[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RESPONSABILIDADE.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos Deputados eleitos. Votos de \u00eaxito ao Presidente Rodrigo Maia e aos demais membros da Mesa Diretora da Casa, eleitos para o bi\u00eanio 2019/2020. Expectativa de atua\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro em prol do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente gostaria de dar as boas-vindas aos Parlamentares, mulheres e homens que, escolhidos nas urnas, t\u00eam a responsabilidade enorme de cumprir, no exerc\u00edcio do seu mandato, seu dever em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as de que o Pa\u00eds precisa, principalmente tendo em vista o seu eleitorado e os compromissos pol\u00edticos assumidos. Muitos Parlamentares s\u00e3o de primeiro mandato, e outros j\u00e1 s\u00e3o veteranos, como eu, que estou no meu s\u00e9timo mandato, mas com o mesmo vigor e determina\u00e7\u00e3o com que comecei h\u00e1 alguns anos, ou melhor, h\u00e1 v\u00e1rios anos. \r\nQuero parabenizar o Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, e toda a Mesa Diretora, desejando-lhes um prof\u00edcuo bi\u00eanio de trabalho \u00e0 frente da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nQue todos n\u00f3s tenhamos a vis\u00e3o da import\u00e2ncia deste momento, da import\u00e2ncia desta sess\u00e3o que se inicia hoje, e que todos n\u00f3s, individual e coletivamente, tenhamos responsabilidade e consci\u00eancia de que o Brasil precisa do Parlamento mais do que nunca, do ponto de vista das mudan\u00e7as que se aproximam, das reformas que precisam ser aprovadas em benef\u00edcio do povo, do projeto de constru\u00e7\u00e3o deste novo momento, para que todos os brasileiros tenham, acima de tudo, um futuro melhor.\r\nEspero que estas minhas palavras iniciais sejam consenso na coletividade do Parlamento que come\u00e7a a trabalhar hoje; que este Parlamento tenha esse mesmo pensamento, essa mesma diretriz. Juntos, n\u00e3o tenham d\u00favida, seremos a voz do povo brasileiro, e com ela \u00e9 que iremos governar ao lado do Presidente Bolsonaro, do Poder Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da imprensa e da sociedade brasileira, que depositou em cada um de n\u00f3s a esperan\u00e7a de um Pa\u00eds melhor. \r\nMuito obrigado, Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Anseio do orador pela discuss\u00e3o do projeto de lei sobre a promo\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 criminalidade, elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pois n\u00e3o, Sra. Presidente. Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nEu uso a tribuna mais uma vez para tecer um coment\u00e1rio sobre a ansiedade com que eu e, imagino, muitos outros Parlamentares estamos aguardando a discuss\u00e3o da lei anticrime que ser\u00e1 enviada pelo Presidente Bolsonaro. N\u00f3s precisamos discutir essa quest\u00e3o aqui como pauta urgente, e n\u00e3o apenas em raz\u00e3o do que est\u00e3o passando os Estados do Cear\u00e1, do Rio de Janeiro e muitos outros. Mas eu me lembro que n\u00f3s j\u00e1 discutimos essa quest\u00e3o em esfor\u00e7o concentrado promovido pelo Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, inclusive aprovando um projeto de minha autoria que diminui as saidinhas. Vejo que esse projeto pode refor\u00e7ar principalmente aquele ponto sobre o qual nos debru\u00e7amos e que precisa, efetivamente, ser melhorado, que \u00e9 o aumento da apena\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o adianta n\u00f3s n\u00e3o aumentarmos as penas por acharmos que criaremos um problema nos pres\u00eddios. Se tivermos de aumentar os pres\u00eddios no Brasil que o fa\u00e7amos. Por\u00e9m, o que n\u00e3o podemos \u00e9 ver criminosos, inclusive de crimes hediondos, serem soltos diante dos in\u00fameros benef\u00edcios que a lei lhes faculta, inclusive no caso de condena\u00e7\u00f5es por homic\u00eddio, latroc\u00ednio etc. N\u00f3s temos que p\u00f4r em pr\u00e1tica a ideia de que crime que tem ser apenado e de que preso tem que cumprir pena. Quanto a essa ideia de que n\u00f3s temos que fazer a progress\u00e3o da pena e de que a pris\u00e3o n\u00e3o resolve nenhum tipo de problema para aquele que cumpre aquela pena, eu penso que a realidade mostra que \u00e9 completamente diferente.\r\nEu n\u00e3o conhe\u00e7o os detalhes do projeto do Ministro Moro, mas tenho certeza de que n\u00f3s nos debru\u00e7aremos sobre ele e teremos agora a condi\u00e7\u00e3o de discutir quest\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais n\u00f3s j\u00e1 temos posicionamento, como criminalizar o caixa dois e evitar as sa\u00eddas. E se tivermos que mudar o posicionamento do Supremo Tribunal Federal, que tem jurisprud\u00eancia sobre isso, que o fa\u00e7amos, com uma lei mais dura. Esse \u00e9 o caminho para tentarmos diminuir a viol\u00eancia, que cresce cada vez mais em nosso Brasil.\r\nPor isso, este projeto, ao lado das reformas previdenci\u00e1ria, administrativa, tribut\u00e1ria etc., \u00e9 uma pauta fundamentalmente de interesse da sociedade, que eu considero ser suprapartid\u00e1ria. N\u00f3s precisamos fazer uma discuss\u00e3o ampla, inclusive com a pr\u00f3pria sociedade. Por\u00e9m, todos n\u00f3s que chegamos agora, que viemos das urnas, das elei\u00e7\u00f5es do ano passado, tivemos a oportunidade de conversar com o povo brasileiro, com os nossos eleitores. Em particular, a quest\u00e3o da viol\u00eancia foi um dos temas que mais nos foram demandados.\r\nPor isso, eu quero aqui repetir que estaremos ansiosos por este debate. Espero que a Comiss\u00e3o Especial seja extremamente eficiente, com o seu Presidente e Relator ,e n\u00f3s possamos fazer com que esses projetos que alteram a legisla\u00e7\u00e3o e o processo penal sejam debatidos, por\u00e9m votados com a brevidade e a urg\u00eancia que o povo brasileiro espera.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, e ao Plen\u00e1rio, que me assistiu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LEGISLATURA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA,  EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, CONTROLE OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Expectativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira quanto \u00e0 gest\u00e3o inovadora do Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de manuten\u00e7\u00e3o de medidas de controle das finan\u00e7as p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos n\u00f3s que iniciamos o mandato nesta legislatura estamos com a grande expectativa de devolver para o povo e para os eleitores que nos elegeram a esperan\u00e7a de um novo Brasil. \r\nO novo Brasil come\u00e7a com a posse de um Presidente que se revelou complemente antag\u00f4nico aos Governos anteriores e que traz consigo a esperan\u00e7a de que o Pa\u00eds volte a crescer e a ter competitividade no cen\u00e1rio produtivo internacional. Espero que possamos continuar a manter a infla\u00e7\u00e3o sob controle, baixando cada vez mais as taxas de juros, para que o Brasil possa, enfim, voltar a gerar renda e emprego para os brasileiros, com a consequente diminui\u00e7\u00e3o do desemprego. Para isso, n\u00f3s precisamos manter o controle das finan\u00e7as p\u00fablicas. \r\nPor isso, n\u00f3s esperamos que possamos urgentemente votar as lei que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CLAUDIO CAJADO, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO NO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de 1\u00ba Vice-L\u00edder do Governo no Congresso Nacional. Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidenta Deputada Geovania de S\u00e1, quero comunicar a V.Exa. e aos demais L\u00edderes o meu reconhecimento e agradecimento ao Presidente Bolsonaro, ao Ministro Onyx Lorenzoni e \u00e0 L\u00edder do Governo no Congresso, a Deputada Joice Hasselmann, pela minha indica\u00e7\u00e3o para 1\u00ba Vice-L\u00edder do Governo no Congresso, motivo pelo qual me sinto extremamente entusiasmado para cuidar, ao lado da L\u00edder Joice Hasselmann, das mat\u00e9rias que dizem respeito a or\u00e7amento, medidas provis\u00f3rias, vetos e, principalmente, \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual e \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nDevemos, na pr\u00f3xima semana, instalar a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. Vamos trabalhar nesse sentido. Por isso mesmo, digo da minha satisfa\u00e7\u00e3o em poder estar ao lado da L\u00edder Joice Hasselmann para fazer todo esse trabalho, em nome do Governo Bolsonaro, aqui dentro do Congresso Nacional. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, e do Senado Federal, Davi Alcolumbre.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse PLN nada mais \u00e9 do que o atendimento do Governo \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, haja vista que inserimos, no ano passado, para vigorar este ano, na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO e no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o - OGU, a obrigatoriedade de o Governo enviar para c\u00e1 um PLN autorizativo para que possa fazer as despesas que n\u00f3s aqui no Congresso Nacional condicionamos que ele fa\u00e7a.\r\nExigiu-se que o Governo emitisse t\u00edtulos de cr\u00e9ditos para fazer face a pagamentos condicionados. Os t\u00edtulos foram emitidos; o recurso est\u00e1 em caixa; e o Governo precisa da autoriza\u00e7\u00e3o. E, atrav\u00e9s de um amplo acordo, essa autoriza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dada.\r\nPor isso, o Progressista, em conson\u00e2ncia com o acordo feito com a Oposi\u00e7\u00e3o, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna representando o segmento daquele homem do campo que trabalha sob sol a pino durante 5 dias, 6 dias, \u00e0s vezes 7 dias por semana, cujo \u00fanico lazer \u00e9 justamente a argolinha, \u00e9 a vaquejada, \u00e9 a cavalgada. S\u00e3o esportes que hoje n\u00f3s reconhecemos como um patrim\u00f4nio do Brasil, uma cultura que, principalmente no Nordeste, tem que ser preservada.\r\nAqueles que s\u00e3o contra n\u00f3s respeitamos, mas eu duvido que saibam o que \u00e9 um arreio ou quantos recursos, quantos investimentos, quanta riqueza giram em torno dos esportes equestres e bovinos.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".\r\nTenho certeza de que esta Casa mais uma vez reiterar\u00e1 o que a sociedade brasileira deseja: reconhecer a vaquejada, reconhecer os esportes equestres como um patrim\u00f4nio no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM,  PEDRO ALEXANDRE (BA), CORONEL JO\u00c3O S\u00c1 (BA).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Solidariedade aos atingidos pelo transbordamento da Barragem do Quati, nos Munic\u00edpios de Pedro Alexandre e Coronel Jo\u00e3o S\u00e1, Estado da Bahia. Compet\u00eancia do Presidente da Casa. Defesa de vota\u00e7\u00e3o, antes do recesso parlamentar, do segundo turno da proposta de reforma previdenci\u00e1ria e de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente,  inicialmente, quero cumprimentar V.Exa. e os demais Deputados aqui presentes. \r\nQuero nesta oportunidade me solidarizar com os desabrigados e com as eventuais v\u00edtimas da trag\u00e9dia que ocorreu nos Munic\u00edpios baianos de Pedro Alexandre e Coronel Jo\u00e3o S\u00e1. Apesar de n\u00e3o ser votado nessas cidades, venho me solidarizar com aquela popula\u00e7\u00e3o, porque o que ocorreu foi extremamente grave: o rompimento da barragem inundou as cidades, deixando v\u00e1rios desabrigados.\r\nPor\u00e9m, devo ressaltar que o Governo do Estado da Bahia, na pessoa do Governador Rui Costa, j\u00e1 iniciou as provid\u00eancias desde o dia de ontem. O Governo Federal, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e da Defesa Civil, tamb\u00e9m acorreu para dar suporte \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0s v\u00edtimas. J\u00e1 est\u00e3o identificando a causa do acidente, e n\u00f3s esperamos que esse problema esteja equacionado nos pr\u00f3ximos dias. \r\nO que ocorreu foi uma fatalidade, por causa das chuvas muito intensas, que ocasionaram - ainda h\u00e1 d\u00favida - ou rompimento ou o transbordamento da barragem. As medidas para evitar consequ\u00eancias piores j\u00e1 foram adotadas. E, gra\u00e7as a Deus, at\u00e9 o presente momento, n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de v\u00edtimas fatais, apenas danos materiais.\r\nPor fim, Sr. Presidente, deixo ainda registrado nesta oportunidade que V.Exa. tem conduzido com muita habilidade e compet\u00eancia os trabalhos nesta Casa.V.Exa. fez uma reuni\u00e3o com as Lideran\u00e7as hoje, e ficou acertado que concluir\u00edamos o primeiro turno com a vota\u00e7\u00e3o de destaques.\r\nPessoalmente, tamb\u00e9m penso que seria melhor exaurirmos a vota\u00e7\u00e3o em dois turnos no dia de amanh\u00e3, por\u00e9m V.Exa. tem feito suas decis\u00f5es sempre democraticamente, em conjunto com os demais L\u00edderes. Se essa foi uma decis\u00e3o, n\u00f3s nos submetemos a ela, apesar de que n\u00f3s ter\u00edamos a possibilidade de, em n\u00e3o votando a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, a Casa n\u00e3o entrar em recesso. Assim, haveria tempo para que, na pr\u00f3xima semana, n\u00f3s pud\u00e9ssemos continuar o processo de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, se hoje n\u00e3o houver qu\u00f3rum, e votar inclusive a LDO, para depois entrarmos em recesso.\r\nMas eu tenho certeza de que o acordo que V.Exa. fez com os L\u00edderes, ouvindo-os democraticamente, foi o melhor encaminhamento para este momento. V.Exa. declarou, e todos n\u00f3s concordamos, que n\u00e3o h\u00e1 essa urg\u00eancia: n\u00e3o se votando agora, vota-se no in\u00edcio de agosto. Por\u00e9m, se pud\u00e9ssemos fazer esse esfor\u00e7o para concluirmos, em segundo turno, esta reforma, seria bom para todos n\u00f3s, at\u00e9 porque o Senado j\u00e1 se prepararia para, terminado o recesso - recesso branco, porque n\u00f3s n\u00e3o votamos a LDO -, darmos in\u00edcio, de imediato, \u00e0 vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. \r\nDeixo aqui registrada a minha opini\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ECONOMIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Empenho da C\u00e2mara dos Deputados na discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de medidas para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, reiniciamos hoje os nossos trabalhos, vindos de um recesso, em que por algumas semanas n\u00f3s tivemos a oportunidade de estar junto \u00e0s nossas bases. Muitos fizeram viagens. Eu pessoalmente fui a in\u00fameros eventos no interior do meu Estado, a Bahia. Pude perceber o quanto a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ansiosa para que n\u00f3s avancemos na pauta econ\u00f4mica, nas reformas, principalmente para que devolvamos ao Pa\u00eds e ao povo brasileiro a perspectiva de melhores dias.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando duro para isso. A C\u00e2mara, protagonizada pelo Presidente Rodrigo Maia, n\u00e3o tem deixado de lado as suas responsabilidades. Pelo contr\u00e1rio, temos feito um esfor\u00e7o enorme. Hoje, j\u00e1 no primeiro dia ap\u00f3s o recesso, estamos com uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para que possamos avan\u00e7ar na vota\u00e7\u00e3o do segundo turno da reforma da Previd\u00eancia.\r\nLogo mais teremos uma reuni\u00e3o, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, com o intuito de pautarmos a discuss\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, para que possamos, atrav\u00e9s dessa vota\u00e7\u00e3o, dar ao Governo Federal as condi\u00e7\u00f5es, que eu sempre chamo de espinha dorsal, de elaborar o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. Se n\u00f3s n\u00e3o votarmos essa pe\u00e7a, n\u00e3o existe pol\u00edtica p\u00fablica, n\u00e3o existem recursos para serem disponibilizados a Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o existem programas importantes como os que est\u00e3o sendo lan\u00e7ados atualmente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e outros, que t\u00eam que ter a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os seus programas assegurados dentro da pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nPortanto, n\u00f3s reiniciamos o semestre j\u00e1 com um volume extremamente elevado de trabalho nas pautas, que est\u00e3o sendo discutidas. E estamos na expectativa de colocar na pauta econ\u00f4mica a reforma tribut\u00e1ria e outras que s\u00e3o t\u00e3o importantes quanto as que n\u00f3s estamos discutindo atualmente, porque isso dar\u00e1 uma vis\u00e3o ao Brasil de que n\u00f3s n\u00e3o podemos mais ter obst\u00e1culos para que as coisas funcionam bem.\r\nO objetivo maior do Governo Federal, na pessoa do Presidente Bolsonaro, \u00e9 fazer com que as coisas sejam f\u00e1ceis. E o Ministro da Economia Paulo Guedes tem tido esta vis\u00e3o: quanto menos complicadas forem as coisas, mais f\u00e1cil ser\u00e1 para todos - empresariado, trabalhadores, comerciantes, prestadores de servi\u00e7o - retomarem, na sua for\u00e7a de trabalho, o desempenho econ\u00f4mico que todos n\u00f3s desejamos, que \u00e9 o Pa\u00eds voltar a crescer 3%, 4% ao ano. Isso \u00e9 poss\u00edvel, mas n\u00f3s temos que tomar as atitudes necess\u00e1rias. E essas atitudes dependem do Congresso Nacional.\r\nPor isso, eu tenho uma expectativa muito grande de podermos, na medida da celeridade poss\u00edvel que o Parlamento atua, fazer com que todos esses temas, toda essa agenda positiva possa efetivamente ser encaminhada em benef\u00edcio do Brasil.\r\nE quem teve no recesso contato com suas bases, como eu disse inicialmente no meu pronunciamento, tem a convic\u00e7\u00e3o de que este \u00e9 o caminho. N\u00e3o h\u00e1 outro, a n\u00e3o ser o que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nSr. Presidente, quero convocar todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, toda a Casa para fazermos esse esfor\u00e7o concentrado em favor do Brasil, dos brasileiros e brasileiras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA ADMINISTRATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, AJUSTE FISCAL, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o do processo de recess\u00e3o econ\u00f4mica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta de propostas de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Cumprimento V.Exa. e todos os Deputados e Deputadas presentes no plen\u00e1rio.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos passando por um momento muito dif\u00edcil. Houve agora um an\u00fancio de depress\u00e3o, quer dizer, de recess\u00e3o. A economia ainda n\u00e3o voltou a ter o transcurso que n\u00f3s desejamos porque estamos na fase incipiente de concluirmos as reformas que iniciamos nesta Casa, na C\u00e2mara dos Deputados, como a da Previd\u00eancia, que foi para o Senado.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que n\u00f3s continuemos avan\u00e7ando nas reformas macroestruturantes. Votamos a reforma da Previd\u00eancia e agora precisamos come\u00e7ar a debater urgentemente a reforma do Estado. N\u00f3s precisamos instalar o Plano Mansueto, que prev\u00ea a classifica\u00e7\u00e3o de risco nos empr\u00e9stimos dos Estados. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar em leis que tornem mais severo o ajuste fiscal, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir o descontrole nas contas p\u00fablicas.\r\nSr. Presidente, a minha fala neste momento \u00e9 para pedir que os partidos, os L\u00edderes, a Mesa Diretora, na figura do Presidente Rodrigo Maia, continuem pautando essas mat\u00e9rias de ajuste fiscal. N\u00f3s temos hoje um problema grave: o teto dos gastos e uma reforma da Previd\u00eancia que ainda n\u00e3o surtiu os efeitos para que essa diferen\u00e7a entre receita e despesa seja equacionada. N\u00f3s vamos enfrentar um problema s\u00e9rio no ano que vem em fun\u00e7\u00e3o do limite estipulado para o teto do gasto p\u00fablico. Portanto, \u00e9 fundamental que avancemos em reformas estruturantes que tragam ajustes fiscais em definitivo para o nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito para conclamar as lideran\u00e7as e, mais uma vez, o Presidente Rodrigo Maia para que avancemos nessa pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEMANA DO CLIMA, (2019, SALVADOR (BA)).\r\nMEIO AMBIENTE, CLIMA, COMISS\u00c3O GERAL, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o da Semana do Clima, em Salvador, Estado da Bahia. Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de transforma\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o plen\u00e1ria da Casa em Comiss\u00e3o Geral para debate da influ\u00eancia do clima sobre o meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e registrar que Salvador recebe a Semana do Clima. \u00c9 importante debatermos essa tem\u00e1tica sobre os amplos aspectos, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao clima mundial, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao impacto no agroneg\u00f3cio, no desenvolvimento. Parece-me que existem muitos lados e pouca verdade sobre isso.\r\nEu sugeriria - penso que este \u00e9 um caminho - que fiz\u00e9ssemos um debate aqui nesta Casa, uma Comiss\u00e3o Geral, para tratarmos da quest\u00e3o do clima, dos impactos no meio ambiente, com a presen\u00e7a de cientistas, de pessoas que t\u00eam opini\u00f5es diferentes, j\u00e1 que esta \u00e9 uma Casa plural.\r\nTenho convic\u00e7\u00e3o de que neste momento, em que Salvador realiza a Semana do clima, n\u00f3s temos que pautar essa agenda como agenda permanente do Parlamento brasileiro, expondo os contradit\u00f3rios, para chegarmos \u00e0s opini\u00f5es que sejam consensualizadas na verdade.\r\nFala-se muito do aquecimento global. Eu vi diversas mat\u00e9rias, inclusive uma do Jornal Nacional, da Rede Globo, da GloboNews, mostrando que foram definidas uma s\u00e9rie de quest\u00f5es. E tamb\u00e9m vi outros cientistas que foram diametralmente opostos.\r\nEnt\u00e3o, eu sugeriria a esta Casa, atrav\u00e9s do Presidente Rodrigo Maia, que estabelecesse uma pauta, um debate, uma agenda espec\u00edfica sobre o clima, sobre o impacto dele no meio ambiente, tanto no Brasil quanto em outros pa\u00edses do mundo, levando em considera\u00e7\u00e3o a Amaz\u00f4nia e a quest\u00e3o do agroneg\u00f3cio. Acho que seria, digamos assim, de boa fundamenta\u00e7\u00e3o, de boa conceitua\u00e7\u00e3o para a sociedade, para o Brasil como um todo, debatermos essa quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IRENE DORES NASCIMENTO BRITO, RADIALISTA, R\u00c1DIO CLUBE DE VALEN\u00c7A, R\u00c1DIO, VALEN\u00c7A (BA), CLAUDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CONTRA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nLIBERDADE DE IMPRENSA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), UNI\u00c3O INTERPARLAMENTAR (UIP), LONDRES, INGLATERRA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Condena\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria imposta pela 1\u00aa Turma Recursal do Sistema dos Juizados \u00e0 radialista Irene Dores Nascimento Brito, da R\u00e1dio Clube de Valen\u00e7a, no Estado da Bahia, por divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcia falsa no seu perfil a respeito do orador. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o Internacional Parlamentar - UIP, de debate sobre liberdade de imprensa e fake news, em Londres, Inglaterra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero nesta oportunidade registrar com muita satisfa\u00e7\u00e3o o julgamento da 1\u00aa Turma Recursal do Sistema dos Juizados e a condena\u00e7\u00e3o da Sra. Irene Dores Nascimento Brito, radialista da R\u00e1dio Clube de Valen\u00e7a, por veicula\u00e7\u00e3o de not\u00edcia falsa no seu perfil no Facebook. Ela foi condenada ao pagamento de ressarcimento financeiro de 2 mil reais, valor que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante quanto o fato em si de a condena\u00e7\u00e3o haver sido confirmada em segunda inst\u00e2ncia. O que ocasionou isso foram mentiras, fake news, ditas por essa senhora e publicadas na rede dela do Facebook contra a minha pessoa.\r\nNa verdade, eu quero aqui deixar claro que sou amplamente favor\u00e1vel \u00e0 liberdade de express\u00e3o, \u00e0 liberdade de imprensa, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos ser coniventes com fake news. Sobre as mentiras que foram covarde e irresponsavelmente assacadas contra minha pessoa no ano da elei\u00e7\u00e3o, hoje se mostrou confirmado que eram mentiras. Por isso, eu trago ao debate, \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o a esta Casa a confirma\u00e7\u00e3o recursal da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, para que sirva de exemplo e que as pessoas tenham responsabilidade no que dizem, seja nas redes sociais, seja fora das redes sociais.\r\nA divulga\u00e7\u00e3o da not\u00edcia no seu perfil, dessa radialista do Munic\u00edpio de Valen\u00e7a, no Estado da Bahia, teve ampla repercuss\u00e3o, e eu vejo agora a sua condena\u00e7\u00e3o ser confirmada em segunda inst\u00e2ncia, demonstrando que em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fake news s\u00f3 h\u00e1 uma alternativa: recorrermos \u00e0s a\u00e7\u00f5es judiciais e fazermos com que a Justi\u00e7a funcione no Brasil. A condena\u00e7\u00e3o confirmada demonstra que \u00e9 este o caminho que n\u00f3s temos a seguir.\r\nAproveito a oportunidade para falar que em semin\u00e1rio, em Londres, atrav\u00e9s da UIP - Uni\u00e3o Internacional Parlamentar, n\u00f3s debatemos dois assuntos, um deles foi a liberdade de imprensa. Sobre isso h\u00e1 consenso que haja legisla\u00e7\u00e3o que possa preservar a integridade dos jornalistas e da liberdade de imprensa, mas, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fake news, n\u00e3o se chegou a nenhum consenso. Por\u00e9m, h\u00e1, sim, um caminho, que \u00e9 o de buscar na Justi\u00e7a a repara\u00e7\u00e3o daqueles que insistem em fazer com que as mentiras e atos criminosos sobre a imagem, principalmente de n\u00f3s, pol\u00edticos, possam prosperar.\r\nPortanto, eu quero aqui agradecer \u00e0 Justi\u00e7a brasileira, especialmente \u00e0 baiana, pela confirma\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o dessa radialista que agiu de forma indecente, ilegal e criminosa, confirmada pela Justi\u00e7a. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, MEDEIROS NETO (BA), UNIDADE M\u00d3VEL DE SA\u00daDE, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BA-290, RODOVIA ESTADUAL, VE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, J\u00c1DNA PAIVA SILVA, PREFEITA.\r\nCLAUDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, TUNGA, PREFEITO, IRAMAIA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PIRITIBA (BA), RIBEIRA DO AMPARO (BA), BONINAL (BA), SEABRA (BA).",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de obras realizadas pelo Governo Rui Costa no Munic\u00edpio de Medeiros Neto, Estado da Bahia. Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Iramaia, Piritiba, Ribeira do Amparo, Boninal e Seabra, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui registrar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, as inaugura\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo realizadas, com obras entregues j\u00e1 no dia de hoje, no Munic\u00edpio de Medeiros Neto, no Estado da Bahia, pelo Sr. Governador do Estado, Rui Costa.\r\nEu tive que vir a Bras\u00edlia e n\u00e3o tive a oportunidade de estar presente nesse Munic\u00edpio, que est\u00e1 entre aqueles em que eu obtive votos para a recondu\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, mas queria registrar que o Governador entrega a unidade m\u00f3vel do programa de rastreamento do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e mama para o Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade do Extremo Sul da Bahia, uma a\u00e7\u00e3o important\u00edssima n\u00e3o apenas para o Munic\u00edpio Medeiros Neto como tamb\u00e9m para os demais Munic\u00edpios que integram o cons\u00f3rcio.\r\nO Governador do Estado, Rui Costa, tamb\u00e9m est\u00e1 entregando a pavimenta\u00e7\u00e3o com drenagem no Bairro Planalto, a pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-290 no trecho que d\u00e1 acesso \u00e0 sede do Munic\u00edpio, a pavimenta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias ruas do Bairro Uldurico Pinto, o sistema simplificado de abastecimento de \u00e1gua nas localidades de Vila Mutum I e Vila Mutum II, al\u00e9m de viaturas n\u00e3o apenas para a cidade de Medeiros Neto como tamb\u00e9m para outras cidades.\r\nIsso deixa clara a import\u00e2ncia de termos gestores p\u00fablicos que demonstrem capacidade e compet\u00eancia. O extremo sul da Bahia, na figura da Prefeita Jadna, ao lado do Governador, entrega \u00e0 popula\u00e7\u00e3o daquela cidade essas obras important\u00edssimas, que v\u00eam ao encontro dos anseios da popula\u00e7\u00e3o de Medeiros Neto.\r\nSra. Presidente, colegas, quero registrar esse fato e pedir desculpas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Medeiros Neto por n\u00e3o ter estado presente. N\u00f3s temos dificuldade para encontrar voos para Bras\u00edlia. Os voos s\u00e3o somente pela manh\u00e3 ou \u00e0 noite, ent\u00e3o eu perderia a sess\u00e3o da C\u00e2mara e as reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es. Inclusive, estou me dirigindo agora para a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. Vamos votar projetos de suplementa\u00e7\u00f5es e dar in\u00edcio a discuss\u00f5es de outros projetos importantes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a sess\u00e3o de hoje no plen\u00e1rio. Portanto, essa aus\u00eancia \u00e9 mais do que justificada.\r\nDeixo aqui, da C\u00e2mara dos Deputados, registrado o meu abra\u00e7o, repito, \u00e0 Prefeita Jadna, aos Vereadores, ao povo de Medeiros Neto e ao Governador do Estado, Rui Costa, que, temos que reconhecer, tem feito realmente um trabalho din\u00e2mico e competente.\r\nSra. Presidente, neste tempo que ainda me resta, quero registrar que estive, na quinta-feira, no Munic\u00edpio de Iramaia, com o Prefeito Tunga, os Vereadores e toda a popula\u00e7\u00e3o de Iramaia, na entrega de in\u00fameras obras, dentre as quais a ilumina\u00e7\u00e3o do Est\u00e1dio Municipal Wilson Rangel, da qual eu participei. O Prefeito Tunga est\u00e1 de parab\u00e9ns pela sua gest\u00e3o. A Festa da Gruta foi maravilhosa.\r\nTemos informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas de Iramaia, mas de toda a regi\u00e3o, de Munic\u00edpios vizinhos. Eu tive a oportunidade de encontrar com o ex-Prefeito Joad\u00e3o, de Contendas do Sincor\u00e1, pr\u00e9-candidato a Prefeito desse Munic\u00edpio, que tamb\u00e9m elogiou muito o trabalho do Prefeito e as inaugura\u00e7\u00f5es.\r\nNa sexta-feira, eu participei do anivers\u00e1rio de 67 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Piritiba, onde houve um desfile c\u00edvico. Vejo aqui a nossa querida ex-Senadora e hoje Deputada L\u00eddice da Mata. N\u00f3s inauguramos uma obra sua, o espa\u00e7o Z\u00e9 Le\u00e3o, com a presen\u00e7a do Prefeito Samuel, ao lado do Vice-Prefeito, dos Vereadores e de toda a comunidade local de Piritiba. Tivemos esse desfile c\u00edvico com as escolas municipais, que estavam muito organizadas, por sinal. A Deputada n\u00e3o p\u00f4de estar presente na inaugura\u00e7\u00e3o desse espa\u00e7o, mas Cajado esteve l\u00e1 nessa obra muito importante, que d\u00e1 in\u00edcio \u00e0quele espa\u00e7o, inaugurado pelo Prefeito Samuel.\r\nDe igual forma, no s\u00e1bado, tivemos a oportunidade de visitar o Munic\u00edpio de Ribeira do Amparo, ao lado do Prefeito Germano. Foi ali que eu fui apresentado como Deputado Federal. Estiveram presentes o Vice-Prefeito Rocha, os Vereadores, o Secret\u00e1rio e o Deputado Aderbal Caldas. Enfim, foram realizadas inaugura\u00e7\u00f5es importantes de obras de amplia\u00e7\u00e3o de escolas e de constru\u00e7\u00e3o de quadras poliesportivas. O Prefeito Germano, do Munic\u00edpio de Ribeira do Amparo, tamb\u00e9m est\u00e1 de parab\u00e9ns pela efici\u00eancia na gest\u00e3o, pela seriedade e compet\u00eancia. Ele me brindou com castanhas, licor e mel, produtos t\u00edpicos do Munic\u00edpio. Eu e minha fam\u00edlia estamos muito agradecidos pelo presente do Prefeito Germano, que pode contar conosco. A partir deste momento, serei a voz da representa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Ribeira do Amparo aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPor fim, Sra. Presidente, no domingo, n\u00f3s tivemos a oportunidade de visitar mais um Munic\u00edpio que fechou com chave de ouro esses 4 dias de visitas ao interior da Bahia, como tenho o costume de fazer, que \u00e9 o Munic\u00edpio de Boninal. Ao lado do Prefeito Aur\u00e9lio, na localidade do povoado de Cedro, participei das olimp\u00edadas estudantis. No dia anterior, o Prefeito havia entregue uma quadra poliesportiva e a reforma da pra\u00e7a, ao lado do Vice-Prefeito Tropinho e do ex-Prefeito Ezequiel, meu amigo. Foi uma visita muito feliz.\r\nEm sequ\u00eancia, estive com o Prefeito Fabio Lago Sul no Munic\u00edpio de Seabra, num delicioso almo\u00e7o em comemora\u00e7\u00e3o ao anivers\u00e1rio da Raquel, funcion\u00e1ria da Prefeitura. Participamos do in\u00edcio da cavalgada da sede, e, a\u00ed, retornei para Salvador.\r\nQuero registrar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, essas visitas que fiz ao lado desses Prefeitos e a minha alegria em poder bem represent\u00e1-los.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, REPARTI\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DEFESA.\r\nPLANO PLURIANUAL (PPA) , LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO) .",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de registro da presen\u00e7a no plen\u00e1rio. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta, especialmente do projeto sobre a distribui\u00e7\u00e3o, aos entes federados, de recursos orindos do leil\u00e3o de petr\u00f3leo da chamada cess\u00e3o onerosa. Melhoria do cen\u00e1rio macroen\u00f4mico brasileiro. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual de Investimentos - PPA; do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o e da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s temos a oportunidade de reiniciar a sess\u00e3o do Congresso Nacional e poder votar importantes mat\u00e9rias.\r\nEu gostaria de pedir aos L\u00edderes partid\u00e1rios que convocassem os Parlamentares a darem presen\u00e7a, para n\u00f3s podermos avan\u00e7ar na pauta que aqui est\u00e1 publicada. H\u00e1 v\u00e1rios projetos de suplementa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 tamb\u00e9m um projeto importante que altera o prazo de envio de projetos de suplementa\u00e7\u00e3o para o Congresso para a vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento no dia 20. O prazo, que era at\u00e9 o dia 10, passa para o dia 14 de novembro. S\u00e3o, portanto, relevantes mat\u00e9rias, e n\u00f3s temos que ter qu\u00f3rum para poder deliber\u00e1-las.\r\nN\u00f3s presenciamos aqui uma semana importante. O Senado acaba votar o segundo turno da reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s estamos avan\u00e7ando em importantes mat\u00e9rias . \r\nO Congresso tamb\u00e9m est\u00e1 fazendo a sua parte. N\u00f3s limpamos os vetos e vamos iniciar agora. Salvo engano, h\u00e1 19 projetos de suplementa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos liberar recursos para os Minist\u00e9rios. S\u00e3o recursos importantes na \u00e1rea de agricultura, minas e energia, fazenda, principalmente ci\u00eancia e tecnologia e educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos um important\u00edssimo projeto, que \u00e9 a cess\u00e3o onerosa, que vai transferir recursos para Estados e Munic\u00edpios e a Uni\u00e3o em face de a PETROBRAS fazer o leil\u00e3o dos seus po\u00e7os em alto mar. \r\nJ\u00e1 s\u00e3o 15h11min. \u00c9 importante darmos celeremente qu\u00f3rum. Presidente Marcos, tenho certeza de que V.Exa. ir\u00e1 agilizar essas vota\u00e7\u00f5es. Vamos fazer um esfor\u00e7o concentrado no dia de hoje, um dia nobre, quarta-feira, para votar essas mat\u00e9rias.\r\nQuanto ao Governo, n\u00f3s temos que reconhecer o esfor\u00e7o que estamos fazendo. O cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico est\u00e1 cada vez melhor. Os juros est\u00e3o em patamares nunca antes vistos, est\u00e3o baix\u00edssimos. N\u00f3s conseguimos agora vislumbrar, principalmente com o que a leitura do mercado financeiro transmite para a sociedade brasileira, para o nosso Pa\u00eds, que a credibilidade, a confian\u00e7a do mercado retornou. \r\nPor isso, as bolsas v\u00eam batendo recordes seguidos. Isso demonstra que o Brasil est\u00e1 se posicionando dentro do crit\u00e9rio de responsabilidade fiscal, como desejam todos que t\u00eam no Governo a vis\u00e3o da import\u00e2ncia das contas p\u00fablicas equacionadas. E isso n\u00f3s fazemos atrav\u00e9s de ajustes.\r\nAgora, ultrapassado esse momento de ajuste, vem o momento de alguns projetos de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos especiais, de recursos novos que n\u00e3o estavam contemplados originalmente no Or\u00e7amento, porque s\u00e3o recursos origin\u00e1rios de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, o que demonstra que n\u00f3s estamos no caminho certo para fazer com que o Brasil volte a crescer, volte a gerar emprego, volte a ter oportunidades principalmente para a juventude.\r\nHoje, atrav\u00e9s dos PLNs que est\u00e3o pautados, n\u00f3s temos a oportunidade de liberar recursos para os Estados e Munic\u00edpios. Se n\u00e3o o mais importante, um dos mais importantes \u00e9 o da cess\u00e3o onerosa, primeiro item da pauta, assim que houver qu\u00f3rum para iniciarmos a Ordem do Dia.\r\nPortanto, eu reitero aqui o chamamento dos Parlamentares, Deputadas e Deputados, Senadores e Senadoras, a darem presen\u00e7a para iniciarmos o quanto antes a vota\u00e7\u00e3o desse importante PLN .\r\nChamo aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o fato de que \u00e9 fundamental avan\u00e7armos na elabora\u00e7\u00e3o e na vota\u00e7\u00e3o do PPA e da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, cujo prazo vencer\u00e1 amanh\u00e3. Amanh\u00e3 \u00e9 o prazo fatal para apresentarmos as emendas individuais, de bancada e de Comiss\u00e3o para que o Or\u00e7amento possa iniciar o seu tr\u00e2mite de forma mais c\u00e9lere. J\u00e1 estamos quase no final do m\u00eas de agosto. N\u00f3s temos, seguramente, novembro e dezembro para concluirmos a vota\u00e7\u00e3o. Mas o prazo para as emendas vence amanh\u00e3. \u00c9 importante que todos n\u00f3s possamos apresent\u00e1-las tanto as individuais quanto as de Comiss\u00e3o e as de bancada.\r\nFinalmente, ressalto a import\u00e2ncia de tamb\u00e9m apresentarmos as emendas ao projeto do Plano Plurianual, para concluirmos o esbo\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio. Na minha opini\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o mais importante que existe no Governo Federal \u00e9 o Or\u00e7amento, o Plano Plurianual e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, a linha v\u00e9rtebra e o c\u00e9rebro da gest\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 atrav\u00e9s do Or\u00e7amento, do Plano Plurianual e da LDO que as pol\u00edticas p\u00fablicas se executam.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 27/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL. \r\nPLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO ESPECIAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 27, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.707, de 2018, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2019. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, eu uso a palavra para expor a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nN\u00f3s estamos simplesmente beneficiando para que os recursos excessivos de arrecada\u00e7\u00e3o ou eventuais mudan\u00e7as de programas, dentro dos Minist\u00e9rios, para otimizar os recursos, possam ser suplementados e enviados para este Congresso, em data que n\u00e3o a anterior, ou seja, at\u00e9 o dia 20 deste m\u00eas de outubro.\r\nN\u00f3s estamos postergando para que o Governo Federal, o Poder Executivo, possa enviar para o Congresso, para o Poder Legislativo, at\u00e9 o dia 14 de novembro.\r\nPortanto, \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fazemos para beneficiar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e, consequentemente, melhorar o desempenho das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos Governos Federal, Estaduais e Municipais, j\u00e1 que dentro dessas programa\u00e7\u00f5es existem repasses para os Munic\u00edpios e para os Estados. Essa \u00e9 uma mudan\u00e7a do bem. Foi solicitada inclusive pela Mesa Diretora do Congresso Nacional, com o intuito de podermos melhorar ainda mais a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que ocorre nesse exerc\u00edcio. Consequentemente, ser\u00e1 uma medida a meu ver importante, que dever\u00e1 ser sequenciada nos anos seguintes.\r\nAntigamente o prazo era esse. Para tentar melhorar a finaliza\u00e7\u00e3o dos recursos a serem empenhados e liberados, trouxe-se para uma data mais premente, para o m\u00eas de outubro. Por\u00e9m, percebemos que o Governo n\u00e3o pode ficar engessado. Essa altera\u00e7\u00e3o vai dar mais liberalidade tanto para n\u00f3s, que apresentamos recursos, propostas, emendas e execu\u00e7\u00e3o junto aos \u00f3rg\u00e3os e Minist\u00e9rios que integram o conjunto do poder central, do Governo Federal, quanto para os pr\u00f3prios Munic\u00edpios e Estados, que necessitam desses recursos.\r\nDa\u00ed por que essa altera\u00e7\u00e3o visa n\u00e3o apenas a beneficiar Estados e Munic\u00edpios, como o pr\u00f3prio Governo Federal na execu\u00e7\u00e3o dos seus programas, das suas a\u00e7\u00f5es, principalmente das pol\u00edticas p\u00fablicas que n\u00f3s aqui ratificamos quando votamos a lei or\u00e7ament\u00e1ria e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nQueria aproveitar esses minutos que me restam para parabenizar o Congresso pela vota\u00e7\u00e3o do PLN anterior, que beneficia os Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s sabemos que hoje a restri\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 enorme. Esses recursos da cess\u00e3o onerosa que n\u00f3s acabamos de votar e aprovar para ir \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, liberando milh\u00f5es, bilh\u00f5es em recursos aos Estados e aos Munic\u00edpios, ser\u00e3o fundamentais n\u00e3o apenas para as contas p\u00fablicas, j\u00e1 que o recurso s\u00f3 poder\u00e1 ser gasto para investimento e para despesas previdenci\u00e1rias, retomando a gera\u00e7\u00e3o de empregos e a atividade empresarial, que movimenta nos Estados e Munic\u00edpios a economia, fazendo com que o contexto geral macroecon\u00f4mico melhore.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que a inje\u00e7\u00e3o desses bilh\u00f5es que est\u00e3o sendo aqui liberados para os Estados e Munic\u00edpios pela suplementa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s votamos far\u00e1 com que o final do ano seja muito melhor do que o dos anos anteriores e que iniciemos 2020 com a economia girando e, consequentemente, com uma expectativa muito melhor. Os mercados j\u00e1 anteviram isso, tanto que a Bolsa nesta semana melhorou a sua performance, bateu um recorde.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que com um cen\u00e1rio de infla\u00e7\u00e3o baixa, de juros baixos e agora de crescimento econ\u00f4mico, em fun\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos que ser\u00e3o investidos ou utilizados para diminuir o d\u00e9ficit fiscal da Previd\u00eancia nos Estados e Munic\u00edpios, esse cen\u00e1rio ser\u00e1 extremamente promissor para que o Pa\u00eds continue nas perspectivas que n\u00f3s estamos tendo de melhorias cada vez maiores, seguras, sem chance de retroceder.\r\nN\u00e3o ser\u00e1 aqui um voo de galinha, mas de condor. Podem ter certeza de que o que n\u00f3s estamos votando e aprovando neste Congresso, no dia de hoje, ter\u00e1 consequ\u00eancias ben\u00e9ficas para o conjunto dos Munic\u00edpios brasileiros, dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, mas, acima de tudo, para aquele que nos colocou c\u00e1, que \u00e9 o povo brasileiro, homens e mulheres que est\u00e3o na expectativa de o Pa\u00eds melhorar, atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o de emprego e de crescimento econ\u00f4mico, que n\u00f3s estamos garantindo com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcos Pereira, pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o em globo de proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria me somar \u00e0 fala do Deputado Aguinaldo Ribeiro, parabenizando V.Exa., que presidiu esta sess\u00e3o hist\u00f3rica do Congresso Nacional. \r\nVotamos 12 mat\u00e9rias, inclusive as \u00faltimas foram votadas em bloco. \r\nEsta \u00e9 uma conquista do povo brasileiro, da articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de V.Exa. e da Lideran\u00e7a do Governo, aqui representada pelo L\u00edder Eduardo Gomes. \r\nQuero parabenizar S.Exa. pelo acordo feito e tamb\u00e9m pela colabora\u00e7\u00e3o com as Oposi\u00e7\u00f5es. \r\nAqui votamos mat\u00e9rias, como o Deputado Aguinaldo Ribeiro disse, important\u00edssimas para os Munic\u00edpios e Estados brasileiros, a exemplo da cess\u00e3o onerosa, que vai liberar bilh\u00f5es em recursos para investimentos e quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas com a Previd\u00eancia. \r\nPortanto, Presidente Marcos Pereira, que assume a Presid\u00eancia da C\u00e2mara na aus\u00eancia do Deputado Rodrigo Maia, que est\u00e1 em viagem em miss\u00e3o oficial, parabenizo V.Exa. pelo exerc\u00edcio desta Presid\u00eancia e da vota\u00e7\u00e3o exemplar que conduziu no dia de hoje nos trabalhos do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONDE (BA), EDMIR LIMA, CANDIDATO, PREFEITO, ARA\u00c7\u00c1S (BA), GRACINHA, PREFEITA, CONTENDAS DO SINCOR\u00c1 (BA), INAUGURA\u00c7\u00c3O, PRA\u00c7A, CASTRO ALVES (BA).",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Conde, Ara\u00e7\u00e1s, Contendas do Sincor\u00e1 e Castro Alves, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu lhe agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nQueria registrar os eventos de que participei no fim de semana.\r\nNo s\u00e1bado pela manh\u00e3, eu fui ao Munic\u00edpio de Conde, para abra\u00e7ar o pr\u00e9-candidato a Prefeito Edmir Lima. Em seguida, fui a Ara\u00e7\u00e1s, para receber o apoio da Prefeita Gracinha e do seu grupo pol\u00edtico. Estavam l\u00e1, tanto em um local quanto em outro, o Prefeito Magno, de Itapicuru; o pr\u00e9-candidato a Prefeito Branco, com o seu irm\u00e3o, o Moreno, e o seu pai, o Vereador Augusto, de Cardeal da Silva; o Prefeito Germano, de Ribeira do Amparo, juntamente com a Vereadora Eulina, o Secret\u00e1rio Baixinho e o Secret\u00e1rio Anderson.\r\nEm seguida, Sr. Presidente, eu fui a Contendas do Sincor\u00e1 para inaugurar uma bel\u00edssima obra, fruto de emenda or\u00e7ament\u00e1ria deste Parlamentar, a Pra\u00e7a 6 de Outubro, ao lado do Prefeito Didi, do Deputado Estadual Marquinho Viana e do ex-Prefeito Joad\u00e3o.\r\nTerminei o fim de semana - e dizem que Deputado n\u00e3o trabalha; n\u00e3o \u00e9, Sr. Presidente? - em Castro Alves, retornei \u00e0quela querida terra ao lado do pr\u00e9-candidato a Prefeito Gleison, que \u00e9 Presidente do Progressistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, POLICL\u00cdNICA.\r\nCASTRO ALVES (BA), ENCONTRO (EVENTO), PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), CLA\u00daDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, na \u00e1rea de sa\u00fade. Realiza\u00e7\u00e3o do Encontro Regional do Partido Progressista, no Munic\u00edpio de Castro Alves.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria corroborar as palavras do Deputado Charles Fernandes, da Bahia, pois o trabalho que o Governador Rui Costa realiza na \u00e1rea de sa\u00fade e em outras \u00e1reas, especialmente na sa\u00fade, com as policl\u00ednicas, tem dado um resultado extremamente ben\u00e9fico \u00e0 quest\u00e3o do atendimento na sa\u00fade, principalmente na sa\u00fade b\u00e1sica.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m queria me referir ao grande encontro regional que houve no domingo, anteontem, no Munic\u00edpio de Castro Alves, do qual participaram o Governador em exerc\u00edcio do Estado da Bahia, ex-Deputado Federal, colega nosso, Jo\u00e3o Le\u00e3o; o Deputado Estadual Niltinho; o Deputado Estadual Dal; v\u00e1rios Prefeitos, como o Flaviano, do Munic\u00edpio de Santo Amaro, o Carlos Germano, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo dos Campos, o Paulo Falc\u00e3o, do Munic\u00edpio de Am\u00e9lia Rodrigues, dentre outros; e in\u00fameros pr\u00e9-candidatos, como o nosso anfitri\u00e3o, Gleison, que \u00e9 pr\u00e9-candidato a Prefeito, pelo Partido Progressista, de Castro Alves.\r\nEu tenho uma rela\u00e7\u00e3o extremamente afetuosa com o Munic\u00edpio de Castro Alves, em fun\u00e7\u00e3o de o pai do atual Presidente do Partido Progressista no Munic\u00edpio, Geraldo Campos de Moura, ter votado comigo muitos anos atr\u00e1s. N\u00f3s tivemos a oportunidade de trabalhar muito por aquela terra.\r\nEu queria registrar o momento importante que foi esse Encontro Regional do Partido Progressista no Estado da Bahia, na cidade de Castro Alves, que evidenciou n\u00e3o apenas a lideran\u00e7a de Gleison, mas tamb\u00e9m o compromisso das lideran\u00e7as pol\u00edticas estaduais e regionais com o Partido Progressista no Munic\u00edpio de Castro Alves. Fiquei muito feliz em ter estado l\u00e1 no domingo \u00e0 tarde, com as pessoas rememorando um passado glorioso, quando n\u00f3s tivemos a oportunidade de contribuir para o desenvolvimento econ\u00f4mico daquele Munic\u00edpio e, principalmente, para o desenvolvimento social, colocando emendas para um ve\u00edculo semi-UTI, recursos para o hospital maternidade e outros mais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MACROECONOMIA, GOVERNO FEDERAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Melhoria das condi\u00e7\u00f5es macroecon\u00f4micas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que os n\u00fameros macroecon\u00f4micos do Pa\u00eds come\u00e7am a melhorar sensivelmente. Ap\u00f3s a reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s chegamos no dia de ontem ao n\u00edvel mais baixo do Risco Brasil. O Relat\u00f3rio Focus indica que no ano que vem n\u00f3s podemos crescer at\u00e9 2% do PIB. Os juros chegar\u00e3o a 4,5%, o que significa que o cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico, para o ano que vem, \u00e9 extremamente positivo. \r\nSe n\u00f3s continuarmos votando como estamos, por meio de esfor\u00e7os concentrados, nesta semana e nas futuras, as reformas necess\u00e1rias para que o Pa\u00eds se desburocratize, facilite a vida dos empres\u00e1rios, melhore cada vez mais o ambiente de neg\u00f3cios, os empregos continuar\u00e3o a ser retomados e a economia voltar\u00e1 a crescer de forma firme.\r\nPortanto, parabenizo o Governo por esse trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ONYX LORENZONI, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SENADO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PACTO FEDERATIVO, FUNDO P\u00daBLICO, REFORMA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Encaminhamento ao Senado Federal, pelo Poder Executivo, de conjunto de medidas de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ent\u00e3o, vou pedir a V.Exa. que considere como lido o pronunciamento que fa\u00e7o sobre a entrega do pacote de medidas, pelo Presidente Bolsonaro, pelo Ministro Onyx Lorenzoni e pelo Ministro Paulo Guedes, ao Presidente Senado, Senador Davi Alcolumbre. S\u00e3o v\u00e1rias medidas que, sem d\u00favida alguma, v\u00e3o remodelar o Estado brasileiro, o pacto federativo e principalmente a distribui\u00e7\u00e3o de recursos direcionados a Munic\u00edpios e aos Estados federados.\r\nN\u00f3s ainda vamos ter um enorme trabalho pela frente, no final deste ano e no ano que vem, para apreciarmos essas medidas, que v\u00e3o melhorar a efici\u00eancia n\u00e3o apenas da m\u00e1quina p\u00fablica, mas tamb\u00e9m da iniciativa privada. Medidas essas que v\u00e3o desburocratizar, fazer com que os recursos federais sejam mais bem distribu\u00eddos, mais bem aplicados, de forma mais eficiente.\r\nO Estado brasileiro, principalmente os Estados federados e os Munic\u00edpios, precisa de gest\u00f5es eficientes, de gest\u00f5es que maximizem todos os recursos que hoje est\u00e3o dif\u00edceis, mas que s\u00e3o necess\u00e1rios para as pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade, de infraestrutura, de cultura, de esporte, de lazer, etc.\r\nN\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, de que as medidas entregues hoje pelo Governo Federal, na pessoa do Presidente, que veio pessoalmente ao Congresso Nacional, junto com os Ministros Onyx Lorenzoni e Paulo Guedes, para demonstrar que cumpre suas promessas de campanha, s\u00e3o no sentido de fazer com que o Estado torne-se mais \u00e1gil.\r\nO Brasil precisa avan\u00e7ar. N\u00f3s precisamos fazer com que a m\u00e1quina p\u00fablica avance junto. N\u00e3o adianta termos empresas eficientes com um Estado mastod\u00f4ntico, em que a burocracia impede a celeridade e a efici\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nPortanto, acreditamos nessas medidas e vamos aperfei\u00e7o\u00e1-las. Tanto o Senado da Rep\u00fablica quanto a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam o mister de receber essas medidas, como recebeu hoje, e de come\u00e7ar as discuss\u00f5es. Ao final, n\u00e3o tenho d\u00favida de que ganhar\u00e1 o Brasil, mas, acima de tudo, os brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o em globo dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu tenho ouvido que alguns Parlamentares desejam votar n\u00e3o em bloco, mas individualmente os PLNs. Eu queria dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos tratar de forma igual coisas desiguais. Os PLNs 24, 29, 30, 31, 10 e 15 s\u00e3o de or\u00e7amento para investimento; mas os PLNs 25, 26, 35, 37 e 44 s\u00e3o de emendas individuais de Parlamentares, que est\u00e3o fazendo um remanejamento. Ora, se V.Exa. \u00e9 autor de uma emenda impositiva individual e remaneja para outro, o Governo tem que mandar o PLN. Ent\u00e3o, h\u00e1 cinco PLNs que n\u00e3o t\u00eam nada a ver, de interesse individual de Parlamentar.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o PLN 50, da cess\u00e3o onerosa, que vai tratar exclusivamente de transferir recurso da cess\u00e3o onerosa do petr\u00f3leo para Estados e Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s poder\u00edamos votar em bloco. Eu pe\u00e7o que os partidos de oposi\u00e7\u00e3o possam analisar quais PLNs, como esses que eu citei, poder\u00edamos votar em bloco, deixando um ou outro, para o qual houvesse uma discuss\u00e3o maior, para ser votado individualmente.\r\nPresidente, isso vai nos ajudar a dar celeridade \u00e0 sess\u00e3o do Congresso Nacional e, principalmente, otimizar esses PLNs para os quais n\u00e3o h\u00e1 discuss\u00e3o ampla.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, EDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, e do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia. Elogio ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu fa\u00e7o os mesmos elogios que a Deputada Soraya fez, adicionando uma coisa: para o painel registrar o voto \"sim\" para todos os partidos, n\u00f3s precisamos de 3 semanas para conceber esse acordo. E V.Exa. foi tolerante. V.Exa. tinha marcado esta sess\u00e3o para o dia 17 e a antecipou, porque viu a possibilidade de esse acordo acontecer. Portanto, V.Exa. aquiesceu \u00e0 vontade de todos. Isso \u00e9 que \u00e9 agir como Presidente. Isso \u00e9 que \u00e9 ouvir os liderados. Portanto, V.Exa., ao lado do Deputado Rodrigo Maia, tem atuado em conson\u00e2ncia com a vontade dos Congressistas.\r\nHoje n\u00f3s liberamos a totalidade dos PLNs que estavam na pauta para serem votados, fazendo com que tenhamos recursos para o programa Minha Casa, Minha Vida e para programas na \u00e1rea de sa\u00fade, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea da infraestrutura. Liberamos recursos para Munic\u00edpios e Estados da Federa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das emendas parlamentares. Portanto, o final de ano - n\u00f3s n\u00e3o vamos antecipar a semana que vem - j\u00e1 pode ser de um grande congra\u00e7amento de todos n\u00f3s, porque cumprimos com a nossa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de tamb\u00e9m registrar a atua\u00e7\u00e3o brilhante do L\u00edder do Governo no Congresso, o Senador Eduardo Gomes. \r\nV.Exa., Senador Eduardo, realmente foi talentoso na consecu\u00e7\u00e3o desse acordo. V.Exa., o L\u00edder Aguinaldo e o L\u00edder Fernando Bezerra, com a compreens\u00e3o dos Deputados do DEM, do meu partido, o PP, do PR e de todos os partidos que formam a base congressual, foram extremamente sens\u00edveis e chegaram ao limite para podermos votar, como votamos nesta noite, os PLNs.\r\nDepois de tantas discuss\u00f5es, de tantos acordos, n\u00f3s fizemos este grande momento de congra\u00e7amento que eu n\u00e3o poderia deixar de registrar, porque penso que n\u00e3o \u00e9 uma alegria apenas minha, mas tamb\u00e9m de todos n\u00f3s que constru\u00edmos, em conjunto, este momento importante para a vida brasileira. N\u00e3o ganha Cajado, n\u00e3o ganha Davi, n\u00e3o ganha Eduardo, ganha o povo brasileiro e a nossa Na\u00e7\u00e3o, que entrega os instrumentos necess\u00e1rios para a pr\u00e1tica da pol\u00edtica p\u00fablica nas suas diversas \u00e1reas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Apoio do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, e dos demais Governadores de Estado da Regi\u00e3o Nordeste \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria dar um testemunho ao Plen\u00e1rio neste momento. Esse projeto \u00e9 oriundo de duas MPs que acabaram n\u00e3o sendo votadas. E n\u00f3s estamos formatando um projeto que teve amplo entendimento na Casa. \r\nEu sou testemunha porque, ao lado do Governador do Estado da Bahia Rui Costa, que foi o interlocutor com os demais Governadores do Nordeste, estivemos na manh\u00e3 da ter\u00e7a-feira da semana passada, na Casa do Deputado Geninho, o Relator do projeto, estivemos almo\u00e7ando com o Deputado Rodrigo Maia na resid\u00eancia oficial, juntamente com o Relator e o Presidente da Comiss\u00e3o, Deputado Evair, quando ficou claro que o acordo de 30 meses era a solu\u00e7\u00e3o para as empresas de saneamento de \u00e1gua dos Estados. Obstruir esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 manter o texto original de 12 meses.\r\nEstou deixando claro que a responsabilidade recair\u00e1 sobre os Parlamentares que est\u00e3o, no intuito de defender as empresas estaduais, prejudicando-as, porque \u00e9 a segunda oportunidade que tentamos fazer um acordo para que as empresas que n\u00e3o est\u00e3o organizadas, do ponto de vista dos contratos de programas, possam faz\u00ea-lo com 30 meses, assegurando at\u00e9 mar\u00e7o de 2022 a possibilidade de elas poderem fazer os avan\u00e7os necess\u00e1rios.\r\nNo caso espec\u00edfico da Bahia, h\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de uma lei estadual que formaliza os blocos, para que as empresas privadas n\u00e3o queiram apenas assumir o fil\u00e9 mignon. Quem tiver alta rentabilidade que possa tamb\u00e9m assumir os Munic\u00edpios menores. Ou seja, obstruir esse projeto \u00e9 retroceder, porque n\u00e3o temos recursos para ampliar e universalizar o saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds, n\u00e3o temos recursos para ampliar os res\u00edduos s\u00f3lidos, porque essa lei atende ao saneamento, ao esgoto, \u00e0 \u00e1gua, principalmente aos res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00e0 drenagem.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos votar. \r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB muda o voto. Estamos em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - E essa mat\u00e9ria, repito, foi acordada, ela tem acordo. Ent\u00e3o, os Parlamentares deveriam, na minha opini\u00e3o, otimizar este momento e darmos ao Pa\u00eds a possibilidade de investir recursos volumosos em parceria com o poder p\u00fablico. Ningu\u00e9m aqui quer acabar as empresas estaduais de saneamento de \u00e1gua.\r\nPor\u00e9m, se n\u00e3o votarmos o acordo feito com o Deputado Geninho, cujo texto constar\u00e1 do relat\u00f3rio, V.Exas. estar\u00e3o prejudicando as empresas de saneamento e \u00e1gua, a exemplo da EMBASA na Bahia, e tantas outras no Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, Presidente, reafirmo aqui o compromisso do Governador do Estado da Bahia Rui Costa e dos Governadores do Nordeste que fizeram o acordo e pedem o empenho dos Deputados para votar essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Apoio dos Governadores de Estados da Regi\u00e3o Nordeste ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria informar aos que n\u00e3o t\u00eam conhecimento que os nobres Governadores do Nordeste foram \u00e0 Europa pegar empresas privadas e fazerem PPP nos Estados nordestinos, porque eles, por si s\u00f3, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de fazer investimentos alt\u00edssimos dos quais o saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds precisa. Se os pr\u00f3prios Governadores, que s\u00e3o respons\u00e1veis e foram eleitos democraticamente pelo povo, t\u00eam a no\u00e7\u00e3o exata de formarem PPP e v\u00eam nos pedir que votemos o marco regulat\u00f3rio dessa quest\u00e3o, por que seremos contra? Acho que \u00e9 um desrespeito o que alguns Parlamentares est\u00e3o fazendo com os Governadores nordestinos. N\u00f3s queremos lhes dar as condi\u00e7\u00f5es operacionais para ampliar e universalizar o servi\u00e7o de saneamento, porque h\u00e1 anos as empresas estatais p\u00fablicas, somente elas, n\u00e3o t\u00eam recursos para faz\u00ea-lo. Digam \u00e0queles que s\u00e3o contra de onde tirar\u00e3o os recursos para levar \u00e1gua e saneamento aos Munic\u00edpios...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOTORISTA, TRANSPORTE POR APLICATIVO, VIOLENCIA, SALVADOR (BA).",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Den\u00fancia de sequestro, tortura e assassinato de motoristas de aplicativos de transporte privado, em Salvador, Estado da Bahia. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de direitos e garantias dos profissionais de aplicativos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu lamento muito vir \u00e0 tribuna e informar a esta Casa o triste epis\u00f3dio que aconteceu em Salvador, na \u00faltima sexta-feira, em que cinco motoristas de aplicativos foram feitos ref\u00e9ns e torturados barbaramente. Quatro deles foram assassinados; um deles conseguiu fugir e informar a pol\u00edcia, evitando que outras mortes ocorressem.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse fato foi extremamente grave, mobilizou a classe dos motoristas de aplicativos liderados pelo Presidente do Sindicato dos Motoristas por Aplicativo, Atila do Congo. Eles fizeram manifesta\u00e7\u00f5es em diversas ruas de Salvador. Hoje, eles foram at\u00e9 a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado da Bahia, no Centro Administrativo, cobrar uma apura\u00e7\u00e3o rigorosa.\r\nO criminoso que comandou esse processo o fez \u00fanica e exclusivamente porque os motoristas de aplicativos n\u00e3o entravam no Bairro Paz e Vida, mais conhecido como Bairro Santo In\u00e1cio, l\u00e1 na cidade de Salvador, justamente por ser um bairro perigoso.\r\nPor\u00e9m, as empresas dos aplicativos Uber, 99, etc., exigem que os motoristas n\u00e3o recusem essas corridas. Se eles o fazem, eles t\u00eam bloqueado o seu trabalho e n\u00e3o podem mais fazer parte do aplicativo. Ora, se os motoristas s\u00e3o obrigados a aceitar a corrida e os bandidos sabiam disso, pegaram - o chefe da fac\u00e7\u00e3o criminosa, chamado Jel - dois travestis e ligaram para o motorista de aplicativo. Quando ele chegou, o tornaram ref\u00e9m e com o celular desse motorista ligaram para outros motoristas, que foram chegando, os motoristas de aplicativos, e sendo feitos ref\u00e9ns.\r\nO nome das v\u00edtimas era: Alisson Silva, S\u00e1vio da Silva, Daniel Santos e Genivaldo da Silva. O \u00faltimo, Nivaldo, conseguiu fugir, avisou a pol\u00edcia e n\u00e3o morreu, mas os outros quatro, conforme dito pelo Nivaldo, depois de terem sido torturados com facada - cortaram o dedo, deram surra de fac\u00e3o, enfiaram a faca na barriga desses motoristas -, ele denunciou \u00e0 pol\u00edcia, evitando que outros... Porque o tal Jel, traficante, disse, dia 13, sexta-feira passada, que iria matar 10 motoristas de aplicativo. Repito: porque n\u00e3o entravam no bairro, e isso fez com que esse marginal, esse delinquente assassinasse esses motoristas.\r\nOra, minha gente, por que eu trago isso ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados? Porque n\u00f3s n\u00e3o podemos fechar os olhos ao que est\u00e1 acontecendo com os motoristas de aplicativo no Brasil. N\u00f3s precisamos fazer com que esses trabalhadores, esses pais de fam\u00edlia tenham n\u00e3o apenas deveres e obriga\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m direitos.\r\nEu pe\u00e7o a todos que n\u00f3s possamos refletir sobre essa trag\u00e9dia que se abateu sobre esses quatro trabalhadores, sobre as fam\u00edlias deles. E eu farei uma normatiza\u00e7\u00e3o, um projeto de lei que d\u00ea garantias aos motoristas de aplicativos. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que a vida deles corra risco. E as empresas como Uber, como 99, ter\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o, o dever de cuidar desses motoristas, do ponto de vista da sua seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos de normatiza\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas que possam defender a vida dessas pessoas e tamb\u00e9m regular determinados benef\u00edcios, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esses ve\u00edculos n\u00e3o disponham, por exemplo, de um bot\u00e3o do p\u00e2nico que possa dar aviso, que o dono do celular que chama o motorista de aplicativo, como Uber e outros, n\u00e3o tenha documenta\u00e7\u00e3o m\u00ednima dessa pessoa, para que o resguarde, para que resguarde a vida desse motorista.\r\nPor isso, hoje assumi o compromisso, publicamente, na manifesta\u00e7\u00e3o em Salvador, ao lado de \u00c1tila, ao lado dos diretores do sindicato dos trabalhadores aut\u00f4nomos dos aplicativos, de que irei apresentar projeto de lei resguardando os direitos dele.\r\nVou discutir esse assunto com a categoria l\u00e1 em Salvador, mas pe\u00e7o que cada colega aqui neste Parlamento fa\u00e7a o mesmo nos seus Estados.\r\nO SR. ALEXANDRE PADILHA (PT - SP) - Deputado Claudio Cajado, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - Pe\u00e7o que nos ajudem a fazer com que eles saiam da situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e3o, ou seja, completamente abandonados nos seus direitos, e que venham integrar a normatiza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que este Parlamento e este Pa\u00eds precisam dar a esses homens trabalhadores de bem. Ouvimos determinados argumentos: como se trata de uma situa\u00e7\u00e3o nova, que n\u00e3o existia, n\u00e3o se pode regular, mas se deve deixar como est\u00e1. Mas isso n\u00e3o \u00e9 justo. Como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 justo que os ve\u00edculos adquiridos por taxistas tenham isen\u00e7\u00f5es e os adquiridos por motoristas de aplicativos n\u00e3o tenham isen\u00e7\u00f5es. Precisamos avan\u00e7ar em benef\u00edcios que os igualem, porque, em v\u00e1rias cidades - e Salvador n\u00e3o \u00e9 diferente -, j\u00e1 come\u00e7aram a regulamentar esse servi\u00e7o, como em S\u00e3o Paulo e no Rio de Janeiro, por exemplo.\r\nDeputado Alexandre Padilha, vou conceder um aparte a V.Exa. e pe\u00e7o ao Presidente para que, logo depois que V.Exa. se manifeste, n\u00e3o finalize meu tempo, porque tenho apenas 3 minutos.\r\nQuero dizer, colegas, que \u00e9 urgente que n\u00f3s tenhamos essa vis\u00e3o. Quatro motoristas de aplicativos foram assassinados. Isso n\u00e3o pode nem deve ficar no esquecimento. Exigimos da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Governo do Estado da Bahia a apura\u00e7\u00e3o rigorosa desses crimes. Eu iriei acompanhar at\u00e9 o final. O tal de Jel j\u00e1 foi morto pelos seus comparsas, e at\u00e9 mesmo os criminosos, os traficantes da regi\u00e3o denominada Paz e Vida - vejam que nome! - disseram que o que foi feito era inaceit\u00e1vel. Tenho o v\u00eddeo que me mandaram: deram mais de 40 tiros nele. E n\u00f3s n\u00e3o vamos nos esquecer disso.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. e a cada Deputado e Deputada que integram o Parlamento brasileiro que nos unamos em defesa desses motoristas. \u00c9 chegada a hora. E eu lembro mais uma vez: \u00c1tila do Congo, Presidente do Sindicato dos Motoristas de Aplicativos de Salvador, h\u00e1 muitos anos vem defendendo essa postura e n\u00e3o era ouvido. Precisou acontecer uma desgra\u00e7a, uma fatalidade, a temeridade de ceifarem 4 vidas - n\u00e3o foram 5 porque um conseguiu fugir - para que a sociedade ficasse alerta.\r\nFiquei muito triste, porque muitos que estiveram hoje em um engarrafamento enorme e no s\u00e1bado tamb\u00e9m ficaram reclamando. Em respeito a essas pessoas que tiveram suas vidas ceifadas, n\u00f3s dever\u00edamos ter o sentimento de solidariedade. E eu me dirijo ao povo de Salvador, aos soteropolitanos, para que tenhamos solidariedade e possamos abra\u00e7ar a luta dos motoristas de aplicativos.\r\nCitei os nomes dos quatro motoristas de aplicativos que perderam suas vidas. Eles n\u00e3o ficar\u00e3o esquecidos.\r\nEu lhes prometo que darei todo o vigor a esta luta e espero contar com as Sras. e os Srs. Deputados. \u00c9 necess\u00e1rio que votemos o marco legal relativo a essa situa\u00e7\u00e3o dos motoristas de aplicativos de ve\u00edculos automotivos. S\u00f3 assim n\u00f3s daremos a eles a oportunidade de trabalharem em paz, com o m\u00ednimo de direitos, al\u00e9m dos enormes deveres que t\u00eam.\r\nEu espero que empresas como a Uber, que recebeu o Presidente do Sindicato, \u00c1tila do Congo, e que vai definir normatiza\u00e7\u00f5es, procedimentos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PONTE, SALVADOR (BA), ITAPARICA (BA), CONSTRU\u00c7\u00c3O.\r\nOR\u00c7AMENTO ANUAL, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de ponte de liga\u00e7\u00e3o de Salvador \u00e0 Ilha de Itaparica, no Estado da Bahia. Discuss\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, do relat\u00f3rio oferecido pelo Deputado Domingos Neto ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna no dia de hoje para registrar um fato que considero extremamente importante: o momento em que o Governo da Bahia teve a certeza da grandeza do projeto da ponte que ligar\u00e1 Salvador, Capital do nosso Estado, \u00e0 Ilha de Itaparica, criando um corredor vi\u00e1rio important\u00edssimo entre o oeste da Bahia e a Capital.\r\nPara que tenhamos uma boa ideia, esta ponte seria como a Ponte Rio-Niter\u00f3i. O desenvolvimento econ\u00f4mico, que hoje, em fun\u00e7\u00e3o da Ba\u00eda de Todos-os-Santos, n\u00e3o tem regularidade de fluxo de ve\u00edculos e de pessoas porque o transporte \u00e9 feito por barcos e ferry boats, poder\u00e1 ocorrer de forma muito mais r\u00e1pida, eficiente e segura por meio desta ponte que ser\u00e1 constru\u00edda.\r\nNa sexta-feira passada, um cons\u00f3rcio chin\u00eas definiu, na Bolsa de Valores, a formata\u00e7\u00e3o para a abertura do capital da empresa que ir\u00e1 construir a ponte, com a contrapartida do Governo do Estado. Trata-se de um marco! Muito foi dito sobre isso no passado, e nosso colega ex-Deputado Jo\u00e3o Le\u00e3o, atual Vice-Governador j\u00e1 pelo segundo mandato, abra\u00e7ou e concebeu de forma muito competente e eficiente este projeto, ao lado do Governador Rui Costa e de t\u00e9cnicos do Governo.\r\nPortanto, fa\u00e7o este registro e aproveito para dizer que em poucos instantes vamos nos dirigir \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, no intuito de iniciarmos a discuss\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, do Deputado Domingos Neto. Vamos fazer uma reuni\u00e3o de L\u00edderes daqui a pouco e espero votarmos o relat\u00f3rio do Deputado Domingos Neto, para amanh\u00e3 votarmos a mat\u00e9ria no Congresso Nacional e concluirmos com chave de ouro os trabalhos deste ano, um ano que foi muito duro do ponto de vista do trabalho das sess\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados, no Senado e no Congresso Nacional. \r\nN\u00f3s tivemos muitas mat\u00e9rias importantes que efetivamente foram votadas. Quanto a isso, eu vou me pronunciar ao fim da conclus\u00e3o dos trabalhos. \r\nEspero darmos ao Pa\u00eds um Or\u00e7amento compat\u00edvel com nossa realidade. N\u00f3s estamos tendo uma diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit fiscal, estamos assegurando recursos importantes para programas sociais, para a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e principalmente a infraestrutura. \r\n\u00c9 nossa responsabilidade fazer o ajuste fiscal para termos recursos dispon\u00edveis para as pol\u00edticas p\u00fablicas exitosas que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 realizando. Isso \u00e9 fundamental. Da\u00ed a discuss\u00e3o que ser\u00e1 realizada entre hoje e amanh\u00e3. \r\nEspero concluirmos amanh\u00e3 a elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, que \u00e9 important\u00edssimo. Na minha opini\u00e3o, eu sempre digo isto, o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o \u00e9 a lei mais importante que n\u00f3s concebemos neste Parlamento, tanto que ele \u00e9 feito pela uni\u00e3o das duas Casas, a C\u00e2mara e o Senado, no intuito de que todos os Parlamentares tenham a responsabilidade por esta vota\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, esperamos concluir nossos trabalhos a partir de amanh\u00e3.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Lei n\u00ba 13.487, de 2017, instituiu o financiamento p\u00fablico e proibiu o financiamento privado. Portanto, o que o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o prev\u00ea \u00e9 que a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos para o cumprimento da lei que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal aprovaram e que o Presidente da Rep\u00fablica sancionou na \u00e9poca se faz necess\u00e1ria.\r\nPor isso, o Governo, em conson\u00e2ncia com a medida que foi enviada, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Imediata realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu queria expressar a minha ansiedade em equacionarmos nesta Casa uma agenda positiva para priorizarmos a reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 fundamental que o Pa\u00eds ultrapasse essa reforma, que aqueles que, como eu, j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 v\u00e1rios mandatos aqui, s\u00f3 ouvem falar, mas n\u00e3o veem nenhum avan\u00e7o. Ela est\u00e1 madura para que n\u00f3s possamos discuti-la e aprov\u00e1-la. O Pa\u00eds precisa dela, os empres\u00e1rios precisam dela e a popula\u00e7\u00e3o precisa dela, contanto que tenhamos tamb\u00e9m duas premissas: veda\u00e7\u00e3o a qualquer aumento da carga tribut\u00e1ria e otimiza\u00e7\u00e3o dos impostos federais e estaduais de forma a simplific\u00e1-los. Isso vai gerar economia, efici\u00eancia, resolutividade e, principalmente, aumento de arrecada\u00e7\u00e3o pelos Governos. Por isso, reforma tribut\u00e1ria j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEDIDA PREVENTIVA, CORONAV\u00cdRUS, BAHIA, CUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Alerta \u00e0s popula\u00e7\u00f5es do Estado da Bahia e do Pais sobre a import\u00e2ncia de cumprimento das medidas preventivas do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas me dirigir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do meu Estado da Bahia e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo para demonstrar a gravidade dessa pandemia do coronav\u00edrus. S\u00f3 h\u00e1 uma forma de cont\u00ea-la: evitar que as pessoas se contagiem. Portanto, o isolamento, o cuidado com n\u00e3o aglomera\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental.\r\nA doen\u00e7a \u00e9 grave para pessoas idosas, para pessoas com problemas de diabetes, imunidade baixa e c\u00e2ncer, por exemplo. O cont\u00e1gio com ela vai atingir o aparelho respirat\u00f3rio, e o paciente s\u00f3 ser\u00e1 curado, quando o for, em unidade de terapia intensiva, de que a maioria dos Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o disp\u00f5em. Portanto, vamos levar a s\u00e9rio essa quest\u00e3o do coronav\u00edrus, vamos evitar as aglomera\u00e7\u00f5es.\r\nEu, por exemplo, Presidente, a partir deste fim de semana, estou cancelando toda a minha agenda pol\u00edtica em que haja aglomera\u00e7\u00e3o, e pe\u00e7o que os Vereadores e os Prefeitos fa\u00e7am o mesmo. Vamos fazer o controle atrav\u00e9s do n\u00e3o cont\u00e1gio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLAUDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nINCENTIVO FISCAL, REGI\u00c3O NORDESTE, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, DECRETO FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do decreto sobre a concess\u00e3o de incentivos fiscais \u00e0 ind\u00fastria automobil\u00edstica na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Inicialmente, Presidente, quero dizer da minha alegria em estar presencialmente, hoje, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, participando das discuss\u00f5es e vota\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias importantes. Diante da necessidade de mantermos os trabalhos, essa forma de atuar remota e ao mesmo tempo presencial, com os L\u00edderes, tem sido extremamente exitosa. Ent\u00e3o, quero parabenizar V.Exa., que faz parte da Mesa, o Presidente Rodrigo Maia e os demais colegas.\r\nQuero dizer, Presidente, se V.Exa. me permite um minuto, que n\u00f3s precisamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para darmos um bom encaminhamento \u00e0 quest\u00e3o dos incentivos fiscais da ind\u00fastria automobil\u00edstica no Nordeste brasileiro. Vencer\u00e1 no dia 30 de junho um decreto, e queremos poder prorrogar esses incentivos por mais anos.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s, Deputados nordestinos, encontremos com o Governo uma forma de equacionar essas quest\u00f5es. Eu estarei em contato com Ministros de Estado durante esta semana - \u00e9 por isso tamb\u00e9m a minha presen\u00e7a aqui em Bras\u00edlia -, no intuito de fazermos com que essa ind\u00fastria, que gera mais de 30 mil empregos, que faz com que haja um aporte de tecnologia de qualidade, com engenheiros qualificados, com m\u00e3o de obra qualificada, que, acima de tudo, gera renda e principalmente empregabilidade num momento de pandemia, em que muitas empresas est\u00e3o fechando, continue com incentivos.\r\n\u00c9 fundamental que n\u00f3s possamos trabalhar unidos com o objetivo claro de manter a ind\u00fastria automobil\u00edstica nos Estados nordestinos. V\u00e1rias empresas, como a Ford, a FIAT e a Troller, precisam desses incentivos. Houve uma luta muito grande dos Parlamentares nordestinos para conseguir essa vit\u00f3ria, fazendo com que haja uma paridade entre a Regi\u00e3o Sudeste, rica, industrializada e j\u00e1 com aporte de recursos diversos, inclusive no segmento de petr\u00f3leo e g\u00e1s, e o Nordeste.\r\nOs Estados nordestinos precisam da manuten\u00e7\u00e3o desse importante vetor de tecnologia e desenvolvimento que \u00e9 a ind\u00fastria automobil\u00edstica. Por isso, eu pe\u00e7o o apoio dos colegas para que encontremos juntos meios pelos quais essa ind\u00fastria possa se manter no Nordeste, prorrogando o decreto que vence agora no dia 30 de junho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, em nome do Partido Progressista, registrar que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima para o Pa\u00eds, e o Governo, portanto, a prioriza - o Deputado Laercio Oliveira \u00e9 o Relator e est\u00e1 aqui presente no plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s achamos que o Brasil precisa se preparar desde agora para o momento da p\u00f3s-pandemia, quando vamos precisar refor\u00e7ar os investimentos. O Governo j\u00e1 est\u00e1 dialogando com a sociedade e trabalhando para a retomada do crescimento econ\u00f4mico, e as matrizes energ\u00e9ticas, em especial o petr\u00f3leo e o g\u00e1s, ser\u00e3o fundamentais neste processo.\r\nN\u00f3s reiteramos o compromisso com este projeto e com a vota\u00e7\u00e3o de sua urg\u00eancia.\r\nVotamos \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3320/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.320, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.485, de 2011, com vista \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o das outorgas do Servi\u00e7o Especial de Televis\u00e3o por Assinatura - TVA, criado pelo Decreto n\u00ba 95.744, de 1988, para outorgas do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o de sons e imagens, nos termos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pediria a V.Exa. que estendesse um pouco o tempo da vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o Progressistas e outros partidos est\u00e3o mudando a orienta\u00e7\u00e3o. Assim, haveria tempo para os Deputados tamb\u00e9m mudarem. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PP agora, dadas as argumenta\u00e7\u00f5es do Deputado Cezinha de Madureira, ao lado das do L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo, que libera a base do Governo para votar, seria ''sim''. Portanto, o PP muda a orienta\u00e7\u00e3o para ''sim''.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental, \u00e9 muito importante, porque vem ao encontro do combate aos efeitos da pandemia da COVID-19.\r\nO Partido Progressista, alinhado com o elevado esp\u00edrito p\u00fablico, orienta \"sim\", porque essa medida em especial \u00e9 aquela que auxilia as empresas a manterem a empregabilidade dos seus funcion\u00e1rios, assumindo o Governo Federal parte da remunera\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios das pequenas e das microempresas.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos que \u00e9 fundamental que todos votem \"sim\", j\u00e1 que a medida, al\u00e9m de combater os efeitos da pandemia mantendo os empregos, salva as empresas, salva os neg\u00f3cios, mant\u00e9m a atividade produtiva do Pa\u00eds, que \u00e9 fundamental principalmente para o momento de p\u00f3s-pandemia, e n\u00f3s queremos n\u00e3o apenas que as empresas abertas continuem funcionando, mas tamb\u00e9m que aquelas que eventualmente foram fechadas possam reabrir.\r\nEnt\u00e3o a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o concordamos com a emenda. O Progressistas deixa claro que como est\u00e1 no texto est\u00e1 correto. N\u00f3s precisamos ajudar efetivamente esse setor importante do turismo, o de eventos, a continuar a se desenvolver.\r\nO prazo dado de 30 dias \u00e9 extremamente correto. N\u00f3s achamos que \u00e9 c\u00e9lere para que os consumidores possam ter os seus direitos assegurados.\r\nPortanto, o Progressistas orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos que pensar no conjunto econ\u00f4mico dessa emenda, que envolve a que realiza o evento cancelado e a parte que paga por ele, o consumidor.\r\nO que est\u00e1 previsto no texto atende as duas partes. Por isso, o Progressista orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, INCENTIVO FISCAL, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nGOVERNO FEDERAL, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, FABRICANTE, AUTOPE\u00c7A, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), INVESTIMENTO, PESQUISA, INCENTIVO FISCAL, CR\u00c9DITO PRESUMIDO, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O BENEF\u00cdCIO FISCAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DECRETO FEDERAL, VE\u00cdCULO, BAHIA, PRODU\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais concedidos \u00e0 ind\u00fastria automobil\u00edstica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 alguns meses trabalhando junto \u00e0 Secretaria de Produtividade do Minist\u00e9rio da Economia e \u00e0 Casa Civil, com a participa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria automobil\u00edstica - a Ford e outras empresas -, no intuito de prorrogarmos o decreto de incentivos fiscais para as ind\u00fastrias automobil\u00edsticas, a fim de que elas permane\u00e7am no Nordeste.\r\nFoi editada uma medida provis\u00f3ria prorrogando por 60 dias o prazo para que esse decreto seja editado. E o Governo Federal tem dado toda a aten\u00e7\u00e3o aos Estados nordestinos, em especial aqueles que sediam empresas da ind\u00fastria automobil\u00edsticas, como Ford, Fiat, Troller, etc.\r\nEu quero dar conhecimento ao Plen\u00e1rio e a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, de que as conversas est\u00e3o andando de forma muito exitosa. N\u00f3s tivemos, h\u00e1 15 dias, uma audi\u00eancia com Ministro Braga Neto, que encaminhou o pleito. Recebi agora uma liga\u00e7\u00e3o do Gustavo, que \u00e9 o Secret\u00e1rio de Desenvolvimento da Ind\u00fastria, da Secretaria de Produtividade, e fizemos uma videoconfer\u00eancia. O Secret\u00e1rio Executivo do Ministro da Economia, o Dr. Guaranys, tamb\u00e9m est\u00e1 empenhado nisso. O nosso querido Esteves, que hoje \u00e9 assessor especial do Ministro Paulo Guedes, tamb\u00e9m est\u00e1 empenhado na condu\u00e7\u00e3o dessas conversa\u00e7\u00f5es. E eu quero aqui dizer da minha alegria, da minha satisfa\u00e7\u00e3o em ver que o Presidente Bolsonaro tem encarado com extrema responsabilidade, com extremo carinho essa manuten\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria automobil\u00edstica nos Estados nordestinos, que t\u00eam a convic\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dessa medida, em face do n\u00famero de empregos envolvidos - s\u00e3o mais de 30 mil empregos -, do aporte tecnol\u00f3gico do setor e, acima de tudo, do benef\u00edcio que essas empresas trazem ao povo e aos Estados nordestinos.\r\nEu sou do Munic\u00edpio de Dias d'\u00c1vila, onde fui Prefeito, Vereador, e sei da import\u00e2ncia da ind\u00fastria da Ford na Bahia para os Munic\u00edpios de Dias d'\u00c1vila e de Cama\u00e7ari.\r\nPortanto, eu quero aqui j\u00e1 agradecer os encaminhamentos que est\u00e3o sendo dados. Eu espero que, em pouco tempo, o decreto, ao ser editado, confirme essas negocia\u00e7\u00f5es exitosas que est\u00e3o ocorrendo para a alegria do povo baiano, em especial o dos Munic\u00edpios de Dias d'\u00c1vila, Cama\u00e7ari e toda a Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador, que se beneficiam enormemente dessa ind\u00fastria automobil\u00edstica com aporte tecnol\u00f3gico.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, L\u00edder.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - N\u00f3s temos um carro, Presidente - eu n\u00e3o sei se V.Exa. sabe -, inteiramente fabricado na Bahia, inteiramente concebido pela engenharia baiana e brasileira, mundialmente conhecido inclusive, o Ecosport. \u00c9 um produto nacional, 100% brasileiro, 100% baiano.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, RECURSOS, RETIRADA, CORTE, CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O EM GRUPO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "N\u00e3o retirada de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o pelo Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Sugest\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o em bloco dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e0 guisa apenas de ampliar as explica\u00e7\u00f5es, esses recursos que est\u00e3o sendo destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vieram na proposta original, eles foram acrescidos por proposta do Relator, e \u00e9 o que denominamos de RP 9. N\u00e3o foi combinado com o Governo. Obviamente que, quando se acresce por emenda de Relator determinada programa\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es, tira-se de algum lugar. E \u00e9 justamente por isso que estamos fazendo essas suplementa\u00e7\u00f5es.\r\nPor\u00e9m, era apenas para dizer que o Governo n\u00e3o est\u00e1 tirando o recurso da educa\u00e7\u00e3o. Era apenas para deixar claros e transparentes os meios pelos quais foram feitas as emendas de Relator no RP 9 e que isso, ao longo do exerc\u00edcio financeiro, como em outros Minist\u00e9rios, causa alguns problemas de ordem or\u00e7ament\u00e1ria apenas. Mas V.Exa. j\u00e1 assegurou, e o L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aos demais L\u00edderes que possamos fazer com que a sess\u00e3o transcorra e votemos em bloco - at\u00e9 \u00e9 uma sugest\u00e3o - aqueles que n\u00e3o est\u00e3o em destaque. Vamos votar todos os PLNs em bloco e passamos aos destaques nas mat\u00e9rias que n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas dentro da vota\u00e7\u00e3o em bloco.\r\nEssa \u00e9 a sugest\u00e3o que dou a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda (ultratividade de conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer que o partido Progressistas participou do acordo promovido pelo L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, juntamente com L\u00edderes dos demais partidos da base do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o. Esse acordo pressupunha que alguns pontos seriam destacados. Esses destaques n\u00f3s votaremos nominalmente.\r\nPortanto, cumprindo o acordo, o partido Progressistas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, REPUDIO, JULGAMENTO,  ESTUPRO, MARIANA FERRER, BLOGUEIRO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 bancada feminina e \u00e0 blogueira Mariana Ferrer.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querida Deputada Soraya Santos e demais Deputadas presentes aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, a solidariedade de todos os homens Parlamentares do Senado e da C\u00e2mara, neste momento, \u00e0 bancada feminina e, em especial, a Mariana Ferrer.\r\nO que aconteceu com ela \u00e9 vergonhoso sob todos os pontos de vista jur\u00eddico e pessoal. N\u00f3s temos que banir, de uma vez por todas, a viol\u00eancia contra as mulheres e o preconceito machista que ainda persiste em nosso Pa\u00eds. \r\nH\u00e1 mulheres, como Mariana, que demonstram for\u00e7a psicol\u00f3gica. Apesar do choro, ela se postou de forma digna ao ser injusti\u00e7ada, pedindo, exigindo justi\u00e7a. N\u00f3s, dada a gravidade da situa\u00e7\u00e3o, teremos de ter, neste caso, o exemplo que voc\u00eas, mulheres, que tanto imploram, tanto pedem.\r\nConversava agora, Presidente, com a Deputada Margarete Coelho. V.Exas., da bancada feminina, j\u00e1 denunciavam isso desde o m\u00eas de setembro, e nada ou quase nada foi feito.\r\nCom a enorme repercuss\u00e3o e a tristeza que este caso nos imp\u00f5e, que ele seja um dos que exista cada vez menos num pa\u00eds com a dimens\u00e3o do Brasil.\r\nDeputada Soraya Santos, fa\u00e7o das suas palavras as minhas e as dos homens que respeitam, acima de tudo, as mulheres e os direitos delas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o partido Progressistas, em conson\u00e2ncia com o acordo e em virtude da import\u00e2ncia deste PLN n\u00e3o apenas para o Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional e para os \u00f3rg\u00e3os adstritos a esse Minist\u00e9rio - como DNOCS CODEVASF, etc. - como tamb\u00e9m para a \u00e1rea da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s orientamos a vota\u00e7\u00e3o \"sim\", pelo PLN 30.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O interesse nosso, Presidente, do Governo seria efetivamente votarmos a LDO, para que n\u00e3o haja lockdown a partir do ano que vem, e os PLNs, projetos de complementa\u00e7\u00e3o de recursos de v\u00e1rios Minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os, inclusive recursos que n\u00f3s temos que pagar para os organismos internacionais. E, se houver possibilidade, avan\u00e7armos nos vetos, se houver um acordo.\r\nTalvez por n\u00e3o termos a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento instalada para que possamos votar essas mat\u00e9rias que s\u00e3o fundamentais, n\u00e3o apenas para o Governo, mas tamb\u00e9m para as institui\u00e7\u00f5es, como o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o Tribunal de Contas e o pr\u00f3prio Poder Legislativo, eu n\u00e3o sei se haveria esse entendimento global. Mas espero que, como a Oposi\u00e7\u00e3o tem dado a contribui\u00e7\u00e3o de pensar e ajudar no desenvolvimento do Pa\u00eds, possamos avan\u00e7ar. No entanto, vamos estabelecer uma prioridade.\r\nO L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, estar\u00e1 conduzindo aqui no plen\u00e1rio esse trabalho, e espero que possamos encaminhar da melhor forma poss\u00edvel os entendimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero parabenizar, como outros L\u00edderes j\u00e1 o fizeram, o Senador Iraj\u00e1 Abreu pela apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio. De fato, n\u00e3o houve o debate que estamos habituados a fazer na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, por\u00e9m, n\u00f3s temos que levar em considera\u00e7\u00e3o que este per\u00edodo de pandemia fez com que as Comiss\u00f5es n\u00e3o atuassem de forma regular.\r\nE o relat\u00f3rio deixou claro que o Relator, auxiliado pelo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o e pelo Deputado Domingos Neto, contemplou as regi\u00f5es e estabeleceu as diretrizes e as premissas para o Or\u00e7amento, que ser\u00e1 votado no ano que vem. E essas diretrizes efetivamente est\u00e3o muito boas.\r\nPor isso, o Governo orienta aos seus Deputados, \u00e0 sua base, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1015/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, EDI\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL. \r\nGOVERNO FEDERAL, ASSIST\u00caNCIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a libera\u00e7\u00e3o de 20 bilh\u00f5es de reais para aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de vacina contra a Covid-19. Apoio do Governo Federal aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, se V.Exa. me permite, quero apenas deixar claro ao Plen\u00e1rio que o Governo Federal editou uma medida provis\u00f3ria hoje destinando 20 bilh\u00f5es de reais para o seu compromisso com a aquisi\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de vacinas. Portanto, o Governo Federal est\u00e1 preocupad\u00edssimo com essa quest\u00e3o.\r\nDeputado Danilo Forte, colega de que n\u00f3s todos gostamos, respeitamos e admiramos pelas suas posturas, n\u00f3s temos esta informa\u00e7\u00e3o: o Governo acabou de editar uma medida provis\u00f3ria de 20 bilh\u00f5es de reais, justamente para atender essas demandas com que V.Exa. demonstrou preocupa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, se V.Exa. mantiver a orienta\u00e7\u00e3o pelo PSDB, eu respeito. Mas, apenas \u00e0 guisa de informa\u00e7\u00e3o, o Governo est\u00e1 preocupado e n\u00e3o deixar\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o desassistida nessa quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, da distribui\u00e7\u00e3o, da mobiliza\u00e7\u00e3o para que todos tenhamos, sim, todas as possibilidades de combater, e continuadamente, como estamos fazendo, essa pandemia da COVID-19.\r\nDigo isso at\u00e9 porque foi criada a ajuda emergencial. Tamb\u00e9m foram disponibilizados recursos espec\u00edficos para os hospitais, atrav\u00e9s do or\u00e7amento que votamos especificamente para o combate \u00e0 COVID durante o estado de calamidade p\u00fablica.\r\nCada Estado e cada Munic\u00edpio t\u00eam tamb\u00e9m a sua autonomia, a sua soberania, podem atuar segundo as suas diretrizes. Por isso, o Governo Federal tem dado apoio a eles, tem destinado recursos e continuar\u00e1 a faz\u00ea-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Neri Geller. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero registrar que o Deputado Neri Geller n\u00e3o conseguiu votar na vota\u00e7\u00e3o anterior. Pe\u00e7o, portanto, que seja registrada a impossibilidade de o Deputado Neri Geller votar. Segundo, apesar da meritocracia deste destaque, ele \u00e9, em fun\u00e7\u00e3o do teto de gastos, inviabilizado, o que engessa ainda mais o Or\u00e7amento.\r\nPor isso, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (1993).",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VII, art. 109, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voto \"n\u00e3o\", para manter o texto, Sra. Presidente. \r\nEu apenas queria referenciar que, no caso espec\u00edfico deste destaque, ele suprime as reestrutura\u00e7\u00f5es de carreira. Na verdade, o Presidente j\u00e1 havia acatado esta sugest\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Economia, mas os aumentos com os quais j\u00e1 havia compromisso foram feitos antes da san\u00e7\u00e3o do PL 173. \r\nPortanto, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como foi exposto pelo Relator, em que pesem os argumentos que justificam a apresenta\u00e7\u00e3o do destaque, na verdade o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo com ganho real, diante do teto de gastos, fica comprometido.\r\nN\u00f3s estamos passando por um momento de crise fiscal. Est\u00e1 sendo realizado um esfor\u00e7o enorme para o ajuste, para a organiza\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas. Cada real acrescido no sal\u00e1rio m\u00ednimo representa um impacto de 300 milh\u00f5es de reais no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o - cada 1 real acrescido! E a LDO que n\u00f3s votamos, cujo parecer o querido Senador Iraj\u00e1 apresentou, j\u00e1 prev\u00ea o reajuste por conta da infla\u00e7\u00e3o medida pelo INPC.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do bloco e a do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\", rejeitando a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710011, apresentada ao  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais uma vez, n\u00f3s temos que reconhecer o m\u00e9rito, a boa inten\u00e7\u00e3o do autor da emenda. Por\u00e9m, fica claro que n\u00f3s temos uma determina\u00e7\u00e3o, uma orienta\u00e7\u00e3o, uma regra constitucional que impede o \"fura-teto\", ou seja, temos o limite de teto de gastos. Esta emenda, ainda que seja merit\u00f3ria, impactaria, e ter\u00edamos que suprimir o teto de gastos, coisa que o Governo n\u00e3o far\u00e1. Por isso, ainda que tenhamos a convic\u00e7\u00e3o de que esta emenda \u00e9 justa socialmente, n\u00e3o temos a possibilidade, neste momento, de faz\u00ea-lo, principalmente na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Por\u00e9m, n\u00f3s nos comprometemos, na vota\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, de verificar a possibilidade, com o acr\u00e9scimo de receita para essa despesa - repito -, pela justi\u00e7a das suas inten\u00e7\u00f5es.\r\nO Governo e a base orientam o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, GOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RENDA BRASIL, BOLSA FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710055, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo tem feito a parte dele e, modestamente, muito bem. Prorrogou, inclusive, o aux\u00edlio emergencial, que seria de 4 meses, at\u00e9 agora, no m\u00eas de dezembro. \u00c9 um prazo fatal, mas a LDO n\u00e3o \u00e9 a lei que tratar\u00e1 dessa quest\u00e3o e, sim, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.\r\nPor isso mesmo, n\u00f3s vamos assumir o compromisso de, no ano que vem, ao discutirmos a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, instituirmos, como falaram v\u00e1rios L\u00edderes, ou por meio de uma renda espec\u00edfica, como \u00e9 o caso da Renda Brasil, ou pelo aumento do Bolsa Fam\u00edlia, com os recursos que hoje est\u00e3o sendo disponibilizados para o Bolsa Fam\u00edlia. Se n\u00f3s conseguirmos os recursos para aumentarmos os valores, o Governo Federal o far\u00e1, mas na pe\u00e7a certa, que \u00e9 a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nPor isso, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\" e se compromete a fazer essa discuss\u00e3o e, encontrando os recursos, a aumentar esses valores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O,  RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ADITAMENTO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), ORGANISMO INTERNACIONAL, RODOVIA FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, ESCLARECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na verdade, Sra. Presidente, n\u00f3s estamos aqui fazendo um esfor\u00e7o para votar mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds. Essas suplementa\u00e7\u00f5es que foram aditadas ao PLN 29 dizem respeito a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es, principalmente para pagamentos a organismos internacionais em rela\u00e7\u00e3o aos quais o Brasil est\u00e1 em d\u00edvida. Isso significa que a imagem do Governo brasileiro e do nosso Pa\u00eds como um todo est\u00e1 extremamente prejudicada, e n\u00f3s queremos fazer com que, na virada do ano, essas quest\u00f5es sejam equacionadas.\r\nTamb\u00e9m existem quest\u00f5es a serem resolvidas pelo INCRA quanto ao aspecto fundi\u00e1rio, existem quest\u00f5es sobre manuten\u00e7\u00e3o de estradas federais. Pagamentos relativos \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias BRs precisam ser feitos. Ent\u00e3o, se formos ver as especifica\u00e7\u00f5es que foram expostas pela mensagem do aditamento, verificaremos que s\u00e3o merit\u00f3rias, podem ser entendidas pelos Parlamentares.\r\nV.Exa. poderia, ent\u00e3o, suspender a sess\u00e3o congressual por 10 minutos, para explicarmos ao nobre colega as raz\u00f5es que o Relator, que aqui est\u00e1 presente, o Deputado Domingos Neto, apresentar\u00e1 no relat\u00f3rio. Acredito que conseguiremos superar essa dificuldade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOBRESTAMENTO, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sobre o sobrestamento de sess\u00e3o do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa., que abriu agora a sess\u00e3o. O Presidente Davi Alcolumbre tamb\u00e9m convocou uma sess\u00e3o do Congresso Nacional para votar as mat\u00e9rias pendentes. \r\nEu indago a V.Exa.: fica sobrestada a sess\u00e3o do Congresso? Ela ocorrer\u00e1 em outro local, j\u00e1 que V.Exa. tamb\u00e9m abriu neste momento a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados?\r\nPortanto, pergunto: como ficaria a sess\u00e3o do Congresso Nacional?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A sess\u00e3o do Congresso s\u00f3 pode ocorrer quando n\u00e3o h\u00e1 Ordem do Dia na sess\u00e3o da C\u00e2mara. Havendo sess\u00e3o da C\u00e2mara, fica impedida qualquer sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - Portanto, se der qu\u00f3rum e abrir a Ordem do Dia, ficaria cancelada a sess\u00e3o do Congresso? Seria isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ela j\u00e1 est\u00e1 cancelada, porque eu abri a sess\u00e3o da C\u00e2mara. Independentemente da hora que vai dar ou n\u00e3o qu\u00f3rum, a Ordem do Dia \u00e9 consequ\u00eancia da abertura da sess\u00e3o.\r\nTem a palavra o Deputado Vinicius Carvalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o do Congresso Nacional para conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura, ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra pela ordem.\r\nN\u00e3o seria melhor V.Exa. chamar uma reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, para poder...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, Deputado, eu j\u00e1 decidi: n\u00e3o haver\u00e1 sess\u00e3o do Congresso Nacional hoje. \r\nEu n\u00e3o fui comunicado da sess\u00e3o do Congresso Nacional, n\u00e3o fui alertado por ningu\u00e9m que haveria sess\u00e3o do Congresso Nacional e marquei a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Programei a C\u00e2mara dos Deputados para as vota\u00e7\u00f5es no dia de hoje. Se eu tivesse sido procurado pelas Lideran\u00e7as que t\u00eam interesse na sess\u00e3o do Congresso Nacional, no Or\u00e7amento, para distribuir os recursos do Or\u00e7amento, n\u00e3o haveria problema, mas eu n\u00e3o fui comunicado ontem por ningu\u00e9m - nem por V.Exa., nem por nenhum L\u00edder da base do Governo, nem por nenhum Ministro do Governo - sobre esse assunto, programei a C\u00e2mara dos Deputados, e a C\u00e2mara dos Deputados vai trabalhar com essa pauta. N\u00e3o s\u00e3o todas as mat\u00e9rias que s\u00e3o obstru\u00eddas pela medida provis\u00f3ria. Todas aquelas que n\u00e3o forem obstru\u00eddas - PECs e outras que est\u00e3o prontas para vota\u00e7\u00e3o - ser\u00e3o votadas. \r\nN\u00e3o adianta insistir no processo de obstru\u00e7\u00e3o por achar que a C\u00e2mara dos Deputados estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. N\u00e3o estar\u00e1, porque ela tem uma programa\u00e7\u00e3o e vai cumprir a sua programa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - Perfeito, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu acho que V.Exa. entende que o FUNDEB \u00e9 muito mais importante para milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileiras do que um projeto de cr\u00e9dito, e eu tenho certeza de que o Governo tamb\u00e9m acha isso. \r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - Ambos s\u00e3o importantes. O problema \u00e9 que ontem chegou um of\u00edcio suplementando o PLN 29, por conta de os organismos internacionais estarem em d\u00e9bito com o Governo brasileiro - n\u00f3s precisar\u00edamos quitar isso. Al\u00e9m disso, houve, por parte do NOVO uma reivindica\u00e7\u00e3o, justa, de que eles precisariam de pelo menos 24 horas para analisar esse aditamento. N\u00f3s fomos, ent\u00e3o, ao Presidente Alcolumbre, que marcou sess\u00e3o para hoje apenas para concluir essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, se houvesse um entendimento, poderia...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Claudio Cajado, o Brasil est\u00e1 em d\u00e9bito com os organismos internacionais h\u00e1 muitos anos, e, na sess\u00e3o anterior, o Relator de um dos PLNs retirou todo o dinheiro desses organismos. O Governo poderia ter vetado, mas sancionou a retirada desses recursos. \r\nPortanto, foi o Governo que errou em rela\u00e7\u00e3o aos organismos internacionais, porque esse n\u00e3o \u00e9 um assunto novo; estava no Or\u00e7amento a previs\u00e3o de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es, que, de \u00faltima hora, na sess\u00e3o anterior, foi retirada, sem acordo com ningu\u00e9m. O Relator tirou sozinho, o Plen\u00e1rio n\u00e3o prestou aten\u00e7\u00e3o. Agora existe o problema, e o Governo vai ter que resolver, mas n\u00e3o ser\u00e1 hoje. \r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - O Governo quis respeitar a decis\u00e3o do Congresso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9, mas pode vetar. Muitas vezes, ele vetou outras mat\u00e9rias. Vetou inclusive o nosso acordo sobre o saneamento, feito pelo Senador Otto e pelo Governador Rui, do seu Estado.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - O acordo que n\u00f3s fizemos, depois, foi alterado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o foi alterado, n\u00e3o.\r\nComo vota a Maioria?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque visa suprimir o art. 9\u00ba, que trata sobre outorga de autoriza\u00e7\u00e3o para explora\u00e7\u00e3o da usina termoel\u00e9trica nuclear Angra 3 e das regras pertinentes \u00e0 mesma. Portanto, o Progressistas orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO PROGRESSITA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse Destaque n\u00ba 11 objetiva que as usinas leiloadas em 2015, que tamb\u00e9m sofreram os efeitos hidrol\u00f3gicos, possam ser compensadas da mesma forma como as demais usinas, ou seja, n\u00f3s estar\u00edamos usando de isonomia entre todas as usinas. Da\u00ed por que a orienta\u00e7\u00e3o do Progressistas \u00e9 aprovar a emenda, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSITA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque prev\u00ea que a transfer\u00eancia de a\u00e7\u00f5es para a Uni\u00e3o visa permitir que as empresas que s\u00e3o hoje de economia mista se tornem p\u00fablicas. E permite a atua\u00e7\u00e3o na explora\u00e7\u00e3o de energia nuclear de Angra 3, atendendo \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que preceitua que a explora\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva da Uni\u00e3o, e \u00e9 estatal.\r\nPortanto, n\u00f3s do Progressistas orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "An\u00fancio de suspens\u00e3o dos trabalhos para in\u00edcio da sess\u00e3o do Congresso Nacional, e posterior vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Disposi\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos apreciando o \u00faltimo destaque desta MP. Acredito que, encerrada a vota\u00e7\u00e3o deste \u00faltimo destaque, deveremos partir para o outro item da pauta, relativo ao FUNDEB...\r\nAh, sim, esta sess\u00e3o vai ser suspensa, e depois haver\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vamos suspender esta sess\u00e3o para iniciar o Congresso, e depois vem o FUNDEB. Muito bem.\r\nMas fica assegurada a continuidade, no per\u00edodo da tarde, da pauta da C\u00e2mara. \u00c9 importante deixarmos claro que continuaremos com a pauta da C\u00e2mara, como fizemos no dia de ontem at\u00e9 altas horas da noite, diga-se de passagem, quando prosseguimos noite adentro com as vota\u00e7\u00f5es das mat\u00e9rias.\r\nEu estou percebendo que existe a disposi\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para que possamos esgotar os itens constantes da pauta. Esperemos at\u00e9 hoje ou, se for necess\u00e1rio, at\u00e9 amanh\u00e3.\r\nO importante \u00e9 deixarmos claro para a popula\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados tem demonstrado o seu compromisso com a sociedade brasileira e, acima de tudo, com a nossa responsabilidade, com o nosso mister de, mesmo de forma remota, virtual, votar as mat\u00e9rias, independente dos hor\u00e1rios, como era costumeiro quando a Casa estava atuando presencialmente. Isso tem dado uma celeridade muito grande \u00e0s vota\u00e7\u00f5es das diversas mat\u00e9rias que estamos pautando e discutindo. \r\nN\u00f3s estamos com a inten\u00e7\u00e3o de encerrar os trabalhos esta semana, e \u00e9 importante que ressaltemos o trabalho tanto da Mesa Diretora quanto dos L\u00edderes partid\u00e1rios, que deram o melhor de si para benef\u00edcio do Pa\u00eds. Eu imagino que todos n\u00f3s estejamos cientes de que o caminho \u00e9 atrav\u00e9s dos di\u00e1logos, atrav\u00e9s dos acordos e principalmente atrav\u00e9s da atua\u00e7\u00e3o das Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, objetivando criar um consenso m\u00ednimo para que possamos fazer uma pauta que todos possam deliberar. Muitas vezes entraves ocorrem justamente pela falta do di\u00e1logo, mas hoje n\u00f3s tivemos a demonstra\u00e7\u00e3o clara de que atrav\u00e9s do di\u00e1logo conseguimos superar as diverg\u00eancias. Como estamos fazendo o nosso trabalho progredir, vamos avan\u00e7ar e dar \u00e0 sociedade brasileira as normatiza\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de que ela tanto necessita.\r\nComo ouvi da Mesa essa delibera\u00e7\u00e3o de suspendermos agora a sess\u00e3o, iniciarmos o Congresso e voltarmos de novo para a sess\u00e3o da C\u00e2mara, eu quero aqui reafirmar e deixar claro que esse, de fato, tamb\u00e9m \u00e9 o compromisso do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como o pr\u00f3prio Relator exp\u00f4s, ficou demonstrada a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do PLN em diversas \u00e1reas que precisam de recursos suplementares: a manuten\u00e7\u00e3o de estradas, os assentamentos rurais do INCRA e, em especial, os organismos internacionais, que est\u00e3o fazendo com que o Brasil deixe de honrar seus compromissos, perdendo o direito a vota\u00e7\u00e3o nesses organismos, como ONU, OEA etc.\r\nPor isso, o PP orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como foi exposto amplamente por diversos L\u00edderes que orientaram suas bancadas, o Governo orienta o voto \"sim\", pela import\u00e2ncia do PLN 9 para os v\u00e1rios Minist\u00e9rios que necessitam desses recursos suplementares, importantes para a manuten\u00e7\u00e3o de estradas federais, de assentamentos rurais e, em especial, de organismos internacionais com os quais o Brasil est\u00e1 em d\u00edvida.\r\nInclusive, queria aqui dizer \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna que a primeira p\u00e1gina do jornal Valor Econ\u00f4mico de hoje exp\u00f5e uma mat\u00e9ria com farta informa\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de o Brasil honrar essas d\u00edvidas com os organismos internacionais. Est\u00e1 na primeira p\u00e1gina do Valor Econ\u00f4mico do dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o haver\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para votarmos o PLN nesta data de hoje se mantivermos o prazo de 15 de novembro, ou seja, n\u00f3s estaremos votando algo que n\u00e3o ser\u00e1 efetivado, que n\u00e3o ter\u00e1 nenhum tipo de resolutividade. Por isso, o destaque dessa altera\u00e7\u00e3o que o Relator fez no relat\u00f3rio, no texto do projeto que votamos, em \u00faltima an\u00e1lise, prejudica completamente a vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do PLN 29.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 manter o texto, \u00e9 votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, FRANCISCO, PAPA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Danilo Forte em homenagem ao Papa Francisco pelo transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, se V.Exa. permite, tamb\u00e9m quero me somar ao Deputado Danilo Forte nas homenagens ao Papa Francisco.\r\nEu fiquei um pouco curioso, porque a sess\u00e3o come\u00e7ou com brigas, com discuss\u00f5es, com impasses, com obstru\u00e7\u00f5es, e o Deputado Danilo a considerou mon\u00f3tona. Imaginem quando n\u00e3o tivermos essa monotonia do dia de hoje! Eu fico apreensivo, Deputado Danilo, quando V.Exa. disser que a sess\u00e3o est\u00e1 mais vibrante. \r\nSra. Presidente, com as b\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus, todos n\u00f3s estamos chegando ao fim do ano. Na pr\u00f3xima semana, estaremos comemorando o Natal. Eu estarei em Bras\u00edlia da segunda \u00e0 quarta-feira. Espero que este clima de entendimento e de confraterniza\u00e7\u00e3o que o Papa Francisco inspira a todos os cat\u00f3licos, a todos os crist\u00e3os, possa prevalecer no desenvolvimento das nossas atividades, sempre pelo bem do Pa\u00eds e do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENCONTRO (EVENTO), GESTOR P\u00daBLICO, PREFEITO, \u00c1TILA DO CONGO, SANDRO BAHIENSE, VEREADOR, SALVADOR (BA), JEAN SACRAMENTO, PRESIDENTE, PATRIOTA (PATRI), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos Vereadores \u00c1tila do Congo, Sandro Bahiense e ao Presidente Municipal do Patriota, Jean Sacramento, de Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui com V.Exa. presidindo a sess\u00e3o.\r\nHoje estamos recebendo a visita de uma s\u00e9rie de Prefeitos e Prefeitas, Vereadores e Vereadoras. Est\u00e1 havendo um encontro nacional de gestores p\u00fablicos, e aqui tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de registrar a presen\u00e7a de dois Vereadores da capital do Estado da Bahia, Salvador, o nosso querido amigo \u00c1tila do Congo e Sandro Bahiense, e tamb\u00e9m o Presidente do Patriota, o Sr. Jean Sacramento.\r\nEnt\u00e3o, registro a presen\u00e7a dessas tr\u00eas figuras importantes. Quando os baianos se juntam ao lado do L\u00edder Daniel Almeida, V.Exas. sabem que o Plen\u00e1rio fica muito mais feliz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto diz respeito, em especial, ao segmento que foi o mais prejudicado na pandemia.\r\nEu sou do Estado da Bahia e tenho resid\u00eancia em Salvador e no Munic\u00edpio de Dias d'\u00c1vila. Sei o quanto o setor de eventos est\u00e1 passando por verdadeira pen\u00faria, tanto com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s casas, bares, restaurantes, shows e eventos, quanto com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores. N\u00e3o \u00e9 apenas o cantor que promove o recebimento e a gera\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio e renda. H\u00e1 uma s\u00e9rie de pessoas ao lado dele: produtores, trabalhadores, m\u00fasicos. Toda essa gama de trabalhadores est\u00e1 literalmente sem ganhar dinheiro.\r\nEssa ajuda, os meios pelos quais n\u00f3s podemos auxili\u00e1-los, \u00e9 necess\u00e1ria para superarmos esse momento. Em Estados como a Bahia, em Estados que t\u00eam uma vertente do turismo como vetor econ\u00f4mico, isso \u00e9 fundamental. Se h\u00e1 um debate sobre a constitucionalidade ou n\u00e3o, isso n\u00f3s vamos discutir, mas estarmos ao lado desse setor produtivo neste momento \u00e9 important\u00edssimo tamb\u00e9m para o conjunto do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIA ERON, DEPUTADA FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada Tia Eron, ao ensejo da reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero dizer que \u00e9 uma alegria ter a Deputada Tia Eron de volta. \r\nA Bahia fica mais feliz ainda, Deputada Eron, com sua presen\u00e7a, seu retorno, na verdade. V.Exa. \u00e9 uma Deputada atuante, combativa, a nega em quem ningu\u00e9m manda. E eu tenho certeza de que o trabalho de V.Exa., durante o seu afastamento, como Secret\u00e1ria Municipal de Promo\u00e7\u00e3o Social, Combate \u00e0 Pobreza, Esportes e Lazer em Salvador, e agora, como Deputada Federal, v\u00e3o refor\u00e7ar ainda mais o nosso Estado da Bahia, a Capital do nosso Estado, Salvador, por sua compet\u00eancia e, acima de tudo, carisma. \r\nSeja bem-vinda. N\u00e3o s\u00f3 a Bahia, mas todo o Brasil a recebe mais uma vez de bra\u00e7os abertos. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, PLN 1/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PAGAMENTO, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), MARCIO BITTAR, RELATOR, OR\u00c7AMENTO ANUAL.\r\nACORDO, GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONV\u00caNIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, INVESTIMENTO, S\u00cdNTESE DO PROJETO APROVADO (SPA), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), LICEN\u00c7A AMBIENTAL, CADASTRO \u00daNICO DE EXIG\u00caNCIAS PARA TRANSFER\u00caNCIAS VOLUNT\u00c1RIAS PARA ESTADOS E MUNIC\u00cdPIOS (CAUC), EMPENHO DA DESPESA, CONTINGENCIAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), RES\u00cdDUO S\u00d3LIDO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Expectativa de celebra\u00e7\u00e3o pelos Munic\u00edpios brasileiros, especialmente os com menos de 50 mil habitantes, de conv\u00eanios junto \u00e0 Pe\u00e7a Or\u00e7ament\u00e1ria para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Pacheco, cumprimento V.Exa. \u00c9 um prazer estarmos juntos nesta sess\u00e3o congressual. Cumprimento tamb\u00e9m o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, meu L\u00edder, e as Sras. e os Srs. Congressistas.\r\nEstamos aqui finalizando, Sr. Presidente, o processo de vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento para o exerc\u00edcio 2021. Todos sabem que dever\u00edamos t\u00ea-lo feito no ano passado, e j\u00e1 estamos no terceiro m\u00eas do ano sem que haja Or\u00e7amento da Uni\u00e3o aprovado. Isso tem causado alguns problemas.\r\nPor\u00e9m, o Governo, antecipando-se a um colapso nas despesas, enviou para o Congresso o PLN 1, que ser\u00e1 objeto, esperamos todos, assim que ultrapassarmos a vota\u00e7\u00e3o dos vetos, de delibera\u00e7\u00e3o pelo Congresso para que o Governo possa pagar este m\u00eas de mar\u00e7o os funcion\u00e1rios, em especial os servidores das For\u00e7as Armadas.\r\nN\u00f3s esperamos tamb\u00e9m, uma vez votados todos os relat\u00f3rios setoriais - j\u00e1 o fizemos no dia de ontem -, que na semana que vem n\u00f3s possamos estar com o Relat\u00f3rio Geral do Or\u00e7amento para este exerc\u00edcio 2021, do Senador Marcio Bittar, pronto para vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e, posteriormente, no Plen\u00e1rio do Congresso. Ent\u00e3o, esperamos que a semana que vem seja t\u00e3o produtiva quanto foi e est\u00e1 sendo esta semana, para finalizarmos esta que eu considero a pe\u00e7a mais importante que tramita no Poder Legislativo, o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos hoje pautando diversos vetos que foram objetos de acordo entre a base do Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o, claro, mantendo-se a posi\u00e7\u00e3o de cada um.\r\nEra importante que n\u00f3s pud\u00e9ssemos limpar a pauta de vetos para podermos avan\u00e7ar nas demais mat\u00e9rias, e s\u00e3o vetos importantes.\r\nEu, que sou municipalista, atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje, espero que os Munic\u00edpios brasileiros, principalmente aqueles abaixo de 50 mil habitantes, tenham possibilidade de fechar conv\u00eanios, de assinar conv\u00eanios junto ao or\u00e7amento, atrav\u00e9s da sua representa\u00e7\u00e3o de Deputados e Deputadas aqui na C\u00e2mara, para que possam minorar, diminuir o impacto da pandemia da COVID-19, seja do ponto de vista da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, seja do ponto de vista do decr\u00e9scimo dos investimentos, j\u00e1 que a maioria dos Munic\u00edpios est\u00e1 com dificuldades para manter investimentos nas suas cidades.\r\nVotando os vetos, o que ocorrer\u00e1 dentro de poucos instantes, n\u00f3s poderemos amenizar uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es para que os Munic\u00edpios sejam beneficiados, haja vista que hoje o Munic\u00edpio para poder iniciar uma obra tem que ter SPA aprovado. E, a partir da vota\u00e7\u00e3o de um desses vetos, se n\u00f3s n\u00e3o o mantivermos, o Munic\u00edpio poder\u00e1 iniciar as obras num prazo de 90 dias, no m\u00e1ximo, se a Caixa n\u00e3o autorizar o in\u00edcio da obra. Isso vai tirar um grande empecilho para os Munic\u00edpios, que dependem muitas vezes de a Caixa Econ\u00f4mica Federal liberar o recurso, o contrato e a licita\u00e7\u00e3o, e isso fica parado dias, meses, \u00e0s vezes, 1 ano, at\u00e9 cair o conv\u00eanio, muitas vezes sem que o recurso que n\u00f3s colocamos na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria como emenda parlamentar, para uso do qual o Prefeito fez licita\u00e7\u00e3o e desenvolveu projeto, seja executado. E a vota\u00e7\u00e3o de um veto tamb\u00e9m vai retirar as exig\u00eancias de licen\u00e7a ambiental e de regularidade no CAUC para o empenho.\r\nMuitas vezes, h\u00e1 Munic\u00edpios que est\u00e3o com problemas no CAUC, mas s\u00e3o problemas com documenta\u00e7\u00e3o que em 1 ou 2 dias podem ser sanados. Mas se h\u00e1 necessidade de celeridade para o empenho, como acontece principalmente no fim de ano, e aparece alguma inadimpl\u00eancia no CAUC, isso impede que o Munic\u00edpio possa ter o seu empenho realizado, prejudicando, consequentemente, a obra. E isso poderia estar resolvido em 2 ou 3 dias.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m levar em considera\u00e7\u00e3o que os contingenciamentos ser\u00e3o proporcionais, tanto do Executivo quanto das emendas de Relator. N\u00f3s ampliamos o investimento de custeio para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para o Minist\u00e9rio da Agricultura. E a FUNASA, que \u00e9 uma empresa - ela n\u00e3o \u00e9 uma autarquia - do Governo Federal, poder\u00e1 executar obras de tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos em Munic\u00edpios abaixo de 50 mil habitantes.\r\nPortanto, \u00e9 importante que esses vetos sejam votados e existe o acordo. Ent\u00e3o, esperamos, Sr. Presidente, que n\u00f3s possamos faz\u00ea-lo agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava ouvindo o debate e os encaminhamentos e quero dizer que participei da Comiss\u00e3o Mista que discutiu o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. De fato, houve sim uma proposta de acordo formulada por mim, com os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e pelo Minist\u00e9rio da Economia, inclusive o Relator da mat\u00e9ria, o Senador Tasso Jereissati, alcunhou o acordo de Emenda Otto Alencar.\r\nO que aconteceu, Presidente? As oposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o cumpriram o combinado na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. O combinado era: estabelecido o prazo, poder-se-ia fazer uma vota\u00e7\u00e3o em que a mat\u00e9ria fosse aprovada de forma consensual. O Deputado Afonso Florence deixou claro que ele n\u00e3o participou do acordo, mas segmentos da Oposi\u00e7\u00e3o que votaram contra participaram. Portanto, na Comiss\u00e3o, caiu o acordo. Por isso, o Governo sentiu-se desobrigado, inclusive no Plen\u00e1rio, de cumprir o acordo e de vetar ou deixar de vetar - e, de fato, foi vetado. Portanto, Presidente, o que prevaleceu foi a inten\u00e7\u00e3o original do Governo de poder dar solu\u00e7\u00e3o a um problema crucial de falta de saneamento, de falta de abastecimento de \u00e1gua, em in\u00fameras cidades brasileiras. Todos os indicativos demonstram isso.\r\nFoi dito aqui anteriormente, primeiro, que o Estado de Alagoas foi um exemplo de sucesso do processo licitat\u00f3rio. Segundo, n\u00e3o existe a veda\u00e7\u00e3o de as companhias estaduais participarem dos certames licitat\u00f3rios. Pelo contr\u00e1rio, a obrigatoriedade \u00e9 de abrir a possibilidade de a iniciativa privada concorrer em iguais condi\u00e7\u00f5es. Terceiro, Presidente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de a licita\u00e7\u00e3o s\u00f3 beneficiar os Munic\u00edpios que estejam superavit\u00e1rios, basta publicar no edital tamb\u00e9m os deficit\u00e1rios, para que haja a compensa\u00e7\u00e3o entre Munic\u00edpios superavit\u00e1rios e deficit\u00e1rios, principalmente nos cons\u00f3rcios municipais, que muitos Estados j\u00e1 est\u00e3o fazendo e avan\u00e7ando nesse aspecto.\r\nPortanto, eu esclare\u00e7o o que ocorreu, para que n\u00e3o haja d\u00favida. O acordo existiu, por\u00e9m caiu, porque as oposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o apoiaram o acordo de votar consensualmente a mat\u00e9ria. Da\u00ed por que o Governo vetou, e a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao veto, nesse sentido, \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 59/2020, VETO PARCIAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 59, de 2020, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, relativo \u00e0s diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" no intuito de permitir as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias principalmente por parte do Governo Federal aos Munic\u00edpios que tenham grandes obras, ou seja, para ultrapassar um exerc\u00edcio.\r\nComo permite, em especial neste momento de pandemia, que n\u00e3o cessem os investimentos e as obras que tenham inclusive conte\u00fados plurianuais possam ter continuidade, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar V.Exa., Senador Rodrigo Pacheco; meu L\u00edder, Senador Eduardo Gomes; ex-Deputado, Relator, Senador Marcio Bittar, ao lado da Presidente da CMO, Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nQuero dizer da minha alegria, Presidente, de poder estar neste momento na tribuna do Congresso, presencialmente, para votar o Or\u00e7amento do exerc\u00edcio de 2021 - com muito atraso, \u00e9 verdade; por\u00e9m, feito da melhor forma poss\u00edvel. Procuramos encaminhar, desde o primeiro momento, um Or\u00e7amento que, devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos hoje do ponto de vista financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio, atendesse prioritariamente \u00e0s \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e social. A infraestrutura tamb\u00e9m foi muito bem aquinhoada porque n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que os Estados Federados e os Munic\u00edpios brasileiros precisam de recursos para fazer frente aos investimentos, principalmente, em especial, com os novos Prefeitos que assumiram em janeiro deste ano.\r\nN\u00e3o \u00e9 cr\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que possamos apenas estar fazendo despesas sem pensar em investimentos. Houve essa preocupa\u00e7\u00e3o por parte do conjunto do Congresso Nacional, Senadoras e Senadores, Deputadas e Deputados, no intuito tamb\u00e9m de assegurar uma fonte m\u00ednima de recursos, recursos estes que v\u00e3o alcan\u00e7ar, como havia dito na CMO, em torno de 26 bilh\u00f5es de reais - mais precisamente 30 bilh\u00f5es de reais -, que ser\u00e3o revertidos em investimentos, em infraestrutura, em aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, na \u00e1rea da agricultura, na \u00e1rea do MDR, com melhorias na infraestrutura urbana e rural, na pr\u00f3pria sa\u00fade, com a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares, na educa\u00e7\u00e3o, enfim, nas \u00e1reas que fazem o conjunto das pol\u00edticas p\u00fablicas do Brasil.\r\nN\u00e3o nos esque\u00e7amos, \u00e9 verdade, de que houve acr\u00e9scimo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 125 bilh\u00f5es de reais para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e 100 bilh\u00f5es de reais para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Asseguramos um sal\u00e1rio m\u00ednimo de 1.069 reais. Existe uma previs\u00e3o em cima da macroeconomia, em termos de crescimento do PIB, em termos de infla\u00e7\u00e3o, que sempre leva em considera\u00e7\u00e3o dois princ\u00edpios: o Governo Federal tem a responsabilidade fiscal como a\u00e7\u00e3o de Governo e meta para poder n\u00e3o se perder nas suas contas, principalmente naquilo que a lei determina. Portanto, este Governo n\u00e3o falhar\u00e1 na responsabilidade que tem de manter as contas em dia. Segundo, \u00e9 preciso manter o pensamento de desenvolver economicamente o Pa\u00eds, com um vi\u00e9s de desenvolvimento social aliado ao econ\u00f4mico neste momento de pandemia, mas principalmente p\u00f3s-pandemia.\r\nO que o Governo Federal deseja \u00e9 que o Pa\u00eds supere este momento, adquirindo, como j\u00e1 foi assegurado pelo novo Ministro da Sa\u00fade Marcelo Queiroga, recursos para a vacina. Isso est\u00e1 previsto dentro desta pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, assim como os recursos necess\u00e1rios para que o Pa\u00eds volte a crescer.\r\nO Ministro Paulo Guedes ter\u00e1, a partir da san\u00e7\u00e3o deste Or\u00e7amento, dupla a\u00e7\u00e3o: primeiro, conduzir as pol\u00edticas p\u00fablicas nas diversas \u00e1reas, n\u00e3o apenas para ser um indutor de um projeto que se firme muito no benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas tamb\u00e9m para fazer frente \u00e0 pandemia, fazer frente a este momento de crise por que muitas empresas e muitos setores, como o setor de turismo, passam, dando um aux\u00edlio ao povo brasileiro, que precisa disso neste momento, mas que precisar\u00e1 muito mais com a gera\u00e7\u00e3o de emprego que estamos assegurando com os recursos previstos.\r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida, Senador Eduardo Gomes, de que, a partir deste ano, que se inicia efetivamente com a aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, porque n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo de 1/12, o Brasil tem melhores perspectivas.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de agradecer aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, que mantiveram a sua condu\u00e7\u00e3o, sua postura cr\u00edtica, democraticamente fazendo oposi\u00e7\u00e3o, democraticamente apresentando suas sugest\u00f5es, mas, em momento nenhum, viraram as costas para o Pa\u00eds, deixando claro que o or\u00e7amento \u00e9 importante, apesar das diferen\u00e7as de opini\u00f5es, de posturas e de vis\u00f5es.\r\nN\u00f3s chegamos a este momento na expectativa de podermos votar a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria hoje e fazermos com que n\u00e3o cheguemos ao quarto m\u00eas do ano de 2021 sem o or\u00e7amento aprovado. Isso seria muito ruim.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo para que n\u00f3s possamos continuar o di\u00e1logo e o entendimento, olhando incessantemente para o Brasil, para o povo brasileiro, independentemente de ideologia e de posi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. E isso n\u00f3s temos perseguido com o apoio do Ministro Ramos, da Secretaria de Governo, e dos L\u00edderes do Congresso, em especial...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, diante de todo o exposto pelos pronunciamentos do Relator, do L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, pela base aliada, orienta \"sim\", na certeza de que estamos fazendo o or\u00e7amento poss\u00edvel neste momento, priorizando as \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, a \u00e1rea social, a \u00e1rea da infraestrutura, sem deixar de lado o vi\u00e9s do desenvolvimento econ\u00f4mico, da vacina\u00e7\u00e3o dos brasileiros, da sa\u00fade e, acima de tudo, do comprometimento com a responsabilidade fiscal.\r\n\"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ITEM (TEXTO LEGISLATIVO), TABELA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da tabela constante da complementa\u00e7\u00e3o de voto, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s j\u00e1 estamos chegando ao final desta sess\u00e3o congressual. Quanto a este destaque, n\u00f3s, apesar dos argumentos merit\u00f3rios apresentados pelos autores e por quem os defende, entendemos que as restri\u00e7\u00f5es financeiras e principalmente o relat\u00f3rio apresentado pelo Senador Bittar exaurem a discuss\u00e3o.\r\nO Governo orienta a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto. Portanto, diz \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, ACORDO, EMENDA DE RELATOR, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao or\u00e7amento impositivo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para restabelecimento do artigo 4\u00ba do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos um or\u00e7amento em que a impositividade tornou-se regra. Pessoalmente, sou contra o or\u00e7amento impositivo. Por\u00e9m, sendo como \u00e9, impositivo, n\u00e3o existe possibilidade de avan\u00e7armos e votarmos, com a ampla maioria de acordo, sem que haja a figura da emenda de Relator. Este destaque apresentado pelo NOVO, se prevalecer, far\u00e1 cair por terra todos os acordos feitos pelo Relator-Geral, que ensejou o acordo pacificando todo o Or\u00e7amento para que possamos vot\u00e1-lo.\r\nPortanto, ainda que exista diverg\u00eancia nesse ou naquele ponto, a emenda do Relator tornou-se fundamental no or\u00e7amento impositivo para que haja um equil\u00edbrio entre os Estados federados, entre as regi\u00f5es mais e menos desenvolvidas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - Da\u00ed porque, neste momento de pandemia, em que as Comiss\u00f5es n\u00e3o tiveram a oportunidade de apresentar suas emendas, em que as bancadas tiveram grande dificuldade de poder se reunir, e o fizeram de forma virtual, muitas vezes com um pouco de preju\u00edzo para que houvesse o consenso geral, a emenda do Relator veio sanar todas essas quest\u00f5es.\r\nPor isso, o Governo orienta a manuten\u00e7\u00e3o do texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em turno \u00fanico, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de o Relator usar da palavra, quero cumprimentar S.Exa., o Deputado Efraim Filho, o L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, e os demais Parlamentares aqui presentes ou de forma remota.\r\nQuero dizer que chegamos a um momento importante, o da leitura deste PLN 2, que \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos fazer com que haja a compreens\u00e3o de que o Governo Federal, o Governo do Presidente Bolsonaro tem em meta sancionar a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria aprovada pelo Congresso Nacional, por esta Casa, ao lado do Senado. Tamb\u00e9m temos que ter em mente que o Governo continuar\u00e1 enfrentando a pandemia, assegurando os recursos necess\u00e1rios para os programas emergenciais de ajuda a empresas e \u00e0s pessoas, os recursos para o combate da pandemia da COVID-19, com ajuda para a compra, a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas etc. Para isso, \u00e9 importante que o L\u00edder Efraim possa, no seu relat\u00f3rio... E o Governo, aqui expressado pela sua Lideran\u00e7a, solicita que seja aceita a Emenda n\u00ba 2, que abre espa\u00e7o fiscal nesse sentido, e tamb\u00e9m a quest\u00e3o do RP2, para que haja o bloqueio dos recursos, porque objetivamos claramente que o Governo esteja em conson\u00e2ncia com tudo aquilo que n\u00f3s prevemos. Portanto, essa autoriza\u00e7\u00e3o para o Governo bloquear os recursos or\u00e7ament\u00e1rios tem o cond\u00e3o, tem o objetivo de deixar o Governo com o controle sobre as contas, para que n\u00e3o haja o desrespeito \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, muito menos enseje qualquer tipo de comprometimento do teto fiscal, do teto de gastos. Ent\u00e3o, essas duas premissas s\u00e3o fundamentais.\r\nFazemos, nesse sentido, o apelo a V.Exa., Deputado Efraim, para que possa tanto acatar a possibilidade de o Governo bloquear as suas despesas obrigat\u00f3rias quanto, de igual forma, acatar a Emenda n\u00ba 2.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, NOVO REGIME FISCAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Efraim Filho, Relator do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, pelo acolhimento de emendas apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria pela base governista. Preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Federal com as consequ\u00eancias fiscais da concess\u00e3o de aux\u00edlios para enfrentamento das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica decorrentes da epidemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero apenas agradecer ao Relator o acolhimento das emendas e dizer que o Governo j\u00e1 vinha estudando a melhor forma de fazer esse espa\u00e7o fiscal para dar continuidade aos programas emergenciais. \r\nH\u00e1 de se colocar aqui, Presidente, que o Governo n\u00e3o tem nenhuma condi\u00e7\u00e3o de furar o teto de gastos. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s estamos excepcionalizando essa medida com o espa\u00e7o fiscal que o Congresso viabilizou e est\u00e1 viabilizando com a vota\u00e7\u00e3o do projeto. Ao inv\u00e9s de enviar uma proposta de emenda constitucional, com o acatamento da Emenda n\u00ba 2, inclusive sugerida pela pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s resolvemos o problema.\r\nEnt\u00e3o, o Governo fica preocupado em dar continuidade \u00e0s ajudas emergenciais, \u00e0 ajuda as empresas, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e ao combate \u00e0 COVID, como fez no ano passado e continuar\u00e1 a faz\u00ea-lo com a responsabilidade de n\u00e3o cometer nenhum tipo de irregularidade. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, de autoria do Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta sess\u00e3o congressual tem o objetivo claro da vota\u00e7\u00e3o de diversos vetos. O intuito \u00e9 o de limparmos a pauta e avan\u00e7armos nas demais mat\u00e9rias que est\u00e3o pendentes de delibera\u00e7\u00e3o.\r\nEntre os itens pautados hoje, est\u00e1 o PLN 2, que \u00e9 fundamental. Foi relatado pelo nobre Deputado Efraim Filho. Oferece as condi\u00e7\u00f5es adequadas para que o Governo Federal continue a dar efetivo combate \u00e0s consequ\u00eancias da pandemia de COVID-19, seja na \u00e1rea social, com a continuidade da ajuda emergencial; seja na \u00e1rea empresarial, com ajuda \u00e0s empresas, para manuten\u00e7\u00e3o dos empregos; seja na \u00e1rea da sa\u00fade propriamente dita, tanto para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas quanto para suporte \u00e0s Secretarias Estaduais e Municipais de Sa\u00fade.\r\nO intuito \u00e9 fazer com que todas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao enfrentamento desta pandemia estejam asseguradas pelo Governo do Presidente Bolsonaro. No ano passado, isso foi feito. Neste ano, estamos dando continuidade a isso, j\u00e1 que a pandemia continuou no exerc\u00edcio atual, em 2021.\r\nN\u00f3s estamos com o Or\u00e7amento atrasado. J\u00e1 dev\u00edamos ter votado esta mat\u00e9ria no ano passado. J\u00e1 teria havido a libera\u00e7\u00e3o dos recursos. Isso ainda n\u00e3o aconteceu porque est\u00e1 pendente de san\u00e7\u00e3o, que ocorrer\u00e1 na quinta-feira. A vota\u00e7\u00e3o do PLN 2, ap\u00f3s o acordo de que est\u00e1 tratando o Senador Eduardo Gomes com os L\u00edderes partid\u00e1rios - esperamos que ocorra ainda hoje -, no intuito de votarmos a pauta dos 11 vetos, vai definir a possibilidade de o Governo dar continuidade a essas medidas sem que haja nenhum tipo de ilegalidade.\r\nN\u00e3o h\u00e1 que se falar aqui em fura-teto. O Governo deixa claro que h\u00e1 a excepcionaliza\u00e7\u00e3o para que sejam abatidos da meta fiscal esses valores previstos em lei. Ser\u00e3o excepcionalizados como foram no ano passado.\r\nObviamente, o Governo n\u00e3o deixar\u00e1 de prestar a ajuda necess\u00e1ria, devido \u00e0 continuidade da pandemia, mas, para isso, temos que ter responsabilidade, para fazer com que o Governo n\u00e3o cometa nenhum tipo de ilegalidade. Este PLN 2 vem justamente ao encontro da legalidade. O Governo estava discutindo a possibilidade de enviar a esta Casa uma PEC, uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, dando continuidade ao combate \u00e0 pandemia, com as condi\u00e7\u00f5es asseguradas em lei. Com o acatamento da emenda e com essa possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00f3s equacionaremos o problema e teremos mais agilidade.\r\n\u00c9 importante que tenhamos em mente que o Governo, ao sancionar essa lei, sancionar\u00e1 o Or\u00e7amento e, pari passu, enviar\u00e1 o PLN ao Congresso, recompondo alguns recursos das suas verbas obrigat\u00f3rias. \u00c9 importante que isso seja dito.\r\nJ\u00e1 foi tamb\u00e9m exposto aqui pelo L\u00edder Eduardo Gomes que teremos, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, outra sess\u00e3o congressual, com o intuito de darmos continuidade \u00e0s vota\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 plena execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do ano de 2021, o que todos esperam, os Prefeitos, os Governadores, a sociedade.\r\nN\u00f3s precisamos fazer com que a retomada do crescimento, paralelamente \u00e0s medidas de combate \u00e0 pandemia, esteja na agenda tanto do Governo Federal, o que \u00e9 o intuito dele, como tamb\u00e9m deste Parlamento. Os recursos or\u00e7ament\u00e1rios, ao estarem completamente liberados, dar\u00e3o um novo f\u00f4lego \u00e0 economia e a milhares de desempregados que necessitam dos indutores das pol\u00edticas p\u00fablicas, no intuito de voltarmos a ter o crescimento assegurado e principalmente a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Esse \u00e9 o nosso objetivo.\r\nPara esse arcabou\u00e7o de projetos estar em plena execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que tenhamos a vota\u00e7\u00e3o desses vetos, do PLN 2 e das demais mat\u00e9rias que o Governo enviar\u00e1 na pr\u00f3xima semana.\r\nPor isso, eu quero agradecer a compreens\u00e3o de todos.\r\nEste \u00e9 um momento importante. Podemos ver que, apesar da impositividade do Parlamento, o di\u00e1logo \u00e9 imprescind\u00edvel. Justamente esse di\u00e1logo, formatado atrav\u00e9s do relat\u00f3rio do Deputado Efraim e do di\u00e1logo permanente do L\u00edder Eduardo Gomes com os L\u00edderes partid\u00e1rios com assento na C\u00e2mara e no Congresso, est\u00e1 demonstrando que a impositividade do Or\u00e7amento n\u00e3o exime o di\u00e1logo permanente entre os Poderes Executivo e Legislativo.\r\nNesse sentido, n\u00f3s da Lideran\u00e7a do Governo queremos agradecer pelo discernimento, apoio, compreens\u00e3o e principalmente esp\u00edrito democr\u00e1tico de todos de pensarem no Pa\u00eds, no povo brasileiro, independentemente das suas ideologias.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO),  VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nACORDO,  VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais inclu\u00eddos na pauta. Defesa da continuidade das tratativas para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, de autoria do Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa., porque estamos procedendo, por meio do L\u00edder Eduardo Gomes, o L\u00edder do Governo, ao entendimento para vota\u00e7\u00e3o do PLN 2, mas eu adianto a V.Exa. que houve acordo em rela\u00e7\u00e3o a seis itens: o Veto n\u00ba 50, pela manuten\u00e7\u00e3o dos itens 6 a 20; o Veto n\u00ba 6, que \u00e9 a autonomia do Banco Central, pela manuten\u00e7\u00e3o integral do veto; o Veto n\u00ba 8, que \u00e9 a reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras - \u00e9 para manter os itens 1, 3 a 5, 8, 10 a 12 e 15 -; a derrubada do Veto n\u00ba 56, o pacote anticrime, itens 1 a 11 e 20 a 24; o Veto n\u00ba 1, do PROFUT, oito itens; e o Veto n\u00ba 8, de reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras, s\u00e3o dez itens, apenas o 7 seria derrubado. Estamos discutindo com o Partido Novo a retirada de destaque desse item do Veto n\u00ba 8. E tamb\u00e9m tem a ser destacado aqui o Veto n\u00ba 50, de assinaturas eletr\u00f4nicas.\r\nEsse acordo, Presidente, j\u00e1 est\u00e1 equacionado. Eu indico a V.Exa. se n\u00f3s poder\u00edamos iniciar a vota\u00e7\u00e3o desses vetos no intuito de irmos progredindo com a sess\u00e3o. A sess\u00e3o estava marcada para hoje \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, e j\u00e1 s\u00e3o 16h47min. Ent\u00e3o, se houver aquiesc\u00eancia da Mesa e, obviamente, dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 acordaram com o Governo a respeito do encaminhamento desses vetos, seja para a derrubada, seja para a manuten\u00e7\u00e3o, algo j\u00e1 acordado no Col\u00e9gio de L\u00edderes, eu pediria que n\u00f3s inici\u00e1ssemos a vota\u00e7\u00e3o por esses vetos que j\u00e1 s\u00e3o objeto de acordo, enquanto vamos dando continuidade \u00e0s conversas em rela\u00e7\u00e3o ao PLN 2.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 50/2020, VETO PARCIAL, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancvada na vota\u00e7\u00e3o do veto parcial n\u00ba 50, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020), sobre o uso de assinaturas eletr\u00f4nicas em intera\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos, em atos de pessoas jur\u00eddicas e em quest\u00f5es de sa\u00fade e sobre as licen\u00e7as de softwares desenvolvidos por entes p\u00fablicos; e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995; da Lei n \u00ba 5.991, de 1973; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.200-2, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo entende que este veto deve ser mantido para n\u00e3o burocratizarmos muito o acesso \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, at\u00e9 porque o dispositivo vetado ensejaria que a popula\u00e7\u00e3o tivesse de contratar certificado digital. Por\u00e9m, como h\u00e1 partidos da base que entendem de forma diferente, o Governo libera as bancadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 8/2009, VETO PARCIAL, PLV 28/2008, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 441/2008, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial n\u00ba 8, de 2009, aposto Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 28, de 2008 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 441, de 2008), sobre reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras e cargos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conforme os argumentos expostos pelo L\u00edder, Senador Eduardo Gomes, n\u00f3s vamos orientar pela derrubada do veto, em fun\u00e7\u00e3o do acordo feito e tamb\u00e9m porque se trata de uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, com as mesmas condi\u00e7\u00f5es extensivas aos ex-territ\u00f3rios. Esse segmento de servidores p\u00fablicos ficou prejudicado.\r\nPor isso, n\u00e3o apenas mantendo o acordo, mas tamb\u00e9m trazendo isonomia, ou seja, tratamentos iguais aos iguais, o PP orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Progressistas \u00e9 \"sim\", haja vista que o Governo tem responsabilidade fiscal e n\u00e3o admitiria furar o teto.\r\nO que n\u00f3s prevemos, atrav\u00e9s do PLN 2, \u00e9 excepcionalizar, como est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. O Governo estava trabalhando para enviar uma proposta de emenda constitucional, uma PEC, para manter a ajuda n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s empresas, com a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, mas tamb\u00e9m \u00e0s pessoas que est\u00e3o desempregadas, bem como os recursos necess\u00e1rios, fundamentais, para que possamos continuar combatendo a pandemia da COVID na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nPor isso, acatada a sugest\u00e3o pelo Relator Efraim Filho, excepcionalizando-se estas condi\u00e7\u00f5es, principalmente as despesas obrigat\u00f3rias, n\u00f3s votamos \"sim\", atendendo ao Governo e ao pleito do Congresso.\r\n\"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO ANUAL, AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do envio pelo Poder Executivo Federal de projetos de Lei do Congresso Nacional (PLNs) adicionais para a recomposi\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2021. Necessidade de recursos para especialmente para o enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus e a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos para a retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estou, neste momento, avaliando que n\u00f3s precisamos concluir todo o arcabou\u00e7o necess\u00e1rio da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual atrav\u00e9s dos PLNs que n\u00f3s j\u00e1 recebemos na Casa e de outros que ter\u00e3o que vir para c\u00e1.\r\nPor que isso? Porque, ao votarmos a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, houve san\u00e7\u00e3o de parte da LOA e veto de outra parte. Determinados programas, determinadas a\u00e7\u00f5es de alguns Minist\u00e9rios foram zeradas, do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio, no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. Com isso, n\u00f3s n\u00e3o poderemos recompor esses recursos atrav\u00e9s de projetos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e sim atrav\u00e9s de projetos de cr\u00e9ditos especiais.\r\nDa\u00ed por que se torna important\u00edssimo, necess\u00e1rio e indispens\u00e1vel que o Governo Federal envie ao Congresso esses PLNs adicionais, no intuito de n\u00f3s concluirmos com efetividade a vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento feita h\u00e1 pouco mais de 3 semanas, 4 semanas. Enquanto isso n\u00e3o chegar \u00e0 Casa, n\u00f3s n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00f5es de fazer com que o Poder Executivo exer\u00e7a, de forma eficiente, respons\u00e1vel e abrangente, a libera\u00e7\u00e3o dos recursos para que, principalmente as emendas parlamentares e os programas do Poder Executivo, dos Minist\u00e9rios, possam ser abertos e possam ter o encaminhamento necess\u00e1rio e indispens\u00e1vel a Estados e Munic\u00edpios.\r\nE isso \u00e9 importante que seja dito, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, porque n\u00f3s estamos em plena pandemia. E, al\u00e9m de combater a pandemia com a vacina\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita, com a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, com a ajuda emergencial \u00e0s pessoas carentes que est\u00e3o desempregadas e \u00e0quelas que tinham emprego formal e o perderam, n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m pensar no outro lado da moeda, que \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o da economia. E essa recupera\u00e7\u00e3o s\u00f3 se dar\u00e1 se n\u00f3s tivermos o indutor das pol\u00edticas p\u00fablicas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.\r\nL\u00e1 nos Estados Unidos, o Governo do Presidente Joe Biden est\u00e1 liberando recursos que alcan\u00e7am 27% do PIB, atrav\u00e9s de endividamento interno. No Brasil, n\u00f3s somos muito politizados, somos fiscalizados pelo mercado, e o Presidente Bolsonaro, de forma mais abrangente, tem um limitador, que \u00e9 o teto de gastos.\r\nPor isso, n\u00e3o adianta apenas pensarmos nos recursos financeiros, porque o Governo est\u00e1 a\u00ed com mais de 20 bilh\u00f5es de reais para serem liberados, porque durante 4 meses ficamos gastando s\u00f3 1/12 da previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e os recursos ficaram represados. Por\u00e9m n\u00f3s n\u00e3o temos or\u00e7amento para isso. Da\u00ed por que \u00e9 fundamental que o Congresso Nacional receba do Executivo esses PLNs, no intuito de poder priorizar onde ser\u00e3o gastos esses recursos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que temos que continuar gastando no custeio, combatendo a pandemia, fazendo as ajudas emergenciais, mas tamb\u00e9m precisamos pensar no investimento, porque, sem o recurso p\u00fablico do Governo Federal, os Estados e os Munic\u00edpios ir\u00e3o \u00e0 bancarrota, porque n\u00e3o h\u00e1 recurso para fazer pavimenta\u00e7\u00e3o, para fazer pra\u00e7a, para fazer novas unidades de sa\u00fade, etc.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa aguarda esses projetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LAJED\u00c3O (BA), ATENTADO, R\u00c1DIO, BAHIA, DEN\u00daNCIA, PREFEITO, EMPRESA, COLETA, LIXO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA, SECRETARIA DE ESTADO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nDIAS D`\u00c1VILA (BA), INVAS\u00c3O, OCUPA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, HABITA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PROGRAMA HABITACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Ataque a r\u00e1dio comunit\u00e1ria no Munic\u00edpio de Lajed\u00e3o, Estado da Bahia. Pedido de rigorosa apura\u00e7\u00e3o do atentado \u00e0s Pol\u00edcias Militar e Civil. Pedido \u00e0 Prefeitura da Cidade baiana de Dias D'\u00c1vila de combate \u00e0s invas\u00f5es de espa\u00e7os p\u00fablicos na localidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso a tribuna nesta oportunidade para trazer uma grave situa\u00e7\u00e3o que ocorreu no Munic\u00edpio de Lajed\u00e3o, no Estado da Bahia. \r\nA R\u00e1dio Lajed\u00e3o FM sofreu tr\u00eas atentados, Sr. Presidente. O \u00faltimo ocorreu no dia 12 de abril. Entraram nas depend\u00eancias da r\u00e1dio pelos fundos e, com uma esp\u00e9cie de coquetel-molotov, explodiram a r\u00e1dio. Isso tem trazido grandes transtornos \u00e0 cidade e preju\u00edzos inestim\u00e1veis aos propriet\u00e1rios.\r\nO diretor da r\u00e1dio, Edvaldo Alves, fez recentemente, alguns meses atr\u00e1s, den\u00fancias contra a municipalidade, contra o gestor municipal, que firmou um contrato de 2 milh\u00f5es de reais com uma empresa de coleta de lixo. Estariam sendo utilizados, inclusive, carros da pr\u00f3pria Prefeitura para esses servi\u00e7os que foram terceirizados \u00e0 empresa. O Edvaldo est\u00e1 fazendo uma correla\u00e7\u00e3o entre as den\u00fancias e os atentados sequenciados. Segundo ele, pode haver essa correla\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados denunciar esses fatos e pedir apura\u00e7\u00e3o rigorosa \u00e0 Pol\u00edcia Militar, \u00e0 Pol\u00edcia Civil, aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a do Estado da Bahia. N\u00e3o se pode cercear a imprensa, principalmente da forma como est\u00e1 acontecendo no Munic\u00edpio de Lajed\u00e3o, com explos\u00f5es em uma r\u00e1dio, com atentados contra as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da r\u00e1dio. Isso \u00e9 um absurdo! Vamos tomar provid\u00eancias. Vou enviar este pronunciamento e um of\u00edcio \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado, pedindo a apura\u00e7\u00e3o rigorosa dos fatos.\r\nE, de igual forma, Sr. Presidente, aproveito este minuto que me resta para denunciar o que est\u00e1 ocorrendo no Munic\u00edpio de Dias d'\u00c1vila, na Bahia: invas\u00e3o de terras na localidade e no Bairro Nova Dias D'Avila. N\u00f3s j\u00e1 recebemos in\u00fameras den\u00fancias no meu gabinete aqui em Bras\u00edlia.\r\nRecebi, inclusive, pol\u00edticos aliados nossos que pediram minha manifesta\u00e7\u00e3o no sentido de instar a Prefeitura local, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, para impedirem a continuidade dessas invas\u00f5es no bairro da Nova Dias D'\u00c1vila, em especial ao longo da Rua Chacuru, na Rua Rita de C\u00e1ssia, sentido Cidade Santa, e em frente as casas da Rua Andorinha.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o este pronunciamento para que a Prefeitura Municipal de Dias D'\u00c1vila atue no combate \u00e0s invas\u00f5es, principalmente em bairros como o de Nova Dias D'\u00c1vila. N\u00f3s precisamos fazer com que o crescimento dos bairros seja ordenado, porque, sen\u00e3o, sem nenhum tipo de vertente administrativa da gest\u00e3o municipal, amanh\u00e3 ou depois, quando for preciso pavimentar, fazer extens\u00e3o de \u00e1gua, de luz, etc., vai criar-se um grande problema. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica local da Prefeitura de Dias D'\u00c1vila tem que atuar agora e, obviamente, com a demanda da popula\u00e7\u00e3o crescente, organizar e planejar o setor de habita\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, principalmente a mais carente.\r\nPor isso, condeno a falta de a\u00e7\u00e3o da Prefeitura de Dias D'\u00c1vila nessa quest\u00e3o e, mais ainda, a falta de planejamento para prever a expans\u00e3o urbana com projetos habitacionais, em especial, de casas populares.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATENTADO, R\u00c1DIO, LAJED\u00c3O (BA), POL\u00cdCIA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, DEN\u00daNCIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de envio, \u00e0 Pol\u00edcia Federal, de pronunciamento do orador, a respeito de atentado a r\u00e1dio comunit\u00e1ria no Munic\u00edpio de Lajed\u00e3o, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como o r\u00e1dio \u00e9 uma concess\u00e3o do Governo Federal, eu pediria a V.Exa. que determinasse o envio do pronunciamento que fiz anteriormente \u00e0 Pol\u00edcia Federal, para que apurasse as den\u00fancias de atentado contra a R\u00e1dio Lajed\u00e3o FM.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - O.k.\r\nPe\u00e7o a esta Mesa que divulgue o pronunciamento do Deputado General Peternelli no programa A Voz do Brasil e que verifique a viabilidade de mandar o pronunciamento do Deputado Claudio Cajado \u00e0 Pol\u00edcia Federal.\r\nO SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA) - Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, M\u00cdDIA, PUBLICA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pela m\u00eddia, de mat\u00e9rias sobre a suposta cria\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento secreto pelo Governo Federal. Esclarecimentos sobre o assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero dar uma explica\u00e7\u00e3o a respeito dessa quest\u00e3o do or\u00e7amento secreto, que a m\u00eddia tem exposto. O meu nome tem sido citado. Eu gostaria de deixar claro, n\u00e3o como uma justificativa ou explica\u00e7\u00e3o, mas como uma informa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o existe or\u00e7amento secreto. O Or\u00e7amento \u00e9 p\u00fablico nas suas despesas, nas suas a\u00e7\u00f5es, programa\u00e7\u00f5es e, principalmente, na execu\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, seja atrav\u00e9s dos Minist\u00e9rios, seja atrav\u00e9s dos \u00f3rg\u00e3os, como CODEVASF, DNOCS, FUNASA, etc., seja atrav\u00e9s dos conv\u00eanios e contratos de repasse junto aos Munic\u00edpios e \u00e0s Prefeituras. \r\nPor isso, eu quero deixar claro que todos n\u00f3s temos emendas individuais, emendas de bancadas e as de programa\u00e7\u00e3o, que chamamos de extra, dependendo da a\u00e7\u00e3o individual de cada Parlamentar. Falar-se em or\u00e7amento secreto \u00e9 simplesmente uma explora\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica sem nenhum fundo de verdade. \r\nPor isso, quero deixar claro que continuarei atuando em defesa dos Munic\u00edpios que represento e do meu Estado da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. \r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CRESCIMENTO. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Import\u00e2nca da aprecia\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas, 4, 5, 6,7 e 8 de 2021. Crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro em 1,3% no primeiro trimestre de 2021. Vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasilero contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos a poucos instantes de iniciarmos a Ordem do Dia da sess\u00e3o do Congresso Nacional, quando iremos votar importantes mat\u00e9rias. Falo de mat\u00e9rias que, em sua ess\u00eancia, liberam o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o do presente exerc\u00edcio do ano de 2021.\r\nN\u00f3s votamos j\u00e1 atrasado o Or\u00e7amento deste ano - votamos no m\u00eas de mar\u00e7o. Houve vetos. Esses vetos foram objeto de projetos de suplementa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias que est\u00e3o na Casa, aqui no Congresso. S\u00e3o 4, 5, 6, 7, 8. S\u00e3o v\u00e1rios projetos de suplementa\u00e7\u00f5es, que rep\u00f5em e que retornam os recursos ao Poder Executivo, no intuito de fazer frente \u00e0s despesas j\u00e1 empenhadas, muitas das quais, obras em andamento em Estados e Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Congressistas, se n\u00e3o votarmos essas mat\u00e9rias, continuaremos engessados, porque os recursos n\u00e3o chegar\u00e3o \u00e0 ponta. Aqui quero ressaltar que o L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, reuniu-se no dia de ontem e no dia de hoje com as Lideran\u00e7as da base do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o para chegarem a um acordo, a um consenso. V\u00e1rias das mat\u00e9rias que ser\u00e3o votadas no dia de hoje foram acordadas.\r\nIsso faz com que tenhamos, pelo menos, a consci\u00eancia e a responsabilidade parlamentar de liberarmos definitivamente o Or\u00e7amento, para que ele possa ser executado pelo Poder Executivo. Consequentemente, poderemos liberar recursos fundamentais, essenciais, necess\u00e1rios para Estados e Munic\u00edpios poderem fazer frente \u00e0s suas despesas de investimento e despesas nas \u00e1reas de sa\u00fade e, em especial, fazer frente \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que hoje n\u00f3s estejamos atentos \u00e0s vota\u00e7\u00f5es que ocorrer\u00e3o.\r\nQuero parabenizar, al\u00e9m do L\u00edder Eduardo Gomes, todos os L\u00edderes partid\u00e1rios do Congresso Nacional, que tomaram a decis\u00e3o importante para o Pa\u00eds de acordarem essas mat\u00e9rias, para que as votemos em bloco. Portanto, n\u00f3s esperamos que a vota\u00e7\u00e3o, quando ocorrer, seja c\u00e9lere, para que n\u00f3s possamos finalmente liberar recursos para os Estados e Munic\u00edpios, al\u00e9m de para o Governo Federal.\r\nIsso \u00e9 fundamental porque, hoje, n\u00f3s tivemos uma not\u00edcia important\u00edssima: apesar de todas as dificuldades, no primeiro trimestre deste ano, o PIB do Brasil cresceu 1,3%, o que demonstra a pujan\u00e7a e a for\u00e7a do povo brasileiro e da economia brasileira. Ora, se o indutor dessas pol\u00edticas, al\u00e9m do mercado, tamb\u00e9m \u00e9 o poder p\u00fablico, n\u00f3s teremos, sim, no segundo semestre, uma expectativa de crescimento, de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de melhoria da qualidade de vida e de obras a serem continuadas ou apresentadas ao Pa\u00eds, o que far\u00e1 com que n\u00f3s possamos respirar, literalmente respirar, um ar muito melhor do que foi o do ano passado, com a pandemia, com lockdown, com com\u00e9rcio fechado.\r\nA vacina hoje \u00e9 uma realidade. Muitos brasileiros e brasileiras j\u00e1 est\u00e3o vacinados, o ritmo est\u00e1 muito bom e acreditamos que, ao longo do segundo semestre e at\u00e9 o final do ano, todos os brasileiros estar\u00e3o vacinados. Isso, somado ao crescimento, hoje noticiado, de 1,3% do PIB no primeiro trimestre deste ano, \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e \u00e0 pujan\u00e7a econ\u00f4mica que o pa\u00eds tem sentido, principalmente no agroneg\u00f3cio, ao longos dos \u00faltimos meses e anos, n\u00e3o nos deixa d\u00favida de que o Brasil dar\u00e1 um show de desenvolvimento ainda maior, porque esse \u00e9 o nosso compromisso.\r\nAssim, esta sess\u00e3o congressual se reveste de ampla import\u00e2ncia, e eu chamo \u00e0 responsabilidade todos n\u00f3s, para que possamos conclu\u00ed-la com base no acordo que foi formulado, votando as mat\u00e9rias e fazendo com que, a partir dos meses de junho e julho, concluindo o primeiro semestre deste ano e iniciando o segundo, n\u00f3s possamos melhorar, e muito, a performance econ\u00f4mica do Brasil, das empresas e, principalmente, o status dos Munic\u00edpios e dos Estados brasileiros, que precisam dos recursos liberados que votaremos hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO GOMES, SENADOR, LIDER DO GOVERNO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, e aos demais L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 4, 5, 6, 7 e 8, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas refor\u00e7ar o reconhecimento ao esfor\u00e7o da Lideran\u00e7a do Governo no Congresso, na pessoa do Senador Eduardo Gomes. Eu queria aqui agradecer tamb\u00e9m aos L\u00edderes partid\u00e1rios, mas o esfor\u00e7o da Lideran\u00e7a do Governo, no dia de hoje, no dia ontem e durante toda a semana passada, j\u00e1 que esses PLNs est\u00e3o h\u00e1 quase 3 semanas no Congresso e hoje finalmente foram votados, foi um trabalho de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica baseado, de forma muito sincera, no reconhecimento ao prest\u00edgio pessoal do Senador L\u00edder do Governo no Congresso Nacional.\r\nSenador Eduardo Gomes, V.Exa. hoje conquistou uma vit\u00f3ria n\u00e3o apenas pessoal, pelo seu prest\u00edgio, mas tamb\u00e9m para o Pa\u00eds, porque, a partir do momento em que forem publicadas essas vota\u00e7\u00f5es, n\u00f3s teremos finalmente o Or\u00e7amento liberado, porque foram recompostos os RPs 2, 8 e 9. Com isso, o Governo poder\u00e1, no RP 2, efetivamente liberar os recursos fundamentais para que as obras sejam retomadas, os pagamentos sejam feitos e Prefeitos e Governadores, que est\u00e3o com transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, deem continuidade ao seu trabalho. \r\nPor isso, Senador, parab\u00e9ns! De fato, a partir desta noite, com o Senado votando, n\u00f3s teremos conclu\u00eddo uma etapa fundamental, deixando claro o seu prest\u00edgio pessoal, a sua for\u00e7a e articula\u00e7\u00e3o e, claro, a colabora\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, sejam eles da base do Governo, sejam eles da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, SETOR DE EVENTOS, ECONOMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, AUMENTO, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, DIVIDENDOS, EMPRESA, BITRIBUTA\u00c7\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, SETOR PRODUTIVO, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, TRIBUTO, MERCADO FINANCEIRO.",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Expectativa de retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna hoje para tratar de um assunto que eu considero fundamental, que \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria.\r\nUm importante per\u00edodo da vida macroecon\u00f4mica nacional \u00e9 o do p\u00f3s-pandemia. Houve, ao longo de 1 ano e poucos meses, um forte combate \u00e0 COVID-19, com consequ\u00eancias econ\u00f4micas muito fortes, principalmente para alguns segmentos da economia nacional, como o setor de eventos, por exemplo. Neste momento, esperamos que a vacina\u00e7\u00e3o caminhe, como est\u00e1 caminhando, e atinja a totalidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 \u00f3bvio que, em poucos meses, haver\u00e1 de acontecer a retomada do crescimento econ\u00f4mico, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com produtividade acelerada e crescimento do PIB e da economia brasileira.\r\nNo momento em que isso est\u00e1 a acontecer, vamos discutir a reforma tribut\u00e1ria. Ap\u00f3s uma an\u00e1lise r\u00e1pida do texto que foi apresentado pelo Governo - posso falar como membro da equipe de Vice-L\u00edderes do Governo no Congresso Nacional -, penso que temos de ter muito cuidado. De acordo com esse texto, pode haver bitributa\u00e7\u00f5es, de uma empresa para outra, quando forem direcionados os seus dividendos, e da\u00ed para a pessoa f\u00edsica, como tamb\u00e9m pode haver taxa\u00e7\u00e3o muito alta em rela\u00e7\u00e3o ao setor produtivo, ind\u00fastria, agroneg\u00f3cio, agropecu\u00e1ria, em detrimento do mercado financeiro, que, num primeiro momento, pode ser beneficiado com tributos menores do que aqueles dos setores que produzem, j\u00e1 que se est\u00e1 falando em fazer com que haja uma taxa\u00e7\u00e3o dos dividendos das empresas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que ter muito cuidado. A empresa que produz, que gera emprego, que gera renda e que d\u00e1 lucro pode ter esse lucro reinvestido, e, a partir do momento em que o lucro passa, como dividendo, a ser taxado, isso pode ser retirado dessa produ\u00e7\u00e3o, desses incentivos econ\u00f4micos, o que hoje estamos vendo, sobretudo no agroneg\u00f3cio, que ultrapassou a ind\u00fastria nacional em termos de produ\u00e7\u00e3o, em termos de capacidade de alavancagem dos neg\u00f3cios, de renda e, sobretudo, de gera\u00e7\u00e3o de riqueza.\r\nPortanto, essa reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o pode aumentar a carga tribut\u00e1ria, precisa simplificar os tributos, unific\u00e1-los, se for poss\u00edvel, e principalmente n\u00e3o taxar o setor produtivo.\r\nSe tivermos de taxar a mais, que seja o que faz com que o mercado financeiro opere, e n\u00e3o o setor produtivo, porque isso vai claramente de encontro e de frente \u00e0 retomada econ\u00f4mica no momento p\u00f3s-pand\u00eamico.\r\nPor isso, Sr. Presidente, queria deixar minha posi\u00e7\u00e3o. Espero que o conjunto da Casa siga neste caminho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O,  PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Claudio Cajado",
        "sumario": "Aplausos aos Parlamentares pelo empenho na vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLAUDIO CAJADO (PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente. Sras. e Srs. Deputados, uso da tribuna nesta oportunidade, primeiro, para reconhecer o esfor\u00e7o enorme dos membros deste Parlamento, Deputados e Deputados, Senadoras e Senadores, ao concluirmos a vota\u00e7\u00e3o, na tarde deste dia, da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Foi um trabalho que exigiu um esfor\u00e7o muito grande de todos n\u00f3s, do Relator, Deputado Juscelino Filho, da Presidente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, Senadora Rose de Freitas, do L\u00edder do Governo no Congresso, Senador Eduardo Gomes. Mas foi fundamental tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara, Deputado Arthur Lira, e de todos os membros da Comiss\u00e3o, que tiveram a vis\u00e3o de priorizar as pol\u00edticas p\u00fablicas e entregar ao Governo Federal a lei que ir\u00e1 formatar a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. \r\nA Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a LDO, que votamos hoje, \u00e9 um indutor, \u00e9 a coluna vertebral da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. E esta, sim, exigir\u00e1 de todos n\u00f3s um tempo maior para podermos discutir, discutir setorialmente com cada Ministro, discutir todas as quest\u00f5es, cujos recursos ter\u00e3o que ser amplamente discutidos, porque o Or\u00e7amento est\u00e1 curto. Com o teto, com o limite do teto de gastos, n\u00f3s teremos que estabelecer prioridades, atrav\u00e9s de uma ampla discuss\u00e3o e debate. Por isso, a C\u00e2mara agiu corretamente, assim como o Senado e o Congresso Nacional, ao entregar ao Governo a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para que no segundo semestre possamos ter a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual devidamente enviada para o Congresso e discutida com tempo, para que n\u00e3o incorramos no mesmo erro deste ano, o de votarmos em mar\u00e7o deste ano a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria no pr\u00f3prio exerc\u00edcio. Por isso, acertadamente, o Congresso deu ao Poder Executivo a condi\u00e7\u00e3o de conduzir o processo, com tempo, para que a discuss\u00e3o seja madura e majorit\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]