[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, ELOGIO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA PESCA E AQUICULTURA, INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Geovania de S\u00e1. Convite aos Parlamentares para o ato de instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Pesca e da Aquicultura.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (Bloco/PRB - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, primeiro quero registrar que \u00e9 uma honra poder falar neste momento do Pequeno Expediente tendo V.Exa. como Presidenta. \u00c9 uma alegria ver uma mulher, Deputada Geovania de S\u00e1, presidindo os trabalhos desta Casa e com tanto brilhantismo. V.Exa. orgulha o seu Estado e o Brasil estando a\u00ed como Presidente.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade, Sr. Presidenta, para convidar os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas para a instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Pesca e Aquicultura do Congresso Nacional, formada por Deputados e Senadores, com mais de 200 Deputados e de 20 Senadores inscritos. Essa frente vai no sentido de apoiar o desenvolvimento do setor pesqueiro em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s entendemos que esse setor \u00e9 estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds.\r\nO Brasil n\u00e3o pode continuar importando peixe e camar\u00e3o. N\u00f3s temos um setor que precisa ser regulamentado, precisa de legisla\u00e7\u00e3o clara, e, ao mesmo tempo, precisamos investir nesse setor produtivo, entendendo que este setor, o setor industrial, emprega milhares de brasileiros em v\u00e1rios Estados, como Par\u00e1, Santa Catarina, Maranh\u00e3o e Rio de Janeiro. Precisamos dar o apoio a esse setor. Como eu disse, esse setor da pesca precisa de ordenamento jur\u00eddico, de legisla\u00e7\u00e3o clara. \r\nEnt\u00e3o, amanh\u00e3 n\u00f3s estaremos instalando a Frente Parlamentar da Pesca e Aquicultura, no Anexo II, \u00e0s 8 horas da manh\u00e3. Ser\u00e1 um caf\u00e9 da manh\u00e3 em que o setor produtivo, a ABIPESCA, o setor da pesca artesanal, da pesca esportiva, enfim, toda a cadeia produtiva do pescado, representada por aqueles que trabalham na atividade no dia a dia, estar\u00e1 presente.\r\nA presen\u00e7a dos Srs. Deputados e dos Srs. Senadores na instala\u00e7\u00e3o dessa frente \u00e9 de suma import\u00e2ncia, porque n\u00f3s vamos apresentar uma agenda legislativa para esse setor. Portanto, amanh\u00e3, \u00e0s 8 horas, no caf\u00e9 da manh\u00e3, no Anexo II.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, ECONOMIA, DESEMPREGO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), INFLA\u00c7\u00c3O, DEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), RECURSOS P\u00daBLICOS, MUNIC\u00cdPIO,\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AJUSTE FISCAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, DESCONSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), REAJUSTE, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, AUMENTO, IDADE M\u00cdNIMA, MULHER, TRABALHADOR RURAL, APOSENTADORIA RURAL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), GARIMPEIRO, PENS\u00c3O POR MORTE, ACUMULA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, EMENDA, AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Baixo crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Apoio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a import\u00e2ncia da revis\u00e3o do pacto federativo. Considera\u00e7\u00f5es sobre a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, relativa \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (PRB - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer que \u00e9 uma honra falar neste Grande Expediente tendo V.Exa. como Presidente dos trabalhos nesta tarde, V.Exa. que t\u00e3o bem representa o Estado do Piau\u00ed, Deputado Assis Carvalho.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o muitos os desafios na \u00e1rea econ\u00f4mica para este novo Governo. Temos desemprego elevado - e, inclusive, aumentou recentemente o n\u00famero de desempregados no Brasil, passando de 13 milh\u00f5es - e baixo crescimento do Produto Interno Bruto. Por\u00e9m temos infla\u00e7\u00e3o baixa, importante frisar, com expectativas inflacion\u00e1rias consolidadas. Al\u00e9m disso, temos um balan\u00e7o de pagamentos equilibrado e elevadas reservas internacionais no Banco Central. Faz-se necess\u00e1rio, portanto, colocar a economia para se movimentar. O desafios est\u00e1 justamente no que fazer para movimentar a economia. Para isso, uma das reformas necess\u00e1rias, a meu ver, \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria.\r\nN\u00f3s possu\u00edmos um sistema tribut\u00e1rio altamente complexo, composto por tributos em demasia, com concentra\u00e7\u00e3o excessiva sobre o consumo e que exige um alto custo administrativo, tanto para o contribuinte quanto para a administra\u00e7\u00e3o.\r\nDito isso, quero neste momento me ater \u00e0 fala do Ministro Paulo Guedes, que na Marcha dos Prefeitos, ocorrida na semana passada, disse o seguinte sobre o novo pacto federativo e a nova Previd\u00eancia: \"Mais Brasil, menos Bras\u00edlia\", sinalizando ser preciso limitar o poder da Uni\u00e3o e descentralizar os recursos tanto para os Estados como para os Munic\u00edpios, onde se dar\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, porque \u00e9 onde tudo acontece.\r\nAo falar sobre o novo pacto federativo, o Ministro Paulo Guedes afirmou que o correto seria repassar de 65% a 70% do or\u00e7amento a Estados e Munic\u00edpios e que a Uni\u00e3o conseguiria sobreviver com os 30% restantes. Inclusive, ressalto que ele foi extremamente aplaudido nesse momento em que falou da pol\u00edtica descentralizada e que os recursos deveriam ir, na sua maioria, para os Munic\u00edpios, porque, como disse e repito, \u00e9 onde tudo de fato acontece.\r\nFico feliz em ouvir isso do Sr. Ministro da Economia, pois, em linhas gerais, \u00e9 do que os Prefeitos e os Munic\u00edpios precisam: descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos, com redu\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o e unifica\u00e7\u00e3o dos impostos.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es no ordenamento tribut\u00e1rio devem construir um sistema mais justo, para arrecadar os recursos necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds moderno, autossuficiente e solid\u00e1rio. Os Munic\u00edpios n\u00e3o aguentam conviver com esse tratamento desigual, e se faz urgente reduzir a disparidade da receita per capita entre Estados e entre Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um desafio imenso que temos pela frente. Esta Casa tem papel fundamental na defesa dos Munic\u00edpios, pois \u00e9 l\u00e1 que est\u00e3o as dificuldades na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na seguran\u00e7a p\u00fablica, na gera\u00e7\u00e3o de emprego. N\u00e3o vai ser crescendo apenas 3% - \u00e9 a m\u00e9dia mundial - que vamos sair de uma renda per capita baix\u00edssima e muito menos promover e interiorizar o desenvolvimento.\r\n\u00c9 preciso mais, Sr. Presidente. O crescimento tem que se dar acima de 5%. Para isso, as mudan\u00e7as s\u00e3o necess\u00e1rias e urgentes. Eu espero que uma nova divis\u00e3o dos tributos entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios possa de fato acontecer e ser pensada na perspectiva do desenvolvimento, no prop\u00f3sito de fortalecer o Estado de bem-estar social e a redu\u00e7\u00e3o, acima de tudo, daquilo que entendemos ser uma das grandes dificuldades que vivemos, que \u00e9 a desigualdade em nosso Pa\u00eds, restabelecendo as bases do equil\u00edbrio federativo e fomentando a\u00e7\u00f5es que resultem no aumento das nossas receitas.\r\nNesse tocante, al\u00e9m da reforma tribut\u00e1ria, \u00e9 extremamente importante discutirmos a reforma da Previd\u00eancia, conforme ele colocou de forma ponderada e assertiva. O Ministro enfatizou que o primeiro grande buraco fiscal \u00e9 a Previd\u00eancia. Com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma, o Pa\u00eds ter\u00e1 um sistema mais forte. Milhares de empregos ser\u00e3o criados para os jovens, com a desonera\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria e a diminui\u00e7\u00e3o dos encargos trabalhistas.\r\nConsidero que tal reforma se faz necess\u00e1ria, por\u00e9m merece ser vista com cautela e deve ser objeto de grande debate legislativo, pois introduz profundas mudan\u00e7as no sistema previdenci\u00e1rio brasileiro, sob o argumento de que s\u00e3o necess\u00e1rias e essenciais para sua sustentabilidade. \r\nEm regra, as medidas endurecem a concess\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios de aposentadoria e pens\u00e3o, tanto para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social quanto para os Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social. Al\u00e9m disso, prop\u00f5e a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o dos diversos aspectos hoje tratados no texto constitucional e prop\u00f5e a transi\u00e7\u00e3o do atual sistema de reparti\u00e7\u00e3o para um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Assis Carvalho, eu entendo que precisa ser mais bem debatido e esclarecido para a popula\u00e7\u00e3o o sistema atual, o de reparti\u00e7\u00e3o, e esse novo sistema que quer ser implementado pelo Governo, atrav\u00e9s da reforma, que \u00e9 o de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nSurpreendentemente, a proposta tamb\u00e9m se disp\u00f5e a alterar, de forma significativa, o dispositivo constitucional pertinente ao direito \u00e0 assist\u00eancia social, que garante \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es de prover a pr\u00f3pria subsist\u00eancia ou de t\u00ea-la provida pela fam\u00edlia o recebimento de um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal, conforme dispositivo constitucional de 1988. \r\nCom efeito, h\u00e1 uma diferen\u00e7a basilar entre a Previd\u00eancia Social e a assist\u00eancia social: a primeira - \u00e9 importante frisar - tem natureza contributiva, enquanto a segunda \u00e9 prestada a quem dela necessitar, sem necessidade de contribui\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 dif\u00edcil entender a op\u00e7\u00e3o governamental de tratar, no \u00e2mbito da reforma da Previd\u00eancia, de uma pol\u00edtica p\u00fablica essencialmente socioassistencial, focalizada em segmentos sociais extremamente vulner\u00e1veis, que enfrentam reiteradas dificuldades ao longo da vida para conseguir sobreviver. Essas mudan\u00e7as, a meu ver e no olhar do nosso partido, o PRB, devem ser suprimidas do texto da reforma previdenci\u00e1ria.\r\nOutro ponto da PEC que merece cr\u00edtica \u00e9 o aumento do limite et\u00e1rio para que o idoso tenha direito ao recebimento do BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada . Atualmente, para elegibilidade ao benef\u00edcio, o idoso deve ter 65 anos. Pela proposta apresentada pelo Governo, a idade m\u00ednima passa a ser 70 anos. E \u00e9 bom registrar que, para a obten\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio, al\u00e9m de 65 anos, a renda per capita da fam\u00edlia do idoso n\u00e3o pode ultrapassar um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. E, a bem da verdade, Presidente Assis Carvalho, muitas fam\u00edlias, Brasil afora, para obter esse direito, lamentavelmente acabam incorrendo at\u00e9 em omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. Se um integrante da fam\u00edlia \u00e9 trabalhador rural aposentado e ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo e o outro integrante da fam\u00edlia n\u00e3o tem como comprovar a condi\u00e7\u00e3o de trabalhador rural, mas \u00e9 idoso, tem 65 anos, acabam omitindo que s\u00e3o casados ou dizem que n\u00e3o t\u00eam aquela renda na fam\u00edlia, burlando as regras previdenci\u00e1rias, para a obten\u00e7\u00e3o do direito. \u00c9 lament\u00e1vel uma fam\u00edlia ter que burlar as regras para a obten\u00e7\u00e3o de um direito que deveria ser leg\u00edtimo: se completou 65 anos de idade, deveria estar amparado pelo Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. O Governo, nessa proposta, pretende aumentar de 65 anos para 70 anos a idade m\u00ednima.\r\nComo forma de minorar a perda do benef\u00edcio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir dos 65 anos, a PEC cria um benef\u00edcio de valor inferior, a ser pago aos idosos entre 60 e 69 anos, no valor de 400 reais, segundo disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias. Na verdade, companheiro Deputado Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo, n\u00e3o se diz de que maneira esse benef\u00edcio ser\u00e1 reajustado ao longo dos anos. Qual \u00e9 a forma de corre\u00e7\u00e3o desses 400 reais que esse cidad\u00e3o idoso passar\u00e1 a receber?\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o existe nenhuma garantia de manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio para os idosos entre 65 e 69 anos que j\u00e1 fazem jus ao BPC, o que nos faz temer pela integridade f\u00edsica e psicossocial desse idoso, que de repente tem de sobreviver com uma renda 60% menor do que hoje recebe, impossibilitando-o de atender necessidades b\u00e1sicas de sobreviv\u00eancia, como alimenta\u00e7\u00e3o, compra de medicamentos, habita\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, entre outras que possibilitam uma sobreviv\u00eancia minimamente digna nesse per\u00edodo de exist\u00eancia. \r\nCom muita honra, concedo um aparte ao companheiro Deputado Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo, do Cear\u00e1.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo - Meu caro Deputado Cleber Verde, eu queria me associar a V.Exa. nesse discurso t\u00e3o importante, nesse debate sobre a reforma da Previd\u00eancia. Neste momento, estamos fazendo uma grande reflex\u00e3o sobre mudan\u00e7as que mexem profundamente com a vida das pessoas, sobretudo as pessoas mais pobres, mais carentes, mais necessitadas. Essa mudan\u00e7a do BPC afeta os mais pobres, aqueles indigentes, as pessoas que n\u00e3o t\u00eam renda, que infelizmente ficaram para tr\u00e1s na sociedade, exclu\u00eddas socialmente. O Estado de bem-estar social tem exatamente a fun\u00e7\u00e3o de resguardar essas pessoas. Em qualquer pa\u00eds capitalista do mundo, h\u00e1 uma renda m\u00ednima, para preservar os direitos humanos e suprir as necessidades das pessoas. Essa proposta do Governo \u00e9 cruel. Eu chamo essa proposta de \"proposta p\u00e9 na cova\", porque afronta a dignidade humana e, infelizmente, fere os direitos mais elementares do ser humano: direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 moradia, a ter uma vida com o m\u00ednimo de dignidade. Eu quero parabenizar e felicitar V.Exa. por ter essa sensibilidade de estar junto com aqueles que t\u00eam compromisso com os trabalhadores, com a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, sobretudo os pescadores, as marisqueiras, as pessoas que realmente s\u00e3o muito exclu\u00eddas na sociedade. Meu caro amigo Deputado Cleber Verde, eu fico muito feliz com esse pronunciamento de V.Exa. e o parabenizo por isso.\r\nO SR. CLEBER VERDE (PRB - MA) - Eu agrade\u00e7o a V.Exa. o aparte, que vou incorporar ao meu pronunciamento.\r\nConcedo a palavra ao Deputado Edmilson Rodrigues, para um aparte.\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - Deputado Cleber Verde, V.Exa. fala como uma lideran\u00e7a pol\u00edtica do PRB. Eu fico muito feliz com a abordagem que V.Exa. faz. Ainda que, no geral, eu tenha uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, com uma convic\u00e7\u00e3o de que haveria outros caminhos para garantirmos a manuten\u00e7\u00e3o do sistema de Seguridade Social, eu tenho plena concord\u00e2ncia com os pontos aos quais V.Exa. deu relevo e analisou como pontos cr\u00edticos. Entre eles, est\u00e1 a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o do sistema. No final da primeira parte deste pronunciamento, V.Exa. indaga: \"De quanto ser\u00e1 o reajuste futuro para as pens\u00f5es, para o BPC?\" O art. 194, inciso IV, trata da necessidade de se manter o poder de compra da pens\u00e3o ou do benef\u00edcio. Ent\u00e3o, se se desconstitucionalizou, se isso saiu da obriga\u00e7\u00e3o, pode perder valor o que hoje representa o poder de compra de 400 reais, daqui a pouco, com a infla\u00e7\u00e3o. Com o avan\u00e7o dos pre\u00e7os dos bens de consumo popular, particularmente do consumo aliment\u00edcio, isso pode ser um desequil\u00edbrio em desfavor dos mais pobres.\r\nV.Exa., como Deputado do Maranh\u00e3o, que \u00e9 irm\u00e3o do Estado do Par\u00e1, sabe que grande parte da popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds e de Bel\u00e9m, capitais dos Estados irm\u00e3os do Gr\u00e3o-Par\u00e1 e do Maranh\u00e3o tradicional, depende dos benef\u00edcios sociais e tem renda muito baixa. Realmente, hoje, 92% da popula\u00e7\u00e3o sobrevivem com at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, mas n\u00f3s sabemos que, nas nossas capitais, dois ter\u00e7os da popula\u00e7\u00e3o sobrevivem com um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00c9 uma popula\u00e7\u00e3o muito pobre. \u00c9 diferente do que acontece, mesmo no Brasil, em cidades como S\u00e3o Paulo, Porto Alegre, Curitiba, que t\u00eam PIB e renda maiores. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o social, o que mostra que n\u00f3s, apesar de sermos de partidos diferentes, com ideologias diferentes, podemos somar e agir juntos na defesa do interesse dos mais humildes. Eu quero parabenizar V.Exa. e falar de uma a\u00e7\u00e3o da qual participamos juntos. V.Exa. foi o protagonista, dentro do Parlamento, de um movimento dos servidores do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, quando houve o compromisso de viabilizarmos o plano de carreira daqueles servidores. O INCRA, inclusive, est\u00e1 com defasagem de funcion\u00e1rios, em termos num\u00e9ricos, porque muitos foram se aposentando e hoje h\u00e1 insufici\u00eancia de servidores, para um pa\u00eds que necessita de pol\u00edtica agr\u00e1ria e agr\u00edcola. Eu queria dizer que seria importante n\u00f3s retomarmos essa luta. Eu tenho certeza de que os funcion\u00e1rios veem em V.Exa. uma refer\u00eancia nessa luta. Qui\u00e7\u00e1 n\u00f3s possamos em breve festejar aqui essa vit\u00f3ria deles e do Congresso Nacional. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. CLEBER VERDE (PRB - MA) - Muito obrigado, Deputado Edmilson Rodrigues. Fa\u00e7o quest\u00e3o tamb\u00e9m de incorporar o seu aparte ao meu pronunciamento. V.Exa. \u00e9 uma lideran\u00e7a importante do Par\u00e1, foi Prefeito de Bel\u00e9m e sabe exatamente a import\u00e2ncia do tema que n\u00f3s abordamos neste Grande Expediente.\r\nNa seara previdenci\u00e1ria, um ponto fundamental merece nossa aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. A PEC, ao prever mudan\u00e7as no regime geral de previd\u00eancia social, o RGPS, e nos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social, deixou de fazer constar dispositivo fundamental para a garantia do poder de compra dos benef\u00edcios que vierem a ser concedidos, uma vez que extirpa do texto constitucional o par\u00e1grafo que assegura o reajustamento dos benef\u00edcios para preservar, em car\u00e1ter permanente, o seu valor real, conforme crit\u00e9rios estabelecidos anteriormente em lei.\r\nA omiss\u00e3o desse pilar de seguran\u00e7a jur\u00eddica dos contribuintes dos regimes previdenci\u00e1rios deixa-os \u00e0 merc\u00ea das escolhas de cada Governo quanto ao reajuste que ser\u00e1 aplicado e compromete a ess\u00eancia de um sistema de previd\u00eancia: aquele que contribuiu pode contar, quando da ocorr\u00eancia de eventos como morte, aposentadoria por invalidez ou doen\u00e7a, com uma substitui\u00e7\u00e3o de renda que possibilite manter o seu padr\u00e3o de vida e o de sua fam\u00edlia. Dessa forma, iremos propor a inclus\u00e3o no texto da PEC de dispositivo que garanta o reajustamento dos benef\u00edcios, com vista \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do seu valor real, nos moldes j\u00e1 previstos no texto da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nEstou aguardando a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, para que, de pronto, possa apresentar, nobre Presidente, as minhas emendas e para que possamos corrigir, eventualmente, alguns pontos dessa reforma.\r\n\u00c9 importante registrar outra medida com que n\u00e3o concordamos, a que eleva t\u00e3o somente a idade m\u00ednima de aposentadoria da mulher que trabalha no campo. Como trabalhadora rural, a mulher, para se aposentar, tem que ter 55 anos de idade; o homem, 60 anos. Mas para isso \u00e9 necess\u00e1rio todo um arcabou\u00e7o de documentos que comprove a sua condi\u00e7\u00e3o de trabalhadora rural. \u00c9 preciso garantir a idade m\u00ednima de 55 anos para a mulher e de 60 anos para o homem. N\u00e3o concordamos em garantir apenas ao homem do campo a manuten\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para aposentadoria em 60 anos.\r\nN\u00f3s entendemos que no meio rural as atividades s\u00e3o desgastantes, degradantes, e o trabalhador tende a viver menos tempo do que o trabalhador do meio urbano. Portanto, a manuten\u00e7\u00e3o da atual idade de aposentadoria deve ser garantida ao trabalhador rural, sendo assegurada a idade de 55 anos para a mulher e de 60 anos para o homem. A partir dessa idade, dificilmente a pessoa consegue exercer atividades rurais sem preju\u00edzo da sua sa\u00fade.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente Assis Carvalho, que o nosso partido, o PRB, resolveu fechar quest\u00e3o quanto \u00e0 aposentadoria rural, que \u00e9 muito importante para o Nordeste e para o Norte deste Pa\u00eds.\r\nCom muita honra passo a palavra, para um aparte, \u00e0 Deputada Rosangela Gomes, que integra o meu partido e tamb\u00e9m defende bandeiras como essa.\r\nA Sra. Rosangela Gomes - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para mim \u00e9 uma grande honra apartear nesta tarde o Deputado Cleber Verde, um dos \u00edcones do PRB e Presidente Estadual do partido no Maranh\u00e3o. Eu tenho a oportunidade de trabalhar com V.Exa., Deputado, bem de perto, mesmo sendo do Rio de Janeiro. Como Presidente Nacional do PRB Mulher, sei da sua dedica\u00e7\u00e3o, do seu carinho, da sua responsabilidade, do seu comprometimento com as mulheres do Nordeste, com as mulheres maranhenses e com as mulheres brasileiras. V.Exa. foi o primeiro Deputado Federal do PRB e me conquistou. Eu n\u00e3o era Deputada ainda, e V.Exa. j\u00e1 fazia um trabalho aqui pioneiro na quest\u00e3o dos aposentados e da Previd\u00eancia. Essa sempre foi a sua bandeira. Agora eu tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de revelar aqui a forma como V.Exa. trata as mulheres. N\u00f3s mantemos, l\u00e1 no Maranh\u00e3o, a Casa da Mulher Republicana, com todo o apoio que V.Exa. nos tem dado. Fazemos atendimento psicol\u00f3gico, ministramos cursos, como o curso de inform\u00e1tica, enfim, damos toda a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres do Estado do Maranh\u00e3o. Ent\u00e3o, para mim, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o poder revelar isso aqui e exemplificar o seu comprometimento com as mulheres do Nordeste, com as mulheres republicanas e com as mulheres do nosso Brasil. Parab\u00e9ns pelo seu discurso e pelo trabalho que V.Exa. realiza nesta Casa. V.Exa. j\u00e1 assumiu a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social desta Casa e faz um trabalho diferenciado na Frente Parlamentar Mista em Defesa da Pesca e Aquicultura no Brasil. Quantas coisas boas n\u00f3s fizemos aqui pelos pescadores brasileiros, tudo sob o seu comando. Ent\u00e3o, quando V.Exa. assoma a essa tribuna e faz uma presta\u00e7\u00e3o de contas do seu mandato, eu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de vir aqui aparte\u00e1-lo e falar do respeito que tenho por V.Exa., pela sua fam\u00edlia e pelo nosso partido no Estado do Maranh\u00e3o. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. CLEBER VERDE (PRB - MA) - Obrigado, Deputada Rosangela Gomes.\r\nA Deputada Rosangela Gomes \u00e9 Presidente Nacional do PRB Mulher e me d\u00e1 a honra de poder compartilhar de pol\u00edticas em favor do Brasil e, especialmente, do meu Estado.\r\nSr. Presidente, quero dizer que essa luta precisa permanecer viva. \u00c9 preciso manter a aposentadoria de lavradores e pescadores com as mulheres se aposentando aos 55 anos e os homens aos 60 anos de idade. Isso \u00e9 extremamente importante para o nosso Nordeste. Ao mesmo tempo, \u00e9 preciso garantir pol\u00edticas que melhorem a vida das pessoas, para que elas possam implementar a\u00e7\u00f5es que as transformem em pequenos e m\u00e9dios produtores e, ao mesmo tempo, possam desenvolver suas atividades. Enquanto isso n\u00e3o acontece, \u00e9 fundamental, \u00e9 essencial a preserva\u00e7\u00e3o dos seus direitos. Portanto, n\u00e3o mexer neles, neste momento, \u00e9 fundamental para a garantia e manuten\u00e7\u00e3o dos seus benef\u00edcios.\r\nN\u00e3o concordamos, tampouco, Sr. Presidente, em afastar o direito j\u00e1 garantido, por exemplo, aos garimpeiros de terem redu\u00e7\u00e3o na idade de aposentadoria em equival\u00eancia com o trabalhador rural, mat\u00e9ria hoje constante na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assim, propomos - e vamos propor atrav\u00e9s de uma emenda - que os garimpeiros recebam o mesmo tratamento diferenciado, em face do desgaste inerente \u00e0 natureza do trabalho. \u00c9 \u00f3bvio que eles t\u00eam a sua cooperativa. Estamos estabelecendo na nossa emenda que eles passem a contribuir atrav\u00e9s da cooperativa. Mas, ao mesmo tempo, pela penosidade do trabalho, pela atividade desgastante, merecem ter tratamento especial, conforme preconiza nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPara que n\u00e3o reste d\u00favida acerca da extens\u00e3o dos direitos dos trabalhadores rurais aos garimpeiros, \u00e9 oportuno suprimirmos refer\u00eancia de que a aposentadoria diferenciada seria apenas para o trabalhador rural. Dessa forma, n\u00e3o restar\u00e1 d\u00favida de que todos os trabalhadores referidos na atual legisla\u00e7\u00e3o ser\u00e3o contemplados com a aposentadoria diferenciada, inclusive o pescador artesanal, o lavrador e o garimpeiro.\r\nH\u00e1 de se defender ainda a quest\u00e3o relacionada \u00e0 pens\u00e3o por morte. Sr. Presidente, desde que cheguei a esta Casa e at\u00e9 hoje continuo na luta em defesa dos aposentados. Entendo, como disse no in\u00edcio da minha fala, que a reforma \u00e9 necess\u00e1ria, at\u00e9 para que n\u00f3s possamos preservar o pagamento dos aposentados que hoje est\u00e3o no sistema e, ao mesmo tempo, ajustar o sistema para dar condi\u00e7\u00f5es para que trabalhadores de hoje possam ser os aposentados de amanh\u00e3. Mas \u00e9 necess\u00e1rio ajustar, por exemplo, a quest\u00e3o das pens\u00f5es por morte. O texto apresentado tira direitos e mexe com a seguran\u00e7a jur\u00eddica dos direitos. Cria um sistema que acaba sendo perverso com aqueles que se tornam \u00f3rf\u00e3os, principalmente para os portadores de alguma defici\u00eancia, e com vi\u00favos e vi\u00favas. \r\nAo que tudo indica, o atual Governo prop\u00f5e uma dupla redu\u00e7\u00e3o do valor, podendo at\u00e9 ser inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo. De fato, para todos os familiares sobreviventes dos trabalhadores da ativa que recolhiam com base em um sal\u00e1rio m\u00ednimo, a certeza ser\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o de valor inferior, se n\u00e3o avaliarmos melhor essa quest\u00e3o.\r\nPara isso, Sr. Presidente, estou apresentando uma emenda que vai permitir que, uma vez havendo o \u00f3bito de um dos aposentados da fam\u00edlia, o dependente do aposentado poder\u00e1 acumular a aposentadoria com a pens\u00e3o por morte, at\u00e9 o teto da Previd\u00eancia. \u00c9 poss\u00edvel, sim, garantir aposentadoria, garantir pens\u00e3o e garantir o ac\u00famulo dos dois, desde que n\u00e3o se ultrapasse o teto. Essa \u00e9 uma emenda que vou apresentar, tamb\u00e9m, assim que instalarmos a Comiss\u00e3o.\r\nAnte o exposto, conclamo os pares a uma reflex\u00e3o, pois fica evidente a necessidade de corrigir a injusti\u00e7a que vem sendo perpetrada contra parcela dos aposentados, com tratamento desigual e inobserv\u00e2ncia do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, o que em nada condiz com o princ\u00edpio fundamental sobre o qual est\u00e1 fundado o Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nSr. Presidente, esta \u00e9 uma oportunidade em que poderemos fazer uma ampla discuss\u00e3o, um amplo debate, para, ao final, fazermos uma reforma justa para os trabalhadores e as trabalhadoras do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA RURAL, FRENTE PARLAMENTAR DE APOIO \u00c0 HABITA\u00c7\u00c3O RURAL, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar de Apoio \u00e0 Habita\u00e7\u00e3o Rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (PRB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que hoje foi criada a Frente Parlamentar de Apoio \u00e0 Habita\u00e7\u00e3o Rural. Ainda h\u00e1 um grande d\u00e9ficit de habita\u00e7\u00e3o rural em todo o Brasil, ainda h\u00e1 muitas casas de madeira cobertas de palha. No Pa\u00eds, o Maranh\u00e3o \u00e9 o Estado que tem o maior d\u00e9ficit habitacional.\r\nA Frente Parlamentar de Apoio \u00e0 Habita\u00e7\u00e3o Rural vai ficar cobrando do Governo que continuem as a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio das fam\u00edlias brasileiras que precisam ter uma casa, precisam ter dignidade. Parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira ainda tem necessidade de moradia digna.\r\nNo caso do Maranh\u00e3o, entendemos que a atua\u00e7\u00e3o dessa frente parlamentar e as nossas a\u00e7\u00f5es junto ao Governo v\u00e3o nos ajudar a consolidar principalmente aquilo que j\u00e1 est\u00e1 acertado. No ano passado, foi editada portaria para atender mais de 3 mil fam\u00edlias, por\u00e9m, infelizmente, n\u00e3o houve os contratos. Vamos cobrar do Governo a\u00e7\u00f5es imediatas para que ocorra a constru\u00e7\u00e3o dessas casas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ROG\u00c9RIO CORREIA, DEPUTADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 5695/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, PESCADOR ARTESANAL, ATIVIDADE PROFISSIONAL, RIO, USINA HIDREL\u00c9TRICA, PREJU\u00cdZO, PESCA ARTESANAL.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Rog\u00e9rio Correia pela apresenta\u00e7\u00e3o de parecer favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de atividades pesqueiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (PRB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui agradecer ao Deputado Rog\u00e9rio Correia, que \u00e9 o Relator do Projeto de Lei n\u00ba 550, que deve ser votado, se n\u00e3o hoje, na pr\u00f3xima sess\u00e3o ordin\u00e1ria nesta Casa, que altera a Lei n\u00ba 12.334, de 20 de setembro de 2010, que \u00e9 a lei de seguran\u00e7a de barragens, para refor\u00e7ar a efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens.\r\nH\u00e1 um projeto de minha autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2016, que est\u00e1 apenso a esse projeto e que teve o acolhimento de forma positiva por parte do Relator, tendo, no seu relat\u00f3rio, posicionamento favor\u00e1vel ao meu projeto, que tem na sua ementa:\r\nAssegurar que o pescador profissional artesanal que exer\u00e7a a sua atividade em rio que sofreu altera\u00e7\u00e3o da fauna aqu\u00e1tica, ap\u00f3s a regular instala\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9trica, tem direito de ser indenizado pela concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico respons\u00e1vel, em raz\u00e3o dos preju\u00edzos materiais decorrentes da diminui\u00e7\u00e3o ou desaparecimento de peixes de esp\u00e9cies comercialmente lucrativas paralelamente ao surgimento de outros tipos de esp\u00e9cies de menor valor de mercado, circunst\u00e2ncia a impor a captura de maior volume de pescado.\r\nN\u00f3s temos v\u00e1rios exemplos desse tipo de problema, como o que aconteceu, por exemplo, na hidrel\u00e9trica de Estreito, no Maranh\u00e3o. Os peixes desapareceram, houve uma mortandade muito grande dos peixes, e quem ficou no preju\u00edzo foi exatamente o pescador.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que aprovar um projeto dessa magnitude, com esse alcance social, para ocasi\u00f5es como, por exemplo, desastres em barragens ou constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas onde houve um preju\u00edzo para o pescador, vai fazer com que haja uma compensa\u00e7\u00e3o a este que depende do seu trabalho para manter a sua fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (PRB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero dizer que \u00e9 uma honra usar esta tribuna tendo V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. V.Exa. \u00e9 um Parlamentar de primeiro mandato, do Estado do Par\u00e1, mas que nesses 6 meses j\u00e1 deu prova da sua capacidade, atuando fortemente na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, ajudando o Brasil e especialmente o Par\u00e1. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nSr. Presidente, o que me traz nesta tarde de hoje a esta tribuna \u00e9 o intuito de relatar a preocupa\u00e7\u00e3o que tivemos quando chegou a esta Casa a PEC 6, de 2019, ou seja, a reforma da Previd\u00eancia.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o era exatamente fruto daquilo que entendemos fundamental para o Estado, a preocupa\u00e7\u00e3o com os nossos lavradores, com os nossos pescadores, especialmente com as pessoas idosas, as pessoas que recebem o amparo assistencial, tanto o idoso, quanto a pessoa com defici\u00eancia. \r\nPresidente, V.Exa. sabe muito bem que o Norte e o Nordeste t\u00eam hoje essa receita que entra de aposentados e pensionistas como algo extremamente importante para a movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Munic\u00edpio. No Maranh\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. Em muitos dos nossos Munic\u00edpios, o que entra de recursos dos aposentados e pensionistas e que circula na cidade, ou nos povoados, chega a ser superior ao FPM do Munic\u00edpio.\r\nEssa era uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. Fazer o convencimento, fazer o bom debate estava em primeiro lugar. Em segundo lugar, fazer o convencimento dos nossos pares, principalmente do Sul e Sudeste, que n\u00e3o vivem a nossa realidade, para que pud\u00e9ssemos excluir dessa reforma o lavrador e o pescador, especialmente poder fazer o complemento do garimpeiro.\r\nEu que venho nesta tarde dizer \u00e0queles que nos assistem que tive a oportunidade de apresentar uma emenda, que foi acatada na \u00edntegra pelo Relator, o Deputado Samuel Moreira, preservando o direito de mulheres de se aposentarem aos 55 anos - lavradoras, pescadoras e garimpeiras - e dos homens de se aposentarem aos 60 anos de idade. Ou seja, conseguimos retirar do texto, mantendo o texto previdenci\u00e1rio, esse que era um benef\u00edcio importante para os nossos rur\u00edcolas - lavradores, pescadores -, incluindo no contexto o garimpeiro, que, dessa forma, precisa fazer os devidos ajustes, no tocante aqueles que trabalham atrav\u00e9s de cooperativa e que, de forma objetiva, podem fazer recolhimentos e ganhar mais. \r\nO compromisso que t\u00ednhamos de poder assegurar esse benef\u00edcio para lavradores, pescadores e garimpeiros conseguimos efetivar durante a nossa presen\u00e7a na Comiss\u00e3o, que discutiu a PEC n\u00ba 6, de 2019, e aqui no Plen\u00e1rio. Isso foi atestado por todos os partidos e, portanto, por todos os Deputados, que aprovaram o texto substitutivo, preservando o direito de lavradores, pescadores, garimpeiros, de continuar se aposentando - a mulher aos 55 anos e o homem aos 60 anos de idade. Isso \u00e9 extremamente importante para um Estado como o meu, o Estado do Maranh\u00e3o, onde ainda temos uma grande atividade rural, e uma atividade rural de subsist\u00eancia.\r\nDa mesma forma, conseguimos a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo como amparo assistencial para o idoso, para aquele que n\u00e3o consegue se aposentar por ser lavrador, pescador, garimpeiro, para aquele que trabalha de carteira assinada mas perdeu a qualidade de segurado, a car\u00eancia, e n\u00e3o consegue se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Resta a esses o amparo assistencial. Pois bem, conseguimos tamb\u00e9m preservar esse benef\u00edcio. A mulher e o homem idosos que, aos 65 anos de idade, n\u00e3o tenham como comprovar suas contribui\u00e7\u00f5es efetivas podem receber o amparo assistencial. O mesmo vale para a pessoa com defici\u00eancia. Foram garantidos pr\u00e9-requisitos de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo e, ao mesmo tempo, se preservou a quest\u00e3o socioecon\u00f4mica do idoso, da idosa, da pessoa com defici\u00eancia.\r\nDebatemos amplamente a PEC e conseguimos aprovar o substitutivo em primeiro turno. Aprovamos na Comiss\u00e3o a reda\u00e7\u00e3o final. Tenho certeza de que ela sai da C\u00e2mara dos Deputados com essas conquistas, que s\u00e3o extremamente importantes, especialmente para o Maranh\u00e3o, considerando que preservamos, como eu disse, o direito de lavradores, pescadores. Inclu\u00edmos os garimpeiros, que estavam fora do relat\u00f3rio do nosso nobre Relator Samuel Moreira. Ele, sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o, atendeu ao nosso apelo e incluiu os garimpeiros novamente. Da mesma forma, como eu disse, foi feito com o amparo assistencial.\r\nNobre Presidente, eu sei que n\u00f3s n\u00e3o temos motivo nenhum para comemorar a aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma como essa, principalmente quando sabemos que estamos mexendo com direitos de trabalhadores, de servidores p\u00fablicos. Eu, na condi\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, tamb\u00e9m, \u00e9 \u00f3bvio, cortei na pr\u00f3pria carne. Considerando os ajustes que fizemos, n\u00f3s mexemos nos direitos da pessoa, mexemos na quest\u00e3o da idade. Mas uma coisa fica registrada, nobre Presidente Celso Sabino: n\u00f3s n\u00e3o temos motivo para comemorar no tocante aos ajustes que fizemos, mas V.Exa., eu e tantos outros que votamos a reforma da Previd\u00eancia temos, sim, um motivo muito especial para comemorar. H\u00e1 milhares de aposentados e pensionistas, e o que n\u00f3s fizemos foi, garantindo um ajuste fiscal e econ\u00f4mico para o Governo, preservar todos aqueles que est\u00e3o aposentados, todos aqueles que recebem pens\u00e3o. Estes n\u00e3o ser\u00e3o abalados daqui a muitos anos, porque o ajuste que fizemos nos permite garantir que o Governo controle melhor a sua arrecada\u00e7\u00e3o, tenha condi\u00e7\u00f5es de continuar pagando os nossos aposentados, os nossos pensionistas. Com certeza, o que aconteceu no Rio de Janeiro, na Gr\u00e9cia e em outros pa\u00edses onde alguns aposentados e alguns pensionistas tiveram preju\u00edzo de 30% a 50% do seu benef\u00edcio n\u00e3o ocorrer\u00e1 no Brasil. \r\nPortanto, por um lado, n\u00f3s fizemos ajustes, mexendo certamente nos direitos de servidores, de trabalhadores de um modo geral; por outro lado, n\u00f3s preservamos, repito aqui... E esse \u00e9 o motivo que temos para comemorar. Eu, que estou no meu quarto mandato e cheguei aqui por um partido de aposentado, hoje sou do PRB. Com certeza, quando votei por esta reforma, eu o fiz pela garantia da preserva\u00e7\u00e3o do pagamento dos benef\u00edcios de todos aqueles que est\u00e3o aposentados, de todos aqueles que recebem pens\u00e3o, porque estes, a partir da reforma, passam a ter a garantia efetiva de que continuar\u00e3o recebendo seus sagrados benef\u00edcios e, portanto, n\u00e3o ter\u00e3o preju\u00edzo naquilo que lhes \u00e9 mais sagrado para a manuten\u00e7\u00e3o da sua condi\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, a da sua fam\u00edlia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estarei aqui vigilante, atento n\u00e3o s\u00f3 ao segundo turno desta reforma, mas tamb\u00e9m a outras reformas que estamos fazendo, a exemplo da reforma tribut\u00e1ria, que, junto com outros mecanismos que v\u00e3o ser aprovados nesta Casa, v\u00e3o nos permitir chegar \u00e0quilo que \u00e9 o mais importante neste momento: ajudar este Governo, ajudar este Pa\u00eds, criando condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para continuarmos gerando oportunidades de trabalho. O Brasil tem mais de 13 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, e tenho certeza de que, ao longo do tempo, a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria e tantos outros ajustes que faremos aqui v\u00e3o nos permitir garantir ao povo brasileiro oportunidades de trabalho.\r\nEu concluo dizendo que voltaremos no segundo semestre mais fortes e mais convictos de que precisamos fazer mais para ajudar o Brasil. Desejo que possamos trabalhar com afinco na perspectiva de fazer mais pelo Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. pela toler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA DF)).",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (PRB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar com alegria a Marcha das Margaridas, que vem a Bras\u00edlia fazer uma marcha leg\u00edtima, para cobran\u00e7as e demandas leg\u00edtimas das mulheres, principalmente das camponesas.\r\nE esta Casa, \u00e9 bom registrar, fez um grande gesto para as trabalhadoras rurais, quando n\u00e3o acolheu na reforma da Previd\u00eancia o texto principal e manteve a condi\u00e7\u00e3o de aposentadoria aos 55 anos para a lavradora mulher, ou seja, manteve a legitimidade de lavradoras, pescadoras e ind\u00edgenas se aposentarem aos 55 anos, apenas comprovando sua condi\u00e7\u00e3o de rur\u00edcola.\r\nA Marcha das Margaridas, que vem para c\u00e1 de forma muito leg\u00edtima, traz algumas demandas e uma agenda. N\u00f3s nesta Casa j\u00e1 cumprimos uma etapa dos seus anseios, e certamente estaremos vigilantes para garantir direitos e conquistas \u00e0s trabalhadoras rurais de todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Alc\u00e2ntara tem pressa, o Maranh\u00e3o tem pressa.\r\nO acordo feito no passado com a Ucr\u00e2nia trouxe preju\u00edzo ao nosso Estado, trouxe preju\u00edzo ao Pa\u00eds, e n\u00f3s entendemos que o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas est\u00e1 totalmente discutido, amplamente discutido. N\u00f3s precisamos dar a esse acordo, acima de tudo, a urg\u00eancia de que ele precisa.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha o voto \"sim\" a essa urg\u00eancia, considerando que este acordo vai ser extremamente importante n\u00e3o s\u00f3 para Alc\u00e2ntara, n\u00e3o s\u00f3 para o Maranh\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o Brasil.\r\nO Republicanos encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA HABITACIONAL, MARANH\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HABITA\u00c7\u00c3O.\r\nGOLEIRO BRANCO, VEREADOR, TIMON (MA).",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Necessidade de retomada de programa habitacional pelo Governo Federal. D\u00e9ficit habitacional do Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero dizer que \u00e9 uma honra usar o microfone desta Casa tendo V.Exa. como Presidente, V.Exa., que t\u00e3o bem honra o Brasil e especialmente o seu Estado de S\u00e3o Paulo. Quero cumpriment\u00e1-lo.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que o Governo Federal precisa retomar o programa de habita\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. O Maranh\u00e3o \u00e9 o Estado que tem o maior d\u00e9ficit habitacional do Brasil, e n\u00f3s t\u00ednhamos uma portaria que foi prorrogada at\u00e9 o fim do m\u00eas de agosto que autorizava a constru\u00e7\u00e3o de novas unidades em todo o Brasil, especialmente no Maranh\u00e3o - quero at\u00e9 aproveitar aqui a presen\u00e7a do L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, e pedir o seu apoio. O programa habitacional precisa ser retomado. Esta Casa conseguiu, com muita luta, separar 1 bilh\u00e3o de reais para retomar uma portaria, para executar a constru\u00e7\u00e3o de casas no Brasil, e especialmente no Maranh\u00e3o, onde n\u00f3s temos um grande d\u00e9ficit.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante nos unirmos todos nessa causa, uma causa importante para o Brasil. N\u00f3s temos v\u00e1rias entidades, institui\u00e7\u00f5es, que gastaram recurso, que fizeram o seu papel e est\u00e3o prontas para consolidar a continuidade desse programa que \u00e9 fant\u00e1stico, que vai levar habita\u00e7\u00e3o para todas as fam\u00edlias que necessitam de habita\u00e7\u00e3o. O Maranh\u00e3o, como eu disse, tem o maior d\u00e9ficit habitacional. N\u00f3s precisamos nos unir e separar um recurso para que n\u00f3s possamos, de fato, ainda este ano, fazer com que as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o prontas para serem executadas, diante de uma portaria que o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio editou e que foi prorrogada at\u00e9 o fim deste m\u00eas, sejam iniciadas. N\u00f3s precisamos iniciar esse contrato, iniciar a constru\u00e7\u00e3o dessas casas e, ao mesmo tempo, definir na LOA um recurso para que no ano de 2020 n\u00f3s possamos dar continuidade a esse programa.\r\nEu quero tamb\u00e9m cumprimentar aqui o Vereador Goleiro Branco, de Timon, que coordena t\u00e3o bem esse trabalho na cidade de Timon, e tamb\u00e9m todos aqueles que est\u00e3o empenhados em construir mais habita\u00e7\u00e3o em todo o Brasil e especialmente no Maranh\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSEMIN\u00c1RIO NACIONAL DOS REPUBLICANOS (2:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres participantes no II Semin\u00e1rio Nacional dos Republicanos, realizado em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero cumprimentar V.Exa. nesta manh\u00e3, por presidir os trabalhos desta Casa, o que certamente muito honra as mulheres do Brasil, especialmente as mulheres do Estado de V.Exa. \r\nMichelle Bachelet tem uma frase que eu acho muito interessante: \"Quando uma mulher entra na pol\u00edtica, a mulher muda. Quando muitas mulheres entram na pol\u00edtica, a pol\u00edtica \u00e9 que muda\". Certamente, a pol\u00edtica do Brasil e do mundo vai mudar. V.Exa. representa muito bem as mulheres neste momento. \r\nSra. Presidente, estamos aqui hoje recebendo mulheres do nosso Estado, Vereadoras e Secret\u00e1rias comprometidas com a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica brasileira, nos Munic\u00edpios, que \u00e9 onde tudo acontece, e, ao mesmo tempo, com o fortalecimento das mulheres, na perspectiva de ocuparem os espa\u00e7os mais leg\u00edtimos da pol\u00edtica. Portanto, cumprimento e parabenizo V.Exa. por estar hoje sentada na cadeira da Presid\u00eancia desta Casa nos representando e dignificando a mulher.\r\nAo mesmo tempo, quero cumprimentar as mulheres guerreiras do Estado, que vieram para o II Semin\u00e1rio Nacional dos Republicanos, que vai acontecer em Bras\u00edlia, no Hotel Nacional, coordenado pela nossa Deputada Ros\u00e2ngela Gomes, um \u00edcone da luta em favor do empoderamento das mulheres na pol\u00edtica brasileira. \r\nEstas mulheres do Maranh\u00e3o, ao lado das mulheres do Brasil inteiro, estar\u00e3o reunidas para discutir o fortalecimento da participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica brasileira.\r\nPara o Republicanos, a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de cotas, mas uma necessidade, bem como sua ocupa\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os de poder, que visa dar sua contribui\u00e7\u00e3o efetiva e mudar definitivamente a hist\u00f3ria da pol\u00edtica nos Estados e no Brasil.\r\nPortanto, cumprimento e parabenizo essas mulheres por virem aqui, para o curso de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e para o semin\u00e1rio, o que certamente vai mudar suas vidas, tanto quanto a perspectiva da mulher e da participa\u00e7\u00e3o feminina. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRIME AMBIENTAL, PETR\u00d3LEO, VAZAMENTO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, TUT\u00d3IA (MA), FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), ROMILDO DAMASCENO SOARES, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por envio de contingente da for\u00e7a nacional ao Munic\u00edpio de Tut\u00f3ia, no Delta do Parna\u00edba, Estado do Maranh\u00e3o, para participa\u00e7\u00e3o nos trabalhos de despolui\u00e7\u00e3o do litoral  atingido pelo derramamento de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse derramamento de \u00f3leo no oceano \u00e9 o maior crime ambiental sem precedentes na hist\u00f3ria do Brasil. Esse problema de fato agravou-se, tem se agravado e chegou ao Maranh\u00e3o, \u00e0 cidade de Tut\u00f3ia, uma cidade que faz parte do Delta do Parna\u00edba, que est\u00e1 ali na Rota das Emo\u00e7\u00f5es. \r\nEu recebi hoje a preocupa\u00e7\u00e3o do Prefeito Romildo, do Munic\u00edpio de Tut\u00f3ia, pois quil\u00f4metros e quil\u00f4metros do litoral daquela cidade est\u00e3o com muitas manchas de \u00f3leo. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o enorme para retirar esse \u00f3leo, e pessoas j\u00e1 est\u00e3o doentes porque tiveram contato direto com o \u00f3leo. E h\u00e1 apenas quatro pessoas que trabalham no Corpo de Bombeiros.\r\nO apelo que n\u00f3s fazemos, eu e o Prefeito Romildo, \u00e9 para que a For\u00e7a Nacional esteja no Delta do Parna\u00edba, em Tut\u00f3ia, para nos ajudar a retirar aquele \u00f3leo, que \u00e9 muito prejudicial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e especialmente ao turismo daquela regi\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nZ\u00c9 GENTIL, DEPUTADO ESTADUAL, MARANH\u00c3O, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MO\u00c7\u00c3O, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de encaminhamento de mo\u00e7\u00e3o de pesar aos familiares do Deputado Estadual do Maranh\u00e3o, Z\u00e9 Gentil, v\u00edtima da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero cumpriment\u00e1-lo por presidir os trabalhos na tarde de hoje.\r\nQuero cumprimentar todos os republicanos e agradecer pela confian\u00e7a ao L\u00edder Jhonatan de Jesus, que nos permitiu orientar as vota\u00e7\u00f5es nas sess\u00f5es do dia de hoje.\r\nQuero, de forma especial, cumprimentar o autor desta mat\u00e9ria, do PL em quest\u00e3o, o Deputado Denis Bezerra. Ao mesmo tempo, Sr. Presidente, eu quero cumprimentar o Deputado Moses Rodrigues, que tem feito um trabalho extraordin\u00e1rio no sentido de acolher as sugest\u00f5es, inclusive as que vieram do Senado. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que prestigiar o trabalho t\u00e9cnico que foi t\u00e3o bem conduzido pelo nosso Relator, o Deputado Moses Rodrigues.\r\nQuero cumprimentar os Parlamentares, de modo geral.\r\nNeste momento de pandemia, quase 47 mil pessoas j\u00e1 foram a \u00f3bito em fun\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus. Isso tem trazido realmente danos irrepar\u00e1veis para as fam\u00edlias, especialmente. Este \u00e9 o momento de o Parlamento fazer a sua parte. Este projeto, de fato, traz de alguma forma um alento, principalmente para os estudantes, que v\u00e3o ter a perspectiva de suspender o pagamento do FIES enquanto durar a pandemia.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, este momento, para dizer que, infelizmente, dentre essas quase 47 mil v\u00edtimas da COVID, h\u00e1 um republicano do Maranh\u00e3o, o Deputado Z\u00e9 Gentil. Ele foi Vereador de Caxias e Deputado por v\u00e1rios mandatos. No momento, estava no exerc\u00edcio do mandato no Maranh\u00e3o. Foi acometido pelo v\u00edrus, n\u00e3o resistiu e veio a \u00f3bito. Portanto, quero daqui externar os meus sentimentos a toda a fam\u00edlia e ao Prefeito F\u00e1bio Gentil, de Caxias. O Deputado, que vinha trabalhando muito por Caxias, especialmente pelo Maranh\u00e3o, deixa-nos em fun\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O.k., Deputado. Pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA) - Externo meus sentimentos e pe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara que mande uma mo\u00e7\u00e3o de pesar aos familiares do Deputado Z\u00e9 Gentil, que veio a \u00f3bito em fun\u00e7\u00e3o da COVID.\r\nO nosso voto, o voto do Republicanos, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos, como eu disse na minha fala anterior, defende que n\u00f3s temos de prestigiar este trabalho que o Deputado Moses fez com muita compet\u00eancia.\r\nNeste momento, de fato, n\u00f3s estamos fazendo nosso trabalho, o Parlamento tem cumprido seu papel, com a responsabilidade que lhe \u00e9 peculiar. A C\u00e2mara e o Senado, neste momento, est\u00e3o aqui trabalhando para concluir esta mat\u00e9ria de muita relev\u00e2ncia. De fato, esses estudantes v\u00e3o ter a oportunidade de ter as suas parcelas do FIES, enquanto durar a pandemia, suspensas.\r\nPortanto, entendemos que o nobre Relator fez um bel\u00edssimo trabalho. Por isso, o Republicanos acompanha o relat\u00f3rio, votando \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de fato, como j\u00e1 foi dito aqui, n\u00f3s temos que aproveitar esta oportunidade para legislar sobre mat\u00e9rias relevantes como esta.\r\nO momento de pandemia \u00e9 um momento de n\u00f3s nos dedicarmos a garantir, acima de tudo, uma tranquilidade maior. Esta \u00e9 a oportunidade de beneficiar esses estudantes em rela\u00e7\u00e3o ao FIES, ou seja, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o do pagamento.\r\nAo mesmo tempo, eu vejo a necessidade de discutirmos, por exemplo, uma quest\u00e3o que foi colocada pelo Deputado que me antecedeu: a situa\u00e7\u00e3o dos aposentados que t\u00eam consignados. Precisamos encontrar uma maneira de fazer com esses consignados n\u00e3o aconte\u00e7am neste momento. \u00c9 preciso que haja a suspens\u00e3o e se coloquem as presta\u00e7\u00f5es no fim do contrato de empr\u00e9stimo. S\u00e3o mat\u00e9rias como esta que n\u00f3s temos que discutir e nos dedicar a aprovar.\r\nO nobre Deputado Moses Rodrigues fez um excelente relat\u00f3rio. Portanto, o Republicanos encaminha \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 mais do que claro que o Deputado Moses Rodrigues de fato aprofundou, foi a fundo, estudou e buscou a melhor forma de apresentar o seu relat\u00f3rio. Esse ilustre cearense que tanto trabalha pelo Cear\u00e1 e, especialmente, pelo Brasil, entregou-nos um relat\u00f3rio que, entendo, atende aos interesses desse programa fant\u00e1stico que \u00e9 o FIES. Ent\u00e3o, eu vejo que o Deputado Moses de fato fez um bel\u00edssimo relat\u00f3rio. N\u00f3s temos acompanhado a manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, exatamente pela seguran\u00e7a que ele nos d\u00e1 e nos traz, exatamente para a garantia desse importante benef\u00edcio. Falou agora h\u00e1 pouco o nosso Relator com muita propriedade.\r\nPortanto, n\u00f3s do Republicanos acompanhamos o texto, votamos \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nINFOLEG AUTENTICADOR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR).\r\nCLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, EX-SECRET\u00c1RIO DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2251/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RESPONSABILIDADE OBJETIVA, EMPRESA, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), ACIDENTE DO TRABALHO, EMPREGADO, TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, FORNECIMENTO, INFRAESTRUTURA, PANDEMA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, MODALIDADE, TELESSA\u00daDE, TRATAMENTO, FISIOTERAPIA, TERAPIA OCUPACIONAL, NORMA GERAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a quest\u00e3o da COVID trouxe mudan\u00e7as que certamente alteraram a vida de todos n\u00f3s. Eu me lembro de que o Infoleg, esse aplicativo que n\u00f3s estamos utilizando agora, foi criado pelos Diretores da C\u00e2mara e pelos t\u00e9cnicos quando estive na condi\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o. Eu fui o primeiro Secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nNaquela oportunidade, o Infoleg tinha o objetivo de permitir que os Deputados votassem l\u00e1 nos seus Estados, o que n\u00e3o foi poss\u00edvel naquela \u00e9poca. Agora \u00e9 poss\u00edvel. \r\nA Deputada Aline faz a relatoria desse projeto, que vai discutir a telemedicina. Isso \u00e9 extremamente importante.\r\nPortanto, s\u00e3o mudan\u00e7as que n\u00f3s precisamos acolher e exercitar.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o do home office. N\u00f3s precisamos debater um projeto de minha autoria sobre o assunto que est\u00e1 tramitando na Casa.\r\nO Republicanos encaminha \"sim\" e parabeniza especialmente o autor do projeto e a Deputada Aline, pela relatoria do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero cumpriment\u00e1-lo pelo trabalho que vem fazendo \u00e0 frente da C\u00e2mara, neste momento de pandemia, conduzindo e liderando todos n\u00f3s e ajudando o povo brasileiro, como tem feito sempre.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Juscelino, principalmente pelo relat\u00f3rio que apresenta. O Deputado Juscelino \u00e9 do nosso Estado e mostra sua capacidade. Sua atividade legislativa tem realmente ajudado o Maranh\u00e3o e o Brasil.\r\nMas, lamentavelmente, Sr. Presidente, o Relator, que num primeiro momento absorveu a nossa emenda, depois a retirou do texto. E eu, obviamente, entendendo a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, solicitei ao meu partido que fizesse o destaque. Agrade\u00e7o ao Republicanos, ao L\u00edder Jhonatan e ao Deputado Hugo Mota, que est\u00e1 conduzindo a nossa Lideran\u00e7a com muita habilidade nos trabalhos do dia de hoje.\r\nQuero ratificar aqui o nosso compromisso com esta mat\u00e9ria, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, e especialmente com a nossa emenda, a qual destaquei e queria a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes para pondera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.\r\nEsta minha emenda n\u00e3o diz respeito somente ao tr\u00e2nsito em si. Ela fala (falha a transmiss\u00e3o) a ind\u00fastria das cinquentinhas. Lamentavelmente, atrav\u00e9s de uma emenda que foi colocada numa medida provis\u00f3ria, acabaram sedo transferidos dos Munic\u00edpios para os DETRANs dos Estados o licenciamento e o emplacamento das cinquentinhas.\r\nMilhares de ciclomotores, de cinquentinhas, foram adquiridas por pessoas basicamente de baixa renda, que n\u00e3o puderam, obviamente, emplac\u00e1-las, porque o produto n\u00e3o era homologado.\r\nTanto \u00e9 assim que, eventualmente, a Justi\u00e7a acaba concedendo liminar para liberar a condu\u00e7\u00e3o desses ciclomotores nos Munic\u00edpios.\r\nEu fa\u00e7o aqui um apelo aos L\u00edderes para que avaliem esta nossa emenda, que diz respeito \u00e0 transfer\u00eancia para os Munic\u00edpios da atividade de licenciamento desses equipamentos, porque os DETRANs n\u00e3o t\u00eam capacidade de dar a autoriza\u00e7\u00e3o para conduzir ciclomotor - ACC. No Brasil, n\u00e3o existe uma ACC tirada at\u00e9 hoje, porque o processo \u00e9 burocr\u00e1tico. Essa autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente dif\u00edcil de ser obtida. O nosso objetivo com esta emenda \u00e9 permitir que aqueles que j\u00e1 compraram o seu ciclomotor possam utiliz\u00e1-lo. Esse equipamento foi comprado e n\u00e3o pode ser emplacado, n\u00e3o pode ser licenciado.\r\nRepito, Presidente, que a Justi\u00e7a, vez ou outra, acaba permitindo aos condutores desses equipamentos utiliz\u00e1-los como transporte nos Munic\u00edpios.\r\nFa\u00e7o um apelo aqui aos L\u00edderes e aos demais Parlamentares para que possamos transferir esse licenciamento, que hoje cabe ao DETRAN, para os Munic\u00edpios, como era antes. Com isso, n\u00f3s vamos fazer tr\u00eas coisas importantes. Primeiro, n\u00f3s vamos permitir que as pessoas que j\u00e1 t\u00eam o seu ciclomotor possam conduzi-lo no seu Munic\u00edpio. Segundo, n\u00f3s vamos garantir uma renda extra ao Munic\u00edpio, porque ele vai poder fazer uma cobran\u00e7a por esse licenciamento. E o Munic\u00edpio, neste momento, precisa de renda. Terceiro, n\u00f3s vamos salvar uma ind\u00fastria. Milhares de brasileiros ficaram desempregados porque a ind\u00fastria de ciclomotores, das cinquentinhas, fechou. Prova disso \u00e9 o que aconteceu com a Shineray, a RCL e outras mais no nosso Pa\u00eds que pararam suas atividades porque foram exigidos o emplacamento e o licenciamento para condu\u00e7\u00e3o, ou seja, foi exigida dos condutores uma carteira de habilita\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cara. As pessoas que compraram um ciclomotor n\u00e3o t\u00eam como tirar essa habilita\u00e7\u00e3o.\r\nEu fa\u00e7o este apelo aos L\u00edderes dos partidos e ao Governo, que inclusive assumiu um compromisso com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ciclomotores de que iria revitalizar essa ind\u00fastria. E uma forma de revitalizar a ind\u00fastria de ciclomotores \u00e9 exatamente garantir que seja retomado o que havia antes, ou seja, os Munic\u00edpios voltarem a fazer o licenciamento dos ciclomotores, que n\u00e3o t\u00eam circula\u00e7\u00e3o permitida em rodovias, somente nas cidades.\r\nO ciclomotor \u00e9 o meio de condu\u00e7\u00e3o da empregada dom\u00e9stica e do pedreiro at\u00e9 o ambiente de trabalho. Essas pessoas de baixa renda que compraram esses equipamentos precisam da autoriza\u00e7\u00e3o desta Casa do Parlamento para que possam conseguir o licenciamento. No passado, havia essa prerrogativa, mas n\u00f3s a tiramos por meio de uma emenda estranhamente apresentada a uma medida provis\u00f3ria de equipamentos agr\u00edcolas.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes para que retomemos a condi\u00e7\u00e3o para que o propriet\u00e1rio de ciclomotor possa ter a prerrogativa de conduzir aquilo que ele comprou com tanta dificuldade. E mais: vamos dar uma renda aos Munic\u00edpios ao permitir que eles possam, por meio de seu \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito, autorizar esses equipamentos a circular no interior da cidade. Ao mesmo tempo, vamos revitalizar uma grande ind\u00fastria, gerando milhares de empregos em todo o Pa\u00eds.\r\nEu agrade\u00e7o e pe\u00e7o a compreens\u00e3o e o apoio de todos os Deputados e das Lideran\u00e7as dos partidos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JESUINO CORDEIRO MENDES, PAI, MARIA DA GRA\u00c7A CORDEIRO MENDES, M\u00c3E, CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, HOMIC\u00cdDIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. AGRADECIMENTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR. \r\nAPRESENTA\u00c7\u00c3O, PL 3959/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA VIDA, HOMIC\u00cdDIO QUALIFICADO, V\u00cdTIMA, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, DETEN\u00c7\u00c3O, AUMENTO DA PENA.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Assassinato dos pais do orador, Srs. Jesuino Cordeiro Mendes e Maria da Gra\u00e7a Cordeiro Mendes, no Munic\u00edpio de Turia\u00e7u, Estado do Maranh\u00e3o. Agradecimento a Deputados, Senadores, correligion\u00e1rios, servidores da Casa e autoridades da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica maranhense pelas manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade recebidas. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.959, de 2020, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 121 e 157 do C\u00f3digo Penal, com vista ao disciplinamento dos crimes de homic\u00eddio praticados contra pessoas idosas, deficientes ou portadoras de doen\u00e7as degenerativas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator de projetos de lei da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, quero agradecer pela oportunidade. Agrade\u00e7o ao meu partido, que me concedeu este tempo de Lideran\u00e7a.\r\nAs minhas primeiras palavras s\u00e3o de agradecimento, Presidente. Eu quero agradecer aos amigos, aos Parlamentares desta Casa, aos Senadores e aos funcion\u00e1rios, que foram muito solid\u00e1rios a mim e \u00e0 minha fam\u00edlia num momento de dor. Eu quero tamb\u00e9m, de alguma forma, agradecer as mensagens recebidas e pedir desculpas, porque n\u00e3o pude retornar todas, pelo momento que eu e minha fam\u00edlia estamos vivendo. \r\nEu quero tamb\u00e9m agradecer ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a do Maranh\u00e3o, Jefferson Portela, pelo empenho; ao Delegado Guilherme; \u00e0 Justi\u00e7a, de alguma forma, atrav\u00e9s do Juiz Gabriel; e a todos que de alguma forma t\u00eam sido solid\u00e1rios diante de uma trag\u00e9dia que ocorreu no Maranh\u00e3o, no Munic\u00edpio de Turia\u00e7u.\r\nMas, Presidente Rodrigo, eu quero agradecer, de forma muito especial, principalmente ao meu pai, Sr. Jesu\u00edno, e \u00e0 minha m\u00e3e, Maria da Gra\u00e7a.(O orador se emociona.)\r\nMeu pai era um homem do campo, um homem simples -- perdoem a minha emo\u00e7\u00e3o! -- que veio do interior do Estado, um homem honrado, um homem digno, um homem que vivia para a sua fam\u00edlia, para cuidar da fam\u00edlia, para sustent\u00e1-la, para n\u00e3o deixar faltar nada dentro de casa. O Sr. Jesu\u00edno, lavrador, pequeno comerciante, inclusive vendeu tudo que tinha, saiu do interior e foi para a capital, para dar oportunidade aos filhos de estudarem, Sr. Presidente.\r\nRecordo que chegamos a S\u00e3o Lu\u00eds na madrugada, eu, meus irm\u00e3os, meu pai e minha m\u00e3e. Meu pai n\u00e3o tinha como pagar um t\u00e1xi. N\u00f3s, ent\u00e3o, fomos andando da rodovi\u00e1ria at\u00e9 o local onde \u00edamos morar. Eu recordo perfeitamente que, na madrugada, meu pai reuniu a fam\u00edlia, quando pass\u00e1vamos em frente \u00e0 escola t\u00e9cnica, que ficava no caminho, e disse: \"Meus filhos, estou vendendo tudo que eu tenho por um motivo muito especial. Eu n\u00e3o tive a oportunidade de estudar, n\u00e3o tive, e eu quero que voc\u00eas tenham oportunidade, que voc\u00eas passem a estudar para mudar de vida\". Ele disse isso porque entendia que s\u00f3 a educa\u00e7\u00e3o era transformadora, podia mudar a nossa vida. Esse foi um ensinamento de vida que ele nos deixou, dentre tantos outros ensinamentos.\r\nEnt\u00e3o, a minha palavra \u00e9 de gratid\u00e3o ao meu pai por tudo que ele ensinou a mim e \u00e0 minha fam\u00edlia de for\u00e7a, de coragem, de trabalho. \r\nAos 75 anos de idade, ele, que h\u00e1 15 anos vivia numa propriedade, fazia a sua ro\u00e7a, fazia o seu cercado. No dia fat\u00eddico, dia 14, ter\u00e7a-feira, ele mesmo estava colocando a cerca, fechando a cerca da sua propriedade, sozinho, por volta das 15 horas, quando foi covardemente atingido com um tiro \u00e0 queima roupa, disparado por quem tinha o fim espec\u00edfico de roubar.\r\nFizeram uma crueldade, torturaram meu pai e minha m\u00e3e, Maria da Gra\u00e7a, mulher simples, companheira de todos os momentos do meu pai. Ela vivia para a ora\u00e7\u00e3o: todos os dias, \u00e0s 15 horas, fazia o Ter\u00e7o da Miseric\u00f3rdia, orando pelo mundo inteiro e, especialmente, pela fam\u00edlia. \r\nEu quero dizer, Presidente, que, de forma tr\u00e1gica, a minha fam\u00edlia foi dilacerada. N\u00f3s fomos acometidos por uma fatalidade que destruiu, naquele momento, a nossa fam\u00edlia. Aos amigos que mandaram mensagem, que est\u00e3o orando por n\u00f3s, eu quero pedir que continuem orando pela fam\u00edlia, porque \u00e9 um momento muito dif\u00edcil este que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nMas eu quero dizer a voc\u00eas que algo est\u00e1 errado. Dentre as pessoas que se juntaram para o crime, cerca de oito elementos, um deles, Sr. Presidente, j\u00e1 era respons\u00e1vel por quatro \u00f3bitos, j\u00e1 havia matado quatro pessoas! Esse senhor, com o nome de F\u00e1bio, que aterrorizava a comunidade, j\u00e1 havia matado uma crian\u00e7a de 12 anos para roubar um celular. Com quatro \u00f3bitos, ele seguia andando e aterrorizando a comunidade, a cidade de Turia\u00e7u, livremente.\r\nExistem os mist\u00e9rios de Deus que n\u00f3s n\u00e3o compreendemos. Eu quero dizer a todos que a minha m\u00e3e me ensinou: \"Meu filho, o mal se destr\u00f3i sozinho\" e que n\u00e3o existe mal -- essa uma concep\u00e7\u00e3o de vida que eu tamb\u00e9m tenho -- que eventualmente n\u00e3o possa trazer um bem grandioso, porque h\u00e1 mist\u00e9rios, e, \u00e0s vezes, n\u00f3s n\u00e3o compreendemos as coisas de Deus. Ela tamb\u00e9m nos ensinou sempre o perd\u00e3o.\r\nMas quero dizer, Presidente, que algo est\u00e1 errado. Esse camarada aterrorizava a comunidade e se juntou a outros -- o inqu\u00e9rito est\u00e1 se desenrolando -- para roubar. Achando que l\u00e1 havia dinheiro e armas, cometeram essa fatal agress\u00e3o e essa tortura, acarretando o assassinato da minha m\u00e3e e do meu pai.\r\nPresidente, hoje na comunidade h\u00e1 um mix de tristeza, porque se foram o Sr. Jesu\u00edno e Sra. Gra\u00e7a, pessoas simples, de bem, que ajudavam a comunidade, que estavam sempre ali, atenciosos, para ajud\u00e1-los, e de alegria. Por qu\u00ea?\r\nNo momento em que eu cheguei, de madrugada, \u00e0 propriedade, quando eu encontrei minha m\u00e3e daquela forma -- inclusive, algu\u00e9m tirou fotos, que circularam nas redes sociais, lamentavelmente --, n\u00e3o haviam achado o corpo do meu pai e diziam: \"Ah, o Sr. Jesu\u00edno fugiu da propriedade com medo dos bandidos\". Pelo contr\u00e1rio, ele estava na propriedade, na cerca, quando foi alvejado, e minha m\u00e3e estava na casa. Ent\u00e3o, est\u00e1 se fechando o inqu\u00e9rito. Certamente, meu pai jamais deixaria a minha m\u00e3e sozinha naquele momento de agress\u00e3o. Ele estava, na verdade, na cerca da fazenda e, quando recebeu o tiro, correu, Presidente, para a propriedade, para proteger a minha m\u00e3e. S\u00f3 que ele caiu e, no momento em que caiu, foi torturado e l\u00e1 mesmo ficou. E minha m\u00e3e, sofrendo o que estava sofrendo, torturada foi e veio a \u00f3bito, infelizmente.\r\nSr. Presidente, eu quero dizer aos senhores que h\u00e1 na comunidade, hoje, um sentimento de alegria, porque mataram o Fabinho. Pela manh\u00e3, enquanto eu encontrava o corpo do meu pai, ele estava trocando tiros com a pol\u00edcia e foi alvejado e morto. Al\u00e9m disso, prenderam mais sete.\r\nEu espero que esse inqu\u00e9rito seja conclu\u00eddo e quero pedir ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, ao delegado e a todos os envolvido que se fa\u00e7a justi\u00e7a - o que n\u00f3s queremos \u00e9 justi\u00e7a.\r\nPresidente, eu n\u00e3o vou me alongar muito, porque eu sei que n\u00f3s temos a Ordem do Dia, mas eu queria vir a esta tribuna para dizer que o que eu compreendo \u00e9 que algo maior est\u00e1 por vir. \r\nA minha m\u00e3e queria sempre a uni\u00e3o da nossa fam\u00edlia, e eu quero mandar um abra\u00e7o especial aos meus familiares. Ela sempre pedia: \"Meus filhos, estejam mais juntos'\". E eu quero deixar um recado para os colegas, para aqueles que v\u00e3o nos ouvir e para os que est\u00e3o nos assistindo: n\u00e3o deixem para amanh\u00e3 o abra\u00e7o nos seus pais, o carinho, a ida ao local onde eles estiverem.\r\nN\u00e3o nos preocupamos com eles estarem na propriedade porque est\u00e1vamos mantendo o isolamento deles, Deputada Perp\u00e9tua, para eles ficarem protegidos do v\u00edrus. A\u00ed um v\u00edrus pior, que \u00e9 a maldade humana, atingiu o meu pai e a minha m\u00e3e de forma covarde - covarde!(O orador se emociona.)\r\nO que nos conforta \u00e9 saber que eles est\u00e3o na morada celeste.\r\nPresidente, essa situa\u00e7\u00e3o na comunidade deu um alento, uma alegria para aquela comunidade neste momento, foi um mal que trouxe um bem. E a nossa fam\u00edlia est\u00e1 mais junta, est\u00e1 mais unida.\r\n\u00c0s vezes, \u00e9 preciso manter nossos pais distantes, por causa do v\u00edrus, mas encontrem uma forma de abra\u00e7\u00e1-los. V\u00e3o at\u00e9 eles. Fa\u00e7am como o Deputado J\u00falio, que me abra\u00e7ou com o cotovelo. \u00c9 isso! Deem uma palavra, cheguem perto, n\u00e3o deixem para amanh\u00e3.\r\nEsse isolamento cria distanciamento, e a\u00ed - V.Exas. imaginem isso - eu estava em S\u00e3o Lu\u00eds, mas n\u00e3o fui \u00e0 propriedade, que fica a 300 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, abra\u00e7ar minha m\u00e3e e meu pai, porque queria evitar que eles pegassem o v\u00edrus.\r\nMas a nossa fam\u00edlia est\u00e1 muito unida, Presidente, como minha m\u00e3e quis. Deus est\u00e1 nos permitindo isso.\r\nEu tinha muita dificuldade, Deputada Perp\u00e9tua Almeida e Deputado Gil, porque fui criado assim, de dizer para um irm\u00e3o ou para uma irm\u00e3: \"Eu te amo\". Mas foi quebrada uma barreira t\u00e3o grande, Presidente, t\u00e3o grande, que hoje eu digo para as minhas irm\u00e3s e para os meus irm\u00e3os, para o Cleiton, para o J\u00fanior, para o Josu\u00e9, para a Cl\u00e1udia, para a Giseane e para a Gisele, que eu os amo. Amo todos os meus sobrinhos. Amo todos de cora\u00e7\u00e3o. Amo cada um de voc\u00eas aqui. Quebrou-se uma barreira. Deus faz assim conosco, eu sou uma outra pessoa.\r\nConfesso a V.Exas. que n\u00e3o tenho nenhuma maldade no meu cora\u00e7\u00e3o para dizer que vou fazer vingan\u00e7a com minhas pr\u00f3prias m\u00e3os. N\u00e3o! O que me traz aqui, Presidente, \u00e9 o desejo de dizer que acho que algo maior est\u00e1, de alguma forma, reservado para a nossa fam\u00edlia.\r\nEu, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar - estou j\u00e1 no meu quarto mandato -, n\u00e3o posso deixar, neste momento de trag\u00e9dia, de assumir uma bandeira aqui nesta Casa. Quero me somar \u00e0queles que mudam as leis, que querem corrigi-las, que querem criar novas.\r\nEu falava com o Deputado Cajado, ontem, que precisamos, de fato, endurecer mais as leis. Precisamos ver com os Secret\u00e1rios e com os delegados, que est\u00e3o na ponta, o que \u00e9 que os atrapalha. Acredito que, de alguma maneira, posso dar essa contribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aqui nesta Casa, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 uma bandeira que vou aqui defender. Digo isso de p\u00fablico, diante de V.Exa., Presidente, e inclusive pe\u00e7o o seu apoio. Quando houver algum projeto de que eu mere\u00e7a ser Relator, quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Acho que posso dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o, como Parlamentar, com o apoio dos colegas aqui, Deputados e Senadores, diante dessa trag\u00e9dia.\r\nAt\u00e9 j\u00e1 apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.959, de 2020, para, com o acr\u00e9scimo do inciso IX ao art. 121 do C\u00f3digo Penal, endurecer penas nos crimes cometidos contra pessoas maiores de 60 anos, deficientes ou portadores de doen\u00e7as degenerativas. Al\u00e9m de alterar o art. 121, o projeto tamb\u00e9m endurece a pena para latroc\u00ednio, que \u00e9 muito branda e precisa ser endurecida. O Estatuto do Idoso prev\u00ea a quest\u00e3o penal, mas n\u00f3s precisamos alterar o C\u00f3digo Penal brasileiro nesse aspecto referente ao idoso e \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu queria merecer de V.Exa. e desta Casa apoio. Al\u00e9m desse projeto, eu vou trazer outras iniciativas. Eu estou conversando com Secret\u00e1rios, com delegados, e acredito que n\u00f3s precisamos, de alguma forma, ter esse olhar.\r\nConfesso que muitas vezes n\u00f3s aprovamos um projeto que entendemos merit\u00f3rio, sem, no entanto, nos dedicarmos a avali\u00e1-lo com uma lupa para ver se, de fato, aquilo vai ajudar ou vai atrapalhar nas investiga\u00e7\u00f5es e na conclus\u00e3o dos processos ligados a homic\u00eddios que ocorrem no Brasil.\r\nEu creio, Presidente, que, de alguma forma, estou aqui juntando a for\u00e7a do meu pai, Sr. Jesu\u00edno, que, do alto dos 75 anos de idade, continuava trabalhando com uma disposi\u00e7\u00e3o que me levava a acreditar que ele iria viver por mais de 100 anos - eu n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum jovem de 20 anos com a for\u00e7a que tinha o Sr. Jesu\u00edno -, e a f\u00e9, as ora\u00e7\u00f5es e a mansid\u00e3o da minha m\u00e3e, Maria da Gra\u00e7a. \u00c9 com esses ingredientes que quero recome\u00e7ar a minha vida, que estou recome\u00e7ando a minha vida, na certeza de que um dia n\u00f3s havemos de nos encontrar.\r\nA minha m\u00e3e era t\u00e3o santa que, como a B\u00edblia diz em I Cor\u00edntios 7:14, santificava, inclusive, o pr\u00f3prio marido. Ent\u00e3o, na minha concep\u00e7\u00e3o, os dois - quando eu os encontrei, eu vi um semblante de paz - est\u00e3o na morada celeste. Eu espero um dia fazer jus ao mesmo destino, para que eu possa encontr\u00e1-los novamente.\r\nEu queria de fato agradecer a todos que, de forma especial, me mandaram mensagens. Desculpem-me, eu n\u00e3o pude retorn\u00e1-las, porque o momento est\u00e1 muito dif\u00edcil.\r\nPresidente, al\u00e9m do que eu falei, vamos pedir apoio para iniciativas. Eu vou trazer um conjunto de iniciativas para avalia\u00e7\u00e3o de V.Exas., a fim de que, quem sabe, n\u00f3s possamos contribuir para que outras fam\u00edlias n\u00e3o passem, eventualmente, pelo que n\u00f3s estamos passando.\r\nN\u00f3s sabemos que existe impunidade e que essa impunidade gera a expectativa de que nada vai acontecer, tanto que o principal piv\u00f4 de tudo fez o que fez e foi dormir na comunidade Nova Caxias, em Turia\u00e7u. Ele estava l\u00e1. A pol\u00edcia identificou que ele estava l\u00e1, fez o cerco, e ele acabou sendo alvejado e tombou, como diz a pol\u00edcia.\r\nEnfim, era isso, Sr. Presidente. \r\nQuero dizer que n\u00f3s vamos estar aqui com essa for\u00e7a, com essa dedica\u00e7\u00e3o, com esse empenho. Eu estive um pouco ausente da Casa devido \u00e0 pandemia e \u00e0 licen\u00e7a que tirei, mas volto, e volto com uma for\u00e7a e com uma vontade enormes, Presidente, de dar uma contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEu ainda tenho 2 anos e 6 meses de mandato. N\u00e3o sei o que Deus tem reservado para frente para a minha vida e para a vida da minha fam\u00edlia. Mas, enquanto estiver neste Parlamento, quero dar a minha contribui\u00e7\u00e3o para, de alguma forma, honrar a hist\u00f3ria, a biografia do Sr. Jesu\u00edno e da Maria da Gra\u00e7a, maranhenses, brasileiros, que honraram sua fam\u00edlia e sua comunidade e fizeram de tudo por elas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1023/2020,  MEDIDA PROVISORIA, RENDA MENSAL, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEFICI\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Cleber Verde",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela san\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, para estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, na tarde de hoje cumprimento V.Exa., que t\u00e3o bem representa o seu Estado e o povo brasileiro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Muito obrigado.\r\nO SR. CLEBER VERDE (REPUBLICANOS - MA) - Sr. Presidente, quero registrar com muita satisfa\u00e7\u00e3o e alegria, como membro desta Casa que coordena h\u00e1 algum tempo a Frente Parlamentar de Apoio aos Aposentados e Pensionistas e defensor das pessoas idosas e das pessoas com defici\u00eancia, que a Casa, em uma luta grande, de mais de 10 anos, aprovou uma lei ontem, e o Presidente da Rep\u00fablica a sancionou. \r\nCumprimento o Presidente Bolsonaro por ter sancionado a lei que vai permitir que o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada aumente a renda per capita, que \u00e9 hoje de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo, para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, vai aumentar o escopo, o n\u00famero de pessoas beneficiadas. Al\u00e9m disso, pessoas que tenham defici\u00eancia moderada a leve e que podem trabalhar efetivamente poder\u00e3o faz\u00ea-lo com carteira assinada e n\u00e3o perder\u00e3o o benef\u00edcio. Vai haver a inclus\u00e3o social, ou seja, a metade do que recebia a pessoa vai receber e ter a sua carteira...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]