[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROPOSTA, COMBATE, CRIME, CRIMINALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Votos de \u00eaxito aos Deputados eleitos e aos reeleitos. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pelo an\u00fancio do envio de conjunto de medidas anticrime ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro quero agradecer a honra de fazer neste momento meu primeiro discurso na C\u00e2mara dos Deputados. Cumprimento todos os colegas, desejando-lhes muito sucesso no mandato nos pr\u00f3ximos 4 anos.\r\nEm meu primeiro pronunciamento, gostaria de parabenizar efusivamente o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, que em alguns dias encaminhar\u00e1 a esta Casa o pacote anticrime, para que todos possamos votar, principalmente com consci\u00eancia.\r\nAp\u00f3s dar uma olhada no pacote anticrime, iniciativa do fenomenal Ministro Sergio Moro, quero destacar a excludente de ilicitude para policiais e profissionais de seguran\u00e7a. Com este destaque que fa\u00e7o, vejo que os policiais n\u00e3o precisam mais torcer para bandido ser ruim de tiro porque, neste momento, os policiais que trabalham nas ruas s\u00f3 podem atirar depois que o bandido atira. A partir do momento em que aprovarmos estas medidas, isso n\u00e3o vai mais ocorrer.\r\nN\u00f3s vamos aprovar o pacote anticrime e dar a verdadeira autoridade aos profissionais de seguran\u00e7a deste Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRESEN\u00c7A, FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, em reuni\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o a palavra s\u00f3 para esclarecer algo sobre o pronunciamento do nobre colega. O Ministro Sergio Moro vem amanh\u00e3 a esta Casa para participar da Frente de Seguran\u00e7a P\u00fablica, cujo Presidente \u00e9 o Deputado Capit\u00e3o Augusto, que est\u00e1 aqui ao meu lado e que fez o convite ao Ministro Moro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DIFEREN\u00c7A, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa do estabelecimento de regras diferenciadas para os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica no processo de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente. Srs. Deputados, venho mais uma vez a esta tribuna para tratar de um assunto que vai possivelmente causar grande pol\u00eamica aqui neste plen\u00e1rio: a reforma da Previd\u00eancia. Ali\u00e1s, j\u00e1 est\u00e1 causando, uma vez que nos ve\u00edculos de imprensa n\u00f3s existe vazamento de informa\u00e7\u00f5es de como ser\u00e1 esse projeto.\r\nObviamente, n\u00f3s n\u00e3o temos que nos ater a determinados vazamentos, porque s\u00e3o apenas propostas. Existe um corpo t\u00e9cnico, um corpo pol\u00edtico tratando desse assunto t\u00e3o delicado que j\u00e1 est\u00e3o causando certo furor na m\u00eddia. Quanto \u00e0 proposta da Previd\u00eancia, particularmente, eu gostaria de expor a todos os Deputados que V.Exas. ir\u00e3o porventura enxergar que alguns segmentos podem ser separados. Eu me refiro especificamente aos policiais e a todos os profissionais de seguran\u00e7a deste Brasil: policiais civis, militares, federais, guardas municipais, que normalmente s\u00e3o esquecidos, e agentes do sistema prisional.\r\nEsse leque de profissionais por vezes \u00e9 atacado por quem n\u00e3o conhecem essa classe. Eles s\u00e3o chamados de privilegiados. Gostaria de perguntar qual \u00e9 o privil\u00e9gio de se trabalhar de madrugada, sob chuva, sob frio, atendendo quem quer que seja. Cumprir 30 anos no servi\u00e7o de seguran\u00e7a, no servi\u00e7o policial, \u00e9 algo que n\u00e3o cabe na cabe\u00e7a de muitos de V.Exas.\r\nGra\u00e7as a Deus, foram eleitos em torno de 27 representantes dessas categorias para este Parlamento! Eles ir\u00e3o, ao longo do tempo, com as discuss\u00f5es, escancarar determinadas verdades, para que V.Exas. sejam sensibilizados a n\u00e3o votar a favor de privil\u00e9gios, mas a votar a favor de excepcionalidade.\r\nPara que V.Exas. tenham uma ideia dessa excepcionalidade, dos 34 direitos trabalhistas previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o, o policial militar goza de apenas de seis direitos. E a expectativa de vida de um policial militar, cientificamente comprovado, \u00e9 de 12 anos a menos do que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o nacional. \r\nPortanto, colegas, ponham a m\u00e3o na consci\u00eancia na hora de votar com os profissionais da seguran\u00e7a, com os policiais do nosso Brasil, porque s\u00e3o eles que mant\u00eam todos os senhores vivos!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GABRIELA HARDT, JU\u00cdZA FEDERAL DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA, PARAN\u00c1, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, ANTEPROJETO, COMBATE, CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nJO\u00c3O DORIA JUNIOR, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ju\u00edza da 4\u00aa Vara Federal de Curitiba, Estado do Paran\u00e1, pela condena\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, realizada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para a apresenta\u00e7\u00e3o de conjunto de medidas anticrime. Elogio ao Ministro S\u00e9rgio Moro por sua gest\u00e3o \u00e0 frente a Pasta. Pedido ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00e3o sou o Deputado En\u00e9as Carneiro, com tanta habilidade para falar em 1 minuto, mas vou falar de tr\u00eas temas.\r\nPrimeiro eu quero dar parab\u00e9ns \u00e0 ju\u00edza da 4\u00aa Vara do Tribunal Federal do Paran\u00e1, que condenou o ex-Presidente Lula a 12 anos e 11 meses de pris\u00e3o. Est\u00e3o me perguntando, pelas redes sociais, por que n\u00e3o vai logo para 13 anos. Por uma quest\u00e3o muito simples: 13 d\u00e1 azar ao nosso Pa\u00eds.\r\nO segundo tema \u00e9 que ontem tivemos a visita do excepcional Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro \u00e0 nossa Casa, mais especificamente ao plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Ele nos apresentou o pacote anticrime, o pacote anticorrup\u00e7\u00e3o. Quero elogiar o trabalho do Ministro Sergio Moro, um excepcional trabalho, que vai ser aprovado por esta Casa.\r\nPor \u00faltimo, gostaria de mandar um lembrete ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria Junior. N\u00f3s estamos no m\u00eas de fevereiro, e dia 1\u00ba de mar\u00e7o \u00e9 a data-base do reajuste dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo. O lembrete \u00e9: estamos h\u00e1 4 anos sem reposi\u00e7\u00e3o salarial. N\u00e3o me refiro a aumento, mas a reposi\u00e7\u00e3o salarial, reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria, apenas 4%, em 4 anos. Deixo aqui esse lembrete, para o Governador Jo\u00e3o Doria se apressar com as reuni\u00f5es com sua equipe econ\u00f4mica, porque os funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o aguentam mais.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACIDENTE A\u00c9REO, RICARDO BOECHAT, EX-JORNALISTA, RONALDO QUATTRUCCI, EX-PILOTO DE HELIC\u00d3PTERO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao  jornalista Ricardo Boechat e ao piloto de helic\u00f3ptero, Ronaldo Quattrucci.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, meus colegas.\r\nN\u00f3s tivemos um acidente fatal em S\u00e3o Paulo na data de ontem e a avia\u00e7\u00e3o brasileira acabou perdendo um dos seus ilustres membros, o Comandante Ronaldo Quattrucci, a quem eu rendo homenagens. Ele se acidentou fatalmente ontem, levando consigo o Ricardo Boechat, jornalista da R\u00e1dio Bandeirantes e da TV Bandeirantes, a quem eu tamb\u00e9m rendo uma singela homenagem. Perde o jornalismo hoje uma grande figura, perde a avia\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m um grande profissional. Foi realmente uma fatalidade, em decorr\u00eancia da pane que houve no helic\u00f3ptero.\r\nMuitos poder\u00e3o criticar ou at\u00e9 mesmo dizer que helic\u00f3ptero n\u00e3o \u00e9 uma aeronave segura. Como profissional da \u00e1rea, eu digo para todos voc\u00eas: o helic\u00f3ptero \u00e9 um dos meios mais seguros de transporte que n\u00f3s temos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REABERTURA, PRAZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, MIGRA\u00c7\u00c3O DE REGIME PREVIDENCI\u00c1RIO, REGIME DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR, BENEF\u00cdCIO ESPECIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESEMPREGO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CRISE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Benef\u00edcios aos trabalhadores brasileiros da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar. Cr\u00edticas aos governos petistas. Responsabilidade do PT pelo quadro de desemprego reinante no Pa\u00eds e pela desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, obrigado pela aten\u00e7\u00e3o. \r\nQuero apenas falar a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, que \u00e9 um dos v\u00e1rios projetos que vamos ter nesta Casa que realmente beneficiam o trabalhador. \u00c9 bom refrescar a mem\u00f3ria do Partido dos Trabalhadores, porque muitos outros projetos vir\u00e3o em favor dos trabalhadores. N\u00e3o se esque\u00e7a de que quem deixou 14 milh\u00f5es de desempregados neste Pa\u00eds foi o Governo do PT, de que quem afundou a PETROBRAS - e eu sou testemunha ocular porque voei para as plataformas mar\u00edtimas e vi o descaso - tamb\u00e9m foi o Partido dos Trabalhadores.\r\n\u00c9 bom a bancada do PT pensar muito a respeito disso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TERRORISMO, MOVIMENTO SOCIAL, INVAS\u00c3O DE PROPRIEDADE, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, PAR\u00c1 (ESTADO), OCUPA\u00c7\u00c3O, EDIF\u00cdCIO, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de conhecimento in loco  por Parlamentares, em especial pelos do PT, da situa\u00e7\u00e3o de fazendas e pr\u00e9dios invadidos pelos chamados movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, nobres colegas Deputados. Quanto a essa quest\u00e3o do terrorismo, vamos lembrar a todos os Deputados, em especial aqueles do Partido dos Trabalhadores, alguns fatos que ocorreram. Sugiro que, de vez em quando, passeiem no interior do Par\u00e1 e vejam o que essas pessoas fizeram com algumas fazendas, destru\u00edram galp\u00f5es, tratores, mataram animais, uma verdadeira crueldade. N\u00e3o venham me dizer que matar animal \u00e9 a\u00e7\u00e3o social, de grupo social. Isso \u00e9 terrorismo puro. \u00c9 muito importante olhar para o que fizeram l\u00e1 no Largo do Pai\u00e7andu, onde invadiram um pr\u00e9dio, o pr\u00e9dio desabou, e in\u00fameras fam\u00edlias morreram. N\u00f3s tivemos uma desgra\u00e7a no interior de S\u00e3o Paulo. Isso \u00e9 terrorismo. Bom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GERALDO ALCKMIN, EX-GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA, CR\u00cdTICA.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA MILITAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo por concess\u00e3o de reajuste salarial aos policiais militares e aos demais profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus amigos Parlamentares, eu acredito que nesta Casa n\u00f3s tenhamos v\u00e1rios profissionais, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, profissionais da \u00e1rea m\u00e9dica. Todos n\u00f3s sabemos que existe algo chamado infla\u00e7\u00e3o, e ela corr\u00f3i os sal\u00e1rios de todos os trabalhadores. Por isso, nesta Casa, \u00e9 discutido todos os anos o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nCom essa introdu\u00e7\u00e3o, meus amigos, eu gostaria de noticiar a todos os senhores o que acontece no Estado de S\u00e3o Paulo. E hoje eu n\u00e3o vou utilizar a tribuna para defender s\u00f3 os policiais militares. No Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00f3s temos um grave problema com a quest\u00e3o da reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria. Desde 2011, n\u00f3s somos governados pelo PSDB. A gest\u00e3o do Governador Geraldo Alckmin se estendeu at\u00e9 abril de 2018, quando ele se afastou para a campanha eleitoral. Foi um per\u00edodo cruel, cruel demais, para todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos - e aqui eu volto a enfatizar a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Realmente, S\u00e3o Paulo entrou num abismo sem sa\u00edda nessa gest\u00e3o de Geraldo Alckmin, que muito falou em valoriza\u00e7\u00e3o da classe policial, valoriza\u00e7\u00e3o dos professores, valoriza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos. Calculem a infla\u00e7\u00e3o que tivemos nesses 8 anos. L\u00e1 em S\u00e3o Paulo a reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria n\u00e3o passou de 10%.\r\nNo mercado, o pre\u00e7o de tudo subiu. A passagem de \u00f4nibus, a escola, o rem\u00e9dio, tudo que um ser humano precisa para a sua subsist\u00eancia teve o pre\u00e7o aumentado. Todas as categorias negociam os seus sal\u00e1rios no momento certo, a chamada data-base, e o Governo do PSDB, do Governador Geraldo Alckmin, simplesmente atropelou ano ap\u00f3s ano a palavra data-base. Passou-se da desconsidera\u00e7\u00e3o e partiu-se para a humilha\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fomos humilhados.\r\nNa campanha do ano passado, o Governador Jo\u00e3o Doria enfatizou muito a quest\u00e3o da valoriza\u00e7\u00e3o do policial militar - n\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, mas, sim, do homem que est\u00e1 na rua, daquele profissional que carrega, entre o armamento, o cintur\u00e3o, a sua vestimenta, o colete, de 2 quilos a 3 quilos sobre o corpo e que est\u00e1 ali, colocando o peito para tomar tiro. E ele tomou mesmo; tomou muito tiro no ano passado, por conta da fragilidade que temos na legisla\u00e7\u00e3o penal. \r\nPor\u00e9m, essa valoriza\u00e7\u00e3o precisa acontecer de fato, n\u00e3o s\u00f3 no discurso. No WhatsApp, nas redes sociais, ele \u00e9 muito bom, \u00e9 muito bom mesmo. Mas, por enquanto, nada, absolutamente nada, de concreto foi dito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria dos policiais militares e dos demais profissionais de seguran\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nFaltando apenas 30 segundos para acabar o meu tempo - e agrade\u00e7o ao Democratas por ter me cedido estes 5 minutos -, eu venho aqui cobrar e, quem sabe, at\u00e9 implorar ao Governo do Estado que, no dia 1\u00ba de mar\u00e7o, anuncie uma reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria coerente, decente e honesta para os policiais de S\u00e3o Paulo.\r\nObrigado.(Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO , CONV\u00caNIO, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos projetos de decreto legislativo constantes na pauta, a respeito do estabelecimento de conv\u00eanios externos na \u00e1rea educacional. Expectativa quanto \u00e0 proficuidade dos trabalhos legislativos da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, bom dia mais uma vez desta tribuna.\r\nHoje n\u00f3s temos uma pauta extremamente interessante. Votaremos o estabelecimento de conv\u00eanios com outros pa\u00edses, em especial na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\r\nFico feliz em iniciar um mandato e ver esses decretos legislativos que s\u00f3 v\u00eam a contribuir com o nosso Pa\u00eds, em especial com o nosso mandato que est\u00e1 se iniciando. Inacreditavelmente, eu, que acompanhava, quando n\u00e3o era Parlamentar, as atividades desta Casa, ficava decepcionado, decepcionado mesmo, em ver o que era feito nesta Casa. O povo, ent\u00e3o, envergonhava-se do que acontecia. Eram horas e horas de discuss\u00e3o do nada, absolutamente do nada.\r\nEsta 56\u00aa Legislatura j\u00e1 est\u00e1 se iniciando de forma brilhante. Vir\u00e3o pautas importantes. N\u00e3o \u00e9 balela, n\u00e3o s\u00e3o assuntos outros, que s\u00f3 serviam para tomar o tempo do povo e tomar o tempo dos Parlamentares. Fa\u00e7o aqui um elogio ao in\u00edcio dos trabalhos e lembro a todos que, nos \u00faltimos 4 anos, mais se discutiu se se prendia ou se n\u00e3o se prendia; se se cassava ou se n\u00e3o se cassava; se se provocava o impeachment ou se n\u00e3o se provocava o impeachment. E n\u00f3s passamos 4 anos tratando da vida de bandidos.\r\nNestes 4 anos que v\u00e3o se iniciar, eu espero que esta Casa d\u00ea o exemplo e mostre ao povo o que realmente faz, o que realmente produz, porque o custo disso aqui \u00e9 muito caro. D\u00f3i no bolso do trabalhador saber dos bilh\u00f5es que se gastam nesta Casa. \u00c9 importante para todos n\u00f3s honrarmos o tempo em que estamos aqui dentro.\r\nEspero que todos os senhores tenham a verdadeira consci\u00eancia do trabalho legislativo e n\u00e3o percam tempo com mat\u00e9rias que n\u00e3o v\u00e3o a lugar nenhum.\r\nO PSL, a bancada \u00e0 qual eu perten\u00e7o, est\u00e1 muito comprometida com o trabalho, est\u00e1 muito comprometida em mudar a cara do Brasil, n\u00e3o s\u00f3 perante o povo brasileiro, mas principalmente perante os pa\u00edses l\u00e1 fora.\r\nObrigado. Bom dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o de projetos de decreto legislativo constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou fazer um pedido a todos os Parlamentares, em especial aos L\u00edderes. Temos na pauta apenas quatro projetos de decreto legislativo, e eles s\u00e3o importantes. Numa quinta-feira, ouvir um L\u00edder solicitar a retirada de um projeto de pauta, o cancelamento da pauta, \u00e9 um verdadeiro absurdo. \r\nIsso \u00e9 um tapa na cara da popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mat\u00e9rias importantes. N\u00e3o viemos aqui para ficar brigando e discutindo. A discuss\u00e3o at\u00e9 \u00e9 v\u00e1lida, mas querer travar os trabalhos da Casa, com mat\u00e9rias importantes, \u00e9 uma verdadeira vergonha para todos n\u00f3s. Essas pessoas precisam ter lisura no trabalho que realizam nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APRECIA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de projetos de decreto legislativo constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma manh\u00e3 muito simples em que h\u00e1 apenas quatro decretos legislativos para tratar de coopera\u00e7\u00e3o educacional, assunto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds. E n\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 1 hora discutindo absolutamente nada!\r\nEu ouvi falar de projetos, pelo lado do Partido dos Trabalhadores e do PSOL, e eu volto ao tempo, em 2010, quando a PETROBRAS abriu o capital e fez a maior capta\u00e7\u00e3o de capital do mundo: na \u00e9poca, 78 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em Nova York! Quatro anos depois, olhem o belo projeto do Partido dos Trabalhadores: a PETROBRAS apresentava, no seu balan\u00e7o, 32 bilh\u00f5es de reais de preju\u00edzo - quase metade do que arrecadou foi para o ralo. No ano seguinte, em 2015, vieram mais 28 bilh\u00f5es de reais de preju\u00edzo, e todo o dinheiro captado foi para o ralo. Isso \u00e9 projeto? Isso \u00e9 forma de governar?\r\nRespeito a democracia, respeito a palavra dos projetos, mas n\u00e3o posso respeitar interesses escusos. Querer obstruir uma pauta simples, prof\u00edcua, que vai trazer progresso para o nosso Pa\u00eds, \u00e9 algo inadmiss\u00edvel! N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, numa manh\u00e3 t\u00e3o simples para se votar apenas quatro projetos, n\u00f3s estejamos aqui debatendo nada!\r\nEu tenho vergonha, neste momento, de dizer que n\u00f3s estamos aqui apenas ganhando o nosso soldo, ganhando o nosso sal\u00e1rio, mas sem produzir nem um mil\u00edmetro sequer de alguma coisa boa para este Pa\u00eds. Eu me sinto envergonhado em dizer isso olhando para a TV C\u00e2mara, para as redes sociais.\r\nN\u00e3o foi para isso que eu vim. N\u00e3o foi para isso que os meus colegas do PSL vieram. N\u00f3s fomos eleitos democraticamente tamb\u00e9m, mas viemos aqui com um \u00fanico prop\u00f3sito, meus amigos: trabalho, apenas trabalho.\r\nParem com essa discuss\u00e3o idiota, e vamos votar logo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PRONUNCIAMENTO, KIM KATAGUIRI, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Kim Kataguiri pelo discurso proferido a respeito da gest\u00e3o desastrosa do governo petista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, fazendo uso do tempo da Lideran\u00e7a, gostaria de enaltecer neste momento o discurso do meu colega Parlamentar de S\u00e3o Paulo Kim Kataguiri. Gostaria de fazer coro, e um coro bem forte, \u00e0s palavras dele no discurso que fez pela Lideran\u00e7a agora h\u00e1 pouco, e tamb\u00e9m \u00e0s do Deputado Marcelo Ramos.\r\nN\u00f3s estamos aqui para olhar para frente, olhar para o futuro, buscar solu\u00e7\u00f5es para tantas coisas erradas a que assistimos nos \u00faltimos anos. \u00c9 claro que tivemos muitas assertivas nos anos anteriores, mas tivemos tamb\u00e9m muitos desmandos. Esses desmandos ocorreram por todos os lados, em todas as partes, em todos os setores, e aqui n\u00f3s n\u00e3o podemos perder tempo com assuntos e com discursos que v\u00e3o levar a absolutamente nada. N\u00f3s temos que aprender com o passado e fazer um futuro cada vez melhor para o Pa\u00eds.\r\nVou parafrasear o Deputado Kim Kataguiri: se n\u00f3s fizermos um ter\u00e7o do que fez o Governo do PT, n\u00f3s estaremos colocando mais de 3 milh\u00f5es de pessoas desempregadas nas ruas. E \u00e9 verdade, Deputado Kim Kataguiri! \u00c9 verdade! At\u00e9 o ano passado n\u00f3s t\u00ednhamos um \u00edndice alt\u00edssimo de desempregados. Parece que a economia vem dando sinais, e aos poucos esse n\u00famero - se Deus permitir e o nosso trabalho tamb\u00e9m - vai diminuir. Treze, quatorze milh\u00f5es de brasileiros desempregados \u00e9 um n\u00famero extremamente alto.\r\nSe n\u00f3s fizermos um ter\u00e7o, Deputado Kim, do que o PT fez com os contratos da PETROBRAS... E eu disse, no meu discurso na parte da manh\u00e3, tamb\u00e9m usando o tempo da Lideran\u00e7a, que a PETROBRAS em 2010 captou 78 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Foi o maior IPO do mundo! E o segundo maior foi com a metade apenas, 36 bilh\u00f5es.\r\nS\u00f3 que, em 2 anos, 2014 e 2015, o preju\u00edzo que a PETROBRAS apresentou foi equivalente a quase o total do valor arrecadado.\r\nPor falar em desemprego, Deputado Nelson, l\u00e1 do Mato Grosso, eu trabalhei alguns anos na cidade de Maca\u00e9, no Rio de Janeiro, que era, ent\u00e3o, conhecida como a Capital do Petr\u00f3leo. Coitada daquela cidade! Foi abandonada, porque quase 12 mil empregos foram ceifados por conta de uma administra\u00e7\u00e3o mais do que desastrosa da maior empresa do nosso Pa\u00eds, que est\u00e1, inclusive, entre as sete maiores do mundo - hoje negativamente, pois tem um passivo, tem uma d\u00edvida que, se Deus quiser, em alguns 20 a 25 anos, vai ser paga. Vai demorar muito ainda.\r\nPortanto, meus amigos, n\u00e3o gostaria nem de entrar no aspecto da d\u00edvida externa do Brasil por causa do jogo econ\u00f4mico ou, quem sabe, da maracutaia econ\u00f4mica que fizeram. Nos anos de 2008 anunciaram que a d\u00edvida externa tinha sido paga, mas esqueceram de avisar que a d\u00edvida interna tinha sido triplicada. E, num acerto financeiro com os grandes bancos, deixamos de pagar apenas 4% de juros e passamos a pagar 19%. E o Brasil ficou ref\u00e9m do sistema financeiro.\r\nN\u00f3s vamos mudar isso, se Deus quiser. Clamo a todo este Parlamento calma, ju\u00edzo, paci\u00eancia, eleg\u00e2ncia para tratar dos assuntos. \u00c9 assim que n\u00f3s vamos fazer esse Pa\u00eds andar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, CR\u00c9DITO, CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas.\r\nO cadastro positivo, n\u00f3s j\u00e1 sabemos que foi aprovado. O que eu estou vendo aqui s\u00e3o apenas medidas protelat\u00f3rias para conturbar ainda mais o andamento das vota\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos pela frente.\r\nA pauta est\u00e1 cheia. A pauta est\u00e1 complexa. Uma parte do nosso Parlamento, em especial o Partido dos Trabalhadores, o PSOL, a ala da Esquerda, est\u00e1 querendo tumultuar cada vez mais o nosso trabalho. N\u00f3s j\u00e1 sabemos desse jogo. N\u00f3s j\u00e1 entendemos esse jogo.\r\nO que voc\u00eas fizeram, de 2002 para c\u00e1, foi somente atrapalhar a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira de diversas formas. Atrapalharam tudo o que podiam. Voc\u00eas tinham a caneta na m\u00e3o at\u00e9 ent\u00e3o, mas agora n\u00e3o t\u00eam mais. Agora o jogo se inverteu. Agora o jogo \u00e9 diferente. N\u00f3s temos um Parlamento focado e vocacionado a cuidar bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 uma ingratid\u00e3o o que voc\u00eas fazem, porque l\u00e1 atr\u00e1s voc\u00eas conseguiram ser reconhecidos. \u00c9 uma ingratid\u00e3o essa postura que hoje voc\u00eas adotam.\r\nGra\u00e7as a Deus, hoje as informa\u00e7\u00f5es correm muito mais rapidamente do que voc\u00eas imaginam. N\u00f3s temos voz para informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que parte deste Parlamento joga contra aquilo que \u00e9 bom para a popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 a\u00ed um exemplo entre v\u00e1rios: o cadastro positivo.\r\nInventam emendas, inventam destaques, inventam medidas protelat\u00f3rias, apenas para atrapalhar.\r\nMas temos aqui uma presen\u00e7a maci\u00e7a dos nossos Parlamentares. O qu\u00f3rum j\u00e1 passa de 450 Deputados, o que \u00e9 um exemplo, porque n\u00e3o v\u00edamos isso no passado.\r\nInfelizmente, o Regimento da Casa permite que voc\u00eas fa\u00e7am esse jogo. N\u00f3s vamos inclusive estudar medidas para mudar um pouco o Regimento, que \u00e9 absolutamente ultrapassado e arcaico, que foi feito na \u00e9poca em que havia dois partidos. Hoje n\u00e3o cabe mais tanta discuss\u00e3o por absolutamente nada.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira hoje come\u00e7a a agradecer o que o Partido dos Trabalhadores e o PSOL est\u00e3o fazendo com o andamento das medidas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni pelo discurso proferido sobre a hist\u00f3ria da sua vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Felipe Rigoni, estou muito feliz por ouvir o seu pronunciamento. Estou de boca aberta, surpreso por ver V.Exa. calar este Parlamento e promover um verdadeiro sil\u00eancio. Esse sil\u00eancio realmente \u00e9 muito significativo neste momento em que estamos discutindo algumas pautas e vemos um certo trabalho no sentido contr\u00e1rio. \r\nDeputado Felipe Rigoni, meus parab\u00e9ns! Essa sua jovialidade e esse seu discurso hoje me servem de inspira\u00e7\u00e3o para continuar nos meus prop\u00f3sitos.\r\nParab\u00e9ns, meu colega!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ATUA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares do PT, do PSB e do PSOL por n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez estou nesta tribuna e ainda estamos aqui na vota\u00e7\u00e3o do mesmo projeto, votando destaques e emendas. Causa-me realmente surpresa essa letargia, quando todos do meu partido - gosto de destacar as atividades dos meus colegas do PSL -, todos da base aliada est\u00e3o num envolvimento muito forte, para que possamos andar com a pauta. Temos in\u00fameras medidas protelat\u00f3rias sendo apresentadas, uma atr\u00e1s da outra. \r\nVou ressaltar mais uma vez - e o Deputado Felipe Rigoni, do Esp\u00edrito Santo, pediu, enfatizou, contou a sua hist\u00f3ria de vida, explicou por que est\u00e1 aqui, explicou qual a necessidade de estarmos aqui -, muitos de n\u00f3s estamos nos esquecendo do principal motivo de esta Casa existir.\r\nPrecisamos olhar para fora, olhar para o povo, olhar para as diverg\u00eancias, olhar para as injusti\u00e7as e ver como o nosso povo sofre l\u00e1 fora. Ao mesmo tempo, o povo sofre em ver o quanto estamos retardando os benef\u00edcios para essa popula\u00e7\u00e3o. A televis\u00e3o est\u00e1 a\u00ed para mostrar, as redes sociais est\u00e3o a\u00ed para escancarar o que estamos fazendo aqui. Isso n\u00e3o \u00e9 produtivo, meus amigos!\r\nO PT, que apresentou in\u00fameros destaques, deveria aproveitar este momento hist\u00f3rico do Pa\u00eds para colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia e fazer uma retirada de todos esses requerimentos, de todas essas emendas de plen\u00e1rio, de todos esses destaques, porque isso n\u00e3o levar\u00e1 a nada. A vota\u00e7\u00e3o de hoje est\u00e1 sendo um exemplo do que precisa acontecer nesta Casa. At\u00e9 agora, absolutamente nada foi produtivo para o lado do Partido dos Trabalhadores.\r\nPortanto, pe\u00e7o aos colegas do PT, do PSB e do PSOL que realmente coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia. S\u00e3o horas e horas desgastantes. Estamos dispendendo energia com coisas absolutamente in\u00f3cuas. O projeto j\u00e1 foi votado, o projeto principal j\u00e1 \u00e9 p\u00e1gina virada nesta Casa. O cadastro positivo vai acontecer e vai beneficiar milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros.\r\nN\u00e3o estraguem a imagem que voc\u00eas t\u00eam, n\u00e3o joguem fora o hist\u00f3rico de voc\u00eas. Olhem para fora e vejam 200 milh\u00f5es de brasileiros que pagam por isto, por este trabalho, e gostariam de ter um retorno positivo.\r\nUm abra\u00e7o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APOSENTADORIA, GUARDA MUNICIPAL, SISTEMA \u00daNICO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (SUSP), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o de regras diferenciadas para concess\u00e3o de aposentadoria \u00e0s guardas municipais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Agrade\u00e7o ao Deputado J\u00fanior Ferrari por me conceder 1 minuto da sua fala. Quero apenas deixar registrado que nada est\u00e1 t\u00e3o bom que n\u00e3o possa ser melhorado. O projeto da Previd\u00eancia entrou ontem nesta Casa, mas, infelizmente, deixaram as guardas municipais de lado. Deixaram as guardas municipais na vala comum.\r\nEu quero s\u00f3 destacar que as guardas municipais est\u00e3o no cap\u00edtulo da seguran\u00e7a p\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. As guarda municipais pertencem ao Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SUSP, e, portanto, nada \u00e9 mais justo do que trat\u00e1-las como os policiais do Brasil todo.\r\nMuito obrigado, Deputado J\u00fanior Ferrari.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo de concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente e Deputado Marcelo Ramos.\r\nDa desgra\u00e7a da Venezuela para a desgra\u00e7a no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO funcionalismo p\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo depende de uma reposi\u00e7\u00e3o salarial por parte do Governo. Eu quero registrar que nos \u00faltimos 8 anos, aproximadamente, a infla\u00e7\u00e3o corroeu os sal\u00e1rios de todos os funcion\u00e1rios em torno de 40% a 50%. A desgra\u00e7a a qual eu me refiro \u00e9 justamente que, nesses \u00faltimos 8 anos, n\u00f3s tivemos apenas 8% de aumento. Eu venho aqui novamente fazer uma cobran\u00e7a ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, para que atente para o dia 1\u00ba de mar\u00e7o, que \u00e9 a data-base de reajuste do funcionalismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AUMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SOLDO, POL\u00cdCIA MILITAR, GOVERNO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Raz\u00f5es do elevado \u00edndice de suic\u00eddio registrado entre policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, novamente volto a falar de um tema do qual a imprensa pouco se d\u00e1 conta, e nossos Parlamentares, por vezes, desconhecem: o n\u00famero elevad\u00edssimo de suic\u00eddios cometidos por policiais militares. \r\nO tempo, obviamente, \u00e9 muito curto para desenvolvermos este assunto. Por que ser\u00e1 que tantos policiais militares cometem suic\u00eddio? As raz\u00f5es mais claras s\u00e3o o excesso de trabalho e o estresse da profiss\u00e3o, haja vista a profiss\u00e3o de policial militar ser uma das mais estressantes do mundo, n\u00e3o s\u00f3 aqui no Brasil, mas no nosso Pa\u00eds em especial, porque os policiais militares de todos os Estados vivem diuturnamente uma verdadeira guerra no combate ao bandido, que porta um fuzil, e o policial, que revida com uma pistola. \r\nDo n\u00famero desproporcional entre a pistola e o fuzil, acaba surgindo um n\u00famero de v\u00edtimas muito elevado. Na semana passada, um policial de S\u00e3o Paulo tomou um tiro de fuzil na cabe\u00e7a e, infelizmente, a guarni\u00e7\u00e3o tinha, no m\u00e1ximo, uma pistola para combater. \r\nO assunto ainda \u00e9 o suic\u00eddio. Para termos no\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia que acontece em S\u00e3o Paulo, um policial, a cada 10 dias, comete suic\u00eddio - j\u00e1 foram mais de 120 policiais nos \u00faltimos 5 anos. Os problemas que levam o policial a tomar uma decis\u00e3o, entre aspas, \"corajosa\", s\u00e3o v\u00e1rios. Volto a reiterar que o principal \u00e9 o soldo, o pagamento, o sal\u00e1rio que percebe, em que o policial nunca \u00e9 reconhecido e valorizado.\r\nNos \u00faltimos 8 anos, a infla\u00e7\u00e3o corroeu em torno de 50% o sal\u00e1rio do trabalhador neste Pa\u00eds. No Estado de S\u00e3o Paulo, tivemos m\u00edseros 8% de corre\u00e7\u00e3o. A\u00ed n\u00f3s acabamos deparando com um \u00edndice de cerca de 90% dos nossos policiais comprometidos financeiramente, devendo absurdamente aos bancos. Esta \u00e9 uma triste realidade, um quadro que espero que com o novo Governo se resolva. Do contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos enterrar muito mais colegas. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Empenho do orador na aprova\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, daqui a alguns dias n\u00f3s vamos ter dentro desta Casa a vota\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica. Ele ser\u00e1 votado no Senado provavelmente esta semana. Esse c\u00f3digo vem com altera\u00e7\u00f5es muito importantes. Eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos porque futuramente eu vou pedir o apoio para a aprova\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, que traz mudan\u00e7as significativas. N\u00f3s tiramos algumas amarras, porque a avia\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds s\u00f3 n\u00e3o cresce mais devido a entraves burocr\u00e1ticos. Nos \u00faltimos anos, n\u00f3s temos perdido in\u00fameros postos de emprego. A nossa avia\u00e7\u00e3o, comparada com a de outros pa\u00edses, pode at\u00e9 ser considerada como lament\u00e1vel.\r\nConto com a ajuda de todos porque estarei empenhado 100% nisso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, HINO NACIONAL, ESCOLA, PATRIOTISMO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nos estabelecimentos educacionais brasileiros para a valoriza\u00e7\u00e3o da P\u00e1tria pelos estudantes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 uma discuss\u00e3o bem idiota esta, n\u00e3o \u00e9 mesmo? N\u00f3s estamos discutindo se crian\u00e7a pode ou n\u00e3o cantar o Hino Nacional? V.Exas. moram em que pa\u00eds? Qual \u00e9 o pa\u00eds que n\u00f3s habitamos? Qual \u00e9 o pa\u00eds que foi destru\u00eddo nos \u00faltimos 15 anos? Agora criaram uma pol\u00eamica se crian\u00e7a pode ou n\u00e3o cantar o Hino Nacional?\r\nQualquer pa\u00eds que preze o patriotismo p\u00f5e suas crian\u00e7as em p\u00e9, com a m\u00e3o no peito, olhando para sua bandeira com orgulho, para cantar o Hino Nacional. Escolas boas at\u00e9 pedem \u00e0s crian\u00e7as que declamem o Hino Nacional. Escolas boas preservam os valores da P\u00e1tria. Foi assim na escola p\u00fablica em que eu estudei, l\u00e1 na cidade de Itapevi, no Estado de S\u00e3o Paulo, a Escola Estadual Marechal C\u00e2ndido Rondon. N\u00f3s \u00e9ramos perfilados, todos os dias, de p\u00e9, para cantar o Hino Nacional ou qualquer outro hino.\r\nIsso \u00e9 ensinar um valor para uma crian\u00e7a. Isso \u00e9 dar \u00e0 crian\u00e7a a oportunidade de ser verdadeiramente brasileira.\r\nO que eu vi nos \u00faltimos anos foi pregarem na cabe\u00e7a das nossas crian\u00e7as o sexo fora do tempo e a ideologia de g\u00eanero, sem o menor consentimento dos pais, uma deturpa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil como antes eu nunca tinha visto na minha vida.\r\nAgora n\u00f3s vamos ficar discutindo se canta o hino ou se n\u00e3o canta o hino? \u00c9 lei. O hino tem que ser cantado.\r\nEst\u00e1 aqui o nosso Deputado Luis Miranda, que morou certo tempo nos Estados Unidos. S.Exa. pode confirmar que l\u00e1, nos Estados Unidos, tem bandeira e hino a todo momento. Seja em qualquer solenidade, seja em qualquer pr\u00e1tica desportiva, seja em qualquer escola ou campo de futebol, n\u00e3o interessa, a bandeira do Pa\u00eds \u00e9 o s\u00edmbolo maior, e o hino deve ser acompanhado a todo tempo.\r\nMeus amigos, pelo amor de Deus, vamos viver!\r\nBrasil, vamos viver a nossa p\u00e1tria, a nossa bandeira!\r\nChega de ideologia, por favor!\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1226/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, ANISTIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio a projeto de lei sobre a concess\u00e3o de anistia a agentes penitenci\u00e1rios do Estado de S\u00e3o Paulo, participantes em movimento grevista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nQuero apenas deixar registrado que estou protocolando um projeto que prev\u00ea anistia aos agentes penitenci\u00e1rios do Estado de S\u00e3o Paulo que, em 2014, fizeram uma greve leg\u00edtima, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, reivindicando aumento. Ap\u00f3s a greve, todos foram expulsos sem nenhum motivo cabal para isso.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a todos os Parlamentares a colabora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto.\r\nObrigado pelos 30 segundos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PDC 824/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nTR\u00c1FEGO A\u00c9REO, BAHAMAS, AEROPORTO REGIONAL, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da celebra\u00e7\u00e3o de acordos internacional pelo Brasil. Defesa do estabelecimento de acordo sobre tr\u00e1fego a\u00e9reo entre o Pa\u00eds e a Bahamas. Apoio \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Aeroporto S\u00e3o Paulo - Campo de Marte em aeroporto regional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nOs acordos internacionais que s\u00e3o feitos s\u00e3o muito bem-vindos. Que venham cada vez mais e surjam para realmente estreitar os la\u00e7os, principalmente comerciais, entre os v\u00e1rios pa\u00edses! \r\nEstas mat\u00e9rias s\u00e3o as mais prof\u00edcuas que eu vejo neste Parlamento, em especial o acordo com Bahamas sobre o tr\u00e1fego a\u00e9reo, de que hoje tanto precisamos. O motivo \u00e9 muito simples: a avia\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 pequena, em vista do que poderia ser. V.Exas. sabem muito bem disso, porque todos s\u00e3o clientes das companhias a\u00e9reas e utilizam o servi\u00e7o de transporte a\u00e9reo para todos os lugares do Brasil e para fora tamb\u00e9m. \r\nA avia\u00e7\u00e3o brasileira poderia se comparar \u00e0 avia\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos e \u00e0 avia\u00e7\u00e3o de tantos outros pa\u00edses que, proporcionalmente, transportam muito mais passageiros que nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o tenho n\u00fameros precisos, mas acredito que hoje o Brasil transporta cerca de 100 milh\u00f5es de passageiros por ano, quando poderia transportar de 300 milh\u00f5es a 350 milh\u00f5es de passageiros. H\u00e1 que se melhorar ainda muito a estrutura da avia\u00e7\u00e3o. \r\nInfelizmente, quando se pensa em fazer algum progresso, surge no Estado de S\u00e3o Paulo a ideia mirabolante de se acabar com o Aeroporto Campo de Marte. \r\nNeste momento, fa\u00e7o a defesa deste assunto, porque ele vai na contram\u00e3o do decreto que prev\u00ea mais uma linha a\u00e9rea entre o Brasil e Bahamas e vice-versa, promovendo emprego e gera\u00e7\u00e3o de riqueza. Esta ideia absurda de acabar com o Campo de Marte - sabe Deus de onde surgiu! - n\u00e3o tem nenhum efeito ben\u00e9fico para a avia\u00e7\u00e3o. \r\nO Campo de Marte poderia muito bem se tornar um aeroporto regional com linhas de tr\u00e1fego a\u00e9reo espec\u00edficas para o t\u00e1xi a\u00e9reo. Mas, infelizmente e provavelmente, com um conchavo com o mercado imobili\u00e1rio - eu disse conchavo, aqueles acertos por tr\u00e1s das cortinas -, querem acabar com o Campo de Marte para aumentar o gabarito imobili\u00e1rio daquela regi\u00e3o. \r\nVenho aqui fazer esta defesa e anunciar que isso possivelmente aconte\u00e7a, para a infelicidade da avia\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, CELSO DANIEL, EX-PREFEITO, SANTO ANDR\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Exig\u00eancia de elucida\u00e7\u00e3o do assassinato do ent\u00e3o Prefeito Celso Daniel, do Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amigos que nos veem pela TV C\u00e2mara ou nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, h\u00e1 um velho ditado que diz: \"Pau que bate em Chico bate em Francisco\".\r\nEu estou h\u00e1 muitos anos querendo saber quem matou Celso Daniel. At\u00e9 hoje eu cobro explica\u00e7\u00f5es daquela malfadada investiga\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o dizer fajuta, daquela porcaria de investiga\u00e7\u00e3o que foi feita. N\u00f3s perdemos uma ilustre pessoa e, at\u00e9 hoje, n\u00e3o sabemos por que pre\u00e7o ela se foi desta vida. Ent\u00e3o, vamos cobrar tamb\u00e9m o resultado real dessa investiga\u00e7\u00e3o da morte de Celso Daniel.\r\nEu continuo dizendo que, se bate em Chico, vai bater em Francisco sempre.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), ATENTADO, TERRORISMO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao novo Deputado Joseildo Ramos. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do massacre ocorrido em escola do Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Apoio ao pronunciamento do Deputado Pr. Marco Feliciano sobre o assunto. Ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas eficazes para o setor de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. V.Exa. sabe que esses 3 minutos s\u00e3o um tempo precioso para mim. V.Exa. \u00e9 sempre atenciosa, vou cumprir os 3 minutos, como sempre fiz.\r\nBoa tarde, Srs. Deputados. Quero, inicialmente, saudar o nosso colega rec\u00e9m-chegado, Joseildo Ramos, e lhe desejar um mandato prof\u00edcuo.\r\nE quero prestar a minha solidariedade a todas as fam\u00edlias e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Suzano pelo fato ocorrido hoje de manh\u00e3.\r\nDeputado Pr. Marco Feliciano, V.Exa. falou tudo. \u00c9 hora de respeito; \u00e9 hora de n\u00f3s chorarmos as nossas v\u00edtimas da viol\u00eancia; \u00e9 hora de n\u00f3s chorarmos, quem sabe, um descaso um pouco maior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, devido ao que ocorreu de forma in\u00e9dita no nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil, hoje, precisa colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia e repensar muito bem o que vai fazer com a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nOntem, num programa em que est\u00e1vamos eu e o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, a Dra. L\u00facia Helena, que \u00e9 da Associa\u00e7\u00e3o dos Defensores P\u00fablicos do Pa\u00eds, falou a frase: \"\u00c9 preciso discutir seguran\u00e7a\". A\u00ed eu complementei essa frase da Dra. L\u00facia: \"\u00c9 preciso discutir e praticar seguran\u00e7a\", que \u00e9 o pre\u00e7o que n\u00f3s estamos pagando. O fato em Suzano \u00e9 lament\u00e1vel. E o que dizer, ent\u00e3o, das mais de 60 mil pessoas, das mais de 60 mil vidas que n\u00f3s perdemos no ano de 2018? De quem \u00e9 a culpa? Vamos botar a m\u00e3o na consci\u00eancia e reconhecer que este Parlamento tem grande culpa no aspecto da seguran\u00e7a. N\u00f3s precisamos botar a m\u00e3o no peito e dizer: \"N\u00f3s somos respons\u00e1veis por isso que aconteceu\". E somos mesmo.\r\nQuero parafrasear o Senador Major Olimpio, que por 4 anos esteve nesta Casa brigando por esse assunto de seguran\u00e7a. Para encerrar - e olho esse rel\u00f3gio, em respeito aos colegas -, cito a fala do Major Olimpio, que disse assim: \"Pe\u00e7o para constar nos Anais da Casa: bandido \u00e9 bandido, n\u00e3o \u00e9 de direita nem de esquerda. Bandido \u00e9 na cadeia\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Fatores determinantes do recrudescimento da viol\u00eancia no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de trazer \u00e0 lembran\u00e7a, neste pouco tempo, todas as outras v\u00edtimas de homic\u00eddios. Foram mais de 63 mil mortes no ano passado, pela frouxid\u00e3o das nossas leis. Depois de 2003, este Brasil virou uma bagun\u00e7a, ao se passar a m\u00e3o na cabe\u00e7a de bandido a torto e a direito. Ent\u00e3o, s\u00e3o 63 mil fam\u00edlias, e muitas delas tamb\u00e9m n\u00e3o sabem quem foram os assassinos dos seus entes queridos, porque o pr\u00f3prio Governo que se instalou neste Pa\u00eds fez com que isso acontecesse, desaparelhando a pol\u00edcia, desaparelhando o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, acabando com os poucos mecanismos que n\u00f3s t\u00ednhamos para punir os condenados.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos em decorr\u00eancia da corrup\u00e7\u00e3o praticada pelos Governos do PT. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nSeria um sonho para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira se aqueles bilh\u00f5es de d\u00f3lares que foram desviados retornassem aos cofres p\u00fablicos. Quem sabe n\u00e3o ter\u00edamos que fazer uma reforma da Previd\u00eancia. S\u00f3 um operador do PT, voluntariamente, devolveu quase 400 milh\u00f5es de reais. Seria lindo, maravilhoso, poder contar com esse dinheiro dentro do cofre. \r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 inevit\u00e1vel porque n\u00f3s vamos ter que consertar as contas p\u00fablicas, aquilo que Fernando Henrique n\u00e3o conseguiu fazer, aquilo que Lula n\u00e3o conseguiu fazer, aquilo que Dilma n\u00e3o conseguiu fazer, e muito menos Michel Temer conseguiu fazer. \u00c9 um trabalho dif\u00edcil! vai doer, provavelmente, mas n\u00e3o tanto quanto falam. A reforma \u00e9 essencial, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares. Quem sabe esse dinheiro volte para os nossos cofres e n\u00f3s possamos comemorar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 431/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, em homenagem aos 13 milh\u00f5es de brasileiros que hoje est\u00e3o tentando preencher as suas Carteiras de Trabalho, em homenagem a diversos funcion\u00e1rios da PETROBRAS, que foram limados dos seus empregos, por conta da corrup\u00e7\u00e3o que o Partido dos Trabalhadores colocou dentro da PETROBRAS, em homenagem a tantos outros funcion\u00e1rios de estatais e empresas privadas que v\u00e3o perder os seus empregos, por conta da economia desastrosa que o Governo Bolsonaro acabou de herdar, n\u00f3s vamos votar \"sim\", a favor. E vamos votar, inclusive, a favor da reforma da Previd\u00eancia, para ver se n\u00f3s conseguimos tirar um bando de sanguessugas deste Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 746/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nDESVIO, RECURSOS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746-B, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha sobre Programa de F\u00e9rias-Trabalho, assinado em Bras\u00edlia, em 13 de fevereiro de 2015. Investiga\u00e7\u00e3o do desvio de recursos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de combate \u00e0 criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746, de 2017, em andamento neste momento, \u00e9 uma das raridades desta Casa, pelo fato de propiciar esse interc\u00e2mbio estudantil entre brasileiros e alem\u00e3es. Isso vem recompor um quadro muito negro que tivemos na educa\u00e7\u00e3o brasileira nos \u00faltimos anos, quando praticamente se instalou o analfabetismo.\r\nN\u00f3s podemos verificar claramente essa situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira quando o Governo Bolsonaro come\u00e7a a promover a Lava-Jato da Educa\u00e7\u00e3o. Realmente, come\u00e7amos a olhar o que foi feito no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de 2003 para c\u00e1, quem sabe at\u00e9 antes de 2003, quando alguns bilh\u00f5es de reais foram desviados de uma \u00e1rea t\u00e3o importante. Vejam s\u00f3 o exemplo dr\u00e1stico de Suzano.\r\nTemos escolas mal aparelhadas, mal localizadas, maltratadas. Se olharmos o aspecto da seguran\u00e7a, e posso falar com extrema propriedade, porque vivi, e vivo ainda, o segmento da seguran\u00e7a p\u00fablica durante muitos anos, fica claro que uma coisa puxa a outra. No momento em que se abandona a seguran\u00e7a p\u00fablica, em que se abandona a educa\u00e7\u00e3o, deixam-se abertas as portas para a nossa juventude ganhar o mundo do crime.\r\nExiste um ditado muito s\u00e1bio que diz, construam escolas ou ter\u00e3o que construir pres\u00eddios. Hoje, os nossos pres\u00eddios n\u00e3o d\u00e3o mais conta. A superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e9 um fato presente e, agora, dif\u00edcil de se resolver. Mas nada que o Governo Bolsonaro, com medidas s\u00e9rias, com gente apropriada, com pessoas honestas, n\u00e3o possa fazer, reduzindo substancialmente os problemas, tanto na educa\u00e7\u00e3o quanto no sistema prisional e, principalmente, na \u00e1rea da seguran\u00e7a, com a excepcional pessoa, que \u00e9 o Ministro Sergio Moro. Isso, sim, vai fazer a diferen\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUCAS POCAY SILVA, PREFEITO, OURINHOS (SP), DILADOR BORGES, ARA\u00c7ATUBA (SP), DENILSON PICHITELLI, VEREADOR, AGRADECIMENTO, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, M\u00c3E, POLICIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Lucas Pocay Silva, do Munic\u00edpio de Ourinhos, Estado de S\u00e3o Paulo. Agradecimento ao Vereador Denilson Pichitelli e ao Prefeito Dilador Borges, do Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba, pela assist\u00eancia prestada \u00e0 m\u00e3e de policial militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nQuero apenas acusar que hoje n\u00f3s estamos recebendo a ilustre visita do Prefeito da cidade de Ourinhos, no Estado de S\u00e3o Paulo, o jovem Lucas Pocay Silva, que nos honra com a sua presen\u00e7a neste plen\u00e1rio.\r\nAproveitando esse tempo, gostaria de fazer um agradecimento ao Prefeito de Ara\u00e7atuba, Dilador Borges, e ao Vereador Denilson Pichitelli, que, ap\u00f3s uma solicita\u00e7\u00e3o minha para socorrer a m\u00e3e de um policial militar, acatou meu pedido com extrema presteza e aten\u00e7\u00e3o devido \u00e0s dificuldades existentes na \u00e1rea da sa\u00fade, o que todos n\u00f3s sabemos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINISTERIO DA SAUDE, COMPRA, MATERIAL HOSPITALAR, POLICIA MILITAR, CADEIRANTE, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pelo compromisso de aquisi\u00e7\u00e3o de sonda uretral para policiais militares cadeirantes, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente! Boa tarde, nobres colegas!\r\nEu gostaria de registrar um agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, o Dr. Mandetta, que me recebeu na quinta-feira passada, quando lhe contei que 10% do efetivo da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, cerca 82 mil homens, est\u00e3o em cadeiras de rodas, porque tomaram tiro na coluna defendendo a sociedade. Esses policiais t\u00eam uma demanda muito grande por equipamentos m\u00e9dicos, no caso espec\u00edfico, de sonda uretral. Sensibilizado, o Ministro decidiu atender o pedido que eu fiz para a Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nMinistro Mandetta, meu muito obrigado em nome de todos os policiais militares do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, a respeito da eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, daqui a pouco, o turismo e a avia\u00e7\u00e3o brasileira v\u00e3o comemorar a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nH\u00e1 que se destacar que, em junho de 2016, a ent\u00e3o Situa\u00e7\u00e3o aprovava este mesmo projeto, concedendo 100% \u00e0s empresas internacionais para entrarem no mercado brasileiro, e hoje ela \u00e9 contra. Mas n\u00f3s estamos aqui para defender a expans\u00e3o do turismo, para defender o emprego dos aeronautas e aerovi\u00e1rios e para aumentar a capacidade de trabalho, porque nos deixaram uma heran\u00e7a maldita de 14 milh\u00f5es de desempregados.\r\nEu ressalto que este projeto, outrora, foi votado aprovando-se 100% do capital estrangeiro dentro do nosso Pa\u00eds.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Benef\u00edcios advindos da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas, boa tarde. Daqui a pouco, ser\u00e1 analisada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, momento do qual pretendo fazer parte. A MP trata da abertura de capital para as empresas de transporte a\u00e9reo. Esta medida \u00e9 mais do que eficaz. \r\nFalo em nome de todos os tripulantes do Brasil, de todos os aerovi\u00e1rios deste Pa\u00eds, que carregam a avia\u00e7\u00e3o nas costas. A avia\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos anos, tem sofrido muito com as medidas econ\u00f4micas, com a falta de melhor gerenciamento da economia no Pa\u00eds. As empresas a\u00e9reas sempre buscam a melhor forma de tratar a avia\u00e7\u00e3o, mas infelizmente ocorrem demiss\u00f5es e mais demiss\u00f5es. \r\nA medida provis\u00f3ria, com certeza, trar\u00e1 benef\u00edcios enormes para todos esses profissionais, al\u00e9m de emprego, porque existem muitos tripulantes aerovi\u00e1rios demitidos, na rua.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba  2.724, de 2015, relativo \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto. \r\nSr. Presidente, o foco no Projeto 2.724, para o pessoal entender a import\u00e2ncia do capital estrangeiro no Brasil, \u00e9 sin\u00f4nimo de crescimento e emprego - e eu quero focar justamente no emprego. Quero que todos os Parlamentares fiquem cientes de que a avia\u00e7\u00e3o brasileira perdeu muitos postos de trabalho. E h\u00e1 que se separar duas classes - estava at\u00e9 conversando com o colega agora sobre isso. O que muita gente n\u00e3o sabe \u00e9 que h\u00e1 o aeronauta e h\u00e1 o aerovi\u00e1rio. Daqui a pouco voc\u00eas v\u00e3o perceber que o aeronauta \u00e9 aquele que est\u00e1 em voo, \u00e9 o tripulante, e o aerovi\u00e1rio \u00e9 aquele que fica em solo. E existe um artigo que preserva o emprego do aeronauta e o do aerovi\u00e1rio. N\u00f3s precisamos de 80% de brasileiros nesses postos de trabalho. \r\n\u00c9 muito importante que a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje n\u00f3s temos passagens caras, temos aeroportos sucateados, temos trabalhadores do setor da avia\u00e7\u00e3o desempregados, tudo isso gra\u00e7as a in\u00fameros anos de desgoverno neste Pa\u00eds. A vinda do capital estrangeiro \u00e9 para recuperar principalmente os empregos dos aeronautas e dos aerovi\u00e1rios. \r\nComo disse o nobre Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, de Roraima, n\u00f3s n\u00e3o temos malha a\u00e9rea suficiente. E, ao contr\u00e1rio do que muitos acham, o Brasil transporta metade dos passageiros que poderia transportar. \u00c9 uma vergonha o Brasil transportar apenas 150 milh\u00f5es de brasileiros, quando poderia estar transportando 300 milh\u00f5es.\r\nO Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, enfatiza a necessidade de n\u00f3s aumentarmos os postos, fazermos uma verdadeira reformula\u00e7\u00e3o da avia\u00e7\u00e3o brasileira, darmos ao cliente, ao usu\u00e1rio do sistema de avia\u00e7\u00e3o, mais conforto, mais tranquilidade e mais organiza\u00e7\u00e3o, com uma malha a\u00e9rea de que o Brasil hoje carece - muitos Estados n\u00e3o possuem uma malha a\u00e9rea adequada, com exce\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, Rio, Minas e Paran\u00e1. \u00c9 uma cat\u00e1strofe a avia\u00e7\u00e3o brasileira, se n\u00f3s colocarmos em n\u00fameros, em compara\u00e7\u00e3o com outros pa\u00edses.\r\nPor esses motivos, no texto-base, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o brasileiros mediante contrato de trabalho regido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ressalvada a possibilidade de no m\u00e1ximo 1/3 (um ter\u00e7o) de comiss\u00e1rios estrangeiros, alterado pelo \u00a7 3\u00ba do art. 156, constante da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, e no art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, acerca da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO, o Partido NOVO derrapa, pela primeira vez, nas suas convic\u00e7\u00f5es. Com 13 milh\u00f5es a 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, como \u00e9 que se vai falar em reserva de mercado? N\u00f3s precisamos criar empregos neste Pa\u00eds urgentemente! A vinda do capital estrangeiro \u00e9 mais do que bem-vinda. Traz riqueza e tem que trazer emprego. N\u00f3s estamos pedindo apenas que dois ter\u00e7os de emprego sejam reservados aos tripulantes, aos aerovi\u00e1rios, aos pilotos, aos comiss\u00e1rios. E entregar isso de bandeja na m\u00e3o dos estrangeiros \u00e9 um verdadeiro crime contra o trabalhador brasileiro.\r\nO Governo lidera toda a sua bancada, deixando essa bancada ciente de que est\u00e1 dando um tiro no trabalhador. \u00c9 hora de n\u00f3s aproveitarmos o momento em que o capital estrangeiro vai entrar neste Pa\u00eds 100%. Nenhum pa\u00eds permite fazer isto, e n\u00f3s vamos entregar os empregos para os outros? Isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, EMP 17/2019, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", para que possamos acelerar esse trabalho. A mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. As consequ\u00eancias desse projeto s\u00e3o extremamente ben\u00e9ficas para o Brasil, para o povo brasileiro.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 773/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,BASE DE APOIO POLITCO, GOVERNO,, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Revis\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Simplifica\u00e7\u00e3o e a Harmoniza\u00e7\u00e3o dos Regimes Aduaneiros (Conven\u00e7\u00e3o de Quioto Revisada), celebrada em 18 de maio de 1973 e emendada em 26 de junho de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, orienta \"sim\". E por um motivo muito simples. Boas pr\u00e1ticas ser\u00e3o implantadas na \u00e1rea do com\u00e9rcio exterior, um est\u00edmulo substancial para as importa\u00e7\u00f5es, para as exporta\u00e7\u00f5es. A nossa balan\u00e7a comercial com certeza crescer\u00e1.\r\nPor esses motivos, que s\u00e3o mais do que razo\u00e1veis, o voto do Governo \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em evento promovido pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a \u00e1rea educacional. Apoio ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu acabo de chegar de um evento no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Acabei de falar sobre boas pr\u00e1ticas. L\u00e1 participei de um evento promovido pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o. Os Parlamentares agora poder\u00e3o indicar as suas emendas finalmente, para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, no item de custeio.\r\nQuero me congratular com o Ministro Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez e com toda a sua equipe por essa iniciativa e alertar todos os Parlamentares: fiquem atentos a essa libera\u00e7\u00e3o de emendas, pois a nossa educa\u00e7\u00e3o precisa desse dinheiro, precisa desse aporte financeiro, que todos n\u00f3s agora poderemos fazer.\r\nMinistro da Educa\u00e7\u00e3o, meus parab\u00e9ns por esse trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR,",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Morte de policiais militares no Estado de S\u00e3o Paulo. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para com os militares na aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - E de forma respeitosa vou cumprir os 60 segundos que me cabem para, infelizmente, noticiar que, nos \u00faltimos dias, n\u00f3s perdemos mais tr\u00eas policiais militares no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nA estat\u00edstica realmente aumenta a cada semana, a cada m\u00eas e a cada ano. Gosto de passar esses dados a todos os nobres Deputados porque, daqui a pouco, n\u00f3s vamos ter que votar a proposta de reforma da Previd\u00eancia dos militares. Eu quero ressaltar cada vez mais esses dados, que s\u00e3o danosos, e pedir aos Deputados que, no momento em que forem votar a Previd\u00eancia dos militares, n\u00e3o se esque\u00e7am de que os \u00fanicos profissionais que d\u00e3o a vida por S.Exas. e pela sociedade s\u00e3o os militares.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PAGAMENTO, APOSENTADO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, DEFESA, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu gostaria de avisar ao povo brasileiro que n\u00f3s estamos imbu\u00eddos em garantir a Previd\u00eancia e a aposentadoria pelos pr\u00f3ximos anos. A Esquerda anuncia que o projeto de reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o vale nada. N\u00f3s estamos aqui dizendo o contr\u00e1rio, que estamos tentando pagar uma d\u00edvida de 1 trilh\u00e3o de reais feita pelo Governo do ex-Presidente Lula, e, ainda, al\u00e9m de pagar a d\u00edvida, pagar os aposentados pelos pr\u00f3ximos anos.\r\nA miss\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil, o debate vai ser grande, mas eu tenho certeza de que a Oposi\u00e7\u00e3o vai cair na real, porque o povo est\u00e1 entendendo a dificuldade por que o Brasil est\u00e1 passando.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, PAULO PEREIRA DA SILVA, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDIRET\u00d3RIO MUNICIPAL, EXTIN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Excel\u00eancia do trabalho realizado pelo Deputado Paulo Pereira da Silva, na condi\u00e7\u00e3o de Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Extin\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios partid\u00e1rios municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, de relatoria do nobre Deputado Paulo Pereira da Silva.\r\nAqueles que sabem o que \u00e9 um diret\u00f3rio municipal e trabalham com essa atividade conhecem muito bem a dificuldade por que passam os diret\u00f3rios.\r\nTemos um exemplo muito claro disso quando o TSE simplesmente cancela mais de 35 mil diret\u00f3rios municipais que sequer receberam 1 centavo. O TSE alegou que eles n\u00e3o prestaram contas - obviamente, pois n\u00e3o receberam dinheiro.\r\nOs diret\u00f3rios foram cancelados, o que causou um problema s\u00e9rio para todos os partidos em todos os Estados.\r\nEu quero refor\u00e7ar \u00e0queles colegas que podem n\u00e3o conhecer a mat\u00e9ria que realmente a relatoria do Deputado Paulinho foi muito bem feita.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Transcurso do 75\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Sr. Presidente e nobres colegas. Eu n\u00e3o estive presente na solenidade, hoje pela manh\u00e3, em homenagem aos policiais federais, mas quero deixar aqui o registro do meu apre\u00e7o por esses profissionais e os meus agradecimentos a todo o servi\u00e7o que a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal fazem pelo Brasil. \u00c9 de suma import\u00e2ncia que o efetivo, que o contingente dessas institui\u00e7\u00f5es seja prestigiado de todas as formas. A valoriza\u00e7\u00e3o do policial no Brasil precisa ser presente em todos os momentos. S\u00e3o eles a nossa maior barreira contra o crime. Os policiais est\u00e3o 24 horas trabalhando para a sociedade, protegendo a fam\u00edlia, protegendo o patrim\u00f4nio.\r\nDeixo aqui o meu registro de parab\u00e9ns pelos 75 anos da Pol\u00edcia Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, nobres colegas Deputados. \u00c9 muito importante, neste momento em que h\u00e1 um debate muito acirrado a respeito da Nova Previd\u00eancia, informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, informar a todos os brasileiros, para que eles n\u00e3o sejam polu\u00eddos com falsas not\u00edcias, com mentiras sobre o que \u00e9 o projeto da Nova Previd\u00eancia... Eu quero usar esse tempo de Lideran\u00e7a para conduzir o debate nesse sentido.\r\n\u00c9 importante o povo brasileiro saber que o Brasil hoje deve e deve muito. N\u00e3o \u00e9 pouco. Alguns n\u00fameros nos d\u00e3o conta de que a d\u00edvida poder\u00e1 chegar a 340 bilh\u00f5es de reais. Alguns v\u00e3o rebater dizendo que n\u00e3o s\u00e3o 340 bilh\u00f5es de reais, s\u00e3o 240 bilh\u00f5es de reais. A\u00ed, eu me pergunto qual \u00e9 a diferen\u00e7a. Seja l\u00e1 qual for o n\u00famero, 340 bilh\u00f5es de reais ou 240 bilh\u00f5es de reais, o Brasil deve muito hoje.\r\nEu costumo dizer, em pequenas palestras, no Estado de S\u00e3o Paulo, de onde venho, que o Brasil passou do cheque especial. Usou o seu cheque especial no extremo limite, ultrapassou isso, e j\u00e1 est\u00e1 nas m\u00e3os de agiotas. E vamos dar nomes a esses agiotas. S\u00e3o os bancos, porque foram emitidos tantos t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica com juros de 19% que o Brasil hoje est\u00e1 mais do que pendurado e mais do que nas m\u00e3os dos bancos internacionais, porque deve l\u00e1 fora, e nas m\u00e3os dos bancos nacionais, porque deve aqui dentro tamb\u00e9m.\r\n\u00c9 para essa d\u00edvida que n\u00f3s estamos tentando dar uma solu\u00e7\u00e3o adequada, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia ou a Nova Previd\u00eancia.\r\nBrasileiros, voc\u00eas precisam nos escutar, voc\u00eas precisam avaliar como est\u00e1 sendo conduzido esse debate aqui na C\u00e2mara dos Deputados, porque \u00e9 daqui que vai sair a not\u00edcia verdadeira. A not\u00edcia verdadeira \u00e9 a necessidade da reforma da Previd\u00eancia, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente entregar 1 trilh\u00e3o de reais todos os anos nas m\u00e3os dos bancos. N\u00e3o que eles n\u00e3o mere\u00e7am, mas \u00e9 que n\u00f3s estamos pagando uma d\u00edvida desnecess\u00e1ria. N\u00f3s estamos devendo. N\u00f3s somos devedores e eles s\u00e3o credores. N\u00f3s precisamos honrar isso, acabar, zerar com essa d\u00edvida. No momento em que n\u00f3s conseguirmos pagar essa d\u00edvida, que, diga-se de passagem - e agora eu quero simplesmente chamar a aten\u00e7\u00e3o do nosso Deputado Otoni que est\u00e1 ali nos escutando, Deputado Alexandre Frota -, quem fez foi o PT; quem fez essa d\u00edvida foi o Governo do PT...\r\nO Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 h\u00e1 70 ou 80 dias no Governo somente, e herdou uma d\u00edvida absurda, que tira dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, tira dinheiro da sa\u00fade, tira dinheiro da seguran\u00e7a, tira dinheiro da ci\u00eancia e tecnologia, tira dinheiro de Prefeituras, de Estados, tira dinheiro do povo brasileiro. \u00c9 1 trilh\u00e3o de reais, meus amigos; \u00e9 1 trilh\u00e3o de reais, brasileiros de todo o Brasil, que o PT colocou na conta do Presidente Bolsonaro, e acham que ele \u00e9 o culpado disso. N\u00e3o! O Presidente Bolsonaro assumiu no dia 1\u00ba de janeiro o comando do Pa\u00eds e est\u00e1 agora com medidas s\u00e9rias, com medidas justas, absolutamente implac\u00e1veis, para combater a corrup\u00e7\u00e3o que assolou este Pa\u00eds e combater esse gasto p\u00fablico exagerado que vinha de Governos anteriores. Austeridade, honestidade, prop\u00f3sito, para poder pagar o 1 trilh\u00e3o que o PT deixou para n\u00f3s pagarmos.\r\n\u00c9 por isso que a Nova Previd\u00eancia, que vai come\u00e7ar a ser discutida, vai causar debates acalorados, mas \u00e9 para o nosso bem comum. \u00c9 para todos n\u00f3s que isso est\u00e1 sendo feito. \u00c9 um sacrif\u00edcio? \u00c9! Mas eu tenho certeza de que a Nova Previd\u00eancia vai passar nesta Casa, vai ser aprovada, para o bem de todos os brasileiros. N\u00f3s vamos conseguir gerar muitos dividendos para os nossos filhos e para os nossos netos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE ACELERA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO (PAC), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Malversa\u00e7\u00e3o, pelo governo petista, de recursos destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento - PAC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu acabei de fazer um pronunciamento de 5 minutos na tribuna e logo em seguida, pela rede social, come\u00e7aram as perguntas: \"Por que contra\u00edram essa d\u00edvida alta, Coronel Tadeu?\"\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil explicar. Todo o mundo se lembra do PAC, o Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento. Foi ali que se tomou muito dinheiro tanto fora do Pa\u00eds, como dentro dele. Entretanto, hoje existem mais de 2 mil obras desse maldito PAC absolutamente paradas. Isso foi constatado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, povo brasileiro, voc\u00ea que quer saber o que o PT fez com o dinheiro de empr\u00e9stimos que ele obteve tanto fora, quanto dentro do Pa\u00eds, a explica\u00e7\u00e3o, a resposta est\u00e1 a\u00ed: o dinheiro foi mal utilizado, mal gerenciado, porque h\u00e1 mais de 2 mil obras paradas por todo o Pa\u00eds.\r\nEssa \u00e9 a resposta que eu dou a todos os meus amigos das redes sociais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, EMPRESA, T\u00c1XI A\u00c9REO, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, BRASIL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, AVI\u00c3O, VENEZUELA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, SECRETARIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, GOVERNO FEDERAL, COMBATE, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Necessidade de apoio ao Governo Federal \u00e0 avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero complementar a fala do Deputado J\u00fanior Ferrari a respeito da avia\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos quase 100 companhias de t\u00e1xi a\u00e9reo. Hoje temos menos de 50. Os Estados Unidos possuem cerca de 50 companhias a\u00e9reas. O Brasil possui s\u00f3 4 companhias a\u00e9reas - e uma delas est\u00e1 em liquida\u00e7\u00e3o judicial. Estamos tentando ajud\u00e1-la de todas as formas, para n\u00e3o perdermos a Avianca, porque isso geraria mais desemprego no nosso Pa\u00eds.\r\nNo Brasil, a avia\u00e7\u00e3o depende de dois combust\u00edveis: querosene de avi\u00e3o e gasolina de avi\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o produzimos mais gasolina de avi\u00e3o. A refinaria de Cubat\u00e3o era a \u00fanica que ainda produzia, mas parou de funcionar. N\u00f3s importamos uma quantidade desse combust\u00edvel da Venezuela para manter o abastecimento por mais 2 meses. Esse \u00e9 o caos por que passa a avia\u00e7\u00e3o brasileira hoje.\r\nN\u00f3s precisamos de um empenho forte do Governo, por meio da Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil, para alavancar a avia\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 uma fonte muito grande de empregos. O n\u00famero de desempregados no Pa\u00eds \u00e9 alt\u00edssimo. Considerando o potencial que o Brasil tem, n\u00f3s estamos utilizando apenas 30% da capacidade da avia\u00e7\u00e3o brasileira - apenas 30%! N\u00f3s utilizamos 30% da nossa capacidade de transporte de passageiros. Estados Unidos, China e outros pa\u00edses est\u00e3o anos luz \u00e0 nossa frente. \r\nFica registrado o meu protesto e a minha colabora\u00e7\u00e3o para ajudar a avia\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DEMISS\u00c3O, OUVIDORIA, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITAR, CR\u00cdTICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, AGENTE POLICIAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Pedido pelo orador de demiss\u00e3o do Ouvidor da Pol\u00edcia do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, nobres colegas.\r\nEu venho \u00e0 tribuna para pedir a demiss\u00e3o do ouvidor das pol\u00edcias do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEsse sujeito se arvora de investigador e quer investigar os policiais que est\u00e3o trabalhando. Eu preciso avis\u00e1-lo de que n\u00f3s temos duas pol\u00edcias: a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar. Cada uma tem a sua corregedoria. Esperamos que ele, em vez de ficar fazendo palha\u00e7ada na imprensa, tentando investigar policiais, cumpra o seu dever de ouvidor.\r\nEu acho que ele n\u00e3o sabe - fa\u00e7o quest\u00e3o absoluta de lhe dizer - que a ouvidoria \u00e9 um canal de comunica\u00e7\u00e3o entre a sociedade e a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, para acolher sugest\u00f5es. Se ele fizer s\u00f3 isso, est\u00e1 \u00f3timo. Se n\u00e3o conseguir fazer isso, que pe\u00e7a demiss\u00e3o ou que o Governador o demita imediatamente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e prezados colegas, eu gostaria de deixar registrado que est\u00e1, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, o Ministro Paulo Guedes, prestando os esclarecimentos necess\u00e1rios sobre a proposta de reforma da Previd\u00eancia, tema de muita relev\u00e2ncia neste momento para o Brasil. \r\n\tEu quero dirigir a minha palavra a todos os brasileiros que est\u00e3o sendo bombardeados por falsas verdades ou verdadeiras mentiras de que esse projeto prejudica a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero ressaltar exatamente o que disse o Ministro Paulo Guedes, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a: nenhum brasileiro que \u00e9 benefici\u00e1rio do Regime Geral da Previd\u00eancia Social vai ser prejudicado. S\u00e3o mais de 70 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o v\u00e3o sofrer o preju\u00edzo de um real sequer. Ao contr\u00e1rio: muitos deles v\u00e3o ter a sua contribui\u00e7\u00e3o reduzida em 0,5%. \u00c9 importante destacar isso para todos os brasileiros - todos! H\u00e1 uma avalanche de not\u00edcias de que o projeto \u00e9 maldoso para a popula\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o cabe neste momento. O que cabe \u00e9 mostrar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o Brasil est\u00e1 quebrado. Na minha concep\u00e7\u00e3o, o Brasil est\u00e1 quebrado, e n\u00e3o aguenta mais caminhar por mais alguns anos.\r\nA medida que vem do Governo, que \u00e9 a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 06, de 2019, a PEC da Reforma da Previd\u00eancia, ou da nova Previd\u00eancia, \u00e9 essencial para quem est\u00e1 aposentado hoje continue aposentado e recebendo o valor do benef\u00edcio. Ela \u00e9 essencial para quem vai se aposentar continuar tendo a expectativa de receber o seu benef\u00edcio, a sua aposentadoria, inclusive, transitando por uma regra que n\u00e3o vai mudar agora, com o jogo em andamento, porque vai haver uma regra de transi\u00e7\u00e3o beneficiando a todos. E quem est\u00e1 entrando no mercado de trabalho, vai entrar com uma regra estabelecida, um jogo j\u00e1 combinado, e esse tamb\u00e9m ter\u00e1 direito \u00e0 aposentadoria.\r\n\u00c9 impressionante como se bombardeia o atual Governo, o medo que se tem de o atual Governo acertar de vez a economia do Pa\u00eds. H\u00e1 alguns anos, estabeleceu-se o Plano Real, um plano muito bom, entretanto, com alguns defeitos. Ao longo desses anos foram feitas v\u00e1rias d\u00edvidas, e hoje o Brasil n\u00e3o tem lastro para sustentar o pagamento de 1 trilh\u00e3o de reais.\r\nPortanto, Sra. Presidente, senhores colegas e, principalmente, popula\u00e7\u00e3o brasileira, prestem aten\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro est\u00e1 chegando para ajud\u00e1-los, e voc\u00eas v\u00e3o perceber isso num futuro bem pr\u00f3ximo. T\u00e3o logo, a\u00ed na frente, voc\u00eas v\u00e3o perceber.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Elogio ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pela participa\u00e7\u00e3o em debate sobre a reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nQuero agradecer novamente a visita do Ministro Paulo Guedes \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Ele esclareceu, tecnicamente - que todos os brasileiros saibam muito bem disto -, que o Pa\u00eds est\u00e1 quebrado e precisa, sim, reformar a Previd\u00eancia, entre outras medidas. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Previd\u00eancia.\r\nNos \u00faltimos 16 anos, o Brasil sofreu um achaque no seu dinheiro, nos seus impostos, nas suas receitas, nos seus recursos. E o dinheiro foi para o brejo, acabou! N\u00f3s n\u00e3o temos mais dinheiro para suportar a Previd\u00eancia pelos pr\u00f3ximos anos.\r\nPortanto, pensando nos brasileiros que est\u00e3o aposentados, pensando nos brasileiros que est\u00e3o pr\u00f3ximos de se aposentar e naqueles brasileiros que v\u00e3o entrar no mercado de trabalho \u00e9 que est\u00e1 sendo feita a nova Previd\u00eancia. \r\nO Ministro Paulo Guedes respondeu a todas as quest\u00f5es t\u00e9cnicas.\r\n Obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EX-DEPUTADO FEDERAL, VOTO CONTRARIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, JUSTIFICATIVA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUMENTO,",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de rep\u00fadio \u00e0 a\u00e7\u00e3o de Parlamentar contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, durante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores brasileiros no processo de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nNobres Deputados, eu venho novamente fazer coro a algumas manifesta\u00e7\u00f5es de rep\u00fadio ao que aconteceu hoje na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que um colega nosso tenha um comportamento n\u00e3o t\u00e3o social quanto possa parecer e parta praticamente para atos de viol\u00eancia num cen\u00e1rio pol\u00edtico, num cen\u00e1rio de debate. Acredito que todos n\u00f3s temos uma intelig\u00eancia razo\u00e1vel para entender e respeitar a palavra do outro.\r\nFalaram do Deputado Major Vitor Hugo. Eu gostaria que todos n\u00f3s, os demais 512 Deputados, tiv\u00e9ssemos a dedica\u00e7\u00e3o que o Deputado Major Vitor Hugo tem neste plen\u00e1rio com a sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nFalaram que o nosso Presidente Jair Bolsonaro, no passado, votou contra a Previd\u00eancia. Eu justifico apenas com n\u00fameros: \u00e0 \u00e9poca, era um absurdo promover uma reforma previdenci\u00e1ria, porque havia apenas 12 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit. Hoje n\u00f3s temos 340 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit - quase trinta vezes mais! Portanto, h\u00e1 trinta vezes mais motivos para eu usar esta tribuna e defender que a nova reforma \u00e9 mais do que necess\u00e1ria hoje.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 quebrado, Deputado.\r\nO Pa\u00eds n\u00e3o aguenta sequer mais 1 ano. Para quem n\u00e3o sabe, para quem n\u00e3o consulta, para quem n\u00e3o estuda, eu digo que, neste ano, s\u00f3 de juros vamos pagar em torno de 740 bilh\u00f5es de reais.\r\nV.Exas. sabem quanto ser\u00e1 usado na sa\u00fade? Ser\u00e3o usados 120 bilh\u00f5es de reais. V.Exas. sabem quanto vai ser destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as? Ser\u00e3o destinados 70 bilh\u00f5es de reais - dez vezes menos do que ser\u00e1 destinado ao pagamento de juros.\r\nDe onde vieram esses juros de 1 trilh\u00e3o de reais? Dos \u00faltimos 16 anos de Governo neste Pa\u00eds! V.Exas. acham razo\u00e1vel gastar 70 bilh\u00f5es de reais com educa\u00e7\u00e3o e 740 bilh\u00f5es de reais com juros? Essa \u00e9 a conta que estamos tentando inverter. \u00c9 uma matem\u00e1tica pura e simples. Para entend\u00ea-la, n\u00e3o \u00e9 preciso estudar economia, n\u00e3o \u00e9 preciso fazer esse show diante do Ministro Paulo Guedes, basta fazer conta de somar e de subtrair.\r\nEssa d\u00edvida n\u00e3o \u00e9 nossa. A nossa d\u00edvida p\u00fablica em 1994 era de 87 bilh\u00f5es de reais. Em 2002, pulou para 1,1 trilh\u00e3o de reais. Em 2010, pulou para 2 trilh\u00f5es de reais. Hoje est\u00e1 na casa de 4 trilh\u00f5es de reais! Isso \u00e9 tr\u00eas vezes mais do que o nosso PIB. Como \u00e9 que se paga uma conta como essa?\r\nV.Exas. v\u00eam aqui criticar o Ministro Paulo Guedes, que est\u00e1 apenas se esfor\u00e7ando para botar as contas em ordem. Isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. N\u00f3s n\u00e3o vamos dar pancada no trabalhador, n\u00e3o. As categorias que t\u00eam uma excepcionalidade, como o professor, o guarda civil, o policial, entre outros, v\u00e3o ser preservadas. Aqueles que trabalham atr\u00e1s de uma mesa precisam saber que essa nova Previd\u00eancia n\u00e3o tira 1 centavo deles. Provem-me que ela tira 1 centavo! N\u00e3o tira! Pelo contr\u00e1rio, esses trabalhadores que fazem parte de 83% dos benefici\u00e1rios do INSS v\u00e3o ter a sua contribui\u00e7\u00e3o reduzida de 8% para 7,5%.\r\nParem, pensem, analisem! V.Exas. s\u00e3o inteligentes. V.Exas. t\u00eam uma intelig\u00eancia razo\u00e1vel para entender isso. No passado, V.Exas. mesmos ofereceram esse pacote.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, ASSALTO, BANCO, GUARAREMA (SP), ELOGIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo pelo \u00eaxito no confronto com assaltantes de banco no Munic\u00edpio de Guararema.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Eu gostaria de homenagear aqui a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, congratular-me com ela pela brilhante a\u00e7\u00e3o, nessa madrugada, no Munic\u00edpio de Guararema, que fica a cerca de 80 quil\u00f4metros da nossa capital.\r\nNessa ocasi\u00e3o, policiais da ROTA - Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar, policiais do batalh\u00e3o da \u00e1rea e tamb\u00e9m policiais do Batalh\u00e3o de Choque combateram dois assaltos a banco numa pequena cidade. Desse confronto resultou a morte de 11 bandidos, marginais que escolheram o seu destino. Escolheram enfrentar a corpora\u00e7\u00e3o, escolheram enfrentar os policiais e, portanto, est\u00e3o mortos. Foi uma a\u00e7\u00e3o absolutamente leg\u00edtima. Foi uma a\u00e7\u00e3o absolutamente legal.\r\nQuero parabenizar os policiais do 1\u00ba Batalh\u00e3o de Policiamento de Choque, a ROTA e todos os demais que participaram dessa a\u00e7\u00e3o em conjunto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, APOSENTADORIA, GUARDA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa da ado\u00e7\u00e3o de regras diferenciadas para os guardas municipais no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, realmente, estamos acompanhando uma campanha muito forte para denegrir o projeto de reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu queria ressaltar que para cada doente h\u00e1 um tipo de rem\u00e9dio, e para cada trabalhador tem que haver um tipo de Previd\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos igualar todos os trabalhadores.\r\nFa\u00e7o um destaque aos guardas municipais de todo o Brasil.\r\nHoje, os guardas municipais fazem o policiamento nas cidades onde a Pol\u00edcia Militar n\u00e3o se faz presente. N\u00f3s temos que respeit\u00e1-los, porque seu corpo tamb\u00e9m tem limite. Um guarda municipal n\u00e3o v\u00e3o conseguir exercer a mesma fun\u00e7\u00e3o com 60, 65 anos de idade. \r\nSr. Presidente, deixo esse alerta, para que os nossos colegas, na hora de votar a reforma da Previd\u00eancia, lembrem-se dos guardas municipais. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, AVIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTRANGEIRA, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA.\r\nEMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA. SECRETARIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PROVID\u00caNCIAS, EMPREGADO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Solicita\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes de provid\u00eancias a respeito da grave crise financeira da empresa Avianca Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nFala-se tanto em desemprego, e hoje, l\u00e1 no Senado, n\u00f3s tivemos bem encaminhada, praticamente aprovada, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, que abre ao capital externo o setor a\u00e9reo. Essa medida trar\u00e1 novos rumos para a avia\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEntretanto, quero lamentar a situa\u00e7\u00e3o por que passa a empresa Avianca, que est\u00e1 numa recupera\u00e7\u00e3o judicial que provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 final feliz. Convoco os \u00f3rg\u00e3os do Governo respons\u00e1veis pelo setor - Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil, ANAC e, quem sabe, o Minist\u00e9rio da Economia -, a tentar fazer alguma coisa pelos quase 5 mil funcion\u00e1rios da empresa. N\u00f3s j\u00e1 carecemos de malha a\u00e9rea, j\u00e1 carecemos de voos. Deixar uma empresa como essa ir embora sem que se tente alguma coisa \u00e9 realmente muito triste para o setor da avia\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo este registro, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, ELOGIO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o positiva dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos nos 100 dias de uma nova \u00e9poca, de uma nova vida para este Pa\u00eds. O Governo Bolsonaro vem trazendo e acumulando a\u00e7\u00f5es e mais a\u00e7\u00f5es positivas em prol da popula\u00e7\u00e3o, e eu tenho percebido que, quando a coisa funciona, ela agrada a uns e desagrada a outros.\r\nN\u00f3s temos, realmente, visto muito barulho contra o Governo Bolsonaro que, gra\u00e7as a Deus, funciona muito bem. No momento em que a imprensa divulga um determinado n\u00famero contr\u00e1rio, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de divulgar que 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira aprova os primeiros 100 dias do nosso Governo, aprova os 100 dias do Governo do Presidente Jair Bolsonaro. \r\nParab\u00e9ns a toda equipe do Presidente!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GUILHERME DERRITE, DEPUTADO FEDERAL, POLICIAL CIVIL, DEFESA, VALORIZA\u00c7\u00c3O,  POLICIAL MILITAR, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POLICIAL RODOVI\u00c1RIO FEDERAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MANDATO PARLAMENTAR, DADOS, HOMIC\u00cdDIO, BRASIL, FOR\u00c7A-TAREFA, COMBATE, CRIMINALIDADE, CEAR\u00c1, INTERVEN\u00c7\u00c3O FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CR\u00cdTICA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CENTRAL DE ATENDIMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, POLICIAMENTO OSTENSIVO, JORNADA DE TRABALHO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Descaso dos governantes com a \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o da atividade policial. Pedido ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, de reajuste dos soldos dos policiais militares. Prioridade do Congresso Nacional na aprecia\u00e7\u00e3o da pauta da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Para quem est\u00e1 acostumado a falar por 1 minuto, o tempo de 25 minutos \u00e9 uma eternidade, ainda mais para quem cumpre o tempo. Todas as vezes em que me \u00e9 concedido 1 minuto para falar, eu procuro realmente ser muito disciplinado com o tempo, em respeito aos colegas. Hoje fa\u00e7o parte deste Grande Expediente. \u00c9 um tempo muito precioso que se concede a um Parlamentar, para que fale durante 25 minutos.\r\nComo venho do ramo da seguran\u00e7a p\u00fablica, obviamente, o foco deste pronunciamento ser\u00e1 a \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu entendo que a \u00e1rea da seguran\u00e7a \u00e9 completamente desprezada pela quase maioria dos governantes. Infelizmente. Temos visto na imprensa, nos anos em que s\u00e3o feitas pesquisas eleitorais, que a seguran\u00e7a sempre est\u00e1 entre as cinco primeiras preocupa\u00e7\u00f5es de qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Muitas vezes em primeiro lugar, muitas vezes em quinto lugar, ela n\u00e3o deixa de ser uma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nQuando falamos em seguran\u00e7a p\u00fablica, podemos divagar por diversos assuntos, podemos passear por diversas \u00e1reas, como a do policiamento nas ruas, feito constitucionalmente pela Pol\u00edcia Militar. Podemos passear pela pol\u00edcia investigativa, pela Pol\u00edcia Civil, bem como pela Pol\u00edcia Federal e pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Podemos falar sobre a seguran\u00e7a nos Munic\u00edpios e, ent\u00e3o, comentar um pouco sobre as Guardas Municipais do Pa\u00eds, que fazem parte, ali\u00e1s, do nosso Estatuto da Seguran\u00e7a, aprovado recentemente.\r\nN\u00f3s ouvimos pol\u00edticos falarem de seguran\u00e7a o tempo inteiro, principalmente nas campanhas eleitorais. Vende-se realmente uma bandeira. No momento em que esses pol\u00edticos assumem um mandato, as a\u00e7\u00f5es ficam dif\u00edceis.\r\nNeste Parlamento, esta 56\u00aa Legislatura traz um componente muito bom para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 a presen\u00e7a de diversos Parlamentares oriundos do sistema de seguran\u00e7a. S\u00e3o eles policiais civis, policiais militares, delegados, agentes, policiais rodovi\u00e1rios. Portanto, o nosso Parlamento, nesta legislatura, est\u00e1 bem recheado de profissionais que n\u00e3o s\u00f3 falam sobre seguran\u00e7a, mas que tamb\u00e9m, com propriedade, porque fizeram parte do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, sabem realmente o que \u00e9 ser um profissional de seguran\u00e7a. Dentre muitos, eu cito aqui o Deputado Guilherme Derrite, o Capit\u00e3o Derrite, do Progressistas, que trocou tiros com marginais. Ele trabalhou na rua de verdade, at\u00e9 porque pertenceu, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, ao policiamento da regi\u00e3o de Osasco, em S\u00e3o Paulo, e \u00e0 t\u00e3o famosa ROTA - Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar. Ele com certeza enfrentou, olho no olho, um criminoso que lhe apontava uma arma. \r\nVamos falar da seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds, Sra. Presidente. Os n\u00fameros continuam estarrecedores. Em 2005, eram cometidos 48 mil homic\u00eddios por ano no Brasil.\r\n\u00c9 muita gente que morre. N\u00e3o \u00e9 mesmo, Deputado Capit\u00e3o Wagner? Eram 48 mil, 14 anos atr\u00e1s, Capit\u00e3o. Em 2016, superamos a marca de 60 mil. E esse n\u00famero continua subindo. No ano passado, chegamos \u00e0 casa dos 62 mil homic\u00eddios. Vamos ver como vai ser 2019. \r\nPoderiam dizer: \"Ah, mas o pa\u00eds \u00e9 grande, h\u00e1 muita gente, e \u00e9 natural que morra tanta gente assim\". Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos fazer uma compara\u00e7\u00e3o com alguns pa\u00edses da Europa e outros. Pois bem. O total de 62 mil homic\u00eddios cometidos aqui \u00e9 muito maior do que o total de homic\u00eddios cometidos no Canad\u00e1, nos Estados Unidos, na Fran\u00e7a, na Espanha, em Portugal, Inglaterra e na Alemanha juntos. Se somarmos os n\u00fameros de todos esses pa\u00edses, de todos, n\u00e3o chegaremos nunca, nem de perto, a 62 mil mortes. Esse n\u00famero \u00e9 30 vezes maior do que o n\u00famero de homic\u00eddios em qualquer pa\u00eds da Europa.\r\nIsso, na minha opini\u00e3o - e eu posso estar errado, Deputado Capit\u00e3o Wagner -, chama-se \"descaso\". Descaso, absoluto descaso. \"Dane-se a popula\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vou gastar dinheiro com seguran\u00e7a porque a seguran\u00e7a \u00e9 cara. Essa brincadeira sai muito cara para os cofres\". E a\u00ed quem sofre? A popula\u00e7\u00e3o, seja ela de qual Estado for. \r\nO Deputado Capit\u00e3o Wagner pode testemunhar que, recentemente, no Estado do Cear\u00e1, houve um momento muito dif\u00edcil para a popula\u00e7\u00e3o - se eu estiver errado, corrija-me -, em que o crime mandava na cidade, e n\u00e3o a pol\u00edcia. Foi necess\u00e1ria uma for\u00e7a-tarefa. Esse termo \u00e9 utilizado por n\u00f3s e \u00e9 muito comum escutar na m\u00eddia - \"uma for\u00e7a-tarefa das pol\u00edcias vai combater o crime em tal lugar\". Foi realmente preciso juntar todos os esfor\u00e7os, como se cat\u00e1ssemos moedas no fundo da gaveta, tudo o que t\u00ednhamos de economia, e jogar l\u00e1. Foi o que fizeram. Cataram policial de tudo quanto foi lado para combater o crime naquele momento cr\u00edtico.\r\nFoi assim no Rio de Janeiro, no ano passado, quando se decretou aquela interven\u00e7\u00e3o federal que na minha opini\u00e3o acabou n\u00e3o resolvendo absolutamente nada. Foi um pano de fundo pol\u00edtico do Governo Michel Temer. Mas se decretou a interven\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro porque se entendeu que havia um caos naquele Estado.\r\nAli\u00e1s, sinto d\u00f3 de ver o Rio de Janeiro entregue na m\u00e3o de bandidos, sejam eles os que usam gravata, sejam eles os que est\u00e3o na Assembleia Legislativa, sejam eles os do Governo, estejam eles em qualquer lugar, mas principalmente nas ruas. O Rio de Janeiro est\u00e1 entregue \u00e0 criminalidade. Para combater isso, s\u00f3 um choque, mas um choque de cultura, e muita vontade pol\u00edtica, muita for\u00e7a de vontade para falar: \"N\u00e3o vai acontecer nada. Eu vou botar o dedo na ferida\". Quais s\u00e3o os pol\u00edticos deste Pa\u00eds que fazem isso com coragem hoje? Cad\u00ea aqueles que prometeram isso nas suas campanhas eleitorais? \r\nVou agora falar do meu Estado de S\u00e3o Paulo. O Governador Jo\u00e3o Doria, na sua campanha eleitoral, falou v\u00e1rias vezes o seguinte: \"Eu vou valorizar os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo, eu vou valorizar os agentes do sistema penitenci\u00e1rio, eu vou valorizar os agentes socioeducativos. Eu vou valorizar, eu vou valorizar...\". S\u00f3 ficou no discurso, porque a nossa data-base em S\u00e3o Paulo \u00e9 no dia 1\u00ba de mar\u00e7o. At\u00e9 agora, desde o dia 1\u00ba de mar\u00e7o, aguardamos a t\u00e3o sonhada valoriza\u00e7\u00e3o. O \u00faltimo aumento que tivemos foi em 2014, de 4%. A infla\u00e7\u00e3o tem comido aos poucos o sal\u00e1rio do policial de S\u00e3o Paulo, que hoje \u00e9 o terceiro pior sal\u00e1rio do Brasil. Em alguns Estados, inclusive pequenos e bem menores que S\u00e3o Paulo, os policiais ganham muito mais, mas muito mais mesmo, e n\u00e3o h\u00e1 essa valoriza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo \u00e9 o principal Estado do Pa\u00eds, \u00e9 o Estado que mais arrecada, \u00e9 a famosa locomotiva do Brasil. Sem o Estado de S\u00e3o Paulo, isso aqui n\u00e3o anda. Todos n\u00f3s sabemos disso. Agora, por que o sal\u00e1rio do policial de S\u00e3o Paulo \u00e9 o terceiro pior sal\u00e1rio deste Pa\u00eds? Qual \u00e9 o motivo de n\u00e3o se valorizar o policial?\r\nEu falo daqui para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: disque 190 ou 911 - agora n\u00f3s atendemos pelo n\u00famero 911 tamb\u00e9m -, para ver se n\u00e3o vai ser atendida. No Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 prioridade manter a qualidade do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, pelo 190, a qualquer momento. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. \u00c9 o maior call center das Am\u00e9ricas - juntando-se a Am\u00e9rica do Norte, a Am\u00e9rica Central e a Am\u00e9rica do Sul. Possivelmente seja o maior call center do mundo. N\u00e3o me recordo dos n\u00fameros do Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar, mas sei que \u00e9 um servi\u00e7o extremamente essencial e que \u00e9 cumprido com brilhantismo 24 horas por dia. At\u00e9 parto se faz por telefone, dando-se orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00e3e, ao pai, a quem estiver do lado da parturiente. Salvam-se vidas pelo telefone. Recentemente, uma atendente do 190 atendeu uma m\u00e3e desesperada, cujo filho estava roxo, quase morrendo, porque tinha engasgado. Se por telefone se salva uma vida, que dir\u00e1 nas ruas do Estado de S\u00e3o Paulo?\r\nN\u00f3s temos l\u00e1 a modalidade do policiamento ostensivo, feito por mais de cem batalh\u00f5es espalhados pela Capital, a Grande S\u00e3o Paulo, e pelo interior. Policiais militares est\u00e3o presentes em todos os Munic\u00edpios. Hoje, eu confesso, isso \u00e9 feito com certa dificuldade, porque o efetivo da corpora\u00e7\u00e3o est\u00e1 defasado em cerca de 10 mil homens. Isso por causa dos desmandos dos Governos anteriores. Hoje falta policial em S\u00e3o Paulo? Falta. Mas os que est\u00e3o ativos se desdobram, fazem das tripas cora\u00e7\u00e3o, usando o jarg\u00e3o popular, para atender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 para V.Exas. terem uma ideia do que \u00e9 o trabalho do policial e da carga hor\u00e1ria cumprida pelo policial, porque gosto de falar do excesso de trabalho a que o policial militar \u00e9 submetido, vou dar um exemplo. Naquela t\u00e3o famosa ocorr\u00eancia da semana passada, na cidade de Guararema, os policiais da ROTA, os policiais do Comando de Opera\u00e7\u00f5es Especiais e os policiais do Batalh\u00e3o de Choque, em confronto com marginais para evitar o roubo que poderia ter ocorrido em duas ag\u00eancias banc\u00e1rias de uma pequena cidade do Estado de S\u00e3o Paulo, trabalharam mais de 30 horas. Do in\u00edcio at\u00e9 o final da ocorr\u00eancia, foram mais de 30 horas. Esse \u00e9 apenas um exemplo. Todo policial que vai para a rua, sem exce\u00e7\u00e3o, tem sobrecarga de trabalho, tem um n\u00famero excessivo de horas trabalhadas, o que n\u00e3o \u00e9 reconhecido nem na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Por qu\u00ea? Porque qualquer trabalhador deste Pa\u00eds recebe hora extra, mas o policial militar n\u00e3o recebe. Como dizemos, ele tem hor\u00e1rio para entrar e nunca ter\u00e1 hor\u00e1rio para sair. Se algo de mais importante acontecer, ele vai ser convocado. \r\nConcedo um aparte ao Deputado Capit\u00e3o Wagner.\r\nO Sr. Capit\u00e3o Wagner - Deputado, eu quero parabeniz\u00e1-lo pelo tema que aborda da tribuna. Sobre dois pontos especiais eu queria contribuir com V.Exa. Primeiro, V.Exa. foi muito feliz ao dizer que, em campanha eleitoral, muitos pol\u00edticos prometem combater a viol\u00eancia e o crime organizado, e, quando chegam ao mandato, voltam atr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o a essa decis\u00e3o. Recentemente, foi divulgado no Estado do Cear\u00e1, pela imprensa, que uma dela\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Antonio Palocci confirmou a vincula\u00e7\u00e3o de grandes pol\u00edticos do meu Estado e de v\u00e1rios Estados com o PCC. Essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa era usada para a lavagem do dinheiro que era utilizado nas campanhas eleitorais. Ent\u00e3o, est\u00e1 na hora de darmos de fato uma resposta em rela\u00e7\u00e3o a isso. Outra quest\u00e3o que precisa ser colocada - e V.Exa. foi muito feliz em falar sobre isto - \u00e9 a do investimento em seguran\u00e7a p\u00fablica. Quando n\u00e3o se investe em seguran\u00e7a p\u00fablica, meu amigo Deputado Coronel Tadeu, h\u00e1 um impacto na economia que acaba por atrapalhar, logicamente, o PIB de qualquer localidade. L\u00e1 em Fortaleza, na avenida conhecida como a Avenida do Turismo, a Avenida Monsenhor Tabosa, mais de cem lojas fecharam as portas, justamente por causa da viol\u00eancia no Estado do Cear\u00e1. A nossa Capital, Fortaleza, \u00e9 a nona cidade mais violenta do mundo, segundo dados que foram divulgados recentemente. Ent\u00e3o, esse investimento em seguran\u00e7a traz uma s\u00e9rie de ganhos, inclusive na \u00e1rea da sa\u00fade. Logicamente, quando h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o maior por parte das pol\u00edcias, evitam-se acidentes de tr\u00e2nsito e superlota\u00e7\u00e3o de grandes hospitais nas nossas cidades. Garante-se tamb\u00e9m, principalmente, que o turista que vai chegar \u00e0 cidade vai gastar, vai deixar recursos ali, vai ter tranquilidade para voltar a sua cidade e fazer uma boa propaganda da nossa cidade.\r\nEnt\u00e3o, queria parabenizar V.Exa. pela maneira ampla como abordou o tema da seguran\u00e7a p\u00fablica e deixar registrado o seguinte: para que possamos de fato tirar o Pa\u00eds da situa\u00e7\u00e3o em que se encontra, com mais de 60 mil mortos/ano, precisamos ter a consci\u00eancia de que cada gestor, seja municipal, seja estadual, seja federal, precisa fazer um plano de seguran\u00e7a, para o Munic\u00edpio, para o Estado, para o Pa\u00eds. Est\u00e1 na hora de organizarmos isso. Estive com o Ministro Sergio Moro agora h\u00e1 pouco. N\u00f3s vemos a boa vontade do Ministro em apresentar solu\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Mas n\u00e3o adianta nada, Coronel, aprovarmos a lei aqui no Legislativo, e n\u00e3o for colocado em pr\u00e1tica o que foi aprovado em lei. Parab\u00e9ns pelo pronunciamento! Parab\u00e9ns pela defesa que faz dos profissionais de seguran\u00e7a!\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Obrigado, Deputado Capit\u00e3o Wagner. V.Exa. usou a palavra \"investimento\", que \u00e9 tudo o que os pol\u00edticos n\u00e3o enxergam. N\u00e3o existe gasto em seguran\u00e7a, existe investimento. Realmente \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima: quanto mais se investe, mais se ganha. Realmente se torna atrativo trabalhar numa cidade ou outra em fun\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a no local. Parab\u00e9ns, Deputado Capit\u00e3o Wagner, pela abordagem! Muito obrigado.\r\nDando continuidade ao meu pronunciamento, Sra. Presidente, eu gostaria de abordar outro tema, relativo \u00e0 depura\u00e7\u00e3o nas corpora\u00e7\u00f5es. As Pol\u00edcias Militares sofrem muitas cr\u00edticas, de diversos Parlamentares nesta Casa, a respeito do trato com a viol\u00eancia. Gostaria de dizer que todas as corpora\u00e7\u00f5es, sem exce\u00e7\u00e3o, s\u00e3o legalistas e promovem a sua depura\u00e7\u00e3o. Elas promovem a limpeza dos maus policiais. Em todos os lugares h\u00e1 o bom funcion\u00e1rio e o mau funcion\u00e1rio. No Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o \u00e9 diferente. At\u00e9 aqui, nesta Casa, Sra. Presidente, h\u00e1 bons Deputados e maus Deputados. A hist\u00f3ria j\u00e1 mostrou que muitos que estiveram aqui est\u00e3o atr\u00e1s das grandes hoje. At\u00e9 esta Casa promove certa depura\u00e7\u00e3o. Na Pol\u00edcia Militar, nas corpora\u00e7\u00f5es militares, nas corpora\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 diferente. Eu cito o Estado de S\u00e3o Paulo. L\u00e1, por ano, cerca de 400 policiais s\u00e3o expulsos ou demitidos. Essa \u00e9 a nossa depura\u00e7\u00e3o. N\u00f3s cumprimos o que a lei manda e cumprimos com preciso rigor. \r\nGostaria de acrescentar tamb\u00e9m que a nossa corpora\u00e7\u00e3o possui um pres\u00eddio, Deputado, chamado Pres\u00eddio Militar Rom\u00e3o Gomes. \u00c9 para l\u00e1 que os maus policiais v\u00e3o.\r\nConcedo um aparte ao Deputado H\u00e9lio Costa.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Eu agrade\u00e7o-lhe o aparte, Deputado Coronel Tadeu. Investimento em seguran\u00e7a ningu\u00e9m faz. Ningu\u00e9m faz. Ningu\u00e9m faz mesmo. O policial militar, o pra\u00e7a, aquele que est\u00e1 na radiopatrulha \u00e9 preparado para tudo. Ele age na ponta de lan\u00e7a do problema, o policial militar, l\u00e1 onde os Governos n\u00e3o investiram. No lugar ao qual os Governos n\u00e3o d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o, l\u00e1 est\u00e3o eles. Quem atende casos relacionados \u00e0 Lei Maria da Penha \u00e9 a Pol\u00edcia Militar. Quem d\u00e1 o primeiro atendimento \u00e9 a Pol\u00edcia Militar. Se \u00e9 Termo Circunstanciado -TC, ela faz; se \u00e9 inqu\u00e9rito, ela entrega \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia. Para tudo deveria ser feito inqu\u00e9rito policial, mas, se for les\u00e3o leve, \u00e9 feito o TC. Para tudo deveria ser feito inqu\u00e9rito policial.\r\nEsse homem e essa mulher policial militar ganham muito pouco, ganham muito pouco. Dizem que Santa Catarina \u00e9 um dos Estados do Brasil que mais bem pagam \u00e0 Pol\u00edcia Militar e \u00e0 Pol\u00edcia Civil. Mesmo assim, eu os considero mal pagos. Hoje um policial nosso vai para a reserva recebendo 6 mil reais. E a diferen\u00e7a l\u00e1 \u00e9 muito grande, Coronel, entre o pra\u00e7a e o oficial. \u00c9 muito grande. Tem que diminuir. Agora, investir na seguran\u00e7a? Eu sou contra secretaria de seguran\u00e7a. J\u00e1 disse isso na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado da Casa. Sou contra. Se eu sou Governador do Estado e, um dia, for reeleito Governador do Estado, quem vai despachar comigo \u00e9 o Comandante da PM e o Delegado-Geral. S\u00e3o eles que v\u00e3o despachar comigo, no colegiado. Ali eles v\u00e3o poder dizer: \"O secret\u00e1rio da fazenda n\u00e3o est\u00e1 atendendo os meus pedidos; o da administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 me atendendo\". Numa secretaria de seguran\u00e7a colocam juiz, colocam promotor de justi\u00e7a, colocam policial federal de outros Estados. Juiz n\u00e3o entende de seguran\u00e7a p\u00fablica; Minist\u00e9rio P\u00fablico tamb\u00e9m n\u00e3o. Quem entende de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Federal. Deputado Coronel Tadeu, quero cumpriment\u00e1-lo. Quero tamb\u00e9m parabenizar o meu Estado por ser hoje aquele que tem o menor n\u00famero de homic\u00eddios por grupo de 100 mil habitantes. Tudo isso porque a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil mudaram bastante, agora no Governo Carlos Mois\u00e9s, que \u00e9 meu amigo e \u00e9 do seu partido. Mudou, mudou bastante. S\u00e3o muitas as opera\u00e7\u00f5es. Muito obrigado pelo aparte. \r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Eu que agrade\u00e7o, Deputado, por suas oportunas, preciosas e importantes observa\u00e7\u00f5es. \r\n\u00c9 dif\u00edcil at\u00e9 provocar as pessoas que gostam de falar mal das corpora\u00e7\u00f5es militares, das Pol\u00edcias Militares, mas vou tentar. Quem se arrisca a ir para as ruas carregando equipamentos, algo em torno de 3 quilos, entre colete, cintur\u00e3o, armamento e bota, algo n\u00e3o t\u00e3o confort\u00e1vel, permanecer sob frio, calor, sol e chuva, sem hora para voltar, e ainda tomar tiro? Quem far\u00e1 isso por menos de 3 mil reais? Tr\u00eas mil reais! Quem vai l\u00e1 dar o peito para o bandido e falar \"pode vir\"? Poucos. \r\nNo Estado de S\u00e3o Paulo s\u00e3o poucos os que fazem isso, mas eles est\u00e3o l\u00e1 presentes, est\u00e3o l\u00e1 firmes, tentando melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. S\u00f3 n\u00e3o fazem mais porque possuem as suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es.\r\nApresento um dado a V.Exa.: 80% dos policiais est\u00e3o endividados, pendurados com financeiras, com agiotas, com cheque especial.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Com empr\u00e9stimo consignado.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Trata-se de um caos financeiro na vida dos policiais, sejam eles civis ou militares. Est\u00e1 um caos. S\u00f3 que n\u00f3s escutamos, na campanha passada, que a valoriza\u00e7\u00e3o viria. \r\nEnt\u00e3o, em meus \u00faltimos minutos, cobro ao Governador Jo\u00e3o Doria as promessas que fez na campanha. N\u00f3s n\u00e3o estamos esperando sentados. N\u00f3s estamos trabalhando. A tropa est\u00e1 na rua. A tropa est\u00e1 firme, envergando seu uniforme com muito amor, em respeito \u00e0 sociedade paulista. N\u00e3o \u00e9 em respeito a nenhum pol\u00edtico, mas \u00e0 sociedade. Quando eles se formam, juram proteger a sociedade, se preciso for, com o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida.\r\nEles verbalizam alto, Deputado, e est\u00e3o cumprindo.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Amanh\u00e3, na homenagem que se prestar\u00e1 aos policiais que trabalharam naquela grande opera\u00e7\u00e3o, que evitou que a quadrilha roubasse duas cidades, tomara que o Governador promova, por bravura, todos os policiais participantes. Quer fazer marketing com a pol\u00edcia? Que ele promova, por bravura, todos os seus parceiros policiais!\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Tomara mesmo, Deputado.\r\nSrs. Deputados, eu poderia aqui discorrer muito mais sobre a Pol\u00edcia Militar, sobre as guardas municipais, sobre os agentes do sistema prisional. Trata-se de pessoas important\u00edssimas no sistema da seguran\u00e7a p\u00fablica. Todos n\u00f3s torcemos para nunca precisar acionar a pol\u00edcia de qualquer forma. Todos n\u00f3s. Ent\u00e3o, j\u00e1 que n\u00f3s torcemos para n\u00e3o precisar do servi\u00e7o da Pol\u00edcia Militar, todos n\u00f3s, os 513 Deputados, vamos fazer um pacto de prote\u00e7\u00e3o de todos os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica deste Pa\u00eds. Vamos torcer e lutar por eles. \r\nExistem projetos e mais projetos que s\u00e3o importantes n\u00e3o para as corpora\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m para a sociedade, que depende de quase 500 mil profissionais de seguran\u00e7a espalhados pelos 26 Estados deste Pa\u00eds e pelo Distrito Federal.\r\nComo Parlamentar, como policial militar que fui por 30 anos, convoco a todos para que cada pauta de seguran\u00e7a p\u00fablica que passe por aquele painel tenha a aquiesc\u00eancia, a concord\u00e2ncia de todos. Isso \u00e9 fundamental para n\u00f3s, para as nossas fam\u00edlias e para o povo brasileiro.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CAMPANHA ELEITORAL, DESCUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Necessidade de cumprimento pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, do compromisso da campanha eleitoral de recomposi\u00e7\u00e3o dos soldos dos policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente! Bom dia, nobres colegas!\r\nEu venho mandar um recado para o Estado de S\u00e3o Paulo. Durante a campanha eleitoral do ano passado, n\u00f3s ouvimos do Governo Jo\u00e3o Doria a promessa de valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais do Estado de S\u00e3o Paulo. Essa categoria e todo o funcionalismo p\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e3o com uma defasagem salarial absurda. N\u00e3o \u00e9 pouca, \u00e9 grande, absurda! Na campanha eleitoral, n\u00f3s ouvimos que a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica seria valorizada. A data-base passou, foi no dia 1\u00ba de mar\u00e7o. J\u00e1 acabou o primeiro trimestre, estamos entrando em abril, e at\u00e9 agora o compromisso n\u00e3o foi honrado.\r\nDeveria ter sido dada pelo menos a reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria, para depois se discutirem as perdas, mas at\u00e9 agora estamos aguardando que o Governador Doria cumpra aquilo que prometeu na campanha.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, IN\u00cdCIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro nos primeiros 100 dias de governo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente. Bom dia, nobres Deputados.\r\nQuero cumprimentar o Presidente Jair Bolsonaro pelos seus primeiros 100 dias de muitas realiza\u00e7\u00f5es, j\u00e1 superando os dois Governos anteriores em todas as \u00e1reas, com a\u00e7\u00f5es absolutamente verdadeiras, realizadas e comprovadas na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, de infraestrutura, de ci\u00eancia e tecnologia.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 de parab\u00e9ns! Que continue assim!\r\nHerdamos um patrim\u00f4nio muito negativo, um patrim\u00f4nio horr\u00edvel, uma d\u00edvida absurda. Est\u00e1 a\u00ed a equipe econ\u00f4mica debru\u00e7ada em tantos pap\u00e9is, em tantas contas negativas, que est\u00e1 tendo que, no jarg\u00e3o popular, se virar nos trinta para poder dar conta de realizar tanta coisa.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Eu passei de 1 minuto, Sra. Presidente.\r\nConcluindo, parab\u00e9ns \u00e0 equipe econ\u00f4mica, parab\u00e9ns ao Governo! N\u00f3s esperamos que nos pr\u00f3ximos 100 dias haja o dobro de realiza\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, CONTR\u00c1RIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMAGOGIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Car\u00e1ter demag\u00f3gico de discursos proferidos no plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es da Casa, contr\u00e1rios \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s precisamos combater uma doen\u00e7a desta Casa que se chama demagogia. Ela est\u00e1 espalhada n\u00e3o s\u00f3 neste plen\u00e1rio mas tamb\u00e9m no plen\u00e1rio das Comiss\u00f5es. Se n\u00f3s pesquisarmos na Internet, encontraremos v\u00eddeos, locu\u00e7\u00f5es e discursos tanto do Presidente Lula como da ex-Presidente Dilma Rousseff pedindo apoio para a aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma previdenci\u00e1ria que previa, inclusive, 85 pontos para mulheres e 95 pontos para homens. Hoje n\u00f3s vemos uma demagogia definitivamente implantada em todos os plen\u00e1rios, onde falam o contr\u00e1rio. Eles precisam decidir o que querem: ou a Previd\u00eancia e o Brasil em p\u00e9, ou o contr\u00e1rio disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RENATO TAROCO, POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Homenagem ao soldado da Pol\u00edcia Militar, Renato Taroco. N\u00e3o reconhecimento, pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, de a\u00e7\u00f5es de salvamento realizadas pelo policial militar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui prestar uma homenagem a um policial do Estado de S\u00e3o Paulo chamado Renato Taroco. Esse menino, permita-me assim cham\u00e1-lo, \u00e9 um verdadeiro her\u00f3i por duas vezes.\r\nNo dia 20 de abril de 2015, ele salvou dois colegas que estavam numa viatura que capotou na estrada e pegava fogo. Ele levantou a viatura e conseguiu tirar os dois parceiros de um carro em chamas. Infelizmente, um morreu, mas o outro sobreviveu. Isso o deixou com algumas les\u00f5es na coluna, o que fez com que ele agora trabalhe no servi\u00e7o administrativo por n\u00e3o ter mais aquela condi\u00e7\u00e3o real, aquele vigor, aquela energia e aquela for\u00e7a para ir \u00e0s ruas. Esse acidente aconteceu perto de Paragua\u00e7u Paulista.\r\nOntem, no servi\u00e7o administrativo, ele recebeu um casal com um filho praticamente sufocado, sem respira\u00e7\u00e3o, engasgado. Ele e o seu parceiro de servi\u00e7o fizeram uma manobra para desengasgar a crian\u00e7a, fizeram uma massagem card\u00edaca eficaz para o cora\u00e7\u00e3o voltar a bater. H\u00e1 pouco no notici\u00e1rio eu o vi dando uma entrevista sobre uma ocorr\u00eancia muito bem-sucedida: o salvamento de uma crian\u00e7a, um pai e uma m\u00e3e eternamente agradecidos ao Soldado Taroco e \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. O detalhe cruel disso \u00e9 que ele foi reconhecido nos Estados Unidos como um policial her\u00f3i. Por meio de vota\u00e7\u00e3o popular, recebeu cerca de 1 milh\u00e3o e 300 mil votos, Deputado Dr. Luiz Ovando, por essa ocorr\u00eancia, e n\u00e3o houve nenhum reconhecimento por parte do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nRegistro o meu agradecimento e os meus parab\u00e9ns ao Taroco, cobrando do Estado de S\u00e3o Paulo que preste a devida homenagem a esse brilhante policial.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Erika Kokay. PT - DF) - Autorizo que essa homenagem ao soldado conste nos Anais da Casa. Ele salvou n\u00e3o apenas uma vida, pois, quando se salva a vida de uma crian\u00e7a, salva-se a vida de muitas pessoas.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Fico eternamente agradecido.\r\nSra. Presidente, por favor, pe\u00e7o que meu discurso conste nos Anais da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROFESSOR, AMAZONAS, OFENSA, ATUA\u00c7\u00c3O, GUARDA MUNICIPAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao ataque de professor do Estado do Amazonas  contra as guardas municipais brasileiras. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para com a categoria na proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. \r\nEu gostaria de fazer um protesto contra um professorzinho de cursinho do Estado do Amazonas que, numa de suas aulas, resolveu denegrir as Guardas Municipais de todo o Brasil. Eu n\u00e3o posso, aqui, nem falar ao microfone o que esse sujeitinho disse numa sala de aula.\r\nEu quero defender as Guardas Municipais hoje, que, em v\u00e1rios Munic\u00edpios do Brasil, s\u00e3o a \u00fanica fonte de seguran\u00e7a que n\u00f3s temos. Apesar de todo o esfor\u00e7o das Pol\u00edcias Militares, quem socorre o cidad\u00e3o \u00e9 muitas vezes a Guarda Municipal. Por esta raz\u00e3o, eu pe\u00e7o a todos os Parlamentares que olhem com bons olhos para os guardas municipais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta da nova Previd\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Estado de S\u00e3o Paulo tem 645 Munic\u00edpios. No Brasil todo, n\u00f3s temos cerca de 5.500 ou 5.700. O n\u00famero de Santas Casas espalhadas pelo Pa\u00eds \u00e9 muito elevado. Hoje \u00e9 muito dif\u00edcil achar uma Santa Casa que esteja com suas contas em dia. Portanto, esses recursos que s\u00e3o do Fundo de Garantia ser\u00e3o muito bem-vindos para a sa\u00fade brasileira, para o brasileiro que precisa de uma assist\u00eancia m\u00e9dica de qualidade. \r\nO PSL \u00e9 contr\u00e1rio a essa retirada de pauta. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AUMENTO SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA, CUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Pedido ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, de recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos servidores p\u00fablicos, especialmente dos policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Mais uma vez, gostaria de pedir ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo que acelere as suas decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Estado, em especial dos policiais.\r\nN\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o salarial muito grave. A recomposi\u00e7\u00e3o salarial est\u00e1 extremamente atrasada. Os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo hoje recebem o terceiro pior sal\u00e1rio do Pa\u00eds. E, na sua campanha, o Governador D\u00f3ria enfatizou que faria essa recomposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria.\r\nPe\u00e7o encarecidamente ao Governador que volte a pensar nesse assunto com a m\u00e1xima urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Alerta ao povo brasileiro sobre a natureza falaciosa de discursos contr\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Import\u00e2ncia de sua realiza\u00e7\u00e3o para a retomada dos investimentos na \u00e1rea social. Instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nNos \u00faltimos dias, nas \u00faltimas semanas, o Governo do nosso Presidente Jair Bolsonaro tem sofrido in\u00fameros ataques, in\u00fameras difama\u00e7\u00f5es, em especial no que diz respeito \u00e0 nova Previd\u00eancia, \u00e0 reforma da nossa Previd\u00eancia. E foi v\u00edtima de pessoas que estiveram no Governo desde 2003. O Brasil vinha sendo governado ou desgovernado de uma forma completamente antidemocr\u00e1tica. E os exemplos n\u00e3o faltam para citarmos.\r\nEu queria dirigir esse discurso ao povo brasileiro, para que n\u00e3o se iluda com essas demagogias, com essas mentiras e com essas in\u00fameras frases hip\u00f3critas que foram proferidas durante v\u00e1rias sess\u00f5es na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Literalmente mentiram, apresentando dados falsos, tentando enganar o povo brasileiro.\r\nParte do povo brasileiro j\u00e1 acordou nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, que ocorreram em dois turnos. O Presidente Jair Bolsonaro saiu muito bem vitorioso. Obteve 57 milh\u00f5es de votos, e 70 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o quiseram que determinado partido voltasse a comandar o Pa\u00eds. Mazelas foram deixadas em todas as \u00e1reas. Hoje n\u00f3s temos um sufoco financeiro na educa\u00e7\u00e3o. Nossas escolas est\u00e3o apresentando uma p\u00e9ssima qualidade de ensino. Temos sufoco financeiro na sa\u00fade. N\u00e3o s\u00f3 em S\u00e3o Paulo, mas em todo o Brasil falta dinheiro, falta recurso, falta pessoal, falta exame, falta consulta, falta m\u00e9dico, falta enfermeiro. O sufoco financeiro foi para a infraestrutura. N\u00f3s n\u00e3o temos estradas.\r\nAgora, este Governo que se inicia abra\u00e7a, de verdade, Sr. Presidente, o verdadeiro desafio de erguer o nosso Pa\u00eds. E, para se erguer este Pa\u00eds, n\u00e3o basta mostrarmos as verdades desses \u00faltimos 16 anos de desmantelamento. N\u00f3s precisamos trabalhar com for\u00e7a, com bastante energia. E um dos pontos principais para que o Governo agora ande e mostre ao povo brasileiro a que veio \u00e9 justamente aprovar a nova Previd\u00eancia.\r\nHoje foi instalada a Comiss\u00e3o Especial. Conseguimos atravessar o primeiro obst\u00e1culo, com in\u00fameras dificuldades, porque a Oposi\u00e7\u00e3o fez de tudo para que isso que n\u00e3o andasse, pois n\u00e3o interessa a eles ver o povo brasileiro bem. E eu vou repetir: n\u00e3o interessa \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ver o Pa\u00eds bem, e muito menos o brasileiro. Mas esse desafio foi vencido, e agora n\u00f3s temos a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial que vai discutir o m\u00e9rito, que tanto foi discutido, no momento errado.\r\nAgora \u00e9 a hora de discutir pontualmente assunto por assunto. \u00c9 a hora de cuidar da principal doen\u00e7a que n\u00f3s temos no Pa\u00eds, que \u00e9 realmente esse desbalanceado financeiro que n\u00f3s temos na Previd\u00eancia: s\u00e3o 340 bilh\u00f5es de reais que se est\u00e1 gastando, quando se gastam apenas 70 bilh\u00f5es de reais com educa\u00e7\u00e3o e 120 bilh\u00f5es de reais com sa\u00fade.\r\nSucesso a essa Comiss\u00e3o Especial! Eu tor\u00e7o para que o povo brasileiro fique bem atento a todas as sess\u00f5es, para ver quem realmente quer ver o brasileiro bem e quem n\u00e3o quer.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREVEN\u00c7\u00c3O, SUIC\u00cdDIO, POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Necessidade de a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo para a preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio entre policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, para aqueles que n\u00e3o acreditam que a fun\u00e7\u00e3o policial \u00e9 uma das mais dif\u00edceis, infelizmente hoje no Estado de S\u00e3o Paulo dois policiais se suicidaram, tiraram a pr\u00f3pria vida. E, ontem, houve uma tentativa de suic\u00eddio. \r\nO efetivo da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 doente, precisa realmente de uma aten\u00e7\u00e3o urgente do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o \u00e9 de hoje que se fala nisso. H\u00e1 muito tempo n\u00f3s anunciamos que o servi\u00e7o policial \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es mais estressantes do mundo.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o encarecidamente a aten\u00e7\u00e3o do Governo, mas uma aten\u00e7\u00e3o de verdade. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 publica\u00e7\u00e3o em rede social, uma aten\u00e7\u00e3o verdadeira aos policiais do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Recebimento pelo orador de documento a respeito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, enquanto o nobre colega, o Deputado Walter Alves, dirige-se \u00e0 tribuna, aproveito este minuto para dizer que recebi agora nos corredores desta Casa um documento bastante elucidativo que trata da Previd\u00eancia. Vou compartilhar pela pelas redes sociais os seus pontos mais importantes e que explicam realmente como o Brasil est\u00e1 financeiramente. Sabemos que o Pa\u00eds est\u00e1 quebrado e, do jeito que est\u00e1, a coisa n\u00e3o vai andar mesmo. \u00c9 importante aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia.\r\nUm dado que \u00e9 estarrecedor neste momento e que vem logo na primeira p\u00e1gina \u00e9 a porcentagem da d\u00edvida p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o ao PIB, s\u00e3o 102%. Vai ficar dif\u00edcil o Brasil parar em p\u00e9, se n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos a nova Previd\u00eancia.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade ao Deputado Walter e desejo-lhe boa sorte e sucesso no seu pronunciamento no Grande Expediente!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O. \r\nPOSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, VIOL\u00caNCIA, AN\u00c1LISE, COMPARA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela assinatura de decreto sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Car\u00e1ter demag\u00f3gico de discursos contr\u00e1rios ao decreto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria cumprimentar o Presidente Jair Bolsonaro, quando assinou o decreto flexibilizando o porte e a posse de arma para os brasileiros.\r\nAo contr\u00e1rio do que muitos divulgam a respeito das armas no Brasil, \u00e9 importante desmistificarmos aquela quest\u00e3o de que onde tem mais armas ocorrer\u00e3o mais crimes. Isso \u00e9 verdadeira fal\u00e1cia, \u00e9 um discurso demag\u00f3gico de quem n\u00e3o conhece do assunto.\r\nEu vou dar um exemplo de algo que funciona muito bem: a cidade de Chicago comparada \u00e0 cidade de Houston. Na cidade de Chicago n\u00e3o \u00e9 permitido o porte de arma. Na cidade de Houston a arma \u00e9 permitida, existe a liberalidade do com\u00e9rcio do porte de armas. A compara\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de homic\u00eddios \u00e9 absurdamente gritante. O n\u00famero em Chicago \u00e9 extremamente alto, quase cinco vezes mais alto do que em Houston.\r\nAqui na Am\u00e9rica do Sul, n\u00f3s podemos citar o exemplo do Uruguai, nosso Pa\u00eds vizinho, ao sul, onde temos uma arma para cada seis habitantes, e \u00e9 o pa\u00eds mais seguro da Am\u00e9rica Latina.\r\nPortanto, povo brasileiro, n\u00e3o fique preocupado com esse discurso demag\u00f3gico que fazem a respeito das armas, porque isso trar\u00e1 muito mais seguran\u00e7a para o nosso Pa\u00eds. Estamos precisando de muita seguran\u00e7a mesmo, em especial para aqueles fazendeiros que tiveram suas propriedades invadidas, destru\u00eddas por militantes, fac\u00e7\u00f5es, seja l\u00e1 o que for - menos defensores de causas sociais -, que tiveram a sua cria\u00e7\u00e3o assassinada, a sua propriedade absolutamente destru\u00edda. Agora eles poder\u00e3o se defender, ter\u00e3o o direito da leg\u00edtima defesa da sua propriedade.\r\nA todos os brasileiros, o Presidente Bolsonaro cumpre mais uma promessa da sua campanha, e, por sinal, uma importante promessa.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos os colegas.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares no que sentido de que aprovem a reforma da Previd\u00eancia, cujo processo est\u00e1 caminhando. A PEC da nova Previd\u00eancia, com certeza, ser\u00e1 aprovada nesta Casa, a despeito de todas as mentiras e diverg\u00eancias que est\u00e3o ocorrendo. O povo brasileiro est\u00e1 cada vez mais consciente da situa\u00e7\u00e3o financeira por que o Brasil passa, e \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia que trar\u00e1 um novo rumo ao nosso Pa\u00eds.\r\nO rombo \u00e9 enorme, e o descalabro financeiro em que deixaram o Brasil \u00e9 incalcul\u00e1vel. Eu tenho certeza absoluta de que o Parlamento, respons\u00e1vel, olhar\u00e1 com bons olhos para o futuro dos brasileiros.\r\nPortanto, n\u00f3s consagraremos uma vit\u00f3ria muito bonita, uma vit\u00f3ria do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos debatendo a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a Lei das Licita\u00e7\u00f5es. Essa lei j\u00e1 tem 26 anos, j\u00e1 \u00e9 adulta, j\u00e1 cresceu, e continua aprontando v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es para o Er\u00e1rio. Ela \u00e9 uma facilitadora do sistema de corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 houve exemplos em todos os Estados, em todas as mat\u00e9rias, de que essa lei permite cartel, adultera\u00e7\u00e3o de produtos, atraso em obras para provocar termos aditivos. N\u00f3s estamos at\u00e9 dando um passo muito importante, como bem falou o colega Deputado Felipe Rigoni, pois esta realmente \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o na Lei das Licita\u00e7\u00f5es. Acreditem ou n\u00e3o, n\u00f3s estamos dando um passo muito importante, n\u00e3o para mitigar 100% a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, mas pelo menos para dificultar que empres\u00e1rios inescrupulosos se apropriem do dinheiro e n\u00e3o cumpram os contratos assinados com o Governo.\r\nVai haver praticamente uma unifica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666 com o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC e, quem sabe, at\u00e9 com o Decreto n\u00ba 2.745, de 1988, que estabelece o sistema de compras da PETROBRAS.\r\nTudo isso \u00e9 para que absolutamente nenhum Governo possa estampar nas p\u00e1ginas dos jornais esc\u00e2ndalos e mais esc\u00e2ndalos. Eu at\u00e9 fico feliz em ver Prefeitos, Vereadores, Governadores, diversas pessoas com mandato sendo presas porque tentaram burlar a lei. Elas merecem isso. Gra\u00e7as a Deus, temos alguns sistemas de investiga\u00e7\u00e3o que realmente funcionam neste Pa\u00eds e p\u00f5em o mau pol\u00edtico atr\u00e1s das grades.\r\nPe\u00e7o a todos que usem pelo menos 1 minuto da sua aten\u00e7\u00e3o para observar as respectivas notas t\u00e9cnicas de seus partidos e vejam quanto se est\u00e1 evoluindo com a Lei n\u00ba 8.666, com as altera\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos provocando.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINBRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weinbraub, pelos esclarecimentos prestados \u00e0 Casa, sobre o contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Execu\u00e7\u00e3o da Pe\u00e7a Or\u00e7ament\u00e1ria pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ontem, tivemos um debate neste plen\u00e1rio com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, que, de forma perfeita, harm\u00f4nica e inteligente, respondeu a todos os questionamentos deste Parlamento. Foram horas e horas, falando e explicando o porqu\u00ea do contingenciamento.\r\n\u00c9 preciso deixar bem claro para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o Or\u00e7amento que est\u00e1 sendo executado este ano, ou seja, os recursos que est\u00e3o sendo colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de toda a m\u00e1quina administrativa, foi feito pela gest\u00e3o passada. E, de forma respons\u00e1vel, dentro dos limites, o Governo Federal est\u00e1 cumprindo-o.\r\nRefor\u00e7o meus parab\u00e9ns ao Governo Federal e ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, AJUSTE FISCAL, APOSENTADORIA, TRABALHADOR, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), COMBATE, DESEMPREGO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 hora de focarmos o projeto principal que tramita nesta Casa, o da reforma da Previd\u00eancia Social, que, se Deus quiser, ser\u00e1 aprovado e poder\u00e1 colocar o Brasil num rumo bem diferente do que o que n\u00f3s temos hoje. \r\nA popula\u00e7\u00e3o fica desinformada do que est\u00e1 acontecendo com as finan\u00e7as do Pa\u00eds, e n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de lhe passar de forma muito simples a informa\u00e7\u00e3o de que o Brasil atravessa dificuldade financeira nunca antes vista. Ele deve tr\u00eas vezes mais do que arrecada. Como o pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes tem dito, n\u00f3s estamos \u00e0 beira do abismo, \u00e0 beira de um colapso financeiro que vai destruir o nosso Pa\u00eds.\r\nPrecisamos acabar com algumas ret\u00f3ricas, com algumas fal\u00e1cias. Muitos Parlamentares insistem em dizer para a imprensa que a reforma vai acabar com a aposentadoria dos menos abastados, dos mais pobres. Isso n\u00e3o acontece e n\u00e3o acontecer\u00e1 na Nova Previd\u00eancia. O que vai acontecer \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. Setenta e cinco por cento dos aposentados n\u00e3o ganham dois sal\u00e1rios m\u00ednimos ou ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Temos que explicar isso para a popula\u00e7\u00e3o, de forma bem simples, da forma mais did\u00e1tica poss\u00edvel. As aposentadorias representam 75% dos benef\u00edcios do INSS. E essa porcentagem vai continuar, porque realmente a classe trabalhadora \u00e9 muito grande no nosso Pa\u00eds. \u00c9 por ela que temos que trabalhar. O que se avizinha \u00e9 que, possivelmente, n\u00e3o teremos mais recursos para pagar essas aposentadorias a quem realmente trabalha neste Pa\u00eds. Setenta e cinco por cento dos benef\u00edcios representa muita gente envolvida. \u00c9 muita responsabilidade sobre os nossos ombros, para algumas pessoas ficarem discursando e dizendo que n\u00f3s vamos bater nos pobres, que n\u00f3s vamos bater no povo. Isso n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel.\r\nFa\u00e7o uso deste tempo para desmistificar essas mentiras que est\u00e3o sendo ditas. \r\nN\u00e3o, brasileira e brasileiro, voc\u00eas n\u00e3o ser\u00e3o prejudicados. Estamos aqui trabalhando para garantir a sua aposentadoria daqui a alguns anos, para garantir que o Governo tenha recursos, tenha dinheiro em caixa para desembolsar, m\u00eas a m\u00eas, e pagar a sua aposentadoria com responsabilidade. Voc\u00eas n\u00e3o correm risco nenhum, n\u00e3o devem ter medo nem pensar, dentro de casa, se no m\u00eas seguinte vai ser pago o seu dinheirinho da aposentadoria. Estamos trabalhando aqui, para que n\u00e3o passe pela sua cabe\u00e7a, em nenhum momento, que o Governo ir\u00e1 faltar com voc\u00eas, ir\u00e1 faltar com o seu benef\u00edcio.\r\n\u00c9 muita responsabilidade. Vou trocar a frase, Deputado, e dizer que \u00e9 muita irresponsabilidade vir aqui \u00e0 tribuna, usar o microfone desta Casa para vender essa mentira ao povo. As pessoas n\u00e3o se at\u00eam ao numer\u00e1rio envolvido, que \u00e9 muito alto. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito preocupante.\r\nTenho certeza absoluta de que esta Casa vai promover o debate sadio, que j\u00e1 est\u00e1 sendo promovido na Comiss\u00e3o, sem agress\u00f5es, sem mentiras, e dizer: \"Estamos cuidando do povo brasileiro, estamos cuidando da economia brasileira, estamos cuidando principalmente da oportunidade que vamos dar ao Brasil e \u00e0 economia de gerar mais empregos e absorver os 13 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o com a carteira de trabalho assinada e tantas outras que est\u00e3o no mercado informal\". \u00c9 esse o debate que precisamos fazer. Mais do que isso, precisamos comprovar. Os n\u00fameros est\u00e3o a\u00ed. No Minist\u00e9rio da Economia, a Secretaria Especial de Previd\u00eancia j\u00e1 disponibilizou os n\u00fameros, para todos n\u00f3s estudarmos, para nos debru\u00e7armos sobre eles e falarmos deles com extrema responsabilidade.\r\nO d\u00e9ficit no ano passado estava na casa dos 300 bilh\u00f5es. Este ano ele vai chegar \u00e0 casa dos 340 bilh\u00f5es. Quem sabe no ano que vem ele chegue a 350 bilh\u00f5es, a 380 bilh\u00f5es? E vai subindo.\r\nQue o povo brasileiro saiba que n\u00e3o ter\u00e1 nenhum preju\u00edzo com a Nova Previd\u00eancia, nenhum preju\u00edzo.\r\nObrigado.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Boa tarde, nobres colegas de Parlamento.\r\nHoje n\u00f3s temos do lado de fora do nosso Parlamento um grupo, grande por sinal, de agentes penitenci\u00e1rios de todo o Brasil. Eles v\u00eam a Bras\u00edlia para brigar por uma causa mais do que justa. N\u00f3s temos tramitando no nosso Parlamento a PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal. \u00c9 o que falta \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 luta contra o crime. Esses funcion\u00e1rios, espalhados por todo o Pa\u00eds, s\u00e3o aqueles que mant\u00eam os presos encarcerados, s\u00e3o aqueles que ajudam na seguran\u00e7a do Pa\u00eds. Sofrem, s\u00e3o agredidos, s\u00e3o mortos.\r\nQuero pedir a todos os colegas apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia n\u00f3s termos a nossa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, AN\u00c1LISE.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Alerta ao Plen\u00e1rio sobre a necessidade de gera\u00e7\u00e3o de empregos em territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sobre a MP 863 \u00e9 bom que eu fa\u00e7a um alerta a todos os Parlamentares desta Casa a respeito dos empregos que poderiam ser abertos no territ\u00f3rio brasileiro. Isso foi tratado enquanto a MP tramitava na Comiss\u00e3o Mista. \r\nEstava previsto em torno de 75% dos postos de trabalho para os brasileiros, com abertura de 25% para os de fora, uma vez que o Brasil est\u00e1 abrindo 100% do seu capital, sem nenhuma contrapartida, e estamos com quase 14 milh\u00f5es de desempregados. Fa\u00e7o um alerta a este Plen\u00e1rio para que se atentem a esse fato: precisamos gerar emprego, mas n\u00e3o \u00e9 emprego para estrangeiro, precisamos gerar emprego para quem precisa aqui no territ\u00f3rio nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVIANCA BRASIL, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESEMPREGO, CRISE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Fechamento de vagas de emprego em decorr\u00eancia do fim das opera\u00e7\u00f5es da empresa  Avianca Brasil. Necessidade de preserva\u00e7\u00e3o dos empregos dos aeronautas e aerovi\u00e1rios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em nome de aproximadamente 7 mil fam\u00edlias, 7 mil profissionais que perderam seus empregos com o fechamento da Avianca, j\u00e1 que ela realmente foi para o buraco e h\u00e1 uma recupera\u00e7\u00e3o judicial, eu queria pedir a todos os Parlamentares que se atentem para a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos dos brasileiros no ramo da avia\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos abrindo capital de 100% para empresas estrangeiras e n\u00e3o estamos tendo nenhuma contrapartida. Hoje, 7 mil profissionais est\u00e3o no olho da rua tentando achar um emprego e n\u00e3o encontram.\r\nEnt\u00e3o, para n\u00f3s aviadores, para n\u00f3s da avia\u00e7\u00e3o, \u00e9 demais ter que aceitar uma libera\u00e7\u00e3o, uma liberalidade t\u00e3o grande e n\u00e3o ter nenhuma contrapartida. N\u00f3s precisamos preservar os empregos desses aeronautas e desses aerovi\u00e1rios, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas e fechamento de vagas de emprego em face do encerramento das opera\u00e7\u00f5es da empresa Avianca Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s fomos reduzidos a tr\u00eas companhias a\u00e9reas, perdemos uma, e o que aconteceu com os pre\u00e7os? Subiram.\r\nN\u00f3s estamos votando a abertura de capital para que possamos ter mais concorr\u00eancia e assim tirarmos esse monop\u00f3lio. A\u00ed, sim, vamos ter uma concorr\u00eancia saud\u00e1vel. S\u00f3 que, com a sa\u00edda da Avianca, n\u00f3s colocamos mais 7 mil desempregados na rua. S\u00e3o 7 mil fam\u00edlias que n\u00e3o sabem o que v\u00e3o fazer para resolver suas quest\u00f5es trabalhistas.\r\nEu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que n\u00e3o permitam que as empresas contratem todos os trabalhadores de fora, que preservem os empregos dos brasileiros.\r\nO PSL, por artigo por artigo, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFAL\u00caNCIA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, FORTALECIMENTO, MONOP\u00d3LIO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a empresa Avianca, que est\u00e1 num abismo financeiro e hoje deve mais de 3 bilh\u00f5es de reais, transportava cerca de 3 milh\u00f5es de passageiros, que, obviamente, foram distribu\u00eddos pelas empresas, o que acabou tornando o monop\u00f3lio realmente mais forte. \r\nPortanto, neste momento, a abertura do capital \u00e9 muito ben\u00e9fica a todos n\u00f3s consumidores brasileiros que utilizamos a malha a\u00e9rea.\r\nPor este motivo, o PSL \u00e9 favor\u00e1vel. Votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se o mercado brasileiro quer conquistar mais empresas para que tenhamos aqui mais empresas a\u00e9reas, o que trar\u00e1 mais empregos para o nosso Pa\u00eds, devemos saber que nenhuma empresa vai entrar no mercado brasileiro com uma exig\u00eancia dessas. \r\nQue as empresas possam realmente cobrar a bagagem dos passageiros, mas que deem emprego. Isso \u00e9 o mais importante para n\u00f3s. N\u00e3o d\u00e1 para fazer a omelete sem quebrar o ovo. Nenhuma empresa vai aceitar uma exig\u00eancia dessas. O mercado nosso precisa ser liberal.\r\nO PSL neste momento libera seus membros nesta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa mat\u00e9ria \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Executivo, para este Parlamento, para o Pa\u00eds e para o bem da nossa sociedade. \r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 tem origem no Executivo. \u00c9 \u00f3bvio que ela \u00e9 encaminhada a este Parlamento para poucas discuss\u00f5es. \u00c9 importante que todos os Parlamentares, todos os partidos se conscientizem que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 tem a caneta do Presidente Jair Bolsonaro, a ideia do Presidente Jair Bolsonaro, principalmente da sua equipe.  \r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que j\u00e1 chegamos ao m\u00eas de maio, e o Governo vem trabalhando da melhor forma poss\u00edvel com essa estrutura. Foi essa estrutura que o Presidente idealizou no ano passado, quando estava em campanha eleitoral, e resolveu, junto com seus assessores, dizer para o povo brasileiro: \"\u00c9 assim que eu quero trabalhar; \u00e9 assim que eu preciso trabalhar\". \u00c9 quase uma desfeita deste Parlamento, claro que com algumas exce\u00e7\u00f5es, pois temos que considerar todas as pondera\u00e7\u00f5es dos Parlamentares. Mas n\u00e3o seria de bom tom este Parlamento ingerir tanto naquilo que o Presidente idealizou para o trabalho dele. Se 57 milh\u00f5es de pessoas confiaram no Presidente Jair Messias Bolsonaro e confiam no trabalho dele, por que n\u00f3s agora vamos duvidar daquilo que j\u00e1 est\u00e1 realizando? Se n\u00e3o tivesse que dar certo, n\u00f3s j\u00e1 estar\u00edamos vendo que o resultado n\u00e3o \u00e9 o esperado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso o que acontece. O Governo est\u00e1 indo bem. Para n\u00f3s aqui, s\u00f3 nos resta afian\u00e7ar esse trabalho, assinar junto com o Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nPortanto, pe\u00e7o a todos que aprovem a medida provis\u00f3ria na sua concep\u00e7\u00e3o original.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA, AUMENTO, CRISE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com o futuro das crian\u00e7as brasileiras. Situa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica nos Estados, especialmente em S\u00e3o Paulo. Expectativa de avan\u00e7os no Brasil no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, nobres colegas. \r\nToda a imprensa hoje est\u00e1 apreensiva com a morte de 55 membros de fac\u00e7\u00f5es criminosas no Estado do Amazonas. Mas eu, Sra. Presidente, estou preocupado \u00e9 com as nossas crian\u00e7as. O Governo Bolsonaro trabalha fortemente para n\u00e3o deixar as crian\u00e7as virarem esses animais, esses cr\u00e1pulas que se matam dentro dos pres\u00eddios. Essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nA prop\u00f3sito, mais um sargento foi assassinado na Baixada Santista e mais um policial tenta o suic\u00eddio no Estado de S\u00e3o Paulo. \u00c9 esse o quadro que a seguran\u00e7a p\u00fablica vive nos Estados, em especial, em S\u00e3o Paulo. Fa\u00e7o aqui for\u00e7a para que realmente algo melhore neste Pa\u00eds. E com Bolsonaro eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que isso vai acontecer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).\r\nHOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ELIAS MATIAS RIBEIRO, CABO DA POL\u00cdCIA MILITAR, ARARAQUARA (SP).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador com sucessivas ocorr\u00eancias de suic\u00eddios na Pol\u00edcia Militar no Estado de S\u00e3o Paulo. Assassinato do Cabo Elias Matias Ribeiro no Munic\u00edpio de Araraquara, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente e nobres colegas. Eu venho aqui fazer o registro de mais um suic\u00eddio na Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Praticamente toda semana venho a esta tribuna anunciar o suic\u00eddio de mais um policial militar, e as causas s\u00e3o mais do que \u00f3bvias.\r\nAl\u00e9m disso, quero anunciar um ocorrido na cidade de Araraquara. O cabo Matias foi encontrado carbonizado dentro do seu carro, com sinais de tortura. Esse foi provavelmente mais um ataque do Primeiro Comando da Capital, aquela fac\u00e7\u00e3o criminosa que muitos insistem em desconsiderar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. V.Exa. entra para a hist\u00f3ria numa vota\u00e7\u00e3o excepcional: 450 votos a favor e nenhum contra.\r\nParab\u00e9ns \u00e0queles Deputados que se sensibilizaram com o PLN 04! \r\nLembro que a necessidade desses recursos suplementares n\u00e3o \u00e9 erro do Governo Bolsonaro, \u00e9 erro do passado. Mas n\u00f3s n\u00e3o temos que olhar para o passado, n\u00f3s temos que olhar para o futuro, pensando no povo brasileiro. Hoje essa miss\u00e3o foi muito bem cumprida. No momento em que foram liberados 248 bilh\u00f5es para o pagamento de benef\u00edcios da Previd\u00eancia e de tantas outras necessidades que o povo brasileiro vive, os vitoriosos s\u00e3o aqueles que depositaram o seu voto \"sim\", pensando no povo brasileiro, pensando nos mais necessitados.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 corrigindo um erro do passado, porque a d\u00edvida de hoje n\u00e3o foi contra\u00edda ontem, foi contra\u00edda nos Governos anteriores.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados que participaram da constru\u00e7\u00e3o de um brilhante acordo!\r\nMais uma vez eu ressalto a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos por V.Exa., Sr. Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Alerta sobre o elevado n\u00famero de suic\u00eddios ocorridos no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 de luto. Toda semana eu venho aqui anunciar o suic\u00eddio de um policial. Nesta semana foram tr\u00eas suic\u00eddios, Presidente. Hoje houve o terceiro suic\u00eddio da semana. \r\nQuando eu aviso \u00e0s autoridades do Estado de S\u00e3o Paulo que a tropa da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 doente, Governador Jo\u00e3o Doria, acredite no que eu estou falando, \u00e9 verdade! O senhor est\u00e1 perdendo policiais, porque h\u00e1 um policial se matando por semana. \u00c9 muito triste esse quadro. E n\u00f3s estamos vendo serem tomadas medidas muito lentas para socorrer uma tropa doente por diversos problemas - diversos! O sal\u00e1rio \u00e9 o de menos, mas \u00e9 importante. H\u00e1 um conjunto de situa\u00e7\u00f5es que leva o policial militar ao suic\u00eddio.\r\nDeixo aqui o meu recado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM POSTUMA.\r\nSUICIDIO, POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis e aos seus familiares diante do assassinato do seu esposo. Ocorr\u00eancia de elevado n\u00famero de suic\u00eddios de policiais militares no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, nobres colegas.\r\nGostaria de apresentar os meus sentimentos \u00e0 Deputada Flordelis, a todos os seus familiares e dizer que a tristeza do Rio de Janeiro tamb\u00e9m se apresenta em S\u00e3o Paulo. Nesse final de semana, n\u00f3s tivemos mais um suic\u00eddio na Pol\u00edcia Militar. \u00c9 isso mesmo, Deputado Rui Falc\u00e3o, mais um suic\u00eddio.\r\nAt\u00e9 quando n\u00f3s vamos ficar contabilizando suic\u00eddios na Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo? Se projetarmos at\u00e9 o final do ano, provavelmente 100 policiais ter\u00e3o cometido suic\u00eddio na nossa corpora\u00e7\u00e3o. O alerta vermelho j\u00e1 est\u00e1 aceso. Falta agora o Governo do Estado ter mais responsabilidade para lidar com esse assunto.\r\nO caso \u00e9 grave! A Pol\u00edcia Militar est\u00e1 doente. A Pol\u00edcia Militar precisa do apoio do Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSPORTE A\u00c9REO, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio ao veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens pelas empresas a\u00e9reas brasileiras. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica vetou a gratuidade das bagagens com extrema propriedade. O que acontece \u00e9 que, no mundo todo, as bagagens s\u00e3o tarifadas, e n\u00f3s sabemos que, no mundo econ\u00f4mico, a competi\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial.\r\nPortanto, quando n\u00f3s aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, e abrimos o capital para as empresas a\u00e9reas, era importante que, para atrair essas empresas, houvesse esse atrativo. E isso foi conseguido.\r\nAgora estamos aguardando as empresas chegarem e oferecerem mais empregos, para diminuirmos os mais de 13 milh\u00f5es de desempregados.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Trata-se justamente de uma reformula\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993. J\u00e1 existe um apelo de quem trabalha nesse ramo para que haja uma moderniza\u00e7\u00e3o. E a\u00ed n\u00f3s vemos um requerimento de retirada de pauta de uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\n\u00c9 desalentador para o povo e para o servi\u00e7o p\u00fablico algu\u00e9m propondo um requerimento de retirada de pauta que mais parece uma obstru\u00e7\u00e3o de pauta. Este Parlamento precisa andar. Este Parlamento precisa produzir. N\u00f3s estamos sendo observados por todo o Brasil pelo que realizamos aqui dentro.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, n\u00e3o cabe fazer uma retirada de pauta e travar os nossos trabalhos, Sra. Presidente.\r\nFa\u00e7o um apelo para que n\u00e3o haja a retirada de pauta.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POLICIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio \u00e0 emenda em defesa de policiais apresentada pelo Deputado Luiz Miranda \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Luis Miranda, V.Exa. acaba de falar nesta tribuna, e seu pronunciamento ecoa em todos os Estados deste Pa\u00eds. As pol\u00edcias militares, os policiais de todo o Brasil e as guardas municipais ir\u00e3o lhe agradecer muito, Deputado, porque a vida \u00e9 sofrida. \u00c9 t\u00e3o sofrida, Deputado Miranda, que ontem houve mais um suic\u00eddio: o de um policial militar no Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nEu j\u00e1 vi epidemia de dengue, epidemia de sarampo, mas epidemia de suic\u00eddio de policial militar, somente no Estado de S\u00e3o Paulo. Pela forma como os n\u00fameros caminham, possivelmente terminaremos 2019 com cerca de 100 suic\u00eddios, um n\u00famero alt\u00edssimo para um Estado como S\u00e3o Paulo.\r\nEu repito quantas vezes forem necess\u00e1rias: os Deputados desta Casa precisam defender as for\u00e7as policiais deste Pa\u00eds. \u00c9 a \u00faltima barreira da democracia. Eu digo mais: tira-se a Pol\u00edcia Militar, tiram-se as pol\u00edcias, tiram-se os guardas municipais deste Pa\u00eds, e vamos ver onde vamos parar. Acaba a economia, acaba o Pa\u00eds, e n\u00f3s rumamos a uma guerra civil.\r\nNeste momento da vota\u00e7\u00e3o da nova reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 importante que se estabele\u00e7a um crit\u00e9rio de justi\u00e7a para quem defende a vida, para quem d\u00e1 a vida por n\u00f3s. Os policiais e guardas militares est\u00e3o nas ruas 24 horas por dia! S\u00e3o aproximadamente 700 mil profissionais no Brasil inteiro, profissionais que mant\u00eam a ordem neste Pa\u00eds. \u00c9 hora da verdade!\r\nN\u00f3s estamos discutindo a reforma da Previd\u00eancia no Plen\u00e1rio 2 e, daqui a pouco, vai chegar a hora de depositarmos nosso voto. \r\nN\u00f3s vamos destacar sua emenda, Deputado Luis Miranda. Vamos pedir o apoio de todos os colegas, para que se lembrem das for\u00e7as policiais, das for\u00e7as de seguran\u00e7a deste Pa\u00eds, incluindo as guardas municipais, que hoje desempenham um trabalho brilhante em prol da sociedade brasileira. A\u00ed, sim, n\u00f3s conseguiremos garantir uma democracia verdadeira, porque este assunto \u00e9 extremamente delicado. \r\nN\u00e3o se esque\u00e7am, colegas Deputados, daqueles que protegem suas vidas!\r\nMuito obrigado. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, V\u00cdTIMA, SUIC\u00cdDIO, HOMIC\u00cdDIO, S\u00c3O PAULO (SP).\r\nPOL\u00cdCIA, CATEGORIA PROFISSIONAL, SAL\u00c1RIO, VALORIZA\u00c7\u00c3O.\r\nCRIMINALIDADE, COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de assassinatos e suic\u00eddio de policiais militares em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Desvaloriza\u00e7\u00e3o e defasagem salarial dos policiais paulistas. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas duas Casas do Congresso Nacional, de medidas eficazes de combate a criminalidade no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, mais uma vez eu inicio a semana de trabalhos aqui em Bras\u00edlia com tristeza no cora\u00e7\u00e3o e com a fam\u00edlia policial militar do Estado de S\u00e3o Paulo enlutada.\r\nTalvez os colegas n\u00e3o tenham conhecimento dos fatos, mas ontem n\u00f3s tivemos dois policiais militares mortos em S\u00e3o Paulo, os dois no mesmo dia, e tivemos mais um suic\u00eddio, Sr. Presidente. Virou epidemia em S\u00e3o Paulo suic\u00eddio de policial. Isso \u00e9 coincid\u00eancia? \u00c9 claro que n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia. Nenhum policial chega a cometer esse ato de uma hora para outra sem nenhum motivo.\r\nN\u00f3s sabemos que os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e3o demasiadamente desvalorizados, com uma defasagem salarial absurda h\u00e1 v\u00e1rios anos - pe\u00e7o uma extens\u00e3o do tempo, Sr. Presidente, para continuar o racioc\u00ednio. Neste momento eu at\u00e9 aproveito para cobrar do Governador Jo\u00e3o Doria o que ele disse na sua campanha. Ele disse que no in\u00edcio de 2019 faria uma recomposi\u00e7\u00e3o salarial, e eu n\u00e3o tenho d\u00favida, Sr. Presidente, de que este \u00e9 o maior problema do policial militar de S\u00e3o Paulo: o sal\u00e1rio baix\u00edssimo. \u00c9 o terceiro pior do Brasil.\r\nQuanto \u00e0s mortes, ser\u00e1 que foi coincid\u00eancia dois policiais morrerem no mesmo dia? Na semana passada houve uma morte, na retrasada houve outra. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia, n\u00e3o, Sr. Presidente. Temos leis fr\u00e1geis, a nossa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 muito fr\u00e1gil. A impunidade impera neste Pa\u00eds. N\u00f3s temos que combater isso. Esta Casa e o Senado Federal precisam agir duramente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade, ao sistema prisional, com seriedade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PDL 233/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 233, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do decreto presidencial sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte, da posse e do com\u00e9rcio de armas de fogo no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 233 foi aprovado no Senado Federal, e daqui a pouco n\u00f3s vamos ter que discutir esse tema aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 o que trata das armas, da libera\u00e7\u00e3o de armas, como alguns insistem em dizer, o que, na verdade, \u00e9 uma grande mentira. Vou dizer de uma forma bem clara e sucinta para todos os colegas que o Governo n\u00e3o vai enviar arma para a casa de ningu\u00e9m. Ningu\u00e9m vai receber um armamento, um rev\u00f3lver, uma pistola, um fuzil de presente do Governo para poder ser defender. O processo \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio.\r\nCuriosamente eu fiz uma pesquisa nas minhas redes sociais, e 97% dos que acessaram essa pesquisa consolidaram o direito do cidad\u00e3o de se defender. E esse \u00e9 o objetivo do decreto do Presidente Jair Bolsonaro. Ao contr\u00e1rio do que muitos est\u00e3o falando, que ele \u00e9 inconstitucional, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma inconstitucionalidade no decreto das armas, o Decreto n\u00ba 9.785, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria; ele apenas regulamenta aquilo que j\u00e1 deveria ter sido regulamentado no passado, porque o Estatuto do Desarmamento, a Lei n\u00ba 10.826, \u00e9 de 2003. Muitas coisas, por for\u00e7a da caneta do Presidente \u00e0 \u00e9poca, n\u00e3o foram regulamentadas porque realmente n\u00e3o havia interesse. E o Presidente Jair Bolsonaro, durante a sua campanha, comprometeu-se com os ca\u00e7adores, com os atiradores, com os colecionadores a regulamentar essas atividades e permitir que eles pudessem ter acesso \u00e0s armas de que j\u00e1 usufruem, s\u00f3 que sem burocracia. Estendeu tamb\u00e9m para algumas categorias, como, por exemplo, advogados, se quiserem se utilizar de uma arma para a sua defesa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o se trata de uma corrente armamentista indiscriminada, nem da ideia de que o Brasil vai virar um bangue-bangue de uma hora para outra.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 o contr\u00e1rio. O Deputado H\u00e9lio, do Rio de Janeiro, que est\u00e1 aqui ao meu lado, foi militar durante 30 anos, ou at\u00e9 mais, se eu n\u00e3o me engano, e sabe muito bem a responsabilidade de se utilizar um armamento na cinta.\r\nMeus amigos, tem que ter preparo! Est\u00e1 l\u00e1 escrito no decreto que vai ter que treinar, vai ter que ser submetido a uma prova, vai ter que passar por um exame psicol\u00f3gico. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 assim: \"Vou jogar a arma para cima, quem pegar pegou\". N\u00e3o \u00e9 nada disso. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ficar assustada, porque n\u00e3o existe nenhum ato de insanidade nisso. E esta Casa, daqui a algumas horas ou daqui a alguns dias, vai ter que tratar desse assunto com muita responsabilidade, porque l\u00e1 em 2005 um referendo foi feito, e 64% da popula\u00e7\u00e3o aprovou o com\u00e9rcio de armas. \u00c9 permitido vender armas neste Pa\u00eds. N\u00e3o vou entrar aqui nas ideologias, nas discuss\u00f5es, em outros debates, mas os n\u00fameros por si s\u00f3 j\u00e1 falam. A partir do momento em que foi implantado o desarmamento neste Pa\u00eds, a popula\u00e7\u00e3o passou a sofrer nas m\u00e3os dos marginais.\r\nE n\u00e3o foi s\u00f3 a popula\u00e7\u00e3o. Agora h\u00e1 pouco, eu havia dito aqui que dois policiais foram mortos em S\u00e3o Paulo por fac\u00ednoras armados com armas ilegais, obtidas por meios ilegais. E assim o Pa\u00eds est\u00e1 andando. E ningu\u00e9m quer ter a responsabilidade de cuidar desse assunto. Pois o Presidente Jair Bolsonaro teve a coragem, assinou o decreto, e ele precisa entrar em vigor.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o para esta C\u00e2mara analisar com todo o carinho, porque sofre a sociedade, sofre a popula\u00e7\u00e3o, sofrem as for\u00e7as policiais, as pol\u00edcias de todos os Estados, as guardas municipais, o sistema prisional, porque cada vez mais n\u00f3s vemos os marginais armados e a popula\u00e7\u00e3o indefesa.\r\nIsto \u00e9 tudo o que n\u00f3s queremos: que a popula\u00e7\u00e3o, a sociedade, tenha o direito de se defender; que n\u00e3o fique de m\u00e3os abanando vendo um sujeito colocar uma arma na sua cabe\u00e7a e lhe tirar a vida.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, MILITANTE POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, S\u00c3O PAULO (SP), APOIO POL\u00cdTICO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Legalidade da pris\u00e3o de l\u00edderes do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto - MTST, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou aproveitar a oportunidade e falar em 1 minuto sobre algumas deten\u00e7\u00f5es que ocorreram l\u00e1 na cidade de S\u00e3o Paulo, do Movimento Sem Terra.\r\nAs pris\u00f5es foram legais, absolutamente leg\u00edtimas, porque havia uma quadrinha extorquindo fam\u00edlias, em valores entre 200 reais e 600 reais, colocando essas fam\u00edlias em risco, em pr\u00e9dios sem a menor condi\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o.\r\nTemos aqui inclusive uma testemunha ocular da queda do pr\u00e9dio no Largo do Paissandu, porque trabalhava no Corpo de Bombeiros, o Capit\u00e3o e Deputado Guilherme Derrite, que pode at\u00e9 dizer com propriedade o que acontecia naquele pr\u00e9dio.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 um movimento solid\u00e1rio, um movimento social, \u00e9 uma quadrilha que usava fam\u00edlias para ganhar dinheiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE DE CARGA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, EMPRESA, CAPITAL ESTRANGEIRO, IN\u00cdCIO, ATIVIDADE.  \r\nTARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Ingresso da empresa Connect Cargo no mercado nacional de transporte a\u00e9reo de cargas. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pelo apoio  \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de investimentos empresariais no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente; bom dia, nobres Deputados.\r\nNormalmente eu subo \u00e0 tribuna para falar a respeito de seguran\u00e7a p\u00fablica, sobre a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e as Guardas Municipais, mas o assunto hoje ser\u00e1 um pouco diferente, ser\u00e1 avia\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, a empresa Connect Cargo est\u00e1 realizando o seu primeiro voo de trabalho no espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro. A Connect Cargo est\u00e1 entrando no mercado da avia\u00e7\u00e3o e, desde j\u00e1, eu dou os parab\u00e9ns para os propriet\u00e1rios que, com arrojo, est\u00e3o investindo no Pa\u00eds, acreditando que o Brasil pode vir a ser realmente um pa\u00eds de primeiro mundo.\r\nA Connect Cargo est\u00e1 vindo com quatro avi\u00f5es para transporte de cargas. Indiretamente, isso gera v\u00e1rios empregos, em especial para o setor da avia\u00e7\u00e3o, que sofreu recentemente um golpe muito duro com a fal\u00eancia da Avianca, a quarta maior empresa que n\u00f3s t\u00ednhamos. A Connect Cargo vem suprir em parte os empregos desse mercado de trabalho.\r\nDeputado Subtenente Gonzaga, V.Exa. n\u00e3o faz ideia do n\u00famero de pilotos desempregados no Pa\u00eds. S\u00f3 que n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 pilotos que est\u00e3o desempregados, mas tamb\u00e9m mec\u00e2nicos, atendentes de aeroportos, aerovi\u00e1rios, enfim, profissionais de v\u00e1rias categorias.\r\nCom uma aeronave que n\u00f3s colocamos no ar, provavelmente se geram 30, 40, 50 empregos indiretos. Isso por conta de um avi\u00e3o que decole de qualquer aeroporto.\r\nSeja bem-vinda, Connect Cargo! N\u00f3s esperamos que os empres\u00e1rios realmente depositem confian\u00e7a no Governo Bolsonaro. Estamos prestes a aprovar a reforma da Previd\u00eancia, que vai dar um up na nossa economia com certeza. E o setor da avia\u00e7\u00e3o n\u00f3s esperamos que tenha uma sens\u00edvel melhora. Que outras empresas caminhem para o Brasil, a partir do momento em que n\u00f3s aprovamos a libera\u00e7\u00e3o de capital de 100%! As empresas podem vir com todo o dinheiro agora e montar uma empresa a\u00e9rea. \u00c9 isso que n\u00f3s esperamos do Governo Bolsonaro, e que j\u00e1 est\u00e1, aos poucos, acontecendo.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente; parab\u00e9ns ao Ministro Tarc\u00edsio, nosso Capit\u00e3o Tarc\u00edsio, que est\u00e1 conduzindo de forma brilhante o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e possibilitando que os empres\u00e1rios tomem a coragem e venham investir no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Maior aten\u00e7\u00e3o para com os policiais e os demais profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Nobres colegas, boa tarde.\r\nN\u00f3s estamos agora muito empenhados na reta final da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 claro que existem ainda alguns pontos obscuros, alguns pontos ainda a serem ajustados, mas eu tenho absoluta certeza de que n\u00f3s chegaremos a bom termo. \u00c9 bom que passe a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s precisamos dela urgentemente.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o parte de uma categoria da seguran\u00e7a p\u00fablica. Foi minha preocupa\u00e7\u00e3o durante toda a minha vida, a vida inteira, proteger a sociedade. Desde os meus 20 anos de idade, estou na carreira policial. Vivo a carreira policial at\u00e9 hoje e sei pelo que a sociedade passa e est\u00e1 passando nas m\u00e3os dos criminosos.\r\nNeste momento em que eu vejo o sofrimento da sociedade, vejo a necessidade de darmos aten\u00e7\u00e3o aos policiais do Brasil inteiro. Sr. Presidente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 aos policiais, mas tamb\u00e9m \u00e0s v\u00e1rias categorias que est\u00e3o diretamente ligadas \u00e0 \u00e1rea da seguran\u00e7a. Essas me preocupam por um motivo muito simples: alguns n\u00e3o conseguir\u00e3o executar as suas miss\u00f5es com o vigor f\u00edsico que a profiss\u00e3o exige.\r\nFa\u00e7o um alerta a todos os Deputados desta Casa: olhem com aten\u00e7\u00e3o, com carinho especial para as pol\u00edcias e para todos os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, posso falar antes da Deputada Benedita da Silva? Ela me permitiu falar antes.(Pausa.)\r\nVou ent\u00e3o utilizar 1 minuto.\r\nObrigado, Deputada Benedita da Silva.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, Deputado Gurgel, presente aqui no plen\u00e1rio, nosso colega do Rio de Janeiro, \u00e0s vezes a imprensa nos trai, acaba colocando algumas palavras na boca do povo que n\u00e3o proferimos. Est\u00e3o dizendo que sou contra a Previd\u00eancia. Desde o primeiro dia de mandato defendi, nessa tribuna e naquela, a Previd\u00eancia, porque sabemos da necessidade de o nosso Pa\u00eds se recuperar economicamente.\r\nN\u00e3o vamos ficar olhando para o passado, n\u00e3o h\u00e1 por que olhar para o passado. Eu n\u00e3o fa\u00e7o isso, sou um Parlamentar muito otimista com as minhas atitudes, alegre nos meus posicionamentos, entretanto, firme.\r\nN\u00f3s precisamos apoiar a Nova Previd\u00eancia, Sr. Presidente. \u00c9 uma necessidade mais do que urgente. Est\u00e3o finalizando o relat\u00f3rio, que, daqui a pouco, vai ser lido num dos plen\u00e1rios da Casa. Vamos, com todo o vigor, corrigir algumas distor\u00e7\u00f5es, caso elas existam, mas implacavelmente vamos aprov\u00e1-la, em alguma data. Neste plen\u00e1rio, vamos conseguir os 308 votos.\r\nPe\u00e7o a todos que olhem pela categoria dos profissionais de seguran\u00e7a. O Brasil n\u00e3o pode perder a qualidade nesse servi\u00e7o, que \u00e9 t\u00e3o importante para a economia, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nDeputada Benedita da Silva, meus agradecimentos pela sua sempre gentil parceria! Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORRELA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO BRASIL LIVRE (MBL), CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio ao Governo Jair Bolsonaro. Esclarecimento de declara\u00e7\u00f5es do orador ao Movimento Brasil Livre -MBL sobre o seu posicionamento acerca da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nPor uma quest\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o, o MBL acabou soltando uma nota que dizia que o Deputado Coronel Tadeu amea\u00e7a o Governo de n\u00e3o votar a favor da Previd\u00eancia. Falam isso logo de mim, que estou, desde o dia 1\u00ba de fevereiro, s\u00f3 utilizando esta tribuna para defender o novo Governo, o Governo Bolsonaro!\r\nE a\u00ed eu vejo o nosso amigo Deputado Charlles Evangelista, do PSL de Minas Gerais, que acabou de fazer uso da palavra, falar do compromisso do PSL de defender a seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil. Mas \u00e9 claro, pois deram asa para bandido neste Pa\u00eds! Bandidos come\u00e7aram a tomar conta de tudo! \u00c9 PCC, \u00e9 audi\u00eancia de cust\u00f3dia... E o bandido vem com a arma na m\u00e3o e coloca na cabe\u00e7a de um cidad\u00e3o, e o policial n\u00e3o pode fazer nada. \u00c9 l\u00f3gico que ia entrar nesta Casa uma bancada para defender os policiais e os profissionais de seguran\u00e7a! E eu fa\u00e7o parte dela, com muito orgulho.\r\nDefender pequenas corre\u00e7\u00f5es no projeto da Previd\u00eancia \u00e9 mais do que leg\u00edtimo para mim, \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o. Em S\u00e3o Paulo, 150 policiais militares, mais os da Pol\u00edcia Civil, mais os da Pol\u00edcia Cient\u00edfica, mais os guardas municipais, mais os agentes penitenci\u00e1rios, mais os agentes socioeducativos morrem toda semana! Est\u00e3o matando esses policiais, e eu n\u00e3o vou defend\u00ea-los? Eu n\u00e3o estou louco! Eu n\u00e3o estou tomando cerveja de garfo! E \u00e9 claro que essa \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o leg\u00edtima. Conferiram-me um mandato para que eu fizesse isso.\r\nMas, Sr. Presidente, em conversa com o MBL, com dois rapazes l\u00facidos cujos nomes eu fa\u00e7o quest\u00e3o de citar, o Renan e o Rafael, por telefone, eu disse a eles que o papo \u00e9 reto, que a conversa nunca vai ser torta. Eu sempre fui transparente e sempre o serei em defesa daqueles que me colocaram aqui e em defesa do povo brasileiro.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos aprovar a nova Previd\u00eancia, sem a menor d\u00favida disso, e vamos fazer um Brasil melhor para o Rafael e para o Renan, para os meus filhos, para os meus netos e para todo o povo brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Defesa do estabelecimento de regime especial de aposentadoria para os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas, muito bom dia.\r\nN\u00f3s estamos num embate pol\u00edtico democr\u00e1tico muito bom nesta Casa, principalmente nas Comiss\u00f5es. V\u00eam \u00e0 pauta a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica e o tratamento que deve ser dado aos profissionais de seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds.\r\nEu vou apenas repetir aquilo que o Presidente Bolsonaro falou: os policiais precisam ser tratados com respeito na Previd\u00eancia, e v\u00e3o ser tratados. Houve alguns embates, algumas discuss\u00f5es, algumas diverg\u00eancias, mas est\u00e1 se construindo algo para que n\u00e3o penalizemos os profissionais de seguran\u00e7a do Brasil inteiro.\r\nPreocupa-me muito esse assunto. Desde j\u00e1 eu deixo bem claro que a Previd\u00eancia tem total apoio, tem o meu total apoio, mas n\u00e3o posso deixar de olhar para uma categoria que eu sei que, sendo afetada, vai afetar a sociedade brasileira, por um motivo muito simples. \u00c9 uma quest\u00e3o de l\u00f3gica, de bom senso e de responsabilidade.\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel que se tenha um profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica com uma idade avan\u00e7ada tentando combater um crime. \u00c9 um crime que se comete contra esse profissional e a sociedade, que acha que est\u00e1 sendo defendida.\r\nSe os policiais com todo o reflexo e com todo o vigor f\u00edsico j\u00e1 sofrem no combate ao crime, que dir\u00e1 os que t\u00eam uma idade avan\u00e7ada. N\u00f3s temos bombeiros, temos tamb\u00e9m guardas municipais, agentes prisionais, agentes socioeducativos, todos esses lidando com criminosos, e n\u00e3o s\u00e3o quaisquer criminosos. Para matar, estuprar, esquartejar, eles n\u00e3o t\u00eam a menor piedade, eles v\u00eam para cima e com vontade, Sra. Presidente!\r\nComo colocaremos para combater isso algu\u00e9m com mais idade e cujo vigor n\u00e3o permite mais esse tipo de a\u00e7\u00e3o? \u00c9 irresponsabilidade, \u00e9 pura irresponsabilidade nossa. N\u00f3s temos que dizer aqui da tribuna que temos de ter essa responsabilidade.\r\nGra\u00e7as a Deus, v\u00e1rios profissionais desta Casa nos escutam, e isso faz um certo eco. Ainda bem, porque sen\u00e3o a seguran\u00e7a p\u00fablica seria atropelada nesta reforma da Previd\u00eancia.\r\nPaci\u00eancia! O que os profissionais v\u00e3o fazer? \"Se eu tenho que trabalhar, eu vou trabalhar\". Agora, com que vigor, com que vontade? Que desempenho ter\u00e3o? Isso \u00e9 um suic\u00eddio. Ele est\u00e1 indo para a morte, porque, no combate, muito provavelmente vai perder. E quem perde? O policial perde a sua vida, e a sociedade ou chora ou acaba morrendo junto. \u00c9 tudo o que n\u00f3s n\u00e3o queremos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas Deputados, boa noite. \r\nN\u00f3s precisamos aqui responder para a popula\u00e7\u00e3o exatamente o que ela precisa saber, porque mentiras circulam a todo o tempo. E V.Exa., Deputado Reinhold, falou muito bem, porque realmente as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o distorcidas. Ent\u00e3o, vamos responder. Aposentados v\u00e3o perder algum real na sua aposentadoria? N\u00e3o! \u00c9 mentira! Trata-se de direito adquirido! N\u00e3o h\u00e1 nada que se mexer no dinheiro de quem j\u00e1 tem garantida a sua aposentadoria. E o dinheiro vai para onde? Ele vai para a sa\u00fade, como o Deputado falou anteriormente? Vai! Ele vai para a sa\u00fade! O dinheiro que vai se economizar com a nova Previd\u00eancia vai para a infraestrutura? Vai! Ele vai para a infraestrutura! Ele vai para a seguran\u00e7a? Vai, Deputado!\r\nAproximadamente 100 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o reinvestidos nas \u00e1reas que mais foram destru\u00eddas pelos Governos anteriores. A conta \u00e9 muito simples. Tudo o que o nosso Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 querendo \u00e9 fazer com que o Brasil cres\u00e7a novamente, realinhe-se financeiramente, porque ele foi destru\u00eddo. S\u00e3o 4,5 trilh\u00f5es de reais de d\u00edvidas, e o Brasil s\u00f3 arrecada 1,5 trilh\u00e3o de reais. As contas n\u00e3o fecham. Tudo o que se pode fazer atrav\u00e9s de decretos e leis, o Presidente est\u00e1 fazendo, com sua equipe. Tudo o que se pode fazer nas licita\u00e7\u00f5es, que eram fraudadas escancaradamente, est\u00e1 sendo feito. O dinheiro volta a sobrar no caixa do Governo atrav\u00e9s de medidas do Poder Executivo, atrav\u00e9s dessa bela equipe de Ministros que o Presidente Jair Bolsonaro convocou para fazer o Pa\u00eds trabalhar.\r\nAgora, existem coisas que n\u00e3o d\u00e1 para fazer, existem coisas que s\u00f3 podem ser feitas mudando a Constitui\u00e7\u00e3o. E a PEC da Previd\u00eancia \u00e9 exatamente isso. Ela precisa do apoio deste Plen\u00e1rio, precisa do apoio de 308 pessoas sensatas, conscientes de que o Brasil est\u00e1 numa quebradeira, que votem \"sim\" esta semana. Se Deus quiser, n\u00f3s vamos ficar aqui at\u00e9 s\u00e1bado, se preciso for, at\u00e9 termos esses 308 votos e aprovar a Previd\u00eancia. \r\nUma parte do dinheiro que vai revitalizar o Brasil vir\u00e1 da nova Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 isso o que o povo precisa saber. Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 vaiado; aposentado n\u00e3o est\u00e1 reclamando; trabalhador tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 reclamando. Esse discurso \u00e9 mentiroso.\r\nEu pe\u00e7o que a popula\u00e7\u00e3o brasileira acorde e comece a fazer compara\u00e7\u00f5es, olhando quem discursa de um lado e quem discursa do outro lado. N\u00f3s aqui, de forma transparente, Deputado Raul Henry, vamos falar a verdade para o povo brasileiro, que \u00e9 tudo o que o povo precisa saber.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo Bolsonaro tem a miss\u00e3o, a responsabilidade e a vontade de garantir aposentadoria para os futuros aposentados. H\u00e1 uma discuss\u00e3o at\u00e9 mentirosa nesta Casa quando se fala que pessoas n\u00e3o ir\u00e3o receber sequer o sal\u00e1rio m\u00ednimo, quando \u00e9 constitucional que ningu\u00e9m ganha menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nO povo brasileiro precisa ter confian\u00e7a no Governo, ter confian\u00e7a de que essa reforma vai lhe dar o direito \u00e0 aposentadoria no futuro. S\u00e3o jovens, s\u00e3o adolescentes, s\u00e3o adultos que est\u00e3o hoje em atividade laboral, que t\u00eam uma expectativa de se aposentar e v\u00e3o se aposentar. V\u00e3o ter os seus proventos, ap\u00f3s ter encerrada a sua atividade de trabalho. \u00c9 importante a popula\u00e7\u00e3o saber que n\u00e3o h\u00e1 mentira por parte do Governo.\r\nQuanto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, o PSL vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo est\u00e1 considerando os in\u00fameros postos de trabalho que a vaquejada proporciona. Estamos falando da vaquejada, que ocorre no Nordeste, em tantas outras regi\u00f5es, em tantos outros Estados, em tantas outras cidades. Essa pr\u00e1tica gera recursos, empregos, gera turismo, riqueza.\r\nPortanto, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, boa noite.\r\nAntes de me manifestar sobre o destaque do PSB, gostaria de agradecer a V.Exa., Sr. Presidente, ao Relator Samuel Moreira e a todos os L\u00edderes que participaram da constru\u00e7\u00e3o do acordo relativo aos policiais federais, aos policiais rodovi\u00e1rios federais, aos agentes penitenci\u00e1rios e aos agentes socioeducativos. N\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com a seguran\u00e7a, e ningu\u00e9m aqui queria ludibriar absolutamente ningu\u00e9m a respeito desse assunto. A mat\u00e9ria era muito delicada, causou muito desgaste no come\u00e7o, mas o entendimento foi mantido, e hoje n\u00f3s temos uma constru\u00e7\u00e3o muito benfeita, haja vista a vota\u00e7\u00e3o que foi publicada no painel h\u00e1 pouco.\r\nMuito obrigado a todos os Deputados, sem exce\u00e7\u00e3o, por essa vota\u00e7\u00e3o que foi feita em favor da seguran\u00e7a p\u00fablica. Quero destacar que, j\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial, quando tratamos dos policiais militares, n\u00e3o foi diferente o quadro. A vota\u00e7\u00e3o foi tamb\u00e9m maci\u00e7a em favor dos policiais militares. \r\nDeixo aqui o meu agradecimento em nome de todos os policiais que foram eleitos para esta 56\u00aa Legislatura. N\u00f3s temos v\u00e1rios representantes, e esse agradecimento n\u00e3o poderia passar em branco. \r\nA todos do Plen\u00e1rio o meu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, POLICIA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o de proposta em benef\u00edcio dos policiais no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ontem n\u00f3s tivemos uma vota\u00e7\u00e3o a respeito do tema seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu quero, de p\u00fablico, agradecer ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Quero tamb\u00e9m agradecer a todos os L\u00edderes e a todo o Plen\u00e1rio pela excelente vota\u00e7\u00e3o em favor da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nNo momento em que esta Casa poderia arrebentar a seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00f3s estar\u00edamos consequentemente arrebentando o Pa\u00eds. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma culpa, neste momento, e muito menos se justifica as redes sociais quererem chamar A ou B de traidor, porque n\u00e3o h\u00e1 traidor mais neste momento. A seguran\u00e7a p\u00fablica deste Pa\u00eds foi atendida nos seus pleitos na integralidade.\r\nPortanto, fica registrado o agradecimento de um policial militar do Estado de S\u00e3o Paulo a todo este Plen\u00e1rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, estamos numa fase muito dif\u00edcil de vota\u00e7\u00e3o de um projeto extremamente importante para o Pa\u00eds, em que todos n\u00f3s, sem exce\u00e7\u00e3o, os 513 Deputados, temos que ter responsabilidade na hora de praticar o voto. J\u00e1 se passaram v\u00e1rias sess\u00f5es, v\u00e1rios debates, o tema continua latente, fervendo, e a popula\u00e7\u00e3o, preocupada. \r\nE ela est\u00e1 preocupada porque sabe que o Pa\u00eds n\u00e3o est\u00e1 bem. Nosso Pa\u00eds est\u00e1 na UTI de um hospital, respirando por aparelhos. Colocaram uma equipe de m\u00e9dicos para cuidar deste Pa\u00eds, e ela est\u00e1 l\u00e1 aplicando doses de rem\u00e9dios para ver se o Pa\u00eds se recupera. Mas a medida mais importante, o rem\u00e9dio mais importante ser\u00e1 dado por este Parlamento. \u00c9 daqui que vai sair algo que poder\u00e1 fazer do Brasil outro pa\u00eds. Esse rem\u00e9dio n\u00f3s vamos ter que dar, queiramos ou n\u00e3o.\r\nN\u00e3o importa se o Parlamentar vai votar \"sim\" ou \"n\u00e3o\", porque o debate est\u00e1 aberto. O debate \u00e9 livre. Alguns est\u00e3o defendendo alguns pontos, divergindo em outros, mas n\u00f3s precisamos, ao final de todo esse embate, mostrar para a sociedade que n\u00f3s queremos o bem do nosso Pa\u00eds.\r\nOs n\u00fameros s\u00e3o claros. \u00c0s vezes, algu\u00e9m gosta de colocar a culpa l\u00e1, gosta de colocar a culpa ali, mas a realidade \u00e9 uma s\u00f3: n\u00f3s temos 14 milh\u00f5es de desempregados! E, \u00e0s vezes, o debate n\u00e3o leva a nada, porque n\u00f3s precisamos de uma solu\u00e7\u00e3o. A mais importante decis\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para isso.\r\nEu costumo dizer, todas as vezes que falo a respeito da nova Previd\u00eancia: \"N\u00e3o importa, meus amigos, o que se pensa do atual Governo. O que importa \u00e9 que o Governo est\u00e1 a\u00ed. E todos n\u00f3s queremos o bem do povo\".\r\nEm raz\u00e3o disso, tudo o que o Presidente Jair Bolsonaro pode resolver por decretos ou por leis ele est\u00e1 resolvendo. Mas h\u00e1 uma coisa que ele precisa fazer atrav\u00e9s da PEC 6/19. Ela, sim, envolve valores alt\u00edssimos que comprometem o futuro financeiro deste Pa\u00eds. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta fugir da responsabilidade, seja o seu voto favor\u00e1vel, seja o seu voto contr\u00e1rio. V.Exas. precisam dizer ao povo que tamb\u00e9m querem o seu dele!\r\nOs discursos aqui s\u00e3o lindos, maravilhosos! Ningu\u00e9m est\u00e1 se furtando a fazer o seu elogio e a dirigir a sua palavra ao povo brasileiro. Mas o resultado disso \u00e9 que vai importar daqui a alguns meses e daqui a alguns anos.\r\nAcredito eu que a maioria deste Parlamento, hoje, tem um pensamento \u00fanico, e, gra\u00e7as a Deus, esse pensamento \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC. Ent\u00e3o, de embate em embate, de discuss\u00e3o em discuss\u00e3o, com posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias e posi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis, n\u00f3s vamos conseguir aprovar a PEC 6 contra a vontade de alguns. Mas a maioria democr\u00e1tica vence. Quem sabe eu poderia at\u00e9 ousar e dizer que a maioria inteligente vence. Ser do contra em determinadas posi\u00e7\u00f5es \u00e9 um verdadeiro suic\u00eddio. E n\u00f3s n\u00e3o queremos isso. Eu n\u00e3o desejo isso para nenhum dos meus colegas.\r\nPe\u00e7o a todos que realmente usem o bom senso e pensem na coisa mais importante que n\u00f3s temos: o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo e tamb\u00e9m um alerta a todos os nossos Parlamentares da Maioria para esse voto que pode causar um impacto superior a 100 bilh\u00f5es: o voto tem que ser \"sim\". N\u00e3o podemos entrar nesse discurso demag\u00f3gico de que vamos acabar com a aposentadoria de pensionista. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O direito \u00e9 adquirido. As atuais pensionistas ter\u00e3o a sua pens\u00e3o garantida. E o projeto garante a pens\u00e3o das futuras pensionistas, dos futuros aposentados, das pessoas que est\u00e3o exercendo atividade laboral neste Pa\u00eds, de filhos, de netos. Isso \u00e9 o futuro da aposentadoria em todo o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o \u00e0queles que est\u00e3o em d\u00favida ou que eventualmente j\u00e1 votaram que mudem o seu voto para \"sim\", para que n\u00e3o corramos o risco de perder neste momento mais de 100 bilh\u00f5es de reais da estrutura do projeto da PEC 6. Seria muito mal\u00e9fico neste momento n\u00f3s errarmos o voto.\r\nPe\u00e7o a todos os Parlamentares da Maioria que estiverem em d\u00favida que mudem seus votos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, DELEGADO MARCELO FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, PARECER DO RELATOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Car\u00e1ter leviano do discurso de Deputada da Esquerda contra o parecer oferecido pelo Deputado Delegado Marcelo Freitas \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco, uma oradora da Esquerda levantou, de forma leviana, o trabalho do Deputado Delegado Marcelo Freitas, que foi o Relator.\r\nAntes de falar do Deputado Delegado Marcelo Freitas, eu queria dizer que o projeto j\u00e1 veio do Minist\u00e9rio da Economia, j\u00e1 veio do Governo revestido de toda a constitucionalidade. Se n\u00e3o bastasse isso, o Deputado Delegado Marcelo Freitas, que \u00e9 do PSL, \u00e9 delegado de Pol\u00edcia Federal, \u00e9 formado em Direito, tem forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e \u00e9 professor de Direito Constitucional. Portanto, o relat\u00f3rio de S.Exa. merece nota dez. E normalmente nos cursos de mestrado, de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e de doutorado, n\u00f3s damos nota dez com estrelas, quando o trabalho \u00e9 excepcional.\r\nEu gostaria de recomendar algumas obras de Direito Constitucional do Prof. Pedro Lenza...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, SUIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, AUMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Necessidade de melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e dos soldos dos policiais militares do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNessas 3 semanas em que n\u00f3s paramos, acredito eu, sem necessidade - poder\u00edamos ter continuado o trabalho -, eu gostaria de anunciar a V.Exa. que n\u00f3s continuamos tendo policiais militares no Estado de S\u00e3o Paulo assassinados e tamb\u00e9m policiais militares se suicidando.\r\nAo contr\u00e1rio do que, \u00e0s vezes, a imprensa divulga - que a seguran\u00e7a vai bem -, eu posso assegurar que, no Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00f3s estamos com problemas, e muitos, por sinal. Eu espero que realmente se tome uma atitude corajosa no Estado de S\u00e3o Paulo para que a nossa seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o decaia ainda mais. Eu digo isso em rela\u00e7\u00e3o ao material humano.\r\nO policial militar est\u00e1 cansado, estressado; trabalha demais, in\u00fameras horas. Muitos podem achar que o policial recebe uma boa remunera\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio. Eu queria ver se algu\u00e9m aceitaria ganhar 3 mil reais para se arriscar a tomar tiro de fuzil no peito, que \u00e9 exatamente a realidade de S\u00e3o Paulo - e de outros Estados tamb\u00e9m, n\u00f3s sabemos.\r\nEssa quest\u00e3o salarial tem pego todo mundo de uma forma t\u00e3o contundente que h\u00e1 anos n\u00f3s n\u00e3o conseguimos uma reposi\u00e7\u00e3o salarial. N\u00e3o \u00e9 aumento de sal\u00e1rio; \u00e9 apenas reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria, aquela que os indicadores econ\u00f4micos anunciam, como o \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC, e por a\u00ed vai.\r\nEspero que realmente haja por parte do Governo Estadual responsabilidade e compromisso com a seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANORAMA (SP), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes do Munic\u00edpio de Panorama, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero mandar um abra\u00e7o para a cidade de Panorama, no oeste do Estado de S\u00e3o Paulo, a cidade do mais belo p\u00f4r do sol.\r\nEst\u00e1 aqui comigo o Thiago Neves, digno representante daquela cidade, Presidente do PSL local, que trabalha o tempo todo pelo Munic\u00edpio.\r\nUm abra\u00e7o para essa cidade maravilhosa! Um abra\u00e7o a todos os seus habitantes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Casa pelo condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da proposi\u00e7\u00e3o e ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Samuel Moreira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero cumprimentar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos relacionados \u00e0 PEC 6/19, que trata da reforma da Previd\u00eancia.\r\nUso esta tribuna tamb\u00e9m para cumprimentar o nobre Relator, Deputado Samuel Moreira, de S\u00e3o Paulo.\r\nOntem n\u00f3s obtivemos 370 votos. Agora n\u00f3s estamos na fase final. Votaremos apenas os destaques hoje. Para que todos saibam, principalmente aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, ressalto que os destaques s\u00e3o para mexer na reforma.\r\nPor isso, o voto do PSL \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LABACE, FEIRA (EVENTO), CONGONHAS, AEROPORTO, S\u00c3O PAULO (SP), REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nSETOR AEROPORTU\u00c1RIO, AVIA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da feira de avia\u00e7\u00e3o e neg\u00f3cios, Labace, no Aeroporto de Congonhas, Estado de S\u00e3o Paulo. Confian\u00e7a do setor a\u00e9reo no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Srs. Deputados.\r\nHoje pela manh\u00e3 eu estive na solenidade de abertura da maior feira de avia\u00e7\u00e3o e neg\u00f3cios da Am\u00e9rica Latina, a LABACE, que se realizada hoje, amanh\u00e3, dia 14, e dia 15, no Aeroporto de Congonhas.\r\nHoje pela manh\u00e3 eu j\u00e1 enxergava o entusiasmo de muitos empres\u00e1rios do setor de avia\u00e7\u00e3o, de aeronaves e de equipamentos. Eles acreditam no Governo Bolsonaro, pela postura que adota e por suas realiza\u00e7\u00f5es. Esse fato \u00e9 mais do que comprovado pelo an\u00fancio da companhia Azul Linhas A\u00e9reas, na semana passada. A empresa vai trazer mais 33 aeronaves, o que vai possibilitar a contrata\u00e7\u00e3o de aproximadamente 1.500 funcion\u00e1rios.\r\nSr. Presidente, eu lembro que a Avianca demitiu cerca de 5 mil, de 6 mil funcion\u00e1rios. Ent\u00e3o, boa parte dos funcion\u00e1rios da Avianca poder\u00e1 at\u00e9 ser absorvida pela Azul, devido a essa decis\u00e3o que ela anunciou.\r\nE mais, Sr. Presidente: no m\u00eas que vem n\u00f3s teremos uma boa not\u00edcia. A primeira empresa a\u00e9rea estrangeira vai se beneficiar com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, que aprovamos aqui, sobre a abertura de 100% do capital das companhias a\u00e9reas para empresas estrangeiras, o que vai trazer rotas, avi\u00f5es e empregos para o Brasil. Voos sair\u00e3o do Nordeste para a Europa.\r\n\u00c9 a avia\u00e7\u00e3o crescendo e o setor acreditando no Presidente Jair Bolsonaro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, sobre o Estatuto dos Militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, nobres Deputados.\r\nHoje, na parte da manh\u00e3, foi instalada a Comiss\u00e3o Especial que tem o objetivo de analisar o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, que, em resumo, trata da previd\u00eancia dos militares. Falamos aqui dos militares federais do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica e dos militares da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar.\r\nQuero parabenizar o Presidente e o Relator que foram empossados hoje na Comiss\u00e3o. Gostaria de contar com a ajuda de todos os colegas a uma categoria que vem sofrendo h\u00e1 anos, \u00e0s vezes com o descaso do Governo, \u00e0s vezes com a impossibilidade de conseguir uma valoriza\u00e7\u00e3o melhor e merecida. A categoria dos militares \u00e9 bastante diferenciada. Portanto, eu fa\u00e7o este apelo a todos os colegas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA,",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de manuten\u00e7\u00e3o do veto presidencial ao dispositivo acerca da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem despachada pelas empresas \u00e1reas, constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a participa\u00e7\u00e3o da capital estrangeiro na composi\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria das companhias brasileiras de avia\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, eu quero fazer um alerta aos nobres colegas.\r\nAmanh\u00e3, \u00e0s 11 horas, n\u00f3s teremos uma sess\u00e3o do Congresso Nacional para deliberar sobre alguns vetos. Dentre esses vetos, est\u00e1 a quest\u00e3o da cobran\u00e7a da bagagem que n\u00f3s levamos no avi\u00e3o.\r\nMuitos desconhecem como isso funciona tecnicamente. Portanto, Sr. Presidente, se V.Exa. permitir que eu estenda o meu tempo, vou explicar rapidamente.\r\nCada avi\u00e3o tem uma capacidade de peso que pode carregar. Obviamente, cada passageiro quer levar uma mala, duas malas. Para a companhia a\u00e9rea poder facilitar a vida do passageiro e propiciar um pre\u00e7o baixo, Deputada Soraya, \u00e9 preciso que ela compense isso de uma outra forma.\r\nAssim, ela utiliza o espa\u00e7o do avi\u00e3o para transportar carga que recebe de algum outro lugar.\r\nCostumeiramente, eu n\u00e3o carrego nenhuma mala - no m\u00e1ximo, uma pasta ou uma mochila -, por\u00e9m acabo pagando, nos moldes de hoje, pelo transporte da bagagem de algu\u00e9m, porque eu n\u00e3o carrego nenhuma.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dizer para todos os Deputados que \u00e9 importante n\u00f3s mantermos o veto do Presidente Jair Bolsonaro amanh\u00e3, para que n\u00f3s tenhamos os pre\u00e7os baixos, sen\u00e3o n\u00f3s vamos continuar pagando pre\u00e7os altos por conta dessas bagagens que muitos de n\u00f3s n\u00e3o carregamos. \u00c9 s\u00f3 isso. Quem sabe eu possa explicar melhor num outro pronunciamento.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, est\u00e1 a\u00ed a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, que, no nosso jarg\u00e3o, est\u00e1 trancando a pauta, e temos outros temas mais relevantes que poder\u00e3o ser adiantados, que precisam ser debatidos.\r\nO Governo j\u00e1 est\u00e1 anunciando que deve apresentar um outro projeto a respeito desse tema, que tamb\u00e9m \u00e9 importante. N\u00e3o deve ser esquecido. Mas, no momento, estamos trabalhando com assuntos que podem ser mais urgentes do que o tema da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879.\r\nPortanto, Sra. Presidente, queremos a evolu\u00e7\u00e3o do processo, para que, retirado esse assunto, possamos adiantar a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na vota\u00e7\u00e3o anterior, quero at\u00e9 agradecer a todos os Deputados pelo que fizeram pelo homem do campo e pelas fam\u00edlias que moram nas zonas rurais. Cerca de 40% da nossa popula\u00e7\u00e3o vive no campo e necessita de defesa, por uma raz\u00e3o muito simples: a seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o chega, n\u00e3o \u00e9 onipresente. Ent\u00e3o, no momento em que permitimos ao homem do campo poder se defender, adquirindo a sua arma para, num momento de dificuldade, poder us\u00e1-la, n\u00f3s parabenizamos e agradecemos todos os colegas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esta vota\u00e7\u00e3o da vaquejada, do rodeio e de esportes similares, \u00e9 \u00f3bvio que o PSL \u00e9 a favor, porque isso gera muitos empregos. Trata-se de um evento tur\u00edstico muito importante em todas as regi\u00f5es do Brasil, e n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de tantos empregos que s\u00e3o gerados.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), RELA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, BENEFIFIC\u00c1RIO, EMPR\u00c9STIMO, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, JURO, SUBS\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o, pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, da lista de empresas beneficiadas com empr\u00e9stimos a juros subsidiados. Abertura da caixa-preta da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o BNDES divulgou uma lista de 134 empresas que obtiveram empr\u00e9stimos a juros bem baixos.\r\nO que quero destacar na minha fala, Sr. Presidente, \u00e9 que nem tudo que \u00e9 legal \u00e9 moral. E, nesse caso espec\u00edfico, tivemos um programa de sustentabilidade do investimento que n\u00e3o atingiu o seu fim, mas muitas empresas, muitos empres\u00e1rios, muitos oportunistas usaram esse dinheiro - bilh\u00f5es - para comprar os seus jatinhos.\r\nEssa \u00e9 s\u00f3 a ponta do iceberg que vai aparecer da caixa-preta do BNDES. \u00c9 bom que a popula\u00e7\u00e3o brasileira comece a ter os nomes para n\u00e3o eleger mais pessoas desse tipo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Deputado Coronel Tadeu, V.Exa. tem raz\u00e3o. Eu, inclusive, tentei conseguir no Governo anterior financiamento para mototaxistas. Poder\u00edamos ter financiado motocicleta nova para todos os mototaxistas do Brasil inteiro com o dinheiro de um avi\u00e3o que o BNDES financiou.\r\nPortanto, V.Exa. est\u00e1 certo. A Deputada Carla Zambelli tamb\u00e9m falou sobre isso. Tem que se abrir mesmo essa caixa-preta do BNDES, pois foram cometidas v\u00e1rias irregularidades.\r\nEu fiz v\u00e1rias den\u00fancias, apresentei uma Proposta de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle - PFC, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, inclusive, j\u00e1 foi lida. Mas o BNDES faz todas as articula\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para evitar que seja fiscalizado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, em determinados contratos irregulares feitos pelo BNDES.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita a abertura da caixa-preta.\r\nConcedo a palavra ao Deputado Marcelo Freixo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOTOCICLISTA, S\u00c3O PAULO (SP), SOLIDARIEDADE, DOA\u00c7\u00c3O, BENS DE CONSUMO, PACIENTE, C\u00c2NCER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos motociclistas vinculados a motoclubes do Estado de S\u00e3o Paulo pela homenagem do Instituto de Hist\u00f3ria Militar, em face da realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias em favor de pessoas em tratamento de c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente .\r\nNobres colegas, eu gostaria de fazer uma homenagem a um grupo de pessoas solid\u00e1rias e caridosas do Estado de S\u00e3o Paulo que passam o tempo recolhendo brinquedos, roupas, sapatos, alimentos e at\u00e9 cabelo, para prestar todo o apoio \u00e0queles que est\u00e3o em tratamento de c\u00e2ncer. Ao se tornarem conhecidas, essas pessoas foram homenageadas pelo Instituto de Hist\u00f3ria Militar, justamente por suas a\u00e7\u00f5es caridosas. S\u00e3o eles motociclistas de diversos motoclubes do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEu at\u00e9 gostaria de exibir, neste momento, esta homenagem que acabei de receber do Instituto Hist\u00f3rico Militar, que tamb\u00e9m homenageou todos os motociclistas, que \u00e0s vezes s\u00e3o satanizados, embora formem um grupo extremamente solid\u00e1rio, que pensa no pr\u00f3ximo.\r\nParab\u00e9ns aos motoclubes que se preocupam com as crian\u00e7as, com os adultos, com a sociedade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, COBRAN\u00c7A, GRATUIDADE, BAGAGEM DESPACHADA, VOO COMERCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Raz\u00e3o do apoio do orador \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do veto presidencial a proposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 gratuidade do despacho de bagagens em voos comerciais no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, senhores colegas, voltarei a um tema sobre o qual j\u00e1 conversamos na semana passada com todos os Parlamentares. Refiro-me \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do veto do Presidente Bolsonaro \u00e0 gratuidade das bagagens.\r\nMeus colegas Parlamentares, hoje n\u00f3s estamos escravos de tr\u00eas companhias a\u00e9reas, e elas praticam o pre\u00e7o que querem. \u00c9 um desejo de todos n\u00f3s, inclusive meu, termos bilhetes baratos. Os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas est\u00e3o estratosf\u00e9ricos. N\u00e3o podemos mais aguentar esse pre\u00e7o alto, que inclusive compromete a nossa cota parlamentar. Imaginem como sofre a popula\u00e7\u00e3o na hora de comprar uma passagem! \r\nEu venho insistir com V.Exas. em que a manuten\u00e7\u00e3o do veto do Presidente Bolsonaro \u00e9 boa para a economia, mas \u00e9 muito melhor para os nossos bolsos! N\u00f3s precisamos de concorr\u00eancia. Com tr\u00eas companhias a\u00e9reas se acertando nos destinos, n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir esse objetivo.\r\nE digo a todos os senhores: est\u00e3o batendo na porta do Brasil n\u00e3o mais cinco companhias a\u00e9reas, mas seis companhias que est\u00e3o se comprometendo a fazer o sistema low cost. Elas j\u00e1 est\u00e3o oferecendo voos entre capitais de outros pa\u00edses, como Buenos Aires e Santiago, por exemplo, ao custo de 100 d\u00f3lares a passagem. E n\u00f3s estamos pagando 2 mil reais por uma passagem de Bras\u00edlia para Macei\u00f3!\r\nPensem muito bem nisto, na abertura da concorr\u00eancia e na gera\u00e7\u00e3o de empregos. Em breve, n\u00f3s vamos discutir aqui esse veto, mas estou antecipando o tema, mais uma vez, para todos os senhores.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DESTAQUE, RENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, FILIADO, MANDATO PARLAMENTAR, FUNDO PARTID\u00c1RIO, PROPAGANDA ELEITORAL, TELEVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o de destaque da Deputada Renata Abreu ao Projeto de Lei 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas, n\u00f3s temos aqui essa legisla\u00e7\u00e3o nova dos partidos pol\u00edticos, e eu aproveito este tempo at\u00e9 para ressaltar um destaque da Deputada Renata Abreu que permite uma janela nessas pr\u00f3ximas semanas ou 30 dias ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da lei.\r\nDefendo esse destaque porque todo Parlamentar tem que se sentir confort\u00e1vel dentro da sua legenda. Se isso deixa de acontecer, perde o sentido ele fazer parte da agremia\u00e7\u00e3o. Provavelmente ele n\u00e3o est\u00e1 mais comungando com as ideias, com as propostas, com os valores daquele partido, e for\u00e7\u00e1-lo a permanecer ali faz do Parlamentar um verdadeiro escravo de uma legenda, o que n\u00e3o cai bem numa democracia.\r\nAcredito eu que o destaque dever\u00e1 ser colocado em vota\u00e7\u00e3o daqui a pouco. Provavelmente, muitos dos nossos colegas, na realidade, ainda n\u00e3o tenham prestado aten\u00e7\u00e3o no alcance dessa proposta, que \u00e9 justamente dar plena liberdade de consci\u00eancia e, principalmente, de trabalho a um Deputado. E algumas coisas merecem ser carreadas como fruto daquilo que ele conquistou na sua campanha eleitoral. Essas coisas s\u00e3o justamente o valor proporcional do Fundo Partid\u00e1rio e, principalmente, o tempo de televis\u00e3o, porque n\u00f3s sabemos que muitos se utilizam disso.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 leg\u00edtimo, \u00e9 legal e \u00e9 decente que n\u00f3s aprovemos o destaque da Deputada Renata Abreu.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para admitir tudo tamb\u00e9m em uma lei dos partidos. Se em algum momento determinada pessoa foi considerada ineleg\u00edvel, \u00e9 porque algo de errado ela fez e, portanto, est\u00e1 no cumprimento da pena, est\u00e1 pagando para a Justi\u00e7a, para a sociedade, para a popula\u00e7\u00e3o algo absolutamente incorreto, errado e, por vezes, criminoso, que \u00e9 o que temos visto.\r\nNeste item est\u00e3o querendo permitir que concorram nas elei\u00e7\u00f5es pessoas j\u00e1 declaradamente ineleg\u00edveis, ou seja, aquelas pessoas que faltaram, de alguma forma, com a corre\u00e7\u00e3o moral e, principalmente, de atitudes. N\u00e3o posso concordar com isso e venho aqui justamente pedir aos nobres colegas que reflitam sobre este ponto, porque \u00e9 necess\u00e1rio que o culpado cumpra sua pena, ou n\u00f3s estaremos estimulando ainda mais a impunidade neste Pa\u00eds. \r\nAp\u00f3s ter cumprido a pena, nada mais leg\u00edtimo do que ele poder voltar \u00e0 disputa, apresentar o seu nome, submeter a sua biografia a um sufr\u00e1gio para a sociedade ent\u00e3o decidir. Mas, antes que a pena seja cumprida, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel. E digo at\u00e9 que \u00e9 um absurdo o Parlamento aprovar um item como este.\r\nPe\u00e7o a todos uma reflex\u00e3o profunda sobre aquilo que V.Exas. poder\u00e3o aprovar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, mais uma vez, n\u00e3o pode protagonizar uma caixa de impunidades e manchar a hist\u00f3ria deste Parlamento. Este item \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Ele quer tornar eleg\u00edvel aqueles que s\u00e3o ineleg\u00edveis, aqueles que foram submetidos ao julgamento de um tribunal por incorre\u00e7\u00e3o das suas atitudes, do seu comportamento, dos seus atos. Protagonizar essa impunidade eu acho extremamente vergonhoso para 513 Parlamentares que hoje est\u00e3o no seu mandato.\r\nReflitam todos os Deputados na hora de promover essa anistia, porque o povo n\u00e3o vai aceitar isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio para verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 10 apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s tivemos, aqui neste Parlamento, de forma um tanto conturbada, defini\u00e7\u00f5es a respeito do fundo eleitoral, do FEFC - Fundo Especial de Financiamento de Campanha, que s\u00e3o temas hoje amargos, bem amargos n\u00e3o para n\u00f3s, mas para a sociedade que nos assiste.\r\n\u00c9 claro que eu tenho posi\u00e7\u00e3o firmada sobre isso - assino embaixo, com firma reconhecida por autenticidade -: n\u00e3o sou favor\u00e1vel a esse tipo de fundo neste momento em que o Brasil atravessa dificuldades financeiras. At\u00e9 posso entender a necessidade de os pol\u00edticos deste Pa\u00eds se utilizarem desse fundo. Eu poderia at\u00e9 ser compreensivo se o momento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds fosse outro. Mas eu vou a uma cidade do interior de S\u00e3o Paulo, e l\u00e1 a sociedade pede: \"Pelo amor de Deus, Coronel Tadeu, falta dipirona no posto de sa\u00fade. Coronel Tadeu, falta vacina. Coronel Tadeu, a escola n\u00e3o tem carteira para os alunos sentarem.\"\r\nEnt\u00e3o, como \u00e9 que eu posso defender esse fundo se j\u00e1 h\u00e1 tanta confus\u00e3o sobre o valor dele - se \u00e9 de 1,7; 1,8; 2,5; 3,0; 3,7 bilh\u00f5es de reais? Quando eu chego a uma cidade do meu Estado para conversar com aquelas pessoas simples, vejo que lhes falta tudo, tudo o que era obriga\u00e7\u00e3o de o Estado fornecer. Fica dif\u00edcil sustentar um discurso t\u00e3o mal\u00e9fico para a sociedade como esse.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para olhar para os nossos umbigos. N\u00f3s estamos aqui para olhar para o umbigo de quem chora hoje em todos os cantos deste Pa\u00eds - e chora de verdade, porque falta realmente muita coisa. O Munic\u00edpio est\u00e1 sofrendo financeiramente, os Estados est\u00e3o sofrendo financeiramente, o Governo Federal est\u00e1 sofrendo financeiramente, e n\u00f3s estamos nos dando o luxo de aprovar bilh\u00f5es de reais para serem gastos com pap\u00e9is de propaganda pol\u00edtica? Isso eu n\u00e3o consigo aceitar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Raz\u00f5es da contrariedade do orador ao aumento do montante de recursos destinados ao Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Aproveito para concluir a minha fala. \u00c9 de chorar junto com o povo pelo que o Estado lhe deve. \u00c9 de chorar com as m\u00e3es, com os pais que carregam seus filhos no colo pelas estradas porque os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam um \u00f4nibus decente para levar as crian\u00e7as at\u00e9 as escolas. \u00c9 de chorar saber que um Prefeito precisa receber um trator para propiciar maior qualidade de vida para aqueles que moram nas \u00e1reas rurais e precisam transportar o leite retirado \u00e0s 4 horas da manh\u00e3 todos os dias. O leite tirado de madrugada n\u00e3o chega \u00e0 cidade, n\u00e3o chega ao boteco para ser vendido. \u00c9 nisso que n\u00f3s precisamos pensar antes de querer votar um fundo eleitoral dessa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, volto a insistir, at\u00e9 porque o meu partido firmou posi\u00e7\u00e3o a respeito desses valores que est\u00e3o sendo alocados no Or\u00e7amento para a composi\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral: h\u00e1 realmente um debate. O debate \u00e9 v\u00e1lido. N\u00f3s estamos numa Casa democr\u00e1tica e eu tenho certeza de que h\u00e1 quem defenda o Fundo eleitoral, mas h\u00e1 tamb\u00e9m quem o combata. \r\nEu tenho uma posi\u00e7\u00e3o muito sincera. N\u00f3s olhamos para o Brasil inteiro. Quando caminhamos, n\u00f3s pisamos nas dificuldades. Em muitas dessas dificuldades n\u00f3s somos culpados, porque poder\u00edamos promover muito mais o bem-estar da sociedade brasileira do que ficar pisando e ignorando as necessidades do nosso povo nos mais de 5.500 Munic\u00edpios. E n\u00f3s vamos ver, no m\u00eas que vem aqui, uma peregrina\u00e7\u00e3o de Prefeitos e Vereadores. N\u00f3s vamos enfrentar nos nossos gabinetes os mais diversos pedidos ou apelos de emendas parlamentares.\r\nCada vez que eu tiro uma foto com um Prefeito, com um Vereador, ele pede pelo amor de Deus para que lhe seja concedida uma emenda, nem que seja de 100 mil reais, normalmente para a sa\u00fade, que \u00e9 onde mais d\u00f3i realmente. Ver uma pessoa ou uma crian\u00e7a sofrendo dentro de um posto de sa\u00fade \u00e0 procura de atendimento, de rem\u00e9dio, \u00e9 de cortar o cora\u00e7\u00e3o realmente. E o m\u00eas que vem est\u00e1 a\u00ed. \u00c9 o m\u00eas da peregrina\u00e7\u00e3o dos Prefeitos pelos corredores desta Casa solicitando emenda.\r\nVamos transformar esse fundo eleitoral em emendas parlamentares. Vamos l\u00e1 atender \u00e0s nossas bases. Vamos pegar esse dinheiro e verdadeiramente destin\u00e1-lo ao povo brasileiro, que \u00e9 quem mais precisa. \u00c9 um apelo, \u00e9 um pedido de um colega que v\u00ea realmente essa necessidade, para que possamos fazer o povo brasileiro sorrir, n\u00e3o o pol\u00edtico sorrir. Pol\u00edtico tira l\u00e1... Hoje h\u00e1 as redes sociais para substituir o papel. \u00c9 barato, n\u00e3o custa nada, basta apenas aparecer na frente de uma c\u00e2mera. Vamos mudar um pouco e abandonar essa ideia de fundo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), AN\u00c1LISE, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Expectativa quanto a pronunciamento do Deputado Eduardo Bolsonaro para contesta\u00e7\u00e3o a posicionamentos contr\u00e1rios a acordo internacional para a explora\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu tenho certeza absoluta de que o Deputado Eduardo Bolsonaro ir\u00e1 desmentir tudo o que foi falado contra esse acordo da base de Alc\u00e2ntara.\r\nEu quero dar os parab\u00e9ns para o Maranh\u00e3o, para a bancada do Maranh\u00e3o. Daqui a pouco, o Estado vai poder se utilizar de receita, de recurso - e n\u00e3o \u00e9 pouco. Aquele Estado precisar\u00e1 da base de Alc\u00e2ntara assim que for concretizado esse apoio.\r\nS\u00e3o milh\u00f5es e milh\u00f5es de d\u00f3lares que o Brasil vem perdendo ano a ano por conta da antipatia de determinados partidos, que n\u00e3o quiseram aprovar esse projeto at\u00e9 o presente momento.\r\nO Deputado Eduardo Bolsonaro vai se utilizar do tempo e vai desmentir isso. Eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todo o Plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DE SUIC\u00cdDIO, SUIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Alerta aos Governadores Estaduais sobre o alto \u00edndice de suic\u00eddio entre policiais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje \u00e9 dia 10 de setembro e, como a colega acabou de anunciar, \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio.\r\nTodos os dias policiais militares se suicidam, policiais de diversas pol\u00edcias, de todos os Estados.\r\nPortanto, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento, de todos os colegas, e fazer um apelo para que todos os Governadores - todos, sem exce\u00e7\u00e3o -, dos 27 Estados desta Federa\u00e7\u00e3o, tomem ci\u00eancia do n\u00famero de policiais que se suicidam nos seus Estados.\r\nO n\u00famero \u00e9 alto. No Estado de S\u00e3o Paulo, no ano passado, foram 38 policiais militares. Neste ano, j\u00e1 estamos com 19 suic\u00eddios. No Estado de Minas Gerais, em m\u00e9dia, s\u00e3o 10 policiais por ano. \u00c9 um n\u00famero alt\u00edssimo. H\u00e1 um descaso dos governantes.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, provavelmente muitos n\u00e3o sabem o assunto que est\u00e1 sendo tratado neste momento, e ele \u00e9 realmente preocupante, no momento em que se quer manter o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas.\r\n\u00c9 muito simples explicar para os senhores, e n\u00f3s podemos observar, num passado recente, o que foi feito com as obras da Copa do Mundo e que se estendeu para as Olimp\u00edadas. Isso aconteceu em 2014 e em 2016. O processo licitat\u00f3rio previa at\u00e9 que o or\u00e7amento fosse sigiloso, ou seja, ningu\u00e9m saberia o pre\u00e7o que seria contratado, arrematado, pelo qual seria assinado um contrato entre o Governo e uma empresa de obra p\u00fablica.\r\nTodo n\u00f3s sabemos - ningu\u00e9m \u00e9 inocente - que s\u00e3o poucas empresas, hoje, neste Pa\u00eds que t\u00eam capital e estrutura para fazer uma obra p\u00fablica de porte grande.\r\nPortanto, a mudan\u00e7a que se pretende fazer na legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 para preservar o nosso patrim\u00f4nio, os recursos p\u00fablicos. Ou seja, n\u00f3s vamos contratar projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o financeira da obra, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da obra, mas, caso haja alguma intempestividade no processo, ela ser\u00e1 suspensa, e, consequentemente, o pagamento tamb\u00e9m. Isso elimina uma das coisas que n\u00f3s mais vimos nos \u00faltimos anos: a corrup\u00e7\u00e3o e o entrela\u00e7amento de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com empreiteiros neste Pa\u00eds.\r\nGra\u00e7as a Deus, muitos agora est\u00e3o delatando o esquema, muitos est\u00e3o entregando inclusive os nomes, e n\u00f3s estamos moralizando todo o processo licitat\u00f3rio da Lei n\u00ba 8.666, de 1993.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exas. que mantenham o texto do nobre Relator, que prev\u00ea mas limpidez, mais clareza, mais verdade nesses processos licitat\u00f3rios, porque o PAC foi um grande engodo para se fazer um assalto aos cofres p\u00fablicos, em v\u00e1rias obras.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o \u00e0queles que n\u00e3o conhecem do assunto que votem a favor do Governo, porque assim estar\u00e3o votando pela preserva\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, CONSTRUTORA, OBRA DE ENGENHARIA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Deputados por rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, este destaque, a Emenda n\u00b0 36, de origem do PSD, acrescenta ao art. 54 do projeto os seguintes dizeres: \"As licita\u00e7\u00f5es de obras ou servi\u00e7os de engenharia ser\u00e3o processadas sempre e exclusivamente de modo fechado.\"\r\nSempre e exclusivamente de modo fechado: isso \u00e9 exatamente o que n\u00f3s vivenciamos nos anos anteriores, e neste momento n\u00f3s estamos promovendo mudan\u00e7as radicais na legisla\u00e7\u00e3o das licita\u00e7\u00f5es, a Lei n\u00ba 8.666 em especial. Por que isso? Todos n\u00f3s aqui temos consci\u00eancia de como os cofres p\u00fablicos foram assaltados em diversas obras. E esta 56\u00aa Legislatura veio para promover mudan\u00e7as radicais no sistema que at\u00e9 ent\u00e3o era empregado. \r\nComo \u00e9 que eu posso admitir um conluio de construtoras, com envelopes fechados que s\u00e3o entregues a um pregoeiro, sem saber o que tem l\u00e1 dentro? Muito provavelmente h\u00e1 reuni\u00f5es e mais reuni\u00f5es para acertar pre\u00e7o, para determinar qual obra cada um vai fazer. E essa novela foi muito bem assistida nas obras da Copa do Mundo, para n\u00f3s, uma verdadeira vergonha os pre\u00e7os que foram praticados entre o que era estimado e o que literalmente foi pago, valores de est\u00e1dios e obras que dobraram. E o povo assistiu maravilhado a uma Copa do Mundo, mas decepcionado com o assalto ao seu bolso. \r\nDesculpe-me o Partido Social Democrata - PSD, que apresentou esse destaque, mas n\u00e3o cabe a n\u00f3s Parlamentares ficar assinando cheque em branco para construtoras. N\u00e3o nos cabe, neste momento, colocar vendas em todos os 513 Deputados e dizer: \"Fa\u00e7am o que quiserem a partir de agora\". \r\nAo contr\u00e1rio, o texto inclusive \u00e9 endossado pelo Ministro Tarc\u00edsio, da Infraestrutura, que em tese \u00e9 o maior interessado na aprova\u00e7\u00e3o dessas novas mudan\u00e7as da Lei das Licita\u00e7\u00f5es, a Lei 8.666. Fa\u00e7o um apelo para V.Exas. a fim de que n\u00e3o se envolvam em corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se envolvam em processos de licita\u00e7\u00f5es de obras, principalmente aquelas grandiosas. E n\u00f3s temos espalhadas v\u00e1rias obras que foram alvo de dela\u00e7\u00f5es junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e que nos envergonharam durante muito tempo. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 hora de todos n\u00f3s, Parlamentares, prestarmos muita aten\u00e7\u00e3o nesse processo.\r\nMais uma vez eu pe\u00e7o desculpas ao Partido Social Democr\u00e1tico, que apresentou essa emenda. N\u00e3o cabe, meus amigos, neste momento, com algo t\u00e3o vultoso e que chama a aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s que mexemos com licita\u00e7\u00e3o, ficar apadrinhando construtoras que hoje n\u00e3o t\u00eam moral nem \u00e9tica para atuar no mercado da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nO que n\u00f3s defendemos aqui \u00e9 o processo aberto - quando eu falo \"aberto\" quero dizer escancarado, transparente -, em que voc\u00ea sabe o que est\u00e1 acontecendo, sabe o que est\u00e1 praticando e que valor vai ser pago por aquela obra, descontados todos os outros detalhes que me permitam n\u00e3o mais citar. \r\nMas eu enfatizo a corrup\u00e7\u00e3o desenfreada em todas as obras p\u00fablicas. \u00c9 preciso que n\u00f3s acordemos para esse destaque e o vetemos neste momento, porque estabelecer ditatorialmente um regime fechado para licita\u00e7\u00f5es em obras de engenharia \u00e9 uma ditadura da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero saber quem \u00e9 que quer ainda ser conivente com essa m\u00e1quina que vinha atropelando o Pa\u00eds e atrapalhando a vida de todos os brasileiros. N\u00f3s n\u00e3o fomos eleitos para proteger construtora nenhuma. N\u00f3s fomos eleitos para proteger o povo e o Er\u00e1rio p\u00fablico, que vem do povo! O dinheiro n\u00e3o \u00e9 nosso. O dinheiro que entra nos cofres do Governo sai do meu, do seu e do bolso de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o me venham pedir para ser conivente com uma medida dessas. Esta \u00e9 uma hora muito importante para n\u00f3s modernizarmos a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que todos utilizam - Governo Federal, Governo Estadual e Governo Municipal -, e tentar acabar de uma vez por todas com toda essa corrup\u00e7\u00e3o que est\u00e1 havendo.\r\nPara obras pequenas eu n\u00e3o me importo. Obras de valores diminutos, que sejam feitas em regime fechado. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum. Mas as obras grandes o povo brasileiro tem o direito e o dever de saber exatamente aonde vai cada centavo e o que o exatamente ser\u00e1 feito.\r\nFa\u00e7o um apelo para todos os L\u00edderes de todos os Deputados, fa\u00e7o um apelo para todos os Deputados a fim de que pensem exatamente no que estou dizendo, porque o cheque em branco poder\u00e1 ser assinado daqui a alguns minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, POL\u00cdCIA MILITAR, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Elevado \u00edndice de suic\u00eddio entre policiais militares no Estado de S\u00e3o Paulo. Realiza\u00e7\u00e3o, pela classe, de ato em defesa da paridade salarial e recomposi\u00e7\u00e3o dos seus soldos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, n\u00f3s estamos em setembro, o m\u00eas da campanha de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio. Hoje eu recebi a not\u00edcia de que o n\u00famero de suic\u00eddios, na popula\u00e7\u00e3o em geral, \u00e9 da ordem de 4 para cada 100 mil habitantes - s\u00e3o 4 suic\u00eddios para cada 100 mil habitantes, na popula\u00e7\u00e3o em geral. Quando n\u00f3s analisamos os casos de suic\u00eddio na Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, vemos que o n\u00famero \u00e9 6 vezes maior: s\u00e3o 27 casos para cada 100 mil habitantes. Isso \u00e9 fruto de uma profiss\u00e3o absolutamente estressante, complicada de desempenhar. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil defender a sociedade no mundo atual. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil enfrentar o crime diante de tantas adversidades.\r\nO policial militar do Estado de S\u00e3o Paulo hoje sofre, Sr. Presidente, de todas as formas. Uma delas \u00e9 salarial. O Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria est\u00e1 dando a entender - e eu espero que ele n\u00e3o aja desta forma - que quebrar\u00e1 a paridade salarial que sempre existiu entre policiais da ativa e policiais veteranos, que alguns chamam de \"inativos\".\r\nNo dia 27, \u00e0s 15 horas, na Pra\u00e7a da S\u00e9, os policiais de S\u00e3o Paulo, ativos e veteranos, v\u00e3o se reunir, legalmente, de forma ordeira, sem ferir qualquer princ\u00edpio, para mostrar a todo o Brasil a realidade do policial passa em S\u00e3o Paulo. N\u00f3s precisamos urgentemente de uma reposi\u00e7\u00e3o salarial, que n\u00e3o tivemos. Agora come\u00e7amos a sofrer com a possibilidade do distanciamento salarial entre o policial que trabalha e o policial aposentado, que continua trabalhando. Sr. Presidente, o policial de S\u00e3o Paulo n\u00e3o para de trabalhar. Ele \u00e9 policial 24 horas por dia, seja na casa dele, seja no bairro dele, seja dentro do carro, seja dentro do \u00f4nibus. Ele atua constantemente, mesmo de folga e j\u00e1 aposentado. O Governador quer fechar os olhos para essa realidade. N\u00e3o \u00e9 dessa forma que ele vai conseguir justi\u00e7a salarial para os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo. Eu falo tamb\u00e9m em nome dos policiais civis, que poder\u00e3o sofrer essa mesma pancada no seu sal\u00e1rio. \u00c9 um absurdo. O Governador prometeu, em sua campanha eleitoral, que, logo no in\u00edcio de 2019, faria a recomposi\u00e7\u00e3o salarial da categoria. N\u00e3o fez, descumpriu a promessa e desonrou os policiais de S\u00e3o Paulo.\r\nNo dia 27, n\u00f3s vamos estar na porta da Catedral da S\u00e9, diante do Marco Zero do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e0s 15 horas, junto com outros Parlamentares - Deputados Federais, Senadores e Deputados Estaduais - e todas as associa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis do Estado de S\u00e3o Paulo, para protestar de forma pac\u00edfica. Porque o policial militar \u00e9 ordeiro, ele segue a lei. Mas ele tem o direito de se manifestar, ele tem o direito de dizer para a popula\u00e7\u00e3o o que est\u00e1 acontecendo com a vida dele,\r\nele tem o direito de mostrar para a sociedade o quanto \u00e9 judiado, como \u00e9 tratado pelo seu patr\u00e3o, o Estado de S\u00e3o Paulo - diga-se de passagem, o Estado mais rico da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aguentamos mais enterrar os nossos amigos, os nossos irm\u00e3os, os nossos parceiros, ora por suic\u00eddio, ora por assassinato. O policial \u00e9 o \u00fanico ser humano deste Pa\u00eds para o qual h\u00e1 senten\u00e7a de morte. Se o criminoso encontra a carteira dele de policial escondida em algum lugar, n\u00e3o tenham a menor d\u00favida, a vida dele \u00e9 ceifada. \u00c9 isso o que a sociedade precisa entender, para nos ajudar perante um governo que est\u00e1 sendo, at\u00e9 o presente momento, muito cruel com a PM e com os demais policiais de S\u00e3o Paulo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, ASSINATURA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Pedido por Deputados de retirada das assinaturas apostas ao requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI requerida pela Deputada Joice Hasselmann. N\u00e3o assinatura pelo orador de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o requerimento para instala\u00e7\u00e3o da CPI que a Deputada Joice Hasselmann vai apresentar \u00e0 Secretaria Geral da Mesa tem 175 assinaturas. Por algum motivo, que \u00e9 o \u00f3bvio para todos n\u00f3s agora, 25 Deputados est\u00e3o pedido a retirada de suas assinaturas e ter\u00e3o que fazer isso judicialmente.\r\nH\u00e1 que se dizer, Sr. Presidente, que eu fui abordado no corredor, de forma leviana, por uma pessoa que mentia ou suprimia o real motivo dessa CPI. No momento, eu interpelei a pessoa e pedi que me explicasse o que era aquela CPI. E a\u00ed, sim, eu percebi que o discurso que estava sendo utilizado nos corredores para cooptar assinaturas de Deputados era totalmente errado.\r\nPor esse motivo, eu n\u00e3o assinei. Hoje, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, alertei...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (SELIC), TAXA DE JUROS, COMIT\u00ca DE POL\u00cdTICA MONET\u00c1RIA (COPOM).\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), GRATUIDADE, DOCUMENTO DIGITAL, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, V\u00cdRUS HIV, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AGRESSO, PAGAMENTO, DESPESA M\u00c9DICA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, CRIAN\u00c7A, MICROCEFALIA.\r\nTARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA IFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Fixa\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros - a taxa SELIC em 5,5% ao ano, pelo Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM do Banco Central. Abertura de novos mercados para o Pa\u00eds com a celebra\u00e7\u00e3o de acordo de livre com\u00e9rcio entre o Mercado Comum do Sul - MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia. Realiza\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, o tempo de Lideran\u00e7a, 7 minutos.\r\nSr. Presidente e Srs. Deputados, hoje o Banco Central nos brinda com a menor taxa SELIC de todos os tempos. A taxa foi colocada em 5,5%, e eu vou arriscar dizer que, ainda neste ano, n\u00f3s teremos uma taxa de 5%. Isso, quem sabe, para o povo brasileiro, n\u00e3o significa muita coisa, apenas um n\u00famero, mas, para este Parlamento, que praticamente por obriga\u00e7\u00e3o tem que acompanhar os n\u00fameros da economia, \u00e9 algo absolutamente inusitado.\r\nIsso \u00e9 o sinal de um novo tempo. Isso \u00e9 o sinal de um novo Brasil, de uma administra\u00e7\u00e3o que vem ganhando confian\u00e7a de todos os lados, principalmente pelos empres\u00e1rios, que s\u00e3o aqueles que depositam o seu dinheiro, os seus valores, acreditam no Pa\u00eds, geram emprego e principalmente riqueza. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds hoje.\r\nE infelizmente eu ou\u00e7o a Oposi\u00e7\u00e3o gritar aos quatro cantos contra o Governo Bolsonaro, dizendo que o Bolsonaro n\u00e3o realiza absolutamente nada. Ent\u00e3o n\u00f3s vamos elencar algumas coisas que o Bolsonaro tem feito para o nosso Pa\u00eds. E muitas vezes precisamos falar aqui na tribuna realmente bem alto, n\u00e3o s\u00f3 para os nossos colegas Parlamentares, para este Parlamento, mas principalmente para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque felizmente n\u00f3s temos Internet, temos redes sociais, temos a TV C\u00e2mara, temos a R\u00e1dio C\u00e2mara, que levam a nossa informa\u00e7\u00e3o, um pouco do nosso trabalho para todo o povo brasileiro.\r\nEu queria citar, por exemplo, o acordo de livre com\u00e9rcio entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia, que estava travado h\u00e1 mais de 10 anos. Agora n\u00f3s vamos poder vender mais para a Europa, faturar mais, e ressuscitar algumas ind\u00fastrias que estavam absolutamente abandonadas.\r\nCito, por exemplo, o setor de cal\u00e7ados. No Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00f3s temos a cidade de Franca, temos a cidade de Birigui, que s\u00e3o sedes do setor cal\u00e7adista que estavam simplesmente fechando as portas, porque o mercado europeu dificilmente abria as suas. Agora n\u00f3s temos outros mercados sendo abertos, no Egito, na China, em toda a Europa, nos Estados Unidos. Esse \u00e9 o caminho que o Brasil est\u00e1 seguindo.\r\nVou citar outra medida, essa de cunho interno, aqui no Brasil, justamente a medida provis\u00f3ria da liberdade estudantil. Por que n\u00f3s vamos falar de liberdade estudantil? Porque o estudante, o nosso t\u00e3o estimado estudante, que \u00e9 o futuro deste Pa\u00eds, era extorquido, extorquido, em 35 reais para obter a sua carteirinha estudantil. A medida provis\u00f3ria do Presidente Jair Bolsonaro deixa isso agora absolutamente gratuito - zero! - para todos os estudantes do nosso Pa\u00eds. Vamos sair das m\u00e3os da UNE - Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, que extorquia cada estudante em 35 reais para fornecer uma carteira. Um verdadeiro absurdo! Acabou a moleza para a UNE!\r\nVamos citar mais uma medida do Governo Jair Bolsonaro: a redu\u00e7\u00e3o de 18% para zero por cento, zero por cento - \u00e9 isso que vai ser cobrado agora no Imposto de Importa\u00e7\u00e3o dos rem\u00e9dios contra o HIV e o c\u00e2ncer. Zero por cento! Eram cobrados 18%. E alguns ainda insistem em dizer que o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o pensa no povo. Zero por cento! N\u00e3o se paga mais imposto em cima de rem\u00e9dio contra o c\u00e2ncer e o HIV.\r\nVamos continuar com a nossa hist\u00f3ria aqui, porque h\u00e1 mais coisas que o Presidente Jair Bolsonaro faz pelo povo. Outra \u00e9 justamente uma lei aprovada que diz que o agressor vai pagar as despesas do atendimento m\u00e9dico em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Sim, meus amigos, exatamente isso! Agora, se a v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica for atendida pelo SUS, o agressor, esse bandido, esse hip\u00f3crita, vai ser condenado ao pagamento das despesas.\r\nE n\u00e3o para por a\u00ed! Vamos falar da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 864, de 2018, que estabeleceu pens\u00e3o vital\u00edcia para as fam\u00edlias pobres que possuem crian\u00e7as com microcefalia. E n\u00e3o s\u00e3o poucas! Os casos de microcefalia no Pa\u00eds dispararam. E, agora, essas fam\u00edlias v\u00e3o ter pens\u00e3o vital\u00edcia.\r\nE o que falar ent\u00e3o do grande Ministro Tarc\u00edsio, que hoje comanda o Minist\u00e9rio da Infraestrutura? Em quil\u00f4metros e mais quil\u00f4metros de estradas por todo o Brasil, este Ministro est\u00e1 utilizando o servi\u00e7o de engenharia do Ex\u00e9rcito e tamb\u00e9m das construtoras, gerando emprego. Est\u00e3o asfaltando estradas que estavam paradas tamb\u00e9m h\u00e1 mais de 10 anos.\r\nEsse \u00e9 o Governo Bolsonaro. Falem! Falem! Mas vamos falar bem do Presidente Jair Bolsonaro, do seu Governo e da sua equipe, porque essa equipe est\u00e1 realizando muito.\r\nNo \u00faltimo s\u00e1bado, eu estive numa reuni\u00e3o com caminhoneiros, na cidade de Santa Isabel, em S\u00e3o Paulo, e pude ouvir os mais sonoros elogios por essas atitudes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, \u00c1GATHA F\u00c9LIX, CRIAN\u00c7A, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Maior cautela nas acusa\u00e7\u00f5es sobre a morte da menor \u00c1gatha F\u00e9lix, ocorrido no Complexo do Alem\u00e3o, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu queria lamentar a morte da menina \u00c1gatha, de 8 anos de idade, no Rio de Janeiro. Foi a quinta crian\u00e7a vitimada naquela cidade no ano de 2019. Mas queria ressaltar que o fato ainda n\u00e3o foi julgado. N\u00e3o \u00e9 hora de acusarmos A ou B. Ningu\u00e9m sabe exatamente de qual arma partiu a bala, o proj\u00e9til que vitimou a menina \u00c1gatha. \u00c9 muito prematuro ficarmos aqui acusando as pessoas, sem que tenha havido o devido processo legal.\r\nEu pe\u00e7o prud\u00eancia a todos os Deputados, que se contenham realmente nos seus discursos, sem atacar pessoas. Pode ser que realmente V.Exas. tenham que engolir as palavras.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, CUBA, VENEZUELA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pelo discurso preferido na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu gostaria de dar parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro pelo espetacular discurso realizado hoje na Assembleia Geral da ONU.\r\nEle conseguiu mostrar para o mundo que o Brasil tem um dono, que o Brasil \u00e9 seu pr\u00f3prio dono; que a Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa, n\u00e3o \u00e9 do mundo e jamais ser\u00e1 o pulm\u00e3o do mundo inteiro, porque n\u00e3o existe isso na f\u00edsica. Se a Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa, tem que ser preservada por n\u00f3s brasileiros.\r\nO Presidente mostrou o que acontece em Cuba, na Venezuela e em outros pa\u00edses que, na linha comunista, querem trazer esse mesmo racioc\u00ednio para n\u00f3s brasileiros. N\u00f3s acordamos e n\u00e3o aceitamos.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Jair Bolsonaro pela postura de um verdadeiro estadista! A popula\u00e7\u00e3o brasileira o elegeu com 57 milh\u00f5es de votos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "DIA DA RADIODIFUS\u00c3O, R\u00c1DIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Radiodifus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Deputado Delegado Pablo, do Amazonas. Cumprimento tamb\u00e9m o Sr. M\u00e1rcio Novaes, o Sr. Fl\u00e1vio Ferreira, do MCTIC, o Sr. Roberto Franco, a Sra. Juliana Noronha, o Sr. Gabriel Pena, o Sr. Cassio Murilo e todos os demais presentes a esta sess\u00e3o comemorativa do Dia da Radiodifus\u00e3o.\r\nEu gostaria somente de expressar a minha opini\u00e3o. O r\u00e1dio, para mim, foi uma das melhores e maiores inven\u00e7\u00f5es no mundo. O r\u00e1dio \u00e9 apaixonante. Ele mexe com a nossa imagina\u00e7\u00e3o. Ouvimos um sujeito falando a milhares e milhares de quil\u00f4metros e ficamos imaginando como \u00e9 aquela pessoa. Isso faz com que possamos sentir diversas emo\u00e7\u00f5es, ter diversas ideias, fazer v\u00e1rios racioc\u00ednios. A imagem praticamente desmistificou aquilo que o r\u00e1dio escondia.\r\nAproveito a oportunidade para saudar os PXs, os PYs, os radioamadores de todo o Pa\u00eds, que ainda est\u00e3o por a\u00ed. De forma bem caseira, continuam fazendo o seu trabalho, continuam mantendo essa tradi\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio.\r\nParab\u00e9ns a todos os profissionais que trabalham nas r\u00e1dios no Brasil inteiro! O r\u00e1dio cresceu muito. Em quase todo lugar \u00e9 poss\u00edvel sintonizar uma r\u00e1dio. Agora temos a r\u00e1dio digital, que melhorou a qualidade h\u00e1 alguns anos j\u00e1. A era digital melhorou muito essa qualidade. Eles s\u00e3o profissionais brilhantes. Eu digo, sem nenhum desprezo a quem trabalha nas redes sociais, na Internet, na pr\u00f3pria televis\u00e3o, que continuo sendo um apaixonado por aquele aparelhinho que carregava duas pilhas Rayovac. Onde quer que eu estivesse, podia sintonizar as Ondas M\u00e9dias, as Ondas Curtas, a AM. Na \u00e9poca em que come\u00e7ava a FM, n\u00f3s realmente curt\u00edamos bastante todas as programa\u00e7\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns a todos esses profissionais que mant\u00eam viva essa paix\u00e3o, que realmente carrego desde crian\u00e7a!\r\nObrigado, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns pela iniciativa de homenagear n\u00e3o s\u00f3 a radiodifus\u00e3o mas tamb\u00e9m, principalmente, todos esses profissionais que trabalham nessa \u00e1rea.\r\nObrigado. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar V.Exa. por pautar a PEC 372 hoje, a PEC da Pol\u00edcia Penal.\r\nGostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares para a import\u00e2ncia desse projeto. Vamos fazer uma melhoria na \u00e1rea de seguran\u00e7a, vamos incluir os agentes penitenci\u00e1rios no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o e lhes dar credibilidade. O trabalho \u00e9 ingrato, eles cuidam de bandidos. Precisam realmente ser tratados e reconhecidos como policiais.\r\nPe\u00e7o de verdade a todos os Parlamentares que votem \"sim\", votem a favor da PEC 372, a PEC da Pol\u00edcia Penal.\r\nPrecisaremos de 308 votos. Chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos os nobres Deputados para a PEC 372.\r\nMuito obrigado, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, SOLDO, POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DESCUMPRIMENTO, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, CRITICA.\r\nMAJOR OL\u00cdMPIO, SENADOR, ELOGIO.\r\nVIOLENCIA, REDU\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Descumprimento pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, da promessa da campanha eleitoral de recomposi\u00e7\u00e3o dos soldos dos policiais militares. Descaso do gestor estadual com a Pol\u00edcia Militar. Atua\u00e7\u00e3o do Senador Major Ol\u00edmpio em defesa dos interesses do Estado de S\u00e3o Paulo. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, da responsabilidade pela redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de criminalidade no Pa\u00eds. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento os nobres colegas Deputados, nossos telespectadores da TV C\u00e2mara, nossos ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, nossos internautas que nos acompanham pelas redes sociais. Minha sauda\u00e7\u00e3o especial a todos. \r\n\u00c9 uma honra retornar ao Grande Expediente e ter a feliz oportunidade de falar por 25 minutos. Este \u00e9 um tempo muito precioso, uma vez que somos 513 Deputados, e a disputa pelo tempo \u00e9 muito grande. Portanto, este \u00e9 um espa\u00e7o primordial para que possamos transmitir nossa mensagem a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e, quem sabe, at\u00e9 prestar conta do meu trabalho como Deputado. Contabilizando, estou iniciando a 34\u00aa semana de mandato.\r\nTodos sabem que eu defendo muito a pauta da seguran\u00e7a p\u00fablica, entre outras, \u00e9 claro. Mas a pauta da seguran\u00e7a p\u00fablica fez parte da minha vida durante 30 anos na corpora\u00e7\u00e3o, na Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Portanto, n\u00e3o seria diferente vir \u00e0 tribuna para falar sobre seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPrezados colegas, eu gostaria de destacar uma situa\u00e7\u00e3o que o Estado de S\u00e3o Paulo vem vivendo no quesito seguran\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 de hoje que temos, diante do que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o, nossos policiais militares e civis, a pol\u00edcia cient\u00edfica, nossos bombeiros, que pertencem \u00e0 Pol\u00edcia Militar - temos cerca de 8 mil bombeiros. Eu gosto de incluir nos meus pronunciamentos os agentes do sistema prisional. Em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s temos os agentes penitenci\u00e1rios e os agentes socioeducativos. Em n\u00edvel municipal, temos mais de 200 Guardas Municipais. Este \u00e9 um contingente razo\u00e1vel para termos seguran\u00e7a. \r\nO Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 grande, \u00e9 uma imensid\u00e3o, um dos maiores Estados em extens\u00e3o territorial e o de maior popula\u00e7\u00e3o: cerca de 44 milh\u00f5es de habitantes.\r\nE posso afirmar que a seguran\u00e7a p\u00fablica vem sendo muito castigada, em especial os agentes p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo. Eu me refiro aos policiais militares, aos policiais civis, aos policiais da pol\u00edcia cient\u00edfica, aos agentes penitenci\u00e1rios e aos agentes socioeducativos. Infelizmente, ainda convivemos com aqueles pol\u00edticos que prometem e n\u00e3o cumprem o que prometeram. Isso \u00e9 o que temos visto em S\u00e3o Paulo.\r\nAqui n\u00f3s matamos a cobra e mostramos o porrete para todo mundo, para ningu\u00e9m ficar levantando falso testemunho. O Governador Jo\u00e3o Doria, durante a sua campanha, afirmou por diversas vezes que \"os policiais militares ser\u00e3o os mais bem pagos do Pa\u00eds\". N\u00f3s temos isso gravado, temos isso mais do que estampado nas redes sociais. Realmente ele fez essa promessa e disse que, no in\u00edcio deste ano, iniciaria uma recomposi\u00e7\u00e3o salarial. At\u00e9 o presente momento, j\u00e1 decorridos 9 meses - praticamente 9 meses e meio, estamos no dia 15 de outubro -, absolutamente nada aconteceu. Portanto, \u00e9 razo\u00e1vel e justo que eu diga que estamos diante de um pol\u00edtico que n\u00e3o cumpre o que promete.\r\n\u00c9 bom que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha conhecimento disso, porque at\u00e9 onde sei, segundo o que noticiam os jornais, as m\u00eddias, o Governador Jo\u00e3o Doria quer ser ou dever\u00e1 ser o pr\u00f3ximo candidato a Presidente. Portanto, a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa saber que estamos diante de um pol\u00edtico em que n\u00e3o se pode acreditar, que n\u00e3o cumpriu o que falou.\r\nMas existe algo mais grave nessa situa\u00e7\u00e3o, algo grav\u00edssimo, por sinal. L\u00e1, como em todos os outros Estados, existem policiais ativos e policiais veteranos, aqueles que est\u00e3o simplesmente \u00e0 espera de uma convoca\u00e7\u00e3o a qualquer momento para poderem entrar na linha de combate. \u00c9 por isso que s\u00e3o chamados de veteranos. E paira uma nuvem escura sobre as a\u00e7\u00f5es do Governador Jo\u00e3o Doria, que poder\u00e1 fazer uma recomposi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o sabemos quando ela vai sair e muito menos de que forma, mas poder\u00e1 ser de forma segregada. Ele poder\u00e1 separar os ativos e os veteranos, nessa recomposi\u00e7\u00e3o salarial. Essa \u00e9 uma conduta perversa, maldosa e il\u00edcita, porque a paridade \u00e9 uma garantia que os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo possuem. Ele n\u00e3o poder\u00e1 fazer isso.\r\nMas ardilosamente ele estuda mecanismos para fazer isso sem infringir a legisla\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que h\u00e1 mecanismos para isso. Pode simplesmente criar uma gratifica\u00e7\u00e3o apenas para os policiais da ativa, minguando j\u00e1 os parcos sal\u00e1rios de quem \u00e9 veterano.\r\nEu queria dizer ou, quem sabe, at\u00e9 recomendar ao Governador Jo\u00e3o Doria que tome muito cuidado nessa decis\u00e3o, mas cuidado mesmo, porque, no \u00faltimo dia 27 de setembro, n\u00f3s reunimos mais de 10 mil policiais, que foram para as ruas, com os seus familiares, mostrar indigna\u00e7\u00e3o com uma poss\u00edvel tomada de decis\u00e3o nesse sentido. Mais de 10 mil policiais estiveram na Pra\u00e7a da S\u00e9 e de l\u00e1 marcharam para a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, pelas ruas do centro da cidade. Na frente da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, demonstraram indigna\u00e7\u00e3o com as atitudes que o Governador vem tomando.\r\nNa semana passada, a Pol\u00edcia Militar formou mais de 700 sargentos, entregou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo 700 novos sargentos, que sa\u00edram de cabo e chegaram a sargento percorrendo um curso estafante, dif\u00edcil, de cerca de 8 meses, e ganharam a sua divisa.\r\nMas o curioso dessa formatura, dessa solenidade que ocorreu no Anhembi, \u00e9 que estava presente o nosso querido Presidente Jair Bolsonaro, que foi ovacionado pela fam\u00edlia policial militar, foi aplaudido de p\u00e9 pela Pol\u00edcia Militar, e o Governador Jo\u00e3o Doria, ao contr\u00e1rio, n\u00e3o teve esse reconhecimento, foi vaiado, vaiado, vaiado e vaiado durante todo o momento em que passava em revista a tropa.\r\nL\u00e1 n\u00f3s mostramos essa atitude, que foi espont\u00e2nea. Espontaneamente a fam\u00edlia policial militar disse ao Governador Jo\u00e3o Doria: \"Olhe, Sr. Governador, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 agradando. Voc\u00ea est\u00e1 matando os policiais militares. Voc\u00ea est\u00e1 denegrindo a fam\u00edlia policial militar. Voc\u00ea est\u00e1 diminuindo o valor do policial no Estado de S\u00e3o Paulo\". \u00c9 assim que ele vem agindo.\r\nInconformado com essa vaia que tomou, ele passou a atribuir ao Senador Major Olimpio, do PSL, a responsabilidade por essa vaia, dizendo que \u00e9 um Senador ativista. Eu queria dizer ao Governador Jo\u00e3o Doria que o Senador Major Olimpio n\u00e3o \u00e9 ativista. Ele \u00e9 atuante, e muito atuante, por sinal! \u00c9 um trabalhador que a popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo reconheceu com mais de 9 milh\u00f5es de votos.\r\nAo contr\u00e1rio dele, Jo\u00e3o Doria n\u00e3o vem atuando absolutamente em nada. Eu s\u00f3 ou\u00e7o isso dos Prefeitos na C\u00e2mara - estamos num m\u00eas de peregrina\u00e7\u00e3o dos Prefeitos, que v\u00eam atr\u00e1s de emendas parlamentares -, porque o Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o faz a sua parte, n\u00e3o assiste os Prefeitos e as Prefeituras do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Nelto - Permite-me um aparte?\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Nelto - Deputado Coronel Tadeu, que fique registrado nos Anais desta Casa o primeiro aparte que fa\u00e7o a um Parlamentar nesta legislatura! Quero dizer que eu compartilho todas as palavras de V.Exa. relacionadas ao Senador da Rep\u00fablica Major Olimpio. Ele \u00e9 um exemplo de coer\u00eancia. \u00c9 coerente na defesa de um Brasil melhor, um Brasil forte, um Brasil de mais justi\u00e7a social, e no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. V.Exa. tem aqui o reconhecimento nacional do L\u00edder do Podemos nesta Casa em rela\u00e7\u00e3o a tudo que est\u00e1 pronunciando no Grande Expediente, nesta tarde, na C\u00e2mara dos Deputados. Eu sei que V.Exa. \u00e9 um dos melhores Parlamentares do Estado de S\u00e3o Paulo e do Brasil, tem honrado o Congresso Nacional quando vai \u00e0 tribuna, sempre trazendo temas de interesse do Brasil. N\u00f3s queremos um Estado de S\u00e3o Paulo pujante. Queremos que cres\u00e7a, que combata a viol\u00eancia. Quero isso tamb\u00e9m para o meu Estado de Goi\u00e1s. Em Goi\u00e1s, n\u00f3s temos um Governador que tem atuado em favor da nossa Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil. As for\u00e7as de seguran\u00e7a de Goi\u00e1s s\u00e3o um exemplo hoje para o Brasil, com o nosso Governador Ronaldo Caiado. Deputado, muito obrigado pela concess\u00e3o deste aparte, em que manifestei reconhecimento da postura do grande Senador da Rep\u00fablica Major Olimpio. Muito obrigado pelo aparte.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Obrigado, meu L\u00edder. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o conceder um aparte a V.Exa. Os elogios que dirigiu ao Senador Major Olimpio farei quest\u00e3o de entregar pessoalmente a ele, que realmente \u00e9 um trabalhador e pensa no Brasil. Ele \u00e9 um dos maiores aliados do nosso Presidente Bolsonaro neste Parlamento. Ser\u00e3o transmitidas literalmente todas as suas palavras, todas as suas frases. Em nome do Senador Major Olimpio, eu lhe agrade\u00e7o do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o.\r\nOu\u00e7o o aparte do Deputado Bibo Nunes.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Nobre colega Deputado Coronel Tadeu, quero aproveitar a sua fala no Grande Expediente para dizer da sua grande atua\u00e7\u00e3o junto a n\u00f3s. V.Exa. \u00e9 um incans\u00e1vel lutador pela seguran\u00e7a do Brasil. \u00c9 um \u00edcone da seguran\u00e7a na Pol\u00edcia Militar. Ent\u00e3o, \u00e9 uma grande honra ser seu colega. Parab\u00e9ns pelo belo trabalho!\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Obrigado, Deputado Bibo Nunes. Agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o esses elogios.\r\nSenhores, infelizmente essa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que o Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 vivendo hoje. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil ter um Governador que se utiliza mais do marketing do que das a\u00e7\u00f5es. Eu vou finalizar essa minha orat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o ao que acontece no Estado de S\u00e3o Paulo comprovando, mais uma vez, esse descaso com a Pol\u00edcia Militar. Temos hoje alguns policiais militares que sofrem com algumas sequelas adquiridas durante o trabalho.\r\nEu poderia citar aqui mais de 30 casos - mais de 30 casos! Mas infelizmente n\u00f3s clamamos por uma a\u00e7\u00e3o mais efetiva do Estado em rela\u00e7\u00e3o a todos os policiais que foram alvejados em confronto e est\u00e3o hoje em cadeira de rodas. Deputado, vou lhe dizer uma coisa: quase 8 mil policiais militares, 10% da tropa ativa da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 em cadeira de rodas, e todos carecem de assist\u00eancia do Estado, precisam fazer vaquinhas e mais vaquinhas.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Governador Jo\u00e3o Doria, se quer realmente valorizar a sua Pol\u00edcia, e n\u00e3o mais s\u00f3 fazer foto para o Instagram, que realmente v\u00e1 atr\u00e1s dessas fam\u00edlias e veja o que cada uma est\u00e1 passando. Isso \u00e9 importante para a Pol\u00edcia Militar, para os policiais civis e para todos aqueles profissionais da seguran\u00e7a que est\u00e3o passando necessidade.\r\nPois n\u00e3o, Deputado.\r\nO Sr. Rui Falc\u00e3o - Caro Deputado Coronel Tadeu, eu queria agradecer o aparte, para refor\u00e7ar a car\u00eancia que n\u00f3s vivemos na seguran\u00e7a p\u00fablica em S\u00e3o Paulo. O levantamento oficial que n\u00f3s recebemos, atrav\u00e9s do Vereador Paulo Reis, que \u00e9 policial civil, \u00e9 que n\u00f3s temos hoje vagas n\u00e3o preenchidas, no total de cargos da Pol\u00edcia Civil, de 10 mil policiais civis. E n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de abertura de concurso. A Pol\u00edcia Civil tamb\u00e9m \u00e9 desvalorizada. Ent\u00e3o, eu queria me somar \u00e0 parte do pronunciamento de V.Exa. a respeito das promessas do Governador, da falta de policiais civis e da situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica dos policiais militares. \r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Muito obrigado, Deputado Rui Falc\u00e3o. Vou atualizar os seus n\u00fameros, Deputado: s\u00e3o 16 mil policiais civis que faltam hoje no Estado.\r\nO Sr. Rui Falc\u00e3o - Aumentou, ent\u00e3o.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - E cerca de 10 mil policiais militares. Agora, Deputado Rui Falc\u00e3o, o marketing parece que vale mais.\r\nVamos contar uma das mentiras? Outro dia, eu vi uma postagem, dizendo que foram acrescidos tantos policiais militares, aqui e acol\u00e1, em forma de inaugura\u00e7\u00f5es de alguns batalh\u00f5es, como o BAEP - Batalh\u00f5es de A\u00e7\u00f5es Especiais da Pol\u00edcia, algo assim. Entretanto, Deputado Rui, n\u00e3o se acrescentou um soldado sequer. Simplesmente transformaram as companhias de for\u00e7a t\u00e1tica, juntando-se tr\u00eas, quatro companhias, e, a partir da\u00ed, surgiu um batalh\u00e3o. Mero marketing! N\u00e3o acresceu um policial sequer. S\u00e3o os mesmos policiais trabalhando, s\u00f3 que com outro nome. Trocou-se apenas o adesivo da viatura: saiu o adesivo de for\u00e7a t\u00e1tica, saiu o adesivo da Companhia de A\u00e7\u00f5es Especiais - CAEP, e virou BAEP. \u00c9 apenas isto: uma troca de adesivos. Mas no Instagram isso fica bonito. A popula\u00e7\u00e3o, Deputado Rui Falc\u00e3o, precisa saber disso, que o n\u00famero final continua exatamente o mesmo e caindo.\r\nO Sr. Rui Falc\u00e3o - E as delegacias sucateadas, sem condi\u00e7\u00f5es de fazer BO, sem computadores.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Exatamente, Deputado. E a\u00ed n\u00f3s vamos lembrar das nossas emendas de bancada, que \u00e9 o \u00faltimo assunto. O senhor sabe muito bem que uma hora eu iria usar a tribuna para falar das nossas emendas de bancadas - n\u00e3o minhas, porque eu comecei aqui em fevereiro -, mas n\u00f3s t\u00ednhamos que decidir sobre as emendas de bancada do Or\u00e7amento do ano anterior. E os novatos foram convocados para essa reuni\u00e3o, a fim de participar da decis\u00e3o.\r\nV.Exa. \u00e9 testemunha, junto comigo, de que cada Deputado ficou com a quantia de 824 mil reais para destinar ou para a \u00e1rea da sa\u00fade, ou para a \u00e1rea da seguran\u00e7a, ou para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Eu sou testemunha de que muitos Parlamentares da bancada de S\u00e3o Paulo destinaram as suas emendas para a \u00e1rea de seguran\u00e7a, alguns inclusive para a reforma de delegacias, que est\u00e3o sucateadas no Estado de S\u00e3o Paulo. Era para reformar o telhado, a parede, a pintura. E o que o Governador fez? Juntou o pacote de 800 mil reais que pertencia aos Deputados, que queriam prestar um servi\u00e7o para a sua regi\u00e3o, para o seu eleitorado, para a sua base eleitoral, e comprou cerca de 300 viaturas. N\u00e3o chamou sequer um Deputado para participar da solenidade de entrega! Deixou \u00e0 m\u00edngua o Parlamentar que est\u00e1 aqui defendendo o Estado de S\u00e3o Paulo!\r\nDeputado Rui Falc\u00e3o, n\u00f3s somos do Estado de S\u00e3o Paulo, e eu converso com os outros Parlamentares. Nenhum Estado fez isso! Nenhum Governador fez tamanha malcria\u00e7\u00e3o com a sua bancada! As minhas emendas de bancada eram para o Regimento 9 de Julho. As crian\u00e7as que fazem equoterapia naquela unidade ficaram a ver navios.\r\nEsse \u00e9 o nosso Governador, que nos desprestigia, Deputado Rui Falc\u00e3o. E n\u00f3s, que estamos aqui defendendo o Estado de S\u00e3o Paulo no Or\u00e7amento, nas pautas, na cess\u00e3o onerosa, tomamos essa facada nas costas. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos que falar. Se o senhor quiser falar, pode usar o microfone.\r\nO Sr. Rui Falc\u00e3o - Eu queria manifestar que isso representou um verdadeiro estelionato com as nossas emendas. Ele fez exatamente o que o senhor descreveu. E isso precisa ser denunciado para a popula\u00e7\u00e3o da Capital de S\u00e3o Paulo, para a popula\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - E eu lhe prometi, Deputado, que ia chegar a hora em que eu iria utilizar este microfone para demonstrar a minha indigna\u00e7\u00e3o e a indigna\u00e7\u00e3o da maioria dos Deputados Federais do Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s somos 70 Deputados, representamos 22% do eleitorado brasileiro - s\u00e3o 40 milh\u00f5es de habitantes, cerca de 30 milh\u00f5es de eleitores -, e somos tratados dessa forma. N\u00e3o \u00e9 justo!\r\nN\u00f3s vamos escancarar, sim, a todo momento. Dia 3 de dezembro, Deputado, n\u00f3s teremos a solenidade de formatura de mais de mil soldados no Pal\u00e1cio das Conven\u00e7\u00f5es do Anhembi, mais precisamente no Polo Grande Otelo, no Samb\u00f3dromo. E a fam\u00edlia policial vai estar l\u00e1 de novo, aguardando o Governador Jo\u00e3o Doria, para novamente saud\u00e1-lo com uma sonora vaia. \u00c9 isso o que ele est\u00e1 merecendo.\r\nO Sr. Rui Falc\u00e3o - Agrade\u00e7o-lhe o aparte, Deputado.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Eu \u00e9 que agrade\u00e7o, Deputado Rui Falc\u00e3o.\r\n\u00c9 isso o que ele est\u00e1 merecendo. N\u00e3o venha atribuir ao Senador Major Olimpio ativismo. Atribua a ele a compet\u00eancia e a coragem de defender o Estado de S\u00e3o Paulo. H\u00e1 poucas semanas, na Comiss\u00e3o de Assuntos Econ\u00f4micos do Senado, foi o Major Olimpio que ajudou a aprovar um empr\u00e9stimo de bilh\u00f5es de d\u00f3lares para o Estado de S\u00e3o Paulo. E sequer recebeu uma liga\u00e7\u00e3o de agradecimento do Governador do Estado. Essas injusti\u00e7as a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo precisa saber, a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa saber. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de falar a verdade nesta tribuna.\r\nPara encerrar, Sr. Presidente, vamos falar da estat\u00edstica criminal no Pa\u00eds. O Sr. Governador vem anunciando que o trabalho dele em S\u00e3o Paulo \u00e9 maravilhoso: redu\u00e7\u00e3o de 20% dos \u00edndices criminais. Ora, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 em S\u00e3o Paulo, \u00e9 no Brasil inteiro que a criminalidade diminuiu e continua diminuindo, mas gra\u00e7as \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, gra\u00e7as ao nosso Presidente Bolsonaro, gra\u00e7as ao nosso competente Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro. \r\n\u00c9 a\u00ed que n\u00f3s temos que bater, porque realmente o Brasil ficou mais seguro, e n\u00e3o s\u00f3 o Estado de S\u00e3o Paulo. Os n\u00fameros comprovam. Os n\u00fameros est\u00e3o dizendo que o trabalho que a equipe do Governo Bolsonaro vem fazendo a cada dia faz o Brasil melhor, a cada dia deixa a popula\u00e7\u00e3o brasileira mais contente. S\u00e3o mais de meio milh\u00e3o de empregos gerados. S\u00e3o impostos de produtos de combate ao c\u00e2ncer, \u00e0 AIDS e a outras tantas doen\u00e7as que foram zerados no Governo Bolsonaro. \u00c9 dessas a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s precisamos falar aqui para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, ao inv\u00e9s de ficarmos tirando foto no Instagram e contando mentiras.\r\nAgrade\u00e7o ao Sr. Presidente e aos meus nobres colegas os apartes. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todo este Parlamento para as discuss\u00f5es, para que aqui n\u00f3s ainda possamos caminhar com outras pautas, porque o Brasil est\u00e1 esperando. \r\nObrigado a todos; obrigado aos nossos ouvintes, nossos telespectadores e nossos internautas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, senhores colegas, eu acho que neste momento todos os Estados brasileiros est\u00e3o invejando o Maranh\u00e3o, j\u00e1 que, daqui a pouco, este Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas com certeza ser\u00e1 aprovado, tamanho o precedente que se abre na \u00e1rea de tecnologia deste Pa\u00eds. \r\nOs n\u00fameros que eu vou declinar para V.Exas. daqui a pouco s\u00e3o extremamente favor\u00e1veis. Ali\u00e1s, s\u00e3o t\u00e3o favor\u00e1veis, que os Parlamentares do Estado do Maranh\u00e3o - todos eles, ou praticamente a unanimidade - endossam este Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas.\r\nA Base de Alc\u00e2ntara \u00e9 um local extremamente privilegiado para este tipo de lan\u00e7amento. \u00c9 um local t\u00e3o privilegiado que, com certeza, a arrecada\u00e7\u00e3o de 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares prevista hoje \u00e9 desejada por todos, especialmente pelo Governo do Maranh\u00e3o, que sair\u00e1 ganhando muito com este acordo.\r\nDesejo que o Maranh\u00e3o seja bem-sucedido e que possa evoluir com este acordo, principalmente no momento em que esta parceria traz aos cofres do Estado muito dinheiro e muito valor agregado.\r\nO Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara \u00e9 um ponto invej\u00e1vel no Pa\u00eds, a ponto de v\u00e1rios pa\u00edses quererem vir para c\u00e1, quando este acordo for aprovado e come\u00e7ar esta opera\u00e7\u00e3o, para lan\u00e7arem seus sat\u00e9lites. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos desacreditar esta parceria com os Estados Unidos. N\u00f3s temos que firmar todo este acordo, sabendo que o or\u00e7amento atual do Programa Espacial Brasileiro vai aumentar 5 vezes, saltando para 140 milh\u00f5es de reais, recurso nunca visto antes pelo projeto, em nenhum or\u00e7amento de nenhum outro governo.\r\nEste \u00e9 mais um verdadeiro gola\u00e7o do Governo Bolsonaro! Digo isso porque este acordo estava travado havia alguns anos, j\u00e1 que n\u00e3o havia interesse. A ideologia se sobrepunha a um interesse t\u00e3o grande para nosso Pa\u00eds. Neste momento, tenho certeza de que este Parlamento e todos os partidos deixar\u00e3o a ideologia de lado para promoverem o bem do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL fica indignado com a intransig\u00eancia de alguns Parlamentares que insistem em protelar a realiza\u00e7\u00e3o de coisas boas para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nFelizmente, o Brasil est\u00e1 vendo o que acontece quando algu\u00e9m se op\u00f5e a uma pauta t\u00e3o positiva, em especial para o Maranh\u00e3o, o 26\u00ba Estado ranqueado no IDH brasileiro - \u00e9 o 26\u00ba colocado. Isso mostra que \u00e9 mais do que respons\u00e1vel n\u00f3s aprovarmos este acordo, para que esses recursos possam vir e beneficiar o povo do Maranh\u00e3o. Essa intransig\u00eancia n\u00e3o tem cabimento num momento como este. Essa intransig\u00eancia com o povo brasileiro \u00e9 praticamente bater na cara daqueles eleitores que colocaram esse povo aqui dentro. \r\nO PSL vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEMBRO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apoio da bancada do PSL ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, com toda a tristeza e com toda a infelicidade, o PSL tem ganhado as m\u00eddias, nos \u00faltimos dias, em face de uma disputa absolutamente necess\u00e1ria. N\u00e3o vou entrar aqui no m\u00e9rito dessa disputa, porque \u00e9 uma disputa interna que o partido tem que resolver, e isso vai ser resolvido sem d\u00favida nenhuma. \r\nMas o meu tempo aqui ser\u00e1 utilizado justamente para criticar alguns comportamentos que eu tenho observado nas m\u00eddias, nas redes sociais, que \u00e9 a dela\u00e7\u00e3o dos famosos traidores de Bolsonaro.\r\nGostaria de dizer que eles n\u00e3o existem, e digo isso com toda a tranquilidade, porque aqui neste plen\u00e1rio, na reforma da Previd\u00eancia, o PSL cravou 53 votos a favor. V\u00e3o dizer que isso foi no passado, que ficou no esquecimento, que a bancada do PSL \u00e9 fiel ao Presidente Bolsonaro. No entanto, Sr. Presidente, eu digo: N\u00e3o, n\u00e3o ficou no passado. Ela \u00e9 muito presente e muito latente.\r\nNa semana passada, n\u00f3s votamos quatro urg\u00eancias neste plen\u00e1rio, uma delas possivelmente ser\u00e1 pautada na sess\u00e3o de hoje, que \u00e9 o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas com os Estados Unidos, e os Deputados do PSL marcaram presen\u00e7a e essa urg\u00eancia obteve 100% dos votos a favor.\r\nSr. Presidente, \u00e9 um crime, \u00e9 leviano querer colocar nas redes sociais que o PSL hoje tem um time de traidores. Eu nunca abandonei os meus princ\u00edpios, e nunca vou abandonar. Continuo defendendo o Governo Bolsonaro, diga-se de passagem, meu \u00eddolo.\r\nN\u00e3o vou abandonar um segundo sequer o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o combate \u00e0 impunidade neste Pa\u00eds. N\u00e3o vou deixar de apoiar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato que tanto bem j\u00e1 fez ao nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que alguns insistam em querer utilizar as suas redes sociais para denegrir a imagem de colegas t\u00e3o fieis.\r\nPor isso, conclamo essas pessoas para que n\u00e3o incentivem esse tipo de comportamento, que ajam como Deputados Federais. Parece que o cargo est\u00e1 um pouquinho maior do que a pessoa. \u00c9 preciso repensar essas atitudes e se portar como verdadeiro Parlamentar, porque \u00e9 isso o que est\u00e1 ficando l\u00e1 fora. No momento o assunto ferve e realmente pode trazer algum dano, mas a vergonha \u00e9 ver um Parlamentar que usa as redes sociais n\u00e3o para promover o Governo, e, sim, para denegrir o colega. Isso \u00e9 horr\u00edvel!\r\nDeixo, portanto, o meu registro de que a bancada do PSL \u00e9 100% Jair Bolsonaro, \u00e9 100% Governo Bolsonaro, \u00e9 100% a favor do trabalho da equipe de Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTR\u00c1RIO.\r\nMARCOS PONTES, MINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, SEMANA NACIONAL DA CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (16:2019).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, para mim, \u00e9 mais do que uma honra vir aqui para defender a vota\u00e7\u00e3o deste projeto e contrariar a eminente Deputada Luiza Erundina, que quer a retirada de pauta, porque isso n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gico.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para enaltecer o trabalho do Ministro Marcos Pontes, que conduziu esse acordo de salvaguardas. Quero enaltecer o trabalho do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia e de toda a equipe que ora trabalha, pois est\u00e3o construindo um Brasil novo.\r\nOntem tive a felicidade de participar da abertura da 16\u00aa Semana Nacional da Ci\u00eancia e Tecnologia. Eu consegui enxergar o quanto o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia est\u00e1 fazendo bem ao nosso Pa\u00eds. Logo a popula\u00e7\u00e3o brasileira vai ver todos os benef\u00edcios que esse Minist\u00e9rio est\u00e1 proporcionando.\r\nEu estou aqui defendendo o Governo Bolsonaro.\r\nA minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 defender o Governo Bolsonaro. A minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 estar ao lado do Presidente Bolsonaro. Assim tem caminhado o PSL, com seus 53 Deputados, incansavelmente, desde o dia 1\u00ba de fevereiro, pois n\u00f3s estamos aqui com um prop\u00f3sito. N\u00f3s temos um objetivo. Fomos eleitos com a bandeira do Presidente Bolsonaro? Sim! N\u00f3s fomos eleitos, quem sabe, pelas redes sociais? Sim! Mas, em nenhum momento - em nenhum momento -, sequer um Deputado do PSL abandonou os seus princ\u00edpios; em nenhum momento, n\u00f3s deixamos de apoiar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato precisa ser continuada e n\u00e3o pode ser estancada a qualquer pre\u00e7o.\r\nN\u00f3s estamos apoiando o pacote anticrime do Ministro Sergio Moro. N\u00f3s estamos apoiando o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 impunidade neste Pa\u00eds. O PSL apoia o Presidente Bolsonaro. O PSL, daqui a pouco - eu quero que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira acompanhe isso -, entregar\u00e1 todos os votos de cora\u00e7\u00e3o, entregar\u00e1 todos os votos com devo\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro. Isso \u00e9 para contradizer essas redes sociais, que em certo ponto s\u00e3o malditas e veiculam mentiras sobre os Deputados do PSL.\r\nVamos votar \"sim\" ao acordo de salvaguardas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, como disse o dign\u00edssimo Deputado Ivan Valente, essa realmente \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a, principalmente financeira. Como \u00e9 que o Brasil pode querer abrir m\u00e3o de um faturamento absurdo com a Base de Alc\u00e2ntara? \u00c9 esse o acordo. As vantagens s\u00e3o m\u00faltiplas.\r\nEm especial, na semana passada, durante a discuss\u00e3o desse mesmo tema, quando se tentava protelar o avan\u00e7o da vota\u00e7\u00e3o desse projeto, eu vi aqui praticamente 100% da bancada do Maranh\u00e3o, independentemente de partido, pedindo pelo amor de Deus para que esse projeto avance, e ele tem que avan\u00e7ar mesmo.\r\nO povo do Maranh\u00e3o, hoje, \u00e9 o maior interessado na constru\u00e7\u00e3o e na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, para que ele possa ser benefici\u00e1rio de receitas que nunca viu na vida. \u00c9 o desenvolvimento chegando, \u00e9 o progresso chegando a um Estado que \u00e9 praticamente falido e passa por necessidades, at\u00e9 porque nunca foi socorrido da forma correta, com a aten\u00e7\u00e3o merecida que deveria receber dos Governos anteriores, e n\u00e3o recebeu.\r\nHoje, querer bloquear a vota\u00e7\u00e3o desse acordo de salvaguarda tecnol\u00f3gica \u00e9 querer jogar contra o povo do Maranh\u00e3o, \u00e9 querer jogar contra o povo brasileiro.\r\n\u00c9 importante que todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais saibam que n\u00f3s, neste momento, estamos votando a entrada de bilh\u00f5es de d\u00f3lares para arrefecer os cofres p\u00fablicos e principalmente impulsionar diversos programas, entre eles o Programa Espacial Brasileiro.\r\nPortanto, seria um contrassenso, um retrocesso os partidos de esquerda n\u00e3o quererem aprovar esse projeto. Eu tenho certeza absoluta de que at\u00e9 Deputados do Nordeste, que sabem da import\u00e2ncia desse projeto, v\u00e3o votar a favor. O placar, daqui a pouco, vai ser divulgado, e todos poder\u00e3o ver qu\u00e3o conscientes est\u00e3o os Deputados do Maranh\u00e3o.\r\nEra s\u00f3 isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, quero cumprimentar imensamente todos os Deputados que participaram da elabora\u00e7\u00e3o desse projeto. N\u00f3s vimos que alguns projetos foram apensados. Portanto, s\u00e3o v\u00e1rias as iniciativas. Declinar o nome de um e esquecer o de outro seria uma completa injusti\u00e7a.\r\nRessalto a clareza dos Deputados no intuito de proteger as nossas crian\u00e7as e adolescentes. No mundo inteiro, mais de 1 milh\u00e3o de adolescentes se automutilam e cometem suic\u00eddio. \u00c9 um n\u00famero muito alto. \u00c9 p\u00e9ssimo ouvir not\u00edcias de crian\u00e7as que, por causa de criminosos que incitam a automutila\u00e7\u00e3o, s\u00e3o levadas a uma les\u00e3o corporal ou at\u00e9 mesmo ao suic\u00eddio. Nos \u00faltimos 10 anos, foram registrados aqui no Brasil aproximadamente 13 mil casos. \u00c9 muito alto esse n\u00famero quando se fala em crian\u00e7as, jovens, adolescentes. Desses 13 mil, 100 efetivamente foram a \u00f3bito. N\u00e3o posso deixar de elogiar os Parlamentares que se lembraram desses fatos. \r\nSeja por intoxica\u00e7\u00e3o, seja com cortes, seja com perfura\u00e7\u00f5es, o fato \u00e9 que \u00e9 criminoso demais atingir as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes.\r\nA mat\u00e9ria vem com urg\u00eancia a este Plen\u00e1rio - mais uma vez, destaco a sensibilidade de todos os que aprovaram essa urg\u00eancia. Se Deus permitir, daqui a pouco n\u00f3s criminalizaremos esse comportamento de incentivar a automutila\u00e7\u00e3o e o suic\u00eddio, em tr\u00eas modalidades: pelo simples ato de incentivar, por causar uma les\u00e3o corporal ou ainda por levar a \u00f3bito.\r\nPe\u00e7o a todos que nem vota\u00e7\u00e3o nominal tenhamos, que isso seja aprovado de forma simb\u00f3lica. Eu acredito que todos sejam favor\u00e1veis.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nObrigado, colegas.\r\nParab\u00e9ns aos autores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu j\u00e1 tinha feito uma explana\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros alt\u00edssimos de casos de automutila\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como dizer o contr\u00e1rio sobre esse projeto.\r\nQuero refor\u00e7ar aqueles parab\u00e9ns que eu dei. Vi aqui, agora, a Deputada Caroline de Toni citar alguns Deputados, entre eles o de uma pessoa muito especial, que \u00e9 o Deputado Marcelo Ramos. Cumprimento todos por essa energia, por essa proatividade em trazer esse assunto \u00e0 baila neste plen\u00e1rio.\r\nDaqui a pouco, n\u00f3s vamos realmente criminalizar esses perversos seres humanos que incentivam crian\u00e7as e adolescentes a se automutilarem e tamb\u00e9m a se suicidarem. Daqui a pouco, se Deus quiser, haver\u00e1 uma vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.\r\nRefor\u00e7o os meus parab\u00e9ns a todos que est\u00e3o demonstrando realmente compromisso com um servi\u00e7o s\u00e9rio, com uma atividade s\u00e9ria para este Parlamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O FALSA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMPROMETIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Natureza caluniosa de mat\u00e9ria veiculada pela Rede Globo de Televis\u00e3o sobre o suposto envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro no assassinato da Vereadora Marielle Franco, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nBoa tarde, nobres colegas.\r\nOntem, a Rede Globo atingiu todos os limites suport\u00e1veis de uma imprensa mentirosa. Ontem, ela veiculou uma mat\u00e9ria em que insinuou que o nosso Presidente estaria envolvido no caso da Vereadora Marielle. Como pode ter insinuado, se havia provas contundentes de que Jair Bolsonaro estava neste plen\u00e1rio, que um sujeito teria entrado no condom\u00ednio com a autoriza\u00e7\u00e3o de uma pessoa com a voz do Presidente? \u00c9 algo que deixa precedentes para que a Rede Globo tenha a sua licen\u00e7a cassada, o que eu endosso, sem nenhum medo do poder dessa emissora, que n\u00e3o respeita a Lei de Imprensa, que ultrapassou todos os limites suport\u00e1veis da dec\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o, que deveria prestar um servi\u00e7o \u00e0 sociedade brasileira e presta um desservi\u00e7o ao tentar atingir o principal homem deste Pa\u00eds hoje, que \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Como ela pode querer colocar na mente da popula\u00e7\u00e3o brasileira tamanha mentira? Ela merece ser processada, merece todo o rigor de uma apura\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. \r\nComo disse o nosso Presidente, isso n\u00e3o \u00e9 uma amea\u00e7a, \u00e9 apenas um aviso, porque em 2022 a licen\u00e7a desse \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o vence. Eu j\u00e1 me anteciparia a uma decis\u00e3o, porque sei o que essa emissora tem feito com o povo brasileiro, sei o que ela tem plantado em todos os cantos, sei que ela protege pessoas indignas que est\u00e3o na cadeia. Por que n\u00e3o fala de Marcos Val\u00e9rio, que j\u00e1 delatou que o ex-Presidente Lula mandou matar Celso Daniel l\u00e1 em S\u00e3o Paulo? Por que n\u00e3o entra nesse assunto com os quatro p\u00e9s, com tudo o que tem direito, para realmente estabelecer uma verdade no caso Celso Daniel? O pr\u00f3prio Antonio Palocci j\u00e1 disse claramente quem \u00e9 o capo dessa quadrilha da Esquerda aqui no Brasil.\r\nSe ela se portasse como um \u00f3rg\u00e3o de imprensa imparcial, quem sabe poderia ainda carrear uma pequena admira\u00e7\u00e3o? Mas, porque pratica uma comunica\u00e7\u00e3o mentirosa h\u00e1 muitos anos, a troco de muito dinheiro e p\u00fablico, eu cassaria a sua licen\u00e7a imediatamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), OFENSA, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao baixo \u00edndice de reajuste salarial dos policiais anunciado pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a atribui\u00e7\u00e3o do termo vababundos \u00e0 classe pelo gestor estadual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de anunciar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo, em menos de 3 semanas, foram humilhados 2 vezes pelo Governador do Estado, Jo\u00e3o D\u00f3ria. Tr\u00eas 3 semanas atr\u00e1s, o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria chamou os policiais de \"vagabundos\" num evento na cidade de Taubat\u00e9 e, hoje, apesar das suas promessas de campanha, falou em aumento salarial de 5%. A defasagem salarial dos policiais do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 da ordem de 30%, mas ele, que prometeu que a pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo seria a mais bem remunerada do Pa\u00eds, anunciou um aumento de 5% - e s\u00f3 a partir do ano que vem.\r\nQueria registrar a posi\u00e7\u00e3o lament\u00e1vel do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo em rela\u00e7\u00e3o aos policiais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiro, eu gostaria de mostrar o trabalho do Deputado Federal Alexandre Leite, que vem se esfor\u00e7ando para que n\u00f3s aprovemos o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019. Ele est\u00e1 no plen\u00e1rio distribuindo este informativo para aqueles que ainda tenham d\u00favida do porqu\u00ea da necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.723/19.\r\nEu vou fazer aqui algumas considera\u00e7\u00f5es para aqueles que acham que esse projeto n\u00e3o \u00e9 importante para a nossa sociedade.\r\nPrimeiro, eu queria dizer que as armas servem muito mais para a defesa do que propriamente para um ataque. S\u00f3 usa a arma para atacar o bandido, s\u00f3 usa a arma para atacar o traficante. Esses, sim, precisam ter as suas armas retiradas imediatamente pelo poder p\u00fablico. O cidad\u00e3o de bem, n\u00e3o. Ele n\u00e3o vai ficar por a\u00ed apontando a arma para a cabe\u00e7a das pessoas indiscriminadamente. Ele n\u00e3o vai fazer mau uso de uma arma em hip\u00f3tese nenhuma.\r\nNo ano passado, n\u00f3s tivemos aproximadamente 61 mil mortes. Digam-me quantas armas legais mataram essas 61 mil pessoas. Absolutamente nada; o n\u00famero \u00e9 rid\u00edculo. Agora, quantas armas ilegais na m\u00e3o de bandidos mataram essas 61 mil pessoas? A\u00ed os n\u00fameros s\u00e3o altos demais.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s estamos tentando combater com mais essa medida. \u00c9 justo e leg\u00edtimo incentivar o Governo a investir na seguran\u00e7a p\u00fablica, mas n\u00e3o \u00e9 justo cortar os bra\u00e7os, as pernas e a cabe\u00e7a daquele que quer se defender do bandido. Na hora em que o Estado estiver 100% presente na seguran\u00e7a p\u00fablica, eu levanto minhas m\u00e3os e entrego minha arma. Ao contr\u00e1rio disso, enquanto o Estado n\u00e3o der 100% de seguran\u00e7a ao cidad\u00e3o, precisamos estar armados.\r\nProcurem ler esse folheto do Deputado Alexandre Leite.\r\nParabenizo o Deputado pelo trabalho.\r\nEu conto com o voto de V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM, TRABALHADOR TERCEIRIZADO, MANOEL TEIXEIRA ESTRELA, POLICIAL LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito bom dia.\r\nParabenizo-a pela solenidade, mais do que justa e merecida.\r\nSa\u00fado os colegas, Deputado Charles Fernandes, Deputada Margarete Coelho e Deputado Mauro Benevides Filho, e os componentes da Mesa, Sr. Sergio, Sr. Jo\u00e3o Luiz, Sr. Luiz Vicente e o Sr. Egio Almeida.\r\n\u00c9 uma honra, para mim, poder falar um pouco sobre os funcion\u00e1rios da C\u00e2mara, e eu gostaria de incluir os terceirizados tamb\u00e9m.\r\nEstou no primeiro mandato. \u00c9 claro que \u00e9 imposs\u00edvel conhecer todos, mas \u00e9 com muita alegria que eu vejo o empenho de todos por todos os cantos aqui da C\u00e2mara e tamb\u00e9m l\u00e1 do Senado, a dedica\u00e7\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o que t\u00eam conosco, principalmente com os Deputados de primeiro mandato.\r\nQuero deixar aqui o meu agradecimento a todos voc\u00eas, dar os parab\u00e9ns por esta homenagem.\r\nEu gostaria at\u00e9 de citar o Agente Estrela, da nossa Pol\u00edcia Legislativa, que \u00e9 um companheiro, sempre atencioso com todos os nossos pleitos. \u00c9 um jogo de cintura que voc\u00eas t\u00eam para driblar tantas dificuldades. E muitas vezes n\u00f3s somos satanizados. E eu digo n\u00f3s porque tamb\u00e9m sou funcion\u00e1rio p\u00fablico e sei exatamente qual \u00e9 a pecha que eventualmente recai sobre os nossos ombros. Mas o funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o tem que esquentar com isso, n\u00e3o, n\u00e3o tem que ficar preocupado com essas cr\u00edticas. N\u00f3s vamos fazer sempre o nosso trabalho da melhor forma poss\u00edvel, com dedica\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 assim que a vida segue mesmo. N\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 flores nos nossos caminhos, h\u00e1 tamb\u00e9m espinhos.\r\nE, aqui ao meu lado, est\u00e1 inclusive uma pessoa muito especial, D. Madalena, uma funcion\u00e1ria antiga da Casa. E eu n\u00e3o sei se seria a decana ou n\u00e3o, mas, na pessoa dela, eu gostaria de pedir uma salva de palmas para todos voc\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, SAL\u00c1RIO, SOLDO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de policiais militares em defesa da recomposi\u00e7\u00e3o de seus soldos, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que ontem, na cidade de S\u00e3o Paulo, 10 mil policiais foram \u00e0s ruas, 10 mil profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a reivindicaram melhores sal\u00e1rios.\r\nQueria destacar a presen\u00e7a do Senador Major Olimpio, do Deputado Estadual Major Mecca e da Deputada Federal Policial Katia Sastre.\r\nEsses 10 mil policiais foram simplesmente reivindicar uma reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria, em face do desgaste que temos no sal\u00e1rio no Estado de S\u00e3o Paulo h\u00e1 muitos anos.\r\nGostaria de cumprimentar cada um dos policiais que estiveram nessa manifesta\u00e7\u00e3o, que compareceram a ela em rep\u00fadio \u00e0 proposta do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, que praticamente nos humilhou numa segunda vez. A primeira foi na cidade de Taubat\u00e9.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00e3o h\u00e1 como falar a favor desse requerimento, n\u00e3o h\u00e1 como ir contra a vontade popular, n\u00e3o h\u00e1 como ir contra o desejo da sociedade civil de se defender dos bandidos.\r\nOs \u00faltimos 16 anos foram catastr\u00f3ficos para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Desde 2003 o Brasil vive um dilema na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Infelizmente, as pessoas que foram eleitas cometeram um verdadeiro desastre nas pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica quando aprovaram o malfadado Estatuto do Desarmamento, que desarmou exatamente quem n\u00e3o deveria desarmar: a popula\u00e7\u00e3o. Do lado oposto, n\u00f3s s\u00f3 vimos bandidos, criminosos, marginais, traficantes, assaltantes de bancos cada vez mais se aparelhando com armas inclusive de uso proibido, que s\u00e3o armas de uso exclusivo das For\u00e7as Armadas. Esse \u00e9 o desastre que agora o Governo Bolsonaro est\u00e1 tentando consertar.\r\nAli\u00e1s, diga-se de passagem, eu posso dizer com muito orgulho que, em 10 meses, foram colocadas 1 milh\u00e3o de autoriza\u00e7\u00f5es de armas, neste Governo, e automaticamente o crime recrudesceu. Houve redu\u00e7\u00e3o em quase todos os \u00edndices de 25%. Isso prova que essa hist\u00f3ria de \"mais armas, mais crimes\" \u00e9 uma mentira da Esquerda brasileira, \u00e9 uma mentira que n\u00f3s j\u00e1 vimos acontecer em Cuba, na Venezuela e em tantos outros pa\u00edses que desarmaram a sua sociedade e ficaram comemorando n\u00famero de homic\u00eddios.\r\nNo ano passado, foram assassinadas 61 mil pessoas. Neste ano, gra\u00e7as ao Governo Bolsonaro, gra\u00e7as \u00e0 coragem do Presidente Bolsonaro, j\u00e1 houve uma redu\u00e7\u00e3o de 25%, o que d\u00e1 quase 10 mil vidas. A\u00ed eu me pergunto: ser\u00e1 que este Parlamento n\u00e3o pensa na vida das pessoas? Ser\u00e1 que este Parlamento n\u00e3o pensa na dignidade da pessoa humana? \u00c9 esse o conceito que tem que pautar a vota\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nN\u00f3s vamos aprovar o PL 3.723, com toda certeza.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, CARTAZ, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POL\u00cdCIA MILITAR, DEFESA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Raz\u00f5es da rea\u00e7\u00e3o do orador contra a exposi\u00e7\u00e3o de cartaz ofensivo \u00e0 Pol\u00edcia Militar nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, em especial meus colegas Parlamentares dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, dos partidos de esquerda, eu queria dizer que estava transitando pelo corredor que nos leva deste plen\u00e1rio at\u00e9 o corredor das Comiss\u00f5es e me deparei inicialmente com uma bela exposi\u00e7\u00e3o sobre racismo - quero deixar bem claro que tenho muitos amigos negros, amigos de verdade -, mas infelizmente, no trajeto, observando a exposi\u00e7\u00e3o, eu me deparei com um cartaz ofensivo \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o a que pertenci, ali\u00e1s, a que perten\u00e7o, porque ela \u00e9 uma segunda pele. Por 30 anos, socorrendo os mais necessitados, eu trabalhei nessa corpora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a Pol\u00edcia Militar. Naquele momento, no corredor, eu vi a primeira agress\u00e3o sendo feita. V.Exas. v\u00e3o fazer o seu julgamento de valor quanto \u00e0quele cartaz. Cada um tem que julgar se era conceb\u00edvel estar ali aquele cartaz. Eu adianto a minha posi\u00e7\u00e3o: infelizmente n\u00e3o era.\r\nQuem sabe, Deputado Pompeo de Mattos, quem sabe, Deputado Alessandro Molon - eu gosto muito de observ\u00e1-los quando falam, Deputados Pompeo e Molon -, n\u00e3o tivesse sido naquele momento a melhor forma de tratar aquela agress\u00e3o. A\u00ed eu endosso as palavras do Presidente Rodrigo Maia. Mas retirei aquele cartaz, em nome de 600 mil profissionais de seguran\u00e7a que os socorrem 24 horas por dia (palmas), que atendem o pedido de socorro de cada um, n\u00e3o olhando ideologia, n\u00e3o olhando partido, n\u00e3o olhando cor e n\u00e3o olhando ra\u00e7a, porque aquilo, sim, era uma ofensa. Os policiais n\u00e3o s\u00e3o executores, ali\u00e1s, se s\u00e3o executores, s\u00e3o executores da lei. Naquele momento me veio simplesmente o ato de retirar aquele cartaz e continuar a bater palmas pelo Dia da Consci\u00eancia Negra.\r\nEu espero que realmente at\u00e9 reflitam sobre a minha atitude, mas que principalmente se coloquem na minha posi\u00e7\u00e3o.\r\nAtualmente h\u00e1 presen\u00e7a maci\u00e7a de policiais nesta Casa. Isso n\u00e3o aconteceu de gra\u00e7a, aconteceu porque os policiais precisavam ser representados. E hoje eles est\u00e3o aqui n\u00e3o para defender A, B ou C, mas sim para defender 240 milh\u00f5es de brasileiros. Foram 10 mil vidas salvas s\u00f3 este ano - s\u00f3 este ano! Esperem fechar 31 de dezembro para ver o n\u00famero de homic\u00eddios que foram evitados por aqueles que usam farda, por aqueles que est\u00e3o diuturnamente os salvando e seus familiares.\r\nPresidente Rodrigo Maia, V.Exa. tem o meu apre\u00e7o incondicional.\r\nMuito obrigado por esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), NOMEA\u00c7\u00c3O, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, por convoca\u00e7\u00e3o de agentes penitenci\u00e1rios aprovados em concurso p\u00fablico, atuais policiais penais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio. S\u00e3o Paulo \u00e9 o Estado com o maior n\u00famero de pres\u00eddios, mas, na regi\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, um pres\u00eddio com 2 mil presos conta com apenas 7 policiais penais - agora vamos cham\u00e1-los de policiais penais, porque aprovamos a PEC 372. H\u00e1 apenas 7 em servi\u00e7o! Na hora em que aquela cadeia virar, acabou. Vamos ter mais uma confus\u00e3o e sabe Deus qual ser\u00e1 o resultado disso.\r\nSr. Presidente, temos os aprovados em um concurso de 2014 prontos para assumir seus postos, entrar em treinamento, mas o Governador Jo\u00e3o Doria n\u00e3o quer cham\u00e1-los. Brevemente, fa\u00e7o aqui um apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo para que pare de ser mesquinho, abra as finan\u00e7as e chame esses jovens policiais que querem ser policiais penais para assumirem esses postos. Assim, poder\u00e3o dar tranquilidade \u00e0s cadeias do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BENEDITO DOMINGOS MARIANO, DECLARA\u00c7\u00c3O, OUVIDORIA, POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ouvidor da Pol\u00edcia do Estado de S\u00e3o Paulo, Benedito Domingos Mariano, a respeito da a\u00e7\u00e3o promovida pela Pol\u00edcia Militar durante a realiza\u00e7\u00e3o de baile funk  na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Conveni\u00eancia do seu afastamento do cargo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje n\u00f3s estamos novamente assistindo a um festival de pancadas em cima da Pol\u00edcia Militar, pela a\u00e7\u00e3o ocorrida na favela de Parais\u00f3polis. E a pancada mais forte veio exatamente do Ouvidor de S\u00e3o Paulo, o Sr. Benedito Mariano, que parece que de pol\u00edcia n\u00e3o entende absolutamente nada.\r\nA pol\u00edcia entrou para simplesmente fazer a deten\u00e7\u00e3o de dois marginais que atiraram contra os policiais. Esses criminosos se escudaram naquela popula\u00e7\u00e3o que se divertia naquele momento - apesar de eu ser contra baile funk, porque \u00e9 justamente um antro de droga, de explora\u00e7\u00e3o sexual de menores, de venda de bebidas alco\u00f3licas para menores; \u00e9 o mundo do crime imperando. \r\nA pol\u00edcia foi l\u00e1 e cumpriu o protocolo. N\u00f3s tivemos, sim, uma fatalidade: nove pessoas morreram. Mas jamais devemos acusar aqueles policiais, que trabalharam dentro daquilo que \u00e9 previsto pelo protocolo da Pol\u00edcia Militar. Esse infeliz desse Benedito Mariano, que mais achincalha a vida da pol\u00edcia do que qualquer outra coisa, ainda vem dizer que foi desastrosa a a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar.\r\nEu pediria ao conselho que nomeou esse Ouvidor da Pol\u00edcia que afaste esse sujeito da fun\u00e7\u00e3o, porque ele \u00e9 completamente despreparado, Sr. Presidente - completamente despreparado! Em vez de estar ao lado da popula\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m ao lado da pol\u00edcia, n\u00e3o, ele simplesmente, de forma parcial, cada vez mais achincalha uma institui\u00e7\u00e3o que acolhe a sociedade paulista muito bem, h\u00e1 muitos anos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP),  EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o a criminosos da responsabilidade pela trag\u00e9dia ocorrida durante a realiza\u00e7\u00e3o de baile funk  na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio aos discursos proferidos no plen\u00e1rio contra a Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, preocupa-me muito o caminho que este Parlamento est\u00e1 tomando em defesa de tudo aquilo que a sociedade abomina.\r\nSer\u00e1 que algum dos senhores j\u00e1 esteve presente a um baile funk? Ser\u00e1 que algum dos senhores j\u00e1 entrou para ver o que acontece num baile funk? Pois eu destaco que \u00e9 uma degrada\u00e7\u00e3o, realmente, do ser humano. Primeiro, a m\u00fasica, que faz apologia ao crime; segundo, o com\u00e9rcio declarado de drogas; terceiro, a prostitui\u00e7\u00e3o envolvendo menores; quarto, o abuso, de diversas formas, de adolescentes. Tenho ouvido e visto muitos Parlamentares defenderam esse tipo de baile funk aqui neste Parlamento.\r\nSe analisarmos a fundo o que exatamente aconteceu na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s vamos perceber que mais uma vez o criminoso, o marginal, usou a sociedade como escudo, porque os marginais entraram no meio da multid\u00e3o e passaram a atirar. O pisoteio que vitimou nove pessoas - e eu n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito nem da idade, porque seres humanos morreram pisoteados - foi culpa \u00fanica e exclusiva dos criminosos, que passaram a atirar indiscriminadamente de dentro da multid\u00e3o. Nenhum tiro foi dado pela Pol\u00edcia Militar.\r\nHoje, a Pol\u00edcia Militar est\u00e1 sendo praticamente abatida em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o, em especial pela Globo e pela Folha de S.Paulo, sem ter a menor culpa. Agora, eles podem falar porque existe liberdade de express\u00e3o. O que eu n\u00e3o posso admitir \u00e9 que alguns Parlamentares subam \u00e0 tribuna para atacar a Pol\u00edcia Militar, que n\u00e3o teve absolutamente nada a ver com o fato de nove pessoas terem morrido. Pior ainda \u00e9 ver um sujeito chamado Benedito Mariano, que se diz Ouvidor da Pol\u00edcia Militar, dizer que a Pol\u00edcia Militar agiu de maneira errada.\r\nTomem cuidado, Srs. Parlamentares, porque o que se fala aqui ecoa muito bem l\u00e1 fora! Cuidado com o terreno no qual os senhores est\u00e3o pisando. Aprendi na vida que boi preto lambe boi preto. Muito cuidado a todos!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, A\u00c7\u00c3O PENAL, APROVA\u00c7\u00c3O, LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal. Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a rejei\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque apresentado pelo NOVO e com a inser\u00e7\u00e3o dos chamados ju\u00edzos de garantia no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s poder\u00edamos ter terminado esta sess\u00e3o hoje de uma forma maravilhosa, no momento em que aprovamos o pacote do Ministro Sergio Moro. Eu sinto por essa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, em que, acredito eu, at\u00e9 de forma \"irrespons\u00e1vel\" - entre aspas -, n\u00f3s aprovamos um custo para o Governo sem precedentes. E ainda criamos a quinta inst\u00e2ncia da Justi\u00e7a, porque, no momento em que n\u00f3s tivermos dois ju\u00edzes, um decidindo em cima da decis\u00e3o do outro, estar\u00e1 criada claramente uma quinta inst\u00e2ncia na Justi\u00e7a deste Pa\u00eds.\r\nEu lamento realmente por essa vota\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m o fato de o destaque do NOVO n\u00e3o ter sido aprovado. No entanto, a sociedade como um todo ganhou hoje.\r\nParab\u00e9ns ao grupo de trabalho! Parab\u00e9ns aos Parlamentares! E, principalmente, parab\u00e9ns ao Ministro Sergio Moro por ter enviado esse pacote a esta Casa!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, FAVOR\u00c1VEL, MOTOCICLISTA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), MANIFESTA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, por motociclistas, de manifesta\u00e7\u00e3o de apoio aos policiais militares, em S\u00e3o Paulo, Estado e Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nSrs. Deputados, amigos que nos assistem pelas redes sociais, TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara, eu gostaria de fazer um convite. Amanh\u00e3, \u00e0s 16 horas, saindo da Pra\u00e7a Charles Miller, em frente ao Est\u00e1dio Pacaembu, na cidade de S\u00e3o Paulo, motociclistas far\u00e3o uma manifesta\u00e7\u00e3o, uma homenagem e uma marcha de apoio aos policiais militares do Estado de S\u00e3o Paulo em geral, mas em especial \u00e0queles que participaram da opera\u00e7\u00e3o no Bairro de Parais\u00f3polis.\r\nQuero fazer este convite a todos aqueles que gostam de motocicleta para que nos apoiem. Amanh\u00e3, a partir das 16 horas, vamos sair do Est\u00e1dio do Pacaembu e vamos at\u00e9 o Comando-Geral da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, que fica na Pra\u00e7a Fernando Prestes, bem pr\u00f3ximo \u00e0 esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 Tiradentes.\r\n\u00c9 uma marcha c\u00edvica, \u00e9 uma marcha ordeira, para prestigiar a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F12%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, no Senado Federal (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995, 9.504, de 1997, 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), 13.831, de 2019, e da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, destinada ao estabelecimento de regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Senadores, Srs. Deputados.\r\nTemos algumas mat\u00e9rias que v\u00e3o impactar muito especialmente as finan\u00e7as do nosso Pa\u00eds e, sobretudo, a opini\u00e3o p\u00fablica. Estamos tratando de mat\u00e9ria que envolve partidos pol\u00edticos e possivelmente haver\u00e1, em breve, aumento do fundo eleitoral para 3,8 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu queria pedir a todos aqui que colocassem a m\u00e3o na consci\u00eancia e tentassem ver como est\u00e1 o Brasil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas finan\u00e7as, apesar do herc\u00faleo esfor\u00e7o do Presidente Bolsonaro e da sua equipe econ\u00f4mica. J\u00e1 conseguimos diminuir um d\u00e9ficit fiscal que beirava a casa de 250 bilh\u00f5es de reais. Neste ano, vamos chegar \u00e0 casa dos 80 bilh\u00f5es. J\u00e1 h\u00e1 uma economia e um ajuste fiscal de cerca de 160 bilh\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel neste momento aprovar aumento do fundo eleitoral, de 1,7 bilh\u00e3o para 3,8 bilh\u00f5es.\r\nO Brasil precisa dessa consci\u00eancia do Parlamento, o Brasil precisa da compreens\u00e3o de V.Exas., para que entendam que este n\u00e3o \u00e9 o momento de tocar em assunto t\u00e3o delicado. A opini\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 batendo \u00e0s portas de cada gabinete, pedindo que n\u00e3o se aprove o fundo eleitoral. Cada um fique com a sua consci\u00eancia. A digital vai ser deixada aqui. A opini\u00e3o p\u00fablica vai saber exatamente quem est\u00e1 votando a favor e quem est\u00e1 votando contra.\r\nEu acabo at\u00e9 de receber, pelo WhatsApp, mensagem de uma funcion\u00e1ria da Santa Casa de Fernand\u00f3polis. Ela diz que a Santa Casa est\u00e1 perto de fechar as portas, porque n\u00e3o tem dinheiro. D\u00e1 vontade de responder a ela o seguinte: \"Calma! Vou segurar um aumento aqui de 3,8 bilh\u00f5es do fundo eleitoral e vou tentar lhe mandar, pelo menos, 100 mil reais, para atender as pessoas que est\u00e3o necessitando de cuidado m\u00e9dico\".\r\n\u00c9 incompreens\u00edvel, portanto, querermos adotar medidas como essa. N\u00e3o \u00e9 o momento para se fazer isso no nosso Pa\u00eds. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o se deve querer fazer isso em nenhum tempo. O Brasil n\u00e3o \u00e9 lugar para isso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, S\u00c3O ROQUE (SP), INAUGURA\u00c7\u00c3O.\r\nAVIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Roque, Estado de S\u00e3o Paulo. Contrariedade \u00e0 eventual desativa\u00e7\u00e3o do Aeroporto Campo de Marte. Defesa de expans\u00e3o da avia\u00e7\u00e3o regional brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar hoje nesta tribuna que tivemos em S\u00e3o Paulo a inaugura\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo, que fica no Munic\u00edpio de S\u00e3o Roque, a cerca de 70 quil\u00f4metros de S\u00e3o Paulo.\r\nPara a avia\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 um presente, fruto de coragem, porque investir na avia\u00e7\u00e3o, t\u00e3o travada do jeito que est\u00e1, \u00e9 um presente para a avia\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 um aeroporto com porte internacional, que pode abrigar cerca de 80, 90 jatos executivos entre Guarulhos e Congonhas, o que vai aliviar esses aeroportos. Eu espero que ele funcione o mais r\u00e1pido poss\u00edvel com 100% da sua capacidade.\r\nMas, Deputado Bibo Nunes, preste aten\u00e7\u00e3o no que vou dizer agora: que isso n\u00e3o seja uma armadilha para que o Governador do Estado fa\u00e7a o desmonte do Campo de Marte.\r\nDigo isso porque h\u00e1 o interesse leviano, Deputado Bibo Nunes, Deputado Otoni de Paula, em desmontar o Campo de Marte para adensar a Zona Norte da Capital de pr\u00e9dios. Deputado Otoni de Paula, isso geraria cerca de 20 bilh\u00f5es de reais - vou falar at\u00e9 baixo: 20 bilh\u00f5es de reais -, o que \u00e9 de interesse do mercado imobili\u00e1rio, mas acabaria com os empregos do Campo de Marte e mataria a vontade de todos os aviadores de fazer a avia\u00e7\u00e3o regional crescer. Do Campo de Marte podem sair mais de 30, 40 voos para diversos lugares a que a TAM n\u00e3o atende, a que a GOL n\u00e3o atende, a que a Azul n\u00e3o atende.\r\nIsso n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir. Essa ousadia leviana do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir.\r\nEu conto com os demais Deputados e conto com a Frente Parlamentar em Defesa do Transporte A\u00e9reo Nacional, da qual sou Presidente, para que possamos expandir a avia\u00e7\u00e3o regional neste Brasil.\r\nNeste plen\u00e1rio, Deputado Bibo Nunes, n\u00f3s temos v\u00e1rios Deputados que moram no interior dos seus Estados, em locais que n\u00e3o s\u00e3o atendidos por voos. Por exemplo, n\u00f3s poder\u00edamos fazer com que o nosso amigo do Mato Grosso, o nosso fazendeiro, o Deputado o Nelson Barbudo, que mora no interior do Estado, viesse direto para o Campo de Marte, do Campo de Marte embarcasse em Guarulhos e, de Guarulhos, chegasse a Bras\u00edlia - e h\u00e1 muitos outros casos que poder\u00edamos citar aqui. Isso desenvolveria a avia\u00e7\u00e3o regional.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, deixo registradas as minhas congratula\u00e7\u00f5es, os meus votos de sucesso aos propriet\u00e1rios do S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo, mas informo que esse interesse leviano n\u00f3s vamos combater a qualquer custo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, PRIVATIVO, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo S\u00e3o Paulo Catarina Aeroporto Executivo, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo .Coibi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria sobre o Aeroporto de S\u00e3o Paulo - Campo de Marte, na Capital paulista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nMais uma vez, eu queria tocar naquele assunto da avia\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ar aquele discurso que fiz anteriormente sobre o novo aeroporto, o Aeroporto Executivo Catarina.\r\nRealmente h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande. Esse aeroporto vem em boa hora. N\u00f3s temos hoje no Aeroporto de Congonhas um tr\u00e1fego grande de aeronaves executivas. Em Guarulhos, esse tr\u00e1fego n\u00e3o \u00e9 diferente. N\u00f3s temos empresas grandes, enormes, com representatividade mundial, como a Google, por exemplo.\r\nOs executivos chegam em suas aeronaves a S\u00e3o Paulo, que \u00e9 o maior polo de neg\u00f3cios do Pa\u00eds. E esse tr\u00e1fego de aeronaves executivas, sendo movimentado para esse novo aeroporto, vai abrir espa\u00e7o, vai abrir slot no Aeroporto de Guarulhos, no Aeroporto de Congonhas. Isso, para n\u00f3s da avia\u00e7\u00e3o, \u00e9 algo muito importante, porque permite que as grandes empresas possam se utilizar desses slots, fazendo com que aeronaves da sua frota possam pousar e decolar transportando um n\u00famero muito maior de pessoas.\r\nMas refor\u00e7o aqui aquilo que disse, que o Campo de Marte, que fica tamb\u00e9m no centro de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o seja alvo de destrui\u00e7\u00e3o por parte de uma ambi\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. O Campo de Marte pode ser mais ainda um facilitador da grande avia\u00e7\u00e3o, a avia\u00e7\u00e3o regular, j\u00e1 que pode abrigar avi\u00f5es menores. Assim n\u00f3s teremos implantada na Capital de S\u00e3o Paulo a avia\u00e7\u00e3o regional. H\u00e1 passageiros do interior de Minas Gerais, do Paran\u00e1, de Mato Grosso do Sul, de Goi\u00e1s, de Mato Grosso que podem acessar o Campo de Marte, sendo um verdadeiro hub da avia\u00e7\u00e3o regional. Eu espero que os interesses da avia\u00e7\u00e3o sejam colocados \u00e0 frente do interesse imobili\u00e1rio e de apenas alguns empres\u00e1rios.\r\nCom toda a responsabilidade, n\u00f3s vamos tratar disso, porque muitas cidades grandes do mundo inteiro possuem tr\u00eas aeroportos. S\u00e3o Paulo pode sair na frente, com o quarto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BAILE FUNK, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Protesto contra a legaliza\u00e7\u00e3o de bailes funk pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 uma tristeza ver o que acontece no Estado de S\u00e3o Paulo na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Enquanto n\u00f3s vemos o esfor\u00e7o do Ministro da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, baixando, cada vez mais, os \u00edndices criminais no Pa\u00eds, em S\u00e3o Paulo, o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria institui ou praticamente legaliza os bailes funk.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que esses bailes s\u00e3o simplesmente uma oportunidade para venderem drogas, praticarem a prostitui\u00e7\u00e3o de todas as formas e estimularem o crime, inclusive de menores. Agora h\u00e1 o Favela Fest, um festival de coca\u00edna e de maconha, um festival de prostitui\u00e7\u00e3o.\r\nCada vez mais o Governador Jo\u00e3o Doria est\u00e1 acabando com o Estado de S\u00e3o Paulo!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o dos 400 dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNobres colegas, hoje o Governo Bolsonaro faz 400 dias, e n\u00f3s s\u00f3 temos a comemorar, gra\u00e7as a Deus, gra\u00e7as ao povo brasileiro, que colocou o ex-Deputado Federal Jair Bolsonaro na Presid\u00eancia do nosso Pa\u00eds!\r\nSe eu pudesse destacar os feitos do nosso Presidente, ficar\u00edamos aqui horas e horas falando do que este Governo est\u00e1 fazendo para o povo brasileiro, mas \u00e9 importante destacar algumas coisas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retomada da economia, que vinha sendo afundada, dia a dia, nas gest\u00f5es anteriores.\r\nEm 2019, o primeiro ano do nosso Presidente Bolsonaro, a produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos neste Pa\u00eds cresceu 16%. Obviamente, isso fez com que alguns empregos fossem retomados. A taxa SELIC chegou ao seu n\u00edvel mais baixo, 4,25%. O PROFESP -Programa For\u00e7as no Esporte, programa que muito pouca gente conhece, um programa das For\u00e7as Armadas - do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica -, hoje abriga 36 mil jovens, dando condi\u00e7\u00e3o de estudo e profissionaliza\u00e7\u00e3o. E 980 mil fam\u00edlias que receberam suas moradias, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, um setor que estava praticamente parado, estagnado, porque o Brasil n\u00e3o conseguia andar, pois n\u00e3o tinha dinheiro.\r\nE o que dizer do Col\u00e9gio Militar na cidade de S\u00e3o Paulo? Ali houve duas vit\u00f3rias, primeiro porque S\u00e3o Paulo n\u00e3o tinha um col\u00e9gio militar e, segundo, porque representou um benef\u00edcio para o campo da avia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos a certeza de que o Campo de Marte continuar\u00e1 l\u00e1, firme e forte, permitindo pousos de avi\u00f5es e de helic\u00f3ptero. E, se Deus quiser, logo ser\u00e1 um aeroporto regional, de que muitos de n\u00f3s poderemos nos servir.\r\nNessa iniciativa, inclusive, eu tive grande participa\u00e7\u00e3o, porque o Governador do Estado queria usar aquela \u00e1rea para fazer neg\u00f3cios imobili\u00e1rios, e essa vontade ou lasc\u00edvia por dinheiro foi devidamente estancada.\r\nJ\u00e1 que \u00e9 para falar do setor de infraestrutura de aeroportos, eu destaco doze concess\u00f5es de aeroportos, treze terminais portu\u00e1rios e a Ferrovia Norte-Sul, que foi privatizada. Foram 15 bilh\u00f5es de reais em outorgas e 11 bilh\u00f5es de reais em investimento.\r\nEstes s\u00e3o n\u00fameros reais, que hoje fazem com que os 400 dias de Governo Bolsonaro devam ser devidamente aplaudidos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), POL\u00cdCIA, CARNAVAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Incoer\u00eancia da declara\u00e7\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, sobre a necessidade do estabelecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de di\u00e1logos presenciais com Governadores tendo em vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o, pelo gestor estadual, das redes sociais para a governan\u00e7a da unidade federativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezados colegas, nesse per\u00edodo que antecede o carnaval, hoje vejo um post do Governador Jo\u00e3o Doria dizendo que o Presidente Jair Bolsonaro precisa dialogar mais com os Governadores, com os Chefes do Executivo, e parar com a conversa pelas redes sociais, ou seja, pelo WhatsApp.\r\nEsse mesmo Governador, na semana passada, fez clonagem de policiais ao dizer que colocaria 150 mil policiais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do carnaval, enquanto o Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o tem nem 100 mil policiais. Ent\u00e3o, ele \u00e9 que tem que abandonar as redes sociais, parar de governar pelas redes sociais e fazer mais pelo Estado de S\u00e3o Paulo, porque de mentiras, de fake news pelas redes sociais, o povo j\u00e1 est\u00e1 realmente pelas tampas, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sr. Presidente, encaminha \"sim\" quanto aos pressupostos e agradece desde j\u00e1 ao Deputado Arthur Oliveira Maia toda a aten\u00e7\u00e3o que deu ao setor.\r\nMais para frente, em outra orienta\u00e7\u00e3o, quero comentar alguns detalhes a respeito de como est\u00e1 o setor da avia\u00e7\u00e3o neste momento. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica.\r\nEnt\u00e3o, o PSL encaminha \"sim\" quanto aos pressupostos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vai orientar \"sim\" ao parecer.\r\nSe n\u00f3s f\u00f4ssemos enumerar as diversas dificuldades por que vem passando o setor a\u00e9reo - n\u00e3o s\u00f3 as dificuldades das empresas a\u00e9reas, mas tamb\u00e9m as dificuldades que atravessam os mais de 50 mil colaboradores, que atualmente est\u00e3o empregados, mas sobre um fio de teia de aranha, porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 delicada - eu ficaria aqui horas explanando-as aos colegas, para enfatizar o tamanho da import\u00e2ncia desta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020.\r\n\u00c9 certo que o Deputado Arthur Oliveira Maia n\u00e3o conseguiu abra\u00e7ar todos os detalhes e todas as pretens\u00f5es. Mas, at\u00e9 o presente momento, o relat\u00f3rio est\u00e1 muito bom. O PSL orienta \"sim\" ao parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O,  SUBMENDA SUBSTITUTIVA.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19. Crise do setor a\u00e9reo nacional. Pedido de fal\u00eancia pela empresa Avianca Airlines Brasil. Avan\u00e7o do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o, especialmente no tocante \u00e0  utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil para empr\u00e9stimo \u00e0s companhias a\u00e9reas. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020. Agradecimento ao Relator Arthur Oliveira Maia, ao Sindicato Nacional dos Aeronautas, \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas A\u00e9reas - ABEAR e Parlamentares ligados \u00e0 avia\u00e7\u00e3o. Falecimento do Deputado Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas, agora, sim, eu fa\u00e7o um imenso agradecimento ao Relator, tendo em vista a abertura que nos deu para apresentar in\u00fameras propostas, ao mesmo tempo em que agrade\u00e7o ao Deputado Luis Miranda, tamb\u00e9m portador de algumas demandas desse projeto. \r\nEu queria dizer ao nosso Plen\u00e1rio virtual como est\u00e1 a avia\u00e7\u00e3o neste momento. \r\nA avia\u00e7\u00e3o perdeu 90% de todo o seu trabalho, de toda a sua for\u00e7a, de toda a sua energia. Hoje, ela opera com apenas 10%. Houve, claro, um pequeno acr\u00e9scimo nas \u00faltimas semanas, mas tudo caminha para que a paralisa\u00e7\u00e3o fique entre 85% e 90%. Isso significa que n\u00f3s temos hoje mais de 55 mil colaboradores, ou seja, mais de 55 mil fam\u00edlias que, ou est\u00e3o sem nenhum sal\u00e1rio, ou est\u00e3o com redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio. Estamos falando de mec\u00e2nicos, de funcion\u00e1rios de pista, de atendentes de aeroporto - os aerovi\u00e1rios -, de comiss\u00e1rios de voo, de pilotos e copilotos, os quais movimentam a avia\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNum per\u00edodo normal, ter\u00edamos de 300 a 330 avi\u00f5es no ar o tempo inteiro. Mas, neste momento, quem sabe, tenhamos apenas 30 aeronaves voando. \u00c9 claro que o setor permitiu que houvesse uma malha m\u00ednima funcionando, interligando capitais e aproximadamente 20 cidades, mas bem distante do trabalho que realizava em janeiro ou em dezembro do ano passado. Portanto, para as empresas, essa pandemia foi ca\u00f3tica, foi destruidora! \r\nHoje, inclusive, tivemos uma not\u00edcia triste: a Avianca, oficialmente, acabou pedindo fal\u00eancia.\r\nN\u00f3s ficamos, ent\u00e3o, com tr\u00eas grandes companhias trazendo a reboque mais outras duas. E essas tr\u00eas grandes companhias hoje realmente passam um sufoco. N\u00e3o d\u00e1 para usar um linguajar mais rebuscado, porque a palavra que mais expressa a situa\u00e7\u00e3o das companhias \u00e9 mesmo sufoco. E, junto com as companhias, est\u00e3o todos os colaboradores, que, al\u00e9m de estarem passando por situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, t\u00eam ainda pela frente a incerteza se v\u00e3o ter ou n\u00e3o o emprego.\r\nLigado a tudo isso, n\u00f3s tivemos um avan\u00e7o no relat\u00f3rio do Deputado Arthur Maia, que foi a permissibilidade de se utilizar o Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil para empr\u00e9stimo e tamb\u00e9m como garantia. No que se refere \u00e0 defesa do consumidor, houve uma certa liberalidade, em fun\u00e7\u00e3o de algumas exig\u00eancias que o pr\u00f3prio c\u00f3digo traz, ao permitir flexibilidade de acordo entre as empresas e os passageiros, entre as empresas e seus consumidores. Se as regras fossem t\u00e3o r\u00edgidas num momento dif\u00edcil como este, ficaria muito complicado para as empresas conseguirem andar. \u00c9 claro que ningu\u00e9m pode dizer ainda a data em que isso vai terminar - \"Olha, tal dia a empresa vai voltar a ser o que era\". Infelizmente, essa data n\u00f3s n\u00e3o temos.\r\nPor isso, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925 \u00e9 bem abrangente, contempla muitos benef\u00edcios para esse setor. Eu gostaria de ressaltar - e pode n\u00e3o parecer muito - que o setor a\u00e9reo hoje representa 4,5% do PIB brasileiro. Esse percentual significa alguns bilh\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o do Governo, sem contar os bilh\u00f5es arrecadados pelo pr\u00f3prio turismo - setor em que avia\u00e7\u00e3o est\u00e1 envolvida -, de cerca de 120 bilh\u00f5es a 130 bilh\u00f5es de reais, valor que tamb\u00e9m \u00e9 agregado ao setor da avia\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o a todos que votem \"sim\" ao m\u00e9rito do relat\u00f3rio do Deputado Arthur Maia devido \u00e0 import\u00e2ncia e \u00e0 correi\u00e7\u00e3o que foi feita. N\u00e3o era para ser diferente. \u00c9 um trabalho que somou algumas for\u00e7as neste momento.\r\nEu gostaria de destacar, praticamente finalizando a minha fala, primeiro, o pr\u00f3prio Deputado Arthur Maia, que foi fant\u00e1stico em sua compreens\u00e3o; o Sindicato Nacional dos Aeronautas, representando os trabalhadores, os colaboradores das diversas empresas, na pessoa do Presidente Dutra; e a ABEAR, que \u00e9 a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas A\u00e9reas, onde nos reunimos v\u00e1rias vezes, inclusive com a presen\u00e7a do Deputado Orlando Silva, do Deputado Eduardo Cury - de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, aqui de S\u00e3o Paulo -, do Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, pessoas bem ligadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o, realmente, esse agradecimento a todos eles. N\u00e3o d\u00e1 para citar todos os Parlamentares neste momento, porque foram v\u00e1rios os que participaram da constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, mas \u00e9 preciso assinalar que, gra\u00e7as a Deus, h\u00e1 neste Parlamento alguns Parlamentares que t\u00eam os olhos voltados para a avia\u00e7\u00e3o - e isso \u00e9 muito bom. \r\nO Governo ainda precisa ajudar muito. Esse relat\u00f3rio ajudar\u00e1 bem nas pr\u00f3ximas semanas, nos pr\u00f3ximos meses, mas essa conversa dever\u00e1 ser retomada com o Minist\u00e9rio da Economia, com o Ministro Paulo Guedes e toda a sua assessoria, porque tenho quase certeza de que outras demandas surgir\u00e3o ao longo desses meses, ainda este ano. E a\u00ed quero contar, realmente, com a participa\u00e7\u00e3o laboriosa do Governo Federal - aquela participa\u00e7\u00e3o firme, en\u00e9rgica - para ajudar o setor, porque ele vai precisar. \r\nAcredito que esse \u00e9 um bom curativo para o momento, por\u00e9m, mais \u00e0 frente, essas conversas ter\u00e3o que ser continuadas. \r\nDeixo por \u00faltimo, encerrando minha fala, Sr. Presidente, o meu pesar em rela\u00e7\u00e3o ao nosso colega, o Deputado Assis Carvalho, que se foi. Fa\u00e7o o registro dos meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia, aos amigos e \u00e0 bancada do PT, desejando que, neste momento, o nosso querido Assis esteja em boas m\u00e3os. \r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO),  MANUTEN\u00c7\u00c3O, HELIC\u00d3PTERO, AEROPORTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de manuten\u00e7\u00e3o somente das opera\u00e7\u00f5es de helic\u00f3pteros no Aeroporto Campo de Marte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e todos os nossos colegas Parlamentares. \r\nEu vou usar do per\u00edodo de Breves Comunicados para lamentar um post no Twitter, hoje, do Governador Jo\u00e3o Doria, em que ele manifesta mais uma vez sua vontade e sua sanha de acabar com o Campo de Marte, permitindo apenas que helic\u00f3pteros possam operar no aeroporto, em fun\u00e7\u00e3o do acidente que ocorreu h\u00e1 2 dias. N\u00f3s lamentamos, \u00e9 claro, a morte do piloto neste que foi um acidente fatal. Mas, no post, Doria, mais uma vez, usa da mentira que j\u00e1 lhe \u00e9 peculiar em v\u00e1rios momentos para querer dizer que o Aeroporto Campo de Marte \u00e9 extremamente perigoso. \r\nEu queria apenas mostrar que, durante o tempo em que ele foi Prefeito de S\u00e3o Paulo - ali\u00e1s, trata-se de uma promessa, de mais uma mentira dele em cima do povo de S\u00e3o Paulo, ao dizer que queria ser apenas Prefeito, e n\u00e3o cumpriu, deixando o povo paulistano a ver navios -, morriam pelo menos dois motociclistas por dia na cidade de S\u00e3o Paulo, mas nem por isso ele fez com que os motociclistas, entregadores e office-boys parassem ou fossem retirados das ruas. Agora, por conta de uma mensagem em que ele diz que tenta colocar na cabe\u00e7a das pessoas que o Campo de Marte \u00e9 perigoso, quando na verdade n\u00e3o o \u00e9, eu venho aqui contestar e desmontar mais esta mentira do Governador Doria. \r\nO Campo de Marte \u00e9 um aeroporto extremamente estrat\u00e9gico, mas muito mal utilizado, por diversos problemas. Ele poderia ser um aeroporto regional e poderia abrigar, seguramente, de 6 a 20 linhas a\u00e9reas para diversos lugares do Brasil onde as maiores companhias a\u00e9reas, como a LATAM, a Gol e a Azul, n\u00e3o podem operar.\r\nAvi\u00f5es pequenos poderiam fazer estas linhas e, assim, aumentar o desenvolvimento do Estado de S\u00e3o Paulo e, consequentemente, do Brasil, mas n\u00e3o! O interesse \u00e9, at\u00e9 certo ponto, no aspecto imobili\u00e1rio. Ele realmente quer fechar o Campo de Marte para os avi\u00f5es e, desta forma, permitir que construtores, normalmente amigos dele, se utilizem do desenvolvimento imobili\u00e1rio para fazer crescer o gabarito no entorno do Campo de Marte.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que o Governador tenha uma postura como esta, quando ele poderia investir num aeroporto que realmente cumprisse a fun\u00e7\u00e3o nave e a fun\u00e7\u00e3o civil, provocando o desenvolvimento e criando mais empregos, coisa de que o Brasil mais precisa hoje. Ele poderia criar empregos que n\u00e3o aqueles que v\u00e3o durar apenas durante a obra, mas empregos que v\u00e3o durar a vida toda. No momento em que se abre um aeroporto, que nunca mais ser\u00e1 fechado, a\u00ed, sim, tem-se um emprego sacramentado para o resto da vida. Estatisticamente, um avi\u00e3o no ar pode gerar cinco empregos a mais na Terra. O Campo de Marte j\u00e1 foi o campe\u00e3o em opera\u00e7\u00f5es de pousos e de decolagens.\r\nEu lamento muito o post do Governador Jo\u00e3o Doria. Tenha certeza de que, como Presidente da Frente Parlamentar, n\u00f3s vamos fazer de tudo para que esse seu sonho n\u00e3o se realize.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Inc\u00f4modo causado pelo sucesso do Governo Jair Bolsonaro. Reinclus\u00e3o do Brasil entre os 25 pa\u00edses mais confi\u00e1veis do mundo para investimentos estrangeiros. Desastre da administra\u00e7\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, na \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, prezados colegas Parlamentares.\r\nPrimeiro, Presidente, quero fazer um agradecimento especial a V.Exa. Por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria das empresas a\u00e9reas, V.Exa. nos ajudou muito e, em especial, fez com que consegu\u00edssemos a libera\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia para todos os aeronautas e aerovi\u00e1rios que estavam em licen\u00e7a n\u00e3o remunerada e n\u00e3o tinham, sequer, uma possibilidade de ganho. \r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o esse reconhecimento neste momento e agrade\u00e7o a sua simpatia e a sua disponibilidade para ajudar os aeronautas e os aerovi\u00e1rios.\r\nPresidente, agora eu fa\u00e7o um apelo, mas um apelo muito forte mesmo! Dizem que o Governo Bolsonaro incomoda. Na verdade, n\u00e3o \u00e9 o Governo Bolsonaro que incomoda; \u00e9 o sucesso do Governo Bolsonaro que tem incomodado muita gente neste Pa\u00eds. \r\nEu queria destacar que, na semana passada, o Brasil voltou a figurar entre os 25 pa\u00edses mais confi\u00e1veis para investimento estrangeiro, conforme voto dos CEOs das 500 maiores empresas do mundo. No m\u00eas de junho, a arrecada\u00e7\u00e3o do Brasil foi maior at\u00e9 do que a do m\u00eas de junho do ano passado, mostrando que o Pa\u00eds vai voltando \u00e0 normalidade e que, se Deus quiser, n\u00f3s vamos colher bons frutos ainda este ano, em que pese a pandemia.\r\nMas alguns pol\u00edticos deste Pa\u00eds, Sr. Presidente, s\u00e3o de lamentar. A popula\u00e7\u00e3o mais pobre, mais carente, mais sofrida de S\u00e3o Paulo vem sofrendo de v\u00e1rias formas. Os ataques que s\u00e3o feitos pelo Governador Jo\u00e3o Doria s\u00e3o imensur\u00e1veis e atingem diretamente a popula\u00e7\u00e3o pobre. Por que as cirurgias nos hospitais n\u00e3o est\u00e3o sendo feitas? Tudo hoje \u00e9 represado para a COVID-19. Muitas cirurgias eletivas e at\u00e9 emergenciais j\u00e1 poderiam estar sendo feitas normalmente, mas em todos os hospitais elas ainda n\u00e3o acontecem.\r\nMetaforicamente, eu tenho que dizer - vou repetir, metaforicamente -, n\u00f3s estamos assassinando pessoas dia ap\u00f3s dia em S\u00e3o Paulo. O Estado, na gest\u00e3o do Governador Doria - e deve ser gest\u00e3o com \"j\", porque s\u00f3 pode ser com \"j\" a gest\u00e3o que \u00e9 feita -, j\u00e1 est\u00e1 chegando a 400 mil casos de COVID. O Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 ocupando, neste momento, a quinta posi\u00e7\u00e3o mundial e bate qualquer pa\u00eds nesse ranking da COVID-19 - quinta posi\u00e7\u00e3o mundial! \u00c9 um desastre a administra\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita.\r\nEu fa\u00e7o um apelo para que esses pol\u00edticos tenham um pouquinho mais de humanidade, um pouquinho mais de carinho com o ser humano e com o pr\u00f3ximo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, PREFEITO, RECURSOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTROLE.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00f5es em prol da sa\u00fade p\u00fablica. Recomenda\u00e7\u00e3o aos Parlamentares de fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o, pelos Governadores e Prefeitos Municipais, dos recursos destinados ao combate \u00e0 Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica adotada pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Raz\u00f5es do posicionamento do orador favor\u00e1vel ao afastamento do Governador Jo\u00e3o Doria. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro, a respeito de desmandos praticados por gestores estaduais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Luis Miranda, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo novamente sentado nessa cadeira, o que lhe cai muito bem por sinal.\r\nSr. Presidente, eu queria dar um alerta a todos os nossos colegas Parlamentares. O Governo Bolsonaro vem fazendo tudo que pode pela sa\u00fade do Pa\u00eds - e vem fazendo muito bem. Agora, a recomenda\u00e7\u00e3o aos Parlamentares de todos os Estados, sem exce\u00e7\u00e3o, \u00e9 para fiscalizarem os seus Governadores e principalmente os Prefeitos, porque est\u00e1 havendo a farra do boi com o nosso dinheiro, o que n\u00f3s aprovamos.\r\nEu me sinto humilhado pelo Governador Jo\u00e3o Doria quando aprovo um projeto que destina recursos para o Estado de S\u00e3o Paulo, e ele vai me comprar 1 milh\u00e3o de aventais numa casa de cinco c\u00f4modos na periferia de um Munic\u00edpio aqui pr\u00f3ximo \u00e0 capital. Eu me sinto humilhado em v\u00ea-lo sucateando o pr\u00f3prio hospital de campanha, do qual ele tanto fez alarde. Hoje, o hospital de campanha est\u00e1 sendo desmontado, ao passo que o n\u00famero de casos de COVID s\u00f3 sobe, o n\u00famero de \u00f3bitos s\u00f3 sobe.\r\nEnt\u00e3o, que pol\u00edtica de governo \u00e9 essa que est\u00e1 sendo feita aqui no Estado de S\u00e3o Paulo? Uma bela de uma porcaria de pol\u00edtica que est\u00e1 matando a popula\u00e7\u00e3o, mas os nossos amigos Parlamentares est\u00e3o culpando o Presidente, que nada tem a ver com isso.\r\nPara refrescar a mem\u00f3ria dos nossos colegas, lembro que o Supremo Tribunal Federal determinou quase falando \"Bolsonaro, fique a\u00ed no Pal\u00e1cio do Planalto, porque quem manda no Estado \u00e9 o Governador e quem manda no Munic\u00edpio \u00e9 o Prefeito\".\r\nE assim tem feito o Presidente desde ent\u00e3o. E s\u00f3 o que t\u00eam feito a equipe econ\u00f4mica e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 ajudar.\r\nEnt\u00e3o, vamos ter um pouquinho de dec\u00eancia nos discursos, vamos ter um pouquinho de polidez e, principalmente, um pouquinho de justi\u00e7a, porque quem est\u00e1 metendo a m\u00e3o no dinheiro, literalmente, s\u00e3o Governadores e Prefeitos, descaradamente, debaixo das nossas barbas.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que este Parlamento fique quieto vendo de sete a oito Governadores envolvidos em esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o, dentre eles o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo. J\u00e1 est\u00e1 sendo feito um pedido de impeachment, para que ele abandone esse cargo que n\u00e3o merece. O Governador n\u00e3o tem a menor capacidade de comandar um Estado como S\u00e3o Paulo, sem contar o sucateamento da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Cient\u00edfica, o que est\u00e1 tamb\u00e9m atrapalhando a vida de todos os paulistas, em especial no interior. \r\nO Parlamento precisa se posicionar contra esses desmandos. O Parlamento precisa agir, porque o dinheiro est\u00e1 sendo entregue na maior quantidade poss\u00edvel, e eles se aproveitam da liberalidade de se fazer uma licita\u00e7\u00e3o emergencial para apadrinhar amigo e fazer seus neg\u00f3cios - a farra do boi!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, ELOGIO, REDU\u00c7\u00c3O, TAXA REFERENCIAL DO SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (TAXA DE JUROS SELIC), AUMENTO, PRDU\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA. \r\nJO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Retorno do orador \u00e0 Casa ap\u00f3s o tratamento da Covid-19. Sinais de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 equipe econ\u00f4mica e aos Ministros de Estado. Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 isso mesmo.\r\n\u00c9 um prazer ouvi-lo. \u00c9 um prazer estar novamente \u00e0s sess\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nRealmente, foram 3 semanas dif\u00edceis. Contra\u00ed a COVID-19, e o per\u00edodo em que permaneci no hospital foi muito dif\u00edcil.\r\nSr. Presidente, quero destacar, em rela\u00e7\u00e3o a tanto achincalhamento que temos visto ao Governo Bolsonaro, as a\u00e7\u00f5es que o Governo vem promovendo de uma forma discreta, mas muito brilhante.\r\nHoje estamos na expectativa de uma redu\u00e7\u00e3o da taxa SELIC, acredito, em mais de 0,25%, o que vai permitir muito uma ajuda importante para a economia. Quero destacar o aumento da produtividade industrial no m\u00eas de junho em rela\u00e7\u00e3o a maio deste mesmo ano.\r\nA ind\u00fastria est\u00e1 voltando a crescer, dando sinais claros de que a nossa economia tem uma for\u00e7a impressionante. A equipe econ\u00f4mica, liderada pelo Ministro Paulo Guedes, tem o seu brilhantismo, tem o seu m\u00e9rito. Eu sou muito otimista. Como um bom corintiano, eu sou otimista. Acredito muito no Brasil e tenho certeza de que essa recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica vir\u00e1 em pouco tempo. Quem sabe nos pr\u00f3ximos 12 meses n\u00f3s estaremos com a atividade econ\u00f4mica recuperada - sen\u00e3o 100%, quase 100% -, tamanha \u00e9 a vitalidade da economia, tamanha \u00e9 a vitalidade deste Pa\u00eds.\r\nDeixo registrados os meus parab\u00e9ns \u00e0 equipe econ\u00f4mica e aos Ministros do Governo Bolsonaro por todas as a\u00e7\u00f5es que v\u00eam realizando Pa\u00eds afora. Ali\u00e1s, o Presidente Bolsonaro - diga-se de passagem - tem sido muito bem recebido de norte a sul deste Pa\u00eds, em especial no Nordeste, pelas a\u00e7\u00f5es que vem realizando. O Governo, realmente, est\u00e1 trabalhando com muita qualidade, pensando muito no povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, ao contr\u00e1rio do que vem fazendo o Presidente Bolsonaro e toda a sua equipe, o Governador de S\u00e3o Paulo... S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds, \u00e9 apenas um Estado grandioso, com 40 milh\u00f5es de habitantes, mas ocupa lamentavelmente a 5\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking mundial da COVID, o 5\u00ba lugar em n\u00famero de casos. Absurdamente, n\u00f3s vamos chegar a 500 mil casos no Estado de S\u00e3o Paulo. \u00c9 lament\u00e1vel o que vem acontecendo! O Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, al\u00e9m de achincalhar o povo com a COVID inaugurando uma academia no momento mais impr\u00f3prio poss\u00edvel, vem dia a dia achincalhando a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Penal do Estado.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o o meu rep\u00fadio ao que vem acontecendo no meu querido Estado de S\u00e3o Paulo. Deixo um abra\u00e7o caloroso e carinhoso a todos os Deputados que me mandaram mensagens por ocasi\u00e3o do meu restabelecimento.\r\nObrigado, Deputado Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PORTO, BEIRUTE, L\u00cdBANO, EXPLOS\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, VERA MAGALH\u00c3ES, JORNALISTA, PROTESTO.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 comunidade libanesa do Brasil, diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es da jornalista Vera Magalh\u00e3es a respeito do desastre ocorrido no L\u00edbano. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios no Pa\u00eds durante o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e nobres colegas.\r\nPrimeiro, eu gostaria de transmitir os meus sentimentos a toda a comunidade libanesa no Brasil, em especial a daqui de S\u00e3o Paulo, pelo acontecido ontem: a explos\u00e3o absurda de um local em que havia concentra\u00e7\u00e3o de um produto perigoso, o nitrato de am\u00f4nio. J\u00e1 passam de cem as pessoas mortas naquele local, no porto de Beirute. Realmente \u00e9 uma triste not\u00edcia, \u00e9 lament\u00e1vel. \r\nEu queria destacar a solidariedade de alguns pa\u00edses europeus que, neste momento, est\u00e3o enviando bombeiros e homens especializados para ajudar nas buscas pelas v\u00edtimas e tamb\u00e9m para buscar solu\u00e7\u00f5es para que esse fato n\u00e3o ocorra mais em nenhuma parte do mundo. Pode at\u00e9 ser que realmente haja algum produto acumulado em algum lugar, e \u00e9 miss\u00e3o, acredito eu, dos Corpos de Bombeiros do mundo todo propiciar essa preven\u00e7\u00e3o, para que esse fato n\u00e3o mais se repita em nenhum lugar.\r\nNa mesma esteira desse racioc\u00ednio, eu queria registrar o meu rep\u00fadio \u00e0 jornalista Vera Magalh\u00e3es, que acabou, de uma forma simplista, fazendo pouco caso dessas cem mortes que aconteceram no L\u00edbano. Mortes s\u00e3o mortes, n\u00e3o importa a origem, n\u00e3o importa onde e n\u00e3o importa como aconteceram. \u00c9 dever do ser humano prestar o m\u00ednimo de solidariedade. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, para mim n\u00e3o faz sentido nenhum essa rep\u00f3rter, que muitos at\u00e9 admiram, estar no jornalismo, e principalmente, onde est\u00e1 porque, vez ou outra, ela acaba soltando algumas p\u00e9rolas. Mas a democracia tem que permitir que tenhamos ouvidos para escutar de tudo e at\u00e9 besteiras. \r\nQuando eu falo de mortes, Sr. Presidente, quero destacar que, nos anos 2000, na d\u00e9cada passada e ainda nesta d\u00e9cada, aqui no Brasil houve um n\u00famero elevad\u00edssimo de mortes, aproximadamente 400 mil, causadas pelo tr\u00e1fico, pelo contrabando de armas, pelo contrabando de drogas e em fun\u00e7\u00e3o de toda a facilidade que os Governos passados deram aos criminosos, aos bandidos, o que permitiu que esse n\u00famero de mortes fosse elevado. \r\nE eu destaco o trabalho do Governo Bolsonaro, que, s\u00f3 no ano passado, em 2019, reduziu 20% dessas mortes. De acordo com as minhas malfadadas contas, eu tenho certeza de que o Governo Bolsonaro vai cortar pela metade, no m\u00ednimo, o n\u00famero de mortes violentas aqui no nosso Pa\u00eds, que, no ano de 2018, foi de aproximadamente 64 mil. Eu tenho certeza de que o trabalho que vem sendo feito na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica vai fazer com que, em 2022, esse n\u00famero se reduza pela metade, aproximadamente 30 mil pessoas.\r\nParab\u00e9ns ao Governo Bolsonaro e a todos os envolvidos no combate \u00e0 criminalidade!\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, desejo boa tarde a todos os nossos colegas e a V.Exa., que est\u00e1 conduzindo esta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, hoje eu queria falar de uma empresa que tem aproximadamente 90 mil funcion\u00e1rios aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, empresa cujos n\u00fameros de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o estarrecedores de bons. A produ\u00e7\u00e3o dessa empresa \u00e9 algo que salta aos olhos! A empresa se chama Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nHoje, pela manh\u00e3, eu tive a grata not\u00edcia de que essa empresa, a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, atrav\u00e9s de seus funcion\u00e1rios, que s\u00e3o policiais militares, chegou \u00e0 impressionante marca, no m\u00eas de agosto, de apreens\u00e3o de 143 toneladas de drogas, repito, 143 toneladas! Este n\u00famero j\u00e1 iguala o n\u00famero de apreens\u00f5es feitas no ano passado, o ano de 2019. Portanto, faltando 5 meses para acabar o ano, a marca de 143 toneladas, que foi o total de 2019, foi igualada hoje pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Estadual.\r\nE n\u00e3o foi s\u00f3 isso, Sr. Presidente. N\u00f3s tivemos 52 mil pris\u00f5es em flagrante. S\u00e3o 52 mil indiv\u00edduos criminosos, bandidos, malandros - como queiramos chamar -, que est\u00e3o atr\u00e1s das grades.\r\nApesar de toda a pandemia, esses n\u00fameros s\u00e3o reconhecidos por institui\u00e7\u00f5es que eram useiras e vezeiras em atacar o trabalho da Pol\u00edcia Militar, como, por exemplo, o Instituto Sou da Paz, que em mat\u00e9ria no Estad\u00e3o de hoje elogia o trabalho da Pol\u00edcia Militar e reconhece que todos os \u00edndices criminais, apesar da pandemia, est\u00e3o mais baixos.\r\nAqui em S\u00e3o Paulo, Sr. Presidente, n\u00f3s temos um \u00f3rg\u00e3o chamado Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar. Este Centro de Opera\u00e7\u00f5es n\u00e3o parou. A demanda continua alta: s\u00e3o 2,5 milh\u00f5es de chamadas por m\u00eas, repito, 2,5 milh\u00f5es de chamadas!\r\nPara finalizar, eu quero mandar um abra\u00e7o para todos os policiais militares que participam dessa produ\u00e7\u00e3o. De 80 mil a 85 mil policiais militares est\u00e3o na ativa. Fa\u00e7o quest\u00e3o de cumprimentar a todos pelo que v\u00eam fazendo pela sociedade paulista e paulistana.\r\nMas tenho que dizer que esta empresa chamada Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, infelizmente, de todas as outras 26 que comp\u00f5em o nosso querido Brasil, \u00e9 a que recebe o pior sal\u00e1rio ainda. Portanto, que possamos reconhecer o valor desses homens que tanto t\u00eam feito por S\u00e3o Paulo e pelo Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, INTERINIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VENTILADOR PULMONAR, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SA\u00daDE, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ESCLARECIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Profissionalismo do Ministro interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Exig\u00eancia de esclarecimento, por parte do Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo, a respeito do motivo da n\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o, \u00e0s municipalidades, de respiradores mec\u00e2nicos fornecidos pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Parlamentares.\r\nEu gostaria de utilizar este tempo dos Breves Comunicados para mais uma vez enaltecer o trabalho do General Pazuello, que vem conduzindo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com bastante profissionalismo e seriedade.\r\nN\u00f3s temos alcan\u00e7ado n\u00fameros absolutos muito altos de pacientes recuperados da COVID. Esses n\u00fameros muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos nem pela imprensa, nem por determinados segmentos da sociedade que obviamente s\u00e3o contra o Governo Bolsonaro, mas \u00e9 bom que a popula\u00e7\u00e3o brasileira saiba que h\u00e1 um esfor\u00e7o enorme, estrondoso por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em propiciar o melhor para ela.\r\nH\u00e1 um dado importante que precisa ser ressaltado: eu pelo menos n\u00e3o tenho conhecimento de nenhum paciente que tenha pegado o v\u00edrus e n\u00e3o tenha recebido o devido atendimento em algum lugar deste Pa\u00eds.\r\nOs equipamentos chegaram, os respiradores chegaram, os EPIs chegaram, e toda essa log\u00edstica que est\u00e1 sendo muito importante para manter a tranquilidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 sendo feita pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nO General Pazuello, apesar de n\u00e3o ser m\u00e9dico - foi muito criticado pelo fato de n\u00e3o ser da \u00e1rea -, est\u00e1 fazendo um belo trabalho e fazendo chegar a todos os Munic\u00edpios o material necess\u00e1rio.\r\nHouve alguns casos aqui em S\u00e3o Paulo lament\u00e1veis, casos de respiradores que chegaram aos Munic\u00edpios e sequer foram retirados das caixas, sem que se saiba do motivo - questionei o Governo do Estado sobre isso, mas ainda n\u00e3o obtive resposta. Isso aconteceu por determina\u00e7\u00e3o da Secretaria Estadual e, lamentavelmente, a preven\u00e7\u00e3o que poderia ter sido feita ficou impossibilitada de ser realizada.\r\nEu quero cobrar do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo o motivo de os respiradores enviados pelo Governo Federal n\u00e3o teres sido utilizados nos Munic\u00edpios. Isso ocorreu recentemente, h\u00e1 cerca de 2 semanas. E a\u00ed me vem a quest\u00e3o: por que politizar o v\u00edrus nessa hora? Por que fazer palanque? Porque foi o Governo Federal que mandou os equipamentos, eles n\u00e3o podem ser utilizados?\r\nEssa politiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o que mais me entristece, porque estamos falando de homens p\u00fablicos, de pol\u00edticos que deveriam estar fazendo o melhor para a popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, mas que est\u00e3o antecipando, sem efeito nenhum, a disputa demag\u00f3gica de 2022.\r\nLamento essa atitude, Sr. Presidente, e ressalto meu apre\u00e7o e admira\u00e7\u00e3o pelo atual Ministro da Sa\u00fade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRANSPORTE P\u00daBLICO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Responsabilidade de Governadores Estaduais e Prefeitos Municipais, pelo elevado n\u00famero de mortes decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Descaso do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo e do Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo, com a prote\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do transporte p\u00fablico contra a doen\u00e7a. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Luis Miranda. Boa tarde, nossos colegas Parlamentares.\r\nEu queria fazer uso dos Breves Comunicados para destacar uma not\u00edcia sobre o n\u00famero de mortes por COVID a cada 100 mil habitantes, n\u00famero que s\u00f3 sobe no nosso Pa\u00eds.\r\nA not\u00edcia \u00e9 muito ruim. Se os n\u00fameros absolutos j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o agrad\u00e1veis - mais de 110 mil \u00f3bitos resultantes dessa doen\u00e7a foram registrados no Brasil -, a propor\u00e7\u00e3o \u00e9 mais grave ainda, supera inclusive a dos pr\u00f3prios Estados Unidos, que t\u00eam, no caso, os maiores n\u00fameros absolutos do mundo.\r\nPor que isso est\u00e1 acontecendo? Porque, infelizmente, temos ainda Governadores e Prefeitos irrespons\u00e1veis, que n\u00e3o conseguem, depois de tantos meses travando essa batalha, adotar medidas que realmente v\u00e3o proteger da contamina\u00e7\u00e3o o povo.\r\nS\u00e3o Paulo \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico. A maior metr\u00f3pole do Brasil, a cidade de S\u00e3o Paulo, continua com seus \u00f4nibus absolutamente lotados. O Prefeito daqui, assim como o pr\u00f3prio Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, que deveria estar tomando atitudes para colocar o maior n\u00famero de \u00f4nibus \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o fez isso at\u00e9 o presente momento. As pessoas est\u00e3o indo trabalhar. O brasileiro - no caso, o paulista e o paulistano - precisa trabalhar. Ele tem que ganhar o seu dinheiro, n\u00e3o pode ficar em casa. Portanto, para ele, a recomenda\u00e7\u00e3o \"fique em casa\" n\u00e3o serve. Ele tem, infelizmente, neste momento, que se utilizar do transporte p\u00fablico, extremamente prec\u00e1rio. As linhas ficam superlotadas, sobretudo nos hor\u00e1rios de rush, das 5 horas at\u00e9 as 8 horas e depois, no per\u00edodo da tarde, das 17 horas at\u00e9 as 20 horas, uma verdadeira irresponsabilidade. E \u00e9 uma coisa t\u00e3o simples de se fazer. Quanto aos metr\u00f4s e aos trens, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. Essa popula\u00e7\u00e3o, que a cada dia que passa est\u00e1 sendo mais infectada, est\u00e1 fazendo at\u00e9 com que o v\u00edrus se prolifere no interior do Estado e tamb\u00e9m em outros Estados.\r\nEu queria lembrar a todos que adoram fazer cr\u00edticas ao Governo Bolsonaro que, em mar\u00e7o deste ano, o Supremo Tribunal Federal decidiu que o Governo Federal n\u00e3o \u00e9 autoridade para intervir em Estados e Munic\u00edpios. Portanto, a responsabilidade deve recair sobre Governadores e Prefeitos que est\u00e3o fazendo m\u00e1 gest\u00e3o. Eu nem diria m\u00e1 gest\u00e3o. Diria que h\u00e1 uma politiza\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus. Medidas eles podem tomar, e n\u00e3o est\u00e3o as tomando porque, para eles, esses n\u00fameros altos infelizmente interessam, e interessam muito mesmo.\r\nO povo, no entanto, j\u00e1 est\u00e1 mais do que alertado para essas consequ\u00eancias. Algumas pesquisas at\u00e9 de opini\u00e3o p\u00fablica est\u00e3o mostrando claramente isso. O Governo Bolsonaro vem tratando desta pandemia com extrema responsabilidade, com bastante crit\u00e9rio, est\u00e1 fazendo o poss\u00edvel, e, gra\u00e7as a Deus, com o apoio do Parlamento, onde aprovamos in\u00fameras medidas. Eu lembro uma delas: os 60 bilh\u00f5es que distribu\u00edmos a Estados e Munic\u00edpios para que n\u00e3o perdessem arrecada\u00e7\u00e3o. O Governo Federal vem fazendo a parte dele. A C\u00e2mara dos Deputados e o Senado tamb\u00e9m v\u00eam fazendo a sua parte - ainda bem -, mas nos deparamos com a irresponsabilidade de mais ou menos sete Governadores, que ainda det\u00eam 80% desses n\u00fameros.\r\nUm abra\u00e7o, Presidente.\r\nUm abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 964/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 964, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, acerca do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave, denominado de aeronauta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, nobres colegas Deputados.\r\nEm especial, quero dar um recado a todos os L\u00edderes dos partidos. Hoje, n\u00f3s temos provavelmente a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 964, que trata dos colaboradores, dos tripulantes, dos pilotos, do setor a\u00e9reo. Hoje, a nossa avia\u00e7\u00e3o est\u00e1 funcionando precariamente, pois apenas 30% dela est\u00e1 em atividade e, em alguns lugares, n\u00e3o h\u00e1 avi\u00f5es nem helic\u00f3pteros.\r\nEu quero fazer um apelo para todos os L\u00edderes a fim de que n\u00e3o votem essa medida provis\u00f3ria. Eu solicito a todos os L\u00edderes, sem exce\u00e7\u00e3o, que haja um debate sobre o tema, porque a medida \u00e9 perversa para todos aqueles que trabalham como tripulantes. Perversa por qu\u00ea? \u00c9 muito simples de explicar. A origem da medida provis\u00f3ria surgiu apenas para atender a uma demanda do IBAMA e do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, numa, entre aspas, \"dificuldade para contratar helic\u00f3pteros e pilotos\". Eles quiseram separar essa contrata\u00e7\u00e3o.\r\nIsso pode ser resolvido de forma muito simples. Eu tentei conversar com o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, com o IBAMA, fizemos reuni\u00f5es. A ANAC e o pr\u00f3prio sindicato que representa essa categoria poderiam firmar um acordo permitindo essa exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra, mas, no momento em que essa medida provis\u00f3ria for aprovada, n\u00f3s vamos deteriorar as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas do setor.\r\nQuero ressaltar que o setor n\u00e3o anda bem. O setor da via\u00e7\u00e3o a\u00e9rea est\u00e1 literalmente na UTI, provavelmente at\u00e9 com COVID, porque opera com apenas 30% da sua capacidade. Estamos falando da avia\u00e7\u00e3o comercial, da avia\u00e7\u00e3o em geral. A grande maioria de helic\u00f3pteros e avi\u00f5es hoje est\u00e1 no ch\u00e3o. E num momento t\u00e3o dif\u00edcil pelo qual passa o setor, com dificuldades, n\u00f3s queremos ainda aprovar uma maldi\u00e7\u00e3o em cima dos funcion\u00e1rios. Isso ser\u00e1 muito ruim para toda essa classe de trabalhadores.\r\nEu pe\u00e7o encarecidamente que haja uma discuss\u00e3o maior. N\u00e3o foi feita uma audi\u00eancia p\u00fablica chamando empresas e sindicatos para conversarem, a discuss\u00e3o apenas tramitou internamente. Tentamos dar todas as sugest\u00f5es poss\u00edveis.\r\nGostaria de lembrar a todos os nobres L\u00edderes e Deputados que eu sou tripulante. Sou piloto de helic\u00f3ptero, respiro o setor e sei exatamente onde vai doer se essa medida for aprovada. O que est\u00e3o querendo vai permitir uma pejotiza\u00e7\u00e3o de todos esses funcion\u00e1rios, e essa pejotiza\u00e7\u00e3o l\u00e1 na frente vai ser prejudicial. N\u00f3s vamos ter empres\u00e1rios sendo acionados na Justi\u00e7a do Trabalho, vamos ter contas altas para serem pagas e temos uma gama de associa\u00e7\u00f5es...\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Deputado, conclua, por favor.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - ...da avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, do t\u00e1xi a\u00e9reo e tantas outras que est\u00e3o clamando pela retirada dessa medida provis\u00f3ria, para que se permita um debate maior.\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o meu recado nos Breves Comunicados. Possivelmente, enviarei esse v\u00eddeo a todos os Deputados, via WhatsApp.\r\nObrigado, Deputado Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ESCOLAR, CATEGORIA PROFISSIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo aos Deputados por aprova\u00e7\u00e3o de proposta concessiva de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial aos profissionais do transporte escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nNobres colegas, eu estou a 600 quil\u00f4metros da cidade de S\u00e3o Paulo, estou no interior de S\u00e3o Paulo, neste momento, e gostaria de fazer um apelo a todos os L\u00edderes, a todos os Deputados. Existem ainda algumas categorias que n\u00e3o conseguiram subs\u00eddio ou ajuda do Governo apenas pelo fato de as leis, dentro da C\u00e2mara dos Deputados, estarem tramitando e ainda n\u00e3o terem sido pautadas. A principal delas, sobre a qual eu gostaria de alertar todos os colegas, \u00e9 a dos transportadores escolares. \r\nOs transportadores escolares est\u00e3o presentes em todas as capitais e em milhares de cidades do nosso Brasil. N\u00f3s temos um projeto que traz benef\u00edcios a essa categoria. Eles, infelizmente, n\u00e3o conseguiram obter subs\u00eddio porque possuem renda declarada, e isso os impede de receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nNa nossa C\u00e2mara dos Deputados, que j\u00e1 fez tanto por tantas outras categorias, eu acho que \u00e9 o momento de n\u00f3s olharmos para algumas que est\u00e3o sendo esquecidas. S\u00e3o 600 mil transportadores escolares em todo o Brasil. No Estado de S\u00e3o Paulo, acredito, deve haver o maior n\u00famero, algo em torno de 200 mil transportadores escolares, que hoje sofrem sem renda e sem trabalho e precisam pagar as suas presta\u00e7\u00f5es. \r\nAs vans escolares e os \u00f4nibus escolares s\u00e3o financiados pelos bancos, que, lamentavelmente, cobram juros absurdos para uma renegocia\u00e7\u00e3o, para um adiamento da d\u00edvida. E fica absolutamente invi\u00e1vel para um trabalhador que est\u00e1 sem renda ter que bancar esses juros absurdos. \u00c9 hora de n\u00f3s botarmos um freio nas institui\u00e7\u00f5es financeiras, que est\u00e3o abusando de juros, para poder ganhar mais dinheiro. \r\nAquela classe vem sofrendo desde quando come\u00e7ou a pandemia, e ainda n\u00e3o temos uma expectativa de abertura das escolas. H\u00e1 muita controv\u00e9rsia sobre se volta ou se n\u00e3o volta. Mas os trabalhadores ficam aguardando, sem poder honrar os seus compromissos, pela falta de ganhos financeiros, pela falta de pagamento, pela falta de dinheiro.\r\nEnt\u00e3o pe\u00e7o a todos os Deputados, sem exce\u00e7\u00e3o, em especial aos L\u00edderes, que deem uma aten\u00e7\u00e3o especial\u00edssima, uma aten\u00e7\u00e3o muito especial mesmo aos transportadores escolares de todo o Brasil. Conto com a ajuda de todos os nossos colegas. H\u00e1 600 mil fam\u00edlias - repito, 600 mil fam\u00edlias -, pelo menos 200 mil no Estado de S\u00e3o Paulo, que hoje est\u00e3o endividadas, est\u00e3o com problemas. Os bancos j\u00e1 est\u00e3o querendo arrestar os ve\u00edculos por falta de pagamento. Essa \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o, e tenho certeza de que esta C\u00e2mara vai se sensibilizar com este discurso que estou fazendo neste momento.\r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente, um abra\u00e7o a todos os colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ELOGIO.\r\nCANCEROLOGIA, OR\u00c7AMENTO, PREJU\u00cdZO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (SP), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Elogio de Prefeitos Municipais do Estado de S\u00e3o Paulo ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 529, de 2020, sobre as medidas de ajuste fiscal e de equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, em tramita\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo. Extin\u00e7\u00e3o, pela propositura, da Funda\u00e7\u00e3o Oncocentro de S\u00e3o Paulo e do Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual. Car\u00e1ter ditatorial do Governo Jo\u00e3o Doria. Retomada, pelo Governo Jair Bolsonaro, das obras das  BRs-153, 230, 101 e 116. Defesa de reelei\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde. Eu estou no interior de S\u00e3o Paulo fazendo uma visita a Prefeitos de diversos Munic\u00edpios e quero destacar os elogios que os Prefeitos t\u00eam feito ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e ao General Pazuello, pela forma como o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem conduzindo t\u00e3o bem esta quest\u00e3o da pandemia. Alguns Prefeitos inclusive me disseram que t\u00eam dinheiro em caixa sobrando para aplicar ainda no combate \u00e0 COVID.\r\nAo mesmo tempo que eu tenho visitado os Munic\u00edpios e recebido esses elogios ao Governo Bolsonaro, \u00e0 pessoa do Presidente Jair Bolsonaro, eu me deparo, dentro da Assembleia Legislativa, com um projeto de lei destrutivo. Enquanto o Presidente Bolsonaro constr\u00f3i, o Governador Jo\u00e3o Doria destr\u00f3i.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 529, de 2020, da Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo \u00e9 destrutivo e est\u00e1 acabando com diversas institui\u00e7\u00f5es, entre elas a Funda\u00e7\u00e3o Oncocentro de S\u00e3o Paulo, o IAMSPE - Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual, o (falha na transmiss\u00e3o). Inclusive, eu estive na cidade de Itirapina ontem e tomei conhecimento de que se trata de uma institui\u00e7\u00e3o que traz lucros para o Governo do Estado. Tem um custo de apenas 3 milh\u00f5es de reais por ano e traz um lucro de 50 milh\u00f5es de reais por ano. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o que se destina, entre tantas miss\u00f5es nobres (falha na transmiss\u00e3o).\r\nFalar da Funda\u00e7\u00e3o Oncocentro \u00e9 mexer com o ser humano. \u00c9 uma funda\u00e7\u00e3o fundamental no tratamento do c\u00e2ncer. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o que custa 0,05% do or\u00e7amento do Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 de 270 bilh\u00f5es de reais. O que \u00e9 isso para a sa\u00fade? Nada! \u00c9 um dinheiro muito bem investido em todas aquelas pessoas que sofrem com o c\u00e2ncer e precisam de um lugar para tratamento. \r\nFazendo-se um paralelo entre eles, enquanto o Governador de S\u00e3o Paulo destr\u00f3i - lamentavelmente, este sujeito veio para destruir, de verdade, o Estado; a sina, a saga, a sanha dele \u00e9 destruir o Estado de S\u00e3o Paulo -, o Presidente vem fazendo esfor\u00e7os m\u00faltiplos e herc\u00faleos para prover os Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo de dinheiro suficiente para n\u00e3o se deixar a popula\u00e7\u00e3o paulista \u00e0 m\u00edngua, porque, se dependesse do Governo do Estado, com certeza muito mais pessoas teriam morrido de COVID. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s tenhamos um ditador governando este Estado, um Estado pujante. Praticamente 42% da economia brasileira est\u00e1 dentro do Estado de S\u00e3o Paulo, e n\u00f3s vemos o Estado ser governado por uma pessoa absolutamente despreparada, que n\u00e3o sabe absolutamente nada de pol\u00edtica, muito menos de administra\u00e7\u00e3o ou de gest\u00e3o.\r\nQuanto ao Governo Bolsonaro, vejam a BR 153, a BR 230, a BR 101, a BR 116! S\u00e3o obras que estavam paralisadas h\u00e1 muito tempo, que n\u00e3o andavam por embargos do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por quest\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o. Agora, este Governo, que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 1 ano e 9 meses, vem fazendo um trabalho magn\u00edfico. \r\nEnt\u00e3o, temos que fazer este paralelo e mostrar para toda a popula\u00e7\u00e3o do Brasil, em especial para a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, o que \u00e9 algu\u00e9m trabalhando para o bem e o que \u00e9 algu\u00e9m trabalhando para o mal.\r\nEu espero, realmente, que o Governo Doria acabe logo. E espero que, em 2022, o nosso Presidente Jair Bolsonaro seja reeleito, para que possamos continuar este trabalho t\u00e3o bem-feito que est\u00e1 sendo realizado.\r\nUm forte abra\u00e7o, Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), OBRIGATORIEDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nJO\u00c3O ALVES TEIXEIRA, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com a obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus, defendida pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Homenagem p\u00f3stuma ao sargento da Pol\u00edcia Militar, Jo\u00e3o Alves Teixeira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nAqui em S\u00e3o Paulo, a sede do Pal\u00e1cio dos Bandeirantes \u00e9 composta de uma cerca verde em toda a sua extens\u00e3o. S\u00f3 que agora n\u00f3s precisamos fazer um muro no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, porque l\u00e1 dentro se instala um louco, e louco precisa estar num hosp\u00edcio, e em todo hosp\u00edcio que eu conhe\u00e7o h\u00e1 muro. Portanto, estamos aqui fazendo uma campanha para murar o Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, porque um louco que est\u00e1 comandando o Estado de S\u00e3o Paulo quer vacinar todo mundo obrigatoriamente. \r\n\u00c9 preciso explicar para o Governador Jo\u00e3o Doria que a vacina n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria e, principalmente, n\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3ria. Esse louco quer vacinar todo mundo. Eu acho que ele vai sair pelas ruas com algemas, com cordas, com algum utens\u00edlio para aprisionar as pessoas, coloc\u00e1-las na fila da vacina e dizer: \"Voc\u00ea vai ser vacinado\". Eu, inclusive, estou esperando que ele venha me obrigar a ser vacinado. O direito de escolha \u00e9 meu, \u00e9 do cidad\u00e3o brasileiro, e esse louco acha que vai conseguir vacinar todo mundo que n\u00e3o quer ser vacinado.\r\nPrecisamos alertar a popula\u00e7\u00e3o brasileira de que ontem mesmo o Presidente Bolsonaro j\u00e1 anunciou que a vacina n\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3ria aos brasileiros. Ela precisa ser tomada por iniciativa pr\u00f3pria do cidad\u00e3o de ir para a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. E \u00e9 claro que existir\u00e3o v\u00e1rias vacinas. N\u00e3o vou aqui falar do pre\u00e7o da vacina, que \u00e9 outro acinte \u00e0 nossa intelig\u00eancia. \u00c9 uma humilha\u00e7\u00e3o ao nosso c\u00e9rebro, ao nosso QI querer acertar uma vacina t\u00e3o cara assim.\r\nMas, deixando esse assunto de lado, Sr. Presidente, eu gostaria aqui de fazer men\u00e7\u00e3o a um policial militar veterano que infelizmente faleceu aos 104 anos de idade, o Sargento Jo\u00e3o Alves Teixeira, nascido na cidade de Franca. Ele faleceu no \u00faltimo dia 11. Era o veterano mais antigo, era o guerreiro, o soldado mais antigo que havia aqui em S\u00e3o Paulo.\r\nGostaria de deixar minha homenagem a esse guerreiro, porque trabalhou em diversas unidades da cidade, do Estado de S\u00e3o Paulo, cumprindo seu dever, de forma brilhante. \u00c9 com muita tristeza que nos despedimos do sargento Jo\u00e3o Alves Teixeira. \r\n\u00c0 sua fam\u00edlia, meus p\u00easames, meus sentimentos. \r\nQue Deus conforte todos neste momento!\r\nUm forte abra\u00e7o, Presidente. \r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARC\u00cdLIO MOREIRA DE CASTRO, JUIZ DE DIREITO,  S\u00c3O PAULO (ESTADO), LIBERA\u00c7\u00c3O, PRESO, TRAFICANTE, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, TR\u00c1FICO DE DROGA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a soltura de traficantes determinada pelo Juiz de Direito Marc\u00edlio Moreira de Castro, da Comarca de Ara\u00e7atuba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, meu grande amigo, meu grande colega! Estou esperando a sua visita aqui no meu Estado, para recepcion\u00e1-lo.\r\nSr. Presidente, hoje a minha indigna\u00e7\u00e3o dirige-se ao Poder Judici\u00e1rio do Estado de S\u00e3o Paulo. No s\u00e1bado, h\u00e1 tr\u00eas dias, policiais da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria estadual prenderam um rapaz e duas mulheres, que estavam com duas crian\u00e7as. Eles estavam com 130 quilos de maconha. Eu vou repetir para todos, para que n\u00e3o achem que estou exagerando: 130 quilos de maconha! Isso estava dentro de um carro, um Uno, com placas de Ribeir\u00e3o Preto, em uma cidade a aproximadamente 300 quil\u00f4metros de onde esse carro deveria estar.\r\nO desfecho da hist\u00f3ria, Sr. Presidente, \u00e9 pat\u00e9tico. \u00c9 horr\u00edvel notici\u00e1-lo! O Juiz Dr. Marc\u00edlio Moreira de Castro disse que os policiais n\u00e3o tinham mandado de busca e apreens\u00e3o e n\u00e3o agiram com a fundada suspeita, prevista no C\u00f3digo de Processo Penal. Eu n\u00e3o quero acreditar que o Poder Judici\u00e1rio agora resolveu correr com o crime. Eu n\u00e3o posso acreditar que um juiz togado, concursado, que estudou 5 anos de Direito - ou mais, quem sabe - possa flagrantemente soltar tr\u00eas traficantes que estavam com 130 quilos de maconha, sob a alega\u00e7\u00e3o de que os policiais militares n\u00e3o trabalharam de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nQuando eu falo que neste Pa\u00eds os policiais acabam sendo feitos de tolos, eu falo agora com propriedade. Eu falo agora porque n\u00f3s temos, no Estado de S\u00e3o Paulo, cerca de 90 mil policiais trabalhando para a Justi\u00e7a soltar. \r\nEu n\u00e3o posso generalizar, em hip\u00f3tese nenhuma, mas esse juiz deveria, no m\u00ednimo, sofrer uma puni\u00e7\u00e3o por parte do Tribunal de Justi\u00e7a, por cometer tamanha ilegalidade, ao alegar que os policiais militares n\u00e3o tinham mandado, n\u00e3o tinham fundada suspeita. Quem \u00e9 esse juiz que n\u00e3o conhece a atividade policial e solta tr\u00eas traficantes na rua? Isso \u00e9 um crime contra a sociedade!\r\nObrigado, Sr. Presidente. Espero que os nossos Parlamentares possam pensar exatamente no tamanho das leis penais que estamos votando, porque isso s\u00f3 est\u00e1 prejudicando os policiais - s\u00e3o 600 mil no Brasil todo - e a sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, RETORNO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Sinais de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira, demonstrados na gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds. Retomada das atividades da ind\u00fastria e do com\u00e9rcio nacionais. Compet\u00eancia e seriedade do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde a V.Exa. e a todos os meus colegas de Parlamento. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o falar neste per\u00edodo de Breves Comunicados principalmente para trazer not\u00edcias boas ao povo brasileiro.\r\nO Governo Bolsonaro novamente se supera, supera obst\u00e1culos, supera adversidades e mostra bons n\u00fameros da nossa economia.\r\nEu queria destacar principalmente a gera\u00e7\u00e3o de emprego, que volta a dar sinais extremamente positivos de uma retomada da economia. Eu quero dizer a todos os meus queridos brasileiros e brasileiras, meu povo querido, que este Governo veio realmente para cuidar de todos voc\u00eas. Com muita aten\u00e7\u00e3o, com muita dificuldade, ele vem propiciando, das mais variadas formas, que voc\u00eas tenham o seu emprego garantido. A gera\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 um dos principais \u00edndices econ\u00f4micos.\r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m uma retomada da ind\u00fastria e temos, principalmente, uma retomada do com\u00e9rcio, apesar de todas as adversidades vividas nos \u00faltimos tempos. Houve Governadores que implantaram lockdown, \u00e0s vezes desnecess\u00e1rio, exagerado, o que causou a morte de in\u00fameros CNPJs. Muitas empresas deixaram de existir, com a trucul\u00eancia administrativa dos Governadores, que, \u00e9 \u00f3bvio, s\u00e3o opositores do Governo Bolsonaro.\r\nMas vem o Governo Bolsonaro, com toda a sua credibilidade, em especial l\u00e1 fora, no exterior, apresentando n\u00fameros que surpreendem at\u00e9 os mais experts economistas do nosso Pa\u00eds, dando confian\u00e7a aos investidores, para que eles venham realmente para o Brasil e invistam aqui, porque hoje h\u00e1 um Governo s\u00e9rio, um Governo correto, um Governo que preza pela lisura de todos os procedimentos.\r\n\u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande dar essa not\u00edcia a todos o brasileiros.\r\nN\u00f3s sabemos que os ve\u00edculos de imprensa, da grande imprensa, n\u00e3o v\u00e3o dar not\u00edcia boa sobre o Governo Bolsonaro. Eles v\u00e3o esconder esses n\u00fameros, v\u00e3o deteriorar os n\u00fameros, para que possam falar mal do Governo. Mas o povo est\u00e1 sentindo a retomada nas ruas, gra\u00e7as a Deus. Tenho conversado com pequenos e grandes empres\u00e1rios, e todos eles est\u00e3o satisfeitos com essa retomada da economia que vem acontecendo.  \r\nQue o Governo Bolsonaro continue assim, trabalhando bastante! O povo haver\u00e1 de reconhecer esse trabalho em breve! \r\nUm abra\u00e7o para todos voc\u00eas. \r\nObrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, DEFESA.\r\nCRIME ORGANIZADO, CRICIUMA (SC), CAMETA (PA), VITIMA, JEFERSON ESMERALDINO, ,POLICIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Clima de terror imposto pelo crime organizado durante assalto a ag\u00eancias banc\u00e1rias nos Munic\u00edpios de Crici\u00fama, Estado de Santa Catarina, e Camet\u00e1, Estado do Par\u00e1. Desinteresse da m\u00eddia e da Esquerda na divulga\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade do soldado da Pol\u00edcia Militar, Jeferson Esmeraldino, de cor branca, v\u00edtima da a\u00e7\u00e3o do crime organizado em Crici\u00fama. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu o cumprimento pela sess\u00e3o, principalmente pelo tema que n\u00f3s estamos votando hoje. O Casa Verde e Amarela \u00e9 muito importante para a nossa popula\u00e7\u00e3o, porque vai permitir o acesso de muito mais pessoas \u00e0 casa pr\u00f3pria.\r\nEu queria destacar que ocorreram dois fatos lament\u00e1veis: um em Crici\u00fama e outro numa cidade do Par\u00e1. Os marginais invadiram as cidades e causaram um terror absurdo em toda a popula\u00e7\u00e3o. No caso de Crici\u00fama, o soldado Jeferson Esmeraldino foi atingido por um tiro de fuzil, um fato lament\u00e1vel. Esse soldado da Pol\u00edcia Militar do Estado de Santa Catarina \u00e9 her\u00f3i na vida real. Est\u00e1 hospitalizado, pois foi atingido por um tiro de fuzil no abd\u00f4men naquele confronto.\r\nFica a quest\u00e3o: ser\u00e1 que o nome do soldado Jeferson ser\u00e1 conhecido nas p\u00e1ginas dos jornais, nas televis\u00f5es, nas redes sociais, na m\u00eddia? Ele n\u00e3o \u00e9 negro, ele tamb\u00e9m n\u00e3o espancava sua esposa nem tentou agredir seguran\u00e7as de um supermercado. Logo, ele n\u00e3o fortalece e muito menos atende ao discurso da Esquerda brasileira.\r\nEu me pergunto, Sr. Presidente e colegas: ser\u00e1 que todas as vidas importam mesmo ou estamos vivendo um momento de grande hipocrisia? \u00c9 hora de pensarmos em todas as pessoas que morrem, em especial naquelas que d\u00e3o a sua vida por pessoas que nem conhecem, como fazem os policiais de todo o Brasil. Fica essa mensagem para reflex\u00e3o.\r\nFa\u00e7o votos de plena recupera\u00e7\u00e3o ao soldado Jeferson Esmeraldino e a tantos outros policiais que neste momento est\u00e3o dentro de hospitais se recuperando por terem sido atingidos em confrontos com marginais.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POLICIAL CIVIL, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SA\u00daDE MENTAL, POL\u00cdCIA, CR\u00cdTICA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, AGENTE SOCIOEDUCATIVO, GREVE, POLICIAL PENAL ESTADUAL, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Descaso do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, com as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsica, mental e de trabalho dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os colegas. \r\nEstamos remotamente falando do Estado de S\u00e3o Paulo. Eu queria destacar que, nos \u00faltimos dias, n\u00f3s tivemos alguns fatos lament\u00e1veis envolvendo a seguran\u00e7a p\u00fablica. Por exemplo, um policial civil acabou atirando em outro policial civil; dois policiais militares se desentenderam e um apontou a arma para o outro. S\u00e3o coisas surreais. Eu, particularmente, nunca tinha visto algo nesse sentido.\r\nIsso me faz refletir sobre uma situa\u00e7\u00e3o a que pouca gente tem prestado aten\u00e7\u00e3o: como \u00e9 que est\u00e1 a sa\u00fade mental desses policiais? O que eu posso dizer, Presidente, \u00e9 que est\u00e1 um verdadeiro abandono, e a culpa disso tem nome e endere\u00e7o: chama-se Jo\u00e3o Agripino Doria, e o endere\u00e7o \u00e9 Avenida Morumbi, 4500, ou, seja o Pal\u00e1cio dos Bandeirantes. Esse senhor assumiu o Governo do Estado, ganhou a sua elei\u00e7\u00e3o numa vexat\u00f3ria carona com nosso Presidente Bolsonaro, se posicionou como \"bolsodoria\", prometendo mundos e fundos, em especial para todos os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Nenhuma dessas promessas foi cumprida at\u00e9 o presente momento. Os problemas se agravam cada vez mais. \r\nEssas duas situa\u00e7\u00f5es que eu citei s\u00e3o fruto de um verdadeiro abandono do cuidado n\u00e3o s\u00f3 com a sa\u00fade mental, mas com a sa\u00fade f\u00edsica do policial do Estado de S\u00e3o Paulo. O policial aqui passa muitos problemas, n\u00e3o s\u00f3 com a quest\u00e3o dos vencimentos. O Estado de S\u00e3o Paulo, o Estado mais rico da nossa Federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 hoje praticamente o \u00faltimo colocado quanto aos vencimentos dos seus policiais. Em Estados menores, com arrecada\u00e7\u00f5es bem menores e com uma popula\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica completamente inferior \u00e0 do Estado de S\u00e3o Paulo, eles ganham muito mais. Essa desvaloriza\u00e7\u00e3o \u00e9 escancarada. \r\nO mal que o Governador Jo\u00e3o Doria vem fazendo para a seguran\u00e7a p\u00fablica levar\u00e1 anos para ser curado, para ser consertado - levar\u00e1 anos. O que esse sujeito est\u00e1 fazendo, e a popula\u00e7\u00e3o paulista \u00e0s vezes n\u00e3o percebe, \u00e9 destruir cada vez mais a sua for\u00e7a de seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu falo isso em rela\u00e7\u00e3o aos policiais militares, aos policiais civis, aos policiais penais e tamb\u00e9m aos agentes socioeducativos, que, a partir de hoje, inclusive, est\u00e3o em greve, porque as condi\u00e7\u00f5es em que trabalham s\u00e3o absolutamente inigual\u00e1veis.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nEst\u00e1 dado o recado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADO, S\u00c3O PAULO (SP), CRONOGRAMA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Natureza fict\u00edcia e fantasiosa da campanha divulgada pelo Governador Jo\u00e3o Doria, para vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo contra a Covid-19.  Responsabilidade, franqueza e sinceridade do Governo Jair Bolsonaro na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos os colegas.\r\nNo momento em que o Governo Bolsonaro, a partir do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, vem tomando todas as precau\u00e7\u00f5es, com toda a responsabilidade necess\u00e1ria, para que n\u00f3s possamos promover, no in\u00edcio do ano que vem, uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, n\u00f3s estamos vendo Governantes, que eu posso chamar de irrespons\u00e1veis, verdadeiros artistas da pol\u00edtica, que, em vez de se preocuparem com a popula\u00e7\u00e3o, est\u00e3o muito mais preocupados com a sua pr\u00f3pria imagem.\r\nEste recado tem destino certo: \u00e9 ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, o Governador Jo\u00e3o Doria, que vem anunciando que vai iniciar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o no Estado, no in\u00edcio do m\u00eas. Eu pergunto: com que vacina? Essa vacina foi testada? Essa vacina j\u00e1 foi comprada? A que pre\u00e7o? Essa vacina j\u00e1 foi autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o oficial brasileiro, que \u00e9 a ANVISA? A nenhuma dessas perguntas eu consigo responder \"sim\". No entanto, esse sujeito, como eu j\u00e1 disse, de forma irrespons\u00e1vel - por que n\u00e3o dizer um verdadeiro maluco? -, est\u00e1 querendo submeter a popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo a uma campanha fict\u00edcia, a uma campanha fantasiosa.\r\nCom vidas n\u00f3s n\u00e3o podemos brincar. As vacinas demoram a ser constru\u00eddas e tamb\u00e9m homologadas. \u00c9 preciso que o povo brasileiro saiba que h\u00e1 um maluco no meio de 27 Governadores. \u00c9 preciso saber que o povo brasileiro n\u00e3o pode se sujeitar a um autoritarismo, a uma ditadura provincial que se instalou no Estado de S\u00e3o Paulo. O povo brasileiro vai saber disso. \u00c9 de tamanha irresponsabilidade querer se protagonizar de forma midi\u00e1tica, atrav\u00e9s de um marketing pessoal (falha na transmiss\u00e3o) pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais. \r\nEu continuo insistindo para que todos os brasileiros acompanhem as not\u00edcias e possam observar a responsabilidade, a franqueza e a sinceridade com que o Governo brasileiro, o Governo Bolsonaro, vem tratando a COVID-19.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA CORRUP\u00c7\u00c3O, BALAN\u00c7O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AZUL LINHAS A\u00c9REAS BRASILEIRAS S/A, EMPRESA DE TRANSPORTE AEREO, AUMENTO, OFERTA, VOO NACIONAL",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o ocorr\u00eancia de casos de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Jair Bolsonaro. Lan\u00e7amento de voos regionais pela empresa Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras S/A. Confian\u00e7a dos empres\u00e1rios do setor a\u00e9reo no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. colegas Deputados, hoje, como mencionou a Deputada Adriana Ventura, \u00e9 o Dia Internacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, e eu queria destacar os 24 meses do Governo brasileiro sob o comando do nosso Presidente Jair Bolsonaro, que n\u00e3o tem absolutamente nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 o Governo que veio realmente fazer muitas mudan\u00e7as para o bem do nosso Pa\u00eds, mudan\u00e7as que eu acabo de testemunhar. Estou chegando de um evento da Azul Linhas A\u00e9reas. Todos voc\u00eas sabem que eu sou piloto, sou tripulante, e me entusiasmou muito a coragem dessa empresa de acreditar no Pa\u00eds, num Pa\u00eds s\u00e9rio, num Pa\u00eds onde se combate a corrup\u00e7\u00e3o de verdade, e a estamos combatendo.\r\nA Azul lan\u00e7ou hoje as suas linhas a\u00e9reas regionais usando aeronaves menores, com o desafio de alcan\u00e7ar mais de 200 localidades pelo Brasil afora. Isso significa confian\u00e7a no Governo Bolsonaro. Isso significa mais renda para o nosso Pa\u00eds. Isso significa mais empregos para a avia\u00e7\u00e3o, que, infelizmente, devido \u00e0 pandemia, foi praticamente destru\u00edda. Chegou a 10% do que fazia em 2019, mas hoje j\u00e1 alcan\u00e7a n\u00fameros que nos d\u00e3o muita alegria. Cerca de 70% da malha a\u00e9rea nacional j\u00e1 est\u00e1 restabelecida e est\u00e1 em crescimento.\r\nVai demorar um pouco para que o setor a\u00e9reo, para que a avia\u00e7\u00e3o brasileira consiga os mesmos n\u00fameros de 2019. Mas esses empres\u00e1rios e essas empresas que confiam no nosso Pa\u00eds hoje deram uma demonstra\u00e7\u00e3o, uma li\u00e7\u00e3o para muitos empres\u00e1rios, que podem acreditar no nosso Pa\u00eds porque ele vai dar certo.\r\nAli\u00e1s, dizia o Ministro Tarc\u00edsio, nesse evento, que aquele que apostar que o Brasil vai dar errado vai perder. Vai perder, e vai perder muito. O ano de 2021 promete, e promete muita coisa boa.\r\nLogo no come\u00e7o do ano, n\u00f3s teremos os leil\u00f5es que foram autorizados pelo Tribunal de Contas. N\u00f3s teremos o maior leil\u00e3o de aeroportos nunca visto, nunca feito antes.\r\nAssim, o Governo Bolsonaro vai caminhando de vento em popa para buscar uma excel\u00eancia, para mostrar aos pa\u00edses do Primeiro Mundo, que muitos aqui tentam at\u00e9 copiar, mas s\u00f3 copiam nas piores coisas e n\u00e3o nas boas coisas, que o Brasil \u00e9 gigante e vai ocupar as melhores posi\u00e7\u00f5es no mundo, em todos os cen\u00e1rios, sem d\u00favida nenhuma.\r\nQuero cumprimentar o Presidente da Azul, John, pela sua coragem, e toda a sua equipe, que vem desafiando todo o setor e conquistando cada vez mais espa\u00e7o. Quero cumprimentar o Governo Bolsonaro pelos 24 meses sem nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o, e parabenizar todos os brasileiros que fizeram a escolha do atual Presidente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARNAVAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, S\u00c3O PAULO (SP),  JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Protesto contra a realiza\u00e7\u00e3o das festas carnavalescas em S\u00e3o Paulo, em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, com a autoriza\u00e7\u00e3o da Prefeitura Municipal e do Governo Estadual. Insignific\u00e2ncia dos recursos destinados \u00e0s Prefeituras Municipais, pelo Governador Jo\u00e3o Doria, para combate \u00e0 crise gerada pelo coronav\u00edrus. Apoio dos Prefeitos Municipais do Estado de S\u00e3o Paulo ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente Marcel e todos os colegas. \r\nVou fazer uso deste per\u00edodo de Breves Comunicados para delatar a todos os colegas o que acontece aqui no Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s estamos vivendo uma pandemia desde o in\u00edcio de fevereiro, mas, mesmo assim, ainda fizemos o carnaval em S\u00e3o Paulo, lamentavelmente. A Prefeitura e o Governo do Estado se juntaram para aglomerar milhares e milhares de pessoas numa festa que poderia ter sido suprimida sem nenhum problema. \r\nMas o mais grave e estarrecedor, Sr. Presidente, \u00e9 o que o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo faz com todas as Prefeituras do meu grandioso Estado. Apenas 4 reais por habitante \u00e9 o dinheiro que foi destinado para a solu\u00e7\u00e3o desta pandemia. Numa cidade de 30 mil habitantes, por exemplo, a Prefeitura recebeu 120 mil reais. Com isso n\u00e3o d\u00e1 para comprar sequer uma cama hospitalar ou um leito de UTI. A quantia de 120 mil reais \u00e9 o que se gasta em apenas 60 dias. Isso \u00e9 o que o Governo do Estado fez para a sua popula\u00e7\u00e3o. Diga-se o nome do sujeito que governa o Estado de S\u00e3o Paulo: Jo\u00e3o Agripino Doria. Muitos conseguem cham\u00e1-lo de \"Jo\u00e3o D\u00f3lar\", porque ele s\u00f3 pensa no pr\u00f3prio bolso. E \u00e9 isto que n\u00f3s estamos vendo. Ele s\u00f3 pensa no pr\u00f3prio bolso mesmo. As Prefeituras achavam que o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo faria a sua contrapartida nesta pandemia, mas, lamentavelmente, ele n\u00e3o o fez, deixando os Prefeitos, os Munic\u00edpios e a popula\u00e7\u00e3o paulista \u00e0 m\u00edngua.\r\nA boa not\u00edcia, Sr. Presidente, \u00e9 que, percorrendo mais de 200 Munic\u00edpios do interior do Estado nestes \u00faltimos 120 dias, eu n\u00e3o encontrei um Prefeito que reclamasse do Governo Bolsonaro. Ali\u00e1s, ao contr\u00e1rio, encontrei Prefeitos com dinheiro em caixa sobrando para cuidar da COVID, porque eles j\u00e1 tinham feito todas as compras necess\u00e1rias e n\u00e3o precisavam gastar mais. A felicidade que eu encontro nos Prefeitos falando que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade funcionou, e funcionou bem, est\u00e1 retratada no interior do Estado de S\u00e3o Paulo, nos mais de 600 Munic\u00edpios que n\u00f3s temos, independentemente de serem Munic\u00edpios pequenos, m\u00e9dios ou grandes. N\u00e3o faltou dinheiro, gra\u00e7as a Deus.\r\nO Congresso - a C\u00e2mara e o Senado - fez a sua parte, mas o Governo e o Ministro Pazuello fizeram a li\u00e7\u00e3o de casa. Gra\u00e7as a Deus, o povo est\u00e1 bem. Vamos enfrentar esta segunda onda. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RODOVIA, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, AUSENCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o positiva do Governo Jair Bolsonaro. Constru\u00e7\u00e3o e recapeamento de rodovias no Pa\u00eds pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Inexist\u00eancia de casos de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos os brasileiros que nos assistem. Bom dia a todos os brasileiros do meu querido Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nNo vimos ontem o Instituto Datafolha divulgar uma pesquisa de avalia\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro. O resultado - acredito em que \u00e9 ainda mentiroso, porque essa avalia\u00e7\u00e3o, eu tenho certeza, ela \u00e9 muito maior do que isso - foi at\u00e9 positivo. O Governo foi e est\u00e1 sendo muito bem avaliado, mas ele fez por merecer esse resultado. O Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo por merecer.\r\nHoje mesmo, no Twitter do Ministro Tarc\u00edsio, n\u00f3s vemos que mais de 1.200 quil\u00f4metros de estradas foram recapeadas, constru\u00eddas ou reconstru\u00eddas. N\u00e3o s\u00e3o obras novas, s\u00e3o obras de governos passados, que se perpetuaram no poder por mais de 20 anos e n\u00e3o fizeram absolutamente nada.\r\nAli\u00e1s, eu estaria cometendo uma grande mentira se dissesse que esses governos n\u00e3o fizeram nada. Fizeram, sim, fizeram muito, mas n\u00e3o no nosso Pa\u00eds, n\u00e3o no nosso Brasil. Fizeram no Panam\u00e1, fizeram no Equador, fizeram na Venezuela, fizeram em tantos outros pa\u00edses obras milion\u00e1rias e obras bilion\u00e1rias, como por exemplo o metr\u00f4 do Panam\u00e1, de 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares.\r\nOlhem, brasileiros, se esse 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares tivesse sido investido no Brasil, imaginem s\u00f3 quantos quil\u00f4metros de asfalto n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos recapeados ou constru\u00eddos aqui no nosso Pa\u00eds.\r\nEssa irresponsabilidade dos Governos passados agora est\u00e1 sendo corrigida, e muito bem corrigida, por um Governo s\u00e9rio, por um Governo que pensa primeiro no povo brasileiro, como \u00e9 preciso. Ela est\u00e1 sendo corrigida com obras e mais obras que estavam paradas, que haviam sido at\u00e9 embargadas v\u00e1rias vezes por motivos de corrup\u00e7\u00e3o.\r\n\"Corrup\u00e7\u00e3o\", essa era a palavra, era o mantra dos governos passados. Hoje n\u00f3s temos um Governo com 24 meses de opera\u00e7\u00e3o, e opera\u00e7\u00e3o a todo vapor, sem nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o Governo Bolsonaro, esse \u00e9 o Governo que veio para fazer as mudan\u00e7as e trazer para o povo brasileiro exatamente aquilo de que ele precisa, sem nenhuma demagogia.\r\nObrigado, brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ENTIDADE FECHADA DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR (EFPC), RECURSOS, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESVIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, PORTO, FERROVIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano-Novo ao povo brasileiro. N\u00e3o ocorr\u00eancia de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Jair Bolsonaro. Desvio de recursos de fundos de pens\u00e3o e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS pelo Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Redu\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica e privatiza\u00e7\u00e3o de aeroportos, portos e ferrovias pelo Governo Federal.  Retomada de obras paralisadas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os Deputados.\r\nPrimeiramente, quero desejar a todos boas festas, feliz Natal e um Ano-Novo maravilhoso. Que possamos ter um ano de 2021 bem melhor que o de 2020. N\u00f3s aprendemos muito com essas dificuldades.\r\nPresidente, quero pontuar que em 2019, com a assun\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, n\u00f3s nos livramos de uma praga que assolava o Pa\u00eds, a corrup\u00e7\u00e3o. E eu fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar essa corrup\u00e7\u00e3o com apenas dois exemplos, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ter a dimens\u00e3o do rombo que a quadrilha comandada por Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o maior ladr\u00e3o que o Brasil j\u00e1 teve, fez nos cofres p\u00fablicos.\r\nO primeiro exemplo \u00e9 o dos fundos de pens\u00e3o PREVI, FUNCEF, PETROS e POSTALIS. Esses s\u00e3o fundos de pens\u00e3o de quatro estatais: Banco do Brasil, Caixa Econ\u00f4mica Federal, PETROBRAS e Correios, dos quais aproximadamente 48 bilh\u00f5es de reais foram roubados, dinheiro subtra\u00eddo do dinheiro recolhido pelos funcion\u00e1rios, a partir do seu pr\u00f3prio bolso, descontado nos seus holerites, nos seus contracheques. A quadrilha que dominou o Brasil, infelizmente, por muitos anos, acabou surrupiando esse dinheiro.\r\nO segundo exemplo que quero destacar \u00e9 o da PETROBRAS, que, entre 2014 e 2017, teve preju\u00edzo de 70 bilh\u00f5es de reais. Ela foi mal administrada e alvo de v\u00e1rios processos da Lava-Jato. Como fruto disso, foram colocados na cadeia pol\u00edticos, empres\u00e1rios e funcion\u00e1rios da PETROBRAS.\r\nMas essa praga da corrup\u00e7\u00e3o foi dizimada, gra\u00e7as a 57 milh\u00f5es de brasileiros, que, conscientemente, elegeram o Presidente Jair Bolsonaro, em outubro de 2018. A praga, por enquanto, est\u00e1 estagnada. N\u00e3o que ela n\u00e3o possa voltar. Ela pode at\u00e9 voltar. Por isso, precisamos ter muito cuidado.\r\nHoje, j\u00e1 s\u00e3o 24 meses sem nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. Al\u00e9m disso, houve redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Minist\u00e9rios, privatiza\u00e7\u00e3o de 23 portos, aeroportos, ferrovias, rodovias, por meio do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, comandado pelo grande combatente e grande profissional Ministro Tarc\u00edsio de Freitas - destaco o investimento na FIOL e na Ferrogr\u00e3o -, e os 25 mil cargos por meio dos quais os petistas, os esquerdistas mamavam nas tetas do Governo, literalmente falando, n\u00e3o existem mais. Gra\u00e7as a Deus, o Estado est\u00e1 mais enxuto. E obras que estavam paralisadas foram retomadas e inauguradas.\r\nNos \u00faltimos 2 anos, o Brasil cresceu, est\u00e1 melhor, e os brasileiros podem acreditar no Presidente Jair Bolsonaro.\r\nBoas festas a todos os brasileiros, especialmente aos que moram no Estado de S\u00e3o Paulo!\r\nQue n\u00f3s tenhamos um aben\u00e7oado Natal e um maravilhoso 2021!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, JACQUELINE VIEIRA, M\u00c9DICA, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ISOLAMENTO (SA\u00daDE), FECHAMENTO, COM\u00c9RCIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ECONOMIA, RECURSOS P\u00daBLICOS, PUBLICIDADE, GOVERNO ESTADUAL, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nC\u00c2MARA MUNICIPAL, S\u00c3O PAULO (SP), AUMENTO, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), PREFEITO, VICE-PREFEITO, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, DIA DE NATAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 m\u00e9dica Jacqueline Vieira, falecida em decorr\u00eancia da Covid-19, no Munic\u00edpio de Itapetininga, Estado de S\u00e3o Paulo. Protesto contra a anunciada ado\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de novas medidas de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus. Aumento dos recursos da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o em detrimento da sa\u00fade p\u00fablica, e politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra a Covid-19 pelo gestor estadual. Inoportunidade da concess\u00e3o, pela C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, de reajuste nos vencimentos do Prefeito e do Vice-Prefeito Municipal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos os nossos colegas Parlamentares.\r\nPrimeiro, gostaria de fazer uma singela homenagem \u00e0 Dra. Jacqueline Vieira, m\u00e9dica do hospital municipal de Itapetininga, que faleceu de COVID-19, faleceu no campo de batalha. Uma pessoa am\u00e1vel e muito querida na cidade nos deixou, mas nos deixou lutando. Deixo aqui registradas uma sauda\u00e7\u00e3o muito especial a ela, pelo trabalho que desenvolveu no hospital, e as minhas ora\u00e7\u00f5es de conforto para todos os amigos e familiares.\r\nO segundo ponto destas breves comunica\u00e7\u00f5es diz respeito ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, que amea\u00e7a colocar todo o Estado na fase vermelha, fechando, mais uma vez, com\u00e9rcios, parando a atividade econ\u00f4mica e colocando a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo novamente de joelhos diante da ditadura que ele implantou no Estado em todos os sentidos. \u00c9 lament\u00e1vel que esse Governador Jo\u00e3o Doria n\u00e3o tenha o m\u00ednimo de responsabilidade em nenhum ato que toma.\r\nPor exemplo, ele aumentou em 70% os recursos para a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o do seu Governo, quando n\u00f3s precisamos canalizar dinheiro para a sa\u00fade, para tantos hospitais que passam por dificuldades no Estado de S\u00e3o Paulo. Al\u00e9m disso, \u00e9 irrespons\u00e1vel a politiza\u00e7\u00e3o da vacina que esse homem faz. A vacina dele - a vacina que ele intitula que \u00e9 dele, porque abra\u00e7ou essa causa - n\u00e3o est\u00e1 pronta, n\u00e3o est\u00e1 aprovada. Infelizmente, esse sujeito s\u00f3 vem \u00e0 m\u00eddia fazer mais chacrinhas, para tumultuar a j\u00e1 tumultuada vida de todos os brasileiros.\r\nPor \u00faltimo, tamb\u00e9m gostaria de deixar um lament\u00e1vel registro: a C\u00e2mara Municipal do Estado de S\u00e3o Paulo aumentou o sal\u00e1rio do Prefeito e do Vice-Prefeito para 35 mil reais, neste momento t\u00e3o delicado por que passa o Brasil, inclusive o Estado de S\u00e3o Paulo, especialmente a cidade de S\u00e3o Paulo. Isso \u00e9 de uma irresponsabilidade sem precedentes. Eles v\u00e3o receber um sal\u00e1rio superior ao de um Ministro do Supremo Tribunal Federal.\r\nUm feliz Natal a todos os meus amigos, a todos os meus queridos Deputados e Senadores e a todos os funcion\u00e1rios da C\u00e2mara, do Senado, do Congresso Nacional. At\u00e9 o pr\u00f3ximo ano, se Deus quiser, com muita luta e muito trabalho.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, OBRA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, AEROPORTO, S\u00c3O PAULO (SP).\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), RESTRI\u00c7\u00c3O, FEIRA (EVENTO), CONGRESSO, TURISMO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Lan\u00e7amento das obras da \u00e1rea de escape do Aeroporto de S\u00e3o Paulo/Congonhas. Protesto contra a n\u00e3o abertura, pelo Governador Jo\u00e3o Doria, de espa\u00e7o para a realiza\u00e7\u00e3o de feiras e congressos em S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, problema solucionado, e agora estou pronto para fazer a minha interven\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo de Breves Comunicados.\r\nBom dia a todos.\r\nEu estou, neste momento, no Aeroporto de Congonhas, onde ser\u00e1 lan\u00e7ado daqui a pouco uma obra em prol da avia\u00e7\u00e3o brasileira. Trata-se de uma \u00e1rea de escape, que ser\u00e1 constru\u00edda nas duas pistas do Aeroporto de Congonhas para a seguran\u00e7a de todos os voos. Daqui a pouco, n\u00f3s vamos fazer o lan\u00e7amento dessa obra, mas o assunto de hoje \u00e9 muito mais importante.\r\nEu gostaria de falar sobre a ci\u00eancia que o Governador Jo\u00e3o Doria utiliza para determinar o trancamento e a derrubada de in\u00fameras atividades comerciais aqui no Estado de S\u00e3o Paulo. Feiras e congressos atraem por ano 2 milh\u00f5es de pessoas e geram bilh\u00f5es de reais em neg\u00f3cios. Dois milh\u00f5es de pessoas v\u00eam ao Brasil, vem ao Estado de S\u00e3o Paulo fazer suas compras, participar de congressos, e isso \u00e9 um turismo de neg\u00f3cio muito bom, grande e vultoso. S\u00f3 que, infelizmente, o Governador Jo\u00e3o Doria n\u00e3o abre espa\u00e7o para esse tipo de atividade.\r\nPara que n\u00f3s possamos fazer uma compara\u00e7\u00e3o, todos os shoppings aqui da cidade de S\u00e3o Paulo est\u00e3o abertos, merecidamente, porque querem trabalhar, querem faturar e querem gerar empregos. Um exemplo: um shopping center aqui da cidade de S\u00e3o Paulo chega a receber 2 milh\u00f5es de pessoas num m\u00eas - 2 milh\u00f5es de pessoas em 1 m\u00eas; e o setor de feiras e congressos, que atrai 2 milh\u00f5es de pessoas por ano, n\u00e3o pode trabalhar.\r\nEles j\u00e1 est\u00e3o com todos os protocolos consagrados e prontos para serem colocados em pr\u00e1tica. Mas, nesse momento, o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria prefere deixar mais de 150 mil profissionais no olho da rua, desempregados, sem terem uma renda para sustentar as suas fam\u00edlias. \u00c9 preciso que o Brasil tome conhecimento do que vem fazendo esse lun\u00e1tico que est\u00e1 comandando o Estado de S\u00e3o Paulo. \u00c9 mais um setor atingido de forma grave, de uma forma potencializada. \r\nE a\u00ed eu pergunto: ser\u00e1 que esse Governador gosta de cuidar de vidas, como propaga pela imprensa o tempo inteiro? Eu acho que n\u00e3o. Pe\u00e7o que fa\u00e7am o julgamento sobre o atual Governador de S\u00e3o Paulo, que cada vez mais est\u00e1 levando o Estado para o buraco. Espero que isso tenha fim, e logo, porque o Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o aguenta.\r\nObrigado a todos.\r\nBom dia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, eu falo aqui da cidade de Itarar\u00e9, no interior do Estado de S\u00e3o Paulo, e gostaria de fazer este pronunciamento contra o parecer da nobre Relatora.\r\nSei que o trabalho realizado por ela foi muito bem feito, dentro de sua convic\u00e7\u00e3o.\r\nEntretanto, neste momento, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o est\u00e1 fazendo o julgamento do comportamento do Deputado Federal Daniel Silveira. Este julgamento, como a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o diz, cabe a esta Casa, cabe a todos n\u00f3s. \r\nNo momento em que n\u00f3s votarmos contra o relat\u00f3rio e permitirmos que o Deputado Daniel Silveira seja colocado em liberdade, estaremos n\u00f3s, nobres colegas, avocando a responsabilidade que nos \u00e9 dada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o vamos atropelar os fatos e vamos, ent\u00e3o, julgar aquilo que \u00e9 o objeto principal desta sess\u00e3o. Vamos dar o aval ao Supremo Tribunal Federal para que se sobreponha \u00e0 miss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados ou vamos n\u00f3s protagonizar e dar \u00e0 sociedade a resposta que ela tanto espera?\r\nVejam bem, meus nobres Deputados, daqui a pouco, V.Exas. ir\u00e3o depositar um voto na urna, por meio do qual, ent\u00e3o, n\u00f3s diremos n\u00e3o s\u00f3 ao Supremo, mas principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, para que serve a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu n\u00e3o quero defender o Deputado Daniel Silveira. N\u00e3o quero aqui fazer apologia a nenhuma das atitudes que ele tomou. Mas este n\u00e3o \u00e9 o momento de j\u00e1 julgarmos o comportamento dele. Este \u00e9 o momento de julgarmos se a a\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal foi correta ou n\u00e3o - e me parece que n\u00e3o foi.\r\nOntem, ao ler o livro do Prof. Alexandre de Moraes, percebi que ele condena veementemente, na sua obra liter\u00e1ria de Direito Constitucional, que se fira a imunidade parlamentar.\r\nVamos, ent\u00e3o, dar tempo ao tempo e permitir o debate sobre o caso pontual no Conselho de \u00c9tica e, depois, no Plen\u00e1rio. \r\nPe\u00e7o a consci\u00eancia de V.Exas. em voltarem a aten\u00e7\u00e3o para este fato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, RETOMADA, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o ocorridos no Brasil em governos anteriores. Responsabilidade e efici\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro na condu\u00e7\u00e3o das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Reativa\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de obras p\u00fablicas abandonadas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde a V.Exa. e a todos os colegas.\r\nEu gostaria de voltar no tempo e lembrar determinados fatos que mancharam o nome do Brasil mundo afora e o de todos os brasileiros. S\u00e3o v\u00e1rios os esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s tomamos conhecimento, e isso prejudicou demais nosso Pa\u00eds, levando-o praticamente \u00e0 fal\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer estas li\u00e7\u00f5es e precisamos aprender com elas, porque o Brasil foi praticamente desativado e praticamente aniquilado com uma governan\u00e7a que nada fazia para o povo. Exemplo disso \u00e9 a obra de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Hoje, n\u00f3s vemos o Governo Bolsonaro trat\u00e1-la com extrema responsabilidade, com extrema efici\u00eancia e com muito trabalho.\r\nHoje, o Nordeste come\u00e7a a viver dias melhores. \u00c9 no Governo Bolsonaro que o povo nordestino est\u00e1 se sentindo representado por um governante que vem, com toda a sua dedica\u00e7\u00e3o e todo o seu trabalho, fazendo o melhor para o povo brasileiro. \r\nEu tenho certeza de que esse tempo que n\u00f3s vivemos ser\u00e1 esquecido, gra\u00e7as a Deus, pelas grandes obras que o Governo Bolsonaro vem fazendo. O povo, certamente, vai esquecer aqueles momentos de tristeza, momentos em que abria o jornal ou ligava a televis\u00e3o e ouvia apenas esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o. O Governo Bolsonaro, nesses 2 anos, j\u00e1 fez muito e far\u00e1 muito mais pelo Pa\u00eds. Obras foram deixadas de lado, obras foram embargadas, mas agora est\u00e3o sendo reativadas. O povo brasileiro est\u00e1 vendo isso.\r\nN\u00f3s estamos vivendo outros tempos. O Brasil ser\u00e1 outro ao fim do ano que vem e, por certo, ser\u00e1 melhor ainda ao fim de 2026, quando encerraremos o ciclo do Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nUm grande abra\u00e7o a todo o povo brasileiro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, nobres Deputados.\r\nPrimeiro, quero cumprimentar o Relator Pedro pelo brilhante relat\u00f3rio de uma medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds. Novamente, a medida provis\u00f3ria vai abrir exce\u00e7\u00f5es a todos os dirigentes, a todos aqueles ordenadores de despesa em todos os cantos do Pa\u00eds, para que possam fazer as suas aquisi\u00e7\u00f5es de insumos para combater a pandemia.\r\n\u00c9 claro que a pandemia \u00e9 um momento de exce\u00e7\u00e3o. E, num momento de exce\u00e7\u00e3o, devem ser tomadas apenas medidas excepcionais. Eu n\u00e3o posso acreditar -- e n\u00e3o quero que isto se repita -- nos v\u00e1rios desmandos que ocorreram por todos os lugares, depois de um esfor\u00e7o enorme que o Governo Bolsonaro fez para liberar recursos. E, \u00e9 claro, n\u00e3o podemos deixar de reconhecer, com o apoio da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m do Senado Federal, que esse dinheiro chegou a todos os Munic\u00edpios.\r\nMas, lamentavelmente, utilizando-se de uma brecha legal, que \u00e9 permitir compras de equipamentos sem licita\u00e7\u00e3o, in\u00fameros Prefeitos e in\u00fameros Governadores se aproveitaram para -- desculpem at\u00e9 o termo chulo que eu vou usar -- meter a m\u00e3o no dinheiro descaradamente. V\u00e1rios processos foram abertos pela Pol\u00edcia Federal, v\u00e1rios inqu\u00e9ritos. V\u00e1rios processos foram abertos na Justi\u00e7a.\r\nE o que n\u00f3s queremos \u00e9 que esses governantes coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia e n\u00e3o repitam esses fatos desonrosos que simplesmente tomaram os jornais, os notici\u00e1rios, com essas not\u00edcias que desagradam muito a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo Bolsonaro vem trabalhando de forma incans\u00e1vel, incessante, para fazer com que os recursos cheguem, para que n\u00f3s possamos combater a pandemia. Mas n\u00e3o podemos permitir que esses governantes fa\u00e7am qualquer uso desse dinheiro.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil encontrar, em meses passados, em semanas passadas, licita\u00e7\u00f5es fraudadas, licita\u00e7\u00f5es superfaturadas, que nada agregam neste momento.\r\nPe\u00e7o a todos os Deputados que aprovem a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026. E vamos cuidar realmente do povo brasileiro.\r\nE parab\u00e9ns -- parab\u00e9ns mesmo! -- ao Governo Bolsonaro e ao Presidente Jair Bolsonaro por terem a coragem de tomar medidas como essa nesse momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SUSPENS\u00c3O, ATIVIDADE COMERCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOR\u00c1RIO, NOTURNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia da suspens\u00e3o das atividades comerciais entre as 23h e 5h em S\u00e3o Paulo, determinada pelo Governador Jo\u00e3o Doria, para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, neste Pa\u00eds \u00e9 dif\u00edcil combater uma pandemia quando temos pol\u00edticos que jogam contra a cura da doen\u00e7a que causa essa pr\u00f3pria pandemia. \u00c9 muito dif\u00edcil para o Governo Federal puxar uma locomotiva quando temos Governadores que tentam segurar os vag\u00f5es nesta luta que estamos travando desde mar\u00e7o do ano passado. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Eu me refiro ao Governador Jo\u00e3o Doria.\r\nJ\u00e1 foi anunciado pela imprensa que ele, mais uma vez, vai fechar, cientificamente, a cidade e o Estado de S\u00e3o Paulo das 23 horas \u00e0s 5 horas. Ele deve ter feito um estudo e descoberto que o coronav\u00edrus \u00e9 bo\u00eamio, atua no per\u00edodo noturno, tem provavelmente uma vida de felino, usa a noite para fazer o seu trabalho.\r\nEu fico me perguntando que ci\u00eancia \u00e9 essa desse ser iluminado que governa S\u00e3o Paulo. De onde ele tira dados para poder fechar bares, restaurantes e suspender toda a atividade noturna da maior cidade de S\u00e3o Paulo? Empres\u00e1rios hoje est\u00e3o desesperados para pagar os seus boletos. Mas os \u00f4nibus continuam lotados. O metr\u00f4 na Pra\u00e7a da S\u00e9, de segunda a s\u00e1bado, \u00e9 pior do que um Fla x Flu, \u00e9 pior do que um Corinthians x Palmeiras no est\u00e1dio do Morumbi.\r\nDisso ele n\u00e3o cuida. Isso ele n\u00e3o olha. Ali n\u00e3o existe ci\u00eancia. Talvez porque sejam pobres, pessoas simples, que n\u00e3o merecem o respeito do Governador Jo\u00e3o Doria, porque ele realmente n\u00e3o o d\u00e1.\r\nO que dizer dos shoppings? Est\u00e3o abertos? H\u00e1 shoppings centers em S\u00e3o Paulo em que, por m\u00eas, adentram 2 milh\u00f5es de pessoas, mas as feiras, os congressos, isso ele n\u00e3o libera. Por qu\u00ea? Porque gera neg\u00f3cio. Isso vai atrapalhar os neg\u00f3cios dele, e ele n\u00e3o quer isso.\r\nEle domina com m\u00e3o de ferro a vida de muitos trabalhadores, mas eu tenho certeza de que o Governo Bolsonaro vai salvar o Estado de S\u00e3o Paulo. Se Deus quiser, o povo paulista vai tirar do poder esse sujeito no ano que vem nas urnas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA, GOVERNADOR, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (ESTADO),  CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Empenho do Governo Jair Bolsonaro no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Inefici\u00eancia da gest\u00e3o de Governadores e Prefeitos Municipais no enfrentamento da doen\u00e7a, especialmente no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde. Tamb\u00e9m desejo uma boa tarde a todos os colegas. \u00c9 um prazer falar neste momento dedicado a breves comunica\u00e7\u00f5es.\r\nDiz um ditado que \u00e9 s\u00f3 dizer uma mentira mil vezes e ela vira verdade. \u00c9 exatamente isso o que n\u00f3s estamos vendo, infelizmente, no discurso de v\u00e1rios oradores. O Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a no combate \u00e0 pandemia, seja, principalmente, agora, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra das vacinas, seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra dos insumos.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa saber que todo o esfor\u00e7o foi feito e que isso significa bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais que foram repassados aos Estados e Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 bom que a popula\u00e7\u00e3o brasileira saiba tamb\u00e9m que o Supremo Tribunal Federal, acredito eu que de uma forma distorcida, acabou tolhendo um pouco as a\u00e7\u00f5es do Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, e isso fez com que Governadores e Prefeitos, cada um no seu Estado, cada um no seu Munic\u00edpio, tomassem as decis\u00f5es que melhor lhes conviesse para combater a pandemia.\r\nE n\u00f3s estamos vendo os erros acontecendo. N\u00f3s estamos assistindo, sem poder fazer absolutamente nada, porque est\u00e3o afian\u00e7ados pela Corte Suprema deste Pa\u00eds, Governadores e Prefeitos errando no trato da pandemia.\r\nHoje, os hospitais est\u00e3o lotados, mas n\u00e3o por falta de dinheiro, n\u00e3o por falta de a\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, e, sim, por m\u00e1 gest\u00e3o de Governadores e Prefeitos, a ponto, por exemplo, de tr\u00eas Governadores, dos Estados de S\u00e3o Paulo, Bahia e Maranh\u00e3o, que receberam bilh\u00f5es terem acionado o Governo Federal para receber mais recursos. \r\nNisso, n\u00f3s percebemos uma m\u00e1 gest\u00e3o e uma corrup\u00e7\u00e3o desenfreada, em especial, no Estado de S\u00e3o Paulo, que recebeu 135 bilh\u00f5es de reais, e, apesar disso, hoje, alguns Munic\u00edpios paulistas clamam por leitos. E eu pergunto: cad\u00ea os 135 bilh\u00f5es de reais? Por que desmontaram quatro hospitais de campanha: Ibirapuera, Pacaembu, Heli\u00f3polis e Anhembi? Esses quatro hospitais de campanha, que nunca tiveram sua lota\u00e7\u00e3o completa, foram (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FELIPE CARRERAS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Carreras pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos os colegas. \r\nPrimeiro, quero cumprimentar o Deputado Felipe Carreras pela brilhante iniciativa. Esse projeto vai socorrer todo o pessoal de eventos. \r\nO Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 diferente da Bahia, n\u00e3o \u00e9 diferente do Estado de Pernambuco, n\u00e3o \u00e9 diferente de Goi\u00e1s.\r\nS\u00e3o Paulo \u00e9 a capital dos eventos, s\u00e3o in\u00fameras pra\u00e7as. No entanto, milhares e milhares de pessoas perderam seus empregos, perderam sua fonte de renda em virtude desta pandemia. \r\n\u00c9 uma atitude respons\u00e1vel deste Parlamento, neste momento, prestar um socorro, estender a m\u00e3o a esses brasileiros, empres\u00e1rios, funcion\u00e1rios, empregados, que hoje n\u00e3o t\u00eam a possibilidade de receber a mesma renda de antes, ali\u00e1s, ela \u00e9 quase zero.\r\nEnt\u00e3o, ficam aqui os meus cumprimentos e o pedido a todos os Deputados que apoiem realmente esta pauta. Que n\u00f3s possamos nos recuperar, sair logo desta pandemia, e o setor de eventos voltar ao normal.\r\nDeputado Felipe Carreras, parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nAMPLIA\u00c7\u00c3O, SISTEMA BANC\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do sistema banc\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas. Boa tarde a todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara tamb\u00e9m.\r\nEssa medida provis\u00f3ria \u00e9 de outubro do ano passado. Lamentavelmente, n\u00f3s temos que protestar pelo tempo que demandou um assunto t\u00e3o importante e t\u00e3o caro para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Afinal de contas, a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 cerceada, praticamente, do seu trabalho desde que a pandemia come\u00e7ou.\r\nFalando dos aposentados, n\u00f3s sabemos exatamente quais s\u00e3o as despesas, normalmente s\u00e3o os itens b\u00e1sicos, g\u00eaneros b\u00e1sicos de alimenta\u00e7\u00e3o e, muito provavelmente, rem\u00e9dios. Sabemos que os valores dessas despesas subiram, e os aposentados e pensionistas acabam invadindo o limite do cheque especial ou at\u00e9 mesmo do cart\u00e3o de cr\u00e9dito. \r\nEssa medida provis\u00f3ria j\u00e1 \u00e9 tardia, mas antes tarde do que nunca. Antes permitir que eles paguem seus d\u00e9bitos que foram adquiridos durante um ano muito dif\u00edcil do que nunca permitir isso a eles. Mas esta Casa, Sr. Presidente, precisa tomar atitudes mais austeras em rela\u00e7\u00e3o aos juros que s\u00e3o praticados no mercado. Isso sim \u00e9 um verdadeiro absurdo. Isso sim \u00e9 uma faca no pesco\u00e7o do povo brasileiro. Os juros ainda s\u00e3o exorbitantes.\r\n\u00c9 preciso que o Governo controle isso com toda a rigidez e que se abra o mercado banc\u00e1rio. N\u00f3s temos apenas cinco, seis ou sete bancos neste Pa\u00eds! Cad\u00ea a concorr\u00eancia desse setor? \u00c9 preciso abrir mais, mas muito mais mesmo, para que se tenha a liberdade de escolha de qual ser\u00e1 o seu agente financeiro, de qual agente financeiro prestar\u00e1 o servi\u00e7o que eu desejo e pelo pre\u00e7o mais barato. E esse setor ainda \u00e9 cheio de enigmas. H\u00e1 rumores de que eles at\u00e9 mandam dentro da nossa Casa. Eu prefiro n\u00e3o acreditar nisso. Eu prefiro acreditar que esta Casa ainda vai tomar uma postura de permitir que o setor banc\u00e1rio seja ampliado, mas ampliado de verdade, para que n\u00f3s possamos encontrar em cada esquina op\u00e7\u00f5es diversas de agentes financeiros com os pre\u00e7os mais baratos poss\u00edveis. Espero que esta Casa realmente tome consci\u00eancia da necessidade do mercado financeiro, e o povo brasileiro precisa disso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), LOCKDOWN, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, COROAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, TESTE R\u00c1PIDO DE DETEC\u00c7\u00c3O, VACINA, ELOGIO",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Raz\u00f5es da contrariedade do orador e da sociedade paulistana \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  pelo Governador Jo\u00e3o Doria. Proficuidade das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, adotadas pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente, todos os nossos colegas e Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nEu vou fazer uso do per\u00edodo de breves comunica\u00e7\u00f5es para, mais uma vez, dizer da minha insatisfa\u00e7\u00e3o e de toda a sociedade paulista por mais uma decreta\u00e7\u00e3o de lockdown em S\u00e3o Paulo.\r\nSr. Presidente, colegas, o Governador de S\u00e3o Paulo afirma que usa a ci\u00eancia para implantar o lockdown. Entretanto, lockdown, at\u00e9 onde eu sei e traduzindo ao p\u00e9 da letra o que significa essa palavra, seria realmente parar todas as atividades.\r\nO que eu fa\u00e7o com milh\u00f5es de trabalhadores que est\u00e3o neste momento, \u00e0s 9h11min, dentro do metr\u00f4 lotado? O que eu fa\u00e7o com os trabalhadores que desde as 5 horas da manh\u00e3 utilizam o transporte p\u00fablico lotado? Os bares podem funcionar normalmente durante o dia. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 ci\u00eancia. Absolutamente, nenhum crit\u00e9rio \u00e9 utilizado para essa determina\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma forma perversa para simplesmente atacar o povo brasileiro, fazer com que as empresas fechem - e fechem cada vez mais -, o desemprego aumente e o caos seja implantado para prejudicar o Governo Bolsonaro.\r\nO Governo Bolsonaro pagou o aux\u00edlio emergencial e vai estend\u00ea-lo com mais quatro parcelas, em princ\u00edpio de 250 reais. O Governo Bolsonaro pagou todos os testes at\u00e9 o presente momento. O Governo Bolsonaro mandou ajuda para todos os Estados e todos os Munic\u00edpios, at\u00e9 para compensar uma eventual perda de arrecada\u00e7\u00e3o. O Governo Bolsonaro pagou as vacinas, e as vacinas est\u00e3o chegando.\r\nUma boa not\u00edcia de ontem: teremos mais 138 milh\u00f5es de vacinas. J\u00e1 h\u00e1 um acordo em andamento com a Pfizer e com a Janssen. Isso significa uma atua\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, prof\u00edcua e inteligente por parte do Governo para com a Na\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o Presidente que o Brasil precisava para estancar todas as podrid\u00f5es que n\u00f3s t\u00ednhamos nos Governos anteriores.\r\nUm abra\u00e7o a todos, e que tenhamos uma excelente quinta-feira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CRITICA.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO ESTADO), COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Inefic\u00e1cia das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19 adotadas pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas, realmente a pol\u00edtica brasileira n\u00e3o foi feita para amadores e muito menos para aventureiros. Para jogar dentro dessas quatro linhas \u00e9 preciso ser muito profissional.\r\nNos meus anos de faculdade de Direito, eu nunca, em nenhum lugar, estudei que embargos de declara\u00e7\u00e3o servissem para inocentar ou absolver quem quer que seja e muito menos que embargos de declara\u00e7\u00e3o t\u00eam poder erga omnes.\r\nConseguiu uma decis\u00e3o do Ministro Fachin atingir n\u00e3o s\u00f3 um mas tamb\u00e9m v\u00e1rios processos de algu\u00e9m que, como todos n\u00f3s sabemos, fazia parte de uma quadrilha que assaltava os cofres p\u00fablicos. Neste momento, n\u00f3s temos uma aberra\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, estampada e escancarada, que mais serve para dar um tapa na cara de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTirando esse assunto que ainda vai render muito nos pr\u00f3ximos discursos, eu queria dizer que o Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 cada vez mais parecido com a China, pois uma manifesta\u00e7\u00e3o foi considerada uma amea\u00e7a \u00e0 ordem pol\u00edtica, e todo indiv\u00edduo descontente \u00e9 visto como inimigo do Estado. Os comerciantes est\u00e3o indignados com o que vem acontecendo. O Governador de S\u00e3o Paulo propositalmente n\u00e3o se preparou para o pior porque queria que S\u00e3o Paulo se tornasse o pior Estado no combate \u00e0 pandemia, mesmo tendo recebido recursos.\r\nO que ocorre hoje, no Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 um verdadeiro crime contra a humanidade. Nem pacientes est\u00e3o sendo atendidos, nem trabalhadores possuem o direito de trabalhar, nem empregadores t\u00eam o direito de abrir suas portas. Daqui a pouco, n\u00f3s vamos ser conduzidos ao que comer, ao que pensar e ao que fazer.\r\n\u00c9 o fim da democracia.\r\nAlerto o povo brasileiro de que n\u00f3s patriotas precisamos ir \u00e0s ruas urgentemente ou o Brasil vai virar de ponta-cabe\u00e7a.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROCESSO PENAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PARLAMENTO, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Perplexidade com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Inseguran\u00e7a jur\u00eddica gerada pela decis\u00e3o do magistrado da Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. \r\nA Na\u00e7\u00e3o brasileira, cada vez mais estarrecida com a (falha na transmiss\u00e3o), que um tribunal (falha na transmiss\u00e3o), sem saber para que lado (falha na transmiss\u00e3o). (Falha na transmiss\u00e3o) as senten\u00e7as podem at\u00e9 terem sido anuladas pelo Supremo Tribunal Federal, mas os fatos, a roubalheira, os esc\u00e2ndalos que n\u00f3s (falha na transmiss\u00e3o).\r\n\u00c9 muito importante dizer que a inseguran\u00e7a jur\u00eddica que foi provocada ontem pela decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin abrir\u00e1 precedentes perigosos. Primeiro, porque praticamente os crimes do ex-Presidente Lula j\u00e1 est\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o). Os precedentes que v\u00e3o se (inintelig\u00edvel) ap\u00f3s essa decis\u00e3o s\u00e3o extremamente perigosos (falha na transmiss\u00e3o).\r\nHaver\u00e1 uma avalanche de impunidades, porque por certo todos aqueles que roubaram, que meteram a m\u00e3o no (falha na transmiss\u00e3o) livres em breve (falha na transmiss\u00e3o). Dizer que uma decis\u00e3o como essa foi (falha na transmiss\u00e3o) a Lava-Jato \u00e9 contar uma verdadeira piada. N\u00e3o h\u00e1 conex\u00e3o nenhuma. Haver\u00e1 apenas consequ\u00eancias danosas para o mundo jur\u00eddico (falha na transmiss\u00e3o). N\u00f3s estamos simplesmente condecorando a impunidade no Pa\u00eds.\r\nIsso \u00e9 uma verdadeira vergonha para este Parlamento, que muitas vezes declinou de se posicionar em cima de temas importantes, como, por exemplo, a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o segunda inst\u00e2ncia. (Falha na transmiss\u00e3o).\r\nOu n\u00f3s atuamos nesse processo, ou n\u00f3s estaremos \u00e0 beira de uma fal\u00eancia pol\u00edtica. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar a democracia ser rompida. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que esta Casa (falha na transmiss\u00e3o) coerente.\r\nBom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 250 reais constante no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo na presid\u00eancia dos trabalhos, fun\u00e7\u00e3o de muita responsabilidade neste momento.\r\nSobre essa quest\u00e3o da PEC Emergencial, todos sabemos da import\u00e2ncia e do que ela significa para o povo brasileiro. N\u00e3o \u00e9 uma atitude simples que a C\u00e2mara neste momento est\u00e1 tomando. Ali\u00e1s, trata-se de atitude de muita responsabilidade. \u00c9 s\u00f3 andar pelas ruas e ver o quanto o povo est\u00e1 precisando de um aux\u00edlio emergencial. E, mais uma vez, a despeito de tantas cr\u00edticas, in\u00fameras cr\u00edticas, o Governo Bolsonaro vem firme no seu prop\u00f3sito de combate \u00e0 pandemia e ajuda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o \u00e9 pouco dinheiro que est\u00e1 envolvido na aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC, s\u00e3o aproximadamente 40 ou 50 bilh\u00f5es de reais. E ouvi muitas cr\u00edticas de Deputados dizendo que o valor \u00e9 pequeno. Eu volto no tempo, l\u00e1 em 2002, 2003 e 2004, e lembro do Programa Bolsa Fam\u00edlia, com os p\u00edfios 60 reais que, naquela \u00e9poca, foi aprovado. Eram importantes, mas eram p\u00edfios.\r\nEu queria saber da Deputada que falou anteriormente como \u00e9 que se vivia, ent\u00e3o, com 60 reais. Eu acredito que dava para comprar \u00e1gua, arroz, feij\u00e3o e um \u00f3leo.\r\nPresenciei isso, inclusive, no interior de Minas Gerais, onde estive v\u00e1rias vezes, no Vale do Jequitinhonha, e fui ver a pobreza.\r\nHoje n\u00f3s estamos trabalhando com o valor de 250 reais. Se n\u00e3o \u00e9 o ideal, e acredito tamb\u00e9m que n\u00e3o seja, \u00e9 um esfor\u00e7o enorme que o Governo Bolsonaro vem fazendo. E temos que deixar bem claro que \u00e9 o Governo Bolsonaro que vem combatendo essa pandemia da melhor forma poss\u00edvel, melhor at\u00e9 que muitos pa\u00edses de primeiro mundo, porque n\u00e3o h\u00e1 por a\u00ed nenhum sistema de distribui\u00e7\u00e3o de renda t\u00e3o valoroso, t\u00e3o precioso, t\u00e3o preciso e t\u00e3o necess\u00e1rio quanto o que esse Governo vem fazendo. Milh\u00f5es de pessoas receber\u00e3o essas quatro parcelas, que vir\u00e3o inclusive em boa hora, servir\u00e3o para injetar dinheiro na economia. \u00c9 o com\u00e9rcio que ganha, \u00e9 a ind\u00fastria que, em segundo plano, tamb\u00e9m est\u00e1 ganhando.\r\nEsse esfor\u00e7o que hoje n\u00f3s estamos fazendo para termos 308 votos vai vencer, a despeito da contrariedade de uma parcela dos Deputados. Eu preferiria que todos voc\u00eas aprovassem, que a aprova\u00e7\u00e3o fosse at\u00e9 por unanimidade, e quem sabe brig\u00e1ssemos por um valor maior posteriormente. Mas querer interceder, querer vetar essa medida que n\u00f3s estamos hoje aprovando ou tentando aprovar \u00e9 um ato de antipatriotismo e at\u00e9, por que n\u00e3o dizer, de desumanidade com o povo brasileiro.\r\nEu encontro nas ruas aqui da cidade de S\u00e3o Paulo - que o Governador Jo\u00e3o Doria resolveu fechar de uma forma ditatorial - pessoas passando necessidade. E essas pessoas est\u00e3o precisando urgentemente desses 250 reais. Que viessem 300 reais. Como disse o Deputado Pompeo de Mattos, do Rio Grande do Sul, o que importa \u00e9 o p\u00e3o que vai para cima da mesa dessa fam\u00edlia. E isso importa mesmo, Deputado Pompeo de Mattos. V.Exa. fala muito bem. Vamos brigar at\u00e9 por um valor melhor, mas nunca negar esses 250 reais. \u00c9 da\u00ed para cima, gente, que n\u00f3s temos que pensar. Primeiro vamos aprovar.\r\nS\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos para que n\u00f3s coloquemos esse m\u00ednimo na mesa das fam\u00edlias. Isso \u00e9 urgente, \u00e9 necess\u00e1rio! E eu conto com o cora\u00e7\u00e3o, com a sensibilidade de todos voc\u00eas, Deputados, pois \u00e9 o Brasil que ganha.\r\nObrigado, Sr. Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCR\u00cdTICA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMERCIANTE, COM\u00c9RCIO, DESEMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PREFEITURA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  por Governadores Estaduais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pois n\u00e3o, Deputado Coronel. Estamos ouvindo V.Exa.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - \u00d3timo.\r\nDesculpem o delay aqui. A Internet em S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m foi bloqueada pelo Governador Jo\u00e3o Doria. Ent\u00e3o, ela trabalha de forma lenta, porque ele resolveu bloquear tudo.\r\nBoa noite, Sr. Presidente. Boa noite a todos os Deputados. Vou at\u00e9 fazer um pouco de coro ao que o Deputado Subtenente Gonzaga falou, agora h\u00e1 pouco, ao microfone.\r\nN\u00f3s entendemos perfeitamente a import\u00e2ncia da PEC. H\u00e1 a necessidade urgente de se colocar quatro parcelas de 250 reais na m\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o precisando delas neste momento.\r\nN\u00f3s estamos aqui numa luta para fazer o melhor para o povo brasileiro neste momento t\u00e3o delicado - t\u00e3o delicado mesmo. E os n\u00fameros est\u00e3o a\u00ed para todos n\u00f3s vermos, analisarmos, refletirmos.\r\nO problema \u00e9 que, se n\u00e3o bastasse a pandemia, n\u00f3s ainda temos que, \u00e0s vezes, lutar com alguns algozes que precisam antecipar, n\u00e3o sei por que, a campanha do ano que vem, principalmente a campanha presidencial.\r\nNessa antecipa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, alguns Estados est\u00e3o sofrendo mais do que deviam - est\u00e3o mesmo sofrendo muito mais do que deviam. Isso porque eles t\u00eam que lutar contra o v\u00edrus. \u00c9 uma guerra biol\u00f3gica, contra um ser invis\u00edvel. E todo mundo tem que tomar todos os cuidados - e todo mundo est\u00e1 tomando. Agora, o pior \u00e9 que h\u00e1 Governadores que, neste momento, est\u00e3o tomando atitudes absolutamente impr\u00f3prias e, por que n\u00e3o dizer, indignas com a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nSe n\u00f3s tomamos todas as precau\u00e7\u00f5es, como manter distanciamento, usar m\u00e1scara, passar \u00e1lcool em gel, e tentamos de todas as formas evitar as aglomera\u00e7\u00f5es, o que eu posso dizer de uma comerciante que adota todos esses procedimentos, que permite a entrada de 5 pessoas, 10 pessoas, no m\u00e1ximo, no seu com\u00e9rcio, que \u00e9 o que o sustenta, e \u00e9 obrigado a baixar as portas, \u00e9 obrigado a demitir seus funcion\u00e1rios? Nem que seja um, Presidente, mas ele est\u00e1 sendo obrigado a demitir.\r\nIsso \u00e9 uma piada! At\u00e9 agora, nenhum deles mostrou cientificamente a real necessidade de se fechar todo o Estado. Eu sou de S\u00e3o Paulo, V.Exas. me conhecem, e estou aqui, sofrendo, porque ando pelas ruas e n\u00e3o encontro absolutamente nada aberto. \r\nEnt\u00e3o, vamos torcer para que ele invista no combate ao v\u00edrus. E o que ele faz? Ele n\u00e3o monta hospital de campanha; ao contr\u00e1rio, ele desmonta hospital de campanha. Ele n\u00e3o investe em Santa Casa. Ele recebe o dinheiro que n\u00f3s aprovamos neste plen\u00e1rio - e \u00e9 muito dinheiro -, que deveria usar para abrir leitos e mais leitos por todo o Estado, mas tamb\u00e9m n\u00e3o o faz. Ele deixa Prefeitos de joelhos, pedindo: \"Pelo amor de Deus! Coloque mais leitos e respiradores\". Mas n\u00e3o; ele mata indiretamente a popula\u00e7\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 hora de se travar uma guerra pol\u00edtica? Isso \u00e9 hora de se pensar de forma t\u00e3o desumana? Logo no momento em que 513 Deputados lutam para aprovar um recurso de que a popula\u00e7\u00e3o precisa? Isso est\u00e1 fora do racional, Sr. Presidente!\r\nEsse recado vai, em especial, para o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria, do Estado de S\u00e3o Paulo, e para alguns outros espalhados pelo Pa\u00eds que n\u00e3o est\u00e3o contribuindo, que est\u00e3o cometendo crime contra a humanidade. Isso, sim, n\u00f3s precisamos deixar claro.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, TADEU ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdC\u00cdA, POLICIAL MILITAR, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o dos Requerimentos de Destaque de n\u00bas 4, 9, 10, 12 e 13, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos os colegas. \r\nIniciamos mais um dia, e hoje faremos algumas mudan\u00e7as nessa PEC que foi aprovada ontem, em primeiro turno. Refiro-me a dois pontos muito - mas muito - importantes. O primeiro \u00e9 a quest\u00e3o da Receita Federal. \r\nA estrutura da Receita Federal foi completamente modificada, e isso leva a um efeito muito perverso daqui para frente nas atividades desse \u00f3rg\u00e3o. Como \u00e9 que vamos \"bater\" - entre aspas - no \u00f3rg\u00e3o que arrecada? Como \u00e9 que vamos \"bater\" no \u00f3rg\u00e3o que combate a sonega\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds? Acho isso um contrassenso, \u00e9 ir na contram\u00e3o.\r\nA Receita Federal j\u00e1 tem dificuldades, uma delas, inclusive, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de quase 1 bilh\u00e3o do Or\u00e7amento de toda a sua estrutura, de 2017 at\u00e9 os dias de hoje. Ent\u00e3o, n\u00e3o acho producente. Para mudarmos isso, temos o Destaque n\u00ba 4, do Deputado Tadeu Alencar, do PSB, o qual recomendo a todos os colegas.\r\nO segundo ponto importante, Sr. Presidente, e que foi objeto ontem de muitas liga\u00e7\u00f5es para v\u00e1rios Deputados, a fim de pedir sensibilidade, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o aos policiais das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Brasil inteiro.\r\nNeste momento essa PEC est\u00e1 batendo na classe da seguran\u00e7a sem a menor necessidade. Lembramos que a classe da seguran\u00e7a - policiais civis, policiais militares, policiais penais, guardas municipais, policiais federais, policiais rodovi\u00e1rios federais - tem suas carreiras comprometidas, neste momento, com essa PEC, e n\u00e3o vejo nenhum motivo para se fazer isso. As for\u00e7as de seguran\u00e7a est\u00e3o a\u00ed a todo tempo, durante esta pandemia, ajudando a sociedade 24 horas por dia. S\u00e3o profissionais com os quais podemos contar a qualquer hora do dia e em qualquer lugar do Brasil. N\u00e3o poder\u00edamos estar fazendo isso, em especial com os policiais militares, que s\u00e3o a grande maioria, quase 600 mil no Brasil, e que hoje est\u00e3o tristes, descontentes, porque n\u00e3o sabem o que vai acontecer com a vida deles.\r\nTemos quatro destaques, os de n\u00bas 9, 10, 12 e 13. Todos esses destaques s\u00e3o fundamentais.\r\nE eu pe\u00e7o aos Deputados que nos ajudem a conseguir os 308 votos para aprov\u00e1-los, mais o Destaque n\u00ba 4, referente \u00e0 Receita Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Desejo um bom dia a todos os Deputados.\r\nEu quero endossar todas as palavras do Deputado Celso Sabino em rela\u00e7\u00e3o a este destaque. Com certeza, o Senado Marcio Bittar deixou passar batido um tema muito relevante que tem rela\u00e7\u00e3o com esse destaque apresentado pelo PDT. Esse tema envolve a Receita Federal, os recursos que s\u00e3o carreados para a Receita Federal, e tamb\u00e9m envolve todas as administra\u00e7\u00f5es financeiras dos Estados e dos Munic\u00edpios.\r\nConsiderando-se o jeito como ficou a PEC, o relat\u00f3rio, \u00e9 hora de n\u00f3s fazermos alguns pequenos ajustes. E o ajuste a que me refiro, que eu diria que nem \u00e9 pequeno - \u00e9 um grande ajuste -, trata da devolu\u00e7\u00e3o \u00e0 Receita Federal, \u00e0s receitas Estaduais, \u00e0s receitas Municipais... Como o pr\u00f3prio Deputado Celso Sabino falou, trata-se da vaca que d\u00e1 o leite, da galinha dos ovos de ouro. Do jeito como ficou a PEC, n\u00f3s simplesmente estamos retirando recursos dessas institui\u00e7\u00f5es. \r\nLembro que n\u00f3s tivemos um acr\u00e9scimo de 34 bilh\u00f5es nas receitas pr\u00f3prias, gra\u00e7as ao trabalho da Receita Federal, institui\u00e7\u00e3o que j\u00e1 fez muito pelo Brasil, combate a sonega\u00e7\u00e3o todos os dias do ano. \u00c9 isto que n\u00f3s precisamos fazer: prestigiar esse \u00f3rg\u00e3o. Hoje, se n\u00f3s temos uma Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, se n\u00f3s temos (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ACORDO, DANIEL FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Regozijo com a constru\u00e7\u00e3o de acordo em prol dos policiais brasileiros, no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria deixar registrado o meu agradecimento a todos aqueles que participaram da constru\u00e7\u00e3o desse acordo, em rela\u00e7\u00e3o aos policiais do Brasil inteiro.\r\nFa\u00e7o esse agradecimento at\u00e9 pelo fato de termos conseguido dialogar e mostrar a premente necessidade que estava sufocando os policiais no Brasil inteiro, em especial no Estado de S\u00e3o Paulo, que passa por uma fase extremamente dif\u00edcil, sobretudo em termos salariais.\r\nTodo mundo diz que todos os policiais tiveram os seus reajustes, e isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo recebem hoje, no caso da pol\u00edcia, o pior sal\u00e1rio no Brasil. No caso, o Estado mais rico paga o pior sal\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, vem como um alento essa possibilidade de eles n\u00e3o serem atingidos em coisas m\u00ednimas, justamente a progress\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o na carreira.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, RETOMADA, ECONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da concess\u00e3o, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio emergencial de 250 reais com pagamento em quatro parcelas. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse aux\u00edlio emergencial de quatro parcelas de 250 reais est\u00e1 sendo oferecido pelo Governo e est\u00e1 sendo afian\u00e7ado por esta Casa e tamb\u00e9m pelo Senado Federal. Todos n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dele. Para acabar com a pandemia, n\u00e3o basta s\u00f3 a vacina. Para acabar com a pandemia, \u00e9 preciso muito mais do que a vacina, porque a pandemia nos trouxe muitos preju\u00edzos. Em todos os Estados, a devasta\u00e7\u00e3o de empresas, de microempres\u00e1rios, de pequenos, m\u00e9dios e grandes neg\u00f3cios foi muito grande. O cen\u00e1rio \u00e9 de terra arrasada. O cen\u00e1rio \u00e9 praticamente de destrui\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, isso ocorreu porque os nossos governantes n\u00e3o tiveram a sensibilidade de entender que duas coisas precisavam andar paralelamente: a economia e o combate \u00e0 pandemia. \r\nO que estamos fazendo hoje \u00e9 praticamente um ato altru\u00edsta. Estamos pegando 40 bilh\u00f5es de reais e entregando a milh\u00f5es de fam\u00edlias. Isso, sim, \u00e9 uma atitude decente, honesta e respons\u00e1vel de um Governo que pensa no povo e quer sair o mais r\u00e1pido poss\u00edvel desse quadro dantesco que estamos vivendo.\r\nPor todos os lados neste Brasil, sem exce\u00e7\u00e3o, de norte a sul, de leste a oeste, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo, os prefeitos est\u00e3o sofrendo. Todos est\u00e3o clamando por uma solu\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Nesses pr\u00f3ximos 4 meses, n\u00f3s vamos entregar esse aux\u00edlio emergencial, que vai ajudar sobremaneira numa retomada da economia. Estamos injetando dinheiro na economia. Estamos colocando esse dinheiro na m\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que n\u00e3o vai investir na Bolsa de Valores, na poupan\u00e7a, em nenhum lugar. Essa popula\u00e7\u00e3o vai gastar esse dinheiro - podem ter certeza de que vai gastar muito rapidamente. Isso far\u00e1 com que o ciclo da economia, a roda da economia, volte a girar.\r\nQuerer protelar a vota\u00e7\u00e3o, acredito eu, n\u00e3o \u00e9 uma boa solu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos andar rapidamente com esse assunto. Se poss\u00edvel, devemos tirar isso do colo da C\u00e2mara dos Deputados ainda hoje, votando em segundo turno, aprovando esta PEC e entregando isso na m\u00e3o do Presidente Bolsonaro, para que, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, se for o caso, at\u00e9 amanh\u00e3, possamos entregar esse alento a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu deixo consignado que estamos tendo horas e horas de trabalho para discutir, para debater. Muitas vezes, eu escuto argumentos absolutamente impr\u00f3prios e outros muito pr\u00f3prios. Esta \u00e9 a Casa do debate. Assim n\u00f3s estamos caminhando.\r\nAproveito a oportunidade para dar parab\u00e9ns \u00e0 Casa e deixar consignado que este debate est\u00e1 sendo salutar. Se n\u00e3o \u00e9 da melhor forma, se n\u00e3o \u00e9 da forma mais correta, como prev\u00ea o Regimento, pelo menos n\u00f3s estamos debatendo, tanto \u00e9 que alguns pontos est\u00e3o sendo at\u00e9 revistos neste momento, como \u00e9 o caso dos policiais.\r\nEsse gesto que a C\u00e2mara dos Deputados vai fazer daqui a pouco - ainda hoje, se Deus quiser! -, aprovando esta PEC em segundo turno, jamais ser\u00e1 esquecido.\r\nDeixo aqui a minha contribui\u00e7\u00e3o e o meu apoio para que esses trabalhos continuem transcorrendo nessa ordem, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oat\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante no \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que eu sou contra esse destaque.\r\nA PEC j\u00e1 est\u00e1 montada, pronta, e precisa chegar ao povo brasileiro o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s entendemos toda essa oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita, mas infelizmente eu n\u00e3o consigo compreender como um Deputado h\u00e1 pouco falou que deu dignidade com o Bolsa Fam\u00edlia, e agora est\u00e1 sendo contra colocar 250 reais na mesa de quem mais precisa. Se a dignidade dele era com 60, 70, 80 reais, o discurso est\u00e1 completamente invertido.\r\nSr. Presidente, sou contra esse destaque. Vamos seguir na sess\u00e3o plen\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, ACORDO, POLICIA.\r\nJO\u00c3O DORIA , GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), POLICIA, SAL\u00c1RIO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de acordo entre o Governo e partidos pol\u00edticos a favor dos policiais brasileiros no processo de vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Baixos sal\u00e1rios percebidos pelos policiais no Estado de S\u00e3o Paulo. Descaso do Governador Jo\u00e3o Doria com a defasagem salarial da corpora\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos os meus colegas Deputados.\r\nHoje temos o segundo turno da PEC Emergencial e um dos itens \u00e9 justamente um acordo firmado ontem entre o Governo e os partidos sobre os policiais do Brasil inteiro. Os policiais estavam no texto anterior, no texto que t\u00ednhamos aprovado em primeiro turno, sendo praticamente deixados de lado.\r\nH\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil aqui no Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nO Estado de S\u00e3o Paulo j\u00e1 vem h\u00e1 anos n\u00e3o fazendo a reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria dos sal\u00e1rios dos policiais - h\u00e1 muitos anos -, e isso tem feito com que o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, que arrecada quase 280 bilh\u00f5es de reais, tenha o pior sal\u00e1rio do Brasil para a categoria. N\u00e3o coincidentemente, o partido que governa o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 o PSDB, e as siglas dizem exatamente isso: \"Pior Sal\u00e1rio Do Brasil\".\r\n\u00c9 uma vergonha para o nosso Pa\u00eds ter a melhor pol\u00edcia, com o pior sal\u00e1rio. Se n\u00e3o bastasse isso, a falta de efetivo tamb\u00e9m dificulta muito o trabalho da pol\u00edcia.\r\nSeguran\u00e7a \u00e9 t\u00e3o importante quanto sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura. S\u00e3o quest\u00f5es b\u00e1sicas para toda a popula\u00e7\u00e3o. Costumo dizer que quem n\u00e3o gosta de pol\u00edcia que viva sem ela - tente viver sem a pol\u00edcia. Infelizmente, no nosso Pa\u00eds, em especial no Estado de S\u00e3o Paulo, isso \u00e9 praticamente imposs\u00edvel. \r\nDa\u00ed temos que respeitar as pol\u00edcias do Brasil inteiro. Temos que respeitar a pol\u00edcia e as Pol\u00edcias Civil, Militar e Penal do Estado de S\u00e3o Paulo, sem esquecer que aqui no Estado de S\u00e3o Paulo h\u00e1 o maior n\u00famero de Guardas Municipais tamb\u00e9m, que d\u00e3o um suporte incr\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nTentem viver sem a pol\u00edcia! Ela est\u00e1 24 horas defendendo a popula\u00e7\u00e3o, em compensa\u00e7\u00e3o est\u00e1 24 horas praticamente sendo atacada de diversas formas, em especial pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, que n\u00e3o se sensibilizou por 1 minuto sequer para dar apoio, em especial o apoio financeiro, aos policiais do Estado. \u00c9 um contingente enorme: na ativa s\u00e3o quase 82 mil policiais, somente da Pol\u00edcia Militar; e da reserva, outros tantos. Eles est\u00e3o 24 horas por dia trabalhando pela sociedade.\r\nPe\u00e7o a todos os colegas que apoiem esse destaque do PSL e do PSC hoje, na vota\u00e7\u00e3o do segundo turno.\r\nObrigado, Sr. Presidente, e bom dia a todos os colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDO TURNO, VOTA\u00c7AO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, INFLA\u00c7\u00c3O. \r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre a vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Possibilidade de reposi\u00e7\u00e3o de perdas inflacion\u00e1rias dos servidores p\u00fablicos. Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o do funcionalismo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia. Bom dia a todos os nossos colegas.\r\nPrimeiramente, eu quero alertar todos os Deputados de que n\u00f3s teremos a vota\u00e7\u00e3o do segundo turno e tamb\u00e9m, junto com essa vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s teremos um tema muito importante, que \u00e9 devolver aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos uma possibilidade, apenas uma possibilidade, de reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria.\r\nIsso \u00e9 justo, at\u00e9 porque o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, dos Estados e Munic\u00edpios, todos eles, s\u00e3o reajust\u00e1veis de acordo com a infla\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 um tema muito caro, muito importante. Existem algumas correntes que querem demonizar, satanizar o funcion\u00e1rio p\u00fablico.\r\nMeus amigos Deputados, eu fui funcion\u00e1rio p\u00fablico por 30 anos. Gra\u00e7as a Deus, cumpri a minha miss\u00e3o muito bem cumprida. Acredito eu que, em todas as profiss\u00f5es, existem as mazelas, existem os maus funcion\u00e1rios. Como existem os maus engenheiros, os maus m\u00e9dicos, os maus advogados, existem tamb\u00e9m os maus funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\r\nO que esta Casa precisa, no momento em que n\u00f3s estamos fazendo um acordo com o Governo para que n\u00e3o maltrate os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, \u00e9 simplesmente dizer para os bons funcion\u00e1rios, para aqueles que trabalham e que se dedicam que eles merecem ter uma reposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria e at\u00e9 a progress\u00e3o que a carreira lhes permite.\r\nEsta Casa \u00e0s vezes falha na hora de pautar, de discutir e de debater uma moderniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 claro que o Estado est\u00e1 inchado. Pelo que eu levantei, o Governo Federal tem cerca de 1 milh\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos. \u00c9 muita gente, \u00e9 muito pesado.\r\nNo momento em que n\u00f3s modernizarmos a m\u00e1quina, fizermos a m\u00e1quina agir mais rapidamente, n\u00f3s poderemos em breve at\u00e9 ter uma redu\u00e7\u00e3o disso.\r\nAgora, querer satanizar o funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 muito ruim. Isso \u00e9 p\u00e9ssimo, porque hoje a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica trabalha baseada no funcion\u00e1rio p\u00fablico. \u00c9 ele que est\u00e1 atr\u00e1s do balc\u00e3o, atendendo todas as demandas da popula\u00e7\u00e3o. Se atende mal, vamos depurar e n\u00e3o satanizar. Vamos separar o joio do trigo: o que \u00e9 mau n\u00f3s mandamos embora, o que \u00e9 bom n\u00f3s prestigiamos. Essa \u00e9 a regra da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o eu n\u00e3o entendo por que, muitas vezes, eu ou\u00e7o dizer que o funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 um ser humano de muitos privil\u00e9gios. Venham visitar a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, ou qualquer outra pol\u00edcia militar, ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o de seguran\u00e7a do Brasil, e tentem ver os privil\u00e9gios que esses profissionais t\u00eam: trabalhar 24 horas, trabalhar sem hora extra, trabalhar debaixo de sol, de chuva, trabalhar em qualquer tempo. Esses s\u00e3o os privil\u00e9gios.\r\n\u00c9 assim que n\u00f3s estamos vivendo. Com tudo isso, falando aqui pela Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, acreditem, \u00e9 o pior sal\u00e1rio do Brasil. \u00c9 o pior sal\u00e1rio do Brasil! Um Estado que arrecada 280 bilh\u00f5es de reais n\u00e3o consegue pagar um sal\u00e1rio decente, aquele sal\u00e1rio que d\u00e1 dignidade humana. \u00c9 isso que n\u00f3s combatemos.\r\nVamos acabar com exce\u00e7\u00f5es que existem. N\u00f3s temos realmente funcion\u00e1rios que ganham absurdos. Isso n\u00f3s precisamos combater, esse excesso, essa gordura. Isso realmente faz mal para o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO servi\u00e7o p\u00fablico e, claro, n\u00e3o s\u00f3 ele, todos os trabalhos precisam ser bem remunerados. Todos n\u00f3s brigamos por melhores remunera\u00e7\u00f5es.\r\nEntendemos que este n\u00e3o \u00e9 o momento de falar em aumento de sal\u00e1rio, em hip\u00f3tese nenhuma. Entendemos que este \u00e9 o momento em que todos n\u00f3s precisamos dar uma cota de contribui\u00e7\u00e3o, sim, mas querer demonizar o servidor p\u00fablico por picuinhas, por quest\u00f5es diminutas, n\u00e3o. N\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o aqui de prestigi\u00e1-los neste momento, porque hoje quem trabalha no SUS \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, e ele est\u00e1 l\u00e1 dando a sua vida pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nConto com o apoio de todos voc\u00eas nessa pauta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c1 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, LOCKDOWN, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra o isolamento social e \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  pelos Governadores, para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Um bom dia de trabalho para V.Exa.!\r\nN\u00f3s estamos aqui votando o aux\u00edlio emergencial, a PEC n\u00ba 186, de 2019, um assunto de grande import\u00e2ncia.\r\nMais uma vez, registro os meus parab\u00e9ns ao Governo Bolsonaro e a toda a equipe do Minist\u00e9rio da Economia pela coragem, pela disciplina, pela responsabilidade em avaliar um momento t\u00e3o dif\u00edcil e, num esfor\u00e7o grande, colocar 44 bilh\u00f5es de reais para popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDo que a popula\u00e7\u00e3o mais precisa \u00e9 colocar comida no prato, fazer as suas compras mais b\u00e1sicas, para poder ter o que comer. E o aux\u00edlio \u00e9 importante em v\u00e1rios sentidos: primeiro, por dar dignidade para todas essas fam\u00edlias; segundo, por injetar dinheiro na economia, que, por conta da pandemia, vem capengando, com bastante dificuldade.\r\nQuero tamb\u00e9m aqui deixar um alerta a todos aqueles que jogam contra e insistem no discurso \"Fique em casa!\". Aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, o caos est\u00e1 instalado. Aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, o Governador, que mora num palacete num bairro maravilhoso, tem todas as condi\u00e7\u00f5es do mundo para ficar em casa. Mas ser\u00e1 que ele est\u00e1 pedindo aos seus funcion\u00e1rios - o seu cozinheiro, a sua cozinheira, o seu jardineiro, o seu motorista - que fiquem em casa ou ele ainda est\u00e1 se utilizando desses servi\u00e7os para poder ter todos os luxos, dos quais nenhuma fam\u00edlia brasileira consegue chegar perto?\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma hipocrisia, uma demagogia: \"Fique em casa e n\u00e3o tenha o que comer. Fique em casa e n\u00e3o tenha como pagar a conta de luz\". O discurso \u00e9 \"Fique em casa\", mas o transporte coletivo est\u00e1 abarrotado!\r\nO transporte coletivo - \u00f4nibus, metr\u00f4, trem -, aqui em S\u00e3o Paulo, \u00e9 o maior foco de contamina\u00e7\u00e3o! Que ci\u00eancia \u00e9 essa?! Que ci\u00eancia \u00e9 essa?! Vamos seguir a ci\u00eancia? Vamos obedecer \u00e0 ci\u00eancia? Empilham 2 milh\u00f5es de pessoas em transporte p\u00fablicos e v\u00eam, com a cara lavada, \u00e0 televis\u00e3o dizer: \"Fique em casa\".\r\nO povo precisa trabalhar. O povo precisa colocar o que comer na geladeira, na prateleira, no arm\u00e1rio. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso parar com esse jogo do contra, imediatamente. \u00c9 preciso parar de jogar n\u00e3o contra o Governo Bolsonaro, mas contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Governador de S\u00e3o Paulo que est\u00e1 fazendo isso. Numa reuni\u00e3o que eu n\u00e3o quero nem adjetivar, os Governadores fizeram um pacto em prol da vida. Como querem fazer um pacto em prol da vida se est\u00e3o roubando descaradamente o dinheiro que n\u00f3s aprovamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados e enviamos a eles para suprirem de equipamentos os m\u00e9dicos, todo o pessoal da sa\u00fade; para comprarem equipamentos para leitos de UTI?! Como querem fazer um pacto pela vida se eles est\u00e3o negando os leitos de que a popula\u00e7\u00e3o neste momento precisa?! Que pacto pela vida \u00e9 esse?! Como eu j\u00e1 disse, n\u00e3o vou adjetivar essa reuni\u00e3o de Governadores, porque realmente ela n\u00e3o tem a menor credibilidade.\r\nQuem est\u00e1 na rua, com um parente, pedindo um leito, tem que bater, por exemplo, \u00e0 porta do Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, um local aqui na Avenida Morumbi n\u00ba 4.500, e cobrar do Governador Jo\u00e3o Doria por que est\u00e3o faltando leitos no Estado de S\u00e3o Paulo. \u00c9 muita irresponsabilidade para ficar calado!\r\nN\u00f3s estamos, aqui, hoje, mais uma vez, votando 44 bilh\u00f5es de reais. A popula\u00e7\u00e3o brasileira, por certo, saber\u00e1 reconhecer o esfor\u00e7o da C\u00e2mara dos Deputados, o esfor\u00e7o do Senado Federal e o esfor\u00e7o desse grande Presidente Jair Messias Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por conceder este 1 minuto para que possamos falar sobre esta PEC.\r\nEu acabo de votar \"sim\" ao texto da PEC 186. Eu voto \"sim\" por esses milh\u00f5es de brasileiros que v\u00e3o receber essas 4 parcelas de 250 reais. \r\nDigo mais: isso pode n\u00e3o parar, \u00e9 claro. N\u00f3s poderemos, daqui a 3 ou 4 meses, j\u00e1 pensar at\u00e9, se for necess\u00e1rio, numa prorroga\u00e7\u00e3o de outro aux\u00edlio emergencial.\r\nSe o povo precisar, Bolsonaro vai estar l\u00e1, junto, para ajudar o povo brasileiro, n\u00e3o tenho a menor d\u00favida. E esta C\u00e2mara dos Deputados vai conseguir ajudar ainda mais, votando, se preciso for.\r\nSem fazer demagogia, n\u00f3s estamos dando quatro parcelas de 250 reais, que \u00e9 o que podemos hoje, mas n\u00e3o nos furtaremos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, da al\u00ednea a, inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, existe um delay para desativar o microfone. \r\nBoa tarde!\r\nQuero apenas ratificar que n\u00f3s estamos, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, debatendo esta PEC, que tem o objetivo \u00fanico de conceder as quatro parcelas de 250 reais para milh\u00f5es de pessoas. Ela vem em um momento importante desta pandemia, um momento de grande precis\u00e3o, e o Governo est\u00e1 fazendo todo o esfor\u00e7o necess\u00e1rio para viabilizar esse pagamento. Portanto, querer mexer nesta PEC dessa forma n\u00e3o tem cabimento neste momento. \r\nPor isso, sou contra este destaque.\r\nIsso pode ser discutido mais \u00e0 frente. Essas outras mudan\u00e7as poder\u00e3o ser avaliadas em momento mais oportuno, mas, no momento, dentro do que o Governo pode dispor - e isso at\u00e9 de acordo com a maioria desta C\u00e2mara e do Senado, onde a mat\u00e9ria j\u00e1 foi inclusive aprovada -, o mais importante \u00e9 mantermos este texto do jeito que est\u00e1. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PROFISSIONAL DA EGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque, apresentado em benef\u00edcio dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, quero destacar novamente a vota\u00e7\u00e3o que propiciou uma valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais, dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, dando parab\u00e9ns a todo este Parlamento, que cumpriu realmente a sua miss\u00e3o.\r\nAqui ficam os meus agradecimentos e os de toda a bancada da seguran\u00e7a, principalmente de 700 mil policiais espalhados pelo Brasil todo.\r\nDesejo uma excelente condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos a V.Exa. e cumprimento todos os nossos colegas, porque estamos, \u00e0s 21h34min, quase finalizando esta t\u00e3o importante pauta, quatro parcelas de 200 reais do aux\u00edlio emergencial, atendendo aos anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, V\u00cdTIMA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, RETOMADA, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA. \r\nTRABALHADOR, SUIC\u00cdDIO, LOCKDOWN, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT). \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, diante de agress\u00f5es verbais desferidas por Deputados no plen\u00e1rio. Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pelo posicionamento a favor da retomada das atividades econ\u00f4micas. Suic\u00eddio de trabalhador provocado pelo impedimento do retorno ao trabalho por Governador do PT. Destina\u00e7\u00e3o de recursos ao aux\u00edlio emergencial pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa noite.\r\nPrimeiro, eu quero me aliar ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que fez a defesa de V.Exa. no momento em que V.Exa. foi at\u00e9 agredido. Eu o conhe\u00e7o, eu o respeito muito e fiquei aqui me lamentando pelas acusa\u00e7\u00f5es que V.Exa. sofreu. Mas, felizmente, os dois Parlamentares acabaram se desculpando. Eu fico feliz, porque eu estava aqui pronto para pedir a retirada de alguns trechos desta sess\u00e3o porque o atingiam diretamente. E eu me senti aqui na sua pessoa, sabendo do seu valor, sabendo do seu trabalho e, principalmente, sabendo da sua conduta com todos os colegas. Se V.Exa. hoje ocupa a 2\u00aa Presid\u00eancia desta Casa, um cargo de extrema import\u00e2ncia, \u00e9 porque V.Exa. soube agregar amigos e cada vez mais faz amigos nesta Casa, pela sua postura, pela sua conduta, pela forma com que V.Exa. trata os Deputados.\r\nDeixo aqui a minha solidariedade, e, gra\u00e7as a Deus, esse mal-entendido acabou sendo desfeito.\r\nN\u00f3s estamos no \u00faltimo destaque, e eu aqui fico feliz com a postura do Governo Bolsonaro, que, mais uma vez, estende as suas m\u00e3os ao povo brasileiro em um momento de extrema dificuldade, mas de extrema dificuldade mesmo.\r\nE vejo muitas pessoas criticando o Presidente, chamando-o de todos os nomes, adjetivando-o de todas as formas, mas em nenhum momento aqui eu vi algum Parlamentar se solidarizar com um trabalhador que se matou porque entrou num verdadeiro desespero porque n\u00e3o poderia trabalhar, porque o seu Governador, que \u00e9 do Partido dos Trabalhadores, resolveu impedi-lo de exercer a sua atividade laboral. Esse homem, de quem eu tenho pena e para quem pe\u00e7o ora\u00e7\u00f5es para que realmente encontre a miseric\u00f3rdia de Deus, se suicidou, tirou a sua pr\u00f3pria vida num momento de desespero, quando n\u00e3o aguentou essa tamanha perversidade de alguns Governadores no Brasil todo.\r\nMas eu tenho certeza, crente em Deus como sou, de que muitos deles pagar\u00e3o nesta vida ou em outra vida, sem a menor sombra de d\u00favida. N\u00f3s aqui estamos fazendo a nossa parte. Estamos aqui usando da emerg\u00eancia para destinar 44 bilh\u00f5es de reais a milh\u00f5es de brasileiros em um momento de tamanha precis\u00e3o. N\u00f3s aqui estamos endossando esse cheque que o Governo Bolsonaro dar\u00e1 a todo o povo brasileiro, provavelmente at\u00e9 na semana que vem. Acredito eu que poderemos j\u00e1 ter agenda para destinar esses recursos na pr\u00f3xima semana ou, no mais tardar, em 15 dias, 20 dias, e a popula\u00e7\u00e3o ent\u00e3o vai poder comprar o seu arroz, a sua carne de sol, o seu feij\u00e3o ou qualquer coisa que precise colocar na mesa.\r\nE que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos que conviver mais com essa not\u00edcia triste de um brasileiro trabalhador que tira sua vida porque um Governador do Partido dos Trabalhadores o impediu de trabalhar.\r\nQuem diria? Que sofismo \u00e9 esse que contrap\u00f5e uma verdade que todos n\u00f3s enxergamos, mas alguns preferem entrar em uma guerra pol\u00edtica, ao inv\u00e9s de enfrentar o problema? Impedir uma pessoa de levar alimentos para sua fam\u00edlia? \u00c9 lament\u00e1vel que esse Governador tenha tido essa postura.\r\nEu espero que isso n\u00e3o se repita mais neste Pa\u00eds e que esses Governadores do Partido dos Trabalhadores, da ala de esquerda, coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia e entendam que a fome mata, a mis\u00e9ria mata, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que isso aconte\u00e7a.\r\nSr. Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta noite! Parab\u00e9ns a todos os Deputados que de alguma forma contribu\u00edram para essa grande vit\u00f3ria, que n\u00e3o \u00e9 do Presidente Bolsonaro, \u00e9 do povo brasileiro!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), LOCKDOWN, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Falta de leitos de UTI para os pacientes de Covid-19 na rede hospitalar paulista.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas.\r\nEssa medida provis\u00f3ria \u00e9 mais uma prova de quanto o Governo Bolsonaro est\u00e1 atento em todas as quest\u00f5es para ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nHouve o blecaute no Estado do Amap\u00e1, e essa medida provis\u00f3ria vem em socorro ao povo do Amap\u00e1, que teve enormes preju\u00edzos. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o seria justo que esse povo pagasse essa conta.\r\nEnt\u00e3o, vem o Governo - o Governo Federal, vamos destacar - fazendo muito bem a sua parte. Eu j\u00e1 n\u00e3o posso dizer isso de alguns Governadores que, num momento de pandemia, est\u00e3o \u00e0s avessas com a sua popula\u00e7\u00e3o, est\u00e3o em sentido contr\u00e1rio ao que a popula\u00e7\u00e3o esperava deles.\r\nO lockdown, que hoje virou um toque de recolher que deveria ser s\u00f3 aplicado em estado de s\u00edtio, virou um mantra em v\u00e1rios Estados, em especial aqui, no Estado de S\u00e3o Paulo, onde o Governador Jo\u00e3o Doria, de forma a\u00e7odada, absolutamente bestial, est\u00e1 travando a economia e est\u00e1 sofrendo press\u00e3o dos brasileiros que moram no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO lockdown aqui, em S\u00e3o Paulo, ganhou uma defini\u00e7\u00e3o muito clara. Ele diz assim para a popula\u00e7\u00e3o: \"Fique em casa, porque n\u00f3s desviamos o dinheiro que o Governo Federal mandou para os cofres do Estado e nesse momento n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum hospital, muito menos um leito, uma vaga de UTI. E, se voc\u00eas precisarem, voc\u00eas v\u00e3o morrer.\" Assim est\u00e1 definido o lockdown aqui, no Estado de S\u00e3o Paulo, uma verdadeira atrocidade cometida pelo Governador do Estado. E a popula\u00e7\u00e3o aqui est\u00e1 clamando por leitos, aqueles mesmos leitos que ele havia montado com mais de 60 milh\u00f5es de reais gastos em quatro hospitais de campanha. Dinheiro esse enviado pelo Governo Federal, dinheiro esse enviado pelo Governo Bolsonaro, que o abasteceu, sim, com recursos suficientes para que, num momento como esse, n\u00e3o faltassem leitos.\r\nMas a irresponsabilidade foi t\u00e3o grande que o povo pede socorro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), LOCKDOWN, CRITICA",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s vamos encaminhar favoravelmente \u00e0 admissibilidade desta mat\u00e9ria. J\u00e1 destacamos a import\u00e2ncia dela, pelo que sofreu a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1, e mais uma vez eu refor\u00e7o o trabalho que vem fazendo o Presidente Bolsonaro, com toda a sua equipe, n\u00e3o nesta causa espec\u00edfica, em rela\u00e7\u00e3o ao apag\u00e3o que tivemos no Estado do Amap\u00e1, mas principalmente neste momento dif\u00edcil que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 atravessando.\r\nDaqui a alguns meses, com toda a certeza, sairemos desta pandemia, porque vai chegar o dia em que ela vai ter fim, e depois n\u00f3s vamos avaliar quem foi que jogou contra e quem foi que jogou a favor da popula\u00e7\u00e3o. Eu digo isso porque aqui no meu Estado, onde estou hoje, duvido que o Governador do Estado saia para as ruas.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel, mas neste momento o Governador do Estado est\u00e1 cercado por policiais, e n\u00e3o s\u00e3o poucos policiais, n\u00e3o. Ele mora num bairro luxuos\u00edssimo, chamado Jardins, numa casa maravilhosa, provavelmente com v\u00e1rios funcion\u00e1rios, e garganteia para toda a popula\u00e7\u00e3o que precisa trabalhar: \"Fique em casa\". Ficar em casa como? Como as pessoas v\u00e3o ficar em casa sem ter o que colocar dentro da geladeira, sem ter o que comer? Os brasileiros que moram em S\u00e3o Paulo hoje est\u00e3o desesperados com essas atrocidades que o Governador vem implantando, dia ap\u00f3s dia, no Estado de S\u00e3o Paulo. O \"fica em casa\" dele \u00e9 completamente diferente. Esse sujeito n\u00e3o sabe o que vive a popula\u00e7\u00e3o brasileira, esse sujeito n\u00e3o tem a menor no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 ter dificuldade para comprar 1 litro de leite, p\u00e3o e manteiga, arroz, feij\u00e3o e carne de sol. Ele n\u00e3o tem a menor no\u00e7\u00e3o. Infelizmente, a popula\u00e7\u00e3o paulista caiu no conto desse Jo\u00e3o Doria, elegeu-o e agora est\u00e1 arrependida. O fim dele est\u00e1 chegando. N\u00f3s estamos a 550 dias das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es e vamos ver se ele conseguir\u00e1 sair \u00e0s ruas para pedir votos sem ser linchado.\r\nAviso: continue com os seus seguran\u00e7as mesmo. S\u00e3o mais de cem policiais, um verdadeiro absurdo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, ELOGIO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de deixar registrado que esta medida provis\u00f3ria vem em boa hora, na medida em que corrige um grande erro, uma grande m\u00e1cula em rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Amap\u00e1, e n\u00f3s somos favor\u00e1veis integralmente ao texto.\r\nGostaria, no entanto, de ressaltar mais uma vez que foi o Governo Bolsonaro que tomou a iniciativa de produzir esta medida provis\u00f3ria. N\u00f3s estamos, mais uma vez, socorrendo o povo brasileiro. O Governo tem sido achincalhado por diversas pessoas, por diversos ve\u00edculos da imprensa, mas \u00e9 este Governo que n\u00e3o se omite na hora em que precisa atuar. \u00c9 este Governo que n\u00e3o se omite em nenhuma situa\u00e7\u00e3o de dificuldade. \u00c9 este Governo que vem, todos os dias, socorrendo os Estados e os Munic\u00edpios.\r\nInfelizmente, n\u00f3s temos que fazer um desagravo a diversos governantes e a diversos Governadores que est\u00e3o tomando atitudes absurdas.\r\nN\u00e3o vou me estender mais, Sr. Presidente. Fica este registro. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS, REPASSE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APLICA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Questionamento sobre a aplica\u00e7\u00e3o, pelos Governadores e Prefeitos Municipais, de recursos repassados pelo Governo Jair Bolsonaro para enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu costumo dormir com a minha consci\u00eancia tranquila com o dever cumprido. Eu tenho toda a minha programa\u00e7\u00e3o durante o dia para chegar ao final da tarde, in\u00edcio da noite, sair satisfeito do meu trabalho, principalmente o trabalho pol\u00edtico. Estou h\u00e1 2 anos no mandato. A cada passo que eu dou, eu sei que eu estou fazendo o bem para alguma pessoa. \u00c9 a coisa mais importante da nossa vida n\u00f3s dormirmos satisfeitos. Eu me pergunto: em que condi\u00e7\u00f5es dormem alguns pol\u00edticos neste Pa\u00eds?\r\nEu fa\u00e7o a defesa do Presidente Bolsonaro, fa\u00e7o a defesa do Governo Bolsonaro, sim. Muitas vezes, v\u00e1rias decis\u00f5es foram at\u00e9 afian\u00e7adas por esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, e tamb\u00e9m o Senado Federal. O Congresso ajudou muito o Presidente Bolsonaro a conduzir essa pandemia da melhor forma poss\u00edvel.\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel, \u00e9 ineg\u00e1vel que o Governo Federal tenha repassado dinheiro para todos os Estados, seja para eles n\u00e3o perderam a arrecada\u00e7\u00e3o - n\u00f3s votamos isso no final do ano passado -, seja fazendo investimentos na \u00e1rea espec\u00edfica de sa\u00fade. No Or\u00e7amento da Uni\u00e3o foi aberta uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a COVID, a\u00e7\u00f5es COVID.\r\nEu pergunto: onde est\u00e1 esse dinheiro? O dinheiro n\u00e3o \u00e9 pouco, o dinheiro \u00e9 muito.\r\nA narrativa no ano passado era: \"Fique em casa, para achatarmos a curva e termos tempo de preparar o sistema de sa\u00fade, a fim de n\u00e3o entrar em colapso\". Passou 1 ano, passaram 12 meses, e a narrativa hoje em S\u00e3o Paulo \u00e9: \"Fique em casa, porque o sistema entrou em colapso\".\r\nA\u00ed vem a minha pergunta: por que entrou em colapso se eles tinham toda a autonomia para fazer e gastar o dinheiro da forma como queriam? Foram esc\u00e2ndalos e mais esc\u00e2ndalos de desvio de dinheiro no Estado e nos Munic\u00edpios. Quando eu falo, eu falo s\u00f3 para mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que isso aconteceu no Brasil todo, e o Brasil precisa saber que Bolsonaro fez a sua parte, mas, infelizmente, n\u00e3o teve a coopera\u00e7\u00e3o, a solidariedade e a sensibilidade de Governadores que hoje est\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obviamente, eu sou contra a retirada de pauta. \r\nEsta Casa, por obriga\u00e7\u00e3o, tem que ser vers\u00e1til e tem que tratar de todos os temas importantes para a Na\u00e7\u00e3o, e essa lei do g\u00e1s precisa ser votada tamb\u00e9m.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s reconhecemos estarmos atravessando este momento de pandemia, mas, nem por isso, temos que abandonar tantos outros temas que s\u00e3o caros para n\u00f3s e, principalmente, para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, sendo bem sucinto, Presidente, eu sou contra essa retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, MARCO REGULAT\u00d3RIO,  G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta pauta \u00e9 extremamente importante, este projeto \u00e9 essencial para produtores, transportadores e consumidores. Ele estimula a competi\u00e7\u00e3o na oferta, na comercializa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando de uma fonte que pode virar energia limpa e combust\u00edvel para caminh\u00f5es, que \u00e9 usada na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, carros e medicamentos. A grande vantagem deste projeto \u00e9 justamente o aumento da oferta de g\u00e1s. Se temos aumento da oferta, obrigatoriamente temos pre\u00e7o baixo.\r\nPortanto, vamos tocar esta sess\u00e3o e vamos finalizar este projeto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 37/2020, VETO PARCIAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), AERONAUTA, AEROVI\u00c1RIO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Rodrigo Pacheco pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do Senado Federal. Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 37, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020), acerca das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo pela sua elei\u00e7\u00e3o no Senado. N\u00e3o tive a oportunidade de faz\u00ea-lo anteriormente, at\u00e9 porque estamos distantes, estou no Estado de S\u00e3o Paulo, mas aproveito esta oportunidade para cumpriment\u00e1-lo.\r\nSr. Presidente, quero fazer um apelo a todos os colegas. N\u00f3s, daqui a pouco, iremos come\u00e7ar a fazer a vota\u00e7\u00e3o dos vetos.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o Veto n\u00ba 37, que diz respeito \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia para os aeronautas e aerovi\u00e1rios. Prezados colegas, o setor da avia\u00e7\u00e3o, para a nossa economia, para a economia brasileira, tem um significado muito importante. H\u00e1 uma arrecada\u00e7\u00e3o de cerca de 300 bilh\u00f5es de reais e uma gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos, indiretos, empregos induzidos e empregos do turismo da ordem de 6 milh\u00f5es de trabalhadores. Os empregos da avia\u00e7\u00e3o, a chave mestra desta cadeia econ\u00f4mica, s\u00e3o em torno de 35 mil a 40 mil empregos.\r\nO que n\u00f3s pedimos \u00e0 \u00e9poca ao Relator Arthur Maia, que nos atendeu, foi que os trabalhadores da avia\u00e7\u00e3o que n\u00e3o puderam se inscrever no aux\u00edlio emergencial \u00e0 \u00e9poca e que perderam os seus empregos, perderam os seus sal\u00e1rios, pudessem sacar, dentro de um determinado limite, o Fundo de Garantia que lhes \u00e9 devido, que est\u00e1 na conta. Pedimos que eles pudessem sacar at\u00e9 um determinado limite, podendo ser at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o haveria problema. Mas que eles pudessem sacar.\r\nVendo aqui uma nota t\u00e9cnica, o Governo e o Minist\u00e9rio da Economia alegaram descapitaliza\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia. Eu n\u00e3o creio que isso seja uma verdade, porque tirar 35 milh\u00f5es de reais do Fundo de Garantia hoje, por m\u00eas, n\u00e3o faria tanta diferen\u00e7a assim como ele enfatizou com essa observa\u00e7\u00e3o sobre a quest\u00e3o da descapitaliza\u00e7\u00e3o do Fundo.\r\nMas esses trabalhadores que ainda est\u00e3o sem trabalhar, que ainda est\u00e3o sem receber, que ainda n\u00e3o encontraram uma oportunidade de fazer renda est\u00e3o passando extrema dificuldade. Este Parlamento, que atendeu aos anseios de tantas categorias, de tantos trabalhadores, infelizmente deixou passar batida essa quest\u00e3o dos trabalhadores da avia\u00e7\u00e3o.\r\nVenho aqui fazer um apelo a todos os colegas e pedir uma aten\u00e7\u00e3o especial a esse Veto n\u00ba 37, que \u00e9 muito caro para esses trabalhadores. Tenho certeza absoluta de que sairemos, em breve, deste per\u00edodo de pandemia e retomaremos todas as atividades, mas ainda \u00e9 cedo para falar quando a avia\u00e7\u00e3o do Brasil vai recuperar 100% da sua for\u00e7a de trabalho, como t\u00ednhamos em novembro e dezembro de 2019 e janeiro de 2020. No in\u00edcio deste ano, por exemplo, n\u00f3s estamos ainda com uma retra\u00e7\u00e3o aproximada de 60% dos setores. \u00c9 muito pouco ainda. Apenas 40% da for\u00e7a de trabalho est\u00e3o trabalhando. Como \u00e9 que est\u00e3o vivendo os 60% restantes de toda essa for\u00e7a de trabalho que est\u00e3o sem arrecadar absolutamente nada, sem receber absolutamente nada?\r\nEnt\u00e3o \u00e9 preciso darmos aten\u00e7\u00e3o a este povo que precisa de um determinado ganho, que precisa botar comida dentro de casa. \u00c9 preciso dar dignidade a essas pessoas, e dar dignidade \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es a essas pessoas de irem ao supermercado comprar o b\u00e1sico - o b\u00e1sico - para suas fam\u00edlias. Pe\u00e7o encarecidamente a todos os colegas que o Veto n\u00ba 37 n\u00e3o seja mantido, para que possamos atender aos anseios de todos os aeronautas e aerovi\u00e1rios.\r\nObrigado, Presidente. Que tenhamos uma boa sess\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, SAUDE PUBLICA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do governo petista na \u00e1rea de sa\u00fade. Incompet\u00eancia demonstrada pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos. \r\nS\u00f3 pode cobrar alguma coisa aquele que d\u00e1 o exemplo. Isso \u00e9 um mantra, uma regra de vida, um valor que todos n\u00f3s dever\u00edamos carregar.\r\nEm 2006, n\u00f3s tivemos a M\u00e1fia dos Sanguessugas, uma turma que superfaturou a compra de ambul\u00e2ncias e foi alvo de esc\u00e2ndalo. Segundo mat\u00e9ria do jornal O Globo, M\u00e1fia dos Sanguessugas desvia 187 milh\u00f5es de reais. As coisas n\u00e3o param por a\u00ed. Em mat\u00e9ria de 2012, tamb\u00e9m do jornal O Globo: SUS perdeu quase 42 mil leitos em sete anos, aponta relat\u00f3rio do CFM. Mat\u00e9ria de 2013, do jornal O Globo: Falta de leitos em UTIs do pa\u00eds afeta brasileiros de forma dram\u00e1tica. Mat\u00e9ria de 2014, do jornal O Globo: Pacientes de urg\u00eancia morrem \u00e0 espera de vagas em UTI pelo Brasil. Mat\u00e9ria de 2015, tamb\u00e9m do jornal O Globo: Falta de leitos em UTIs preocupa pacientes em todo o Pa\u00eds. \r\nPois bem, Sr. Presidente, esse \u00e9 o legado que o Governo do PT, de 2012 a 2016, deixou para o Pa\u00eds. Esse \u00e9 o legado triste a que n\u00f3s assistimos hoje. Pior do que isso \u00e9 ter uma contribui\u00e7\u00e3o negativa de diversos partidos que torcem pela desgra\u00e7a do Pa\u00eds. Pior \u00e9 ter Governadores do Brasil, como o do Estado de S\u00e3o Paulo, que n\u00e3o s\u00f3 torcem pela desgra\u00e7a, como a praticam neste momento. Est\u00e3o tentando acabar com o Estado de S\u00e3o Paulo, que, em pouco tempo, ter\u00e1 como cen\u00e1rio uma terra arrasada, por falta de compet\u00eancia, de gest\u00e3o, de trabalho, de vontade de trabalhar em favor do povo brasileiro. \r\nJair Messias Bolsonaro, esse grande homem, esse patriota de verdade, hoje luta contra todas essas pessoas, contra todos esses partidos, contra todos aqueles que n\u00e3o se contentaram em destruir o Brasil nos anos anteriores e querem destru\u00ed-lo mais ainda, deixando nossa popula\u00e7\u00e3o em ponto de mis\u00e9ria, sem comer, sem trabalhar e ainda doente. \r\nN\u00f3s estamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados para combater essa onda de destrui\u00e7\u00e3o causada por muitas pessoas. N\u00f3s vamos combat\u00ea-la, com toda a certeza, e vamos vencer essa pandemia. \r\nBolsonaro at\u00e9 2026! Deus vai permitir isso!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA H\u00cdBRIDO, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), USO DA PALAVRA, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Dificuldades dos Parlamentares para o uso da palavra nas sess\u00f5es realizadas pelo sistema h\u00edbrido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o sobre a forma de funcionamento do sistema h\u00edbrido.\r\nN\u00f3s estamos a dist\u00e2ncia, assim como muitos Deputados - s\u00e3o poucos os que est\u00e3o no plen\u00e1rio. A \u00fanica forma que temos de participar da sess\u00e3o \u00e9 levantar a m\u00e3o eletronicamente. Muitas vezes, quem est\u00e1 presidindo acaba n\u00e3o observando isso. Eu at\u00e9 estou vendo a Deputada Elcione Barbalho concordar comigo neste momento. N\u00f3s ficamos praticamente numa cela, querendo participar da sess\u00e3o, mas sem a devida aten\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 conduzindo os trabalhos. Eu s\u00f3 consegui falar, porque eu liguei para o ramal que est\u00e1 exatamente atr\u00e1s de V.Exa. e falei com algu\u00e9m pr\u00f3ximo ao Ruthier, ao seu lado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos de uma din\u00e2mica para atender a todos. Eu gostaria de ter falado no in\u00edcio, quando V.Exa. me chamou, mas infelizmente n\u00e3o consegui.\r\nEu pediria aten\u00e7\u00e3o \u00e0 observa\u00e7\u00e3o que agora fa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR OLIMPIO, SENADOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Falecimento do Senador Major Ol\u00edmpio, em decorr\u00eancia da Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Celina. Desejo um boa tarde para todos deste Parlamento.\r\n\u00c9 com muita tristeza que eu anuncio o falecimento, por COVID, do Senador Major Olimpio, Senador pelo Estado de S\u00e3o Paulo. Major Olimpio foi membro desta Casa nos anos de 2015 a 2018, pertenceu por 8 anos \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo e fez uma carreira brilhante na Pol\u00edcia Militar daquele Estado.\r\nEu dou essa not\u00edcia com muita tristeza, Sra. Presidente, at\u00e9 pela proximidade que tinha com o Senador Major Olimpio. \r\nEu gostaria de pedir neste momento que o Parlamento silenciasse em homenagem a ele por 1 minuto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Acato a solicita\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Conclua, Deputado Coronel Tadeu.\r\nO SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Obrigado, Sra. Presidente. Agrade\u00e7o a todos os colegas. Que n\u00f3s possamos, com toda a serenidade, com toda a responsabilidade...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Pode terminar, Deputado Coronel Tadeu.\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - Sra. Presidente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Deputada, espere s\u00f3 o Deputado Coronel Tadeu terminar.\r\nPode terminar, Deputado Coronel Tadeu.\r\nO SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Deputada Celina, eu agrade\u00e7o a todos os Parlamentares essa singela homenagem a esse grande companheiro que n\u00f3s tivemos no Parlamento. Desejo que n\u00f3s continuemos os trabalhos com toda a serenidade e com toda a responsabilidade que este Parlamento tem. \r\nEsperamos que Major Olimpio encontre o reino e esteja sob a miseric\u00f3rdia de Deus Todo-Poderoso.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, COMPRA, VACINA,  AUMENTO, RECURSOS, SAUDE PUBLICA, REPASSE, GOVERNADOR, PREFEITO, LOCKDOWN.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SUPERFATURAMENTO, EST\u00c1DIO DE FUTEBOL, COPA DO MUNDO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e \u00e0 equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pelas a\u00e7\u00f5es adotadas no combate \u00e0 Covid-19. Celebra\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de acordos para a aquisi\u00e7\u00e3o de 562 milh\u00f5es de doses de vacinas contra a doen\u00e7a viral. Combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Desvio, pelos governos petistas, de recursos destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Superfaturamento na constru\u00e7\u00e3o de est\u00e1dios de futebol, na \u00faltima Copa do Mundo realizada no Brasil. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e do seu corpo ministerial. Necessidade de repasse de recursos \u00e0 sa\u00fade, pelos Governadores e Prefeitos Municipais. Contrariedade \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown para combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. colegas, primeiro, boa tarde a todos. \r\nEu quero aproveitar esse tempo dos Breves Comunicados para dar parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro e a toda a equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que tem feito praticamente milagres para poder suportar essa pandemia que estamos atravessando.\r\nE gostaria de anunciar a todos voc\u00eas que o Governo Federal, o Governo Bolsonaro, j\u00e1 firmou acordos para a compra de 562 milh\u00f5es de doses de vacinas. Vou repetir o n\u00famero, para que n\u00e3o soe absolutamente nada errado, s\u00e3o 562 milh\u00f5es de doses, 222 milh\u00f5es da Oxford, 130 milh\u00f5es do Butantan, 42 milh\u00f5es da COVAX Facility, 20 milh\u00f5es da Covaxin, 10 milh\u00f5es da Sputnik, 100 milh\u00f5es da Pfizer e 38 milh\u00f5es da Janssen. A FIOCRUZ vai produzir 6 milh\u00f5es de doses por semana. \r\nTenho certeza absoluta de que iremos vencer este per\u00edodo dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Vamos vencer ainda em pouco tempo, e o Brasil vai poder se orgulhar do Presidente que elegeu em 2018, um Presidente que veio para combater a corrup\u00e7\u00e3o, para combater, por exemplo, os 242 bilh\u00f5es que foram desviados da sa\u00fade na era do PT, para combater aquela corrup\u00e7\u00e3o da m\u00e1fia dos sanguessugas, que era o esc\u00e2ndalo de superfaturamento das ambul\u00e2ncias que aconteceu em 2006.\r\nS\u00e3o cenas como essas e a de est\u00e1dios superfaturados que fazem com que eu me lembre at\u00e9 hoje daquela frase: \"N\u00e3o se faz uma Copa com hospitais\", \u00e9 lament\u00e1vel essa frase. \u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s ainda estejamos vendo que, se aqueles hospitais tivessem sido constru\u00eddos com aquele dinheiro l\u00e1 do passado, infelizmente, n\u00e3o estar\u00edamos hoje velando tantos corpos. Foram dez est\u00e1dios superfaturados, aproximadamente 300 milh\u00f5es de superfaturamento em cada um deles.\r\nEstamos falando de 3 bilh\u00f5es de reais, que foram desviados na \u00e9poca da Copa do Mundo, sem contar os Jogos Ol\u00edmpicos. Para que isso? O Brasil n\u00e3o precisava disso.\r\nHoje estamos tendo que ultrapassar todos os limites de uma administra\u00e7\u00e3o financeira para suportar tantas despesas.\r\nN\u00f3s vamos aguentar, eu tenho certeza disso. O Brasil \u00e9 forte. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds maravilhoso e est\u00e1 sendo liderado e comandado por uma pessoa excepcional, Jair Messias Bolsonaro, que tem feito um belo trabalho, com toda a sua equipe de Ministros.\r\nSe hoje faltam leitos nos Estados e nos Munic\u00edpios, vamos cobrar desses Governadores. Vamos cobrar desses Governadores que simplesmente n\u00e3o est\u00e3o repassando o dinheiro.\r\nHoje, a Santa Casa de Fernand\u00f3polis, que j\u00e1 tem teoricamente creditados mais de 2 milh\u00f5es de reais, est\u00e1 fechada, porque o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o repassa os recursos que lhe s\u00e3o de direito.\r\nH\u00e1 essa administra\u00e7\u00e3o calamitosa de Governadores, que infelizmente jogam contra o Presidente. E est\u00e3o jogando contra para dificultar a sua vida pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 hora de pensar em pol\u00edtica. A hora \u00e9 de pensar no Brasil. A hora \u00e9 de pensar no povo. A hora \u00e9 de pensar em deixar o povo trabalhar com toda a seguran\u00e7a, e n\u00e3o de fazer esses lockdowns absurdos que n\u00f3s estamos vendo.\r\nEspero que esses Governadores reconhe\u00e7am o erro quanto antes.\r\nUm abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMANDANTE-GERAL, POL\u00cdCIA MILITAR, BAHIA, HOMIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Responsabilidade do Governador do Estado da Bahia e do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar, pela morte de policial contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o de trabalhadores em face da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, muito boa tarde, uma boa sess\u00e3o para todos n\u00f3s.\r\nEu estou sendo chamado a responder sobre o que est\u00e1 acontecendo com o Brasil. Ontem, lamentavelmente, no Estado da Bahia, que \u00e9 governado por uma pessoa do Partido dos Trabalhadores, um policial foi assassinado pelos seus pares. Um policial revoltado com as ordens absurdas que vinha recebendo de prender trabalhadores, de cercear o direito de liberdade de trabalhadores, inconformado com essa situa\u00e7\u00e3o, teve nitidamente um surto psic\u00f3tico. Em vez de trat\u00e1-lo, o Governador preferiu mat\u00e1-lo. O Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar da Bahia tamb\u00e9m optou por isso, demonstrando uma subservi\u00eancia sem limites a uma institui\u00e7\u00e3o que sempre pregou a democracia, a uma institui\u00e7\u00e3o que sempre pregou a prote\u00e7\u00e3o da sociedade, e n\u00e3o a escravid\u00e3o dela.\r\nQue tempos s\u00e3o esses? Que tempos s\u00e3o esses em que vemos diversas pessoas exaltarem Fidel Castro, que foi um dos maiores genocidas que o mundo j\u00e1 teve? Isso est\u00e1 chegando ao Pa\u00eds neste momento, lamentavelmente. Governantes desprovidos de qualquer senso de respeito ao ser humano e de racionalidade est\u00e3o provocando o terror na nossa popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma popula\u00e7\u00e3o que s\u00f3 quer trabalhar para colocar comida na mesa, pagar os boletos e manter os funcion\u00e1rios empregados, porque sabe do caos que se avizinha. N\u00e3o podemos admitir que a nossa democracia seja quebrada, que a ordem de um ditador prevale\u00e7a. \"Matem esse policial, porque ele n\u00e3o me obedece! Matem esse sujeito que est\u00e1 atentando contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito!\"\r\nO Comandante-Geral teria que ser exonerado ou renunciar ao cargo hoje. Ele n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00e3o moral de conduzir a tropa da Pol\u00edcia Militar da Bahia. Quanto ao Governador, o tempo dir\u00e1, as urnas dir\u00e3o. E a resposta dele provavelmente ser\u00e1 no ano que vem. A perda desse policial simboliza a anarquia que se aproxima. O Brasil n\u00e3o pode dobrar os joelhos a tamanha imbecilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, POLICIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Contentamento com a vacina\u00e7\u00e3o de policiais contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos os colegas.\r\nA boa not\u00edcia \u00e9 que hoje, praticamente todos os policiais come\u00e7am a ser vacinados com a vacina, com o imunizante que combate a COVID-19. Isso \u00e9 um alento para toda essa categoria, que desde o in\u00edcio da pandemia esteve na linha de frente, nas ruas, combatendo 24 horas por dia esse mal. Essa categoria n\u00e3o abandonou as suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o abandonou a sua miss\u00e3o, e a vacina est\u00e1 chegando para ela. Isso \u00e9 muito bom.\r\nAqui no Estado de S\u00e3o Paulo, lamentavelmente, n\u00f3s perdemos v\u00e1rios e v\u00e1rios colegas, tanto da ativa como j\u00e1 veteranos, j\u00e1 aposentados. Infelizmente, a COVID foi implac\u00e1vel com muitos deles.\r\nNeste momento em que a vacina est\u00e1 chegando para esses profissionais, n\u00f3s temos a certeza de que eles poder\u00e3o trabalhar ainda com mais seguran\u00e7a nas ruas, protegendo a popula\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a palavra correta que temos que dizer a todos os policiais. A miss\u00e3o deles \u00e9 de proteger a sociedade. Em alguns lugares, n\u00f3s estamos vendo praticamente algumas guardas pretorianas, algumas pol\u00edcias sendo utilizadas como massa de manobra de governantes.\r\nPor falar nisso, Sr. Presidente, o que acontece \u00e9 que a COVID acabou sendo utilizada como uma carteirinha de autoridade local: \"Aqui eu mando, aqui eu fa\u00e7o\", e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente acuada neste momento. Eu pergunto: ser\u00e1 que n\u00f3s voltamos a ser col\u00f4nia? Ser\u00e1 que n\u00f3s temos um Pa\u00eds n\u00e3o de cidad\u00e3os, mas de s\u00faditos, passivamente submetidos \u00e0s autoridades? Os abusos que eu tenho visto pela imprensa s\u00e3o um verdadeiro descalabro, uma verdadeira afronta \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEste era um momento de n\u00f3s estarmos praticamente todos unidos, cuidando da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m cuidando da pandemia. Lamentavelmente, alguns ainda querem levar o Brasil \u00e0 bancarrota. Mas n\u00f3s vamos fazer de tudo para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a. O Brasil \u00e9 grande e vai sobreviver a esta pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O,  PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nRETIRADA, NOTA TAQUIGR\u00c1FICA, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, VICENTINHO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o da retirada das notas taquigr\u00e1ficas de express\u00f5es ofensivas ao Presidente da Rep\u00fablica, contidas no pronunciamento do Deputado Vicentinho. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu gostaria de solicitar que fossem retiradas da ata desta reuni\u00e3o as palavras do Deputado Vicentinho, at\u00e9 porque V.Exa. fez o alerta, Sr. Presidente, para que as pessoas se manifestassem somente sobre o tema.\r\nCom todo o respeito ao Deputado Vicentinho, que at\u00e9 \u00e9 do meu Estado, proferir essas palavras de ofensa ao Presidente da Rep\u00fablica, neste momento, nada tem a ver com o tema, que trata de prorroga\u00e7\u00e3o de prazo de entrega de Imposto de Renda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Para discutir, Deputado.\r\nO SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Eu gostaria que o senhor acolhesse esse meu pedido.\r\nQueria tamb\u00e9m aqui prestar toda a minha solidariedade e apoio ao Deputado Rubens Bueno pela iniciativa de propor este projeto, sem desmerecer as outras propostas semelhantes que porventura estejam tramitando na Casa e que automaticamente s\u00e3o absorvidas por esse projeto do Deputado Rubens Bueno. Esse, sim, \u00e9 um projeto que tem a ver com o momento de pandemia que estamos passando. Ele at\u00e9 disse, de forma muito bem clara, que temos que comprovar determinadas despesas, com documentos, apresent\u00e1-los \u00e0 Receita Federal. Pode at\u00e9 n\u00e3o parecer, mas muitas coisas est\u00e3o dif\u00edceis de conseguir. Para que haja uma elasticidade maior desse tempo, a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 importante. Os contribuintes n\u00e3o querem ficar pendurados com a Receita, enganchados com a Receita por, \u00e0s vezes, coisa diminuta, coisas pequenas que podem vir a atrapalhar a vida dele em algum momento, \u00e0s vezes alguma comprova\u00e7\u00e3o em um cargo, em um emprego.\r\nEnt\u00e3o, a iniciativa do Deputado Rubens Bueno leva os meus cumprimentos e foi muito bem relatada pelo Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio, que fez os seus ajustes no projeto. Nessa hora \u00e9 que vejo que a C\u00e2mara dos Deputados trabalha para a popula\u00e7\u00e3o brasileira de verdade, porque s\u00e3o milh\u00f5es de contribuintes, a Receita recebe milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es e o prazo vem realmente como um al\u00edvio para todos n\u00f3s neste momento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nEspero que seja acolhida a minha proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, ELOGIO.\r\nESTOQUE, VACINA, CORONAVIRUS, GOVERNADOR, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Regozijo com a desestatiza\u00e7\u00e3o de aeroportos brasileiros. Urgente necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pela Pol\u00edcia Federal, do estoque de vacinas pelos Governadores e Prefeitos Municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas, boa tarde. Eu tenho duas coisas para dizer neste per\u00edodo de Breves Comunicados.\r\nA primeira \u00e9 uma boa not\u00edcia do Governo Bolsonaro - que, ali\u00e1s, toda semana traz boas not\u00edcias para o povo brasileiro: a concess\u00e3o de 22 aeroportos, que vai gerar 3 bilh\u00f5es de reais em outorgas e 260 bilh\u00f5es de reais em investimentos. Foi feita, hoje, na Bolsa de Valores aqui do Estado de S\u00e3o Paulo, a concess\u00e3o do Bloco Norte, do Bloco Sul e do Bloco Central. \r\n\u00c9 claro que n\u00f3s sabemos que, no momento em que esses aeroportos s\u00e3o privatizados, muito provavelmente, a Esquerda vai ficar muito brava com isso, porque havia muito, muito cabide de emprego em tantas estatais, n\u00e3o \u00e9 ? E esses cabides est\u00e3o caindo, acabando. N\u00f3s vamos encerrar um ciclo e vamos fazer o Brasil crescer. \r\nEu, como piloto, fico muito feliz com essa not\u00edcia, sabendo que a avia\u00e7\u00e3o brasileira... \r\nParabenizo o Ministro Tarc\u00edsio, o Secret\u00e1rio-Executivo Marcelo Sampaio e toda a equipe que trabalhou para que as concess\u00f5es fossem feitas. \r\nA segunda not\u00edcia: eu tamb\u00e9m quero pedir impeachment, mas impeachment de Governador e impeachment de Prefeito. \r\n\u00c9 preciso, urgentemente, a Pol\u00edcia Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico investigarem o que est\u00e1 acontecendo com as vacinas - porque est\u00e3o estocando vacinas! Ali\u00e1s, n\u00f3s tivemos, num passado bem recente, algu\u00e9m que queria estocar vento neste Pa\u00eds. Mas pegaram uma outra veia agora: a de estocar vacina. J\u00e1 foram distribu\u00eddas 43 milh\u00f5es de doses de vacinas e apenas 22 ou 23 milh\u00f5es foram aplicadas. Ent\u00e3o, onde est\u00e3o essas 20 milh\u00f5es de doses de vacinas?\r\nQuem tanto preza pela sa\u00fade, que faz v\u00eddeo daqui, v\u00eddeo dali, marketing daqui, marketing dali para dizer que cuida da sa\u00fade do povo, neste momento, est\u00e1 escondendo vacina da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 preciso que as Assembleias Legislativas abram processos de impeachment contra esses Governadores que est\u00e3o sonegando as vacinas de que o povo tanto precisa. O n\u00famero \u00e9 absurdo! N\u00f3s dever\u00edamos ter, pelo menos, 20 milh\u00f5es a mais de pessoas vacinadas neste momento e, possivelmente, at\u00e9 poder\u00edamos estar alcan\u00e7ando a imunidade de rebanho, e, infelizmente, esses descompensados Governadores, que est\u00e3o agindo contra o Brasil, que est\u00e3o agindo contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira, est\u00e3o em algum lugar, em algum bunker, e n\u00e3o aplicam a vacina.\r\nAntigamente, n\u00f3s v\u00edamos dinheiro escondido em apartamento, em bunker. Agora, deve estar havendo vacina escondida. Ela deve ser um produto muito valioso para a esconderem dessa forma e quererem matar a popula\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nFicam aqui o meu protesto e um alerta a todo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e0 Pol\u00edcia Federal, para que entrem nessa investiga\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, COMPRA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador com a permiss\u00e3o \u00e0s empresas privadas de compra de vacinas, preconizada no texto do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Escassez de vacinas contra a Covid-19 no contexto mundial. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a entre as vacinas recebidas e aplicadas pelos Governadores Estaduais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente; boa tarde a todos os colegas. N\u00f3s estamos em um per\u00edodo muito dif\u00edcil. Todos n\u00f3s sabemos muito bem dos n\u00fameros e o que isso est\u00e1 significando para o Pa\u00eds inteiro, mas alguns discursos acabam n\u00e3o se sustentando, por algumas interpreta\u00e7\u00f5es, \u00e0s vezes, erradas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, a primeira quest\u00e3o que me deixa bastante preocupado \u00e9 que ele disp\u00f5e que empresas privadas poderiam comprar vacinas e distribu\u00ed-las a seus funcion\u00e1rios. Primeiro, v\u00e3o comprar vacina onde? O mundo inteiro est\u00e1 \u00e0 procura de vacinas, o mundo inteiro precisa se vacinar. O mundo inteiro est\u00e1 precisando cada vez mais dessas ampolas m\u00e1gicas que hoje v\u00eam trazer um alento de vida para todos n\u00f3s. \r\nO Governo Bolsonaro j\u00e1 conseguiu 560 milh\u00f5es de doses para o Brasil, mas isso n\u00e3o vai chover de uma hora para outra no nosso Pa\u00eds. Isso vir\u00e1 ao longo do tempo. Sabemos que vamos sair dessa pandemia, mais cedo ou mais tarde - esperamos que seja em breve -, mas o projeto diz exatamente que quem quiser comprar essas vacinas vai ter que esperar os Governos serem atendidos.\r\nEnt\u00e3o, o que est\u00e1 na lei \u00e9 algo muito \u00f3bvio. Qualquer um que queira comprar vacina, ou ter\u00e1 que ser uma vacina nova, caso em que o produto n\u00e3o est\u00e1 comprometido com nenhum Governo, com ningu\u00e9m que esteja \u00e0 frente solicitando essa compra, ou vai ter que ir para o fim da fila mesmo. Isso \u00e9 muito \u00f3bvio.\r\nAgora, n\u00e3o \u00e9 \u00f3bvio para mim, e em nenhum momento eu consigo entender, como o Governo, que j\u00e1 entregou 43 milh\u00f5es de vacinas, tem perto de 22 milh\u00f5es de pessoas vacinadas? Onde est\u00e3o as 20 milh\u00f5es de doses de vacinas restantes que deveriam obrigatoriamente estar no bra\u00e7o dos brasileiros?\r\nEnt\u00e3o, est\u00e3o matando sim. Os Governadores que jogam contra essa solu\u00e7\u00e3o da pandemia, os Governadores que jogam contra qualquer solu\u00e7\u00e3o que se queira dar a essa pandemia, est\u00e3o escondendo vacinas. Esse \u00e9 um crime que precisa ser apurado imediatamente, porque n\u00e3o d\u00e1 para conceber estoque de vacina por parte dos Governadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNADOR, PREFEITO, CORRUP\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos aqueles que tomaram a iniciativa para a realiza\u00e7\u00e3o desta importante reuni\u00e3o.\r\nO tema quebra de patentes \u00e9 muito interessante, mas muito delicado. H\u00e1 que se fazer um debate extremamente respons\u00e1vel, sereno, que se refere a uma licen\u00e7a compuls\u00f3ria. Eu entendo tamb\u00e9m que, neste momento, \u00e9 muito importante n\u00f3s discutirmos este assunto e chegarmos a um bom termo.\r\nA quebra de patentes ocorre quando a comercializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o satisfaz as necessidades do mercado. N\u00f3s estamos diante disso. Realmente, precisamos cada vez mais de vacinas. Estamos numa guerra, isso \u00e9 \u00f3bvio para todo mundo. A guerra \u00e9 biol\u00f3gica, o inimigo \u00e9 invis\u00edvel.\r\nMas, infelizmente, eu tenho que deixar registrado aqui, Sr. Presidente, que est\u00e3o fazendo desta guerra uma verdadeira guerra pol\u00edtica. Isso est\u00e1 muito claro at\u00e9 nos discursos de alguns dos nossos colegas.\r\nN\u00f3s temos que pontuar isso muito bem. Precis\u00e1vamos abandonar essa guerra pol\u00edtica e partir para uma guerra contra esse estado de calamidade de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nInfelizmente, veja o que fez Chapec\u00f3 e outros tantos Munic\u00edpios -- e n\u00e3o estamos vendo essa pr\u00e1tica em outros Munic\u00edpios e em outros Estados. Eles n\u00e3o adotaram o tratamento precoce; montaram hospitais de campanha car\u00edssimos, com milh\u00f5es de reais, e depois os desmontaram sem sequer terem sido utilizados; promoveram o lockdown apenas para quebrar empresas, promover o desemprego, promover a pobreza e espalhar a mis\u00e9ria por todo o Pa\u00eds; e compraram respiradores em casas de vinho. N\u00e3o d\u00e1 para entender isso! Compraram insumos com \u00e1gio de 2.000% de empresas que nunca venderam um equipamento m\u00e9dico sequer, praticando declaradamente crimes de improbidade administrativa. Al\u00e9m disso, cortaram recursos da sa\u00fade, como \u00e9 o caso aqui de S\u00e3o Paulo. O Governador Jo\u00e3o Doria cortou 12% dos recursos das Santas Casas e simplesmente deixou as Santas Casas num estado deplor\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a verbas para o combate contra a COVID.\r\nN\u00e3o estamos na \u00e9poca de carnaval, mas os Governadores e tantos Prefeitos est\u00e3o \"sambando\" em corpos. Enquanto esper\u00e1vamos uma atitude respons\u00e1vel de pol\u00edticos que o povo colocou no poder para governar para o povo, n\u00f3s estamos tendo esses maus exemplos.\r\nPor isso, eu quero deixar aqui registrado que o tema da quebra de patentes \u00e9 importante. N\u00f3s precisamos realmente avan\u00e7ar e promover mais reuni\u00f5es, Deputado A\u00e9cio Neves, a respeito deste tema para chegarmos a um consenso e consolidarmos esse assunto de vez, porque a guerra est\u00e1 a\u00ed. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com a vacina que resolvemos, n\u00e3o. N\u00f3s precisamos tomar outras tantas atitudes, inclusive a de punir esses Governadores e esses Prefeitos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  GOVERNO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SA\u00daDE P\u00daBLICA, RECURSOS P\u00daBLICOS, CR\u00cdTICA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, VACINA\u00c7\u00c3O, LOCKDOWN, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRIME.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Apelo aos Senadores integrantes da CPI de investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus, de apura\u00e7\u00e3o rigorosa na aplica\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, dos recursos federais destinados ao combate \u00e0 Covid-19. Diferen\u00e7a entre o n\u00famero de vacinas recebidas e aplicadas pelo Governador Estadual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nPrimeiramente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEu gostaria que o Senado realmente fizesse uma CPI justa, isenta e bem aprofundada, em especial em S\u00e3o Paulo, Estado que defendo de forma muito dura por conta da governan\u00e7a que est\u00e1 acontecendo durante esta pandemia. \u00c9 preciso apurar cada centavo que foi destinado ao Estado de S\u00e3o Paulo, desde mar\u00e7o do ano passado, em especial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, principalmente para o combate \u00e0 pandemia. S\u00e3o 13 meses em que ocorreu a destina\u00e7\u00e3o de recursos federais da ordem de 130 bilh\u00f5es para o combate \u00e0 pandemia, e os n\u00fameros n\u00e3o s\u00e3o agrad\u00e1veis.\r\nA gest\u00e3o desse dinheiro est\u00e1 sendo p\u00e9ssima. O Governador Jo\u00e3o Doria, provavelmente, deve estar escondendo vacinas no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes. H\u00e1 uma defasagem muito grande, absurda at\u00e9, entre o n\u00famero de vacinas destinado ao Estado e o n\u00famero exato de pessoas que j\u00e1 foram vacinadas. Isso tem atrasado muito a vacina\u00e7\u00e3o e deixado a popula\u00e7\u00e3o preocupad\u00edssima com esse resultado. \r\nO lockdown, uma medida absurda, tem conseguido resultados desastrosos tanto na economia quanto na pandemia, porque os n\u00fameros n\u00e3o caem. Mas isso, cientificamente, o Governador n\u00e3o aceita. Ele n\u00e3o aceita que esse lockdown n\u00e3o d\u00e1 certo, e por um \u00fanico motivo: ele sabe que isso vai destruir o Estado, a economia, vai matar os empregos, vai matar os empres\u00e1rios, vai matar CNPJ. E esta \u00e9 a real inten\u00e7\u00e3o do Governador: quebrar o Estado de S\u00e3o Paulo, de todas as formas, para depois colocar a culpa no Presidente Bolsonaro.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo aos Senadores, para que tenham, realmente, muita, mas muita responsabilidade na hora da apura\u00e7\u00e3o, em especial, no meu querido Estado de S\u00e3o Paulo, porque h\u00e1 ali crimes espalhados por todos os lados. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, FECHAMENTO, ESCOLA, LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, ALUNO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CRISE ECON\u00d4MICA, ONYX LORENZONI, DAMARES ALVES, MINISTRO DE ESTADO, CR\u00cdTCA, GOVERNADOR, DEFESA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Natureza elei\u00e7oeira da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown pelos Governadores Estaduais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu espero que todos n\u00f3s, Parlamentares, Senadores e Deputados, tenhamos a consci\u00eancia do preju\u00edzo que o afastamento das crian\u00e7as neste momento das escolas est\u00e1 causando na forma\u00e7\u00e3o do nosso futuro. \r\n\u00c9 claro que eu sou favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria, sem nenhuma sombra de d\u00favidas. Estou 100% fechado com a aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, mas tenho que deixar registrado que v\u00e1rias medidas que foram tomadas nos \u00faltimos 12 meses, 13 meses, neste Pa\u00eds, t\u00eam afetado demais a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. O afastamento dessas crian\u00e7as das salas de aula, do conv\u00edvio com os professores, do conv\u00edvio social com os seus colegas de classe, com certeza, causar\u00e1 muitos preju\u00edzos na vida desses jovens, desses adolescentes, num futuro bem pr\u00f3ximo. \r\nEu conversava noutro dia com a Ministra Damares e ela me contava que at\u00e9 o n\u00famero de den\u00fancias de viol\u00eancia contra a crian\u00e7a diminuiu, porque a crian\u00e7a se utilizava do professor ou de algum colega da escola para denunciar tal fato.\r\n\u00c9 conden\u00e1vel esse lockdown que est\u00e3o fazendo. Aqui em S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 diferente. Hoje, na CNN, brilhantemente, o Ministro Onyx Lorenzoni dava um exemplo simples, com uma matem\u00e1tica muito simples, provando que o com\u00e9rcio fechado causa muito mais preju\u00edzo \u00e0 pandemia do que o com\u00e9rcio aberto. Isso causa preju\u00edzo \u00e0 pandemia, causa preju\u00edzo \u00e0s pessoas, causa preju\u00edzo \u00e0 sociedade, causa preju\u00edzo \u00e0 economia, que tem sido muito castigada nesse momento. \r\nEsse lockdown absurdo, com interesses eleitoreiros, com interesses pessoais para fazer fortunas, \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo em grande parte dos Estados do nosso Pa\u00eds. \u00c9 lament\u00e1vel que governadores tomem essas atitudes para querer depois imputar a culpa nas costas do nosso Presidente, que tanto tem feito, com a ajuda deste Parlamento - h\u00e1 que se destacar -, para que esta pandemia acabe logo. \r\nFica aqui o meu registro. Inclusive, Sr. Presidente, solicito que este pronunciamento v\u00e1 para os canais de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados ainda hoje.\r\nO meu voto \u00e9 \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria. \r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GEST\u00c3O, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REP\u00daDIO.\r\nSUIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de fechamento do com\u00e9rcio como medida de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. Suic\u00eddio de policial militar em S\u00e3o Paulo. Descaso do gestor estadual com a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, boa tarde para todos!\r\nExiste uma hist\u00f3ria daquele pol\u00edtico que sai quebrando as pernas da popula\u00e7\u00e3o, deixando-a no sofrimento, e depois sai distribuindo as muletas, para dizer: \"Eu sou o salvador\". Essa hist\u00f3ria est\u00e1 se repetindo no Estado de S\u00e3o Paulo, com o Governador Jo\u00e3o Doria.\r\nEle, que cientificamente nunca conseguiu comprovar essa ci\u00eancia que ele avalia ser correta, simplesmente est\u00e1 deixando a popula\u00e7\u00e3o paulista, os brasileiros que moram em S\u00e3o Paulo, na mais profunda mis\u00e9ria. Obviamente, o povo est\u00e1 lamentando, est\u00e1 protestando, e com toda a raz\u00e3o, porque o que ele faz \u00e9 justamente isso.\r\nHoje, acabei vendo uma foto dele ao lado de cestas b\u00e1sicas, de alimentos que ele pretende distribuir para aquelas fam\u00edlias que est\u00e3o passando fome, fam\u00edlias que ele deixou na fome. \u00c9 desse tipo de pol\u00edtico que n\u00e3o precisamos entre n\u00f3s. Em 2022, n\u00f3s precisamos fazer uma mudan\u00e7a de rumo, acertar a nossa b\u00fassola, para elegermos pol\u00edticos que pensem no povo antes de tudo, antes de pensar em si mesmo, que \u00e9 o caso dele. E essa mudan\u00e7a n\u00f3s iremos fazer em 2022, com toda a certeza.\r\nLamentavelmente, hoje, tamb\u00e9m perdemos um policial que atirou contra si mesmo, tirou a sua pr\u00f3pria vida. \u00c9 mais um suic\u00eddio dentro da Pol\u00edcia Militar. Os n\u00fameros continuam altos. A Pol\u00edcia Militar, mentalmente, psicologicamente doente, sem nenhum tratamento, est\u00e1 largada \u00e0s tra\u00e7as por este Governo, que diz que faz pela seguran\u00e7a p\u00fablica, mas n\u00e3o faz absolutamente nada.\r\nAproveito para elogiar aqui o grupo de psic\u00f3logos da Pol\u00edcia Militar, que vem todos os dias socorrendo as fam\u00edlias, socorrendo os policiais militares. \u00c9 um grupo pequeno de psic\u00f3logos e assistentes sociais, que est\u00e1 sem apoio algum do Governo, sem apoio algum do Governo Estadual, mas que realiza um belo trabalho, tentando mitigar esse n\u00famero de suic\u00eddios que acontecem na nossa corpora\u00e7\u00e3o. Tenho que deixar registrado isso.\r\nPara n\u00f3s, policiais, \u00e9 uma tristeza profunda ver um irm\u00e3o tirar a pr\u00f3pria vida. \u00c9 uma tristeza profunda ver uma pessoa que se comprometeu em ajudar os policiais, mas que, at\u00e9 o presente momento, n\u00e3o fez nada, a n\u00e3o ser mat\u00e1-los cada vez mais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre as diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse assunto do FINAM e do FINOR j\u00e1 se arrasta h\u00e1 muitos anos. N\u00e3o \u00e9 de hoje que os fundos s\u00e3o deficit\u00e1rios. Pesquisando nesse momento, vimos que, no ano de 2008, por exemplo, o fundo j\u00e1 devia cerca de 12 bilh\u00f5es de reais, e hoje essa d\u00edvida, segundo dados, est\u00e1 em torno de 50 bilh\u00f5es de reais. E \u00e9 claro que \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEssa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, que at\u00e9 est\u00e1 muito bem relatada pelo nobre Relator, praticamente p\u00f5e um fim em todas as d\u00edvidas que existem. Ela acaba aliviando a sa\u00fade financeira de diversas empresas que hoje querem sair desse imbr\u00f3glio, que precisam pagar suas d\u00edvidas, e, obviamente, recupera a sa\u00fade financeira tamb\u00e9m do fundo.\r\nEnt\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 como ser contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, n\u00e3o h\u00e1 como ser contra essa oportunidade de quita\u00e7\u00e3o de uma d\u00edvida bilion\u00e1ria, dando essa oportunidade a tantas empresas que, al\u00e9m de quererem pagar suas d\u00edvidas, querem se manter vivas, querem se manter no mercado de trabalho, querem continuar oferecendo emprego. Quem sabe n\u00f3s estejamos perdendo um pouco de capital por um lado, mas, por outro, n\u00f3s tenhamos uma miss\u00e3o social muito mais importante, que \u00e9 salvar a sa\u00fade financeira dessas empresas e preservar esses empregos!\r\nO Governo atua muito bem com a edi\u00e7\u00e3o dessa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017. Eu pe\u00e7o a todos os colegas que se atenham a isso. Esque\u00e7am os valores, porque essa d\u00edvida \u00e9 l\u00e1 de 1991, desde praticamente quando o fundo foi criado. Mais importante agora \u00e9 olharmos para o lado social da popula\u00e7\u00e3o e sabermos que h\u00e1 milhares e milhares de fam\u00edlias, milhares e milhares de empregos que dependem dessa nossa decis\u00e3o e dependem da aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, nessa discuss\u00e3o, eu encaminho que todos os Parlamentares votem a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, dando mais uma vez parab\u00e9ns ao Relator pelo seu relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, DESCONTO, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), DANILO FORTE, RELATOR, CEAR\u00c1, EMPRES\u00c1RIO, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, GOVERNO FEDERAL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s pudemos ver determinados Parlamentares discutindo a respeito principalmente do rebate. N\u00f3s temos que esclarecer que essas d\u00edvidas n\u00e3o s\u00e3o de hoje, s\u00e3o de um tempo em que a economia n\u00e3o era a mesma de 5 anos atr\u00e1s, muito menos a mesma de 10 ou 15 anos atr\u00e1s.\r\nH\u00e1 muitos juros embutidos nessas d\u00edvidas. S\u00e3o d\u00edvidas altas, e quem mais lucrou com tudo isso foi o sistema financeiro. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar esse imbr\u00f3glio se arrastar de forma alguma.\r\nO Relator Deputado Danilo, inclusive por duas vezes, explicou muito bem que a inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 faturar, cobrando de empresas que n\u00e3o t\u00eam nada para pagar neste momento. O Relator inclusive citou o desmonte de empresas no Estado dele, o Cear\u00e1, mostrando a dificuldade que \u00e9 sobreviver com empr\u00e9stimos com juros altos, numa economia destrambelhada como a que n\u00f3s tivemos h\u00e1 alguns anos.\r\n\u00c9 o momento de n\u00f3s corrigirmos essa situa\u00e7\u00e3o. E, para corrigir isso, n\u00e3o adianta enfiar a faca no pesco\u00e7o do empres\u00e1rio. Ou se d\u00e1 a m\u00e3o ele, ou se estende uma corda para ele, ou se oferece uma guia para tir\u00e1-lo do sufoco e devolv\u00ea-lo \u00e0 atividade econ\u00f4mica que ele vinha exercendo. Isso \u00e9 \u00f3bvio.\r\n\u00c9 claro que eu vou encaminhar favoravelmente ao relat\u00f3rio e vou pedir a todos os colegas Parlamentares que fa\u00e7am o mesmo, porque \u00e9 um momento de precis\u00e3o. Este \u00e9 o momento de n\u00f3s reaquecermos a economia, para ofertar empregos, colocar mais oportunidades no mercado de trabalho.\r\nA pandemia tirou muitos empregos, de muita gente. \u00c9 claro que algumas a\u00e7\u00f5es destrambelhadas de Governadores ajudaram sobremaneira a popula\u00e7\u00e3o a perder os empregos. Eu n\u00e3o vou nem falar do Estado de S\u00e3o Paulo, porque eu j\u00e1 estou cansado de falar das atrocidades que o Governador daqui cometeu com a economia do Estado. E n\u00f3s estamos falando de FINAM e FINOR. N\u00f3s estamos falando do desenvolvimento de duas regi\u00f5es importantes para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, concordo com o Relator e concordo com o relat\u00f3rio dele. Apesar de a mat\u00e9ria n\u00e3o ter nada a ver com a Regi\u00e3o Sudeste, a regi\u00e3o a qual eu perten\u00e7o, neste momento, eu tenho que olhar para o Brasil e tenho que olhar o fato de que o Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo de tudo para gerar empregos em todas as regi\u00f5es.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque, do PT, \u00e9 interessante. Vou apoiar este destaque do Partido dos Trabalhadores porque ele inibe um pouco o rebate e h\u00e1 aquela quest\u00e3o do equil\u00edbrio, que sempre buscamos numa negocia\u00e7\u00e3o. Quem quer receber quer receber o m\u00e1ximo que pode, e quem quer pagar - precisa pagar neste momento - quer pagar o m\u00ednimo com o m\u00e1ximo do m\u00e1ximo de desconto. Ent\u00e3o, quanto a esse ajuste, nessa conversa, \u00e9 interessante termos um destaque como este, que possibilita um ajuste e uma melhor conversa relacionada a todos esses valores.\r\nVamos lembrar que estamos falando de d\u00edvidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais h\u00e1 inadimpl\u00eancia, morat\u00f3ria de 99% aproximadamente. Em determinados pontos, quero fazer coro com o Deputado Alexis, que \u00e9 daqui do Estado de S\u00e3o Paulo. Isso poderia at\u00e9 significar um freio \u00e0queles inadimplentes que fazem isso propositalmente. Foram l\u00e1, pegaram o dinheiro, fizeram o que fizeram com o dinheiro e, pensando no futuro, disseram: \"Ah, se der para pagar, eu pago! Se n\u00e3o der, eu n\u00e3o pago, e n\u00e3o vai dar em nada\". N\u00e3o podemos penalizar os bons por causa dos maus. Os bons, aqueles que tentaram a atividade econ\u00f4mica, que est\u00e3o a\u00ed tentando se manter vivos na atividade econ\u00f4mica, gerando muitos empregos nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, precisam ser estimulados. Os maus, esses precisam ser punidos. Estamos votando os destaques, e cada destaque pode se apresentar de forma diferente, de maneira favor\u00e1vel ou n\u00e3o.\r\nEncaminho pela aprova\u00e7\u00e3o deste destaque, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PACIENTE CONTAMINADO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Dados sobre a recupera\u00e7\u00e3o de pacientes da Covid-19 e sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a no Brasil. M\u00e1 gest\u00e3o do cronograma de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Descaso do Governador paulista com os efeitos econ\u00f4micos e sociais da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas.\r\nHoje eu gostaria de anunciar que n\u00f3s temos mais de 14 milh\u00f5es de pessoas recuperadas no Brasil e mais de 58 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas por todo o Pa\u00eds, mas apenas 40 milh\u00f5es de doses aplicadas. H\u00e1 uma diferen\u00e7a de 18 milh\u00f5es de doses de vacinas que n\u00e3o foram aplicadas, e at\u00e9 hoje eu me pergunto: onde est\u00e3o essas vacinas?\r\nVemos o exemplo dos Estados Unidos, que, quando atingiram 25% da vacina\u00e7\u00e3o de toda a sua popula\u00e7\u00e3o, viram reduzir o n\u00famero de \u00f3bitos absurdamente. Mas aqui, infelizmente, h\u00e1 um problema de gest\u00e3o claro nos governos estaduais, nas prefeituras - n\u00e3o em todas, mas especificamente no Estado de S\u00e3o Paulo, onde a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o vacinar para n\u00e3o ver os n\u00fameros da pandemia ca\u00edrem. H\u00e1 um problema de m\u00e1 gest\u00e3o. H\u00e1 um problema pol\u00edtico muito forte. E o que menos se esperava de um Governador como Jo\u00e3o Doria era que fizesse pol\u00edtica sambando em corpos de brasileiros.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o um apelo a todos os pol\u00edticos de S\u00e3o Paulo: n\u00e3o permitam que o Governador atue dessa forma. \r\nPor que esconder vacinas? Por que suprimir do povo uma vacina que custou a chegar, custou tempo, custou investimento, custou dinheiro para todos n\u00f3s? Esses n\u00fameros j\u00e1 poderiam estar muito mais baixos, mas, ao contr\u00e1rio, al\u00e9m de n\u00e3o vacinar o povo, ele d\u00e1 a sua contribui\u00e7\u00e3o: n\u00e3o toma medidas s\u00e9rias para que, pelo menos, a economia n\u00e3o pare, como est\u00e1 parando no Estado de S\u00e3o Paulo. H\u00e1 milh\u00f5es de pessoas desempregadas; h\u00e1 milh\u00f5es de pessoas, agora, em busca de emprego e, principalmente, de comida, e at\u00e9 agora eu n\u00e3o vi o Governador sair \u00e0s ruas - ali\u00e1s, ele n\u00e3o vai sair, porque tem medo - para distribuir uma cesta b\u00e1sica sequer. \r\nIsso n\u00e3o \u00e9 um governo; \u00e9 uma atrocidade. \u00c9 um crime contra a humanidade o que estamos vendo no Estado de S\u00e3o Paulo. E \u00e9 claro que esse exemplo se arrasta por outros Estados tamb\u00e9m. N\u00f3s precisamos - este Parlamento precisa - tomar atitudes s\u00e9rias em rela\u00e7\u00e3o a esses comportamentos, que s\u00e3o cru\u00e9is demais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos diante de uma medida provis\u00f3ria muito semelhante a que n\u00f3s votamos ontem, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017.\r\nN\u00f3s n\u00e3o precisamos divagar tanto sobre a atual situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Apesar de o Brasil ter tido uma queda do PIB menor, muito menor do que tantos outros pa\u00edses, n\u00f3s tivemos uma queda. Nesse momento, em que \u00e9 preciso ajudar os empres\u00e1rios, n\u00f3s estamos aqui tratando da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016.\r\nFa\u00e7o um par\u00eantese para elogiar o Deputado J\u00falio Cesar, que \u00e9 o Relator da medida.\r\nN\u00f3s estamos diante de uma d\u00edvida de 9 bilh\u00f5es, que n\u00e3o se compara com os 49 bilh\u00f5es da d\u00edvida da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, mas \u00e9 um valor muito significativo que atinge milhares e milhares de pessoas. N\u00f3s n\u00e3o podemos desprezar isso.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que este Parlamento possa discuti-la. Desde j\u00e1 eu sou 100% favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria. \u00c9 importante que fa\u00e7amos a discuss\u00e3o, o debate. De repente, no detalhe, escapou-me algum ponto que eu n\u00e3o esteja observando, mas, no todo, o Deputado J\u00falio Cesar est\u00e1 sendo muito feliz, principalmente, nos crit\u00e9rios de renegocia\u00e7\u00e3o, abra\u00e7ando a maior parte daqueles que s\u00e3o devedores hoje, que poder\u00e3o retomar, abrir a negocia\u00e7\u00e3o com os bancos, com as institui\u00e7\u00f5es financeiras e, o principal disso tudo, ganhar f\u00f4lego para poder seguir em frente.\r\n\u00c9 dif\u00edcil voc\u00ea suportar tanta carga tribut\u00e1ria, tanta carga de juros, tanta despesa, e ainda ter uma pandemia sobre os ombros, quando voc\u00ea n\u00e3o vende, n\u00e3o negocia, n\u00e3o tem capital de giro.\r\nE o que n\u00f3s estamos fazendo neste momento? Estamos sendo os facilitadores para abrir trincheiras, verdadeiras picadas ainda para essas pessoas. N\u00e3o \u00e9 nenhuma estrada ou rodovia, n\u00e3o, mas \u00e9 uma pequena oportunidade que n\u00f3s vamos oferecer a todos eles, para continuarem sobrevivendo e participando do processo econ\u00f4mico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEIL\u00c3O, BR-153, BR-080, RODOVIA FEDERAL, TOCANTINS, GOI\u00c1S. \r\nRECEBIMENTO, VACINA PFIZER/BIONTECH, CORONAVIRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDEDERADO), MUNICIPIO, FOR\u00c7AS ARMADAS, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO. \r\nCORTE, RECURSOS, SANTA CASA DE MISERICORDIA,  JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na Bolsa de Valores para acompanhamento do leil\u00e3o de trecho da BR-153 junto com a BR-080, entre os Estados de Tocantins e de Goi\u00e1s. Recebimento, Governo brasileiro, de 1 milh\u00e3o de doses de vacinas da Pfizer e da BioNTech. Inclus\u00e3o do Brasil entre os pa\u00edses com maior \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no mundo. Protesto contra o corte de verbas das Santas Casas pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria. Diferen\u00e7a entre o n\u00famero de vacinas contra Covid-19 aplicadas e recebidas pelos Estados brasileiros. Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas na log\u00edstica de distribui\u00e7\u00e3o das vacinas.Elogio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. colegas, primeiramente, bom dia a todos. \r\nEu estou neste momento na bolsa de valores, onde teremos, daqui a pouco, o leil\u00e3o da BR-153 junto com a BR-080, que \u00e9 um trecho que vai de Tocantins ao Estado de Goi\u00e1s.\r\nQueria destacar essa e tantas outras importantes obras do Governo Bolsonaro, no que diz respeito \u00e0 infraestrutura. Uma curiosidade sobre essa BR-153 \u00e9 que ela foi alvo de concess\u00e3o no Governo retrasado, no Governo da Presidente Dilma Rousseff, e foi um leil\u00e3o que n\u00e3o foi bem-sucedido, at\u00e9 porque as regras do leil\u00e3o misturavam um pouco a aritm\u00e9tica com a ideologia. E, por esse motivo, esse leil\u00e3o fracassou.\r\nHoje n\u00f3s estamos aqui para finalizar e, novamente, conceder essa rodovia.\r\nQueria fazer um destaque ao trabalho do L\u00edder, o Deputado Vitor Hugo, que \u00e9 do Estado de Goi\u00e1s. E S.Exa., desde o in\u00edcio do seu mandato, se empenhou bastante para que isso acontecesse, porque vai atingir v\u00e1rios Munic\u00edpios do Estado ao qual ele representa, o Estado de Goi\u00e1s, vindo de Tocantins pra Goi\u00e1s. Isso vai facilitar muito, mas muito mesmo, a vida de milhares e milhares de pessoas. \r\nHoje, na parte da tarde, se Deus quiser, mais uma vez, o Governo Bolsonaro vai bater o martelo em mais uma concess\u00e3o p\u00fablica. Isso para o Brasil \u00e9 extremamente importante, porque vai deixar o Estado menos pesado, mais f\u00e1cil de fazer aquilo que o Estado tem que fazer. \r\nO Presidente Bolsonaro e toda a sua equipe t\u00eam se esfor\u00e7ado muito em dar o melhor atendimento em diversas \u00e1reas que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado. O Estado andou, nos \u00faltimos anos, fazendo muita coisa que n\u00e3o cabia a ele, e se perdeu muito tempo. O Estado precisa ter foco e dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira aquilo que realmente ela precisa.\r\nA sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o e a infraestrutura, com as devidas reservas... E \u00e9 isso que o Presidente Bolsonaro tem buscado, com toda a sua equipe de Ministros, fazer pelo nosso Pa\u00eds. \r\nHoje tamb\u00e9m ser\u00e1 um dia muito importante para a sa\u00fade brasileira, porque, saindo aqui da B3, da Bolsa de Valores, iremos at\u00e9 o Aeroporto de Viracopos e estaremos l\u00e1 para receber 1 milh\u00e3o de doses de vacinas da Pfizer e da BioNTech, que chegar\u00e3o ao aeroporto por volta das 18 ou 19 horas. \r\nEsse primeiro lote de 1 milh\u00e3o de doses, de um total de 100 milh\u00f5es de doses de vacinas, dever\u00e1 ser distribu\u00eddo prioritariamente para as capitais, por um motivo que \u00e9 alvo de muita controv\u00e9rsia, inclusive na pr\u00f3pria CPI do Senado. E essa controv\u00e9rsia eu vou deixar para que os Senadores fa\u00e7am l\u00e1 as suas considera\u00e7\u00f5es, fa\u00e7am da CPI um palanque pol\u00edtico, que \u00e9 o que mais est\u00e1 parecendo infelizmente, at\u00e9 porque est\u00e3o recha\u00e7ando, inclusive, investigar Estados e Munic\u00edpios, onde verdadeiramente aconteceu a corrup\u00e7\u00e3o, onde aconteceu a bandalheira, onde aconteceu a falta de gest\u00e3o, mas isso \u00e9 um assunto para a outra Casa resolver. E espero que realmente resolva, porque o povo at\u00e9 gostaria de ver uma resposta. Infelizmente, aqui no Brasil n\u00f3s temos uma m\u00e1xima de que CPI acaba em pizza, lamentavelmente.\r\nHoje, n\u00f3s iremos receber o primeiro lote da Pfizer, de 1 milh\u00e3o de doses de vacinas. At\u00e9 o dia 31 de maio, est\u00e1 previsto - e vamos deixar bem claro que est\u00e1 previsto - receber mais 15 milh\u00f5es de doses da Pfizer, e, at\u00e9 o fim do ano, mais 100 milh\u00f5es de doses.\r\nAlgum tempo atr\u00e1s, neste plen\u00e1rio, n\u00e3o muito tempo, por volta de 15, 20 dias atr\u00e1s, eu fiz uma compara\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos. \u00c9 muito bom comparar o Brasil com pa\u00edses desenvolvidos para verem que n\u00e3o estamos devendo absolutamente nada a ningu\u00e9m. Mas, naquela oportunidade, eu havia dito que os Estados Unidos haviam alcan\u00e7ado a marca de 25% da sua popula\u00e7\u00e3o vacinada, e os \u00edndices de \u00f3bitos haviam despencado.\r\nPois bem, o que vemos hoje \u00e9 exatamente isso tamb\u00e9m aqui no Brasil. Os n\u00fameros caem. Estamos nos aproximando dessa marca de 25% da popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada e, como os Estados Unidos, estamos tamb\u00e9m derrubando o \u00edndice de \u00f3bitos, mesmo que os Governadores n\u00e3o queiram.\r\nUm colega Parlamentar citou em seu discurso, agora h\u00e1 pouco, alguns minutos atr\u00e1s, a quest\u00e3o da economia. Pois \u00e9, mesmo que os Governadores n\u00e3o queiram que a popula\u00e7\u00e3o seja vacinada, mesmo que os Governadores queiram quebrar todas as economias dos 26 Estados, mais o Distrito Federal... \u00c9 claro que nem todos, n\u00e3o vou generalizar, porque alguns est\u00e3o trabalhando de forma s\u00e9ria, mas infelizmente eu n\u00e3o posso dizer isso pelo Governador do meu Estado Jo\u00e3o D\u00f3ria. Al\u00e9m de ter dificultado a amplia\u00e7\u00e3o de leis, repasses de verbas, ali\u00e1s, de forma criminosa, cortou 12% das verbas das Santas Casas aqui do Estado de S\u00e3o Paulo, desmontou hospitais de campanha.\r\nE hoje h\u00e1 uma absurda diferen\u00e7a entre pessoas vacinadas e vacinas recebidas. Mesmo que ele jogue contra o povo de S\u00e3o Paulo, vai jogar contra ele, na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, porque S\u00e3o Paulo vai vencer essa pandemia, quer ele queira, quer ele n\u00e3o queira. E foi essa pessoa que come\u00e7ou a politizar todo esse processo da pandemia, fazendo com que as mentiras se espalhassem por todos os cantos.\r\nHoje, 58 milh\u00f5es de doses de vacina j\u00e1 foram distribu\u00eddas pelo Brasil todo e 40 milh\u00f5es aplicadas. Essa diferen\u00e7a, para mim, assombra. S\u00e3o 18 milh\u00f5es de vacinas que ainda n\u00e3o foram aplicadas. \u00c9 muito engra\u00e7ado, porque o Brasil bateu recorde de vacina\u00e7\u00e3o, na sexta-feira passada: 1 milh\u00e3o e 700 mil pessoas. Alguns at\u00e9 acreditam que foram vacinadas 1 milh\u00e3o e 800 mil pessoas.\r\nO Brasil hoje \u00e9 um dos pa\u00edses que mais vacina no mundo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que mais combate a pandemia com efici\u00eancia. Mesmo que o nosso timoneiro Jair Messias Bolsonaro esteja sendo contrariado por v\u00e1rios pol\u00edticos, por v\u00e1rios governantes, por v\u00e1rios mandat\u00e1rios, a popula\u00e7\u00e3o saber\u00e1 reconhecer todo o esfor\u00e7o.\r\nE, por \u00faltimo, Presidente Marcelo, faltando apenas 1 minuto para terminar esta minha fala como L\u00edder, eu queria muito destacar o trabalho das For\u00e7as Armadas. Nestas \u00faltimas semanas, acabaram sendo chamadas ainda mais a trabalhar, porque j\u00e1 estavam trabalhando muito, principalmente na log\u00edstica e distribui\u00e7\u00e3o dessas vacinas. Eles agora passaram a ajudar na aplica\u00e7\u00e3o, e isso contribuiu sobremaneira para que pud\u00e9ssemos chegar a essa marca de 1 milh\u00e3o e 700 mil doses aplicadas por dia. \r\nParab\u00e9ns \u00e0s For\u00e7as Armadas, ao Ex\u00e9rcito, \u00e0 Marinha, \u00e0 Aeron\u00e1utica, que t\u00eam feito esse belo trabalho. \r\nParab\u00e9ns ao Presidente Bolsonaro que, apesar de toda pancadaria que vem sofrendo, est\u00e1 de p\u00e9 e olhando para onde deve olhar: para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RIO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, QUANTIDADE, GOVERNO FEDERAL, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA,  GOVERNO ESTADUAL, APLICA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7AO, POPULA\u00c7\u00c3O, DESVIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Diferen\u00e7a entre o n\u00famero de doses de vacina contra a Covid-19 distribu\u00eddas pelo Governo brasileiro e o n\u00famero de doses aplicadas. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o sobre o desvio de recursos por Governadores e Prefeitos durante a gest\u00e3o da pandemia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente; boa tarde a todos.\r\nHoje, h\u00e1 21 milh\u00f5es de doses de vacinas que os brasileiros querem saber onde est\u00e3o, e a resposta \u00e9 simples: o Governo j\u00e1 distribuiu 64 milh\u00f5es de doses, mas apenas 43 milh\u00f5es de doses foram aplicadas.\r\nO Senado, que tem em andamento uma CPI, precisa apurar as responsabilidades por essa diferen\u00e7a, em especial nos Estados onde os Governadores fazem oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro e diretamente ao Presidente, porque veem na pessoa dele um advers\u00e1rio para 2022.\r\nEsse procedimento de pol\u00edticos \u00e9 inaceit\u00e1vel na pol\u00edtica brasileira. Est\u00e3o matando o povo todos os dias, escondendo as vacinas, n\u00e3o permitindo que elas cheguem ao povo brasileiro. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel em momento como este. S\u00e3o 21 milh\u00f5es de doses. Aqui, no Estado de S\u00e3o Paulo, cerca de 4 milh\u00f5es de doses est\u00e3o sendo provavelmente escondidas em bunkers de vacina, pelo menos no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, para evitar que a popula\u00e7\u00e3o se salve da doen\u00e7a.\r\nTanto se brigou, tanto se lutou para conseguir vacinas e, no momento em que elas chegam, n\u00f3s vemos Governadores, como Rui Costa, da Bahia, Fl\u00e1vio Dino, do Maranh\u00e3o, Jo\u00e3o Doria, aqui do Estado de S\u00e3o Paulo, e tantos outros, se omitindo na atividade de vacinar, vacinar, vacinar. \u00c9 uma pol\u00edtica suja, pol\u00edtica porca, pol\u00edtica que mata. S\u00e3o verdadeiros genocidas esses Governadores que est\u00e3o praticando atos de crueldade, crimes contra a humanidade. \r\nEu n\u00e3o posso, infelizmente, pertencer a todas as Comiss\u00f5es, mas adoraria, neste momento, ser um membro da CPI do Senado, para apurar a responsabilidade sobre cada centavo que foi desviado -- e foi desviado muito dinheiro -- por Governadores e Prefeitos durante a gest\u00e3o da pandemia.\r\nAo Governo Bolsonaro coube t\u00e3o somente viabilizar os recursos, porque ele foi tolhido pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nEnt\u00e3o, agora, espero que o Senado fa\u00e7a a sua parte e v\u00e1 atr\u00e1s de cada centavo que o Governo Bolsonaro concedeu aos Estados e Munic\u00edpios e coloque os culpados na cadeia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DESCUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, REAJUSTE SALARIAL, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Descumprimento de promessa de campanha pelo Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria de recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos policiais do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite. Boa noite a todos os colegas. \r\nComo bem lembrou o Deputado Luis Miranda, que fez um excelente relat\u00f3rio sobre este assunto, isso \u00e9 praticamente um cumprimento de ordem do STF, que cancelou dois decretos do Distrito Federal, delegando ao Governo Federal a reestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil desse Distrito - eu estou em S\u00e3o Paulo, e estamos falando do Distrito Federal, da Pol\u00edcia Civil. \r\nRelatou muito bem o Deputado Luis Miranda, principalmente no que tange ao or\u00e7amento, ao gasto. Nada ser\u00e1 acrescentado aos gastos do Governo Federal, que \u00e9 quem banca a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros do Distrito Federal, que \u00e9 de quem saem os recursos para essas corpora\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o haver\u00e1 nenhum acr\u00e9scimo \u00e0 despesa. Trata-se apenas de uma reestrutura\u00e7\u00e3o que precisava ser feita. \r\nIsso me faz lembrar aqui do meu Estado de S\u00e3o Paulo, da minha querida Pol\u00edcia Militar, da minha querida Pol\u00edcia Civil e da minha querida Pol\u00edcia Penal, que est\u00e3o largadas \u00e0 vontade de uma administra\u00e7\u00e3o com a qual vimos pelejando muito para poder atender a sociedade. S\u00e3o Paulo hoje tem uma situa\u00e7\u00e3o calamitosa em termos de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, at\u00e9 porque o Governador Jo\u00e3o Doria, em 2018, fez uma promessa que todos os policiais de S\u00e3o Paulo esperam ser cumprida: equiparar ou, pelo menos, aproximar os vencimentos da pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo dos da pol\u00edcia mais bem remunerada do Brasil, tirando a do Distrito Federal, que acredito que seja, neste momento, a Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso. Essa, sim, parece ter o sal\u00e1rio mais alto.\r\nVejam bem, todos os meus colegas Parlamentares e toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, uma promessa foi feita, e ela est\u00e1 muito longe de ser cumprida. \u00c9 bom prestarmos aten\u00e7\u00e3o a isso, porque pol\u00edtico em \u00e9poca de campanha promete tudo o que pode e o que n\u00e3o pode, mente \u00e0 vontade nos palanques. A\u00ed est\u00e1 um exemplo. Em 2018, o Governador Jo\u00e3o Doria prometeu que haveria recomposi\u00e7\u00e3o salarial para os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo, e todos n\u00f3s estamos esperando que ele cumpra essa promessa. \r\nO Governador tem menos de 500 dias, praticamente, para honrar esse compromisso, que, por v\u00e1rias vezes, ele firmou. Uma das vezes em que ele citou a promessa foi em um evento em Presidente Prudente, ocasi\u00e3o em que ele gravou v\u00eddeo falando que isso seria cumprido at\u00e9 o fim do mandato dele.\r\nEnt\u00e3o, os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e3o aguardando essa reposi\u00e7\u00e3o. Hoje ela est\u00e1 na casa de 80%.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DIFEREN\u00c7A, QUANTIDADE, APLICA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, PREFEITURA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Diferen\u00e7a entre o n\u00famero de vacinas contra a Covid-19 distribu\u00eddas e aplicadas pelos Estados e Distrito Federal, com a possibilidade de recrudescimento dos casos e \u00f3bitos pela doen\u00e7a causada pela pandemia de coronav\u00edrus. Esclarecimento sobre a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o da vacinas pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas, eu vou come\u00e7ar esse meu tempo de Lideran\u00e7a destacando que hoje n\u00f3s temos 71 milh\u00f5es de vacinas distribu\u00eddas pelos 26 Estados mais o Distrito Federal e estamos atingindo uma porcentagem excelente. A corrida est\u00e1 cada vez mais veloz contra a pandemia.\r\nMas, ao mesmo tempo em que eu posso comemorar 71 milh\u00f5es de vacinas distribu\u00eddas, infelizmente, o n\u00famero de vacinas aplicadas \u00e9 baixo, 44 milh\u00f5es. H\u00e1 uma diferen\u00e7a substancial, o que pode estar prejudicando o recrudescimento dos n\u00fameros de pessoas contaminadas e de pessoas indo a \u00f3bito na pandemia.\r\nE eu quero refor\u00e7ar que n\u00e3o \u00e9 o Governo Federal que est\u00e1 aplicando essas vacinas. N\u00e3o \u00e9 o Governo Federal que tem o poder de aplicar essas vacinas, e sim os Estados e os Munic\u00edpios. A popula\u00e7\u00e3o precisa saber exatamente at\u00e9 onde vai a capacidade do Governo de atuar na pandemia. E causa estranheza porque, para os tipos de vacina\u00e7\u00e3o, o sistema funciona numa velocidade (falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Coronel Tadeu, est\u00e1 havendo alguma inconsist\u00eancia na sua Internet e n\u00e3o est\u00e1 dando para entender nada que V.Exa. est\u00e1 falando. Est\u00e1 saindo picotada a fala de V.Exa.\r\nO SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Ent\u00e3o, vamos (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Coronel Tadeu, est\u00e1 saindo picotada a fala de V.Exa.\r\nEu vou fazer o seguinte: eu vou entrar no pr\u00f3ximo item da pauta e, mais na frente, eu chamo V.Exa. com o tempo de 7 minutos e 45 segundos, pois n\u00e3o est\u00e1 dando para entender nada do que V.Exa. fala.\r\nO SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Sr. Presidente (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO EXPEDICION\u00c1RIO. \r\nGOVERNO FEDERAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DIFEREN\u00c7A, QUANTIDADE, APLICA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, PREFEITURA.\r\nPOL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, APREENS\u00c3O, DROGA, RIO DE JANEIRO (ESTADO). \r\nGOVERNO, INVESTIMENTO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, AUMENTO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, APOSENTADO. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Expedicion\u00e1rio. Diferen\u00e7a entre o n\u00famero de vacinas distribu\u00eddas pelo Governo Federal e o n\u00famero de doses aplicadas nos Estados brasileiros. Apreens\u00e3o de 300 quilos de drogas no Estado do Rio de Janeiro durante opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Investimentos feitos pelos Minist\u00e9rios de Minas e Energia e da Infraestrutura. Aumento do n\u00famero de UTIs nos Estados. Antecipa\u00e7\u00e3o do d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio para os aposentados. Cr\u00edtica aos partid\u00e1rios da Esquerda. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es, por todo o Pa\u00eds, em defesa do Presidente Jair Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da CPI da Pandemia instalada no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero saber se o som est\u00e1 saindo perfeitamente, porque naquela hora estava todo atravessado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Agora sim. Agora eu o ou\u00e7o perfeitamente.\r\nO SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP) - Perfeito.\r\nSr. Presidente, destaco que hoje \u00e9 o Dia Nacional do Expedicion\u00e1rio. H\u00e1 76 anos, 25 mil pracinhas, 25 mil brasileiros entraram em territ\u00f3rio italiano, onde combateram o nazismo, o fascismo e foram vitoriosos. Este \u00e9 um dia de homenagem aos expedicion\u00e1rios. Gostaria de saudar todos eles, os poucos que ainda est\u00e3o vivos, e os seus familiares, que mant\u00eam viva essa hist\u00f3ria para todo o povo brasileiro.\r\nAgora vou falar um pouco a respeito do Governo Bolsonaro, que \u00e9 muito importante. Hoje, temos 71 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas por todos os Estados - 71 milh\u00f5es. Mas, infelizmente, o nosso vacin\u00f4metro indica que temos apenas 44 milh\u00f5es. A diferen\u00e7a \u00e9 muito grande. N\u00e3o quero crer que Governadores estejam fazendo estoque de vacinas em seus pal\u00e1cios, em suas secretarias. O povo precisa ser vacinado.\r\nH\u00e1 um esfor\u00e7o muito grande do Governo Federal, do Governo Bolsonaro, do pr\u00f3prio Presidente, em avan\u00e7ar com essa vacina\u00e7\u00e3o, mas, como eu j\u00e1 tinha dito desta tribuna um tempo atr\u00e1s, o Presidente rema num sentido, e alguns Governadores remam em outro sentido. Isso \u00e9 muito grave para n\u00f3s. Isso \u00e9 muito grave porque o Governo Bolsonaro \u00e9 um Governo que trabalha, \u00e9 um Governo que atua para o bem da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, por exemplo, apreendeu ontem 300 quilos de drogas - 300 quilos de drogas. Essa \u00e9 a maior apreens\u00e3o do ano, no Rio de Janeiro. A Pol\u00edcia Federal desmontou uma quadrilha que movimentou mais de 700 milh\u00f5es de reais. Lavagem de dinheiro! E por a\u00ed vai. Estas duas pol\u00edcias federais, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Pol\u00edcia Federal, est\u00e3o trabalhando muito bem.\r\nE o que dizer do Minist\u00e9rio de Minas e Energia? Foram investidos 350 milh\u00f5es para se levar energia el\u00e9trica para os Estados do Acre, Amazonas, Par\u00e1, Roraima, Rond\u00f4nia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de infraestrutura, basta citar apenas dois dados: 2 mil quil\u00f4metros de estradas asfaltadas Brasil afora e 2.500 quil\u00f4metros de ferrovias. A nossa infraestrutura ficar\u00e1 um brinco! O Ministro Tarc\u00edsio est\u00e1 fazendo um excelente trabalho.\r\nO Governo Bolsonaro, com 58 milh\u00f5es de reais, aumentou em 1.200 o n\u00famero de leitos de UTI, em UTIs para adultos e em UTIs pedi\u00e1tricas, em 19 Estados. N\u00e3o vou citar os 19, mas vou destacar a Bahia, o Cear\u00e1, o Maranh\u00e3o, o Par\u00e1, Estados que s\u00e3o governados por verdadeiros opositores do Presidente Bolsonaro.\r\nPara os aposentados, far\u00e1 a antecipa\u00e7\u00e3o do d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio: agora em maio, a primeira parcela, junto com o benef\u00edcio; em junho, a segunda parcela. Sabe o que isso significa? Ser\u00e3o 52 bilh\u00f5es de reais injetados na economia, porque essas pessoas n\u00e3o fazem poupan\u00e7a. Elas v\u00e3o comprar seu arroz, v\u00e3o comprar seu feij\u00e3o e v\u00e3o ajudar o comerciante, que vai ajudar toda uma cadeia econ\u00f4mica, que v\u00e1rios Governadores est\u00e3o tentando bloquear. Mas o Governo vem dando respostas pr\u00e1ticas para fazer a nossa economia n\u00e3o parar, mesmo que esses Governadores queiram fazer o Brasil parar. \r\nPor isso Bolsonaro \u00e9 odiado pela esquerda. Eu costumo dizer que o cristianismo \u00e9 a maior pedra no sapato do comunismo - o cristianismo -, e Bolsonaro \u00e9 a pedra no sapato da esquerda brasileira. Por isso todo dia ele \u00e9 achincalhado; todo dia, a cada 5 minutos, ele sofre uma ofensa; a cada 5 minutos, todos os dias, ele \u00e9 desrespeitado por imprensa, por pol\u00edticos, por toda sorte de pessoas que o odeiam. Por qu\u00ea? Porque ele \u00e9 crist\u00e3o? Provavelmente, sim. Porque ele \u00e9 contra o aborto e contra a ideologia de g\u00eanero. Porque ele n\u00e3o \u00e9 ladr\u00e3o, ele n\u00e3o \u00e9 corrupto. Ele tem princ\u00edpios, ele tem valores. \r\nEsses valores fizeram com que no domingo acontecessem manifesta\u00e7\u00f5es em mais de 3 mil Munic\u00edpios deste Brasil. Aqui em S\u00e3o Paulo, na Avenida Paulista, eu fui testemunha da bela manifesta\u00e7\u00e3o que os brasileiros, que a fam\u00edlia brasileira fez em apoio ao Presidente Bolsonaro, em reconhecimento a todos esses dados que eu acabei de passar. \r\nProvavelmente muitos brasileiros est\u00e3o me ouvindo e precisam saber que isso acontece, que o Brasil faz, que o Governo Bolsonaro realiza. E n\u00e3o tiro o m\u00e9rito de muitas vota\u00e7\u00f5es e muitos projetos que n\u00f3s, Deputados e Senadores, aprovamos, em total sintonia com o Governo, em total harmonia com o Governo, sem provocar nenhuma desaven\u00e7a.\r\nO Governo Bolsonaro, neste momento de CPI da COVID, est\u00e1 sendo verdadeiramente achincalhado. Mas eu tenho absoluta certeza de que, diante de tantas mentiras que ser\u00e3o ditas naquela CPI por v\u00e1rias pessoas, por v\u00e1rios interlocutores, o Presidente vai aguentar. Tenho toda a certeza. Ele j\u00e1 provou que \u00e9 forte, j\u00e1 provou que \u00e9 determinado, j\u00e1 provou que tem o couro grosso na pol\u00edtica. Foram 20 anos dentro desta Casa aguentando poucas e boas. Mas ele se viabilizou, candidatou-se e ganhou a confian\u00e7a do povo. Neste momento em que ele \u00e9 alvo de in\u00fameras acusa\u00e7\u00f5es, ao final desta CPI - cujo destino todo o mundo j\u00e1 sabe qual \u00e9 - teremos que ver muito provavelmente o Senado concedendo ao Presidente Bolsonaro um atestado de bons antecedentes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T08:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), MEDIDA PROTETIVA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, POLICIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Natureza demag\u00f3gica das medidas adotadas pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, para conten\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus. Descaso do Governador Jo\u00e3o Doria com os policiais e com a \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, colegas Parlamentares.\r\nOntem, no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, ocorreu um evento com v\u00e1rios prefeitos de cidades do Estado de S\u00e3o Paulo. Um Governador que tanto preza a ci\u00eancia promoveu uma verdadeira aglomera\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s esse evento, eu tive contato com alguns prefeitos. Eles me relataram o descaso com que o Governador trata essa pandemia, em todos os sentidos. Um deles \u00e9 promovendo um evento, quando ele mesmo prega o contr\u00e1rio. \u00c9 lament\u00e1vel. N\u00f3s j\u00e1 sabemos que ele promove v\u00e1rios eventos, h\u00e1 v\u00e1rias semanas, enquanto a cidade est\u00e1 em um lockdown que ele promoveu.\r\nO descaso n\u00e3o para por a\u00ed. Quero aproveitar esse per\u00edodo de Breves Comunicados para relatar que, a cada dia que passa, o descaso com os policiais e com a seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo s\u00f3 aumenta.\r\nInfelizmente, muitos paulistas e brasileiros que moram em S\u00e3o Paulo, nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, ca\u00edram no conto daquele jarg\u00e3o \"Bolsod\u00f3ria\". Ele usou o nome do Presidente Bolsonaro para se viabilizar como Governador e ganhou a elei\u00e7\u00e3o com uma margem extremamente apertada aqui em S\u00e3o Paulo. Ele enganou os brasileiros. Na sua campanha, ele disse que iria praticar uma gest\u00e3o do Governo do Estado. Hoje, o que n\u00f3s vemos \u00e9 o Estado de S\u00e3o Paulo se desmontando a cada dia que passa. \r\nA seguran\u00e7a p\u00fablica - falo aqui em defesa dos policiais militares, dos policiais civis, dos policiais penais e da Pol\u00edcia Cient\u00edfica - est\u00e1 cada vez mais desmontada. A cada dia, n\u00f3s perdemos uma delegacia de pol\u00edcia. A cada dia, n\u00f3s perdemos um policial. A cada dia, fica mais dif\u00edcil registrar um boletim de ocorr\u00eancia no Estado de S\u00e3o Paulo. A cada dia, em cada cidade do Estado, n\u00f3s perdemos policiamento, porque n\u00e3o h\u00e1 efetivo para recompor a Pol\u00edcia Militar.\r\nA Pol\u00edcia Cient\u00edfica praticamente padece, sem poder atender a popula\u00e7\u00e3o, da forma como est\u00e1. A Pol\u00edcia Penal, que tanto faz dentro do sistema penitenci\u00e1rio, tamb\u00e9m sofre com uma falta de efetivo terr\u00edvel. H\u00e1 concursos j\u00e1 feitos, candidatos aprovados, e o Governador simplesmente n\u00e3o convoca esses policiais para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a do Estado. \u00c9 lament\u00e1vel o quadro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GEST\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o com a distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de elevado n\u00famero de vacinas contra a Covid-19 no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela excel\u00eancia de sua administra\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde para todos os colegas. \u00c9 um prazer estar falando nestes Breves Comunicados. \r\nTemos boas not\u00edcias para dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 para combater tamanhas mentiras que s\u00e3o contadas todos os dias, todas as horas, em jornais, revistas, redes de televis\u00e3o, redes sociais. N\u00f3s precisamos contar a verdade para o povo brasileiro para que possamos mostrar o que \u00e9 o Governo Bolsonaro e o tanto que o Governo Bolsonaro vem fazendo pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nUma dessas boas not\u00edcias \u00e9 o n\u00famero de vacinas distribu\u00eddas. A \u00faltima vez que eu olhei os dados, e n\u00e3o faz muito tempo, vi que foram distribu\u00eddos 74 milh\u00f5es de vacinas e que aproximadamente 45 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o vacinadas. E essa boa not\u00edcia vem acompanhada de dados estat\u00edsticos fornecidos pelas Secretarias de Sa\u00fade de todo o Brasil, ou seja, o n\u00famero de contamina\u00e7\u00f5es por COVID vem diminuindo dia a dia e o n\u00famero de \u00f3bitos, mais ainda, vem diminuindo drasticamente. Temos que ressaltar que, se hoje n\u00f3s estamos vacinando mais de 1 milh\u00e3o de pessoas por dia, \u00e0s vezes chegando perto de 2 milh\u00f5es de pessoas por dia, n\u00f3s devemos isso ao trabalho que foi feito pelo Ministro Pazuello nos \u00faltimos meses e ao trabalho que vem sendo feito agora pelo Ministro Marcelo Queiroga, que vem dando continuidade ao trabalho do antecessor.\r\nH\u00e1 algumas semanas atr\u00e1s, eu disse durante os Breves Comunicados: a hora em que o Brasil tivesse 25% da sua popula\u00e7\u00e3o vacinada, haveria uma queda brutal dos n\u00fameros. Os dados de hoje s\u00f3 v\u00eam comprovar que n\u00f3s estamos nos aproximando desses 25% e que os casos de contamina\u00e7\u00e3o e morte por COVID v\u00eam caindo, conforme eu j\u00e1 havia dito que aconteceria. Estamos repetindo a experi\u00eancia dos pa\u00edses que ultrapassaram essa porcentagem da popula\u00e7\u00e3o vacinada, o que significa que muito em breve - abro par\u00eanteses para dizer: queiram ou n\u00e3o os Governadores de oposi\u00e7\u00e3o - o Brasil vai sair da pandemia.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao Presidente Bolsonaro pelo trabalho e parab\u00e9ns a todos que est\u00e3o envolvidos nesse processo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 queria cumprimentar V.Exa. pela coragem de pautar esse requerimento. Esse assunto \u00e9 extremamente delicado e, como V.Exa. pode perceber, h\u00e1 muito debate. H\u00e1 pessoas contr\u00e1rias, h\u00e1 pessoas a favor. Sabemos muito bem da dificuldade de se apresentar um tema desses.\r\n Eu lembro muito bem que, durante a sua peregrina\u00e7\u00e3o para conquistar essa cadeira de Presidente, V.Exa. conversou com v\u00e1rios Deputados, inclusive comigo, dizendo que iria, em algum momento, realizar esse trabalho no plen\u00e1rio para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos mudar um pouco o Regimento da C\u00e2mara dos Deputados. Ele \u00e9 travado, todo mundo sabe disso, e provoca uma demora muito grande em diversas vota\u00e7\u00f5es. Percebo que as mudan\u00e7as que est\u00e3o vindo s\u00e3o para melhor. N\u00e3o vamos diminuir em nada o debate. N\u00f3s vamos \u00e9 aumentar o debate, inclusive com o tempo de discuss\u00e3o e tempo de encaminhamento. Mas algumas outras manobras que o Regimento permite, essas, sim, v\u00e3o ser diminu\u00eddas. \r\nPor ora, meus parab\u00e9ns, Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, devido ao adiantado da hora, n\u00e3o vou me estender muito.\r\nSe esta legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos votando neste momento n\u00e3o adianta, pelo menos n\u00f3s j\u00e1 estamos caminhando, dando um passo \u00e0 frente para a simplifica\u00e7\u00e3o. \r\nA Esquerda adora colocar muitos obst\u00e1culos na frente de tudo o que est\u00e1 sendo feito nesta Casa. Mas n\u00e3o \u00e9 isso.\r\nN\u00f3s precisamos evoluir, n\u00f3s precisamos fazer evoluir a legisla\u00e7\u00e3o conforme a sociedade evolui, conforme o mundo evolui. Ent\u00e3o, esta legisla\u00e7\u00e3o neste momento \u00e9 importante.\r\nO Relator explicou inclusive a forma como trabalhou, ouvindo diversos setores. Ele deu oportunidade para que houvesse v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, dizer que n\u00e3o houve debate n\u00e3o faz nenhum sentido.\r\nEsta lei precisa ser votada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Eu sei - tenho amigos e vejo como as coisas funcionam no Estado de S\u00e3o Paulo - que n\u00e3o h\u00e1 nada pertinente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente na legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos. Este passo que n\u00f3s estamos dando \u00e9 extremamente importante.\r\n\u00c9 claro que a discuss\u00e3o n\u00e3o se encerra por a\u00ed. N\u00e3o vamos dizer que esta C\u00e2mara vai silenciar sobre este assunto, porque n\u00e3o vai. O tema do meio ambiente vai ser pauta daqui a 10, 20, 30, 40, 50 anos. Mas n\u00f3s temos que fazer a nossa parte neste momento.\r\nPortanto, encaminho contra este requerimento protocolado pelo PSB.\r\nVamos adiante.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, DEFESA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do  Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa noite. \u00c9 um prazer falar contrariamente, pela \u00faltima vez, a esse famigerado requerimento para vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. \r\nO Deputado Agostinho, que inclusive \u00e9 filho do meu Estado, \u00e9 um Deputado brilhante e, ali\u00e1s, \u00e9 um engenheiro ambiental. At\u00e9 chegamos a discutir alguma coisa sobre meio ambiente em um programa da Jovem Pan, em 2019 ou 2020. \r\n\u00c9 claro que os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o sucateados. Ali\u00e1s, o Governo Bolsonaro pegou o Brasil sucateado em todos os aspectos, falido, com desemprego, sem infraestrutura, sem dinheiro no caixa, devendo. \r\nN\u00f3s estamos aqui, em uma correria grande, principalmente este Parlamento, para votar um projeto que eu considero, sim, um avan\u00e7o. Se ele n\u00e3o for o ideal, sua aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o retira de ningu\u00e9m, de nenhum Deputado, a oportunidade de fazer melhoras mais \u00e0 frente. Neste momento, \u00e9 muito importante e muito interessante que este projeto seja votado, sim. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. N\u00f3s precisamos desburocratizar. H\u00e1 muitas amarras para diversos segmentos quando se fala em meio ambiente, at\u00e9 em coisas simples. \r\nEnt\u00e3o, eu sou contra o requerimento.\r\nPresidente, desejo uma boa noite a V.Exa. e espero que n\u00f3s possamos continuar conduzindo os trabalhos. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, ESCRAVID\u00c3O, POLICIAL MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, SAL\u00c1RIO, POLICIAL CIVIL, OF\u00cdCIO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), LORENA (SP), EDIF\u00cdCIO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA PENAL, CANDIDATO APROVADO, AGENTE SOCIOEDUCATIVO, VALE-ALIMENTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Transcurso dos 133 anos da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Descumprimento de promessa de campanha pelo Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria de valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente Luis Miranda. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo e poder cumpriment\u00e1-lo nesta manh\u00e3 de quinta-feira e v\u00ea-lo presidir estes trabalhos. Bom dia a todos os nossos colegas Deputados.\r\nHoje \u00e9 dia 13 de maio, Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura, que ocorreu em 1888. Se n\u00e3o me engano, o ano deve ser este. Esta \u00e9 uma data importante, uma data que realmente devemos lembrar. \r\nQuero fazer um paralelo, Sr. Presidente. Hoje eu gostaria de falar da escravid\u00e3o que sofrem os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo. Os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e3o sendo tratados pelo Governador Jo\u00e3o Doria como verdadeiros escravos, como verdadeiros escravos da ditadura do Governador Jo\u00e3o Doria, com sal\u00e1rios baixos, baix\u00edssimos. Ele fez promessas durante sua campanha, aquela famigerada campanha \"Bolsodoria\", mas n\u00e3o vai cumprir o que prometeu: colocar a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo como a mais bem paga do Brasil. Isso \u00e9 uma vergonha para um Estado como S\u00e3o Paulo, o que mais arrecada no Pa\u00eds. Os policiais civis do Estado de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o tendo sossego algum: tamb\u00e9m s\u00e3o tratados como escravos. \r\nHoje eu fiz um of\u00edcio ao INSS, \u00e0 Secretaria da Previd\u00eancia, para cederem um pr\u00e9dio no Munic\u00edpio de Lorena. A Pol\u00edcia Civil desta cidade n\u00e3o tem a menor condi\u00e7\u00e3o de permanecer no pr\u00e9dio onde est\u00e1. Por qu\u00ea? Porque faltam recursos e falta vontade pol\u00edtica para reformar os pr\u00e9dios da Pol\u00edcia Civil do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nO que dizer dos policiais penais? Eles tamb\u00e9m est\u00e3o com os sal\u00e1rios baixos, h\u00e1 uma defasagem de pessoal efetivo. N\u00f3s temos uma gritante falta de policiais penais no sistema penitenci\u00e1rio. Aprovados em concurso poderiam ter sido convocados, diante da falta de efetivo. Por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 vontade pol\u00edtica do Governador para isso.\r\nE os agentes socioeducativos, que cuidam daqueles adultos travestidos de crian\u00e7as ou de adolescentes? Trata-se de estupradores, homicidas, criminosos que praticaram roubos e est\u00e3o na tal Funda\u00e7\u00e3o CASA simplesmente recebendo cuidados dos agentes socioeducativos. O que fez o Governador? Diminuiu o vale-alimenta\u00e7\u00e3o! A categoria j\u00e1 ganha pouco, e, ainda assim, foi reduzido o valor do vale-alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nNa pr\u00f3xima segunda-feira, eu, junto com os agentes socioeducativos, vou participar de uma manifesta\u00e7\u00e3o na frente da Funda\u00e7\u00e3o CASA. \r\nA\u00ed est\u00e1 o claro retrato de como os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo s\u00e3o tratados como verdadeiros escravos do Governador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, com vista \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta Cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas.\r\nHoje, eu venho fazer um pronunciamento curto em defesa da fam\u00edlia brasileira. Neste momento, em um dos plen\u00e1rios desta Casa, est\u00e1 sendo discutido, para ser aprovado hoje, o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, que trata da libera\u00e7\u00e3o das drogas, da libera\u00e7\u00e3o da maconha, da libera\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia chamada Cannabis.\r\nIsso faz parte de um s\u00f3rdido lobby das empresas farmac\u00eauticas, e \u00e9 um ataque violento \u00e0 fam\u00edlia brasileira! Eu digo \"violento\", porque sei do estrago que a droga faz na vida de uma fam\u00edlia, na vida de um ser humano.\r\nO que se est\u00e1 discutindo e sendo aprovado - possivelmente aprovado, porque ainda estamos buscando os votos para n\u00e3o deixar esse projeto passar - \u00e9 simplesmente a libera\u00e7\u00e3o dessa subst\u00e2ncia chamada Cannabis atrav\u00e9s de uma simples receita at\u00e9 para crian\u00e7as.\r\n\u00c9 um verdadeiro absurdo o que esta Casa Legislativa vai protagonizar hoje! S\u00f3 quem teve um viciado dentro de casa \u00e9 que sabe o transtorno que isso vai causar para o Brasil. Sem se poder fiscalizar todo o territ\u00f3rio nacional, est\u00e1 sendo liberada a planta\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\n\u00c9 incr\u00edvel e ao mesmo tempo inacredit\u00e1vel que os Parlamentares v\u00e3o protagonizar esse tipo de lei no nosso Pa\u00eds. \u00c9 inacredit\u00e1vel que a droga, no caso a maconha, ser\u00e1 liberada de forma irrestrita. Eu n\u00e3o quero acreditar que isso vai acontecer hoje.\r\nE por que um PL aprovado numa Comiss\u00e3o vira lei imediatamente? Porque, numa decis\u00e3o infeliz, o Presidente anterior desta Casa assim deliberou. Quantos projetos n\u00e3o ficam semanas, meses, anos sendo discutidos? E a libera\u00e7\u00e3o das drogas simplesmente passar\u00e1 numa Comiss\u00e3o de 30 ou 40 membros. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nEstamos tomando as provid\u00eancias regimentais para que esse projeto venha aqui, para o plen\u00e1rio. A\u00ed, sim, faremos um debate justo, maduro e respons\u00e1vel, pensando na fam\u00edlia brasileira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas.\r\nOntem foi um dia triste para a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. O soldado Andr\u00e9 Alexandre de Abreu pegou a pr\u00f3pria arma e atentou contra a pr\u00f3pria vida, dentro do Posto de Bombeiros Guarda-Vidas da cidade de Ubatuba. \r\nEsse \u00e9 o retrato de como est\u00e1 a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, abandonada pelo Governador Jo\u00e3o Doria, que eu duvido que v\u00e1 comparecer no sepultamento desse soldado. E n\u00e3o vai comparecer porque sabe que tem culpa, sabe que abandonou a Pol\u00edcia Militar, sabe que abandonou as pol\u00edcias do Estado de S\u00e3o Paulo: a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Penal e os agentes socioeducativos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Governador Jo\u00e3o Doria, que voc\u00ea n\u00e3o reconhe\u00e7a como a tropa da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 doente e abandonada pelo seu Governo. Volte a fita da sua vida e veja o que voc\u00ea disse, em 2018, durante a sua campanha. N\u00f3s estamos apenas pedindo que voc\u00ea honre o seu compromisso, que voc\u00ea honre a sua palavra, se \u00e9 que a tem, que voc\u00ea honre as promessas de campanha que voc\u00ea fez para a tropa da Pol\u00edcia Militar, dizendo que iria recompor o sal\u00e1rio dessa pol\u00edcia, t\u00e3o desgastado por anos e anos de Governos do PSDB \u00e0 frente do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nLamentavelmente, \u00e9 mais um suic\u00eddio. Mas n\u00f3s n\u00e3o vamos deixar virar estat\u00edstica, n\u00e3o. S\u00e3o v\u00e1rios policiais que atentam contra a pr\u00f3pria vida. A tropa est\u00e1 doente, mental e psicologicamente. Por mais que o comando da corpora\u00e7\u00e3o, por meio do Coronel Alencar e do Coronel Marcus Vinicius, fa\u00e7a para curar essa doen\u00e7a, \u00e9 imposs\u00edvel tratar de alguns males, como por exemplo o baix\u00edssimo sal\u00e1rio, o \u00faltimo da Federa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o pior Estado e \u00e9 o pior sal\u00e1rio. O Estado que mais arrecada paga a mis\u00e9ria que est\u00e1 pagando a todos os policiais militares.\r\n\u00c9 revoltante ter que vir a esta tribuna e falar sobre isso, depois de tantos anos, e nada se faz pela vida do policial militar, que tanto faz pela vida de 40 milh\u00f5es de pessoas que vivem no Estado de S\u00e3o Paulo. O pr\u00f3prio Governo n\u00e3o faz nada pela vida dos policiais militares.\r\nEu agrade\u00e7o este espa\u00e7o nos Breves Comunicados da C\u00e2mara, Sr. Presidente, e quero dizer que \u00e9 imposs\u00edvel deixar passar em branco tal ato, que entristece hoje 150 mil fam\u00edlias, que \u00e9 o que tem hoje a Pol\u00edcia Militar entre ativos e veteranos.\r\nTenhamos todos um bom dia de trabalho.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ABANDONO, POLICIA MILITAR, DESCUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, ANDRE ALEXANDRE DE ABREU, POLICIAL MILITAR, SUICIDIO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Suic\u00eddio do soldado Andr\u00e9 Alexandre de Abreu, da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Abandono da corpora\u00e7\u00e3o pelo Governador Jo\u00e3o Doria. Descumprimento, pelo gestor estadual, de compromissos firmados com a tropa na campanha eleitoral. Dificuldades financeiras enfrentadas pelos policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas.\r\nOntem foi um dia triste para a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. O soldado Andr\u00e9 Alexandre de Abreu pegou a pr\u00f3pria arma e atentou contra a pr\u00f3pria vida, dentro do Posto de Bombeiros Guarda-Vidas da cidade de Ubatuba. \r\nEsse \u00e9 o retrato de como est\u00e1 a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, abandonada pelo Governador Jo\u00e3o Doria, que eu duvido que v\u00e1 comparecer no sepultamento desse soldado. E n\u00e3o vai comparecer porque sabe que tem culpa, sabe que abandonou a Pol\u00edcia Militar, sabe que abandonou as pol\u00edcias do Estado de S\u00e3o Paulo: a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Penal e os agentes socioeducativos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Governador Jo\u00e3o Doria, que voc\u00ea n\u00e3o reconhe\u00e7a como a tropa da Pol\u00edcia Militar est\u00e1 doente e abandonada pelo seu Governo. Volte a fita da sua vida e veja o que voc\u00ea disse, em 2018, durante a sua campanha. N\u00f3s estamos apenas pedindo que voc\u00ea honre o seu compromisso, que voc\u00ea honre a sua palavra, se \u00e9 que a tem, que voc\u00ea honre as promessas de campanha que voc\u00ea fez para a tropa da Pol\u00edcia Militar, dizendo que iria recompor o sal\u00e1rio dessa pol\u00edcia, t\u00e3o desgastado por anos e anos de Governos do PSDB \u00e0 frente do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nLamentavelmente, \u00e9 mais um suic\u00eddio. Mas n\u00f3s n\u00e3o vamos deixar virar estat\u00edstica, n\u00e3o. S\u00e3o v\u00e1rios policiais que atentam contra a pr\u00f3pria vida. A tropa est\u00e1 doente, mental e psicologicamente. Por mais que o comando da corpora\u00e7\u00e3o, por meio do Coronel Alencar e do Coronel Marcus Vinicius, fa\u00e7a para curar essa doen\u00e7a, \u00e9 imposs\u00edvel tratar de alguns males, como por exemplo o baix\u00edssimo sal\u00e1rio, o \u00faltimo da Federa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o pior Estado e \u00e9 o pior sal\u00e1rio. O Estado que mais arrecada paga a mis\u00e9ria que est\u00e1 pagando a todos os policiais militares.\r\n\u00c9 revoltante ter que vir a esta tribuna e falar sobre isso, depois de tantos anos, e nada se faz pela vida do policial militar, que tanto faz pela vida de 40 milh\u00f5es de pessoas que vivem no Estado de S\u00e3o Paulo. O pr\u00f3prio Governo n\u00e3o faz nada pela vida dos policiais militares.\r\nEu agrade\u00e7o este espa\u00e7o nos Breves Comunicados da C\u00e2mara, Sr. Presidente, e quero dizer que \u00e9 imposs\u00edvel deixar passar em branco tal ato, que entristece hoje 150 mil fam\u00edlias, que \u00e9 o que tem hoje a Pol\u00edcia Militar entre ativos e veteranos.\r\nTenhamos todos um bom dia de trabalho.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite.\r\nSobre este destaque, eu vou apenas orientar todos os colegas que acolham o texto do Relator, porque isso diz respeito aos concession\u00e1rios.\r\nQueria s\u00f3 lembrar - e possivelmente fa\u00e7a uso do tempo da Lideran\u00e7a - que este tema n\u00e3o envolve as empresas a\u00e9reas, ele envolve o setor a\u00e9reo. Tudo o que foi colocado no texto do Deputado Delegado Pablo, que fez o relat\u00f3rio sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, foi acordado com todos os setores envolvidos - com todos, sem exce\u00e7\u00e3o. Eu queria apenas lembrar a todos que o setor a\u00e9reo e, provavelmente, o setor de turismo, que depende em parte do transporte a\u00e9reo para sobreviver, s\u00e3o setores que ainda n\u00e3o voltaram. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o enorme com esse setor, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade financeira das empresas, mas tamb\u00e9m e principalmente em rela\u00e7\u00e3o aos empregos que as empresas geram. Junto, absolutamente coladas \u00e0s empresas a\u00e9reas, est\u00e3o as concession\u00e1rias, est\u00e3o investidores que vieram para o Brasil ou est\u00e3o no Brasil, que trouxeram os seus milh\u00f5es de reais, investiram em concess\u00f5es de aeroportos e se viram diante de uma pandemia que derrubou 90% da sua arrecada\u00e7\u00e3o, o que comprometeu muito - n\u00e3o \u00e9 pouco, \u00e9 muito - a responsabilidade por pagar a outorga para o Governo Federal.\r\nN\u00f3s temos a\u00ed tr\u00eas pilares importantes aos quais precisamos prestar muita aten\u00e7\u00e3o: quem hoje cuida dos aeroportos e mant\u00e9m v\u00e1rios empregos l\u00e1 dentro, v\u00e1rios empregos, desde mec\u00e2nicos at\u00e9 atendentes de pista, faxineiros, e assim por diante - s\u00e3o milhares de empregos; temos as empresas a\u00e9reas, que hoje t\u00eam a responsabilidade de sobreviver; e temos todos os trabalhadores do setor a\u00e9reo. Est\u00e1 todo mundo desesperado querendo saber o resultado desta noite, esperando um bom resultado, para ter oxig\u00eanio e suportar mais alguns meses, torcendo para que saiamos da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, tudo o que o Deputado Delegado Pablo colocou no relat\u00f3rio \u00e9 importante que seja mantido, tendo em vista as diversas reuni\u00f5es que foram feitas com o setor. Eu estou vendo at\u00e9 muito boa inten\u00e7\u00e3o por parte de todos os partidos que est\u00e3o apresentando destaques, mas h\u00e1 a infelicidade do tempo, o que precisa ser resolvido. O Deputado Marcel van Hattem at\u00e9 falou que poder\u00edamos ter tido mais tempo, mas, infelizmente, n\u00e3o tivemos. Esta \u00e9 a forma como estamos tentando resolver todo esse problema.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez h\u00e1 uma tentativa de se fazer inger\u00eancias na rela\u00e7\u00e3o entre o cliente, o consumidor, e a empresa a\u00e9rea.\r\nEsse prazo de 7 dias \u00e9 basicamente inexequ\u00edvel. N\u00e3o h\u00e1 como cumpri-lo quando o dinheiro nem chegou \u00e0 companhia a\u00e9rea. A maioria dos bilhetes \u00e9 vendida por ag\u00eancias de viagem, que, por sinal, se utilizam de cart\u00f5es de cr\u00e9dito, e existe um prazo para o dinheiro chegar \u00e0 companhia a\u00e9rea. Ent\u00e3o, fazer com que a companhia a\u00e9rea devolva algo que ela ainda n\u00e3o recebeu \u00e9 um complicador muito grande.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao destaque - absolutamente nada contra as inten\u00e7\u00f5es do PDT ao faz\u00ea-lo -, \u00e9 prefer\u00edvel deixar que essa rela\u00e7\u00e3o comercial entre o cliente e a transportadora seja resolvida entre eles. N\u00f3s estamos aqui apenas aliviando os prazos para que essas empresas possam atuar livremente no mercado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, RESSARCIMENTO, PASSAGEM A\u00c9REA, VOO, CANCELAMENTO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESIST\u00caNCIA, VIAGEM, CONSUMIDOR.\r\nMPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Alerta aos Parlamentares sobre a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas que assistem \u00e0 sess\u00e3o neste momento, at\u00e9 por quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o vou utilizar o tempo todo - s\u00e3o 10 minutos, o que \u00e9 muito tempo. \r\nN\u00f3s acabamos de votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020. Acho que V.Exas. sabem que eu sou piloto, sou bem pr\u00f3ximo do setor a\u00e9reo e de tudo o que acontece na avia\u00e7\u00e3o brasileira. Eu sei das dificuldades desse setor. Eu acredito que n\u00f3s fizemos um trabalho bem respons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 1.024/20, porque o setor passa por dificuldades. Hoje, o setor est\u00e1 operando quase sem oxig\u00eanio, porque a falta de passageiros \u00e9 muito grande ainda. A \u00e1rea internacional praticamente n\u00e3o voltou. Para algumas empresas, isso representa muitas coisas: muito dinheiro em caixa, muita perda de lucratividade, muita perda de receitas. Ent\u00e3o, \u00e9 um transtorno terr\u00edvel.\r\nA \u00e1rea dom\u00e9stica tamb\u00e9m n\u00e3o voltou 100% - est\u00e1 na casa dos 50%, 60%. E isso, obviamente, estraga toda uma cadeia econ\u00f4mica. Eu n\u00e3o preciso explicar isso para ningu\u00e9m, porque V.Exas. sabem disso. \r\nAcredito que n\u00f3s fizemos um trabalho respons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a essa Medida Provis\u00f3ria 1.024. Agora, n\u00f3s vamos dar outro passo: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021. Em que pese eu ser contra a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria amanh\u00e3 ou outro dia - n\u00e3o haveria problema nenhum -, n\u00f3s vamos enfrentar a Medida Provis\u00f3ria 1.029.\r\nQuero dizer principalmente aos L\u00edderes que est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o - e eu vejo v\u00e1rios L\u00edderes aqui na minha tela - que n\u00f3s vamos mexer com as rela\u00e7\u00f5es de trabalho de um determinado grupo de trabalhadores, que s\u00e3o pilotos e n\u00e3o pilotos, aeronautas e tripulantes.\r\nO objetivo dessa medida provis\u00f3ria j\u00e1 foi alvo de outra medida provis\u00f3ria no passado - MP 925 ou 926, eu n\u00e3o lembro exatamente o n\u00famero -, que n\u00e3o foi votada por causar tanta pol\u00eamica ao mexer nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Est\u00e3o mexendo no C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, que amarra as rela\u00e7\u00f5es de trabalho entre tripulantes, operadores e propriet\u00e1rios de aeronaves.\r\nEu pe\u00e7o, durante este tempo de Lideran\u00e7a, muita aten\u00e7\u00e3o a V.Exas., porque eu tentei v\u00e1rias conversas com os interessados nessa medida provis\u00f3ria. E n\u00f3s poder\u00edamos resolver a quest\u00e3o at\u00e9 de forma simples. Apenas uma regulamenta\u00e7\u00e3o da ANAC bastaria para que a inten\u00e7\u00e3o dessa Medida Provis\u00f3ria 1.029 funcionasse.\r\nMas resolveram colocar isso numa medida provis\u00f3ria. \r\nA avia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se resume em LATAM, GOL e Azul. Ela \u00e9 muito mais ampla do que isso. Existem aeroclubes, t\u00e1xis a\u00e9reos e avia\u00e7\u00e3o executiva, aquela em que a pessoa tem um avi\u00e3o pr\u00f3prio, em que o avi\u00e3o \u00e9 dela. H\u00e1 uma emenda na MP 1.029 tentando legislar em causa pr\u00f3pria - fa\u00e7o esse alerta. H\u00e1 tamb\u00e9m a avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Inclusive, h\u00e1 uma emenda muito boa sobre essa quest\u00e3o, de autoria do Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, do Rio Grande do Sul. Eu fa\u00e7o esse alerta a todos. \r\nQuisera eu ter um tempo maravilhoso para explicar cada item, mas vou tentar fazer isso ao longo da vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o queria estragar o que temos hoje, que \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de trabalho em que mais se emprega, que \u00e9 a avia\u00e7\u00e3o geral: LATAM, GOL e Azul. A LATAM demitiu 2.700 funcion\u00e1rios no ano passado. Demitiu 2.700 funcion\u00e1rios e, dependendo do resultado que obtivermos hoje, poder\u00e1 demitir mais. \r\nEu me preocupo muito com o que ser\u00e1 decidido nas pr\u00f3ximas 2 horas - acredito eu - e espero que V.Exas. estejam muito bem assessorados e conscientes do voto. O meu ser\u00e1 apenas 1 voto no meio de 513, o que n\u00e3o faz diferen\u00e7a nenhuma. Eu venho aqui como ex-trabalhador do setor alertar para a responsabilidade que agora pesa n\u00e3o mais sobre mim, porque fiz o que pude para trazer o melhor texto poss\u00edvel. Ela pesa agora sobre os L\u00edderes e todos os Srs. Deputados. \r\nBoa sorte para todos!\r\nObrigado, Presidente. Obrigado, L\u00edder Vitor Hugo, por ter me concedido esse hor\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA,",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou inscrito para encaminhar contra e vou manter esse posicionamento de ser contra o adiamento, porque uma hora n\u00f3s vamos precisar resolver o assunto. O assunto \u00e9 extremamente delicado e me preocupa muito.\r\nEstou vislumbrando nesta medida provis\u00f3ria um passo para uma terceiriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de tripulante, do piloto. E, como se diz no interior, vou plantar a mutuca no bra\u00e7o de V.Exas., na orelha de V.Exas. Todos se recordam do acidente da Chapecoense, que matou o time inteiro. Foi contratado o t\u00e1xi a\u00e9reo chamado LaMia.\r\nHouve muitas v\u00edtimas, o piloto morreu, alguns jogadores sa\u00edram vivos. E obviamente o \u00f3rg\u00e3o encarregado de investigar foi atr\u00e1s das causas desse acidente: economia de combust\u00edvel, falta de treinamento. E o piloto era o dono da aeronave! Isso \u00e9 errado. \r\nEsta medida provis\u00f3ria poder\u00e1 caminhar, n\u00e3o estou afirmando que vai, para esse tipo de situa\u00e7\u00e3o - economia porca. N\u00f3s todos poderemos estar correndo risco daqui a alguns dias. Eu falo com propriedade. Eu pilotei um bicho desses, um helic\u00f3ptero, com 12 pessoas sob minha responsabilidade. Imaginem um Boeing, um Airbus com 200 pessoas, 300 pessoas! \r\nNos \u00faltimos 20 anos - e eu fiz uma pesquisa no CENIPA, o Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos, no Brasil -, mais de 50 acidentes ocorreram por esses motivos, fatores contribuintes. O que contribuiu para o acidente? A precariza\u00e7\u00e3o das regras de treinamento, de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. \r\n\u00c9 isso que est\u00e1 me preocupando nesta medida provis\u00f3ria. O emprego \u00e9 importante? \u00c9 claro que \u00e9 importante. N\u00f3s estamos aqui preservando o emprego. Mas h\u00e1 coisas muito piores por tr\u00e1s disso. \r\nMais uma vez, alerto a todos: a mutuca est\u00e1 a\u00ed. Cuidado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, BOMBEIRO MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Homenagem aos bombeiros militares do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente, bom dia a todos os colegas. Satisfa\u00e7\u00e3o em v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o.\r\nQuero fazer a minha sauda\u00e7\u00e3o hoje a todos os bombeiros militares do Brasil. Aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, com muito orgulho, n\u00f3s temos quase 8 mil bombeiros militares que passam 24 horas por dia salvando vidas, levando esperan\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que vive no Estado de S\u00e3o Paulo. Valorosos, soldados de Tobias, porque aqui o Corpo de Bombeiros pertence \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Esses homens s\u00e3o exemplo de profiss\u00e3o, s\u00e3o abnegados, s\u00e3o honrados, s\u00e3o nobres. Todos os dias, n\u00e3o importando o hor\u00e1rio, n\u00e3o importando as condi\u00e7\u00f5es, saem dos seus postos de trabalho para socorrer as pessoas. Normalmente, em momentos muito agudos, s\u00e3o aqueles que juraram dar a vida, se preciso for, e fazem isso. Perdemos, infelizmente, v\u00e1rios profissionais ao longo dos \u00faltimos anos, mas tenho certeza de que eles cumpriram o seu juramento. E hoje, onde quer que estejam, e est\u00e3o ao lado de Deus, com certeza, est\u00e3o alegres pelo que fizeram pela popula\u00e7\u00e3o paulista. Fica registrado aqui o meu abra\u00e7o forte, caloroso, fraternal ao Corpo de Bombeiros. Cumprimento o Coronel Silva, atual comandante do Corpo de Bombeiros da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo por comandar essa honrada institui\u00e7\u00e3o. \r\nUm abra\u00e7o a todos, fiquem com Deus e bom trabalho para todos n\u00f3s hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, COMPRA, VEICULO AUTOMOTOR, PESSOA COM DEFICIENCIA,  REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), REAVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Reexame do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, na parte concernente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por portadores de defici\u00eancia. Apelo aos Governadores Estaduais de redu\u00e7\u00e3o do IPVA e do ICMS incidentes sobre ve\u00edculos adquiridos por deficientes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nHoje, eu fa\u00e7o um alerta para todos os Deputados sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021. Essa medida provis\u00f3ria beneficia as pessoas com defici\u00eancia, que poder\u00e3o seus ve\u00edculos com isen\u00e7\u00e3o de IPI. \r\nN\u00f3s estamos avan\u00e7ando nesse tema. O Relator, Deputado Moses Rodrigues, est\u00e1 fazendo um belo trabalho. Se Deus quiser - e Ele quer, e Ele vai permitir -, a C\u00e2mara dos Deputados far\u00e1 este gesto de humanidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, ou seja, conceder\u00e1 \u00e0s pessoas com defici\u00eancia a oportunidade de adquirir um meio de transporte bom e seguro.\r\nO limite est\u00e1 sendo elevado de 70 mil para 170 mil - 170 mil \u00e9 por minha conta, porque eu espero que chegue a esse valor -, para que possam comprar um ve\u00edculo bom, porque, \u00e0s vezes, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a pessoa com defici\u00eancia que precisa ser transportada, mas a fam\u00edlia precisa estar dentro desse carro junto com malas, com cadeira de rodas e outros equipamentos.\r\nPortanto, o Relator Moses Rodrigues est\u00e1 fazendo um belo trabalho. Eu tenho certeza de que S.Exa. ser\u00e1 sens\u00edvel neste momento em que damos essa oportunidade ao Parlamento e ao Governo de decidir sobre esse tema t\u00e3o caro \u00e0s pessoas com defici\u00eancias. N\u00f3s estamos falando de dignidade humana. N\u00f3s estamos falando de seguran\u00e7a para essas pessoas. N\u00e3o podemos negligenciar um tema t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nQueria destacar e tamb\u00e9m pedir aos Governadores de todo o Pa\u00eds que fa\u00e7am a sua parte, reduzam o IPVA desses ve\u00edculos, reduzam o ICMS; se poss\u00edvel, zerem esse imposto. \u00c9 uma pequena parcela da sociedade que precisa da nossa ajuda, que precisa dessa ajuda pol\u00edtica.\r\nEnt\u00e3o, Governadores, n\u00e3o sejam mesquinhos com o ICMS, n\u00e3o sejam mesquinhos com o IPVA, fa\u00e7am tamb\u00e9m esse gesto em cada Estado deste Brasil. Lembrem-se dessas pessoas que precisam se locomover, que j\u00e1 t\u00eam a sua dificuldade; n\u00e3o coloquem mais barreiras para essas pessoas, abram de verdade essa possibilidade de elas terem um carro novo, um carro zero, com isen\u00e7\u00e3o de IPI, que o Governo e este Parlamento v\u00e3o permitir, e tamb\u00e9m de ICMS e de IPVA.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULOS (ESTADO), COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUS\u00caNCIA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), COMPORTAMENTO, VIAGEM, RIO DE JANEIRO (RJ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUS\u00caNCIA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre as medidas de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus impostas pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, e as imagens do gestor em banho de sol durante hospedagem em hotel no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente. Bom dia a todos os colegas e a todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nEu queria usar este tempo dos Breves Comunicados, primeiro, para solicitar que este pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nQuero deixar aqui meu protesto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s imagens e aos v\u00eddeos que circularam nos \u00faltimos dias a respeito do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Agripino Doria. Ele \u00e9 o mandat\u00e1rio do Governo do Estado, que vem passando por uma melhora significativa nos \u00edndices de mortes pela COVID, que v\u00eam decrescendo a cada dia, mas o Governador age na contram\u00e3o do que ele pr\u00f3prio diz.\r\nEle foi, digamos, surpreendido em um hotel no Rio do Janeiro, no Bairro de Copacabana, fazendo exatamente o contr\u00e1rio do que ele prega no Estado de S\u00e3o Paulo. O Estado de S\u00e3o Paulo vem sofrendo in\u00fameras restri\u00e7\u00f5es, na minha opini\u00e3o, desnecess\u00e1rias, absolutamente desnecess\u00e1rias. O Governador sai do Estado de S\u00e3o Paulo, vai ao Rio de Janeiro, se hospeda num hotel e, a partir da\u00ed, d\u00e1 um exemplo que n\u00e3o deve ser seguido, um exemplo contr\u00e1rio ao que ele tanto veicula em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o a que tem acesso no nosso Estado. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que ele n\u00e3o pratique aquilo que ele mesmo prega ao seu povo. Isso \u00e9 bastante entristecedor para o povo paulista. O povo paulista vem sofrendo in\u00fameras restri\u00e7\u00f5es, com in\u00fameros decretos de lockdown no interior, na Capital, em toda a Grande S\u00e3o Paulo, os comerciantes, os comerci\u00e1rios, os empregados, que tanto querem trabalhar, mas acabam vendo aquela cena pat\u00e9tica de Doria tomando sol na piscina do hotel.\r\nO povo paulista est\u00e1 muito bem antenado com essa postura. Se ele quer realmente dar exemplo, \u00e9 bom que mude seus conceitos e suas atitudes. Ele poderia muito bem fazer isso dentro da sua casa. Ali\u00e1s, ele tem duas casas: uma, em Campos do Jord\u00e3o; a outra, aqui na cidade de S\u00e3o Paulo. Ele poderia fazer muito bem isso, mas de forma reservada, tranquila, sem pretender debochar da popula\u00e7\u00e3o paulista. Ficou muito feio, desagrad\u00e1vel e deselegante. \r\nAgora eu quero ver quais ser\u00e3o os pr\u00f3ximos passos dele. O com\u00e9rcio sofre, a popula\u00e7\u00e3o paulista sofre, e hoje n\u00f3s acabamos de receber a not\u00edcia de que os hor\u00e1rios do com\u00e9rcio ainda continuar\u00e3o restritos, tudo de que n\u00e3o precisamos. O com\u00e9rcio deveria ser aberto, como os shopping centers, que deveriam abrir das 8 horas \u00e0s 22 horas, para se promover o distanciamento. N\u00e3o! Ele promove restri\u00e7\u00f5es! \r\nFicam o desagravo e a tristeza do povo paulista em ter o Governador Jo\u00e3o Doria no comando, dando esse p\u00e9ssimo exemplo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA, PREFEITO, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), LEITO HOSPITALAR, SENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Assinatura, pelo Governo brasileiro, de contratos para a compra de 600 milh\u00f5es de doses de vacinas contra a Covid-19. Inconsist\u00eancia de pronunciamentos a respeito do imobilismo do Presidente Jair Bolsonaro diante da epidemia de coronav\u00edrus. Conveni\u00eancia de investiga\u00e7\u00e3o pela CPI da Covid da aplica\u00e7\u00e3o, pelos Estados e Munic\u00edpios, de recursos federais destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Deputada Rosangela Gomes. \u00c9 um prazer ver V.Exa. novamente na Presid\u00eancia dos trabalhos desta Casa.\r\nBom dia, colegas Deputados e Deputadas.\r\nPresidente, j\u00e1 pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, deste pronunciamento. N\u00f3s temos, hoje, mais de 600 milh\u00f5es de doses de vacinas contratadas pelo Governo Bolsonaro. \u00c9 esse Governo que alguns Parlamentares insistem em dizer que n\u00e3o est\u00e1 fazendo nada. \u00c9 uma grande mentira! \u00c9 uma grande mentira! \u00c9 at\u00e9 uma grande decep\u00e7\u00e3o ver os nossos colegas mentindo para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e usando a tribuna para isso.\r\nO Governo Bolsonaro, hoje, est\u00e1 provendo todos os Estados de vacinas. A vacina\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o anda mais r\u00e1pido porque os Governadores n\u00e3o querem. Agora mesmo, vejo uma not\u00edcia, aqui no meu Estado de S\u00e3o Paulo, de que o interior paulista, que \u00e9 grandioso demais, com quase 20 milh\u00f5es de habitantes, sofre com a falta de vacinas e com a falta de leitos. H\u00e1 uma superlota\u00e7\u00e3o dos hospitais neste momento, sem a menor necessidade. N\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 mais de 1 ano nesta pandemia. Os Governadores n\u00e3o tiveram a percep\u00e7\u00e3o de que era preciso aumentar o n\u00famero de leitos? Dinheiro n\u00e3o falta. Esta Casa j\u00e1 aprovou v\u00e1rios PLNs para o combate \u00e0 COVID, j\u00e1 aprovou recursos mais do que necess\u00e1rios para prover todos os Estados e todas as cidades de leitos. Mas h\u00e1 declaradamente uma guerra pol\u00edtica que est\u00e1 matando a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Os Governadores est\u00e3o sendo irrespons\u00e1veis nas suas gest\u00f5es. N\u00e3o querer abrir leitos num momento de precis\u00e3o \u00e9 criminoso demais, Presidente. Abram-se leitos, o suficiente para deixar uma folga de 20%.\r\nE, se isso apertar, abram mais leitos, porque dinheiro o Governo Bolsonaro est\u00e1 fornecendo.\r\nA CPI da COVID est\u00e1 fazendo o trabalho contr\u00e1rio. V\u00e1 para cima dos Governadores e dos Prefeitos apurar cada centavo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos conviver com uma guerra pol\u00edtica sem a menor necessidade. Eu sempre digo desta tribuna: \u00e9 Bolsonaro remando de um lado, e os Governadores remando contra do outro. Se todos se unissem, eu tenho certeza absoluta de que j\u00e1 ter\u00edamos sa\u00eddo dessa pandemia como muitos pa\u00edses j\u00e1 sa\u00edram. Mas aqui os Governadores e os Prefeitos n\u00e3o querem resolver o problema da pandemia, eles querem resolver um problema pol\u00edtico. Espero que a popula\u00e7\u00e3o esteja atenta a isso.\r\nN\u00f3s estamos fazendo a nossa parte e denunciando.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nBom dia para todos os colegas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, SISTEMA UNICO DE SA\u00daDE (SUS), ELOGIO.  \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AUS\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de pessoas recuperadas da Covid-19 no Brasil. Recorde do Pa\u00eds na aplica\u00e7\u00e3o de doses di\u00e1rias de vacinas contra a doen\u00e7a viral. Sucesso da implementa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial como programa de distribui\u00e7\u00e3o de renda.  Inexist\u00eancia de casos de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo novamente presidindo os trabalhos. Boa tarde, todos os nossos demais colegas.\r\nEu gostaria de fazer men\u00e7\u00e3o, nestes Breves Comunicados, ao n\u00famero de pessoas recuperadas, de pessoas restabelecidas durante esta pandemia. N\u00f3s sabemos que o v\u00edrus tem a sua letalidade. Eu, particularmente, lamento demais todos os \u00f3bitos que aconteceram, mas quero comemorar a recupera\u00e7\u00e3o que tiveram aquelas pessoas. S\u00e3o mais de 16 milh\u00f5es de pessoas, considerado o n\u00famero absoluto de 17 milh\u00f5es de pessoas que foram contaminadas. H\u00e1 uma grande recupera\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos destacar isso. Precisamos destacar que pessoas se recuperaram, est\u00e3o trabalhando, puderam continuar a sua vida. Isso \u00e9 o mais importante, \u00e9 o mais importante mesmo.\r\nA vacina\u00e7\u00e3o bateu recorde na semana que passou. Quase 2 milh\u00f5es de pessoas foram vacinadas em um \u00fanico dia. Isso mostra a for\u00e7a do nosso Pa\u00eds, a for\u00e7a do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que pode inclusive melhorar essa marca. Tenho certeza de que vai faz\u00ea-lo. N\u00f3s estamos caminhando para sair deste per\u00edodo de pandemia. N\u00e3o foi o Presidente Jair Bolsonaro que provocou isso. N\u00e3o! O mundo todo sofre com isso. E o Brasil d\u00e1 exemplo ao bater esse recorde, aplicou 2 milh\u00f5es e 200 mil vacinas num dia. O Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds que mais vacina no mundo, gra\u00e7as a um Governo s\u00e9rio, um Governo comprometido com o trabalho de fazer o melhor para o seu povo.\r\nEstamos realizando o maior programa de distribui\u00e7\u00e3o de renda, que \u00e9 o de aux\u00edlio emergencial. O Governo Bolsonaro vem fazendo-o, agora j\u00e1 na sua terceira etapa. \u00c9 assim que se trabalha. \u00c9 assim que se faz um Governo s\u00e9rio.\r\nQuero destacar ainda, Sr. Presidente, que n\u00e3o h\u00e1 nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para comparar este Governo com nenhum Governo anterior. Nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o! O Governo Bolsonaro est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nTenho certeza de que vamos sair desta pandemia, custe o que custar, queiram os pol\u00edticos ou n\u00e3o. Sabemos que muitos est\u00e3o jogando contra.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PANDEMIA, AUS\u00caNCIA, TRATAMENTO PRECOCE, DESVIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, SA\u00daDE, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), GEST\u00c3O, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADO, S\u00c3O PAULO (ESTADO). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Fatores determinantes da ocorr\u00eancia de 500 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, meu colega de bancada, colega aqui do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo presidindo estes trabalhos. Gostaria de solicitar a V.Exa. que este pronunciamento fizesse parte dos canais de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, lamento muito as 500 mil vidas que foram perdidas nesta pandemia, mas quero deixar registrada minha opini\u00e3o sobre isso, a minha opini\u00e3o sobre tudo o que aconteceu nestes 16, 17 meses em que estamos enfrentando essa pandemia.\r\nForam 500 mil mortes, mas por falta de tratamento precoce; 500 mil mortes, pelos desvios bilion\u00e1rios do dinheiro que o Presidente Bolsonaro encaminhou a Estados e Munic\u00edpios; 500 mil mortes, pelos erros da OMS; 500 mil mortes, porque tivemos o carnaval no ano passado promovido aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, com autoriza\u00e7\u00e3o do Governador Jo\u00e3o Doria; 500 mil mortes, por mandar pessoas para casa que j\u00e1 estavam com sintomas graves e n\u00e3o tiveram a chance de um tratamento um pouco mais complexo; 500 mil mortes, pela compra de respiradores superfaturados em todos os cantos deste Pa\u00eds, em especial aqui em S\u00e3o Paulo e tamb\u00e9m no Nordeste; 500 mil mortes, por serem gastos milh\u00f5es de reais em hospitais de campanha que n\u00e3o foram sequer utilizados; 500 mil mortes, por d\u00e9cadas, d\u00e9cadas de sucateamento da sa\u00fade - nos governos passados, tivemos a extin\u00e7\u00e3o de quase 19 mil leitos; 500 mil mortes, por culpa de gestores que enganaram o povo em 2018, elegeram-se governadores e simplesmente desprezaram a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento agudo.\r\nSe h\u00e1 aqueles que n\u00e3o reconhecem isso que acabei de falar, a\u00ed sim, estarei diante de um negacionista.\r\nDai honra a quem tem honra - ao Governo Bolsonaro e \u00e0 pessoa do Presidente Bolsonaro. Este \u00e9 um Governo honrado, com uma pessoa honrada, que merece toda a credibilidade do povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, TRATAMENTO PRECOCE, DESVIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOVERNADOR. \r\nGOVERNADO, JO\u00c3O DORIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CARNAVAL, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA. \r\nPREFEITO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REDU\u00c7\u00c3O, LEITO HOSPITALAR, GEST\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de tratamento precoce e ao desvio de recursos por Governos Estaduais, como a causa da morte de 500 mil brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Tentativa da Oposi\u00e7\u00e3o de criminaliza\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro pela trag\u00e9dia causada pelo coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown pelo Prefeito Municipal de Araraquara, no Estado de S\u00e3o Paulo. Retirada, pelo governo do PT, de 19 mil leitos hospitalares do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Honradez e honestidade do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente! Que satisfa\u00e7\u00e3o em v\u00ea-lo conduzindo esses trabalhos!\r\nBom dia a todos os colegas! \r\nSr. Presidente, 500 mil mortes, e ningu\u00e9m quer contar a verdade neste Pa\u00eds! Ningu\u00e9m quer levar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira o que, de verdade, est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds! S\u00e3o 500 mil mortes por falta do tratamento precoce, s\u00e3o 500 mil mortes por conta dos desvios do dinheiro da sa\u00fade em diversos Estados. Governador Fl\u00e1vio Dino, Governador Rui Costa, Governador Jo\u00e3o Agripino Doria, Governador Wellington Dias, Governador Wilson Lima: verdadeiros criminosos que assaltaram dinheiro de recursos federais enviados pelo Governo Bolsonaro para satisfazer as suas vontades de corrup\u00e7\u00e3o, de lavagem de dinheiro e de diversos outros crimes. Mais uma mentira! Ali\u00e1s, v\u00e1rias mentiras est\u00e3o sendo contadas novamente, para afetar o Governo Bolsonaro!\r\nCad\u00ea a resposta do carnaval do ano passado, de 2020, Sr. Presidente? N\u00f3s tivemos aqui um carnaval que contaminou milhares de pessoas! Culpa do Governador Jo\u00e3o Doria, que disse que n\u00e3o teria nenhum problema. Culpa do seu m\u00e9dico consultor David Uip - que tomou cloroquina -, que disse que isso n\u00e3o atingiria absolutamente ningu\u00e9m! Cad\u00ea a culpa por conta desse lockdown agressivo, abusivo e criminoso que est\u00e3o fazendo ainda em diversas cidades?\r\nA cidade de Araraquara, governada por um imbecil do PT, por um Prefeito imbecil, est\u00e1 deixando a cidade em cen\u00e1rio de terra arrasada, em cen\u00e1rio de p\u00f3s-guerra. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos dizer aqui para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPrecisamos dizer tamb\u00e9m que o Partido dos Trabalhadores tirou 19 mil leitos do SUS - 19 mil leitos, Sr. Presidente! \u00c9 um absurdo o que vemos. O Governo Bolsonaro fez a amplia\u00e7\u00e3o de 20 mil leitos durante a pandemia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, precisamos colocar a verdade de p\u00e9, colocar a verdade na boca, nos olhos e nos ouvidos da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Este \u00e9 um Governo que est\u00e1 fazendo muito mais at\u00e9 do que muitos pa\u00edses do Primeiro Mundo. Este Governo est\u00e1 tentando segurar a nossa economia para n\u00e3o matar a popula\u00e7\u00e3o brasileira de fome, para n\u00e3o matar a popula\u00e7\u00e3o brasileira de sede, para n\u00e3o matar a popula\u00e7\u00e3o brasileira de todas as formas que eles est\u00e3o tentando para conseguir voltar ao poder e novamente praticar assaltos, roubos, roubalheira pura dos recursos federais, das empresas estatais.\r\nDai honra a quem tem honra! Bolsonaro est\u00e1 fazendo a parte dele. Homem honrado, Presidente justo e honesto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Regozijo com a distribui\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds, pelo Governo Federal, de 130 milh\u00f5es de doses de vacinas contra a Covid-19. Politiza\u00e7\u00e3o das vacinas por Governadores opositores do Presidente Jair Bolsonaro. Parcialidade da atua\u00e7\u00e3o de membros da CPI da Covid. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e sua equipe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quanta gentileza, Deputado Eduardo Bismarck.\r\nRealmente, esse problema de tecnologia \u00e0s vezes nos prega alguns sustos, algumas surpresas. Infelizmente, somente agora estou conseguindo restabelecer contato.\r\n\u00c9 um prazer v\u00ea-lo novamente na Presid\u00eancia dos trabalhos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. CORONEL TADEU (PSL - SP) - Uma boa tarde a V.Exa. e a todos os Parlamentares.\r\nJ\u00e1 pe\u00e7o, Presidente Bismarck, que este meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMas vamos l\u00e1! Hoje n\u00f3s temos mais de 130 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas por todo o Brasil. Eu falo isso com muita alegria porque isso \u00e9 fruto de muito trabalho. S\u00e3o 130 milh\u00f5es de doses de vacinas. A popula\u00e7\u00e3o brasileira tem-se vacinado, a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem comparecido aos postos de vacina\u00e7\u00e3o e tem feito a sua parte. Mas temos a\u00ed um gap a esclarecer. Desde o come\u00e7o, n\u00e3o consigo entender muito bem o porqu\u00ea da exist\u00eancia desse gap. N\u00f3s temos um n\u00famero de vacinas distribu\u00eddas e um n\u00famero de vacinas aplicadas, e esse gap \u00e9 realmente muito alto. Isso me causa muita d\u00favida, muita estranheza, porque d\u00e1 a entender que Governadores est\u00e3o a todo custo tentando dar uma atrasada no processo de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que eu chego a esta conclus\u00e3o, Sr. Presidente, porque h\u00e1 muitos Governadores de oposi\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro literalmente fazendo pol\u00edtica com a quest\u00e3o das vacinas, fazendo pol\u00edtica com a pandemia, mas atingindo a popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 agrad\u00e1vel, isso n\u00e3o \u00e9 procedimento e postura de um homem p\u00fablico em mandato. Precisamos cuidar da popula\u00e7\u00e3o. O nosso trabalho tem que ser voltado para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 neste momento precisando muito ser vacinada, para podermos sair deste est\u00e1gio o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos a aten\u00e7\u00e3o devida, os Deputados e os Senadores, principalmente os Senadores que est\u00e3o l\u00e1 na CPI da COVID, que, a meu ver, n\u00e3o est\u00e3o fazendo um trabalho t\u00e3o imparcial como se esperava. Eles chegaram a ouvir um professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, como se fosse um especialista em pandemia, e uma m\u00e9dica que supostamente tem o seu CRM cancelado ou suspenso falou como especialista em pandemia. Ent\u00e3o, h\u00e1 algumas distor\u00e7\u00f5es. N\u00f3s precisamos ser muito criteriosos.\r\nNeste momento eu ou\u00e7o todos atacarem o Presidente Bolsonaro. Ele est\u00e1 l\u00e1, simplesmente trabalhando, dia a dia. At\u00e9 invoice - e n\u00f3s estamos at\u00e9 aprendendo ingl\u00eas agora, Deputado Bismarck -, at\u00e9 invoice, que significa nota fiscal, que foi enviada erroneamente, hoje tem car\u00e1ter de fraude e de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 assim que se trabalha. \u00c9 preciso ter mais responsabilidade com as palavras, com os argumentos, porque o trabalho est\u00e1 sendo feito. N\u00f3s Deputados Federais somos coadjuvantes desse trabalho e, se Deus quiser, dessa vit\u00f3ria.\r\nNeste Parlamento, neste plen\u00e1rio, n\u00f3s j\u00e1 votamos in\u00fameras medidas favor\u00e1veis ao combate \u00e0 pandemia e favor\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos respons\u00e1veis por tudo isso e seremos respons\u00e1veis at\u00e9 o fim da linha. \r\nPortanto, deixo o meu elogio ao Presidente Bolsonaro pela condu\u00e7\u00e3o desses trabalhos, \u00e0 sua equipe no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a todos os agentes de sa\u00fade do Brasil inteiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, ATRASO.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, RESPONSABILIDADE, CUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, REAJUSTE, SOLDO, POLICIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Atraso do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo na concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 300 reais a trabalhadores informais, desempregados e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Atribui\u00e7\u00e3o ao Governador Jo\u00e3o Doria da responsabilidade por mortes decorrentes da doen\u00e7a viral. Exig\u00eancia de cumprimento, pelo gestor estadual, da promessa da campanha eleitoral de reajuste dos soldos dos policiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente e nobres colegas.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, eu gostaria de pedir que este meu pronunciamento nos Breves Comunicados seja enviado aos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nBoa tarde a todos.\r\nO Governador Jo\u00e3o Doria anunciou um aux\u00edlio de 300 reais para as v\u00edtimas da COVID. \r\nParab\u00e9ns, Governador! Parab\u00e9ns! S\u00f3 que o aux\u00edlio vem muito tarde, porque as mortes no Estado de S\u00e3o Paulo, que V.Exa. provocou, come\u00e7aram no ano passado. Ali\u00e1s, Governador Jo\u00e3o Doria, foi o senhor que permitiu o in\u00edcio das contamina\u00e7\u00f5es. Lembra-se do carnaval de 2020, autorizado pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo e pela Prefeitura do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo? \r\nEsse arrependimento em forma de campanha eleitoreira n\u00e3o vai vingar. As fam\u00edlias, com certeza, ficar\u00e3o at\u00e9 agradecidas, mas n\u00e3o v\u00e3o esquecer quem foi o causador da contamina\u00e7\u00e3o por COVID no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nN\u00e3o v\u00e3o esquecer mesmo, porque, do come\u00e7o da pandemia para c\u00e1, os \u00f4nibus, os trens, os metr\u00f4s continuam absolutamente lotados, sem nenhuma provid\u00eancia do Governo do Estado, sem nenhuma provid\u00eancia da Prefeitura.\r\nQue venham os 300 reais! \r\nAproveito, Governador Jo\u00e3o Doria, para lembrar que, em 2018, V.Exa., utilizando do slogan Eu sou BolsoDoria, prometeu pagar muito bem os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo, que at\u00e9 hoje est\u00e3o com o seu sal\u00e1rio \u00e0 m\u00edngua. O pior sal\u00e1rio do Brasil \u00e9 o da pol\u00edcia do Estado de S\u00e3o Paulo - eu falo \"pol\u00edcia\" porque l\u00e1 n\u00f3s temos a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Penal. Ent\u00e3o, Governador, cumpra tamb\u00e9m essa sua promessa, j\u00e1 que V.Exa. tem at\u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de vir a ser candidato a Presidente. Fa\u00e7a esse gesto de cumprir aquilo que voc\u00ea falou ou ser\u00e1 engolido e envenenado pelo seu pr\u00f3prio discurso, e n\u00e3o teremos pena de conden\u00e1-lo democraticamente nas urnas em outubro de 2022. Os policiais esperam sal\u00e1rio, pagamento de precat\u00f3rio e outras coisas que V.Exa. continua devendo.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Obrigado a todos os colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REELEI\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Sucesso do programa brasileiro de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. \u00caxito da pol\u00edtica econ\u00f4mica em curso no Pa\u00eds. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas. Defesa de puni\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pela compra superfaturada de vacinas contra a Covid-19. Confian\u00e7a na reelei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos. Bom dia, Sra. Presidente. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-la novamente presidindo os trabalhos. Pe\u00e7o inicialmente que o meu pronunciamento seja veiculado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSra. Presidente, muitas pessoas, muitos Parlamentares, muitos pol\u00edticos t\u00eam problemas s\u00e9rios em ouvir verdades, t\u00eam problemas s\u00e9rios em admitir o sucesso de outras pessoas, em admitir o \u00eaxito de determinados pol\u00edticos. Falo especificamente do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nHoje, para que todos saibam, mais de 101 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 foram vacinadas, 135 milh\u00f5es de vacinas foram distribu\u00eddas, quase 17 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o recuperadas. S\u00e3o n\u00fameros verdadeiros. Essas s\u00e3o verdades que incomodam os advers\u00e1rios do Presidente Jair Bolsonaro, que querem desgastar a imagem dele.\r\nO Ministro Tarc\u00edsio Freitas anunciou que, s\u00f3 em 2021, j\u00e1 foram arrecadados mais de 30 bilh\u00f5es de reais em concess\u00f5es e outorgas. O PIB do nosso primeiro trimestre \u00e9 o maior do mundo. E n\u00f3s j\u00e1 temos tr\u00eas vacinas compradas para cada brasileiro. Isso n\u00e3o \u00e9 pouco, Sra. Presidente. \u00c9 muito o que este Governo vem fazendo. E essas s\u00e3o verdades que muitos relutam em admitir, porque este Governo vem fazendo um excelente trabalho.\r\nMas vamos falar de outras verdades, vamos falar de verdades sobre o Governo do PT. Foram cerca de 4.900 dias, mais de 600 semanas em que ficou mergulhado em plena corrup\u00e7\u00e3o, em esc\u00e2ndalos e mais esc\u00e2ndalos, como, por exemplo, o esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o, como, por exemplo, o esc\u00e2ndalo do petrol\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma estatal que n\u00e3o tenha sido assaltada pelo Governo do PT em todo o tempo que governou o Pa\u00eds.\r\nAs verdades incomodam, e o Presidente Jair Bolsonaro, pela sua postura, pela sua corre\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai se curvar a um vagabundo, sem-vergonha, que quis cobrar 1 d\u00f3lar de propina por vacina. Se Deus quiser, esse sujeito ser\u00e1 preso, se Deus quiser, esse sujeito ser\u00e1 condenado, pois neste Governo n\u00e3o se admite, n\u00e3o se tolera esquemas de corrup\u00e7\u00e3o em nenhuma \u00e1rea.\r\nTenho certeza absoluta de que Bolsonaro ficar\u00e1 at\u00e9 dezembro de 2026, fazendo o melhor para o Pa\u00eds e para todos os brasileiros.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTRA, VANDALISMO, VIOL\u00caNCIA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CIDAD\u00c3O, PRIS\u00c3O, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O JUDICIAL, AGENTE DE SEGURAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, AGRESS\u00c3O, METR\u00d4, S\u00c3O PAULO (SP), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia e vandalismo praticados pela Esquerda, durante manifesta\u00e7\u00e3o realizada contra o Governo Jair Bolsonaro na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Congratula\u00e7\u00f5es a Juiz de Direito pela manuten\u00e7\u00e3o, na pris\u00e3o, de manifestante acusado de agress\u00e3o contra agente de seguran\u00e7a do Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas.\r\nQuero fazer nestes Breves Comunicados men\u00e7\u00e3o ao ocorrido no s\u00e1bado, nas manifesta\u00e7\u00f5es contra o Presidente Bolsonaro, na Avenida Paulista. Enquanto o sol brilhava, todos se manifestavam de forma bastante tranquila. Bastou anoitecer para que indiv\u00edduos literalmente colocassem as suas manguinhas de fora e, se apoderando de paus e de pedras, passassem a agir como age a Esquerda: de forma violenta, agressiva, com o discurso de democracia na boca.\r\nEu estava l\u00e1 presente, apenas observando, e pude ver o qu\u00e3o violenta e demag\u00f3gica \u00e9 a Esquerda neste Pa\u00eds. Bastou anoitecer e muitos manifestantes sa\u00edram pela Avenida Paulista e pelas ruas adjacentes quebrando tudo que \u00e9 vidra\u00e7a de banco, de loja, de concession\u00e1ria.\r\nLamentavelmente, mais abaixo, na Rua da Consola\u00e7\u00e3o, a cerca de mil metros do local onde ocorreu a manifesta\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tivemos um enfrentamento com agentes de seguran\u00e7a do metr\u00f4. E a cena mais esdr\u00faxula que eu pude ver na vida foi um manifestante que pregava democracia alguns minutos atr\u00e1s pegar uma pedra, praticamente um paralelep\u00edpedo, que ele suportou com as suas m\u00e3os, e atirar contra esse agente do metr\u00f4.\r\nGra\u00e7as a Deus, as nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a est\u00e3o equipadas com equipamentos antidist\u00farbios civis. E ele foi protegido pelo capacete que usava, porque fatalmente seria morto naquele local, tamanha a viol\u00eancia, tamanha era a pedra que foi arremessada contra a cabe\u00e7a dele. Esse funcion\u00e1rio, hoje, passa bem, gra\u00e7as a Deus. Parece que o delinquente, o criminoso, esse marginal encontra-se preso. Li agora uma not\u00edcia de que o Juiz dever\u00e1 mant\u00ea-lo preso, sen\u00e3o a Justi\u00e7a estaria sendo desmoralizada.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 lucidez desse Juiz, o que, nos dias atuais, \u00e9 t\u00e3o raro, por manter esse sujeito preso, mostrando que a Justi\u00e7a existe neste Pa\u00eds e que ela precisa ser praticada.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que fatos como esse aconte\u00e7am.\r\nOntem mesmo fiz um protocolo no Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo para que essa ala pol\u00edtica, essa ala ideol\u00f3gica seja proibida de fazer manifesta\u00e7\u00f5es, porque n\u00e3o \u00e9 a primeira, a segunda, a terceira, a quarta vez. S\u00e3o infinitas vezes em que eles solicitam um espa\u00e7o para fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que termina em viol\u00eancia.\r\nA Pol\u00edcia Militar aqui do Estado de S\u00e3o Paulo e a Guarda Civil j\u00e1 n\u00e3o aguentam mais prender pessoas desse tipo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ABANDONO, POLICIA MILITAR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Exig\u00eancia de cumprimento pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, da promessa da campanha eleitoral de reajuste dos soldos de policiais. Pedido ao gestor estadual de concess\u00e3o de subs\u00eddio ao plano de sa\u00fade da categoria; de revitaliza\u00e7\u00e3o do Hospital da Pol\u00edcia Militar; de concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Policiais Militares com Defici\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo; e de reajuste do vale-refei\u00e7\u00e3o dos policiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Deputado Gilberto Nascimento, Presidente desta sess\u00e3o. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo sentado novamente nessa cadeira. Fico bastante alegre em v\u00ea-lo conduzindo a sess\u00e3o mais uma vez. Boa tarde a todos os Deputado que nos ouvem.\r\nPe\u00e7o j\u00e1 de pronto que este pronunciamento seja colocado nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da nossa querida C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSenhores, vamos falar aqui do que o Governador Jo\u00e3o Doria promete, mas n\u00e3o faz. Eu vou falar novamente do sal\u00e1rio dos policiais, e n\u00e3o s\u00f3 do sal\u00e1rio dos policiais militares mas tamb\u00e9m do sal\u00e1rio dos policiais civis, dos policiais penais, que est\u00e3o pedindo, pelo amor de Deus, que o Governador Jo\u00e3o Doria cumpra o que prometeu na sua campanha! \r\nPare de patifarias e mais patifarias com os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo, Governador! \"Mas, Deputado Coronel Tadeu, o Estado n\u00e3o tem dinheiro.\" Eu entendo que n\u00e3o tem dinheiro. Ent\u00e3o, Governador Jo\u00e3o Doria, eu vou lhe dar algumas alternativas para que o senhor possa tentar chegar perto da promessa que fez em 2018 durante a sua campanha.\r\nQue tal o senhor ajudar os policiais, pagando ou subsidiando o plano de sa\u00fade que eles pagam, em especial no interior. Se o senhor n\u00e3o sabe, Governador Jo\u00e3o Doria, h\u00e1 policial que paga de 800 reais a 1.200 reais num plano de sa\u00fade. O senhor poderia entrar ali com uns 30%, 40%, e isso ajudaria demais. \r\nAjude o Hospital da Pol\u00edcia Militar, situado na Avenida Nova Cantareira. Eu cito a Avenida Nova Cantareira, porque eu acho que o senhor n\u00e3o sabe, mas \u00e9 preciso muitos milh\u00f5es de reais para levantar aquele hospital.\r\nTemos tamb\u00e9m a APMDFESP. Acho que o senhor n\u00e3o sabe o que \u00e9 APMDFESP. \u00c9 a Associa\u00e7\u00e3o dos Policiais Militares com Defici\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo, uma associa\u00e7\u00e3o de deficientes f\u00edsicos! S\u00e3o 7 mil policiais em cadeira de rodas. V\u00e1 l\u00e1, Governador! Fica do lado da Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro Branco. V\u00e1 l\u00e1 fazer uma visita ao Presidente Ant\u00f4nio Figueiredo. Eu tenho certeza de que \u00e1gua e caf\u00e9 ele vai lhe servir, porque isso ainda tem. Mas o senhor vai poder ajudar muito aqueles policiais que foram abandonados pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. V\u00e1 l\u00e1, Governador! Ajude, pelo amor de Deus!\r\nQuanto ao vale-refei\u00e7\u00e3o, ponha mais 10 reais, 15 reais, no vale-alimenta\u00e7\u00e3o do policial. Ajude, Governador! Digo isso porque existe \u00f3rg\u00e3o do Governo do Estado em que funcion\u00e1rio ganha 60 reais por dia e o policial militar ganha 12 reais. Isso n\u00e3o d\u00e1 para aceitar.\r\nEnt\u00e3o, eu lhe dei alternativas. S\u00f3 n\u00e3o faz se n\u00e3o quiser.\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), INFRAESTRUTURA, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Distribui\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de 150 milh\u00f5es de doses de vacina contra a Covid-19 no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0s narrativas e ataques contra o Presidente da Rep\u00fablica. Gest\u00e3o exitosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, boa tarde a todos. \r\nHoje eu posso anunciar que n\u00f3s chegamos \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de 150 milh\u00f5es de doses de vacinas. H\u00e1 muita narrativa contr\u00e1ria ao Governo Bolsonaro. Assim, n\u00f3s temos que colocar a verdade, para que o povo brasileiro a escute. Em nenhum dia, desde que esta pandemia foi anunciada, o Governo Bolsonaro deixou de trabalhar para a popula\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00f3s alcan\u00e7amos a marca de 150 milh\u00f5es de vacinas distribu\u00eddas: da primeira dose, s\u00e3o 80 milh\u00f5es de doses aplicadas; da segunda dose, s\u00e3o 30 milh\u00f5es. Hoje n\u00f3s temos 17 milh\u00f5es e 300 mil pessoas recuperadas no Brasil pelo SUS, fruto do trabalho do Governo Bolsonaro. \r\nA popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode acreditar em narrativas que tentam destruir o trabalho brilhante de um Governo que pensa e s\u00f3 tem pensado no povo. N\u00f3s vacinamos 20 dias ap\u00f3s a primeira vacina ser oferecida ao mundo, no Reino Unido. N\u00f3s n\u00e3o podemos esconder esta informa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro em nenhum momento, porque tentam atacar o Presidente Bolsonaro de todas as formas. \r\nAt\u00e9 agora nada, absolutamente nada pega o Governo Bolsonaro. \u00c9 tanta mentira que parte, inclusive, da boca de Parlamentares que querem induzir o povo ao erro, dizendo que n\u00e3o h\u00e1 trabalho, que nada foi feito neste Governo e que nada ser\u00e1 feito! Existe uma planta\u00e7\u00e3o de mentiras sem tamanho! N\u00f3s estamos aqui para falar a verdade. Os dados est\u00e3o a\u00ed para ningu\u00e9m ficar inventando n\u00famero fict\u00edcio para tentar induzir a popula\u00e7\u00e3o ao erro. \r\nN\u00f3s estamos trabalhando bastante, e n\u00e3o apenas na sa\u00fade. Em momento de pandemia, qual \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds no mundo que apresenta um PIB positivo? O Brasil. Qual \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que est\u00e1 reduzindo o desemprego? O Brasil. Qual \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que est\u00e1 correndo a 400 quil\u00f4metros por hora na infraestrutura? O Brasil. Ali\u00e1s, n\u00f3s estamos recuperando os canteiros de obras deixados pelo Partido dos Trabalhadores durante muitos anos - obras de 20 anos foram abertas, mas estavam esquecidas.\r\nFoi feito o aporte inicial de recursos, mas nunca mais se fez absolutamente nada. Era roubalheira em cima de roubalheira!\r\nEsta a\u00ed agora o Governo Bolsonaro. N\u00f3s estamos inaugurando obras de anos atr\u00e1s, sim! Gra\u00e7as a Deus isso est\u00e1 acontecendo, porque este Governo honra o compromisso feito com a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o obras no Par\u00e1, em Amazonas. Em todos os lugares deste Pa\u00eds, n\u00f3s estamos inaugurando obras e mais obras. No Minist\u00e9rio da Infraestrutura e no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, estamos fazendo avan\u00e7ar aquilo que prometeram l\u00e1 atr\u00e1s, mas n\u00e3o cumpriram. Ali\u00e1s, cumpriram, sim, porque os processos criminais que tramitam na Justi\u00e7a brasileira, praticamente em todas as regi\u00f5es, mostram o trabalho at\u00e9 sujo feito pelo Governo anterior. Aos poucos, n\u00f3s estamos limpando essa sujeira. \r\nSe Deus quiser, o Presidente Bolsonaro, em 2026, entregar\u00e1 um Brasil muito melhor do que o que pegou em 2019!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARMA, VIOLENCIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, no Distrito Federal, de manifesta\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional Movimento Pr\u00f3 Armas - PROARMAS. Convite aos Deputados e ao p\u00fablico em geral para comparecimento ao evento. Natureza pac\u00edfica das manifesta\u00e7\u00f5es da entidade privada. Ocorr\u00eancia habitual de atos de viol\u00eancia em mobiliza\u00e7\u00f5es da Esquerda. Dados estat\u00edsticos comprobat\u00f3rios da n\u00e3o associa\u00e7\u00e3o das armas com a criminalidade. Sauda\u00e7\u00f5es ao grupo de Colecionadores, Atiradores e Ca\u00e7adores - CAC.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, na pr\u00f3xima quinta-feira, em Bras\u00edlia, vai haver uma manifesta\u00e7\u00e3o do Movimento PROARMAS. N\u00f3s faremos uma manifesta\u00e7\u00e3o pela liberdade, ou seja, por uma pessoa poder escolher entre ter ou n\u00e3o ter uma arma. \u00c9 claro que o tema \u00e9 pol\u00eamico e gera muita preocupa\u00e7\u00e3o em diversas pessoas, em especial nos Parlamentares desta Casa.\r\nSendo um defensor das armas - acredito que o cidad\u00e3o tem o direito de ter uma arma e agir em leg\u00edtima defesa -, eu queria, primeiramente, cumprimentar os organizadores desse movimento: Dr. Marcos Pollon, advogado do Mato Grosso que hoje est\u00e1 instalado aqui em Bras\u00edlia, e todos os representantes dos Estados, em especial Daniel Ramos, representante do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nA curiosidade em rela\u00e7\u00e3o a manifesta\u00e7\u00f5es desse movimento \u00e9 que - quem n\u00e3o viu uma manifesta\u00e7\u00e3o do Movimento PROARMAS vai se surpreender - elas s\u00e3o pac\u00edficas, absolutamente pac\u00edficas. N\u00f3s fazemos a manifesta\u00e7\u00e3o, e nada \u00e9 depredado, nada \u00e9 violado, nenhum ato de viol\u00eancia \u00e9 praticado, em nenhum momento. Ao contr\u00e1rio, as imagens da \u00faltima manifesta\u00e7\u00e3o, que foi feita recentemente, mostram o que parece uma tropa militarizada, e n\u00e3o \u00e9, porque os participantes s\u00e3o civis, sem nenhum v\u00ednculo com o militarismo - eu, como militar, posso atestar isso, at\u00e9 porque estive presente. Os manifestantes praticamente se autoperfilam. Eles perfilam-se e formam uma ordem unida, como se fossem um pelot\u00e3o qualquer. De forma organizada, eles ficam fazendo seu ato de protesto, relacionado ao Movimento PROARMAS.\r\nAssim a manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita: n\u00f3s cantamos o Hino Nacional, coisa que n\u00e3o vemos em outras manifesta\u00e7\u00f5es; praticamos palavra de ordem, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 leg\u00edtima defesa; e entoamos algumas can\u00e7\u00f5es, justamente para mostrar a disciplina, a paci\u00eancia, a tranquilidade do que \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que tem que ser.\r\nIsso \u00e9 diferente do que vi na minha cidade nesse \u00faltimo final de semana, quando ocorreu uma manifesta\u00e7\u00e3o: lamentavelmente, ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, os participantes sa\u00edram pelas ruas quebrando vidra\u00e7as, lojas, ag\u00eancias banc\u00e1rias. O ocorrido culminou - com uma tristeza muito grande eu tenho que dizer isto - no enfrentamento de um grupo de agentes de seguran\u00e7a do metr\u00f4 que redundou quase em fatalidade, porque um agente recebeu uma pedrada na cabe\u00e7a. Por sorte, esse agente de seguran\u00e7a estava protegido com equipamentos contra dist\u00farbios civis e utilizava um capacete. A pedra, relativamente grande, maior do que a palma de uma m\u00e3o, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, foi arremessada contra a cabe\u00e7a dele.\r\nO sujeito que arremessou a pedra teve a infelicidade de atingir a cabe\u00e7a do agente. E, quando a pedra atingiu a cabe\u00e7a do agente, ele tombou imediatamente. Se n\u00e3o fosse o capacete, muito provavelmente n\u00f3s ter\u00edamos o \u00f3bito de um agente de seguran\u00e7a, que estava ali apenas para evitar a depreda\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Higien\u00f3polis-Mackenzie, do Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo, da Linha 4. \r\nEssa n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que isso acontece, n\u00e3o \u00e9 a segunda, n\u00e3o \u00e9 a terceira, n\u00e3o \u00e9 a quarta. Todas as vezes que a Esquerda vai fazer manifesta\u00e7\u00e3o na Avenida Paulista, isso redunda em atos de viol\u00eancia ao final. E garanto para todos que, quando a Direita, os conservadores, as fam\u00edlias v\u00e3o at\u00e9 a Avenida Paulista, a manifesta\u00e7\u00e3o encerra-se \u00e0s 17 horas, como determina a Pol\u00edcia Militar, e - a\u00ed, sim - vamos todos em paz para nossas casas. \r\nFa\u00e7o um convite a todos os Deputados e a todos aqueles que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara para que compare\u00e7am \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o aqui em Bras\u00edlia na sexta-feira. O pessoal de Bras\u00edlia que quiser ver uma manifesta\u00e7\u00e3o absolutamente elegante, no sentido literal da palavra \"elegante\", vai ver pessoas civilizadas, vestindo verde-amarelo, apenas pedindo o direito de leg\u00edtima defesa, de poder portar uma arma para se defender. \r\nEu digo, ainda, que 99,9% das armas que cometem crimes neste Brasil s\u00e3o ilegais. As armas que cometem crimes neste Brasil s\u00e3o, com certeza, produto de crime. As armas legais deste Pa\u00eds, todas catalogadas, ou no Ex\u00e9rcito, atrav\u00e9s do SIGMA, ou na Pol\u00edcia Federal, atrav\u00e9s do SINARM, est\u00e3o identificadas e com os respectivos propriet\u00e1rios tamb\u00e9m identificados no sistema. \r\nH\u00e1 uma controv\u00e9rsia muito grande. Dizem que quanto mais armas, mais crimes. Temos n\u00fameros, pesquisas e estat\u00edsticas que dizem exatamente o contr\u00e1rio. E \u00e9 com esses dados que n\u00f3s, os armamentistas e o Movimento PROARMAS, estamos vindo para Bras\u00edlia, com todo esse contingente. Esperamos aqui reunir, no m\u00ednimo, 10 mil, 15 mil atiradores, ca\u00e7adores e colecionadores, para fazermos a manifesta\u00e7\u00e3o. \r\nEstaremos aqui com esse contingente para mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00e3o h\u00e1 mist\u00e9rio com armas. Arma \u00e9 muito simples, \u00e9 s\u00f3 voc\u00ea treinar. \u00c9 s\u00f3 isso. N\u00e3o teremos acidentes, n\u00e3o teremos incidentes. Simplesmente basta cumprir o que a nossa legisla\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma das mais exigentes e uma das mais seguras do mundo, prescreve. \r\nFa\u00e7a o curso, procure um instrutor de tiro, filie-se a um clube de tiro, para que voc\u00ea possa, cada vez mais, praticar, praticar e praticar. E recomendo, como instrutor de tiro que fui durante muitos anos, na Pol\u00edcia Militar, que, se voc\u00ea n\u00e3o se sentir confort\u00e1vel, esque\u00e7a as armas, n\u00e3o use, n\u00e3o tenha, n\u00e3o porte. Essas s\u00e3o regras simples, b\u00e1sicas de seguran\u00e7a. E aqui quem fala \u00e9 algu\u00e9m que foi instrutor por mais de 30 anos. \u00c9 preciso estar confort\u00e1vel com esse equipamento, com esse acess\u00f3rio, com esse armamento.\r\n\u00c9 em cima deste discurso que vir\u00e3o os CACs de todo o Brasil, de \u00f4nibus, cada um pagando sua passagem. Eles praticamente se reuniram, alugaram os \u00f4nibus, contrataram alimenta\u00e7\u00e3o nos pontos de parada e em hot\u00e9is e, de forma organizada e ordeira, estar\u00e3o aqui no dia 9, se Deus quiser, com a presen\u00e7a do nosso Presidente Jair Bolsonaro, para prestigiar esta manifesta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estaremos pr\u00f3ximos \u00e0 Catedral de Bras\u00edlia, para fazer este movimento.\r\nQuero deixar consignado um abra\u00e7o fraternal a todos os colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores do Brasil. Sejam bem-vindos a Bras\u00edlia na pr\u00f3xima sexta-feira! Estarei aqui pronto para recepcion\u00e1-los, para que possamos dar exemplo a tantos partidos que agem errado, que se manifestam errado. N\u00f3s estaremos aqui para mostrar como \u00e9 que se faz uma manifesta\u00e7\u00e3o leg\u00edtima, ordeira e absolutamente pac\u00edfica.\r\nBoa noite a todos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ENVENENAMENTO, AMEA\u00c7A, REDE SOCIAL, BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Den\u00fancia do Deputado Bibo Nunes sobre a inten\u00e7\u00e3o do cozinheiro Eduardo Lazzari e da Sra. Eva Otelakoski de envenenamento do Presidente Jair Bolsonaro. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e dos seus Ministros de Estado. Resultados econ\u00f4micos expressivos alcan\u00e7ados pelo Brasil, em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. \u00d3dio da Esquerda ao Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo presidir os trabalhos. Desejo muito sucesso a V.Exa.\r\nEu fiquei estarrecido com a den\u00fancia do Deputado Bibo Nunes, do Rio Grande do Sul, a respeito de um cozinheiro chamado Eduardo Lazzari, que est\u00e1 intencionando envenenar a comida do Presidente. Ali\u00e1s, o Presidente vai fazer uma visita ao povo ga\u00facho, em tr\u00eas oportunidades: a Caxias do Sul, a Bento Gon\u00e7alves e a Porto Alegre, para mais uma \"motociata\". De acordo com a den\u00fancia feita pelo Deputado Bibo Nunes, Eduardo Lazzari induz, nas redes sociais, que vai colocar veneno na comida do Presidente. \r\nEu fico imaginando o que passa na cabe\u00e7a de um sujeito como este. Ser\u00e1 que esse \u00e9 o \u00f3dio do bem, de que tanto se fala nessas narrativas de esquerda?\r\nAqui, ele vem acompanhado de Camila Leite, que tamb\u00e9m induz a um atentado contra a vida do Presidente. Mais abaixo, Eva Otelakoski, um nome possivelmente de origem europeia, tamb\u00e9m induz ao envenenamento do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nVejam o \u00f3dio que causa fazer o bem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o! O Presidente Bolsonaro vem fazendo um trabalho magn\u00edfico. Com seus Minist\u00e9rios, sua equipe de Ministros e toda a sua equipe, vem fazendo o melhor para o Brasil.\r\nEm meio a uma pandemia sem precedentes como esta, o Brasil vem obtendo resultados econ\u00f4micos muito expressivos, n\u00e3o s\u00f3 internamente, mas, principalmente, externamente, quando comparamos os resultados que estamos obtendo, em face de outras economias muito mais fortes que a do Brasil. O d\u00f3lar est\u00e1 caindo, as a\u00e7\u00f5es e a Bolsa de Valores est\u00e3o batendo cada vez mais recordes. Isso \u00e9 sinal de muito trabalho, um trabalho que inspira confian\u00e7a nos investidores, que dizem: \"O Brasil \u00e9 um lugar bom e agora est\u00e1 sendo governado por um homem bom\". Empres\u00e1rio que n\u00e3o acredita no pa\u00eds n\u00e3o coloca seu dinheiro nele; vai coloc\u00e1-lo em qualquer outro lugar, pois n\u00e3o quer perder dinheiro.\r\nA Esquerda tem um \u00f3dio mortal do Presidente da Rep\u00fablica! Ela est\u00e1 praticamente convocando sua milit\u00e2ncia a matar o Presidente da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. \r\nEu espero que a assessoria do Presidente fa\u00e7a algo judicialmente contra essas pessoas que est\u00e3o com esta inten\u00e7\u00e3o de mat\u00e1-lo.\r\nPresidente, desejo-lhe muita sa\u00fade. Que Deus continue o aben\u00e7oando!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, MILITAR, TRANSMISS\u00c3O AO VIVO, EMENDA CONSTITUCIONAL, POLICIAL MILITAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia das argumenta\u00e7\u00f5es do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, para n\u00e3o concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos civis e militares. Descumprimento, pelo gestor estadual, da promessa da campanha eleitoral de reajuste dos soldos dos policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo mais uma vez presidindo os trabalhos. Boa tarde a todos os colegas. \r\nJ\u00e1 pe\u00e7o, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja veiculado pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da nossa grandiosa C\u00e2mara dos Deputados. \r\nSenhores - e falo para o Brasil inteiro -, mentiras precisam ser, obviamente, defenestradas. E o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, numa live com o Movimento Brasil Livre - MBL, na noite do dia 12, mais uma vez se utilizou de mentira para dizer que est\u00e1 proibido de conceder reajuste salarial para os servidores p\u00fablicos e os servidores militares do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nAgripino Doria se referiu a uma emenda constitucional, a Emenda Constitucional n\u00ba 109, de 15 de mar\u00e7o deste ano, que facultou aos Governadores, enquanto durar a pandemia do coronav\u00edrus, da COVID, suspender o reajuste ou a adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o dos servidores, dos empregados. \u00c9 mentira, \u00e9 uma flagrante mentira, Governador! Os Governadores podem reajustar sal\u00e1rios, sim; podem movimentar os sal\u00e1rios dos servidores, desde que n\u00e3o tenham repactuado d\u00edvidas com a Uni\u00e3o. E \u00e9 exatamente o caso do Estado de S\u00e3o Paulo, que n\u00e3o repactuou absolutamente nada, o que est\u00e1 previsto na Lei Complementar n\u00ba 173, de 27 de maio de 2020.\r\nO que ele quer \u00e9 fugir da promessa que fez aos policiais militares em 2018, na sua campanha, quando falou que os policiais militares da melhor pol\u00edcia do Brasil teriam tamb\u00e9m os melhores sal\u00e1rios. Ele n\u00e3o cumpriu essa promessa nem vai cumprir, e agora fica jogando mentiras, dizendo que foi uma lei do Bolsonaro que impediu ele de dar esse aumento. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso de forma alguma, Deputada Al\u00ea Silva, do meu querido Estado, Minas Gerais. O pr\u00f3prio Estado de Minas Gerais, com o Governador Romeu Zema, concedeu reajustes aos policiais. H\u00e1 outros Estados que tamb\u00e9m concederam, Deputada Al\u00ea Silva, como Santa Catarina, Rio Grande do Sul, Par\u00e1, Goi\u00e1s, Rio de Janeiro, Amazonas.\r\nEsse mentiroso desse Governador quer ser candidato a Presidente da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, o Brasil inteiro precisa saber que estamos lidando com um mentiroso, com um enganador, com um marqueteiro. Aten\u00e7\u00e3o, Brasil! Cuidado com este nome: Jo\u00e3o Doria.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, APROVA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Sucesso das manifesta\u00e7\u00f5es realizadas no Pa\u00eds em defesa da retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas. \u00c9 um prazer rever todos neste in\u00edcio de trabalhos p\u00f3s-recesso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o antecipadamente que este pronunciamento seja colocado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da nossa querida C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSenhores, no \u00faltimo domingo, tivemos manifesta\u00e7\u00f5es pelo voto impresso, muito benfeita, muito bem organizada, em mais de 15 Estados - provavelmente, 17 Estados. A\u00ed est\u00e1 a voz do povo. Fomos para as ruas para que todos os Parlamentares desta Casa e tamb\u00e9m do Senado Federal vejam o que o povo est\u00e1 querendo: voto impresso e audit\u00e1vel. \u00c9 algo t\u00e3o simples, t\u00e3o simples, que n\u00e3o vejo onde \u00e9 que paira a d\u00favida. Qual \u00e9 a d\u00favida que os Parlamentares desta Casa est\u00e3o tendo em rela\u00e7\u00e3o a um ato t\u00e3o leg\u00edtimo como colocar uma simples impressora ao lado da urna eletr\u00f4nica, para que o eleitor veja em quem est\u00e1 votando e deposite este voto em uma urna, uma vez que o voto \u00e9 secreto? \u00c9 muito simples!\r\nOntem, at\u00e9 cheguei a postar nas minhas redes sociais, em especial no Twitter @CoronelTadeu, que at\u00e9 o jogo do bicho, que \u00e9 ilegal neste Pa\u00eds, \u00e9 impresso. A Mega-Sena \u00e9 impressa. Se voc\u00ea faz uma transfer\u00eancia banc\u00e1ria, recebe um comprovante eletr\u00f4nico ou em papel, se voc\u00ea quiser. E a prova est\u00e1 l\u00e1. O voto pode ser at\u00e9 dado ao pr\u00f3prio eleitor para que ele guarde de lembran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum se ele quiser divulgar, pois \u00e9 ele que est\u00e1 divulgando. O voto \u00e9 secreto, at\u00e9 onde eu entendo, pois o tribunal n\u00e3o pode divulg\u00e1-lo, mas, se o eleitor quiser dizer em quem votou, ele \u00e9 livre para isso.\r\nTeremos, na quinta-feira, a leitura do parecer do Deputado Filipe Barros, e eu conclamo todos os Deputados, todos os colegas, em especial aqueles que est\u00e3o na Comiss\u00e3o da PEC 135, para que votem \"sim\", a favor da mat\u00e9ria. Isso d\u00e1 mais legitimidade, mais transpar\u00eancia \u00e0 elei\u00e7\u00e3o. O povo est\u00e1 desconfiado e pede ao Parlamento que providencie a coloca\u00e7\u00e3o de uma simples impressora ao lado da urna eletr\u00f4nica.\r\nTodos sabemos, Sr. Presidente, que a urna eletr\u00f4nica que usamos \u00e9 a vers\u00e3o 1, \u00e9 a da primeira gera\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 obsoleta. Funciona? Claro que funciona, mas tem todas as falhas para que seja suscet\u00edvel a uma fraude. \u00c9 isso que estamos procurando coibir.\r\nPortanto, voto impresso e audit\u00e1vel, j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES,  OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, AN\u00c1LISE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido pelo Deputado Filipe Barros \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Desejo uma boa tarde a todos os colegas Parlamentares. \r\nMais uma vez, eu vou repetir o mesmo discurso de ontem, mas, primeiramente, Sr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da nossa C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSenhores brasileiros, amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia diferenciado na vida pol\u00edtica de todos n\u00f3s. Est\u00e1 marcado para a parte da tarde, provavelmente \u00e0s 14 horas, a vota\u00e7\u00e3o do parecer do Deputado Filipe Barros sobre a PEC n\u00ba 135, a PEC que trata do voto impresso e audit\u00e1vel, de autoria da minha colega de partido Deputada Federal Bia Kicis. \r\n\u00c9 muito importante que aprovemos este projeto, que levemos este projeto \u00e0 frente, para termos, nas urnas, a transpar\u00eancia necess\u00e1ria, que o povo tanto est\u00e1 pedindo.\r\nN\u00e3o \u00e9 desconhecido de ningu\u00e9m que a popula\u00e7\u00e3o anda muito desconfiada. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 desconhecido de ningu\u00e9m que, alguns anos atr\u00e1s, muitos pol\u00edticos foram favor\u00e1veis a este projeto, e isto faz eco nos dias de hoje. H\u00e1 uma desconfian\u00e7a. Isto \u00e9 real; isto \u00e9 claro. \r\nInfelizmente, n\u00f3s n\u00e3o pudemos fazer um referendo para saber se a popula\u00e7\u00e3o quer ou n\u00e3o quer o voto impresso. Este deveria ter sido o caminho: fazer um referendo, um plebiscito, mas consultar a popula\u00e7\u00e3o. A alternativa foi encontrada pela Deputada Federal Bia Kicis, que conseguiu as assinaturas necess\u00e1rias para que esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o andasse na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAmanh\u00e3, praticamente fecharemos um dos principais cap\u00edtulos, que \u00e9 aprovar o parecer na Comiss\u00e3o Especial. Imediatamente o traremos ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e precisaremos conseguir 308 votos, por duas vezes. \r\nDeputados Federais, Senadores Federais, olhem para o que est\u00e1 acontecendo nas ruas, prestem aten\u00e7\u00e3o na voz do povo, prestem aten\u00e7\u00e3o ao que o povo est\u00e1 querendo, pois, se n\u00f3s estamos aqui imbu\u00eddos de uma miss\u00e3o parlamentar, \u00e9 porque o povo nos colocou aqui. O povo nos queria aqui para que aqui fosse feito o que o povo deseja. O povo quer, o povo precisa do voto impresso e audit\u00e1vel, o povo precisa de transpar\u00eancia nestas elei\u00e7\u00f5es - ali\u00e1s, em todas. \r\nEste \u00e9 jogo muito simples, \u00e9 f\u00e1cil demais, n\u00e3o custar\u00e1 tanto dinheiro assim, e eu tenho certeza de que o povo aprovar\u00e1 todo o or\u00e7amento que for necess\u00e1rio para dar transpar\u00eancia \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 2022, 2024, e assim por diante. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, VULNERABILIDADE, URNA ELETR\u00d4NICA, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES. \r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Ind\u00edcios da ocorr\u00eancia de fraudes em urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Defesa da retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente C\u00e1ssio Andrade. Bom dia a todos que nos assistem pelas redes sociais e pela TV C\u00e2mara. J\u00e1 pe\u00e7o, inicialmente, que este pronunciamento seja veiculado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO Presidente Bolsonaro, ontem, em sua live, junto com o Deputado Filipe Barros, mostrou evid\u00eancias, ind\u00edcios, de que h\u00e1 s\u00e9rios problemas com a urna eletr\u00f4nica. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui falando para tumultuar. N\u00f3s estamos aqui falando para corrigir um processo do qual eu desconfio, do qual a popula\u00e7\u00e3o brasileira desconfia. \u00c9 muito importante que o TSE n\u00e3o seja negligente com esse fato, que \u00e9 relevante, que \u00e9 importante. \u00c9 de extrema necessidade darmos transpar\u00eancia \u00e0s urnas eletr\u00f4nicas.\r\nVamos fazer como o jogo do bicho, que imprime o comprovante cada vez que se aposta. Vejam que eu estou falando de algo extremamente ilegal e que acontece em todos os cantos do nosso Pa\u00eds. E por que \u00e9 que a urna eletr\u00f4nica n\u00e3o pode ter um simples papelzinho ao seu lado, mostrando o voto que se depositou? \u00c9 s\u00f3 ir l\u00e1 e colocar o papel para que, se necess\u00e1rio, possa se abrir a urna e contar os votos em papel.\r\nIsso est\u00e1 muito estranho para mim, Sr. Presidente! Est\u00e1 muito estranho porque, quando queremos dar mais transpar\u00eancia n\u00e3o para um lado, mas para todos, para todo mundo, para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para os pol\u00edticos, para os candidatos, para os partidos, h\u00e1 pessoas remando contra isso. H\u00e1 pessoas que possivelmente estejam com outros interesses nessas elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s temos dinheiro para isso. Afinal de contas, n\u00e3o foi nesta Casa que n\u00f3s aprovamos - \u00e9 claro que n\u00e3o com o meu aceite - 5,6 bilh\u00f5es de reais para gastar na campanha eleitoral? Ent\u00e3o, que se destine uma parte desses recursos para aquilo que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 pedindo: a urna eletr\u00f4nica, o voto impresso, o voto audit\u00e1vel, a possibilidade de n\u00f3s acreditarmos que esse processo \u00e9 limpo, \u00e9 correto e \u00e9 justo.\r\nPresidente, mais uma vez, eu refor\u00e7o o pedido para que este pronunciamento seja veiculado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da nossa querida C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado e um bom dia para todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR,  ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, BRASILIA (DF), FOR\u00c7AS ARMADAS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o motivo da exibi\u00e7\u00e3o de aparato das For\u00e7as Armadas brasileiras, Opera\u00e7\u00e3o Formosa, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os nossos colegas Parlamentares.\r\nSr. Presidente, a pergunta que eu quero fazer agora da tribuna \u00e9: gostaram do desfile? Viram que n\u00f3s temos as For\u00e7as Armadas em treinamento. Como disse o nobre Deputado Carlos Jordy, \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o comum que se faz todos os anos desde 1988. E como um desfile t\u00e3o tradicional, que ocorre todos os anos, assusta algumas pessoas? \r\nEu entrei na corpora\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo em 1982 e nunca tive medo algum de ver viaturas transitando pelas ruas. Ali\u00e1s, faz\u00edamos at\u00e9 comboios com as viaturas do 2\u00ba Batalh\u00e3o de Policiamento de Choque. Sa\u00edamos em comboio pelas avenidas at\u00e9 nos dividirmos e cada um ir para sua \u00e1rea de patrulhamento. No retorno, tamb\u00e9m faz\u00edamos comboio. \r\nO que n\u00f3s vimos foi exatamente isso, um comboio, nada mais do que um comboio de viaturas militares, prestigiado pelo Presidente da Rep\u00fablica, que foi at\u00e9 a rampa ver o desfile, para o in\u00edcio de uma opera\u00e7\u00e3o que \u00e9 realizada todos os anos no Munic\u00edpio de Formosa pelas For\u00e7as Armadas. Isso n\u00e3o \u00e9 para intimidar absolutamente ningu\u00e9m. \u00c9 para dizer que n\u00f3s temos as For\u00e7as Armadas para velar pela nossa democracia. Vou repetir: para velar pela nossa democracia.\r\nQuem tem medo de viaturas, quem tem medo de militares, quem tem medo de pol\u00edcia, na minha concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 bandido. Esses, sim, se assustam, arregalam os olhos, correm, quando n\u00e3o atiram contras as for\u00e7as policiais, contra as For\u00e7as Armadas. A\u00ed n\u00f3s temos outro fato. A\u00ed n\u00f3s temos n\u00e3o s\u00f3 um treinamento, mas uma rea\u00e7\u00e3o seja l\u00e1 de quem for atingido. \u00c9 muito natural. Mas \u00e9 feito um barulho grande, grandios\u00edssimo em fun\u00e7\u00e3o de algo que acontece tradicionalmente! \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o temos o que temer, Sr. Presidente Gilberto Nascimento. S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es honradas, que est\u00e3o ali para servir \u00e0 P\u00e1tria, para servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, para servir a todos aqueles que carregam alguma admira\u00e7\u00e3o por algo que \u00e9 t\u00e3o nobre e antigo no Pa\u00eds.\r\nObrigado a todos. E parab\u00e9ns a esses militares que far\u00e3o parte da Opera\u00e7\u00e3o Formosa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai votar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, at\u00e9 porque n\u00f3s ainda estamos num momento delicado da pandemia, principalmente na \u00e1rea da economia. Temos certeza de que esta medida provis\u00f3ria vai ajudar a preservar muitos empregos. Os empres\u00e1rios ainda passam por um sufoco para manter ativos os com\u00e9rcios, as empresas, os postos de empregos.\r\nPortanto, fica o registro: o Governo vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas, eu confesso que n\u00e3o confio nessas urnas, at\u00e9 porque n\u00f3s sabemos que a tecnologia muda a cada segundo no mundo inteiro. N\u00f3s temos diversos sistemas que evoluem e, ao mesmo tempo, n\u00f3s temos criminosos que atuam nessa \u00e1rea, na \u00e1rea cibern\u00e9tica, que est\u00e3o cada vez mais tentando violar sistemas e mais sistemas. A urna eletr\u00f4nica \u00e9 exatamente um exemplo, que nunca sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o sequer. Ela \u00e9 a mesma de 1996, quando foi implantada.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir a todos os colegas, a todos os Deputados, que n\u00e3o politizassem este tema. Isso n\u00e3o \u00e9 para ser politizado, n\u00e3o \u00e9 uma pauta de \"A\" ou uma pauta de \"B\". Esta \u00e9 uma pauta para todos n\u00f3s discutirmos e avaliarmos. O que \u00e9 melhor para dar mais seguran\u00e7a \u00e0 nossa elei\u00e7\u00e3o? Hoje n\u00f3s s\u00f3 temos essa alternativa. N\u00f3s tivemos um exemplo de um blecaute recentemente numa elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos um plano B, para solucionar um blecaute que o pr\u00f3prio TSE assumiu.\r\nEu queria tamb\u00e9m abordar as in\u00fameras mentiras que est\u00e3o sendo ditas por alguns colegas. H\u00e1 ind\u00edcios, sim, de fraude. H\u00e1 ind\u00edcios de falhas. H\u00e1 problemas diversos que foram relatados ao TSE, e at\u00e9 o presente momento o TSE nunca tomou uma provid\u00eancia. \r\nMas a coisa mais importante - e \u00e9 bom que n\u00f3s a ressaltemos - \u00e9 que n\u00f3s estamos aqui porque tivemos votos, n\u00f3s estamos aqui porque a popula\u00e7\u00e3o nos colocou aqui para defend\u00ea-la, e neste momento eu vejo que alguns Deputados est\u00e3o virando as costas para a vontade popular. \u00c9 preciso levar muito mais em considera\u00e7\u00e3o o que as ruas est\u00e3o dizendo, o que os brasileiros est\u00e3o pedindo e o que os nossos eleitores est\u00e3o querendo neste momento desta sess\u00e3o plen\u00e1ria. \r\nN\u00f3s vamos votar uma PEC de extrema import\u00e2ncia para a democracia, e v\u00e1rios Deputados falaram a respeito do processo democr\u00e1tico e da democracia que n\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds. Ela \u00e9 elegante, elegante com todos. Ela \u00e9 singular, porque at\u00e9 agora n\u00f3s, inclusive, n\u00e3o substitu\u00edmos esse processo. Ela \u00e9 f\u00e1cil de ser entendida. Todo brasileiro aceita. E n\u00f3s aqui ter\u00edamos que preservar a democracia. \r\nImaginem V.Exas. se na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o fosse declarada uma fraude. Como \u00e9 que n\u00f3s nos sentir\u00edamos, olhando para o dia de hoje, 10 de agosto, e tendo dito \"n\u00e3o\" a esta mudan\u00e7a que n\u00f3s estamos querendo? Essa responsabilidade todos n\u00f3s n\u00e3o podemos carregar para um futuro pr\u00f3ximo, que ser\u00e1 nas elei\u00e7\u00f5es de 2022. N\u00f3s precisamos trabalhar com consci\u00eancia e com responsabilidade, principalmente porque n\u00f3s devemos prestar contas daquilo que n\u00f3s fazemos aqui neste Parlamento.\r\nHoje, o provo brasileiro, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente conectada, a cada segundo, ao que acontece na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal. Pe\u00e7o encarecidamente que V.Exas. fa\u00e7am um ju\u00edzo de valor daquilo que v\u00e3o decidir daqui a pouco. \u00c9 muito importante que esta PEC seja aprovada, importante para o processo democr\u00e1tico do nosso Pa\u00eds, importante para a nossa resposta \u00e0 confian\u00e7a que o povo depositou em n\u00f3s em 2018. Fa\u00e7am valer cada voto que V.Exas. tiveram. Digam \"sim\" ao voto impresso. Digam \"sim\" \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que espera a aprova\u00e7\u00e3o desse processo hoje. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pela vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos e de \u00f3bitos decorrentes da doen\u00e7a viral no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma honra v\u00ea-lo novamente presidindo os trabalhos.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, percebemos nesta Casa que o discurso a respeito da COVID vai a cada dia diminuindo, a cada dia vai esfriando, por um motivo muito simples. J\u00e1 s\u00e3o 184 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas pelo Brasil afora. Quase 110 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 receberam a primeira dose de vacina, e quase 50 milh\u00f5es, a segunda dose.\r\nGoverno Bolsonaro! Governo Bolsonaro, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, SUS, com o PNI - Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, est\u00e3o trabalhando a todo vapor, com manete full, como se costuma dizer na avia\u00e7\u00e3o, de modo completamente acelerado. \u00c9 assim que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Governo Bolsonaro vem tratando a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim que o Governo cuida do povo brasileiro: com vacinas, com vacinas e com vacinas.\r\nUm tempo atr\u00e1s, em todas as entrevistas de r\u00e1dio que eu dava, fazia uma compara\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos, Deputado Luiz Lima. Nos Estados Unidos, est\u00e1 comprovado que, quando 25% da popula\u00e7\u00e3o foi vacinada, despencou o n\u00famero de casos e despencou principalmente o n\u00famero de \u00f3bitos. Estamos em situa\u00e7\u00e3o melhor que a dos Estados Unidos. O Brasil hoje se encontra em condi\u00e7\u00e3o melhor que a do primeiro pa\u00eds do mundo ou o que tem a maior economia do mundo. N\u00e3o chegamos a 20% ainda, mas os n\u00fameros j\u00e1 despencaram. Quando estivermos, Deputado Junio Amaral, com 25%, pode fazer a compara\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos. Nossos \u00edndices ser\u00e3o cada vez melhores.\r\nTenho que dar parab\u00e9ns ao Presidente Bolsonaro pela coragem de se posicionar, querendo preservar a nossa economia, porque a fome tamb\u00e9m \u00e9 um grande problema, e, ao mesmo tempo, trabalhando com as For\u00e7as Armadas, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, sem parar nenhum outro Minist\u00e9rio. Estamos caminhando para o fim desta pandemia.\r\nVamos continuar tomando vacina, com toda a certeza. Teremos que comprar muito mais doses de vacinas, milh\u00f5es e milh\u00f5es de doses, porque, no ano que vem, muito provavelmente, todos teremos de ser vacinados de novo, mas n\u00e3o faltar\u00e1 coragem, empenho, trabalho e, se Deus quiser, dinheiro para o Governo Federal honrar esse compromisso com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro! Parab\u00e9ns! Continue dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS, REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PROMULGA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPL 2793/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O M\u00c1XIMO, VE\u00cdCULO, ESCALONAMENTO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEF\u00cdCIO FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": "Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.183, de 2021, especialmente na parte concernente \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por portadores de defici\u00eancia. (Lei oriunda da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021). Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.793, de 2021, sobre o estabelecimento de pre\u00e7os m\u00e1ximos de ve\u00edculos, escalonados at\u00e9 2025, para efeito de aquisi\u00e7\u00e3o por portadores de necessidades especiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente. \u00c9 um prazer v\u00ea-la presidir os trabalhos, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nBom dia, nobres colegas, nobres Deputados.\r\nQuero fazer um agradecimento ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal e, em especial, ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro sancionou recentemente a Lei n\u00ba 14.183, fruto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034.\r\nAonde quero chegar com este discurso? \u00c9 simples, Sra. Presidente. N\u00f3s aprovamos o aumento do valor dos ve\u00edculos que se pode comprar com isen\u00e7\u00e3o de impostos para pessoas com defici\u00eancia - PCD. Isso \u00e9 uma maravilha. Quem tem PCD na fam\u00edlia sabe muito bem a import\u00e2ncia disso.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo o Congresso, a C\u00e2mara e o Senado. Parabenizo tamb\u00e9m o Presidente Bolsonaro, que sancionou a lei e liberou a compra de ve\u00edculo no valor de 140 mil reais. Entretanto, Sra. Presidente, n\u00f3s temos um problema: o reajuste desse valor. O valor dos carros sobe, o valor dos carros est\u00e1 subindo. Eu protocolei um projeto que prev\u00ea o reajuste do valor dos ve\u00edculos para 160 mil reais at\u00e9 dezembro de 2022, para 175 mil reais at\u00e9 dezembro de 2023, para 190 mil reais at\u00e9 dezembro de 2024, e para 210 mil reais at\u00e9 dezembro de 2025. Tenho certeza absoluta de que esta Casa n\u00e3o vai dizer \"n\u00e3o\" a esse projeto. Ela vai vot\u00e1-lo, tenho absoluta certeza disso. Vou sair correndo atr\u00e1s de assinaturas para a solicita\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, porque o prazo vai findar. A partir de janeiro do ano que vem, PCD n\u00e3o ter\u00e3o mais a possibilidade de comprar ve\u00edculos para o seu conforto, para a sua pr\u00f3pria inclus\u00e3o na sociedade. Ent\u00e3o, pe\u00e7o a todos os colegas que, na hora em que ouvirem um pedido de assinatura de requerimento de urg\u00eancia para esse projeto sobre reajuste do valor dos ve\u00edculos de que PCD se utilizam, por favor, assinem, porque n\u00f3s temos muitos, muitos mesmo portadores de defici\u00eancia que se utilizam desse benef\u00edcio.\r\nFa\u00e7o um alerta a todos os Governadores, a todos os Governadores - s\u00e3o 26 Estados, mais o Distrito Federal: promovam a redu\u00e7\u00e3o do ICMS tamb\u00e9m, promovam a redu\u00e7\u00e3o do ICMS tamb\u00e9m. A pessoa com defici\u00eancia merece essa defer\u00eancia, a redu\u00e7\u00e3o do ICMS. Quando juntarmos a redu\u00e7\u00e3o de IPI, que o Governo Federal j\u00e1 deu - e vai continuar oferecendo esse benef\u00edcio -, com a redu\u00e7\u00e3o do ICMS, faremos um bem enorme \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.\r\nFa\u00e7o essa defesa e esse apelo a todos os colegas.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nSolicito que este pronunciamento seja veiculado nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os colegas.\r\nDe antem\u00e3o, Presidente, j\u00e1 solicito que este pronunciamento seja veiculado pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nBrasil, boa tarde para todos.\r\nEu quero contar a hist\u00f3ria de um mentiroso que governa o Estado de S\u00e3o Paulo. Outro dia, o Governador Doria, Deputado Otoni, disse que o pai dele o ensinou a n\u00e3o mentir. O pai at\u00e9 ensinou, Deputado Otoni, mas ele n\u00e3o aprendeu, porque mente descaradamente todos os dias. Faz promessas e n\u00e3o as cumpre.\r\nEu falo a respeito dos policiais do Estado de S\u00e3o Paulo. Ele prometeu, na sua campanha, que iria recompor os sal\u00e1rios dos policiais de S\u00e3o Paulo e n\u00e3o o fez. At\u00e9 o presente momento, n\u00e3o o fez. E sabem o que ele faz? Coloca a culpa no Presidente Bolsonaro, dizendo que o Presidente Bolsonaro sancionou uma lei, e n\u00e3o pode dar aumento. At\u00e9 a\u00ed eu concordo. Mas para fazer recomposi\u00e7\u00e3o salarial, recomposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria, o Governador Jo\u00e3o Doria est\u00e1 liberado. Pode fazer a recomposi\u00e7\u00e3o na hora que quiser, porque a lei permite. O problema \u00e9 que ele promete e n\u00e3o cumpre, o problema \u00e9 que ele deixa os policiais \u00e0 m\u00edngua.\r\nS\u00e3o 146 mil policiais aproximadamente no Estado de S\u00e3o Paulo que est\u00e3o pedindo essa recomposi\u00e7\u00e3o com urg\u00eancia, com extrema necessidade, porque o custo de vida sobe, e o policial n\u00e3o pode morar em qualquer lugar. Ele precisa ter o m\u00ednimo de dec\u00eancia na sua resid\u00eancia, ele precisa ter o m\u00ednimo para sobreviver e dar seguran\u00e7a e conforto para sua fam\u00edlia. At\u00e9 a\u00ed as pessoas v\u00e3o falar: \"Mas todos os trabalhadores precisam disso\". Sim, mas nenhum traficante amea\u00e7a a vida de um cidad\u00e3o comum, mas amea\u00e7a a de um policial. Para isso, ele precisa ter uma aten\u00e7\u00e3o diferenciada.\r\nE o mentiroso desse Governador Jo\u00e3o Doria anda falando isso a todo momento no Estado de S\u00e3o Paulo!\r\nPopula\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o acredite. O que voc\u00eas veem nas redes sociais do Governador Jo\u00e3o Doria \u00e9 patacoada, \u00e9 mentira, \u00e9 conversa mole para boi dormir, porque esse sujeito j\u00e1 se elegeu na mentira, dizendo que era \"Bolsodoria\". Em 2018, enganou milhares, milh\u00f5es de paulistas, milh\u00f5es de brasileiros que moram no Estado de S\u00e3o Paulo, colocando o nome do Bolsonaro junto com o seu. Passadas as elei\u00e7\u00f5es, imediatamente ele rompe com o Governo Bolsonaro e passa a atirar pedras no Governo, o que faz at\u00e9 hoje.\r\nPortanto, eu aviso: esse sujeito n\u00e3o \u00e9 de confian\u00e7a, esse sujeito n\u00e3o tem car\u00e1ter, esse sujeito precisa ser banido da pol\u00edtica brasileira.\r\nPague os sal\u00e1rios dos policiais, Governador Jo\u00e3o Doria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, uma boa tarde a todos.\r\nPresidente Eduardo Bismarck, eu j\u00e1 pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja veiculado nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, por gentileza.\r\nSenhores brasileiros, precisamos, \u00e0s vezes, pontuar algumas verdades. E essas verdades, \u00e0s vezes, t\u00eam que sair daqui, deste microfone, para que o Brasil inteiro entenda que a inveja perdura na pol\u00edtica. A inveja \u00e9 um sentimento muito ruim. E, em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro, eu poderia dizer que ele realmente \u00e9 invejado por suas a\u00e7\u00f5es e por sua coragem, principalmente, de decidir nos momentos mais agudos.\r\nVamos fazer uma compara\u00e7\u00e3o entre o Presidente Bolsonaro e o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo. Em fevereiro do ano passado, o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo autorizou a realiza\u00e7\u00e3o do carnaval. Logo na sequ\u00eancia, quando sab\u00edamos que est\u00e1vamos entrando numa pandemia, ao inv\u00e9s de aumentar o n\u00famero de \u00f4nibus, metr\u00f4s e trens, para espa\u00e7ar as pessoas, ele o reduziu, fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo vivesse como sardinha em lata, simplesmente para se contaminar ainda mais.\r\nO Governador do Estado de S\u00e3o Paulo montou hospitais de campanha com aproximadamente 3 mil vagas e, semanas depois, desmontou-os. Foi uma decis\u00e3o errada atr\u00e1s da outra. E ainda tivemos que ver o seu assessor, o m\u00e9dico David Uip, tamb\u00e9m recomendar cloroquina para a popula\u00e7\u00e3o paulista, mas a sua solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi aceita, infelizmente.\r\nJ\u00e1 o Presidente Bolsonaro fechou o nosso Pa\u00eds em fevereiro de 2020, sabendo da pandemia; vacinou pela primeira vez 4 semanas ap\u00f3s a primeira vacina ter sido dada na Inglaterra; comprou mais de 550 milh\u00f5es de doses at\u00e9 agora; j\u00e1 gastou mais de 288 bilh\u00f5es de reais com o aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 o maior programa de distribui\u00e7\u00e3o de renda deste Pa\u00eds; j\u00e1 destinou mais de 60 bilh\u00f5es de reais a Estados e Munic\u00edpios, para socorr\u00ea-los neste momento de pandemia.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, quando se p\u00f5em na balan\u00e7a o Presidente Bolsonaro e um maluco de um Governador que est\u00e1 governando o Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00f3s vemos a diferen\u00e7a.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, e, mais uma vez, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente! \u00c9 um prazer v\u00ea-la conduzindo os trabalhos. \r\nBom dia a todos os colegas! Bom dia, brasileiros e brasileiras! \r\nTrago boas not\u00edcias do Governo Bolsonaro, que vem cada vez mais trabalhando pelo nosso Pa\u00eds. J\u00e1 estamos com mais de 1 milh\u00e3o de unidades habitacionais entregues pelo Brasil inteiro. S\u00e3o quase 140 mil fam\u00edlias que est\u00e3o sendo atendidas pelo programa Casa Verde e Amarela. Vale destacar tamb\u00e9m, Sra. Presidente, que a balan\u00e7a comercial, que \u00e9 um sinal maravilhoso de que a economia vai bem, apresentou 47 bilh\u00f5es de d\u00f3lares acumulados no ano. Isso \u00e9 maior do que o mesmo per\u00edodo de 2020, e n\u00f3s estamos ainda em pandemia. \u00c9 sinal de que a economia brasileira est\u00e1 se recuperando rapidamente. H\u00e1 mais um dado important\u00edssimo para todos os brasileiros: 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo destinados aos Munic\u00edpios, Deputado Otoni de Paula, 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es, para custeio de leitos de UTI. N\u00e3o se destinam a leitos normais, n\u00e3o, mas a leitos de UTI para a COVID-19, pois n\u00f3s estamos ainda em pandemia. E o Governo Bolsonaro n\u00e3o para de trabalhar, nem de se preocupar com o povo brasileiro. \r\nE ainda, Deputado Otoni de Paula, vamos falar de vacinas. Eu acabei de escutar a Deputada Benedita da Silva falar que est\u00e1 preocupada com a terceira dose.\r\nDeputada Benedita da Silva, n\u00e3o se preocupe! O Governo brasileiro j\u00e1 comprou a terceira dose para todos os brasileiros. S\u00e3o mais de 600 milh\u00f5es de doses j\u00e1 compradas. N\u00f3s temos 25% da popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 vacinada com duas doses ou com aquela dose \u00fanica. Temos 120 milh\u00f5es de brasileiros vacinados com a primeira dose, e o Brasil \u00e9 um dos melhores pa\u00edses ranqueados no quesito vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o Governo Bolsonaro, que n\u00e3o para. E esses s\u00e3o n\u00fameros que n\u00f3s precisamos divulgar aqui, da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, para que os brasileiros saibam que esse \u00e9 um Governo que n\u00e3o para. Esse Governo n\u00e3o constr\u00f3i obra em Cuba. Esse Governo n\u00e3o constr\u00f3i obra na Venezuela. Esse Governo n\u00e3o constr\u00f3i obra em Nicar\u00e1gua. O dinheiro que aqui \u00e9 produzido e as riquezas que aqui s\u00e3o amealhadas s\u00e3o gastos com o povo brasileiro, s\u00e3o gastos no territ\u00f3rio nacional, s\u00e3o gastos com a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPara finalizar, Sra. Presidente, eu gostaria aqui de dar os parab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Ontem, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal completou 93 anos de exist\u00eancia, uma institui\u00e7\u00e3o maravilhosa, que vem apreendendo drogas em cima de drogas, dando verdadeiros golpes duros no contrabando de drogas, no contrabando de armas. \r\nParab\u00e9ns a todos os policiais rodovi\u00e1rios federais! Parab\u00e9ns a essa institui\u00e7\u00e3o maravilhosa! Que voc\u00eas continuem fazendo o trabalho de voc\u00eas, defendendo a popula\u00e7\u00e3o brasileira! \r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Coronel Tadeu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL TADEU (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e ao Deputado Bibo Nunes, que me concedeu este aparte.\r\nGostaria de anunciar a presen\u00e7a da Prefeita Priscilla Prado, da cidade de Mira Estrela, que est\u00e1 acompanhada do seu esposo Henrique. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o receber uma Prefeita t\u00e3o jovem, t\u00e3o disposta e t\u00e3o guerreira!\r\nObrigada, Prefeita, pela sua visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]