[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ROND\u00d4NIA, ELEI\u00c7\u00c3O, MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APOIO, SOLDADO DO EX\u00c9RCITO, MILITAR DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, REFORMA ADMINISTRATIVA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL.\r\nTARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, PROVID\u00caNCIAS, ACIDENTE, PONTE, RODOVIA FEDERAL, TRECHO RODOVI\u00c1RIO, JARU (RO), ARIQUEMES (RO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, INFRAESTRUTURA, ROND\u00d4NIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Infraestrutura pela restaura\u00e7\u00e3o de trecho de rodovia entre os Munic\u00edpios de Ariquemes e Jaru, Estado de Rond\u00f4nia. Luta do orador pela regulariza\u00e7\u00e3o de propriedades de pequenos agricultores rondonienses. Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos militares brasileiros, especialmente quanto ao reajuste de soldos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, quero primeiramente fazer uma solicita\u00e7\u00e3o: que essa minha fala seja registrada no programa A Voz do Brasil e nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEu n\u00e3o tenho como expressar a emo\u00e7\u00e3o que neste momento estou sentindo por falar pela primeira vez para o povo de Rond\u00f4nia e para o Brasil.\r\nQue emo\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados, que estou sentindo agora, ao poder dizer ao Sr. Deputado Mauro Nazif, que na sua fala diz que a barreira entre a Ariquemes e Jaru caiu... De fato, caiu, \u00e9 verdade, mas quero dar os parab\u00e9ns ao nosso Ministro da Infraestrutura, que imediatamente tomou as provid\u00eancias e colocou o Ex\u00e9rcito brasileiro e o DNIT para trabalharem e resolverem o problema.\r\nMinistro, parab\u00e9ns ao senhor! O senhor veio do Ex\u00e9rcito e est\u00e1 mostrando a que veio.\r\nBolsonaro, parab\u00e9ns, meu amigo!\r\nQuero tamb\u00e9m aqui dizer ao povo de Rond\u00f4nia, meu Deputado Daniel, meu amigo, Rond\u00f4nia tem o seu soldado, que pertence ao povo; Rond\u00f4nia tem algu\u00e9m que vai brigar pela regulariza\u00e7\u00e3o das terras, que tanto precisam disso, principalmente os pequenos agricultores, aqueles que mais precisam, aqueles que precisam ter o seu documento para poder fazer o financiamento. Eles v\u00e3o ter o apoio do Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, e vou solicitar ao Ministro um \u00f4nibus volante, para que n\u00f3s possamos percorrer o Estado e ir regularizando im\u00f3veis nos Munic\u00edpios. Isso \u00e9 extremamente importante. E a infraestrutura em Rond\u00f4nia ter\u00e1 todo o apoio do nosso Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, porque eu fiz uma solicita\u00e7\u00e3o h\u00e1 2 dias, na reuni\u00e3o da bancada do Norte, e o nosso Presidente estava presente, e l\u00e1 solicitei que ele desse aten\u00e7\u00e3o paras as nossas BRs: BR-319, BR-364 e BR-429. E ele vai fazer isso.\r\nO nosso Estado est\u00e1 abra\u00e7ado com o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, o coronel do povo. N\u00e3o esque\u00e7am: o Coronel n\u00e3o veio pela sua fam\u00edlia, n\u00e3o veio por grupo pol\u00edtico, porque a minha campanha fui eu e mais quatro. \u00c9ramos eu e minha fam\u00edlia. Estou aqui dizendo para o povo de Rond\u00f4nia que a minha d\u00edvida \u00e9 com os senhores, n\u00e3o somente com os quase 30 mil votantes que tive, mas para com todo o povo de Rond\u00f4nia. Contem comigo!\r\nO Coronel Chris\u00f3stomo n\u00e3o vai colocar dinheiro do povo no bolso; o Coronel Chris\u00f3stomo segue a linha r\u00edgida, a linha de soldado, a linha do Ex\u00e9rcito, a linha das For\u00e7as Armadas, e daremos todo o apoio agora nessa reforma administrativa.\r\nSoldados do Brasil, contem com o Coronel Chris\u00f3stomo, porque ter\u00e3o todo o apoio, n\u00e3o s\u00f3 o meu, porque tenho certeza de que a bancada da Defesa, que hoje \u00e9 de meia d\u00fazia de Parlamentares, dar\u00e1 todo o apoio para o Minist\u00e9rio da Defesa e os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es militares, que ter\u00e3o apoio para transformar a situa\u00e7\u00e3o dos militares numa situa\u00e7\u00e3o muito melhor.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, meu amigo! Militar ganha pouco. O Comandante do Ex\u00e9rcito ganha pouco. O Comandante do Ex\u00e9rcito ganha menos do que um promotor que faz concurso. O Comandante do Ex\u00e9rcito tem uma miss\u00e3o no Brasil, e ganha menos do que um promotor que faz concurso. \u00c9 verdade! Os militares ganham pouco, Sr. Presidente. Brasil, n\u00f3s ganhamos pouco. Mas n\u00e3o \u00e9 isso; n\u00f3s tamb\u00e9m vamos fazer o nosso esfor\u00e7o nessa reforma.\r\nMuito obrigado, Rond\u00f4nia. Muito obrigado a todos, a todos os Munic\u00edpios. Contem comigo! Estou muito orgulhoso de aqui estar representando cada cidad\u00e3o desse Estado. E estarei dispon\u00edvel no meu gabinete: o n\u00ba 458. O n\u00ba 458 \u00e9 o seu gabinete, rondoniense. Conte comigo!\r\nSr. Presidente, obrigado.\r\nFiquem com Deus! At\u00e9 a pr\u00f3xima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador em prol dos Munic\u00edpios do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, a emo\u00e7\u00e3o continua diante de mim. Mas eu quero dizer para o povo de Rond\u00f4nia: eu sou municipalista. As minhas emendas e o meu esfor\u00e7o aqui em Bras\u00edlia ser\u00e3o para os nossos Munic\u00edpios.\r\nPrefeitos, contem com o Coronel Chris\u00f3stomo, preparem os seus projetos, n\u00e3o deixem projetos para depois! O projeto tem que vir \u00e0 frente, e o recurso vem depois.\r\nVenham aqui ao meu gabinete, e vamos acertar todos os detalhes para que os senhores n\u00e3o percam nenhum projeto, para que os Munic\u00edpios de Rond\u00f4nia recebam todo o apoio do Coronel Chris\u00f3stomo, que \u00e9 o Deputado Federal do povo de Rond\u00f4nia, o Coronel do povo. E n\u00e3o esque\u00e7am, guardem isso com os senhores, Prefeitos: vamos regular as terras nos seus Munic\u00edpios. Contem comigo!\r\nO INCRA dar\u00e1 todo o apoio. Eu estou junto com o Superintendente do INCRA, e vamos trabalhar passando nos Munic\u00edpios para entregar os t\u00edtulos, mas vamos trabalhar bastante para que Rond\u00f4nia d\u00ea apoio aos pequenos agricultores.\r\nContem com o Coronel Chris\u00f3stomo! N\u00e3o deixarei e n\u00e3o me afastarei desse povo! O Coronel Chris\u00f3stomo estar\u00e1 pronto para apoiar todas as Prefeituras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PONTE, BR-364, RODOVIA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, JARU (RO). ARIQUEMES (RO), INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito brasileiro para a instala\u00e7\u00e3o de ponte m\u00f3vel sobre a BR-364, entre os Munic\u00edpios de Jaru e Ariquemes, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados presentes, este \u00e9 mais um momento de grande honra, quando podemos usar os microfones da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero novamente falar para meu povo de Rond\u00f4nia a respeito de parte da ponte que caiu na BR-364, entre Jaru e Ariquemes, o que est\u00e1 impedindo o transporte das riquezas de Rond\u00f4nia, na dire\u00e7\u00e3o de Porto Velho e Vilhena. \u00c9 algo muito entristecedor para n\u00f3s. No entanto, nosso Ministro da Infraestrutura j\u00e1 tomou todas as provid\u00eancias, tendo acionado a engenharia do Ex\u00e9rcito para tomar as provid\u00eancias e resolver o problema. Segundo informa\u00e7\u00f5es que obtive, o Ex\u00e9rcito est\u00e1 pronto at\u00e9 para colocar imediatamente uma ponte m\u00f3vel e, assim, resolver o problema na nossa BR-364, o que nos deixa muito felizes. \r\nO Ex\u00e9rcito realmente apresenta solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e eficientes, porque pertence ao povo brasileiro. Por isso, o Coronel Chris\u00f3stomo \u00e9 um Parlamentar do povo de Rond\u00f4nia. \r\nEu tenho dito muitas vezes que sou um dos defensores da regulariza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas principalmente para os pequenos produtores. Os pequenos produtores precisam ter recursos. Eles n\u00e3o t\u00eam, mas os bancos t\u00eam. Com a terra regularizada, eles conseguem buscar recursos para aumentar a riqueza de Rond\u00f4nia, para criarem emprego e renda para nosso Estado. Isso \u00e9 necess\u00e1rio, considerando-se que Rond\u00f4nia \u00e9 o quinto maior produtor de leite no Pa\u00eds. Portanto, o Estado merece, com certeza, todo o apoio do poder central, do Governo Bolsonaro, para criar mais riquezas para o Estado. N\u00f3s, rondonienses, merecemos.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 totalmente voltado para Rond\u00f4nia, os Ministros est\u00e3o nos apoiando, e muito. Agora, pontualmente, meu amigo Tarc\u00edsio de Freitas est\u00e1 trabalhando para dar condi\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa BR-364 de levar riqueza para o Sul do Pa\u00eds, como para o porto de Porto Velho, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Capital Manaus.\r\nCom tudo isso, eu estou muito feliz, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DE ROND\u00d4NIA (CERON), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Inadmissibilidade de reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica pelas Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia S/A.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito boa tarde.\r\nRond\u00f4nia, aqui est\u00e1 o seu soldado! Aqui est\u00e1 o seu Deputado, Rond\u00f4nia!\r\nSenhores, eu quero pedir esclarecimentos sobre uma situa\u00e7\u00e3o que \u00e9 extremamente prejudicial para Rond\u00f4nia. N\u00f3s somos geradores de energia, n\u00f3s temos v\u00e1rias hidrel\u00e9tricas que atendem o Sul do Brasil, que atendem a Regi\u00e3o Sudeste. E agora todo povo rondoniense est\u00e1 recebendo um aumento de 25% na sua conta de energia. Foi feito um acordo l\u00e1 atr\u00e1s, nos Governos passados, e agora disseram: \"Essa conta veio l\u00e1 de tr\u00e1s para voc\u00eas pagarem\". Que conta \u00e9 essa, senhores?\r\nELETROBRAS, explique-nos isso. N\u00f3s precisamos saber. Explique-nos o que o Governo passado ou os Governos passados fizeram para que n\u00f3s hoje estejamos pagando 25% a mais na conta de energia.\r\nE tem mais. Disseram-me, meu amigo do chap\u00e9u bonito, que est\u00e1 vindo mais, que est\u00e1 vindo n\u00e3o sei quanto mais na pr\u00f3xima conta.\r\nSenhores, n\u00e3o podemos aceitar isso. S\u00e3o necess\u00e1rias provid\u00eancias imediatas para tirar esse valor a mais da conta do nosso povo pobre de Rond\u00f4nia. N\u00e3o admitimos isso!\r\nE outra coisa: Bolsonaro \u00e9 um grande religioso. Jamais, jamais prejudicaria qualquer religi\u00e3o.\r\nLevanta-te, capit\u00e3o. Volta logo, meu amigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REGISTRO DA CANDIDATURA, MULHER, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de candidaturas laranjas pelo PSL. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como me toca - como me toca! - ouvir nesta Casa algu\u00e9m chamar o nosso povo do PSL de laranjal!\r\nEu sou um soldado, eu sou um soldado de Rond\u00f4nia, um soldado do Brasil! E digo mais: eu estou no PSL exatamente porque ele \u00e9 diferente e \u00e9 do Brasil! \u00c9 um partido totalmente diferente! N\u00e3o tem laranjal aqui! Aqui n\u00e3o tem laranjal!(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nOutra coisa: j\u00e1 v\u00e3o se arrumando a\u00ed! J\u00e1 v\u00e3o se arrumando e pensando no que voc\u00eas v\u00e3o fazer com a Previd\u00eancia de voc\u00eas, porque n\u00f3s soldados j\u00e1 vamos fazer o nosso esfor\u00e7o, j\u00e1 vamos dar um pouco de n\u00f3s.\r\nSoldado n\u00e3o \u00e9 vermelho; soldado \u00e9 azul, e n\u00f3s n\u00e3o somos laranjal.\r\nN\u00f3s somo pelo Governo!\r\n\"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROND\u00d4NIA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra as elevadas tarifas de energia el\u00e9trica em vigor no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia. Cada vez que eu venho a esta tribuna, eu fico muito feliz por representar o povo de Rond\u00f4nia. E aqui novamente ratifico o que est\u00e1 acontecendo com o meu povo. N\u00f3s estamos pagando agora 25% a mais na nossa conta de energia el\u00e9trica. Foi feito um acordo l\u00e1 atr\u00e1s, nos Governos anteriores, para que n\u00f3s venhamos a pagar agora. N\u00f3s somos produtores de energia, n\u00f3s somos exportadores de energia, n\u00f3s temos as nossas hidrel\u00e9tricas que atendem o Sul do Brasil, que atendem o Sudeste, e n\u00f3s pagamos uma taxa alt\u00edssima! Isso n\u00e3o pode acontecer. O povo n\u00e3o merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO POLITICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FOR\u00c7AS ARMADAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso proferido pelo Deputado Alexandre Frota. Conveni\u00eancia de suspens\u00e3o de acusa\u00e7\u00f5es m\u00fatuas no plen\u00e1rio, em prol da aprecia\u00e7\u00e3o de pautas de interesse do povo brasileiro, especialmente da reforma previdenci\u00e1ria. Exig\u00eancia de respeito para com o orador e os demais membros das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, meu bom dia a todos.\r\nO meu antecessor falou, e eu ratifico, Frota! Voc\u00ea est\u00e1 certo, meu amigo!\r\nOs meus pais mandaram uma mensagem aqui para mim e disseram assim: \"Meu filho, o que tanto esse povo do outro lado fala, fala, fala e repete, e n\u00e3o diz nada?\" Eu disse: \"Meus pais, fiquem tranquilos, eles s\u00e3o assim mesmo. Eles n\u00e3o mudam.\r\nEles n\u00e3o pensam em empregos! Eles n\u00e3o pensam em renda para este Pa\u00eds! Eles n\u00e3o pensam em trabalhar para que n\u00f3s possamos j\u00e1 come\u00e7ar a preparar a nossa mente para que o povo brasileiro tenha bons momentos\".\r\nSenhores e senhoras, est\u00e1 na hora! Esse tempo ruim j\u00e1 acabou. H\u00e1 muita gente presa. Eu vim para c\u00e1 n\u00e3o foi para botar dinheiro em cueca, em meia, em sapato, em lugar nenhum, porque desses a Justi\u00e7a vai tomar conta. Muitos j\u00e1 foram tomados. N\u00f3s n\u00e3o somos suco de nada, n\u00e3o!\r\nEu quero que me respeitem, porque eu n\u00e3o sou nenhuma fruta. Eu sou guerreiro da Amaz\u00f4nia, eu sou soldado do Ex\u00e9rcito, eu sou gente igual o outro lado falou h\u00e1 pouco.\r\nO Governo est\u00e1 cheio de militar, sabe por qu\u00ea? Eu vou lhe contar. Preste aten\u00e7\u00e3o, abra o seu ouvido: porque n\u00f3s somos soldados e respeitamos o povo brasileiro. N\u00f3s das For\u00e7as Armadas somos a institui\u00e7\u00e3o mais respeitada do Brasil, porque o povo nos respeita, e assim eles nos querem.\r\nEnt\u00e3o, senhores, \u00e9 por isso que o meu Presidente Bolsonaro \u00e9 o nosso Presidente e precisa ser abra\u00e7ado por todos n\u00f3s, at\u00e9 pelos senhores. N\u00f3s precisamos fazer a reforma da Previd\u00eancia. Venham nos abra\u00e7ar, o povo est\u00e1 precisando disso. Parem de mi-mi-mi! Vamos pensar num Brasil maior!\r\nOs meus pais est\u00e3o me cobrando at\u00e9 do que os senhores est\u00e3o dizendo. Eu vou mandar um recado aqui:\r\nMeus pais, fiquem tranquilos, eles v\u00e3o se convencer, eles v\u00e3o entender que o Brasil \u00e9 diferente agora!\r\n\u00c9 hora de estarmos abra\u00e7ados, senhores. Venham para c\u00e1. Eu vou abra\u00e7ar os senhores e as senhoras, com certeza. Ter\u00e3o o meu respeito. Todos os senhores ter\u00e3o o meu respeito, mas n\u00e3o venham de coisinha para c\u00e1, n\u00e3o, porque guerreiro n\u00e3o aceita mi-mi-mi, n\u00e3o! Guerreiro aceita a verdade e respeito!\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), OBSTRU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Se fosse a democracia deles, que \u00e9 de Cuba, de matadores, se fosse a democracia deles, da Venezuela... \u00c9 essa a democracia deles, \u00e9 a de quem manda matar.\r\nA\u00ed eles n\u00e3o quereriam que se retirasse. Est\u00e1 vendo como \u00e9 que \u00e9? Esse pessoal \u00e9 assim: fala em democracia em Cuba, fala em democracia na Venezuela.\r\nEsse tempo acabou, meu amigo. V\u00e1 se abra\u00e7ar com eles para l\u00e1, porque n\u00f3s somos um pa\u00eds democr\u00e1tico! O Pa\u00eds agora \u00e9 do PSL, o Pa\u00eds \u00e9 do nosso capit\u00e3o Bolsonaro, o Pa\u00eds sim agora tem ordem e progresso.\r\nPortanto, tenham cuidado, hein? N\u00e3o falem de mim! Eu sou ind\u00edgena. Eu sou da tribo tukano, eu sou ind\u00edgena, um bonito ind\u00edgena l\u00e1 da Amaz\u00f4nia.\r\nO PSL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, PROCED\u00caNCIA, \u00cdNDIO.\r\nPL 810/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTA, CONCURSO P\u00daBLICO, UNI\u00c3O, RESERVISTA, FOR\u00c7AS ARMADAS, SERVI\u00c7O MILITAR OBRIGAT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Origem ind\u00edgena do orador. Import\u00e2ncia do apoio aos \u00edndios brasileiros.  Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 810, de 2019, sobre a reserva de 20% das vagas oferecidas em concursos p\u00fablicos para provimento de cargos efetivos e empregos p\u00fablicos no \u00e2mbito da Uni\u00e3o aos Reservistas das For\u00e7as Armadas, nos 5 anos subsequentes ao fim do seu respectivo servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, sinto-me muito elogiado quando aqui se fala em quest\u00f5es ind\u00edgenas. Eu sou l\u00e1 da Amaz\u00f4nia, minha m\u00e3e \u00e9 ind\u00edgena tukano. N\u00f3s somos tukano. Eu nunca usei cota. Nunca usei cota, sempre estudei em escola p\u00fablica e cheguei aqui, onde estou. Sou um simples coronel, um soldado, mas honrado, igual ao meu Presidente Bolsonaro.\r\n\u00cdndio n\u00e3o gosta de terra. Ind\u00edgena gosta de respeito, gosta de apoio. De terra, n\u00e3o. \u00c9 muita terra para \u00edndio. Eu tamb\u00e9m sou ind\u00edgena. Metade da minha fam\u00edlia \u00e9 ind\u00edgena, l\u00e1 da fronteira do Brasil com a Venezuela e com a Col\u00f4mbia.\r\nAgora eu quero tratar de um assunto muito importante. Prestem aten\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios Deputados e Deputadas t\u00eam a ver com este assunto. \u00c9 muito importante. E vou precisar do apoio de cada um de V.Exas. Acabei de protocolar o Projeto de Lei n\u00ba 810. O brasileiro, que h\u00e1 mais de 100 anos presta servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio - eu vou retirar a palavra \"militar\" -, que presta um servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio h\u00e1 mais de 100 anos, que presta por 1 ano um servi\u00e7o obrigat\u00f3rio, que larga a mulher, que larga o trabalho, que larga os estudos, no final, depois de 1 ano, pergunta: \"E agora? O que eu fa\u00e7o?\"\r\nSabem o que dizem para ele? \"V\u00e1 tocar sua vida\". A\u00ed ele pergunta: \"E o meu trabalho?\" \"O problema \u00e9 seu\". \"E os meus estudos?\" \"O problema \u00e9 seu\". Ele perdeu 1 ano de tudo isso. Na verdade, ele n\u00e3o perdeu, ele tamb\u00e9m teve os seus benef\u00edcios nas For\u00e7as Armadas. Mas quem presta servi\u00e7o obrigat\u00f3rio \u00e0 Na\u00e7\u00e3o merece, ap\u00f3s 1 ano, o respeito e um retorno. \r\nEsse projeto de lei vem para corrigir isso. Reservistas do Brasil - s\u00e3o quase 4 milh\u00f5es no Brasil; em Rond\u00f4nia, s\u00e3o quase 30 mil -, agora voc\u00eas poder\u00e3o e dever\u00e3o ser apoiados.\r\nAgrade\u00e7o muit\u00edssimo, Sr. Presidente.\r\nUm forte abra\u00e7o ao nosso Presidente, que est\u00e1 chegando para trabalhar.\r\nVem, capit\u00e3o! N\u00f3s precisamos de ti.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ORIENTA\u00c7\u00c3O, PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL.\r\nAUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Agradecimento a servidores da Casa pela orienta\u00e7\u00e3o ao orador sobre o funcionamento de sess\u00f5es plen\u00e1rias e a tramita\u00e7\u00e3o processual. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro de Minas e Energia, Bento  Albuquerque, de esclarecimento sobre as raz\u00f5es da cobran\u00e7a abusiva de tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, antes de tratar sobre o meu Estado de Rond\u00f4nia, eu quero fazer um agradecimento nesta Casa, porque essas pessoas a que vou me referir pertencem a esta Casa. Cheguei aqui h\u00e1 14 semanas. Estive aqui uma semana ap\u00f3s a outra. Durante essas 14 semanas aprendi muito sobre o Plen\u00e1rio, sobre todos os processos dentro da C\u00e2mara dos Deputados. Fiquei muito feliz, porque tive o privil\u00e9gio de tratar com diversos excelentes profissionais, de v\u00e1rios setores, e todos me atenderam de forma exemplar, coisa que eu n\u00e3o via quando estava fora da C\u00e2mara dos Deputados. Registro os meus agradecimentos e aproveito a oportunidade para enaltecer cada funcion\u00e1rio desta Casa. No decorrer dessas 14 semanas, eles me ensinaram muito a ser um bom Deputado Federal de Rond\u00f4nia, um bom Deputado Federal no Congresso Nacional. Estou muito feliz. Sou grato a cada um deles. Muito obrigado.\r\nAgora quero tratar de a\u00e7\u00f5es do meu Estado de Rond\u00f4nia. N\u00e3o \u00e9 correto que o povo de Rond\u00f4nia pague mais de 25% de aumento da tarifa de energia el\u00e9trica. Os acordos foram feitos em outros Governos, e passaram a conta para n\u00f3s. Isso n\u00e3o est\u00e1 cheirando bem.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos tomar conhecimento do que houve l\u00e1 atr\u00e1s e saber por que estamos pagando mais de 25% de aumento da tarifa de energia, se o valor da tarifa j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o elevado. Se somos produtores e exportadores de energia, isso n\u00e3o pode acontecer dessa forma.\r\nO povo de Rond\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 um povo rico. Precisamos de explica\u00e7\u00f5es. Eu vou solicitar ao Ministro de Minas e Energia que me explique o que houve l\u00e1 atr\u00e1s, nos outros Governos, n\u00e3o no dele.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PROGRAMA LUZ PARA TODOS, BR-429, RODOVIA FEDERAL, COSTA MARQUES (RO),  ACESSO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, POPULA\u00c7\u00c3O, ROND\u00d4NIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Compromisso de luta pela regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Estado de Rond\u00f4nia e pela extens\u00e3o do Programa Luz para Todos \u00e0s comunidades interioranas rondonienses, notadamente na regi\u00e3o compreendida entre a BR-429 e o Munic\u00edpio de Costa Marques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero tratar de dois assuntos extremamente importantes para o nosso Estado de Rond\u00f4nia. O primeiro diz respeito ao Programa Luz para Todos, e o segundo, \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nEsses dois temas ser\u00e3o muito fortes no meu trabalho para atender aquele povo, principalmente na \u00e1rea que vai da rodovia BR-429 at\u00e9 Costa Marques. Muitos desse povo n\u00e3o t\u00eam luz. O Luz para Todos, para eles, n\u00e3o existe. N\u00f3s precisamos atender as diversas comunidades do Estado de Rond\u00f4nia para que eles realmente tenham energia.\r\nQuanto \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, digo que ela \u00e9 necess\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 para Rond\u00f4nia, \u00e9 necess\u00e1ria para o Brasil. Uma vez regularizados seus espa\u00e7os f\u00edsicos, o pequeno produtor principalmente vai poder ter dinheiro dos bancos para plantar mais, criar emprego e renda.\r\nSr. Presidente, solicito que as minhas falas de hoje sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA ESTADUAL, ROND\u00d4NIA, CR\u00cdTICA, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra a cobran\u00e7a abusiva de tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde a todos os nossos Parlamentares, tanto do meu lado esquerdo, quanto do meu lado direito e no centro.\r\nSr. Presidente, Rond\u00f4nia est\u00e1 passando por um problema muito grave. Os Governos passados fizeram um acordo l\u00e1 atr\u00e1s e, agora, colocaram 25% a mais na conta de energia do nosso povo. Isso n\u00e3o est\u00e1 correto!\r\nN\u00f3s Parlamentares - somos 11 - estamos bastante preocupados, porque a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 querendo se revoltar. Quer, inclusive, ir \u00e0 hidrel\u00e9trica! N\u00f3s estamos muito preocupados.\r\nPrecisamos do apoio n\u00e3o s\u00f3 do nosso Governo, n\u00e3o s\u00f3 dos Parlamentares do Estado, mas de todos os Parlamentares, porque a situa\u00e7\u00e3o em Rond\u00f4nia est\u00e1 preocupante.\r\nO nosso povo \u00e9 pobre e n\u00e3o merece pagar 25% a mais na conta de energia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL.\r\nNOMEA\u00c7\u00c3O, ALFREDO MENEZES, SUPERINTENDENTE, SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni. Regozijo com a nomea\u00e7\u00e3o do Coronel Alfredo Menezes para o cargo de Superintendente da Zona Franca de Manaus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu colega Deputado Felipe Rigoni, manifesto o meu respeito por V.Exa. Sou o Coronel Chris\u00f3stomo, Deputado Federal por Rond\u00f4nia. V.Exa. \u00e9 um exemplo para cada Parlamentar que est\u00e1 aqui. N\u00e3o tenha d\u00favida disso, Deputado Felipe Rigoni!\r\nQuero parabenizar o meu Presidente Bolsonaro e o nosso Ministro da Economia pela nomea\u00e7\u00e3o do Coronel Menezes para o cargo de Superintendente da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA. Trata-se de um homem ilibado, correto, t\u00e9cnico, que possui v\u00e1rios cursos, mestrado, doutorado. Ele representar\u00e1 muito bem a Amaz\u00f4nia. \r\nRond\u00f4nia tamb\u00e9m pertence \u00e0 Zona Franca, que merece respeito, que merece um comando t\u00e9cnico, como o Coronel Menezes far\u00e1, em prol do desenvolvimento daquela \u00e1rea da qual os brasileiros tanto precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO.\r\nDEFESA, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa do estabelecimento, no processo de reforma previdenci\u00e1ria, de regras diferenciadas para a concess\u00e3o de aposentadoria aos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras, aos policiais e bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento, eu saio de cena e falo ao povo brasileiro que defenderei a reforma da Previd\u00eancia, mas defenderei tamb\u00e9m v\u00e1rias classes, dentre elas os militares das For\u00e7as Armadas, os policias militares, os bombeiros.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s For\u00e7as Armadas, um coronel chega a 30 anos de servi\u00e7o e ganha muito menos do que gente que faz concurso p\u00fablico. Trabalha 24 horas, chega ao quartel e n\u00e3o tem hora de voltar. H\u00e1 militares que j\u00e1 ficaram 1 m\u00eas, 2 meses no mato e nunca ganharam hora extra.\r\nPortanto, eles s\u00e3o diferentes e merecem respeito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONVITE, ROND\u00d4NIA RURAL SHOW (8:2019, JI-PARAN\u00c1 (RO)).\r\nCORONEL CHRISOSTOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PEQUENO PRODUTOR RURAL, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pela Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Convite \u00e0 Titular da Pasta para visita ao evento Rond\u00f4nia Rural Show.  Empenho do Parlamentar na regulariza\u00e7\u00e3o de terras dos pequenos produtores rurais rondonienses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero informar para o povo de Rond\u00f4nia que acabei de ter uma audi\u00eancia com a nossa Ministra da Agricultura, uma das nossas grandes Ministras! Ao mesmo tempo, fiz a S.Exa. convite para ir ao Rond\u00f4nia Rural Show, grande evento da \u00e1rea da agricultura do nosso Estado.\r\nE quero dizer a todo o povo de Rond\u00f4nia que vamos focar muito forte na regulariza\u00e7\u00e3o de terras, principalmente de \u00e1reas do nosso pequeno agricultor, Deputados, que tanto precisam de \u00e1reas regularizadas para que possam produzir mais e criar empregos e renda para o nosso Estado. \u00c9 para isso que trabalhei fortemente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, FALTA, INTERESSE, CONFLITO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Desinteresse das For\u00e7as Armadas brasileiras na cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es conflituosas com pa\u00edses vizinhos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tratar do assunto abordado pela Deputada que anteriormente falou. Aqui eu quero informar para todos os brasileiros que as For\u00e7as Armadas brasileiras n\u00e3o querem conflito com nenhum outro pa\u00eds, principalmente os nossos vizinhos.\r\nAs nossas For\u00e7as Armadas querem sim a paz e querem cuidar dos brasileiros!\r\nQuando n\u00f3s estamos na fronteira, com as nossas For\u00e7as Armadas, \u00e9 para cuidar dos brasileiros, e n\u00e3o criar nenhuma situa\u00e7\u00e3o conflituosa com os pa\u00edses vizinhos, que s\u00e3o nossos amigos e amigos do Brasil,\r\nPortanto, as For\u00e7as Armadas sempre servir\u00e3o ao povo! E para o povo as For\u00e7as Armadas dar\u00e3o todas as for\u00e7as poss\u00edveis, com seus homens e mulheres de fibra!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REGULARIZA\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE RURAL, PRODUTOR RURAL, RONDONIA.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, EX-TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, QUADRO EM EXTIN\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O.\r\nENCHENTE, RIO MAMOR\u00c9, GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos pequenos agricultores do Estado de Rond\u00f4nia. Defesa de regulariza\u00e7\u00e3o das terras dos pequenos produtores rurais. Apoio \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es do Vale do Mamor\u00e9 e de Guajar\u00e1-Mirim atingidas por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sempre aproveito essas oportunidades, que s\u00e3o poucas, mas de muita import\u00e2ncia, para falar para o meu povo de Rond\u00f4nia. Falo muito e brado em todos os cantos que eu defenderei os pequenos agricultores do nosso Estado; aqueles que n\u00e3o t\u00eam dinheiro para aumentar a sua renda atrav\u00e9s da planta\u00e7\u00e3o e de suas cria\u00e7\u00f5es; aqueles que n\u00e3o conseguem obter recursos dos bancos p\u00fablicos porque n\u00e3o t\u00eam como pagar as mensalidades. \u00c9 preciso que n\u00f3s Parlamentares e governantes prestemos todo o apoio a esses pequenos produtores, principalmente a eles, para que possam ter as suas terras regularizadas. \r\nPor isso, hoje eu fui falar com o Presidente do INCRA, meu amigo General Jesus Corr\u00eaa, tive uma breve comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com o Sr. Nabhan, Secret\u00e1rio da Agricultura, e uma fala mais alongada com a Ministra da Agricultura. Eles est\u00e3o de acordo e v\u00e3o nos apoiar na regulariza\u00e7\u00e3o de muitas, mas muitas \u00e1reas em Rond\u00f4nia. \r\nDesejo que esta fala chegue a todos os cantos dos Munic\u00edpios do Estado de Rond\u00f4nia, porque os agricultores do nosso Estado precisam, e muito, ter suas terras regularizadas. O Coronel Chris\u00f3stomo, este que fala para o povo de Rond\u00f4nia, ser\u00e1 um soldado Parlamentar para defender o nosso Estado.\r\nQuero tamb\u00e9m aqui passar uma informa\u00e7\u00e3o extremamente importante para esses trabalhadores que desejam tanto a transposi\u00e7\u00e3o daquele per\u00edodo que era territ\u00f3rio para hoje. Eles precisam do apoio de todos n\u00f3s Parlamentares. Eu trabalharei forte para eles. Sei que as dificuldades s\u00e3o grandes, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos desistir. Eles merecem, est\u00e3o ficando velhos e precisam desse benef\u00edcio j\u00e1.\r\nContem com o Coronel Chris\u00f3stomo para que os senhores possam ter o benef\u00edcio que lhes \u00e9 facultado. \r\nEu tenho visto muitas fam\u00edlias sofrerem, porque h\u00e1 anos ainda n\u00e3o foram atendidas. E n\u00f3s precisamos trabalhar para que todos os senhores recebam esse benef\u00edcio, que \u00e9 importante para cada fam\u00edlia que est\u00e1 desejando esse fato.\r\nQuero deixar aqui um recado ao povo do Vale do Mamor\u00e9, ao povo de Guajar\u00e1, que ficou embaixo d'\u00e1gua, porque as ruas de Guajar\u00e1-Mirim, que fica pr\u00f3ximo ao nosso Munic\u00edpio de Porto Velho, n\u00e3o t\u00eam drenagem, assim como as de muitos outros Munic\u00edpios. N\u00f3s precisamos buscar recursos para atender esses Munic\u00edpios. Porto Velho, a nossa Capital, tamb\u00e9m tem muitas dificuldades. Muitos bairros de Porto Velho precisam de apoio urgente, para que possam sair das enchentes.\r\nAs fam\u00edlias ficam desesperadas quando escurece o teto. Quando a nuvem vem, vem tamb\u00e9m o desespero dessas fam\u00edlias que est\u00e3o nos bairros. Vamos trabalhar muito! E eu quero apoiar Porto Velho, para esse Munic\u00edpio sair dessa dificuldade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, VISITA, VILHENA (RO), ROND\u00d4NIA, AGRONEG\u00d3CIO, PRODUTOR RURAL, PORTO VELHO (RO), GUAJAR\u00c1_MIRIM (RO), EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "An\u00fancio da visita do orador a Munic\u00edpios situados na regi\u00e3o do Cone Sul do Estado de Rond\u00f4nia. Apoio do Parlamentar \u00e0 demandas das popula\u00e7\u00f5es de Porto Velho e Guajar\u00e1-Mirim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu retorno ao plen\u00e1rio para dar uma informa\u00e7\u00e3o importante. A partir de amanh\u00e3, estarei na regi\u00e3o do Cone Sul de Rond\u00f4nia. Chegarei \u00e0 cidade de Vilhena, onde vou visitar diversos Munic\u00edpios e tratar com os Prefeitos da regi\u00e3o.\r\nAquela regi\u00e3o do Cone Sul precisa de muita aten\u00e7\u00e3o. Por isso est\u00e3o querendo muito a presen\u00e7a do Parlamentar federal, para que possa dar todo o apoio aos pequenos agricultores e ao agroneg\u00f3cio, tamb\u00e9m de suma import\u00e2ncia na regi\u00e3o. Chegarei amanh\u00e3 \u00e0 cidade e l\u00e1 permanecerei 3 dias para atender aquela grande \u00e1rea respons\u00e1vel tamb\u00e9m pelo desenvolvimento daquele belo Estado de Rond\u00f4nia.\r\nH\u00e1 pouco tratei sobre Porto Velho, que precisa muito do apoio do Parlamento. E ter\u00e1 o meu apoio. Aqueles bairros precisam de muita, muita for\u00e7a e vontade dos homens p\u00fablicos.\r\nConte comigo, povo de Porto Velho, assim como o povo de Guajar\u00e1-Mirim, de onde tenho recebido muitos pedidos. Hoje eu recebi v\u00e1rios pedidos do meu irm\u00e3o e amigo l\u00e1 de Guajar\u00e1-Mirim, porque aquela cidade est\u00e1 sofrendo muito e precisando de emendas parlamentares e de recursos para sair do grande sufoco que vem vivendo nos \u00faltimos tempos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, ATUA\u00c7\u00c3O, PAZ, FRONTEIRA, VEZENUELA, DITADURA, ELOGIO,",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Homenagem aos integrantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, em servi\u00e7o na fronteira do Brasil com a Venezuela. Natureza ditatorial do regime do presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus colegas, meus cumprimentos a todos. Quero tratar de algo extremamente importante. V.Exas. j\u00e1 perceberam que l\u00e1 na fronteira do Brasil com a Venezuela existem milhares de soldados que est\u00e3o de prontid\u00e3o para manter a paz dos brasileiros? V.Exas. j\u00e1 perceberam isso? Eu ainda n\u00e3o ouvi essa fala aqui.\r\nHoje h\u00e1 muitos soldados l\u00e1, de prontid\u00e3o, para manter a paz naquela fronteira, e s\u00e3o os soldados das For\u00e7as Armadas. Esses cidad\u00e3os, que devem ser lembrados dia a dia, merecem o respeito de todos os brasileiros. Milhares deles est\u00e3o l\u00e1. E ontem eu fiquei feliz, porque a imprensa divulgou: \"A ditadura de Maduro\". Tomara que a esquerda aprenda: \u00e9 ditadura!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, DEFESA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Necessidade de atua\u00e7\u00e3o dos Parlamentares em prol da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Deputadas, meu bom dia e meus respeitos a cada um dos presentes.\r\nSra. Presidente, meus agradecimentos pelo espa\u00e7o.\r\nEu quero trazer um assunto que tem a ver com a Direita e com a Esquerda, meu amigo Frota. N\u00e3o \u00e9 hora de discutirmos o sexo dos anjos. Chega de falarmos de coisas repetidas milhares de vezes! N\u00e3o \u00e9 o caso! O povo l\u00e1 na rua est\u00e1 dizendo: \"Deputado, Deputada, seja de Esquerda, seja de Direita, eu anseio por coisas votadas no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, no Congresso, que sejam de interesse dos brasileiros\". Chega de falar de vinho de 400 reais - o lado de c\u00e1 n\u00e3o conhece isso, mas o de l\u00e1 conhece. Chega!\r\n\u00c9 hora de o Brasil crescer. \u00c9 hora de votarmos pautas importantes, como a reforma da Previd\u00eancia. Vamos parar com isso, vamos buscar o que \u00e9 importante. A hora \u00e9 de tr\u00e9gua. At\u00e9 no combate, at\u00e9 na guerra, faz-se tr\u00e9gua para tratar de paz. \u00c9 hora e Esquerda e Direita parar, sentar e discutir coisas importantes. Os brasileiros precisam disso. Parem de criar confus\u00e3o aqui dentro! \u00c9 hora de buscar o entendimento para que possamos votar, sim, a favor da reforma da Previd\u00eancia, a pauta importante.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, vamos acabar com isso.\r\nVamos nos juntar para dar alegria ao povo brasileiro! Vamos fazer com que o povo brasileiro tenha orgulho de cada um de n\u00f3s, por favor. L\u00e1 em Rond\u00f4nia os rondonienses est\u00e3o pedindo que isso aconte\u00e7a.\r\nH\u00e1 pauta que entra aqui e n\u00e3o \u00e9 votada por causa de discuss\u00f5es de l\u00e1 e c\u00e1, sem nenhum acr\u00e9scimo para nenhum de n\u00f3s e para nenhum brasileiro.\r\nPortanto, chegou a hora de n\u00f3s nos unirmos. A guerra vai parar. Assim como em qualquer guerra, senhores coron\u00e9is e Deputados, h\u00e1 hora de parar para buscar a paz. Como essa aqui \u00e9 apenas uma guerra de discuss\u00e3o, uma guerra de vontades, \u00e9 mais f\u00e1cil parar e buscar o crescimento dentro do plen\u00e1rio, porque o povo brasileiro anseia por isso.\r\nPortanto, meus amigos do lado esquerdo e do lado direito, vamos nos unir e parar com discursos que n\u00e3o interessam aos brasileiros. Por favor, senhores, ou\u00e7am a voz da rua! Parem com isso!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL DE ROND\u00d4NIA (TRE-RO), ROND\u00d4NIA, TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL (TRE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Homenagem ao Tribunal Regional Eleitoral do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nesta oportunidade, quero falar sobre o Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia.\r\nQuero parabenizar o Presidente do TRE do nosso Estado de Rond\u00f4nia, Dr. Sans\u00e3o, pelo belo exemplo que aquele tribunal d\u00e1 para o Brasil. Aquele \u00e9 um dos tribunais mais bem conceituados do nosso Pa\u00eds.\r\nNa pessoa de V.Exa., Presidente Sans\u00e3o, parabenizo todos os integrantes do TRE de Rond\u00f4nia, que \u00e9 um bom exemplo para o Brasil.\r\nQue Deus os aben\u00e7oe e que V.Exa. continue conduzindo esse tribunal da melhor forma poss\u00edvel!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 876/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 876-B, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e do Governo da Comunidade das Bahamas, assinado em Nassau, em 7 de dezembro de 2016. Import\u00e2ncia de cria\u00e7\u00e3o da linha a\u00e9rea Cuiab\u00e1-Manaus, com escala no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tratar sobre este acordo \u00e9 algo de extrema import\u00e2ncia para nosso Brasil e para as Bahamas.\r\nTrata-se de um acordo muito importante, feito com v\u00e1rios outros pa\u00edses. N\u00e3o se trata, portanto, de nada novo.\r\nEste acordo tem o objetivo de impulsionar os neg\u00f3cios, especialmente o turismo rec\u00edproco.\r\nQuando se fala em turismo, tratamos de 99 segmentos de diversas \u00e1reas que recebem o desenvolvimento e focam o turismo. As empresas a\u00e9reas designadas pelo Brasil e pelas Bahamas poder\u00e3o, em quaisquer ou em todos os voos, exercer o direito de tr\u00e1fego de quinta liberdade, isto \u00e9, da fronteira, em quaisquer pontos intermedi\u00e1rios ou al\u00e9m. Al\u00e9m disso, poder\u00e3o operar voos em uma ou em ambas as dire\u00e7\u00f5es, combinando diferentes n\u00fameros de voos na opera\u00e7\u00e3o de uma aeronave, ou seja, de ambos os pa\u00edses. Isso \u00e9 algo extremamente importante. \r\nCom certeza, as duas na\u00e7\u00f5es ser\u00e3o muito beneficiadas com este acordo. Ser\u00e1 muito ben\u00e9fico para n\u00f3s brasileiros, especialmente para a popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia, que precisa muito da internacionaliza\u00e7\u00e3o do nosso aeroporto da Capital de Rond\u00f4nia. Porto Velho precisa ter um aeroporto internacional.\r\nAgora vem a parte que julgo mais importante para os rondonienses: a cria\u00e7\u00e3o de uma linha a\u00e9rea de Cuiab\u00e1 a Manaus, passando por Vilhena, Cacoal ou Ji-Paran\u00e1 e Porto Velho e, no sentido inverso, Manaus, Porto Velho, Cacoal ou Ji-Paran\u00e1, Vilhena e Cuiab\u00e1. Isso \u00e9 extremamente necess\u00e1rio para fortalecer os neg\u00f3cios no Estado.\r\nNo entanto, lembro - talvez isso seja algo de extrema import\u00e2ncia para todos - que o pre\u00e7o tem que ser justo. Caro, n\u00e3o! Caro n\u00f3s j\u00e1 temos. \u00c9 pre\u00e7o justo!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ROND\u00d4NIA, GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO), NOVA MAMOR\u00c9 (RO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ROYALTY, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, MUNIC\u00cdPIO, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE SANTO ANT\u00d4NIO, USINA HIDREL\u00c9TRICA JIRAU, BARRAGEM, ENCHENTE, PRODUTOR RURAL.\r\nRODOVIA FEDERAL, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, NOVA MAMOR\u00c9 (RO), BURITIS (RO), AGRONEG\u00d3CIO, ROND\u00d4NIA, DEFESA, AGRADECIMENTO, ALCEU MOREIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o de royalties  aos Munic\u00edpios de Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, no Estado de Rond\u00f4nia, para mitiga\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos causados pela constru\u00e7\u00e3o das Usinas Hidrel\u00e9tricas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio. Agradecimento ao Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, Deputado Alceu Moreira, pelo empenho na pavimenta\u00e7\u00e3o de trecho de rodovia federal entre os Munic\u00edpios de Nova Mamor\u00e9 e Buritis.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEstou feliz, porque, neste momento, vou falar do meu Estado de Rond\u00f4nia, Estado maravilhoso, que V.Exa. deve conhecer e visitar.\r\nMeus amigos Deputados, fui visitar, agora nesse final de semana, dois Munic\u00edpios: Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9. Fiquei feliz em estar naqueles dois Munic\u00edpios, mas, ao mesmo tempo, entristecido, porque n\u00f3s precisamos fazer justi\u00e7a por eles.\r\nForam constru\u00eddas duas hidrel\u00e9tricas: Jirau e Santo Ant\u00f4nio. E esses dois Munic\u00edpios ficam a montante do rio, quer dizer, na parte de cima, onde ficou a parte cheia. E eu tomei conhecimento de que os entendidos da \u00e1rea de energia disseram que esses Munic\u00edpios n\u00e3o tiveram preju\u00edzo nenhum.\r\nComo n\u00e3o tiveram preju\u00edzo, se a enchente ficou tanto para Guajar\u00e1-Mirim quanto para Nova Mamor\u00e9?\r\nPortanto, estou solicitando \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL que fa\u00e7a estudo para que esses dois Munic\u00edpios recebam royalties a fim de minimizar os seus preju\u00edzos. Muitos pequenos e m\u00e9dios produtores ficaram prejudicados com a enchente do rio porque a barragem est\u00e1 ali, meu amigo! Se est\u00e1 ali a barragem, com certeza, a \u00e1gua est\u00e1 prejudicando esses dois Munic\u00edpios.\r\nQuero agradecer ao nosso Presidente da Frente Parlamentar da Agricultura, meu amigo Deputado Alceu, que vai me ajudar nesse trabalho, tanto em apoio aos Munic\u00edpios como tamb\u00e9m na defesa do asfaltamento da BR que liga Nova Mamor\u00e9 a Buritis. S\u00e3o em torno de duzentos e poucos quil\u00f4metros de ch\u00e3o. Nesse meio est\u00e1 a bacia leiteira, uma bacia importante para a agricultura, para o agroneg\u00f3cio de Rond\u00f4nia. E a agricultura tamb\u00e9m est\u00e1 tendo preju\u00edzo porque s\u00e3o duzentos e poucos quil\u00f4metros de ch\u00e3o, meu amigo!\r\nVamos melhorar essa estrada! Eu tenho certeza de que o meu Governo Bolsonaro vai fazer isso, Presidente. Eu tenho certeza de que aquela popula\u00e7\u00e3o, tanto de Buritis quanto de Nova Mamor\u00e9, ficar\u00e1 feliz e produzir\u00e1 muito mais, trazendo mais riqueza para o meu Estado de Rond\u00f4nia.\r\nEstou muito feliz, muito grato com esta oportunidade, Presidente.\r\nSra. Presidente, solicito que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil, por favor.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio. Apoio da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria ao pagamento de royalties  aos Munic\u00edpios de Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, Estado de Rond\u00f4nia, atingidos pela constru\u00e7\u00e3o das Usinas Hidrel\u00e9tricas de Girau e Santo Ant\u00f4nio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria encaminha o voto \"sim\".\r\nQuero aproveitar a oportunidade e parabenizar as mulheres que est\u00e3o na Mesa e dizer que estou feliz, porque a Frente Parlamentar da Agricultura est\u00e1 apoiando o nosso trabalho em Rond\u00f4nia, para darmos direito a dois Munic\u00edpios, Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, de receberem royalties devido \u00e0s barragens de Girau e Santo Ant\u00f4nio, que geram energia e a exportam para o sul do Brasil. Meus agradecimentos \u00e0 Frente Parlamentar da Agricultura, que est\u00e1 conosco l\u00e1 em Rond\u00f4nia.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nas Comiss\u00f5es de Minas e Energia e de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia.  Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol da popula\u00e7\u00e3o rondoniense.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus agradecimentos.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar passar a oportunidade de dizer da felicidade que estou tendo em participar, como titular, das Comiss\u00f5es de Minas e Energia e de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, dois f\u00f3runs important\u00edssimos para a regi\u00e3o minha e de outros colegas Parlamentares. Como est\u00e1 sendo bom! E a equipe da Comiss\u00e3o de Minas e Energia \u00e9 coesa, tem pessoas que conhecem a Amaz\u00f4nia, sabem sobre min\u00e9rio e energia.\r\nQuero mandar um recado para Rond\u00f4nia e para o meu povo: contem com o Coronel Chris\u00f3stomo! Envidarei todos os esfor\u00e7os poss\u00edveis para que possamos realmente levar energia mais barata para essa popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa e tamb\u00e9m para ajudar na quest\u00e3o do min\u00e9rio nos nossos Munic\u00edpios. Precisamos organizar as quest\u00f5es dos diversos min\u00e9rios que existem no Estado, para que os Munic\u00edpios possam receber o benef\u00edcio.\r\nHoje sabemos que n\u00e3o podemos colocar a sujeira embaixo do tapete. Muita coisa sai sem estar registrada na Receita Federal, ser observada pela Pol\u00edcia Federal.\r\nPrecisamos organizar. N\u00e3o queremos ser contra ningu\u00e9m. Queremos apenas dar legalidade a todas as quest\u00f5es minerais do nosso Estado, de v\u00e1rios Munic\u00edpios de Rond\u00f4nia.\r\nSobre a energia, foi aprovada uma solicita\u00e7\u00e3o minha para que o nosso Ministro venha, na pr\u00f3xima quarta-feira, \u00e0 Comiss\u00e3o de Minas e Energia explicar se pode ou n\u00e3o minimizar os impostos, tirar esses 27% que pagamos em cima da conta.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de abertura da avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira ao capital estrangeiro,  para  melhoria dos servi\u00e7os prestados aos usu\u00e1rios, especialmente nos Estados da Regi\u00e3o Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar sobre a avia\u00e7\u00e3o. \r\nEu vou fazer um convite para quem fala sobre a quest\u00e3o da avia\u00e7\u00e3o: vamos viajar para a Amaz\u00f4nia, propriamente Porto Velho; vamos pedir voo para Bras\u00edlia; vamos pedir voo para S\u00e3o Paulo, de Porto Velho. A\u00ed os senhores v\u00e3o saber por que n\u00f3s temos que abrir o mercado. Os senhores v\u00e3o ver que n\u00f3s n\u00e3o temos hor\u00e1rio para viajar durante o dia, \u00e9 s\u00f3 na madrugada, 2 horas da manh\u00e3, 3 horas da manh\u00e3, 4 horas da manh\u00e3. Sabem por qu\u00ea? Porque a empresa n\u00e3o quer, porque ela \u00e9 ruim.\r\nPortanto, vamos l\u00e1! Eu estou fazendo um convite. V\u00e3o para minha casa, l\u00e1 tem lugar. \r\nPrestem aten\u00e7\u00e3o, senhores! N\u00f3s precisamos abrir o mercado, sim.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco PSL queria fazer um pedido aqui para o lado esquerdo. Deixem aquele senhor quieto l\u00e1 em Curitiba. N\u00e3o fiquem falando o nome dele aqui. Sabem por qu\u00ea? Porque me reporta a petrol\u00e3o, a mensal\u00e3o... Deixem-no em paz l\u00e1, quietinho. Por favor, vamos tratar dos assuntos importantes da Casa. Temos tanta coisa importante que tratar! Temos que votar positivamente a reforma que vem a\u00ed... Vamos fazer isso! Deixem o homem quietinho l\u00e1 em Curitiba. \r\nO Bloco PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou falar uma coisa aqui. Existem pessoas que falam tantas vezes o nome do nosso Presidente, mas falam tantas vezes que v\u00e3o acabar amando o nosso Presidente. V\u00e3o am\u00e1-lo! Falam demais! Saibam que, quando se repete algo muitas vezes, o c\u00e9rebro acaba pensando isso. O Bolsonaro vai ser muito amado aqui, porque, pelo amor de Deus!\r\nOutra coisa: o pessoal da Esquerda ficou 13 anos e fez o qu\u00ea? Parece que se esqueceram do passado. Ora, Deus, que coisa \u00e9 essa? Vamos pensar em um Brasil melhor. Vamos nos juntar para podermos transformar o Brasil em um pa\u00eds muito melhor do que \u00e9. Ora, que coisa!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVOR\u00c1VEL, PDC 773/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Revis\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Simplifica\u00e7\u00e3o e a Harmoniza\u00e7\u00e3o dos Regimes Aduaneiros (Conven\u00e7\u00e3o de Quioto Revisada), celebrada em 18 de maio de 1973 e emendada em 26 de junho de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, manifesto parecer pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773, de 2017.\r\nSr. Presidente, aproveito a oportunidade para parabenizar o nosso Presidente da Rep\u00fablica e Comandante em Chefe das For\u00e7as Armadas, o Capit\u00e3o Jair Bolsonaro, pelo transcurso da sua data natal\u00edcia. Nossos parab\u00e9ns ao nosso Presidente, que completa mais um ano de vida.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, MILITAR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu aproveito este minuto para dizer algo importante para os Srs. e as Sras. Parlamentares: em 2001, os militares tinham um sistema de previd\u00eancia e, no dia seguinte, acordaram com outro, porque foi realizada uma reforma administrativa no sistema de previd\u00eancia dos militares das For\u00e7as Armadas. Houve grandes perdas, mas ningu\u00e9m toca nesse assunto.\r\nAgora, novamente, os militares das For\u00e7as Armadas dar\u00e3o a sua contribui\u00e7\u00e3o ao Brasil. Mas n\u00e3o se esque\u00e7am disto: em 2001, j\u00e1 houve reforma na previd\u00eancia dos militares.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 27/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar Brasil-Nam\u00edbia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEsse projeto vai aproximar ainda mais os Parlamentos do Brasil e da Nam\u00edbia. O Brasil se insere em outro patamar no cen\u00e1rio mundial, em que a diplomacia brasileira est\u00e1 num novo panorama, em que as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas valorizam bastante as rela\u00e7\u00f5es parlamentares, e com elas se intensificam ainda mais.\r\nA Nam\u00edbia \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o irm\u00e3 do Brasil, que tamb\u00e9m busca o seu desenvolvimento em diversas \u00e1reas. E com a parcerias dos Parlamentos desses pa\u00edses poder\u00edamos ter coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, trocas de t\u00e9cnicas legislativas, elabora\u00e7\u00e3o de documentos e, sobretudo, o fortalecimento da institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nAs duas na\u00e7\u00f5es s\u00e3o membros da ONU e, com isso, t\u00eam o compromisso m\u00fatuo de busca pela paz entre as na\u00e7\u00f5es e os povos. O Parlamento brasileiro tem muito a oferecer, sobretudo porque ambos os pa\u00edses passaram por explora\u00e7\u00e3o de seus grupos \u00e9tnicos e sociais no passado.\r\nOutro ponto importante ser\u00e1 a troca de experi\u00eancias entre Parlamentares oriundos das For\u00e7as Armadas na busca pela defesa de seus territ\u00f3rios e de interesses internacionais de ambos os pa\u00edses.\r\nPor isso, Sr. Presidente, somos totalmente favor\u00e1veis a essa boa rela\u00e7\u00e3o que teremos entre essas duas na\u00e7\u00f5es.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VALGETAN FERREIRA DE OLIVEIRA, SUPLENTE DE DEPUTADO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDITADURA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Suplente de Deputado Federal, Valgetan Ferreira de Oliveira, do Estado de Rond\u00f4nia. Contrariedade \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, como ditadura militar, dos governos militares vigentes no Brasil no per\u00edodo compreendido entre 1964 e 1985. Elei\u00e7\u00e3o do orador para coordenador da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus agradecimentos pela oportunidade de voltar a falar para o meu povo de Rond\u00f4nia e do Brasil.\r\nAntes, gostaria de registrar a presen\u00e7a de um colega do PSL, n\u00e3o de Rond\u00f4nia, mas do Estado de Alagoas, o suplente de Deputado Federal Valgetan Ferreira de Oliveira.\r\nSeja muito bem-vindo a esta Casa, meu amigo!\r\nPresidente, vou fazer um esclarecimento que j\u00e1 era para ser totalmente p\u00fablico e entendido por todos os brasileiros. O Brasil, de 1964 a 1985, nunca foi uma ditadura. O Brasil, naquele per\u00edodo, foi governado pelos militares, mas jamais se caracterizou como uma ditadura - e n\u00e3o \u00e9 isso que os militares defendem e defender\u00e3o -, foi um governo militar. Esse \u00e9 o fato.\r\nEstou feliz por estar na Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, sou o Coordenador no Estado de Rond\u00f4nia. Fui eleito pela frente para conduzir l\u00e1 no meu Estado as quest\u00f5es parlamentares federais na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Certamente cumprirei o meu dever: farei reuni\u00f5es, encontros com os diversos \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea de seguran\u00e7a, com policiais federais, estaduais, municipais e agentes penitenci\u00e1rios. Vou cumprir o meu dever como Coordenador Parlamentar na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, Presidente.\r\nCom certeza, envidarei todos os esfor\u00e7os para que eu possa trazer informa\u00e7\u00f5es repassadas por esses agentes l\u00e1 no Estado de Rond\u00f4nia aqui para o Congresso, para que possamos atend\u00ea-los nas melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.\r\nEu tenho certeza de que muitas a\u00e7\u00f5es positivas vir\u00e3o de l\u00e1, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar aqui nessa frente - n\u00e3o tenho d\u00favidas. Com certeza, de outros Estados tamb\u00e9m vir\u00e3o a\u00e7\u00f5es positivas, mas no meu Estado de Rond\u00f4nia tratarei isso com muita responsabilidade e respeito ao povo, porque seguran\u00e7a trata de vida, seguran\u00e7a trata de tranquilidade das fam\u00edlias.\r\nN\u00f3s jamais poderemos admitir que o mal se imponha contra as fam\u00edlias brasileiras. E n\u00f3s que estamos na frente - somos mais de 300 Parlamentares, 304 Parlamentares Federais fazem parte da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica - mostraremos para o Brasil que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para essa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o complicada em que se encontra nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FUN\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do conceito da sociedade a respeito dos trabalhos parlamentares. Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o, pela Casa, de temas de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. \r\nEu tamb\u00e9m quero aproveitar esta oportunidade para dizer ao povo brasileiro algo que n\u00f3s, como cidad\u00e3os, n\u00e3o temos conhecimento. Quando n\u00f3s olhamos de fora para dentro do Congresso Nacional, Sr. Presidente, imaginamos algumas coisas relacionadas aos Parlamentares. Quando ocupamos o Parlamento, efetivamente descobrimos que n\u00e3o \u00e9 nada daquilo que falam de fora para dentro. At\u00e9 diria que fui enganado l\u00e1 fora. Diziam-me assim: \"Coronel Chris\u00f3stomo, l\u00e1 na C\u00e2mara o senhor vai estar tranquilo, porque Deputado n\u00e3o trabalha; Deputado tem uma vida tranquila\". Quando eu cheguei e comecei a trabalhar, descobri que n\u00e3o \u00e9 nada disso. Deputado que quer fazer para o povo do seu Estado e para os brasileiros trabalha, e muito! N\u00e3o tem hora para chegar em casa. Ontem, mesmo, a sess\u00e3o acabou no Congresso, aqui na C\u00e2mara, tarde da noite, al\u00e9m das 22 horas. Isso vem ocorrendo em outros momentos, e come\u00e7amos a trabalhar cedo. Portanto, muito se trabalha aqui na C\u00e2mara dos Deputados e, com certeza, no Congresso. Ainda mais agora que tratamos da reforma da Previd\u00eancia, algo extremamente importante e necess\u00e1rio para o nosso povo. E n\u00f3s vamos trabalhar muito para que o povo tenha essa reforma em prol dele, em prol daquele cidad\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 aqui dentro. Logicamente, todos n\u00f3s, independentemente de quem seja, independentemente dos poderes, temos que dar a nossa parcela de sacrif\u00edcio.   \r\nPor favor, Sr. Presidente, me conceda mais 1 minuto.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos apontar o dedo apenas para uma institui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos! N\u00e3o podemos apontar o dedo e dizer: \"Aquela institui\u00e7\u00e3o \u00e9 a culpada, por isso ou por aquilo\". Vamos pensar o contr\u00e1rio. E a\u00ed eu falo para o lado esquerdo, para aqueles que defendem s\u00f3 aquilo que n\u00e3o interessa ao povo. Mas eu j\u00e1 sei o que eles pensam. Eles pensam assim: \"Si hay gobierno, yo soy contra\". \u00c9 assim que funciona? Mas n\u00e3o \u00e9 isso que o povo quer! N\u00e3o importa o lado, seja da Esquerda, seja da Direita. O brasileiro quer que n\u00f3s discutamos aqui dentro desta Casa assuntos que sejam pertinentes ao povo; assuntos que sejam de interesse para o crescimento do Brasil; assuntos que sejam para atender as fam\u00edlias brasileiras.\r\nPresidente, eu tenho certeza de que V.Exa. pensa igual a mim, porque vejo a sua batalha nos microfones, buscando o consenso, buscando algo que seja de import\u00e2ncia para a discuss\u00e3o, e que os brasileiros nos aplaudam.\r\nEu fico feliz quando transporto aqui na minha lapela esquerda o s\u00edmbolo do Parlamentar. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos esconder disso! E na rua temos que dizer que nos orgulhamos disto aqui, que \u00e9 a lapela do Parlamentar, que \u00e9 o b\u00f3ton do Parlamentar. \r\nIsto me orgulha muito, porque vim l\u00e1 de Rond\u00f4nia sem nenhuma chance de vencer, Presidente. At\u00e9 diziam que eu era um maluco, que era um louco, mas os rondonienses disseram que n\u00e3o sou nada disso. Eles realmente confirmaram que aquele que quer fazer as coisas corretas para o povo \u00e9 quem eles querem aqui dentro, aqueles que tratam de assuntos que interessam \u00e0 sociedade brasileira e aos nossos Estados. Por isso, eu vim para esta Casa. E do jeito que eu cheguei, com pouco recurso no bolso, dessa forma eu retornarei para Rond\u00f4nia, n\u00e3o sei daqui a quantos anos. Mas, tenham a certeza, este soldado do povo dar\u00e1 muito orgulho para Rond\u00f4nia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, GOLPE DE ESTADO (1964), FOR\u00c7AS ARMADAS, DITADURA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apoio do orador aos Governos militares iniciados em 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 1964 foi uma guinada para que o Brasil hoje tivesse uma democracia. Eu sou um soldado do Ex\u00e9rcito. N\u00e3o vivi aquele tempo, mas meu pai viveu. O que queriam no per\u00edodo at\u00e9 1964 era transformar este Pa\u00eds com pared\u00e3o: mandando matar, mandando fazer qualquer coisa que n\u00e3o fosse democracia. \r\nN\u00f3s vamos ter que disponibilizar aqui v\u00e1rios livros que definem o que \u00e9 comunismo, o que \u00e9 democracia e o que \u00e9 ditadura, porque h\u00e1 pessoas que n\u00e3o sabem o que \u00e9 ditadura. Foi um governo militar, Presidente. N\u00e3o foi ditadura. Se quiserem falar comigo, eu estou aqui para dizer qual a import\u00e2ncia das For\u00e7as Armadas naquele per\u00edodo e o que queriam antes de 1964.\r\nChega! Chega!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, INICIATIVA LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), AGRADECIMENTO, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, GRUPO ENERGISA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), DEBATE, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro de Minas e Energia e outros pela confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a na audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, destinado ao debate do reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este momento para fazer um agradecimento ao Ministro de Minas e Energia, ao Grupo Energisa, \u00e0 ELETROBRAS e \u00e0 ANEEL. Em raz\u00e3o de uma solicita\u00e7\u00e3o que eu fiz, eles estar\u00e3o amanh\u00e3 na Comiss\u00e3o de Minas e Energia para tratar daquele aumento no pre\u00e7o da energia em Rond\u00f4nia e outros Estados. Eles vir\u00e3o aqui e com certeza v\u00e3o esclarecer essa quest\u00e3o, para que os Deputados tomem conhecimento, fiquem tranquilos e passem as informa\u00e7\u00f5es para seus Estados. Tomara que eles consigam diminuir mais ainda esse aumento e, se poss\u00edvel, at\u00e9 retir\u00e1-lo, porque 27% a mais na conta \u00e9 muito. Agrade\u00e7o ao Ministro de Minas e Energia e \u00e0s demais autoridades mencionadas.\r\nRond\u00f4nia, o soldado de voc\u00eas est\u00e1 aqui: \u00e9 o Coronel Chris\u00f3stomo! Um forte abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nas comemora\u00e7\u00f5es do anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o ocorrida no Pa\u00eds em 31 de mar\u00e7o de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o ao que o nosso Presidente Bolsonaro declarou sobre o dia 31 de mar\u00e7o, gostei tanto, tanto, que, inclusive, vou participar e vou pedir para desfilar tamb\u00e9m!(Apupos.)\r\nNaquele momento o Brasil tomou rumo para que hoje n\u00f3s tenhamos a verdadeira democracia.\r\nTem gente que diz que Cuba \u00e9 democracia, que Venezuela \u00e9 democracia.\r\nOlha, povo de Rond\u00f4nia, n\u00e3o escutem isso! N\u00e3o escutem! Esses pa\u00edses n\u00e3o s\u00e3o democr\u00e1ticos! Agora, aqui, sim! E em 31 de mar\u00e7o n\u00f3s vamos comemorar exatamente o que as For\u00e7as Armadas, o que os policiais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Conclua, nobre Deputado.\r\nA SRA. MARIA DO ROS\u00c1RIO (PT - RS) - Sra. Presidente...\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO) - N\u00e3o s\u00f3 os militares das For\u00e7as Armadas, os policiais militares, os policiais civis foram grandes guerreiros tamb\u00e9m em 1964! Eles se orgulham disso! Aqueles que n\u00e3o se orgulham, Deputados e Deputadas, s\u00e3o aqueles que gostam de ver cidad\u00e3os ca\u00edrem no pared\u00e3o, s\u00e3o aqueles que gostam de ver cidad\u00e3os sofrerem.\r\nL\u00e1 em S\u00e3o Paulo, na porta do QG, tem sangue derramado de soldado morto por gente que fala em democracia em Cuba. Tem!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nPortanto, eu estarei l\u00e1 no dia 31 de mar\u00e7o e quero marchar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER, POL\u00cdTICA. \r\nDEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REFORMA CONSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Maior participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es a favor do golpe militar de 1964. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados oposicionistas de busca de concilia\u00e7\u00e3o em prol da aprova\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha colega Deputada Perp\u00e9tua Almeida, deixe-me dizer-lhe uma coisa: que bom que a senhora falou da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica! Eu vou lhe dizer uma coisa, colega Deputada: eu sou a favor de n\u00e3o s\u00f3 30%, mas sou a favor, Deputado, de 50% de vagas para as mulheres e 50% para os homens! Eu defendo isso, Presidente! Defendo! \r\nAgora, minha colega Deputada, eu vou lhe dizer uma coisa: vamos deixar livre a manifesta\u00e7\u00e3o! Vamos deixar livre seja dentro do quartel, seja fora! N\u00f3s n\u00e3o somos inimigos! N\u00f3s somos de partidos diferentes! Vamos buscar a concilia\u00e7\u00e3o para todas as nossas reformas! N\u00f3s precisamos de construir o nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, PREFEITO, PORTO VELHO (RO), VILHENA (RO), ARIQUEMES (RO), PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, GRUPO IND\u00cdGENA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Compromisso do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de atendimento a reivindica\u00e7\u00f5es de Prefeitos Municipais do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero agradecer ao Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta, que atendeu ao meu pedido para tratar, com os Prefeitos de Porto Velho, Hildon Chaves, de Vilhena, Eduardo Japon\u00eas, e com o Vice-Prefeito de Ariquemes, Lucas Follador, da situa\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios do meu Estado. Os tr\u00eas sa\u00edram contentes, porque as a\u00e7\u00f5es prometidas pelo Ministro para atender a esses tr\u00eas Munic\u00edpios foram muito importantes. Ser\u00e3o contempladas as \u00e1reas de sa\u00fade, com o Mais M\u00e9dicos, e de infraestrutura. E o Ministro ainda deu uma boa not\u00edcia, que vai tranquilizar os povos ind\u00edgenas de Rond\u00f4nia, no sentido de que eles ser\u00e3o muito bem atendidos na \u00e1rea de sa\u00fade pelo Governo Federal.\r\nMeus parab\u00e9ns ao Ministro Mandetta! Meus parab\u00e9ns aos Munic\u00edpios de Porto Velho, de Ariquemes e de Vilhena. Eu estou sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para atender o nosso Estado, os nossos Munic\u00edpios. Contem com o Coronel Chris\u00f3stomo nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e em todas as demais!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MACHADINHO D'OESTE (RO), FAM\u00cdLIA DESABRIGADA, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORONEL CHRIST\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, DESASTRE AMBIENTAL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PORTO VELHO (RO), ARIQUEMES (RO), VILHENA (RO), PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, SANEAMENTO B\u00c1SICO.\r\nGRUPO DE TRABALHO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nEX\u00c9RCITO BRASILEIRO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Machadinho d'Oeste, Estado de Rond\u00f4nia. Elogio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Compromisso do orador com a obten\u00e7\u00e3o de recursos para o asfaltamento e saneamento b\u00e1sico da Capital Porto Velho. Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar no grupo de trabalho destinado ao exame das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade. Venho tratar de mais uma trag\u00e9dia ocorrida l\u00e1 em Rond\u00f4nia, em Machadinho, que deixou quase 100 mil fam\u00edlias desabrigadas. \r\nQuero informar \u00e0 Rond\u00f4nia que j\u00e1 tomei as provid\u00eancias. Entrei com requerimento e vou com os \u00f3rg\u00e3os ficais para verificarmos, in loco, o que de fato ocorreu com as duas barragens que supostamente deram problema nos dois Munic\u00edpios. N\u00f3s precisamos tomar conhecimento e saber quem s\u00e3o os respons\u00e1veis, aqueles que deixaram de tomar as atitudes devidas para impedir mais esse mal ao povo brasileiro, agora aos nossos rondonienses.\r\nRegistro um agradecimento ao Ministro Mandetta, Ministro da Sa\u00fade, que ontem abriu agenda para receber a mim, ao Prefeito de Porto Velho, capital de Rond\u00f4nia, o Prefeito de Vilhena e o Vice-Prefeito de Ariquemes. Tratamos sobre sa\u00fade. O Ministro, al\u00e9m de ter apresentado a\u00e7\u00f5es futuras com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil, o que ser\u00e1 muito melhor para os Munic\u00edpios, tamb\u00e9m j\u00e1 mostrou as a\u00e7\u00f5es positivas, que criaram situa\u00e7\u00f5es muito favor\u00e1veis para Porto Velho, Ariquemes e Vilhena.\r\nPovo de Porto Velho, povo da minha Capital, tenha a certeza de que ter\u00e1 todo o meu apoio para amparar os v\u00e1rios bairros que hoje ainda n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada e n\u00e3o conhecem o asfalto. \u00c9 necess\u00e1rio que esses bairros tamb\u00e9m recebam pavimento asf\u00e1ltico.\r\nEu gostaria de registrar, agora, algo extremamente importante para mim, motivo de muita felicidade: fui escolhido, entre nove Parlamentares, para participar do grupo de trabalho destinado a analisar e debater as mudan\u00e7as a serem promovidas na legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal. Fiquei muito feliz e grato com essa miss\u00e3o, Sr. Presidente. N\u00f3s vamos tratar da Lei Anticrime. Esses dez Parlamentares, entre os quais eu me incluo, tratar\u00e3o dessa lei que nos chegou por interm\u00e9dio do nosso Ministro que, todos o conhecem, trata dessas quest\u00f5es relativas a crimes.\r\nEnt\u00e3o, estou muito feliz por participar disso e com certeza vou dar minha contribui\u00e7\u00e3o. Com o apoio de nossos Parlamentares e de grandes juristas do Brasil, faremos aqui esse estudo, com o qual seguramente o nosso Ministro Moro ficar\u00e1 feliz. \r\nPe\u00e7o apoio a todos os Parlamentares que est\u00e3o aqui e aos que, com certeza, estar\u00e3o prontos para nos auxiliar. Eu serei sempre um soldado do Congresso Nacional. \r\nHoje participei, l\u00e1 no Clube Militar, da promo\u00e7\u00e3o dos novos generais do Brasil. Eu n\u00e3o cheguei a esse posto, mas sou coronel do Ex\u00e9rcito Brasileiro e continuarei sendo um soldado do Brasil e do nosso Ex\u00e9rcito aqui dentro do nosso plen\u00e1rio. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7AO, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Implementa\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00f5es em prol do povo brasileiro, notadamente quanto ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vim agora do evento que contabiliza os 100 dias do Governo Bolsonaro. Naquela oportunidade, foram apresentadas diversas novas a\u00e7\u00f5es que o Governo implementar\u00e1 a partir de agora. Entre elas, h\u00e1 uma extremamente importante, que \u00e9 a uma Comiss\u00e3o que vai tratar da n\u00e3o corrup\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, em prol dos brasileiros. Essas a\u00e7\u00f5es, com certeza, ter\u00e3o um reflexo muito forte aqui no Congresso Nacional, aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Os Parlamentares, nossos colegas, v\u00e3o verificar o que esse Governo veio realmente fazer em prol da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ATUA\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, IMPLEMENTO AGR\u00cdCOLA, PRODUTOR AGR\u00cdCOLA, CUJUBIM (RO), BURITIS (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 iniciativa do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA de destrui\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos de produtores e madeireiros em situa\u00e7\u00e3o ilegal, nos Munic\u00edpios de Cujubim e Buritis, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Rond\u00f4nia est\u00e1 lhe esperando para uma visita. O Estado \u00e9 um grande produtor agr\u00edcola no Pa\u00eds.\r\nMas eu quero tratar agora sobre os Munic\u00edpios de Buritis e Cujubim, que passaram por um problema com o IBAMA. Inclusive, mandaram queimar m\u00e1quinas, equipamentos e casas dos produtores. Logicamente, esta administra\u00e7\u00e3o do IBAMA, que ainda n\u00e3o \u00e9 a nossa, do Governo Bolsonaro, est\u00e1 causando transtorno nesses Munic\u00edpios. N\u00e3o \u00e9 dessa forma que se co\u00edbe os problemas; \u00e9 orientando. Pode-se at\u00e9 tomar todas as provid\u00eancias cab\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a, mas n\u00e3o queimar equipamentos dessas pessoas que suaram para conseguir o seu produto, para produzir o seu p\u00e3o de cada dia. Isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel, Sra. Presidente, de forma alguma.\r\nNa semana retrasada, tivemos um problema em Cujubim nada aceit\u00e1vel. Agora, neste final de semana, tivemos outro no querido Munic\u00edpio de Buritis. Buritis tem o Coronel Chris\u00f3stomo, que vai defender esse Munic\u00edpio! Na verdade, eu vou defender o Estado de Rond\u00f4nia. Esses Munic\u00edpios n\u00e3o podem passar por essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nA dire\u00e7\u00e3o do IBAMA tem que entender que o recado foi dado pelo Presidente da Rep\u00fablica, que disse que n\u00e3o \u00e9 para queimar, nada n\u00e3o \u00e9 para destruir nada do produtor. Se a atividade for ilegal, v\u00e1, prenda, tome todas as provid\u00eancias cab\u00edveis e legais, mas n\u00e3o queime o equipamento desse povo, que j\u00e1 sua muito para conseguir pouco.\r\nForte abra\u00e7o a esses Munic\u00edpios!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ROND\u00d4NIA.\r\nCAMINH\u00c3O, EQUIPAMENTO, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), CR\u00cdTICA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MELHORIA, ROND\u00d4NIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do Estado de Rond\u00f4nia. Protesto contra a destrui\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es e equipamentos de produtores e madeireiros, pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, em Rond\u00f4nia, de grande audi\u00eancia p\u00fablica para discuss\u00e3o de medidas de melhoria da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. \r\nQuero tratar aqui de tr\u00eas itens muito importantes para o Estado de Rond\u00f4nia. O primeiro, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. \u00c9 o item n\u00famero um, com o qual pretendo trabalhar, para defender o povo de Rond\u00f4nia. Que povo tenha tranquilidade: o Governo Bolsonaro vai regularizar muitas \u00e1reas, muitas terras. A regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria ser\u00e1 um item importante para o meu trabalho como Deputado Federal. E j\u00e1 temos quase 2 mil t\u00edtulos ou, para ser mais preciso, um pouco mais de 1.500 t\u00edtulos prontos para entregar para o cidad\u00e3o rondoniense. \r\nEsse \u00e9 um trabalho do Governo Bolsonaro do qual eu estou participando. Tenho tratado com o Presidente do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, meu amigo General Jesus Corr\u00eaa. Tenho tratado com a pr\u00f3pria Ministra e tratado com o grande Secret\u00e1rio Nabhan Garcia. Portanto, estamos alinhados para que o povo de Rond\u00f4nia tenha suas \u00e1reas regularizadas. Isso vai ajudar, vai desenvolver muito o nosso Estado, e \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal. Tenho certeza de que o Governo Estadual tamb\u00e9m est\u00e1 fazendo seu trabalho, com as suas Secretarias, e vai fazer ainda mais.\r\nOutro assunto importante, do qual tratei h\u00e1 pouco, diz respeito \u00e0 queimada e destrui\u00e7\u00e3o de equipamentos, caminh\u00f5es e at\u00e9 casas e casebres, a exemplo do que ocorreu em Buritis e Cujubim, no Estado de Rond\u00f4nia. O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA foi l\u00e1 e queimou, n\u00e3o foi o Governo Bolsonaro. Aquelas pessoas, com certeza, ser\u00e3o substitu\u00eddas para que outros ocupem o espa\u00e7o, para que n\u00e3o se queime nada do povo de Rond\u00f4nia! Ser\u00e3o tomadas todas as provid\u00eancias cab\u00edveis. Se necess\u00e1rio impedir a transitabilidade das pessoas, que se impe\u00e7a, e que se prendam os equipamentos, mas n\u00e3o os queimem. N\u00e3o podemos deixar a ilegalidade tomar conta. N\u00e3o, isso n\u00e3o! N\u00e3o se pode queimar o trabalho que \u00e9 feito por produtores e madeireiros. Isso n\u00f3s n\u00e3o admitimos! E o nosso Governo Bolsonaro tamb\u00e9m n\u00e3o admite isso!\r\nO terceiro assunto, que tamb\u00e9m \u00e9 bastante importante, diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. Sou integrante da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado. Passaram-me a incumb\u00eancia de ser, l\u00e1 em Rond\u00f4nia, o coordenador da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do Parlamento federal. Portanto, pretendo realizar um grande movimento, uma grande audi\u00eancia p\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado de Rond\u00f4nia. Vamos ouvir os \u00f3rg\u00e3os institucionais de seguran\u00e7a, a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Estadual, a Pol\u00edcia Municipal, e tamb\u00e9m os agentes penitenci\u00e1rios. Vamos saber quais s\u00e3o os seus anseios e discutir tudo o que o Governo Bolsonaro pode fazer para ajudar essas classes, que tanto precisam do apoio do nosso Governo.\r\nEu estarei l\u00e1, junto aos senhores, para ouvi-los e para complementar com alguma coisa. E levarei de Bras\u00edlia autoridades da \u00e1rea, para que possamos fazer um alinhamento muito mais prop\u00edcio para as demandas da seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nSabemos que seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 algo que est\u00e1 diante dos olhos de todos os brasileiros, de todos os Estados. \u00c9 algo de muita import\u00e2ncia para as nossas fam\u00edlias, porque a inseguran\u00e7a tomou conta das nossas cidades, e isso os brasileiros n\u00e3o querem mais. \r\nEst\u00e1 na hora de tomarmos a frente, e o Governo Bolsonaro vai fazer isso, com o apoio dos seus Parlamentares, da sua base, para que possamos viver em paz nos nossos Munic\u00edpios e nos nossos Estados. Eu tenho certeza de que, com o trabalho \u00e1rduo que n\u00f3s estamos implementando nos Estados, a base Bolsonaro, n\u00f3s ficaremos mais tranquilos logo em seguida. Logicamente, sabemos que, em pouco mais de 3 meses, n\u00e3o se consegue fazer m\u00e1gica, mas juntos, abra\u00e7ados na causa em prol do povo de Rond\u00f4nia e em prol do Brasil, n\u00f3s vamos chegar l\u00e1. Contem comigo! \r\nUm forte abra\u00e7o, Rond\u00f4nia!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CAMPEONATO, GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO), ESPORTE, ROND\u00d4NIA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento Social Pal\u00e1cio sem Nome, pela realiza\u00e7\u00e3o de campeonato de futev\u00f4lei no Munic\u00edpio de Guajar\u00e1-Mirim, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero registrar evento que aconteceu em Guajar\u00e1-Mirim, tratando de esporte. \r\nA Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento Social Pal\u00e1cio sem Nome realizou um campeonato de futev\u00f4lei l\u00e1 em Guajar\u00e1-Mirim.\r\nFoi um belo trabalho do Angel e do Ca\u00e7ador. Guajar\u00e1-Mirim est\u00e1 no roteiro do esporte no Estado de Rond\u00f4nia. \r\nParab\u00e9ns a todos os envolvidos no evento! \r\nGuajar\u00e1-Mirim ficou em segundo lugar, e Porto Velho, em primeiro lugar. Na pr\u00f3xima, com certeza, Guajar\u00e1-Mirim ficar\u00e1 em primeiro lugar.\r\nParab\u00e9ns aos organizadores do evento da Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento Social Pal\u00e1cio Sem Nome!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, RONDONIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios atendidos pelo Programa Mais M\u00e9dicos, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 um edital aberto do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade referente ao Programa Mais M\u00e9dicos. Vou citar os Munic\u00edpios beneficiados de Rond\u00f4nia: Ariquemes, quatro m\u00e9dicos; Cacoal, cinco m\u00e9dicos; Guajar\u00e1-Mirim, dois m\u00e9dicos; Ji-Paran\u00e1,  cinco m\u00e9dicos; e Porto Velho, podendo receber at\u00e9 quatro m\u00e9dicos. \r\nEsses m\u00e9dicos dever\u00e3o chegar a esses Munic\u00edpios at\u00e9 final de maio. O Minist\u00e9rio est\u00e1 envidando todos os esfor\u00e7os para atender a esses Munic\u00edpios e a outros. Por enquanto, estou divulgando esses Munic\u00edpios, cujo setor de sa\u00fade ter\u00e1 uma aten\u00e7\u00e3o melhorada, com mais m\u00e9dicos.\r\nParab\u00e9ns a esses Munic\u00edpios! \r\nParab\u00e9ns ao Ministro da Sa\u00fade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ATUA\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, IMPLEMENTO AGR\u00cdCOLA, CUJUBIM (RO), BURITIS (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra a iniciativa do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA de destrui\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es e equipamentos de produtores e madeireiros em situa\u00e7\u00e3o irregular, nos Munic\u00edpios de Cujubim e Buritis, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, eu queria pedir a V.Exa. que determinasse a publica\u00e7\u00e3o de todas as minhas falas de hoje no programa A Voz do Brasil.\r\nSra. Presidente, volto a dizer, agora com v\u00e1rios colegas Parlamentares presentes no plen\u00e1rio, que o que est\u00e1 acontecendo no Estado de Rond\u00f4nia, nos Munic\u00edpios de Cujubim e Buritis, quando queimaram equipamentos, caminh\u00f5es e at\u00e9 casas de madeireiros, de produtores de Rond\u00f4nia, foi feito pelo IBAMA. Mas lembro que a gest\u00e3o n\u00e3o era ainda a de Jair Bolsonaro. \r\nCertamente agora chegou a hora de mudar todo mundo, em nome do novo Governo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ROND\u00d4NIA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO NORTE DO BRASIL (ELETRONORTE), BRAS\u00cdLIA (DF), TRANSFER\u00caNCIA, LOCALIZA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORTE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Anseio do Norte brasileiro pela transfer\u00eancia da sede das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBR\u00c1S para a regi\u00e3o amaz\u00f4nica, e pela nomea\u00e7\u00e3o de diretores locais para as Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil - ELETRONORTE.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, estava o Presidente da ELETROBRAS, e pude fazer a ele perguntas relacionada a Rond\u00f4nia. Se a antiga SUDENE estava no Nordeste, se a ELETROSUL est\u00e1 no Sul, se outros \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o naquela regi\u00e3o, por que a ELETRONORTE est\u00e1 em Bras\u00edlia e por que seus diretores n\u00e3o s\u00e3o do Norte? \r\nPortanto, Rond\u00f4nia e todo o Norte querem a ELETROBRAS no Norte e querem autoridades da \u00e1rea dentro do \u00f3rg\u00e3o ELETRONORTE. Esse \u00e9 o anseio da Amaz\u00f4nia e de todo o Norte brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VILLAS B\u00d4AS, GENERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO, ELEI\u00c7\u00c3O, ELEITOR, SERVI\u00c7O MILITAR OBRIGAT\u00d3RIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Elogio ao General de Ex\u00e9rcito, Eduardo Villas B\u00f4as. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a permiss\u00e3o do voto durante a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - General Villas Boas, n\u00f3s trabalhamos juntos. O senhor foi meu comandante. O senhor \u00e9 o cara! \r\nEu estou aqui, minha Presidente, com uma PEC para fazer justi\u00e7a aos brasileiros que s\u00e3o impedidos de votar pela Constitui\u00e7\u00e3o, os reservistas que prestam servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, inclusive os m\u00e9dicos que prestam servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e n\u00e3o podem votar no Brasil. \u00c9 uma PEC para que esses cidad\u00e3os votem.\r\nPortanto, o Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDECRETO, AQUISI\u00c7\u00c3O, CADASTRO, REGISTRO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Assinatura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de decreto a respeito da posse de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de orientar eu gostaria de apresentar uma informa\u00e7\u00e3o aqui no Congresso. Quero dizer que hoje eu fiquei muito feliz no Planalto quando o Presidente apresentou o decreto sobre armas, beneficiando os colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores, os CACs, principalmente os atiradores e os colecionadores. O Brasil ficou feliz com isso. Quero dizer para V.Exa. que com esse apoio esses profissionais e o pessoal da \u00e1rea de tiro esportivo, com certeza, v\u00e3o ficar felizes.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=377&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA, AMAZONAS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Deputados pela contribui\u00e7\u00e3o ao orador no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Regozijo com a extens\u00e3o do Programa Luz para Todos ao Estado de Rond\u00f4nia e \u00e0 Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente. Quero fazer um agradecimento a V.Exa. e a todos os Parlamentares desta Casa, que tanto t\u00eam me ajudado e orientado a como agir cada vez mais nesta C\u00e2mara dos Deputados, mesmos meus colegas do outro lado, que \u00e0s vezes s\u00e3o contra meu Governo. Eu tenho aprendido muito com cada Parlamentar aqui. Muito obrigado, senhoras e senhores!\r\nHoje fiquei muito feliz, porque Rond\u00f4nia e a Amaz\u00f4nia agora contar\u00e3o com o Programa Luz para Todos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, GOVERNADOR, ROND\u00d4NIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, EQUIPAMENTO, CAMINH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Proibi\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, pelo Ministro do Meio Ambiente, da destrui\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos apreendidos de produtores rurais e madeireiros no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sa\u00ed h\u00e1 pouco de uma reuni\u00e3o com o Ministro do Meio Ambiente. Nela tamb\u00e9m estava o Governador do Estado de Rond\u00f4nia. Fizemos tratativa em favor do povo de Rond\u00f4nia, daqueles produtores, daqueles madeireiros, para que n\u00e3o mais sejam queimados seus equipamentos, seus caminh\u00f5es e suas casas.\r\nLogicamente, dever\u00e3o procurar n\u00e3o entrar em \u00e1reas em que seja ilegal a sua entrada. Fato \u00e9 que o Ministro, sensivelmente, pede que isto n\u00e3o aconte\u00e7a mais: a queimada de equipamentos no Estado de Rond\u00f4nia. Isso dever\u00e1 ser coisa do passado! T\u00eam que respeitar o nosso povo.\r\nUm forte abra\u00e7o, Rond\u00f4nia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRESEN\u00c7A, CRIAN\u00c7A, GALERIA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, DEFESA.\r\nGRUPO DE TRABALHO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, WALTER WALTENBERG, PRESIDENTE, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, ROND\u00d4NIA, SAMUEL GON\u00c7ALVES, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Presen\u00e7a de crian\u00e7as nas galerias do plen\u00e1rio. Prioridade do Governo Jair Bolsonaro na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Contribui\u00e7\u00e3o do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, Desembargador Walter Waltenberg, e do Promotor Samuel Gon\u00e7alves com o grupo de trabalho da Casa destinado ao exame das medidas de combate \u00e0 criminalidade, apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nAntes de iniciar a minha fala, os itens de que quero tratar, quero dar um boa-tarde a essas crian\u00e7as que est\u00e3o entrando nas galerias.\r\nBoa tarde, crian\u00e7as!(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias: Boa tarde!)\r\nA educa\u00e7\u00e3o brasileira come\u00e7a pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, Deputado Alexandre Frota. Se n\u00f3s atendermos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no b\u00e1sico, com certeza, teremos grandes cidad\u00e3os. \u00c9 isto o que o Governo Jair Bolsonaro quer fazer: investir nessas crian\u00e7as. Logicamente, tamb\u00e9m temos que atender a academia, mas, se n\u00e3o prepararmos as nossas crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, certamente, n\u00e3o teremos grandes pensadores. \u00c9 exatamente isso o que o Governo Bolsonaro quer fazer. E estamos de acordo, meu amigo Deputado Bibo. Com certeza, o sucesso ser\u00e1 grande.\r\nEsse \u00e9 o caminho, Capit\u00e3o Bolsonaro. Siga firme, nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos com V.Exa. O Brasil est\u00e1 com V.Exa.\r\nMuitas fal\u00e1cias, muitas coisas s\u00e3o ditas, entre elas a de que dinheiro vai faltar para a educa\u00e7\u00e3o, para a academia, para universidades. N\u00e3o vai. Muitos maus exemplos tem sido dados dentro da academia, dentro das universidades. N\u00e3o \u00e9 isso o que se quer. N\u00f3s queremos o que \u00e9 correta, n\u00f3s queremos ver estudantes estudando e pesquisando dentro das faculdades, e n\u00e3o fazendo o que o Brasil sabe que \u00e9 errado, coisas de que eu nem posso falar diante das crian\u00e7as que est\u00e3o aqui, Deputado Frota. Ficaria muito feio. O que essas crian\u00e7as v\u00e3o pensar do Parlamento? \u00c9 o nosso futuro que est\u00e1 ali sentado. Essas crian\u00e7as maravilhosas, com certeza, s\u00e3o muito bem ensinadas no col\u00e9gio.\r\nEsse \u00e9 o ensino importante, o ensino b\u00e1sico. Com certeza, aprendendo bem, tendo mais recursos no ensino b\u00e1sico, as crian\u00e7as v\u00e3o salvar o Pa\u00eds, v\u00e3o deix\u00e1-lo muito melhor do que este pa\u00eds em que n\u00f3s vivemos.\r\nAgora eu quero mandar um recado para Rond\u00f4nia, o meu Estado maravilhoso. Hoje fa\u00e7o parte do grupo de trabalho que analisa o pacote anticrime, Sr. Presidente. Estou muito feliz por fazer parte dele. Aproveitei a oportunidade e, autorizado, convidei quatro juristas de Rond\u00f4nia para nos auxiliarem, para nos ajudarem a aperfei\u00e7oar o pacote anticrime do nosso Ministro Sergio Moro.\r\nHoje tivemos o grande prazer de receber o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia, o Dr. Walter Waltenberg, que muitas contribui\u00e7\u00f5es deu ao pacote anticrime. Eu agrade\u00e7o daqui, publicamente, a Rond\u00f4nia, porque o Presidente do TJ \u00e9 um homem que circula em todos os cantos do Estado.\r\nNa pr\u00f3xima semana, receberemos aqui o Dr. Samuel Gon\u00e7alves, da cidade de Guajar\u00e1-Mirim, um promotor renomado que hoje se encontra no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, aqui em Bras\u00edlia.\r\nCom certeza, ele vai trazer muitas contribui\u00e7\u00f5es para esse pacote, o qual, tenho dito, vai melhorar muito as leis anticrime do Brasil. \u00c9 o que se espera e \u00e9 o que o Ministro Sergio Moro est\u00e1 fazendo.\r\nHoje estudam esse pacote de medidas um pouco mais de 14 Parlamentares. Com certeza, estamos fazendo muito esfor\u00e7o para que ele fique o melhor poss\u00edvel e atenda a comunidade jur\u00eddica do nosso Brasil. Os temas s\u00e3o maravilhosos. A cada semana tratamos de temas que apaixonam todos n\u00f3s que fazemos parte desse grupo. Por isso, eu estou muito feliz.\r\nRond\u00f4nia est\u00e1 sendo valorizada com a vinda dos nossos juristas para c\u00e1. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "WALTER WALTENBERG, PRESIDENTE, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, ROD\u00d4NIA, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nLEI ANTICRIME, VOTA\u00c7\u00c3O. \r\nCORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HELIC\u00d3PTERO, APREENS\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ROD\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Presen\u00e7a em plen\u00e1rio do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, Walter Waldenberg. Sauda\u00e7\u00f5es ao Deputado Mauro Nazif. Confian\u00e7a do orador na aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria e do pacote anticrime encaminhado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Encontro do orador com o Ministro S\u00e9rgio Moro. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro de repasse de helic\u00f3ptero apreendido pela pol\u00edcia ao setor de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade de falar ao povo de Rond\u00f4nia.\r\nQuero inicialmente registrar a presen\u00e7a do Dr. Walter Waltenberg, Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, que est\u00e1 ao lado do meu amigo Deputado Mauro Nazif, tamb\u00e9m do Estado de Rond\u00f4nia, dois guerreiros.\r\nEntre os oito Deputados Federais que lutam pelo nosso Estado, est\u00e1 o meu amigo Deputado Mauro Nazif.\r\nVou falar olhando para o povo de Rond\u00f4nia. Aqui est\u00e1 o Desembargador. Fomos felizes hoje \u00e0 tarde. Acabamos de realizar uma visita ao nosso Ministro da Justi\u00e7a, o Dr. Sergio Moro. Fomos muito bem atendidos. Ele est\u00e1 muito positivo pelas vota\u00e7\u00f5es aqui, n\u00e3o s\u00f3 a do pacote anticrime. Embora a Previd\u00eancia n\u00e3o fa\u00e7a parte do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, ele est\u00e1 muito confiante. E eu, como Parlamentar, tamb\u00e9m estou muito confiante em que venhamos a votar logo tanto o pacote anticrime quanto a reforma da Previd\u00eancia. Tenho certeza de que os Deputados ser\u00e3o favor\u00e1veis.\r\nO nosso Desembargador Walter Waltenberg pode comprovar para povo que n\u00f3s estivemos l\u00e1. Eu fiz uma solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro. Aquele helic\u00f3ptero que foi apreendido 4 semanas atr\u00e1s, entupido de entorpecentes, est\u00e1 sob a tutela do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Deputado Bibo. Ent\u00e3o, em favor da seguran\u00e7a p\u00fablica de Rond\u00f4nia, solicitei a ele que esse helic\u00f3ptero passe para o Estado de Rond\u00f4nia, que hoje tem dificuldades relacionadas a aeronaves. O Rio Grande do Sul tem muitas aeronaves. Rond\u00f4nia n\u00e3o tem.\r\nPresidente, eu aproveitei essa oportunidade e solicitei ao Ministro que esse helic\u00f3ptero, Deputado Mauro Nazif, seja destinado ao Estado de Rond\u00f4nia. Isso foi ratificado pelo Desembargador, que disse: \"N\u00f3s precisamos de aeronaves para fiscalizar as fronteiras de Rond\u00f4nia\". Isso serve ao Vale do Guapor\u00e9, ao Vale do Mamor\u00e9 e outros mais.\r\nMuito feliz estou por esse encontro com o Ministro, que se mostrou positivo e disse que, em princ\u00edpio, se n\u00e3o houver nenhum empecilho, vai fazer isso.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o muito ao nosso Desembargador, o Presidente do nosso Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia, que me acompanhou nessa visita, junto com outros assessores. Muito obrigado. Fico feliz.\r\nDesembargador, o senhor \u00e9 prova do trabalho que, hoje, realizamos. O senhor, como um dos grandes juristas, colabora com o pacote anticrime, apresentou positivamente muitas demandas para aperfei\u00e7oar a Lei Anticrime. Fiz o convite, e o senhor aceitou. Fiquei muito feliz. Quem ganhou foi Rond\u00f4nia. Quem ganhou foi o pacote anticrime. E quem vai ganhar ser\u00e1 o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nMuito obrigado, Dr. Walter Waltenberg.\r\nMuito obrigado, povo de Rond\u00f4nia. Conte com o soldado do povo de Rond\u00f4nia!\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, CORRELA\u00c7\u00c3O, AMAZONAS, ROND\u00d4NIA, INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA, MELHORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apoio do orador ao aporte de recursos estrangeiros na avia\u00e7\u00e3o nacional para melhor atendimento do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou ter que colocar a boina! Eu vou colocar a boina porque vou falar da Amaz\u00f4nia.\r\nDeputada, eu gostei do que disse V.Exa. Est\u00e1 certa. A Amaz\u00f4nia tem que ter voo regular que atenda a sua popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para ter voo conforme a vontade dos donos de aeronaves, dos donos de empresa.\r\nDeputada Cassol, quantas vezes V.Exa. passa por problemas nos aeroportos?\r\n\u00c9 hora de n\u00f3s nos abra\u00e7armos com quem quer colocar recursos, dinheiro, empresas para atender o Brasil! Eu sou a favor de recursos de fora que venham para atender o povo brasileiro. A Amaz\u00f4nia e Rond\u00f4nia t\u00eam que ser atendidas decentemente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Apoio do povo brasileiro \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"n\u00e3o\".\r\nPresidente, confesso, dentro deste plen\u00e1rio, que estou com muita vontade de votar a favor do nosso Governo - V.Exa. j\u00e1 sabe - em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Como estou com vontade de votar a favor! Sabem por qu\u00ea? Porque o povo est\u00e1 pedindo isso. Domingo, ele vai ratificar o que estou falando aqui dentro deste plen\u00e1rio!\r\nN\u00e3o adianta querer entender isso de maneira diferente. O povo quer sim que venhamos a votar a favor da reforma da Previd\u00eancia!\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Coronel Chris\u00f3stomo que quer isso, n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os meus eleitores, s\u00e3o, sim, os brasileiros.\r\nSenhores, n\u00e3o tentem se iludir. N\u00e3o tentem! Seja o lado de l\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, nos termos do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vota \"sim\".\r\nPresidente, eu estou tranquilo. Estou sem a boina agora. Vou s\u00f3 dar uma explica\u00e7\u00e3o.\r\nRond\u00f4nia precisa, sim, de linhas a\u00e9reas. Alguns amigos que falam aqui t\u00eam acesso a aeronaves pela manh\u00e3, \u00e0 tarde, \u00e0 noite, de madrugada, em todos os hor\u00e1rios. Eles n\u00e3o moram em Rond\u00f4nia, n\u00e3o moram no Acre, n\u00e3o moram no Amazonas nem em Roraima. N\u00f3s sofremos muito. L\u00e1 existe voo de madrugada. Ficamos sem dormir. Em S\u00e3o Paulo, eles n\u00e3o gostam nem de barulho de aeronave. \u00c0s 10 horas da noite, param as aeronaves, mandam uma ou outra para o Norte, porque eles n\u00e3o gostam de ouvir barulho de madrugada. E n\u00f3s temos que voar no per\u00edodo da madrugada.\r\n\u00c9 por isso que eu digo que n\u00f3s temos, sim, de trazer quem quer trabalhar para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ROND\u00d4NIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o do orador em defesa da regulariza\u00e7\u00e3o das terras e do bem-estar do homem do campo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade. \r\nVim hoje aqui falar para o povo de Rond\u00f4nia, povo que represento aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Tenho tratado ultimamente do pacote anticrime na CPI do BNDES, onde o meu foco principal para o Estado \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, t\u00e3o necess\u00e1ria para o homem do campo. Sra. Presidente, o homem do campo, quando tem a sua terra regularizada, ajuda o Munic\u00edpio e ajuda todas as fam\u00edlias.\r\nEste \u00e9 o momento que n\u00f3s temos, com o apoio de todos os segmentos, logicamente com o Governo, para que possamos dar a esse homem do campo vida melhor para sua fam\u00edlia. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OBRA P\u00daBLICA, AEROPORTO, ARIQUEMES (RO), VILHENA (RO), JI-PARAN\u00c1 (RO), CACOAL (RO).\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, BURITIS (RO), PRODUTOR AGR\u00cdCOLA, DESRESPEITO, \u00d3RG\u00c3O AMBIENTAL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Empenho do orador para a libera\u00e7\u00e3o de recursos federais para a execu\u00e7\u00e3o de obras nos aeroportos dos Munic\u00edpios de  Ariquemes, Vilhena, Ji-Paran\u00e1 e Cacoal, Estado de Rond\u00f4nia. Cobran\u00e7a a org\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tratamento  respeitoso aos produtores do Munic\u00edpio de Buritis, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Eu sempre fico muito feliz quando venho \u00e0 tribuna, porque fa\u00e7o uma liga\u00e7\u00e3o direta com o meu povo de Rond\u00f4nia, este povo valoroso, que tanto merece o nosso respeito.\r\nEu quero tratar hoje da quest\u00e3o dos aeroportos de Ariquemes, Vilhena, Ji-Paran\u00e1 e Cacoal. Fique tranquilo, povo de Rond\u00f4nia: briguei para que o recurso para Ariquemes n\u00e3o fosse perdido, e agora n\u00f3s vamos trabalhar e envidar todos os esfor\u00e7os para que Ariquemes melhore o seu aeroporto e possa receber avi\u00f5es de grande porte. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos aeroportos de Ji-Paran\u00e1, Cacoal e Vilhena, trataremos, e j\u00e1 come\u00e7amos a tratar, a quest\u00e3o dos cercamentos desses aeroportos, porque havia uma previs\u00e3o de que aeroportos poderiam at\u00e9 ser fechados por falta de cerca.\r\nN\u00e3o, isso n\u00e3o pode acontecer. J\u00e1 tratei disso na Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil. Est\u00e1 assegurada a manuten\u00e7\u00e3o do recurso. Os projetos est\u00e3o chegando para que possamos executar essas obras t\u00e3o importantes para o desenvolvimento de Rond\u00f4nia.\r\nAgora, Sr. Presidente, povo de Rond\u00f4nia, quero falar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de um Munic\u00edpio que est\u00e1 sofrendo muito. Eu me refiro a Buritis. O povo de Buritis \u00e9 vocacionado para o campo. Esse povo est\u00e1 sendo maltratado, ou melhor, n\u00e3o est\u00e1 sendo devidamente tratado pelos \u00f3rg\u00e3os fiscais. N\u00e3o \u00e9 queimando m\u00e1quinas, n\u00e3o \u00e9 prendendo, n\u00e3o \u00e9 atirando em cidad\u00e3os que se vai fazer a coisa certa. Vamos fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o de maneira prudente. Gente est\u00e1 sofrendo! Pais de fam\u00edlia, produtores est\u00e3o sofrendo porque h\u00e1 rigidez excessiva.\r\nEu sou um homem das For\u00e7as Armadas. Sei o que \u00e9, com uma arma na m\u00e3o, tratar um homem de forma cidad\u00e3. N\u00e3o \u00e9 porque estou com uma arma na m\u00e3o que vou ser truculento com o cidad\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1ria uma medida correta e respeit\u00e1vel.\r\nSou a favor da legalidade, sim, mas com respeito ao cidad\u00e3o. O meu povo de Buritis e de toda aquela regi\u00e3o tem que ser tratado com respeito. \u00c9 necess\u00e1rio que os \u00f3rg\u00e3os fiscais o trate dessa forma.\r\nPresidente, solicito a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O, PORTO VELHO (RO), ROND\u00d4NIA, APOIO POL\u00cdTICO, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o rondoniense pela manifesta\u00e7\u00e3o de apoio ao orador e ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar esta oportunidade, no seio do plen\u00e1rio com meus colegas Parlamentares, para agradecer muito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Porto Velho, Rond\u00f4nia, que esteve presente na tarde do dia 26 nas diversas cidades do Estado. Foi uma manifesta\u00e7\u00e3o muito bem colocada pelos L\u00edderes em prol do Governo Bolsonaro, diante dos diversos assuntos que tratamos nesta C\u00e2mara dos Deputados, especialmente o pacote anticrime.\r\nParab\u00e9ns, Rond\u00f4nia! Parab\u00e9ns, popula\u00e7\u00e3o rondoniense! \r\nEstou muito grato por todo o apoio dado ao Parlamentar federal Coronel Chris\u00f3stomo, que l\u00e1 estava presente, e ao nosso Governador.\r\nMuito obrigado, Rond\u00f4nia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 7, sobre pedido de vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a73\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.5651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Sauda\u00e7\u00e3o aos integrantes do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal presentes na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo Governo, Presidente, \"sim\".\r\nQuero aproveitar esta oportunidade, e vou at\u00e9 me voltar para a institui\u00e7\u00e3o sobre a qual eu quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o, se V.Exa. permitir, Sr. Presidente, que \u00e9 o Corpo de Bombeiros aqui do Distrito Federal.\r\nQuero me congratular com todos aqui presentes dessa institui\u00e7\u00e3o, que presta um servi\u00e7o muito especial ao Distrito Federal, e, a exemplo deles, a todos os outros do Brasil e do meu Estado, Rond\u00f4nia. Ao Corpo de Bombeiros, meus cumprimentos. E deixo aqui o grito de selva: Selva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nTRANSFER\u00caNCIA, SERVIDOR PUBLICO, TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, UNI\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Assinatura de decreto pelo Presidente Jair Bolsonaro sobre a transfer\u00eancia de servidores do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para os quadros da Uni\u00e3o. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\".\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para dizer aos funcion\u00e1rios do ex-territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia que eu acabei de falar com o Presidente Jair Bolsonaro, que assinou um decreto passando mais de 15 mil funcion\u00e1rios do ex-territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia para a Uni\u00e3o. Esta \u00e9 uma oportunidade para os funcion\u00e1rios fazerem festa em Rond\u00f4nia - eles e suas fam\u00edlias s\u00e3o merecedores. O Governo Bolsonaro assinou o decreto, ajudando, e muito, os funcion\u00e1rios que pertenceram ao ex-territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia.\r\nSra. Presidente, fico muito grato por V.Exa. me dar a oportunidade de falar ao Estado de Rond\u00f4nia, ao nosso povo. Os funcion\u00e1rios, todos velhinhos, esperam h\u00e1 mais de 3 d\u00e9cadas por isso. E hoje meu Presidente, meu l\u00edder, assinou o decreto para que esses funcion\u00e1rios vivam em paz. S\u00f3 temos a agradecer. Rond\u00f4nia agradece ao Governo Bolsonaro. L\u00edder do Governo Bolsonaro em Rond\u00f4nia, estou muito feliz com este Governo.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que vamos votar \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nMinha Presidente, solicito que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil para todo o povo de Rond\u00f4nia.\r\nFique com Deus!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 JODAN, VICE-GOVERNADOR, ROND\u00d4NIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vice-Governador do Estado de Rond\u00f4nia, Jos\u00e9 Jodan.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que est\u00e1 aqui conosco o Vice-Governador do Estado de Rond\u00f4nia, Jos\u00e9 Jodan, um grande empres\u00e1rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PIMENTA BUENO (RO), BURITIS (RO), S\u00c3O FELIPE D'OESTE (RO), ESPIG\u00c3O D'OESTE (RO), PRIMAVERA DE ROND\u00d4NIA (RO), USINA HIDREL\u00c9TRICA, MACHADINHO D'OESTE (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos habitantes dos Munic\u00edpios de Pimenta Bueno, Buritis, S\u00e3o Felipe, Primavera do Oeste e Espig\u00e3o, Estado de Rond\u00f4nia. Expectativa quanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Machadinho d'Oeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. O orador anterior me deixou 20 segundos, o que me deixa muito feliz.\r\nPresidente, eu quero mandar um abra\u00e7o para a minha Rond\u00f4nia, especificamente para Pimenta Bueno e o nosso querido Prefeito do PSL, o primeiro do PSL a ser eleito no Pa\u00eds.\r\nMando tamb\u00e9m um abra\u00e7o para Buritis. Povo de Buritis, o Deputado Federal Coronel Chris\u00f3stomo gosta de voc\u00eas! E tamb\u00e9m para o povo de S\u00e3o Felipe, Primavera do Oeste e Espig\u00e3o.\r\nE quero dizer para a regi\u00e3o de Rond\u00f4nia que vamos ter uma nova hidrel\u00e9trica. J\u00e1 est\u00e1 em curso, e estou trabalhando para liberar essa problem\u00e1tica no meio ambiente para que possamos iniciar essa grande hidrel\u00e9trica em Machadinho. E vamos criar muitos empregos e muita renda. Isso significa o seguinte, nobre Presidente: que o Governo brasileiro est\u00e1 trabalhando para trazer ao povo energia limpa, energia produzida pelos nossos rios. E isso vai acontecer na regi\u00e3o de Machadinho.\r\nEstou muito feliz e vou desamarrar essas quest\u00f5es no meio ambiente. Com certeza, o nosso Ministro \u00e9 um homem que entende bem, que compreende as dificuldades dos brasileiros, para que possamos iniciar o trabalho logo na hidrel\u00e9trica de Machadinho, uma hidrel\u00e9trica que vai melhorar muito o desenvolvimento do nosso Estado, com produ\u00e7\u00e3o de energia.\r\nEm respeito a V.Exa., vou deixar alguns segundos para o pr\u00f3ximo orador.\r\nObrigado, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nesta oportunidade, quero informar para o povo de Rond\u00f4nia que tenho sido muito cobrado, mas, na verdade, eles j\u00e1 sabem o meu posicionamento totalmente favor\u00e1vel \u00e0 nova Previd\u00eancia do Brasil. Vou votar \"sim\" v\u00e1rias vezes, e envidarei esfor\u00e7os para que os meus colegas de Rond\u00f4nia tamb\u00e9m votem \"sim\", porque o Brasil precisa da nova Previd\u00eancia para que possa crescer, criar muitos empregos e renda para as fam\u00edlias brasileiras.\r\nPortanto, rondonienses, contem com o Coronel Chris\u00f3stomo para votar na nova Previd\u00eancia, \"sim\", \"sim\" e \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto a favor da aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero aproveitar este momento para dizer que l\u00e1 em Rond\u00f4nia, meu Estado querido, eu tenho passado por diversos Munic\u00edpios e tenho sido questionado sobre a situa\u00e7\u00e3o da nova reforma da Previd\u00eancia. Perguntam-me se n\u00f3s realmente vamos votar a favor do povo.\r\nSer a favor do povo l\u00e1 em Rond\u00f4nia, Deputada, \u00e9 dizer \"sim\" para a nova reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 o que o Coronel Chris\u00f3stomo vai fazer. Vou, sim, votar a favor da nova Previd\u00eancia, porque \u00e9 o caminho, \u00e9 o caminho, Deputados e Deputadas, para o crescimento desta Na\u00e7\u00e3o. Eu tenho certeza de que n\u00f3s vamos aprov\u00e1-la com folga, para o Brasil mudar para muito melhor. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, DEFESA, MILITAR DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Exist\u00eancia, na Casa, de Parlamentares defensores das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero deixar claro, at\u00e9 para o nosso Plen\u00e1rio tomar conhecimento, que aqui temos uma bancada da defesa, militares das For\u00e7as Armadas est\u00e3o aqui dentro. Se um dia algu\u00e9m falar contra as For\u00e7as Armadas, com certeza um de n\u00f3s estar\u00e1 aqui para falar a favor delas. Se n\u00f3s n\u00e3o falamos, ningu\u00e9m mais vai falar. E, se outro falou, n\u00e3o entende de nada. O microfone est\u00e1 a\u00ed, as pessoas falam, as pessoas se manifestam. N\u00f3s somos Parlamentares para isso mesmo. Mas temos que estar muito atentos, Sra. Presidente, naquilo que n\u00f3s falamos, naquilo que \u00e9 real, porque as For\u00e7as Armadas t\u00eam Parlamentares aqui para se manifestar. \r\nPortanto, senhores, nada por enquanto foi feito contra os nossos militares das For\u00e7as Armadas. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, CRIMINALIDADE, ESTRADA, BURITIS (RO), NOVA MAMOR\u00c9 (RO).\r\nMIN\u00c9RIO, ROND\u00d4NIA, DEBATE, MESA-REDONDA, ARIQUEMES (RO), REGULARIZA\u00c7\u00c3O, MINERA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias contra a criminalidade ao longo da rodovia entre os Munic\u00edpios de Buritis e Nova Mamor\u00e9, no Estado de Rond\u00f4nia. Necessidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios no Estado. Import\u00e2ncia do apoio do Congresso Nacional \u00e0 CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por esta grande oportunidade para eu falar ao povo de Rond\u00f4nia.\r\nQuero tratar de um assunto de que falei h\u00e1 poucos minutos diretamente com o Ministro Sergio Moro, na Frente Parlamentar da Agricultura, onde est\u00e1vamos reunidos.\r\nNaquela oportunidade, fiz uma solicita\u00e7\u00e3o para que ele nos apoie l\u00e1 em Rond\u00f4nia, principalmente na estrada de Buritis para Nova Mamor\u00e9. A estrada tem quase 200 quil\u00f4metros, e muitos crimes est\u00e3o ocorrendo naquele local. Muitas pessoas est\u00e3o sequestrando fam\u00edlias, roubando material, roubando carros, caminh\u00f5es, e levando-os para a Bol\u00edvia. As fam\u00edlias est\u00e3o passando por desespero, exatamente onde existe a maior bacia leiteira do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nAquela popula\u00e7\u00e3o precisa ser abra\u00e7ada pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, seja federal ou estadual. \u00c9 muito importante esse apoio do Ministro da Justi\u00e7a. E l\u00e1 ele se comprometeu a trabalhar junto \u00e0 Pol\u00edcia Federal e aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, para minimizar ou at\u00e9 acabar com essa bagun\u00e7a de inseguran\u00e7a que est\u00e1 acometendo o povo de Buritis, na regi\u00e3o de Jacin\u00f3polis e Nova Mamor\u00e9.\r\nAquela estrada \u00e9 infelizmente chamada estrada da coca. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar as coisas acontecerem como est\u00e3o. A inseguran\u00e7a est\u00e1 imperando. Aquelas fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo muito. N\u00e3o podemos deixar isso acontecer.\r\nO nosso Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 um Estado poderoso em riquezas. No entanto, sabemos que precisamos organizar alguns nichos. Um exemplo \u00e9 o min\u00e9rio. Muito min\u00e9rio do meu Estado sai de qualquer jeito, sem passar pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, a exemplo do ni\u00f3bio, do diamante e de muitos outros. Com rela\u00e7\u00e3o ao min\u00e9rio vamos fazer uma mesa-redonda na cidade de Ariquemes. J\u00e1 realizamos aqui audi\u00eancia p\u00fablica. Agora, vamos realizar uma mesa-redonda em Ariquemes, para que dali saiam boas solu\u00e7\u00f5es para que possamos organizar a quest\u00e3o do min\u00e9rio no Estado de Rond\u00f4nia, principalmente para os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios que trabalham na \u00e1rea, os pequenos e m\u00e9dios mineradores.\r\nOs grandes resolvem os seus problemas, mas os pequenos t\u00eam dificuldades. \u00c9 a hora dos pequenos e m\u00e9dios, para que eles possam produzir muitos empregos e renda no meu Estado de Rond\u00f4nia. Est\u00e1 faltando s\u00f3 marcar a data em Ariquemes, para que possamos fazer um grande movimento para regularizar as \u00e1reas de min\u00e9rio.\r\nAgora, Sr. Presidente, quero tratar da CPI do BNDES, Comiss\u00e3o de que sou titular, para encerrar a minha fala. Precisamos muito do apoio do Congresso Nacional, para resolvermos de uma vez por todas essa quest\u00e3o do rombo que deixaram no BNDES. Estamos trabalhando muito, envidando todos os esfor\u00e7os na CPI, para que possamos realmente descobrir quem tirou o dinheiro daquele banco que pertencia ao povo brasileiro. Dessa forma, aqueles que fizeram esse mal \u00e0 sociedade brasileira certamente ter\u00e3o que cumprir o seu tempo na cadeia, porque \u00e9 assim que deve ser.\r\nO que n\u00e3o pode \u00e9 continuar desse jeito, sem sabermos quem cometeu esse mal ao BNDES e ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA LUZ PARA TODOS, AMPLIA\u00c7\u00c3O, BURITIS (RO), MUNIC\u00cdPIO, ROND\u00d4NIA.\r\nCORONEL CHRISOSTOMO, DEPUTADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, INFRAESTRUTURA, PORTO VELHO (RO), PIMENTA BUENO (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Empenho do orador na universaliza\u00e7\u00e3o do Programa Luz para Todos e na melhoria da infraestrutura dos Munic\u00edpios de Porto Velho e Pimenta Bueno, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Presidente, por mais esta oportunidade.\r\nQuero me dirigir aos Munic\u00edpios que est\u00e3o com dificuldade de gera\u00e7\u00e3o de energia no meu Estado de Rond\u00f4nia, mais precisamente o Munic\u00edpio de Buritis, que est\u00e1 sofrendo muito com a falta de energia durante o dia, e seu entorno, outros Munic\u00edpios na regi\u00e3o e Munic\u00edpios na BR-429, at\u00e9 o Munic\u00edpio de Costa Marques, l\u00e1 no Vale do Guapor\u00e9.\r\nExistem muitas comunidades, muitos distritos, que n\u00e3o t\u00eam energia, n\u00e3o conhecem energia el\u00e9trica. \r\nPortanto, solicitei aos \u00f3rg\u00e3os do sistema el\u00e9trico que o Luz Para Todos chegue em todos esses cantos, em todas essas comunidades, em todos esses distritos, sejam na BR-429, sejam na regi\u00e3o de Buritis. E o Munic\u00edpio de Buritis precisa muito de energia el\u00e9trica, porque est\u00e1 com problema, e a ENERGISA deve tomar as provid\u00eancias.\r\nQuero informar tamb\u00e9m para nossa Capital de Porto Velho que solicitei recursos - e os conseguiremos - para asfaltar ruas na Zona Leste de Porto Velho. O 5\u00ba BEC - Batalh\u00e3o de Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o, uma unidade militar do Ex\u00e9rcito brasileiro na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o, ira asfaltar v\u00e1rias ruas na Zona Leste. Para tanto, este Deputado Coronel Chris\u00f3stomo est\u00e1 envidando todos os esfor\u00e7os para que o recurso chegue na conta da Prefeitura Municipal de Porto Velho, para atender \u00e0quela regi\u00e3o.\r\nQuero informar, por fim, que o povo de Pimenta Bueno e dos seus arredores, em meia d\u00fazias de Munic\u00edpios, v\u00e3o ficar felizes, porque trabalhei para liberar em torno de 15 milh\u00f5es de reais, destinados a resolver diversos problemas de infraestrutura, t\u00e3o necess\u00e1ria para aquele Munic\u00edpio. Por sinal, hoje, o primeiro Prefeito do PSL eleito no Brasil \u00e9 o Prefeito de Pimenta Bueno. Estamos dando a ele todo o apoio - n\u00e3o poderia ser diferente -  para que fa\u00e7a cada vez mais Pimenta Bueno crescer e se desenvolver, porque \u00e9 o Munic\u00edpio que merece muito o nosso apoio.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o muit\u00edssimo a V.Exa. o tempo que dispensou para eu falar para o povo de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, MARINHA DO BRASIL.\r\nRECURSOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PIMENTA BUENO (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em homenagem a Marinha do Brasil. Empenho do orador na destina\u00e7\u00e3o de recursos para o setor de saneamento b\u00e1sico do Munic\u00edpio de Pimenta Bueno, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, por mais esta oportunidade em que posso falar para meu povo de Rond\u00f4nia.\r\nQuero iniciar fazendo alguns agradecimentos aos integrantes da C\u00e2mara dos Deputados. Hoje fiquei muito feliz com a propositura que foi aceita pela Presid\u00eancia desta Casa para homenagear os marinheiros do Brasil, a Marinha do Brasil, que chegou a este Pa\u00eds em 1808 com a Fam\u00edlia Real.\r\nHoje muitas autoridades e muitos marinheiros, inclusive o Almirante de Esquadra, o Comandante Ilques Barbosa Junior, e uma grande tropa estiveram presentes ao evento no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, com o qual fiquei muito feliz. Mais de 20 Parlamentares fizeram uso da palavra, o que mostra o prest\u00edgio dado pelos colegas Parlamentares e outras autoridades presentes \u00e0 ocasi\u00e3o.\r\nFiquei muito contente com o grandioso acontecimento, porque a Marinha do Brasil \u00e9 uma das institui\u00e7\u00f5es de maior credibilidade, uma das mais s\u00e9rias no nosso Brasil, que trabalha focada no bem comum. Presente em quase todos os cantos do Pa\u00eds, muito forte na Amaz\u00f4nia, presta servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade \u00e0s comunidades ribeirinhas e \u00e0s diversas calhas dos rios amaz\u00f4nicos.\r\nEstou lisonjeado comigo mesmo por este feito em apoio \u00e0 institui\u00e7\u00e3o militar Marinha do Brasil. Quero mandar um recado para a popula\u00e7\u00e3o de Pimenta Bueno, na minha Rond\u00f4nia, e reiterar ao Prefeito, Dr. Ara\u00fajo, que conte com o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, da sua sigla partid\u00e1ria, guerreiro como S.Exa., para o bem da popula\u00e7\u00e3o. O Dr. Ara\u00fajo tem conhecimento de que eu trabalhei para que 15 milh\u00f5es de reais fossem transferidos de uma \u00e1rea para outra, de forma a atender \u00e0s necessidades do Munic\u00edpio. Fiz com que 15 milh\u00f5es de reais fossem destinados ao Munic\u00edpio. Ali\u00e1s, em vez de us\u00e1-los numa \u00e1rea que n\u00e3o teria interesse municipal, mudamos, para que houvesse \u00e1gua tratada na casa dos cidad\u00e3os, j\u00e1 que muitos ainda n\u00e3o disp\u00f5em de \u00e1gua para beber nem para manter suas casas. Eu tenho certeza de que o Prefeito Ara\u00fajo vai fazer este trabalho na \u00e1rea do saneamento b\u00e1sico e tratar de algumas coisas relacionadas ao lixo urbano. \r\nTenho certeza, Prefeito e Delegado Ara\u00fajo, de que o senhor far\u00e1 um grande trabalho, al\u00e9m do que for viabilizado pelos recursos que estou destinando ao nosso Munic\u00edpio de Pimenta Bueno.\r\nUm forte abra\u00e7o, Rond\u00f4nia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, DIA DA MARINHA, AGRADECIMENTO, MARIA MADALENA, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nAGRADECIMENTO, ADRIANA SILVA, DIRETORA, DEPARTAMENTO DE TAQUIGRAFIA, REVIS\u00c3O E REDA\u00c7\u00c3O (DETAQ), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. ]\r\nAGRADECIMENTO, SERVIDOR",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia da Marinha do Brasil. Agradecimento \u00e0 Diretora do Departamento de Taquigrafia, Revis\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o, Adriana Silva, aos seus colaboradores e aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados pela realiza\u00e7\u00e3o do evento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico muito feliz quando posso falar ao meu povo de Rond\u00f4nia. Antes, por\u00e9m, eu gostaria de fazer alguns agradecimentos pelo evento de hoje, em homenagem ao Dia da Marinha do Brasil.\r\nEstamos recebendo muitos elogios, n\u00e3o s\u00f3 o autor, este que lhes fala, Coronel Chris\u00f3stomo, soldado do povo de Rond\u00f4nia. N\u00e3o poderia ser s\u00f3 eu, afinal, o que ocorreu aqui foi fruto de v\u00e1rias m\u00e3os, de v\u00e1rios profissionais, que trabalharam dias para fazer o evento de hoje ser maravilhoso, com a presen\u00e7a do Comandante da Marinha, Almirante Ilques.\r\nQuero, Sr. Presidente, agradecer \u00e0 Diretora Adriana Silva e a todos os taqu\u00edgrafos da Casa, pessoas extremamente importantes para nosso trabalho. Abrindo este pequeno folder sobre os discursos parlamentares, pude ler que o Banco de Discursos conta com acervo de mais de 860 mil pronunciamentos desde o ano 2000. Parece t\u00e3o pouco tempo de 2000 para c\u00e1 e, no entanto, j\u00e1 fizemos mais de 860 mil pronunciamentos... Parab\u00e9ns \u00e0 taquigrafia da Casa! Parab\u00e9ns a Adriana Silva e a seus colaboradores!\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a todos os servidores da Casa que contribu\u00edram para a realiza\u00e7\u00e3o do maravilhoso evento de hoje. Em especial, quero agradecer \u00e0 Sra. Maria Madalena, que gentilmente atende a todos e principalmente orienta os novatos, que chegam aqui sem saber onde d\u00e1 a porta que est\u00e1 a sua frente. Todos que j\u00e1 tiveram contato com ela, que est\u00e1 sempre circulando por aqui, sabem do que estou falando. A Sra. Maria Madalena muito me ajudou e orientou, que ainda sou um jovem Parlamentar que pouco sabe desta Casa, embora venha aprendendo com os nobres Parlamentares, da Oposi\u00e7\u00e3o e da Situa\u00e7\u00e3o - todos t\u00eam me ensinado um pouco, Presidente.\r\nPor fim, quero agradecer a V.Exa., Sr. Presidente, que \u00e9 Parlamentar do meu partido e que tem me dado for\u00e7a. V.Exa. tem me orientado dentro e fora de plen\u00e1rio, e eu muito lhe agrade\u00e7o por isso. Embora V.Exa. tamb\u00e9m seja um jovem Parlamentar, certamente estudou muito mais que eu.\r\nDeixo meus agradecimentos, portanto, a V.Exa., Sr Presidente, e a todos os funcion\u00e1rios da Casa.\r\nAo meu povo de Rond\u00f4nia digo que fiquem atentos: o Coronel n\u00e3o vai se esquecer de nossas fam\u00edlias - se estou aqui, foi porque fui colocado aqui pelo povo de Rond\u00f4nia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IMIGRA\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO, BUENA VISTA, BOL\u00cdVIA, COSTA MARQUES (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de apoiamento ao Munic\u00edpio de Costa Marques, no Estado de Rond\u00f4nia, diante da imigra\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de fam\u00edlias atingidas por inc\u00eandio na cidade de Buena Vista, na Bol\u00edvia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade para tratar de assunto que, de t\u00e3o importante, foi at\u00e9 apresentado no Jornal Nacional.\r\nUma cidade de irm\u00e3os bolivianos, Buena Vista, que fica de frente para Costa Marques - Munic\u00edpio onde vivo desde que nasci -, pegou fogo. Sobrou apenas 20% da cidade, o restante pegou fogo. As lojas sumiram, as casas sumiram, tudo o que havia na cidade sumiu, as fam\u00edlias pularam no Rio Guapor\u00e9 para n\u00e3o morrerem queimadas. Portanto, \u00e9 um assunto de extrema import\u00e2ncia e julgo que ser\u00e1 tratado pelo nosso Governo Federal. \r\nPe\u00e7o deste plen\u00e1rio que o Governo Federal trate deste importante assunto, porque o povo boliviano est\u00e1 em Costa Marques pedindo apoio, e o Prefeito est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de atend\u00ea-los porque s\u00e3o muitas fam\u00edlias e o Munic\u00edpio \u00e9 pequeno. \r\nEstou aqui no plen\u00e1rio, Presidente, com o pensamento l\u00e1 na regi\u00e3o da minha cidade. N\u00e3o posso estar l\u00e1, mas gostaria de estar. Estou solicitando inclusive uma reuni\u00e3o emergencial com a Defesa Civil aqui de Bras\u00edlia para que eles possam ver como atender aquele povo. N\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 do Coronel Chris\u00f3stomo, Deputado Federal, n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 nosso aqui, \u00e9 um problema do Governo Federal, da Defesa Civil e de todos n\u00f3s que estamos aqui no Poder Central. Temos que apoiar essa cidade. S\u00e3o bolivianos de uma cidade que fica de frente para Costa Marques, que pegou fogo a noite toda, e em torno de 80% da cidade sumiu nas cinzas.\r\nQue envidemos esfor\u00e7os para que o nosso Governo Federal, atrav\u00e9s do Coronel Chris\u00f3stomo, possa chegar at\u00e9 Costa Marques para atender esse Munic\u00edpio t\u00e3o querido l\u00e1 no Vale do Guapor\u00e9.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CICLISMO, BICICLETA, EVENTO, GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de passeio cicl\u00edstico no Munic\u00edpio de Guajar\u00e1-Mirim, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o muit\u00edssimo.\r\nQuero mandar um forte abra\u00e7o para Guajar\u00e1-Mirim, em Rond\u00f4nia, no Vale do Mamor\u00e9, onde vai acontecer um evento cicl\u00edstico no pr\u00f3ximo domingo.\r\nPegue a sua bicicleta e v\u00e1 exercitar-se nas ruas de Guajar\u00e1-Mirim! Vamos promover um encontro com milhares de bicicletas, um movimento importante para a juventude, para as crian\u00e7as, para os adultos. Vai ser um evento muito bacana, liderado pelo Angel e pelo Ca\u00e7ador.\r\nUm forte abra\u00e7o!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil da minha fala anterior e desta, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, PRIS\u00c3O, ESPANHA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra discursos proferidos no plen\u00e1rio a respeito de epis\u00f3dio envolvendo a comitiva presidencial, na Espanha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como coronel do Ex\u00e9rcito, ao ouvir essas falas dos meus colegas anteriores, entriste\u00e7o-me. Isso me entristece porque a responsabilidade chega ao abismo. Como pode um Parlamentar, um homem que tem o entendimento do povo falar que isso foi no avi\u00e3o do Presidente? N\u00e3o foi! Foi no avi\u00e3o de apoio! E n\u00e3o foi a institui\u00e7\u00e3o, foi um militar.\r\nEle que se responsabilize. Ele que trate do problema. N\u00e3o foi o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o foi o Comandante da Aeron\u00e1utica. Sejam respons\u00e1veis, senhores! Atendam ao que prescreve a lei. Sejam respons\u00e1veis e n\u00e3o falem isso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, do \u00a7 1\u00ba, do art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\" porque, como n\u00f3s apoiamos muito a sa\u00fade e muito a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos dizer \"sim\". Dizendo \"sim\", n\u00f3s retirar\u00edamos dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. Desta forma, n\u00e3o se atende aos interesses desses Deputados maravilhosos, especiais, que pensam num Brasil grande.\r\nPor isso, o PSL vota \"n\u00e3o\", porque votar \"sim\" seria ir contra a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade, para se criar um fundo. \r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nFOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), MILITAR DA AERON\u00c1UTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Exig\u00eancia de respeito para com a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado. Eu fico sempre muito honrado quando ocupo esta tribuna.\r\nQuero iniciar dizendo que somos totalmente contra retirar 20% do fundo social, que vai retirar recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. Como isso pode acontecer, se j\u00e1 faltam tantos recursos para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o?\r\nQuem est\u00e1 defendendo essa contram\u00e3o? Os brasileiros n\u00e3o querem isso. N\u00e3o aceitamos isso. Portanto, somos contra. \r\nE agora, Srs. Parlamentares, quero falar algo extremamente s\u00e9rio. N\u00e3o se trata uma institui\u00e7\u00e3o brasileira como a For\u00e7a A\u00e9rea da forma como ela est\u00e1 sendo tratada. Eu sou um soldado das For\u00e7as Armadas. N\u00e3o se faz isso! Est\u00e3o generalizando. Daqui a pouco eu vou dizer que todo mundo do outro lado anda com dinheiro na cueca. Daqui a pouco eu vou dizer que todo mundo do outro lado anda com dinheiro na meia. Daqui a pouco eu vou dizer que todos do outro lado tiraram dinheiro do BNDES. Ora essa! Eu tenho que respeitar os que s\u00e3o respons\u00e1veis, mesmo do outro lado. N\u00e3o se pode generalizar. Trata-se da For\u00e7a A\u00e9rea, que tem excelentes militares e \u00e9 uma das institui\u00e7\u00f5es mais respeitadas desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, tratem direito e com corre\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sejam irrespons\u00e1veis! Sen\u00e3o, eu vou dizer que todos a\u00ed levam dinheiro na cueca. Ningu\u00e9m vai gostar. \r\nPortanto, senhores, respeitem a institui\u00e7\u00e3o militar. E o avi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o do Presidente. Sejam respons\u00e1veis! \u00c9 um avi\u00e3o de apoio! Avi\u00e3o de apoio n\u00e3o \u00e9 avi\u00e3o do Presidente. Os senhores t\u00eam que tratar a coisa com realidade. Acabou o tempo do mi-mi-mi, acabou o tempo de mentir para o povo. Os senhores foram eleitos para atender \u00e0 necessidade do povo brasileiro. Sejam respons\u00e1veis! Respeitem a For\u00e7a A\u00e9rea! \u00c9 dessa forma que se tratam as institui\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENTORPECENTE, COCA\u00cdNA, TRANSPORTE, AERONAVE BRASILEIRA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MILITAR, TR\u00c1FICO DE DROGAS. \r\nFOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Responsabilidade de militar pelo transporte de drogas em aeronave presidencial. Integridade da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero voltar a tratar do assunto que est\u00e1 nos deixando entristecidos. Refiro-me ao caso do militar que foi pego transportando droga no avi\u00e3o de apoio do nosso Presidente da Rep\u00fablica.\r\nNa verdade, a institui\u00e7\u00e3o militar n\u00e3o tem nenhuma culpa. Que o respons\u00e1vel responda pelos seus atos. Em todas as institui\u00e7\u00f5es certamente existem pessoas que n\u00e3o s\u00e3o bem gratas. Na For\u00e7a A\u00e9rea n\u00e3o \u00e9 diferente. H\u00e1, sim, uma ou outra pessoa que n\u00e3o merece o respeito do povo. Portanto, que o respons\u00e1vel responda pelos seus atos. Mas n\u00e3o suje a institui\u00e7\u00e3o For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira. A Aeron\u00e1utica \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de grande respeito no Brasil, de grande responsabilidade com a Na\u00e7\u00e3o e merece o respeito de todos n\u00f3s brasileiros.\r\nDefenderei, sim, as institui\u00e7\u00f5es militares aqui, seja o Ex\u00e9rcito, seja a Pol\u00edcia Militar, seja o Corpo de Bombeiros. Eu estou aqui para cumprir essa miss\u00e3o, em nome do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), MILITAR DA AERON\u00c1UTICA, ESPANHA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apoio ao Governo Jair Bolsonaro. Constata\u00e7\u00e3o, pela CPI do BNDES, do envio irregular de recursos ao exterior em governos anteriores. Participa\u00e7\u00e3o, em voos oficiais da ex-Presidenta Dilma Rousseff, do militar preso pelo transporte de drogas na aeronave da comitiva presidencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. O Deputado anterior falou sobre o Governo Bolsonaro.\r\nRealmente o Governo Bolsonaro tem trabalhado muito. Tem encontrado dificuldades? Sim. A quantidade de erros que fizeram para esta Na\u00e7\u00e3o e a irresponsabilidade dos governos passados foram t\u00e3o grandes que qualquer Presidente hoje que queira agir corretamente vai enfrentar todas as dificuldades poss\u00edveis, porque afundaram o Brasil.\r\nEu sou da CPI do BNDES e eu vi os bilh\u00f5es que mandaram para fora para fazer rolo.\r\n\u00c9 essa a verdade. \u00c9 dif\u00edcil trabalhar? \u00c9, mas n\u00f3s vamos enfrentar, o Governo Bolsonaro vai enfrentar e vai resolver, sim, a quest\u00e3o da nossa Na\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos trabalhando aqui para dar todo o suporte para o Governo Bolsonaro. O que ocorreu na Espanha foi um fato \u00fanico. Algu\u00e9m irrespons\u00e1vel merece a m\u00e3o da Justi\u00e7a para pagar pelo que fez, mas ele vem desde 2011, estava nos voos da Dilma, \u00e9 um irrespons\u00e1vel desde aquele tempo. N\u00f3s n\u00e3o comungamos com irresponsabilidade de drogas. As universidades est\u00e3o cheias, cheias de vermelhos, todos usando drogas. E eles aceitam. N\u00f3s n\u00e3o. N\u00f3s batemos contra e vamos continuar fazendo isso.\r\n\u00c9 o que o Brasil quer, \u00e9 o que as fam\u00edlias querem. O Brasil vai mudar para melhor. O que deixaram nesta Na\u00e7\u00e3o foi um rastro de irresponsabilidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPLORA\u00c7\u00c3O, COM\u00c9RCIO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, NI\u00d3BIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da explora\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio e exporta\u00e7\u00e3o do ni\u00f3bio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade de falar para o povo brasileiro que amanh\u00e3 n\u00f3s faremos uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar de um min\u00e9rio extremamente importante para o Brasil e para o mundo, do ni\u00f3bio. Numa audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, vamos tratar da explora\u00e7\u00e3o, da comercializa\u00e7\u00e3o e da exporta\u00e7\u00e3o desse min\u00e9rio.\r\nPrimeiro, n\u00f3s precisamos tomar conhecimento e organizar tudo o que est\u00e1 em torno do ni\u00f3bio neste Pa\u00eds - entendemos que h\u00e1 essa necessidade -, para que depois possamos fazer com que os Estados e o Brasil tenham um retorno positivo com rela\u00e7\u00e3o ao ni\u00f3bio.\r\nSr. Presidente, solicito que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, BURITIS (RO), COSTA MARQUES (RO), EXTENS\u00c3O. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Extens\u00e3o do Programa Luz para Todos aos Munic\u00edpios de Buritis e Costa Marques, no Estado de Rond\u00f4nia. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente JHC. Tenho ouvido nos corredores coisas boas de V.Exa. Est\u00e3o at\u00e9 dizendo - vou ser ousado em repetir - que V.Exa. ser\u00e1 Prefeito, a partir de 2020. Mas isso \u00e9 coisa de Deus. Ele \u00e9 que vai dizer.\r\nPresidente, o meu Estado tem dificuldades com energia el\u00e9trica. E o Luz para Todos vai chegar \u00e0 BR-425 e a Buritis. \u00c9 um Munic\u00edpio com quase 30 mil pessoas, mas nos seus arredores n\u00e3o chega o Luz para Todos. Mas vai chegar at\u00e9 Costa Marques, na BR-429, e na regi\u00e3o de Buritis energia de qualidade, que vai ser levada atrav\u00e9s dos grandes linh\u00f5es, vinda da hidrel\u00e9trica. Isso vai acontecer, sim.\r\nAgora, o que me traz aqui neste momento \u00e9 algo muito importante. Eu sou um soldado. Sou um soldado da P\u00e1tria amada. Sou um soldado do Ex\u00e9rcito brasileiro e um soldado do povo de Rond\u00f4nia.\r\nQuero dizer - esse \u00e9 meu entendimento como Parlamentar - que, se tivermos que discutir aqui a Nova Previd\u00eancia, considerando partidos, n\u00f3s n\u00e3o vamos avan\u00e7ar. O povo brasileiro, Presidente, poder\u00e1 perder a grande chance de votar o \"sim\" na Nova Previd\u00eancia. Quando se trata de Nova Previd\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o podemos tratar de partido. N\u00f3s n\u00e3o podemos tratar das cores das nossas roupas. N\u00f3s precisamos tratar aqui do povo brasileiro.\r\nE aqui quero focar o povo e dizer que o Coronel Chris\u00f3stomo votar\u00e1 \"sim\", \"sim\" e \"sim\", a favor da Na\u00e7\u00e3o, a favor do Governo Bolsonaro, porque \u00e9 necess\u00e1rio, Presidente JHC, votarmos \"sim\" \u00e0 Nova Previd\u00eancia.\r\nDesconsiderem cores, desconsiderem partidos, Srs. Parlamentares, pois n\u00e3o \u00e9 hora disso. Podemos discutir em outro momento, mas agora n\u00f3s temos que pensar \u00e9 no Brasil, e o Brasil pede que o voto seja \"sim\", a favor da Nova Previd\u00eancia.\r\nPerguntem na rua, perguntem no bairro, perguntem na sua cidade se n\u00e3o \u00e9 isso que ele quer. \u00c9, porque Rond\u00f4nia me pede isto: \"Coronel, vote 'sim'.\"\r\nSr. Presidente, com certeza eu votarei \"sim\" em todas as demandas do Governo Bolsonaro. O Coronel Chris\u00f3stomo \u00e9 o homem que vai votar \"sim\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL vota \"sim\"!\r\n\"Sim\", Presidente, \u00e9 exatamente o que os brasileiros querem ouvir de todos n\u00f3s que estamos aqui, seja do lado direito, seja do lado esquerdo, seja do centro. O que o povo brasileiro quer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Nova Previd\u00eancia \u00e9 \"sim\"! Acabou o tempo da brincadeira. Acabou o tempo do blefe. Acabou o tempo do blefe, senhores! Agora \u00e9 o tempo da verdade, e o tempo da verdade \u00e9 \"sim\", \"sim\" e \"sim\". \u00c9 o que a rua espera, \u00e9 o que a cidade espera, \u00e9 o que os bairros esperam.\r\nL\u00e1 em Rond\u00f4nia, todos est\u00e3o sabendo que o Coronel Chris\u00f3stomo, filho daquele canto, vai votar \"sim\" \u00e0 Nova Previd\u00eancia.\r\nSrs. Parlamentares, \u00e9 tempo de \"sim\"!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente,  vota \"n\u00e3o\".\r\nAgora, eu n\u00e3o posso perder a oportunidade, Deputado Major Vitor Hugo, grande guerreiro, de tamb\u00e9m dizer aqui que o nosso Presidente Rodrigo Maia \u00e9 o cara, foi um guerreiro tamb\u00e9m. E o nosso Presidente Bolsonaro \u00e9 verdadeiramente o cara. \u00c9 uma felicidade falar para o meu povo de Rond\u00f4nia que fiquei honrado em votar \"sim\".\r\nObrigado. Agrade\u00e7o a todos aqueles que fizeram o nosso povo sorrir. O nosso povo est\u00e1 alegre, o nosso povo est\u00e1 contente. Era tudo que ele queria, Srs. Deputados, Deputado Frota.\r\nEu votei \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social em primeiro turno.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estou muito grato por esta oportunidade. Deixo-lhe meus cumprimentos.\r\nSe eu tivesse que falar aqui a respeito do que penso do senhor, pelo que tem feito por essa reforma, eu tenho certeza de que o senhor iria chorar novamente.\r\nMeus cumprimentos aos nobres Deputados e Deputadas.\r\nEu fiquei parado aqui no p\u00falpito para falar. Imaginei que eu fosse falar logo, mas, de repente, vi que v\u00e1rios Deputados e Deputadas se colocaram a\u00ed no centro e come\u00e7aram a falar. Ent\u00e3o, na pr\u00f3xima oportunidade, quando eu vir o Deputado F\u00e1bio Trad, o Deputado Cajado, o Deputado Arnaldo Jardim e a Deputada Benedita da Silva nos microfones, eu vou entender que \u00e9 ali o lugar onde eu tenho que ficar, e n\u00e3o aqui em cima, porque a prioridade, eu vejo, \u00e9 sempre dessas pessoas.\r\nParab\u00e9ns a todos esses Deputados. Eu vou ficar de olho neles, porque estou aqui aprendendo muito com todos os senhores e as senhoras. Sou um jovem Deputado de Rond\u00f4nia, batalhando aqui pelo meu povo.\r\nDeputada Benedita, n\u00e3o consigo chegar na frente da senhora. A senhora deve morar aqui perto. Acho que a senhora, ao ver um Deputado chegando ao Congresso, deve vir e se inscrever na frente. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! Uma hora eu vou ter que ser o primeiro, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nSras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 a hora de n\u00f3s darmos um retorno para o nosso povo. Esta reforma, tudo isso tem que ser votado para o bem do povo brasileiro.\r\nL\u00e1 na rua, n\u00e3o h\u00e1 lado. L\u00e1 na rua, Deputado Subtenente Gonzaga, eles querem que todos n\u00f3s votemos, se poss\u00edvel, \"sim\", a favor da reforma. Este \u00e9 o momento. L\u00e1 na rua, n\u00e3o h\u00e1 cores. L\u00e1 na rua, as fam\u00edlias querem que n\u00f3s votemos \"sim\", querem essa reforma votada j\u00e1, se poss\u00edvel, antes da nossa ida para o recesso. \u00c9 isso o que o povo quer.\r\nColegas da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional, o povo quer isso. Tenho certeza de que eles v\u00e3o ficar felizes e contentes. Os desencontros v\u00e3o existir, mas isso \u00e9 normal.\r\nPortanto, vamos votar \"sim\" pela nossa reforma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RONDONIA, MINERA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RENDA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Contentamento do orador com o exerc\u00edcio da Presid\u00eancia dos trabalhos de sess\u00e3o da Casa, ao lado do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Defesa. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses da popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. Convite a Prefeitos Municipais, Vereadores e empres\u00e1rios para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate de assuntos pertinentes \u00e0 minera\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Ariquemes. Expectativa quanto \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou muito grato por esta oportunidade. Meus cumprimentos aos colegas Deputados que aqui se encontram. Somos poucos hoje na Casa, mas com muito valor, Presidente. Com certeza, o povo brasileiro est\u00e1 assistindo \u00e0s nossas explana\u00e7\u00f5es.\r\nCertamente, Presidente, fico muito feliz em estar representando o Estado de Rond\u00f4nia da forma como me apresento. Tenho dito em todos os cantos em que atuo, principalmente nos Munic\u00edpios do Estado, que represento o povo do meu Estado da melhor forma poss\u00edvel. Eu sou o soldado do povo de Rond\u00f4nia.\r\nHoje, Presidente, foi uma data muito especial para mim, pois estive Presidente da Mesa quando estava ao meu lado o nosso Presidente Jair Bolsonaro e, do outro lado, o Ministro da Defesa. Fiquei muito feliz, Deputados: estava eu \u00e0 mesa, presidindo; no lado direito, estava o Presidente; no lado esquerdo, o nosso Ministro da Defesa. Foi um momento feliz e talvez \u00fanico, porque dificilmente o Coronel Chris\u00f3stomo vai presidir uma Mesa diante do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Defesa. Que momento maravilhoso!\r\nO povo de Rond\u00f4nia est\u00e1 vendo o que estou fazendo por ele. Vim para c\u00e1 trabalhar para as fam\u00edlias de Rond\u00f4nia, para o Brasil. Eu vim para fazer tudo que for melhor para esse Estado, para faz\u00ea-lo crescer, para faz\u00ea-lo ser visto de uma forma diferente do passado. Rond\u00f4nia, voc\u00ea merece todo o meu apoio! Todo o meu trabalho \u00e9 para mostrar que Rond\u00f4nia tem o seu valor.\r\nE quero j\u00e1 fazer um convite a todos os Prefeitos e Vereadores do meu Estado de Rond\u00f4nia. Em breve - ser\u00e1 marcada a data -, vamos fazer uma audi\u00eancia p\u00fablica, que se chama mesa redonda nos Estados, para tratar de min\u00e9rios. Vamos tratar de min\u00e9rio no Estado de Rond\u00f4nia. \u00c9 necess\u00e1rio tratar desse assunto, porque somos um Estado riqu\u00edssimo em min\u00e9rio, mas hoje h\u00e1 muita gente sentada em cima. Vamos fazer com que essas pessoas saiam de cima e cumpram a lei, para que os min\u00e9rios saiam das suas minas cumprindo tudo aquilo que a lei fala e os impostos fiquem no nosso Estado. Rond\u00f4nia tem todo tipo de min\u00e9rio, \u00e9 riqu\u00edssimo; no entanto, o povo pouco aproveita essa riqueza natural.\r\nA data ainda est\u00e1 para ser marcada, mas certamente, entre julho e agosto, eu estarei presidindo essa mesa redonda, que se chama audi\u00eancia p\u00fablica, na cidade de Ariquemes. E estarei bem representando a C\u00e2mara dos Deputados, o Congresso Nacional, nesse quesito min\u00e9rio.\r\nEstar\u00e3o presentes nessa mesa redonda em Ariquemes para tratar sobre min\u00e9rios representantes das seguintes institui\u00e7\u00f5es: Minist\u00e9rio de Minas e Energia, Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, Companhia de Minera\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, IBAMA, ICMBio, Secretaria de Estado de Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia, COMIGA, Instituto Brasileiro de Minera\u00e7\u00e3o, Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES e Banco da Amaz\u00f4nia - BASA. Todos esses \u00f3rg\u00e3os dever\u00e3o estar l\u00e1 junto comigo para tratar sobre o ordenamento correto dos min\u00e9rios no Estado de Rond\u00f4nia.\r\nE conclamo aqui todos os Prefeitos, Vereadores e empres\u00e1rios interessados na quest\u00e3o mineral para estar, em data e hora a ser definidas, l\u00e1 na cidade de Ariquemes, uma cidade muito promissora, a terceira maior cidade do Estado. Certamente o Coronel Chris\u00f3stomo estar\u00e1 l\u00e1 para bem representar a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTenho dito na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, da qual fa\u00e7o parte como titular, que acabou o tempo em que quem mandava no min\u00e9rio eram os superpoderosos, as grandes empresas. Acabou esse tempo! \u00c9 tempo de darmos oportunidade para os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, os pequenos e m\u00e9dios exploradores de min\u00e9rio. Isso \u00e9 necess\u00e1rio, porque s\u00e3o eles que geram muitos empregos nos nossos Estados, nos nossos Munic\u00edpios. O grande empres\u00e1rio gera emprego, sim, mas, se o grande fizer a sua parte e muitos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios estiverem atuando, com certeza muito mais empregos ser\u00e3o gerados nos Estados e Munic\u00edpios, algo t\u00e3o necess\u00e1rio neste momento. \r\nO que mais se quer, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. O Brasil precisa disso. Chegamos ao limite: 14 milh\u00f5es de desempregados! Logicamente, isso veio l\u00e1 de atr\u00e1s; n\u00f3s j\u00e1 recebemos o Pa\u00eds com milh\u00f5es de desempregados. Mas vamos mudar essa situa\u00e7\u00e3o, porque o Governo Jair Bolsonaro veio para isso, e n\u00f3s estamos juntos!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POSSE,  GUSTAVO MONTEZANO, PRESIDENTE,  BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).\r\nCORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL,  ESPIG\u00c3O DO OESTE (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na cerim\u00f4nia de posse do novo Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. Regozijo com a anunciada abertura da caixa preta da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Participa\u00e7\u00e3o na comitiva do Ministro do Meio Ambiente em visita ao Munic\u00edpio de Espig\u00e3o do Oeste, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu estive na posse do novo Presidente do BNDES. Fiquei muito feliz com a fala dele, porque finalmente n\u00f3s teremos a caixa preta do BNDES aberta, para que o povo tome conhecimento do que realmente foi feito no passado naquele banco, que pertence ao povo brasileiro e que h\u00e1 um bom tempo deixou de ser das fam\u00edlias desta terra. \r\nFiquei muito feliz com o discurso dele e tenho certeza de que agora a CPI do BNDES vai caminhar muito mais em prol do conhecimento dos brasileiros de tudo que aconteceu, porque a sa\u00edda de 500 bilh\u00f5es de reais, eu falei 500 bilh\u00f5es de reais, desta terra para financiar outros pa\u00edses nada, nada democr\u00e1ticos foi uma afronta, foi um crime ao povo brasileiro.\r\nEu tamb\u00e9m quero registrar aqui que estou me deslocando para a cidade de Espig\u00e3o do Oeste, l\u00e1 em Rond\u00f4nia. Sigo viagem, Presidente, com o Ministro do Meio Ambiente.\r\nRond\u00f4nia, Coronel Cris\u00f3stomo est\u00e1 seguindo \u00e0s 18 horas para Espig\u00e3o. Vamos resolver as quest\u00f5es ambientais que est\u00e3o ocorrendo l\u00e1. Irei com o Ministro do Meio Ambiente. Um forte abra\u00e7o \u00e0 Rond\u00f4nia. At\u00e9 daqui a pouco. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ENCONTRO (EVENTO), EMPRES\u00c1RIO, ROND\u00d4NIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PECU\u00c1RIA, MINERA\u00c7\u00c3O, LEITE, PORTO, GUAJAR\u00c1_MIRIM (RO), COSTA MARQUES (RO), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA,",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Encontro de empres\u00e1rios rondonienses com o Presidente Jair Bolsonaro e com o Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Fico muito honrado sempre que venho \u00e0 tribuna para falar do meu povo de Rond\u00f4nia, porque estou aqui para representar esse povo t\u00e3o maravilhoso, t\u00e3o especial, o povo l\u00e1 do Estado do Norte, da Amaz\u00f4nia brasileira, o povo de Rond\u00f4nia!\r\nEu tenho dito que este ser\u00e1 - na verdade, j\u00e1 come\u00e7ou a ser - o Estado da moda do Brasil. O Estado da moda do Brasil \u00e9 Rond\u00f4nia, um Estado riqu\u00edssimo em min\u00e9rio, com a soja explodindo, a pecu\u00e1ria fort\u00edssima e uma bacia leiteira muito grande. E vamos melhorar agora as vias de acesso \u00e0s nossas BRs, com a vontade do meu Presidente da Rep\u00fablica e do nosso Ministro da Infraestrutura.\r\nQuero registrar, Sr. Presidente, uma passagem muito importante para Rond\u00f4nia. Eu trouxe ao Planalto v\u00e1rios empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia na semana passada, na ter\u00e7a-feira, dia 30 de julho, para se encontrarem com o nosso Presidente Bolsonaro, que faz um belo trabalho pela nossa Na\u00e7\u00e3o. Eles conversaram, trocaram ideias, apresentaram boas solu\u00e7\u00f5es futuras para o Presidente, para tratar de cinco setores: pecu\u00e1ria, bacia leiteira, soja, minera\u00e7\u00e3o e os portos federais de Guajar\u00e1-Mirim e Costa Marques.\r\nNesta semana, teremos outro momento muito importante. Esses empres\u00e1rios e mais outros se encontrar\u00e3o com o nosso Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia. S.Exa. vai nos honrar com este encontro, em que trataremos do futuro da reforma tribut\u00e1ria. Certamente, esses empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia v\u00e3o contribuir muito, at\u00e9 porque v\u00e3o apresentar ao Presidente Rodrigo Maia alguns dados importantes para a reforma tribut\u00e1ria. Tenho certeza de que Rond\u00f4nia est\u00e1 sendo muito bem representada por esses empres\u00e1rios e pelo Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, Deputado Federal de Rond\u00f4nia e soldado do povo do Estado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, EMPRES\u00c1RIO, ROND\u00d4NIA, FAVOR\u00c1VEL, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Presidente Rodrigo Maia pela concess\u00e3o de audi\u00eancias a empres\u00e1rios do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero fazer um agradecimento e tornar p\u00fablico o que ocorreu semana passada, quando diversos empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia, sob a lideran\u00e7a do Coronel Chris\u00f3stomo - este Deputado Federal -, foram at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e apresentaram demandas positivas, para que n\u00f3s possamos fazer o Estado de Rond\u00f4nia crescer, desenvolver e criar empregos e rendas.\r\nE hoje, Presidente, V.Exa. foi uma pessoa muito especial, ao receber tamb\u00e9m esses empres\u00e1rios na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Eles ficaram felizes, e eu tamb\u00e9m, com a forma como V.Exa. conduziu o encontro e os orientou quanto \u00e0 futura reforma, a reforma previdenci\u00e1ria, que ser\u00e1 um grande momento e um marco para esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRES\u00c1RIO, ROND\u00d4NIA, DEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Encontro de empres\u00e1rios do Estado de Rond\u00f4nia com os Presidentes Jair Bolsonaro e Rodrigo Maia. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de poder falar ao meu povo de Rond\u00f4nia.\r\nEu tenho a agradecer a vinda dos nossos empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia para o encontro que houve na semana passada com o Presidente Bolsonaro. Ontem tivemos a reuni\u00e3o com o nosso Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e os empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia. Muito bem. E eles sa\u00edram felizes, porque eu liderei os dois grupos, tanto com o Presidente Bolsonaro quanto com o Presidente da Casa, o nosso Deputado Rodrigo Maia. E as duas a\u00e7\u00f5es foram muito importantes, porque abriram uma fala direta com o Chefe do Poder Executivo Federal e o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados em a\u00e7\u00f5es, por exemplo, como a reforma tribut\u00e1ria.\r\nA reforma tribut\u00e1ria foi apresentada em linhas gerais aos nossos empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia, que sa\u00edram felizes. E algumas a\u00e7\u00f5es com o Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m j\u00e1 foram al\u00e7adas positivamente.\r\nOs Ministros que estavam conosco, naquele encontro com os empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia, j\u00e1 deram solu\u00e7\u00e3o para algumas demandas muito positivas para Rond\u00f4nia. Rond\u00f4nia sai na frente. Os empres\u00e1rios de Rond\u00f4nia saem na frente. Com certeza, queremos somar com o Governo Jair Bolsonaro, com o Governo do Estado de Rond\u00f4nia. O Deputado Coronel Chris\u00f3stomo continuar\u00e1 trabalhando fortemente nisso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALUNO UNIVERSIT\u00c1RIO, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PRIVADA, VILHENA (RO), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos estudantes das Faculdades Integradas Apar\u00edcio Carvalho, do Estado de Rond\u00f4nia, presentes na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nFico muito feliz e muito grato por poder me congratular com cada universit\u00e1rio que aqui se encontra, vindo l\u00e1 do meu Estado, o Estado de Rond\u00f4nia, especificamente da cidade de Vilhena, cidade por que tenho um apre\u00e7o muito grande, respeito e amor. \u00c9 o que sinto pelo Cone Sul, do qual Vilhena \u00e9 a cidade-m\u00e3e.\r\nProfessor, esses estudantes que o senhor est\u00e1 conduzindo, com certeza, n\u00e3o tenho d\u00favida, ser\u00e3o grandes estudantes, seja o amigo, sejam as amigas aqui presentes. Aqui em Bras\u00edlia os senhores t\u00eam um espa\u00e7o, t\u00eam uma casa para ficar, para que possam visitar as institui\u00e7\u00f5es da \u00e1rea do direito. Certamente o fizeram e foram muito bem atendidos, n\u00e3o s\u00f3 nas institui\u00e7\u00f5es de direito, como tamb\u00e9m aqui, neste local, no Congresso Nacional, a Casa do Povo, na C\u00e2mara dos Deputados Federais.\r\nO Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, este que vos fala, do Estado de Rond\u00f4nia, est\u00e1 feliz em receb\u00ea-los, em recepcion\u00e1-los aqui na Casa do Povo, dos brasileiros. Estejam felizes tamb\u00e9m e sigam na paz de Deus at\u00e9 a cidade de Vilhena.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, por esta oportunidade de homenagear os estudantes da FIMCA - Faculdades Integradas Apar\u00edcio Carvalho, de Rond\u00f4nia.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, MARCOS ROCHA, GOVERNADOR, DEFESA, ROND\u00d4NIA, MUNIC\u00cdPIO, PORTO VELHO (RO), SANEAMENTO B\u00c1SICO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o de for\u00e7as para melhoria do setor de saneamento b\u00e1sico no Estado de Rond\u00f4nia. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito grato, Sr. Presidente Bibo Nunes, grande homem da comunica\u00e7\u00e3o no Rio Grande do Sul. Eu diria que \u00e9 o homem da televis\u00e3o mais visto no Estado do Rio Grande do Sul, onde eu vivi por 9 anos, trabalhando no Ex\u00e9rcito Brasileiro. Muito obrigado pela oportunidade de falar ao povo de Rond\u00f4nia.\r\nVenho hoje a esta tribuna de outra forma: venho pedir o entendimento n\u00e3o apenas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m aos nossos governantes, aos nossos Parlamentares, \u00e0 sociedade em geral, n\u00e3o s\u00f3 da minha Capital, Porto Velho, como tamb\u00e9m de todos os Munic\u00edpios. N\u00f3s somos 52 Munic\u00edpios em Rond\u00f4nia. \r\nPrecisamos estar entendidos para buscar a concilia\u00e7\u00e3o. Temos que buscar a concilia\u00e7\u00e3o do Governador para baixo e at\u00e9 o Governador. N\u00e3o podemos estar voltados para ciumeiras, n\u00e3o podemos deixar de entender que somos todos cidad\u00e3os rondonienses voltados para atender \u00e0s quest\u00f5es e \u00e0s necessidades dos nossos Munic\u00edpios e do Estado. N\u00e3o podemos nos voltar uns contra os outros, levando a crer que uns s\u00e3o importantes e outros, n\u00e3o. Todos s\u00e3o importantes! Cada um tem um ato, e esse ato, acoplado ao de outro Parlamentar ou de outro governante, \u00e9 muito importante. A soma dos esfor\u00e7os \u00e9 que vai levar Rond\u00f4nia ao crescimento e a ser mais respeitada por todos. \u00c9 disso que precisamos. \u00c9 disso que Rond\u00f4nia precisa para encontrar o melhor ponto de equil\u00edbrio e, assim, possamos mostrar o valor do Estado, um Estado que \u00e9 novo, que ainda n\u00e3o tem 40 anos. \r\n\u00c9 hora de voltarmos nossas for\u00e7as, nossas vontades, nossos projetos, para Rond\u00f4nia e seus Munic\u00edpios crescerem. Nossas dificuldades s\u00e3o muito grandes, mas nossas dificuldades n\u00e3o est\u00e3o nas ideias de cada um. Nossas dificuldades est\u00e3o materializadas nos bairros de Porto Velho, na Zona Leste e na Zona Sul. Em todos os cantos de Porto Velho, h\u00e1 problemas. Em muitos Munic\u00edpios, existem muitos problemas. Eu n\u00e3o vou citar todos os problemas, apenas um, que \u00e9 especial: a falta de saneamento b\u00e1sico. Precisamos fazer o saneamento b\u00e1sico. \r\nVamos unir as for\u00e7as do Governador e de quem lhe estiver abaixo, porque precisamos uns dos outros. Nosso Estado precisa sair da mazela que \u00e9 a falta de saneamento b\u00e1sico. O saneamento b\u00e1sico representa a sa\u00fade principalmente para nossas crian\u00e7as. \r\nSr. Presidente, n\u00e3o sei se V.Exa. vive as dificuldades da falta de saneamento b\u00e1sico no Rio Grande do Sul. Meu Estado de Rond\u00f4nia sofre. Muitas crian\u00e7as est\u00e3o deixando de viver: muitas delas t\u00eam perdido a vida. A falta de saneamento b\u00e1sico tem tirado a vida das crian\u00e7as. Esta \u00e9 a verdade!\r\nSrs. Governantes de Rond\u00f4nia, Srs. Parlamentares, Srs. Vereadores, vamos nos unir! Rond\u00f4nia, vamos nos unir! Esta \u00e9 a hora. O tempo \u00e9 este.\r\nN\u00f3s temos nosso Presidente Jair Bolsonaro, um homem voltado para ajudar o povo brasileiro. O Presidente Bolsonaro n\u00e3o quer tirar nada de ningu\u00e9m, como aconteceu no passado. Ele n\u00e3o quer falcatruas. Bolsonaro \u00e9 o Presidente da nova ordem, algu\u00e9m que quer as coisas corretas. Quem n\u00e3o quiser o que \u00e9 correto n\u00e3o far\u00e1 parte deste Governo, n\u00e3o far\u00e1 parte das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas positivas. \r\nO Brasil mudou e continua mudando rapidamente. Ontem, votamos a reforma da Previd\u00eancia. A proposta da Nova Previd\u00eancia j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nesta Casa: foi encaminhada para o Senado Federal. N\u00f3s fizemos, nesta Casa, nossa parte, nosso trabalho. \r\nV.Exa., Sr. Presidente, e eu sempre votamos \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, porque votamos a favor dos brasileiros, votamos a favor do Rio Grande do Sul e de Rond\u00f4nia. \r\nConte comigo, Rond\u00f4nia! \r\nConte comigo, Governo Marcos Rocha!\r\nEstou aqui para ajudar nosso povo, em prol de uma vida melhor para todas as nossas fam\u00edlias.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil, para que todos os rondonienses tomem conhecimento e me deem retorno, para eu saber se minha fala est\u00e1 atendendo ao meu povo, ou se tenho que mudar, se minha fala precisa ser diferente. Pode ser que eu n\u00e3o esteja chegando ao cora\u00e7\u00e3o do povo ou que eu esteja equivocado. \u00c0s vezes, isso acontece. Mas, no meu entendimento, minhas convic\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito pertinentes, porque n\u00e3o d\u00e1 mais para continuar como dantes. O Brasil est\u00e1 sendo transformado para os brasileiros.\r\nQue assim seja!\r\nFiquem com Deus!\r\nAt\u00e9 outra oportunidade!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, DISCUSS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de rediscuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conceda 1 minutinho para o Coronel Chris\u00f3stomo, por favor.(Pausa.)\r\nSr. Presidente, eu fiquei a pensar aqui agora: como as For\u00e7as Armadas v\u00e3o exercer a sua atividade policial na faixa de fronteira? Na faixa de fronteira, o sistema \u00e9 bruto. O sistema \u00e9 muito bruto l\u00e1. Os membros das For\u00e7as Armadas que exercem poder de pol\u00edcia na faixa de fronteira t\u00eam que exercer a sua atividade com muita maestria, porque hoje o tr\u00e1fico de drogas \u00e9 violento, o roubo de ve\u00edculos do Brasil para outros pa\u00edses \u00e9 muito grande, o crime transnacional n\u00e3o \u00e9 fraquinho. Vai ficar complicada a atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas da forma como est\u00e1 neste PL.\r\nPortanto, sugiro que seja rediscutido este PL, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou muito grato pela oportunidade.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu sei que existem pessoas que queriam que eu estivesse com uma boina agora, mas a boina \u00e9 usada em momentos mais especiais do que este.\r\nSenhores, eu sou, sim, das For\u00e7as Armadas! E pergunto: como a autoridade policial pode trabalhar dentro do PL? De que forma poder\u00e1 exercer a sua atividade, em favor da seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os, quando esse limite n\u00e3o atende as necessidades? Estou preocupado, sim!\r\nComo as For\u00e7as Armadas trabalhar\u00e3o na faixa de fronteira com toda a tranquilidade que o PL apresenta? Senhores, na faixa de fronteira, o sistema \u00e9 bruto. Quem transporta 5 toneladas de coca\u00edna entra para matar ou para morrer. As For\u00e7as Armadas executam essa atividade. Na faixa de fronteira n\u00e3o existe bonzinho, n\u00e3o!\r\nPortanto, senhores, \u00e9 necess\u00e1rio, sim, refletir sobre isso, sobre a atua\u00e7\u00e3o dos nossos policiais e das For\u00e7as Armadas na faixa de fronteira.\r\nE o que dizer do policial em situa\u00e7\u00e3o de crise? Deputado Delegado Pablo, em situa\u00e7\u00e3o de crise, o policial n\u00e3o sabe do momento seguinte. Ele tem que estar preparado para tudo. \u00c9 assim com o policial militar tamb\u00e9m. Na hora do sufoco, n\u00e3o deve existir moleza, meu amigo!\r\nVejam o risco que podemos causar a esses homens e mulheres da seguran\u00e7a p\u00fablica - policiais militares, policiais civis, militares das For\u00e7as Armadas na faixa de fronteira. \r\nDeixo esse recado a todos.\r\nMuito obrigado, senhores e senhoras. Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNCIA FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ROND\u00d4NIA. \r\nCORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO VICE-PRESIDENTE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com as queimadas no Estado de Rond\u00f4nia. Agradecimento aos Deputados pela elei\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960; relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964 , referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, grato por esta oportunidade, quero informar ao Plen\u00e1rio que em Rond\u00f4nia n\u00f3s tomamos conta do Estado. N\u00f3s estamos, sim, preocupados com as queimadas, embora elas sejam responsabilidade do Governo do Estado, e assim deixaremos. \r\nQuero tornar p\u00fablico outro assunto, Sr. Presidente. Eu fui eleito 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o da PEC dos Militares. Fiquei muito honrado e muito grato a todos os Parlamentares que, na manh\u00e3 de hoje, votaram para que eu fosse um dos Vice-Presidentes da Comiss\u00e3o da PEC dos Militares. \r\nMuito feliz, n\u00e3o poderia deixar de agradecer a todos os Deputados e Deputadas que estavam presentes.\r\nEu me senti muito feliz com os nobres amigos da Oposi\u00e7\u00e3o e que mostraram naquele momento n\u00e3o haver Oposi\u00e7\u00e3o nem Situa\u00e7\u00e3o. Todos n\u00f3s somos Parlamentares.\r\nPortanto, estou aqui representando os militares das For\u00e7as Armadas, da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO ILEGAL, CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra declara\u00e7\u00f5es inconsistentes a respeito da regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vou falar uma coisa aqui.\r\nParlamentares, tem gente que fala em Amaz\u00f4nia e, se vir um jacar\u00e9, vai pensar que \u00e9 uma lagartixa gigante; se vir uma on\u00e7a, vai pensar que \u00e9 um gat\u00e3o de estima\u00e7\u00e3o; se vir uma sucuri, vai pensar que \u00e9 um minhoc\u00e3o colorido.\r\nParem de falar besteira! Quem conhece a Amaz\u00f4nia \u00e9 quem est\u00e1 l\u00e1.\r\nDeputado Delegado Pablo, fale que o Amazonas tem apenas 3% de desmatamento!\r\nVamos parar de falar besteira! Tem gente que est\u00e1 l\u00e1 no Leblon e s\u00f3 conhece a Amaz\u00f4nia em figurinha de \u00e1lbum. Tem gente que est\u00e1 em Pinheiros, em S\u00e3o Paulo, e n\u00e3o ouviu sequer falar em Amaz\u00f4nia. Portanto, a Amaz\u00f4nia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ROND\u00d4NIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos visitantes presentes nas galerias do plen\u00e1rio. Atua\u00e7\u00e3o do orador em prol do Estado de Rond\u00f4nia, na condi\u00e7\u00e3o de membro da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do setor de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato pela oportunidade de falar ao meu povo de Rond\u00f4nia.\r\nEu me volto para as galerias para mandar um grande abra\u00e7o aos nossos eleitores, ao povo, ao grupo de pessoas que est\u00e3o aqui nos assistindo.\r\nSejam muito bem-vindos!\r\nEu tenho dito sempre neste plen\u00e1rio que vim pelo povo de Rond\u00f4nia para esta Casa, que o que fa\u00e7o aqui \u00e9 por cada cidad\u00e3o do meu Estado.\r\nQuero informar ao povo de Rond\u00f4nia que ontem fiquei muito feliz por assumir a vaga de membro titular da Comiss\u00e3o Especial do Saneamento B\u00e1sico.\r\nEssa Comiss\u00e3o tem uma import\u00e2ncia muito grande para o Brasil. Vamos tratar exatamente daquele cidad\u00e3o que n\u00e3o tem \u00e1gua pot\u00e1vel para beber na sua casa, que n\u00e3o tem esgoto sanit\u00e1rio. Muitos brasileiros n\u00e3o conhecem isso. Mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o conhecem o esgotamento sanit\u00e1rio. Teremos, Sr. Presidente, 22 bilh\u00f5es por ano nesta Comiss\u00e3o para tratarmos com todos os Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nEu n\u00e3o poderia ficar de fora dessa Comiss\u00e3o, porque o meu Estado, infelizmente, foi tratado com muito descaso no passado. No passado e, eu diria, at\u00e9 pouco tempo. No meu Estado 2% do esgoto passa pelo saneamento b\u00e1sico.\r\n\u00c9 triste falar isso diante do Brasil, diante dos brasileiros, mas agora eu estou na Comiss\u00e3o Especial e vou lutar pelo povo de Rond\u00f4nia, pelas fam\u00edlias de muitos bairros que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada na sua casa, muito menos saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s n\u00e3o sabemos o que \u00e9 saneamento b\u00e1sico, porque s\u00f3 2% do esgoto \u00e9 captado, Sr. Presidente. \u00c9 entristecedor.\r\nMas o Coronel Chris\u00f3stomo, Deputado Federal por Rond\u00f4nia, um soldado de Rond\u00f4nia, est\u00e1 aqui e vai lutar muito pelo nosso povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez quero me dirigir ao povo de Rond\u00f4nia, o meu povo, o povo que estou defendendo permanentemente no Congresso Nacional.\r\nQuero falar sobre o Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, que ontem passou aqui na Casa. Votei a favor. Votei \"sim\" para o aumento da \u00e1rea da posse de arma do propriet\u00e1rio rural.\r\nAgora, sim, Presidente, o propriet\u00e1rio rural poder\u00e1 usar a sua arma, se assim for necess\u00e1rio, dentro de toda a extens\u00e3o da sua propriedade e n\u00e3o mais s\u00f3 dentro da casa, s\u00f3 dentro do galp\u00e3o, Deputado Capit\u00e3o Augusto. Agora, sim! Agora o caldo vai engrossar! N\u00e3o vai ser f\u00e1cil para quem quer invadir \u00e1rea de propriet\u00e1rio rural, daquele cidad\u00e3o, daquela cidad\u00e3, daquela fam\u00edlia que est\u00e1 l\u00e1 no fundo do Munic\u00edpio. Agora o bandido, o malfeitor que pensar em entrar na propriedade alheia vai pensar muitas vezes antes de entrar, porque est\u00e1 agora \u00e9 lei, o propriet\u00e1rio est\u00e1 autorizado a usar sua arma para defender o seu espa\u00e7o e a sua fam\u00edlia, como tem que ser, como sempre defendi. Dessa forma que, quando todo o processo estiver resolvido, logicamente, o propriet\u00e1rio de terra vai ter muito mais seguran\u00e7a para defender a sua terra - ele deve ter lutado muito para consegui-la - e proteger a sua fam\u00edlia.\r\nParab\u00e9ns a todos os brasileiros, em especial os propriet\u00e1rios de terra do meu Estado de Rond\u00f4nia! Agora os senhores podem defender a sua fam\u00edlia e a sua terra, a sua propriedade, porque isso \u00e9 justo! Aten\u00e7\u00e3o: bandido n\u00e3o vai ter vez mais, n\u00e3o! Bandido vai deixar de ser bandido, porque a bala vai pegar naquele que quiser invadir \u00e1rea privada, \u00e1rea de cidad\u00e3o do bem!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nLIBERA\u00c7\u00c3O, VOO INTERNACIONAL, PORTO VELHO (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Defesa da libera\u00e7\u00e3o de voos internacionais no Aeroporto Governador Jorge Teixeira de Oliveira, no Munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu colega, realmente, agora, com o projeto de lei que n\u00f3s votamos ontem - e o Coronel Chris\u00f3stomo, este soldado de Rond\u00f4nia, votou a favor - vamos ampliar a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio de terra, para que ele possa usar arma. Acabou a moleza l\u00e1 no interior, l\u00e1 no fundo do Munic\u00edpio!\r\nDeputado Capit\u00e3o Augusto, a bala vai comer solta para o bandido, para aquele que chegar para cometer qualquer crime, qualquer coisa contra o propriet\u00e1rio de terra, contra a sua fam\u00edlia! \u00c9 dessa forma que ser\u00e1!\r\nTenho certeza de que, no Brasil, todo homem do campo estar\u00e1 mais tranquilo, porque muita gente fica distante do Munic\u00edpio e n\u00e3o tem como se defender. Se tiver que chamar a pol\u00edcia, a pol\u00edcia chega no outro dia.\r\nAgora, com a sua arma carregada, estando o propriet\u00e1rio pronto para defender a sua fam\u00edlia e a sua propriedade, eu quero ver o bandido chegar junto.\r\nPortanto, votei e votaria quantas vezes mais pudesse, porque o povo de Rond\u00f4nia, o povo do campo merecem prote\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m aqui tratar do assunto que V.Exa., Presidente, falou h\u00e1 pouco. N\u00f3s precisamos internacionalizar o aeroporto de Porto Velho. N\u00f3s precisamos exatamente da Receita Federal, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA e da Pol\u00edcia Federal. Isso \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nPortanto, aten\u00e7\u00e3o, Rond\u00f4nia! Vamos internacionalizar o nosso aeroporto! E eu vou atr\u00e1s dessas tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es, para que elas cheguem rapidamente e para que n\u00f3s possamos internacionalizar o Aeroporto Governador Jorge Teixeira de Oliveira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DOS MILITARES, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS PENS\u00d5ES MILITARES, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SERVI\u00c7O MILITAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDESENVOLVIMENTO URBANO, PORTO VELHO (RO), FAVOR\u00c1VEL, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es os oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.  Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar na Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Continuidade da atua\u00e7\u00e3o do orador em prol dos Munic\u00edpios do Estado de Rond\u00f4nia, especialmente de Porto Velho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Capit\u00e3o Augusto, o Coronel Chris\u00f3stomo \u00e9 este soldado de Rond\u00f4nia. Aten\u00e7\u00e3o, Rond\u00f4nia! Aten\u00e7\u00e3o, Brasil! O Coronel Chris\u00f3stomo, este soldado que fala para todos, est\u00e1 muito feliz.\r\nQuero fazer um agradecimento a todos os Parlamentares que, ontem, votaram a favor de o Coronel Chris\u00f3stomo ser o 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Especial sobre a previd\u00eancia dos militares brasileiros. Muito me honraram, Capit\u00e3o Augusto, o seu voto e as suas orienta\u00e7\u00f5es. Muito obrigado.\r\nAgora, resta a este soldado de Rond\u00f4nia trabalhar muito para que seja feita justi\u00e7a, porque \u00e9 isso que deve ser feito. Esta Casa trabalha para isso, para fazer justi\u00e7a para todos os militares brasileiros, sejam eles das For\u00e7as Armadas, \u00e0s quais eu perten\u00e7o - sou do Ex\u00e9rcito -, sejam eles da Pol\u00edcia Militar, que merece justi\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nEssa proposta, certamente, no meu entender, n\u00e3o ter\u00e1 grandes dificuldades na Casa, porque o entendimento dos Parlamentares \u00e9 que os militares realmente s\u00e3o diferenciados, e estes o s\u00e3o: n\u00e3o t\u00eam dia, n\u00e3o t\u00eam hora, n\u00e3o t\u00eam momento, n\u00e3o t\u00eam miss\u00e3o; saem para cuidar dos cidad\u00e3os dos seus Estados, no caso dos policiais militares, e do cidad\u00e3o brasileiro, no caso dos militares das For\u00e7as Armadas. Portanto, muito me honra participar dessa Comiss\u00e3o Especial.\r\nTamb\u00e9m fui privilegiado ontem com uma vaga de titular na Comiss\u00e3o Especial que trata do saneamento b\u00e1sico. Deputado, saneamento b\u00e1sico \u00e9 coisa que brasileiro n\u00e3o conhece.\r\nO meu Estado - e eu falo isto muito entristecido - tem em torno de 2% de saneamento b\u00e1sico. Isso significa o seguinte: muitos dos nossos bairros n\u00e3o conhecem \u00e1gua tratada, nunca sentiram o gosto dela. \u00c9 essa a realidade. As cidades do meu Estado n\u00e3o sabem o que \u00e9 saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o sabem! Quantas crian\u00e7as ficam sem vida devido \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico? Saneamento b\u00e1sico \u00e9 sa\u00fade.\r\nMas o Coronel Chris\u00f3stomo, este soldado aqui, faz parte agora, gra\u00e7as a Deus, dessa Comiss\u00e3o Especial. E vou lutar muito para que Rond\u00f4nia seja privilegiada e tenha o respeito de todos os governos, principalmente do Governo Federal. N\u00e3o me furtarei a trabalhar para que os Munic\u00edpios de Rond\u00f4nia, principalmente a Capital, Porto Velho, realmente sejam privilegiados com muitas melhorias no saneamento b\u00e1sico. Como eu disse, principalmente em Porto Velho, muitos bairros precisam muito desse trabalho.\r\nE muitos empregos, milhares de empregos ser\u00e3o criados no nosso Pa\u00eds. Que assim seja! Se depender de mim, com certeza esses 22 bilh\u00f5es de reais que ser\u00e3o empregados anualmente chegar\u00e3o at\u00e9 o cidad\u00e3o. Foi para isto que eu vim a esta Casa, para defender o povo de Rond\u00f4nia, o meu povo, e o povo brasileiro.\r\nSolicito a V.Exa. que a minha fala seja veiculada em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o, inclusive no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, por mais esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMANDAS, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), ATUA\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 Base A\u00e9rea de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, para acompanhamento da opera\u00e7\u00e3o de combate aos focos de inc\u00eandio na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive no domingo na Base A\u00e9rea de Porto Velho para constatar toda a opera\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas para resolver o problema dos focos de inc\u00eandio na Amaz\u00f4nia. L\u00e1 inclusive tratei com o comandante da base e com os pilotos que est\u00e3o realizando esse belo trabalho.\r\nAs For\u00e7as Armadas, atrav\u00e9s da GLO - Garantia da Lei e da Ordem que o nosso Presidente Bolsonaro determinou, est\u00e3o fazendo um belo trabalho durante o per\u00edodo da manh\u00e3 at\u00e9 o final da tarde l\u00e1 no Estado de Rond\u00f4nia e nos Estados da Amaz\u00f4nia.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Comiss\u00e3o Especial destinada ao debate do novo marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, fico muito grato. Um soldado de Rond\u00f4nia n\u00e3o pode perder as oportunidades. \r\nAqui trago para todos os senhores que estou fazendo parte daquela Comiss\u00e3o de saneamento b\u00e1sico. Que felicidade, Rond\u00f4nia, por eu estar compondo esta Comiss\u00e3o, com este grupo de Parlamentares, para que n\u00f3s possamos iniciar a corre\u00e7\u00e3o da injusti\u00e7a cometida com o meu Estado.\r\nHoje n\u00f3s temos, em Rond\u00f4nia, no meu Estado, em torno de 2% de saneamento b\u00e1sico. \u00c9 calamitosa essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 algo inadmiss\u00edvel! Pe\u00e7o ao Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Evair Vieira de Melo, que \u00e9 do Esp\u00edrito Santo - tenho certeza de que ele tem um bom cora\u00e7\u00e3o - que me ajude a corrigir essa injusti\u00e7a cometida com o povo rondoniense. N\u00f3s n\u00e3o merecemos isso! O nossos bairros n\u00e3o merecem isso! Portanto, Presidente Evair Vieira de Melo, pe\u00e7o que nos ajude, junto com todos os outros componentes, para que Rond\u00f4nia seja o primeiro olhar desta Comiss\u00e3o, para que o nosso povo possa viver melhor, para que as nossas crian\u00e7as n\u00e3o morram de doen\u00e7a devido \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ROND\u00d4NIA, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PRODUTORES DE SOJA (APROSOJA BRASIL), VILHENA (RO), CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado contra aliados do Presidente Jair Bolsonaro. Participa\u00e7\u00e3o do orador em debate sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Estado de Rond\u00f4nia. Presen\u00e7a do Parlamentar em reuni\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Soja - APROSOJA, realizada no Munic\u00edpio de Vilhena.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito grato pela oportunidade.\r\nQuero informar a todos os brasileiros que, por ser bolsonarista, eu n\u00e3o sou doente! Os brasileiros e as brasileiras de todos os cantos que s\u00e3o bolsonaristas n\u00e3o s\u00e3o doentes; s\u00e3o respons\u00e1veis, s\u00e3o brasileiros que querem um Brasil muito melhor do que antes.\r\nPortanto, quem diz isso j\u00e1 est\u00e1 com o p\u00e9 na cova. Esse n\u00e3o est\u00e1 nem doente, est\u00e1 dentro da cova, praticamente morto.\r\nN\u00f3s somos bolsonaristas, sim, e respeitamos todos os lados, inclusive esses que dizem que os bolsonaristas s\u00e3o doentes.\r\nMas eu quero tratar aqui, Presidente, do encontro que houve segunda-feira passada, na minha Rond\u00f4nia, sobre regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nA regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Estado de Rond\u00f4nia, no meu Estado, \u00e9 algo de extrema import\u00e2ncia. \r\nO Coronel Cris\u00f3stomo est\u00e1, sim, trabalhando muito e vai envidar todos os esfor\u00e7os para que o nosso povo de Rond\u00f4nia tenha a sua terra regularizada. O Governo Bolsonaro quer fazer isso, porque isso vai fazer com que os Estados venham a crescer muito. \u00c9 disto que o Brasil precisa: crescer para criar empregos e renda. Vamos diminuir muito o n\u00famero de desempregados, que \u00e9 o que as nossas cidades precisam. O Coronel Chris\u00f3stomo, do Estado de Rond\u00f4nia, estar\u00e1 no Cone Sul a partir de quinta-feira, prestigiando o nosso povo da APROSOJA, o nosso povo do agroneg\u00f3cio, naquela \u00e1rea chamada Cone Sul.\r\nAguarde-me, Vilhena! O Coronel Chris\u00f3stomo est\u00e1 chegando!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROND\u00d4NIA, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, VIAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Visita do orador a Munic\u00edpios localizados na regi\u00e3o do Cone Sul do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu quero informar que amanh\u00e3 irei \u00e0 regi\u00e3o do Cone Sul, em Rond\u00f4nia. Vou a Vilhena e vou percorrer os Munic\u00edpios que comp\u00f5em o Cone Sul, aquela \u00e1rea t\u00e3o rica e de t\u00e3o grande desenvolvimento.\r\nPor sinal, amanh\u00e3 come\u00e7a o grande movimento do agroneg\u00f3cio em Vilhena. Infelizmente, n\u00e3o poderei estar l\u00e1 na parte da manh\u00e3, mas chegarei na parte da tarde e irei visitar o Munic\u00edpio de Vilhena e v\u00e1rios outros Munic\u00edpios do Cone Sul. Trata-se de uma \u00e1rea de grande import\u00e2ncia para o Estado, uma \u00e1rea de grandes produtores. O Coronel Chris\u00f3stomo vai visitar os Munic\u00edpios.\r\nAt\u00e9 l\u00e1, Cone Sul. Aguarde o Coronel a\u00ed em Rond\u00f4nia.\r\nUm forte abra\u00e7o a toda Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato. Meus respeitos a V.Exa.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, neste momento estou a pensar em cada um dos senhores que est\u00e3o a\u00ed. Logicamente, \u00e9 poss\u00edvel que eu seja entendido por alguns e que outros n\u00e3o consigam chegar \u00e0 cabe\u00e7a do Coronel Chris\u00f3stomo. Mas eu pe\u00e7o ao povo brasileiro que me entenda.\r\nEu j\u00e1 vou dizendo o que quero. Quero pedir que seja retirado de pauta e nunca mais retorne a este plen\u00e1rio este projeto dos partidos pol\u00edticos. E eu vou dizer por qu\u00ea. \r\nSenhores, para pagar advogado, pagar contador, comprar im\u00f3veis e pagar multas eleitorais cada um tem que tomar as provid\u00eancias cab\u00edveis.\r\n\"Ah! Mas precisa-se de recursos para atender isso!\" J\u00e1 existem. J\u00e1 temos. Excesso, pedir mais, o povo n\u00e3o suporta. O povo brasileiro est\u00e1 sem dinheiro. N\u00f3s estamos vivendo um momento de crise financeira. O Brasil n\u00e3o tem dinheiro. N\u00e3o podemos, agora, pedir mais dinheiro para colocar em campanha pol\u00edtica.\r\nEu, Coronel Chris\u00f3stomo, preciso de dinheiro? Preciso. Eu sou liso. Eu sou liso e preciso, sim, de dinheiro, mas j\u00e1 tenho um pouco de recursos. Vamos resolver o problema com os recursos que temos. N\u00e3o podemos avan\u00e7ar mais. O povo brasileiro n\u00e3o tem dinheiro para dar para a pol\u00edtica neste momento.\r\nPortanto, pe\u00e7o que seja retirado de pauta este pleito pol\u00edtico nesta Casa.\r\nEstou muito grato a todos.\r\nObrigado, Presidente, por esta oportunidade.\r\nEstou muito feliz, cumprindo, sim, aquilo que o povo de Rond\u00f4nia e do Brasil est\u00e1 me pedindo: \"N\u00e3o fa\u00e7a isso, Coronel! N\u00f3s n\u00e3o queremos dar 1 real a mais\". Isso n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, embora eu tenha dito - n\u00e3o estou sendo leviano - que eu precise de dinheiro. Mas, no momento, isso n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel. No momento, temos que apertar o cinto, porque o povo brasileiro precisa disso.\r\nObrigado, Presidente.\r\nFiquem com Deus! Um forte abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BR-364, RODOVIA, PORTO VELHO (RO), RIO BRANCO (AC), SENADOR ODACIR SOARES, DENOMINA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, REQUERIMENTO, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento para denomina\u00e7\u00e3o de Rodovia Senador Odacir Soares do trecho da BR-364 entre Porto Velho, no Estado de Rond\u00f4nia, e Rio Branco, no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, minha contin\u00eancia e meu respeito a V.Exa. \r\nEu quero fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, um pedido aos acrianos aqui. Colegas acrianos, permitam-me usar o nome de um acriano que faleceu recentemente em Porto Velho, o Senador Odacir Soares. Ele foi Senador por Rond\u00f4nia, mas era acriano. Quero entrar amanh\u00e3 com o requerimento, Presidente, para darmos \u00e0 BR-364, de Porto Velho a Rio Branco, o nome de BR Senador Odacir Soares, um Senador reconhecido pelo Norte, por Rond\u00f4nia e pelo Acre.\r\nPe\u00e7o permiss\u00e3o aos meus colegas acrianos para essa homenagem. Amanh\u00e3 darei entrada nesse requerimento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COSTA MARQUES (RO), GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO), CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, VIAGEM.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "An\u00fancio da visita do orador aos Munic\u00edpios de Costa Marques e Guajar\u00e1-Mirim, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou muito grato pela oportunidade de falar para meu povo de Rond\u00f4nia.\r\nQuero informar, minha querida Costa Marques, que \u00e9 poss\u00edvel que eu esteja a\u00ed no pr\u00f3ximo fim de semana, quando ocorrer\u00e1 o Festival de Praia. Seria bom que todo o Estado de Rond\u00f4nia e outros Estados visitassem Costa Marques, onde ser\u00e1 realizado um festival muito especial, muito festejado.\r\nEu irei visitar tamb\u00e9m Guajar\u00e1-Mirim e levar boas not\u00edcias \u00e0 cidade. Visitarei o Governador do Estado boliviano de Beni, com quem vamos tratar das importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es entre Brasil e Bol\u00edvia.\r\nQuero registrar que ficarei muito alegre em visitar os Munic\u00edpios de Costa Marques e Guajar\u00e1-Mirim, onde eu vivi desde beb\u00ea. Fico muito grato, muito feliz, quando estou com este povo. Da mesma forma, ficarei feliz em trazer boas not\u00edcias do Estado de Beni, na Bol\u00edvia, onde visitarei no s\u00e1bado e no domingo o Governador da Bol\u00edvia, para fecharmos uma parceria de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de produtos do Brasil para a Bol\u00edvia e da Bol\u00edvia para o Brasil.\r\nUm forte abra\u00e7o, Rond\u00f4nia!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EXPLORA\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO, RONDONIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3o da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica em Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, para debate da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. me permite fazer uma corre\u00e7\u00e3o?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Claro!\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - V.Exa. acabou de me promover a general. Eu sou coronel. Vou ao banco ver se j\u00e1 fui promovido.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 promovido. (Riso.)\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - Ent\u00e3o, por favor, fa\u00e7a apenas essa corre\u00e7\u00e3o. Sou o Coronel Chris\u00f3stomo.\r\nObrigado.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para olhar na dire\u00e7\u00e3o desta c\u00e2mara e falar para o povo de Rond\u00f4nia e para o povo brasileiro. Nos dias 3 e 4, teremos uma audi\u00eancia p\u00fablica da C\u00e2mara Federal em Porto Velho, Rond\u00f4nia, para tratar de todos os min\u00e9rios, inclusive ouro, diamante e tamb\u00e9m ni\u00f3bio.\r\nEstou convidando todos os empres\u00e1rios da \u00e1rea e todos os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. Ser\u00e1 um grande evento na minha Capital, Porto Velho, em Rond\u00f4nia, com a presen\u00e7a do Ministro de Minas e Energia. Fa\u00e7o o convite a todo o Brasil e a Rond\u00f4nia.\r\nVamos l\u00e1! Dia 3 e dia 4, no audit\u00f3rio do IFRO, em Rond\u00f4nia, na Avenida Calama.\r\nVamos l\u00e1, Rond\u00f4nia!\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PORTO VELHO (RO), DEBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO, TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas, em Porto Velo, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero aqui tornar p\u00fablico que, dias 3 e 4, na minha capital Porto Velho, em Rond\u00f4nia, teremos uma audi\u00eancia p\u00fablica, uma mesa redonda para tratar tudo sobre explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas. Quem vai presidir \u00e9 este Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. Fa\u00e7o o convite a todos os envolvidos na \u00e1rea mineral, a todos os nossos Parlamentares federais.\r\n\u00c9 um momento de muita import\u00e2ncia, Presidente. Eu fui hoje tratar com o Presidente Bolsonaro sobre isso, e ele est\u00e1 feliz. O Brasil vai crescer, quando as nossas quest\u00f5es minerais forem muito bem elaboradas, muito bem protegidas e planejadas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COL\u00c9GIO MILITAR, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, ELOGIO.\r\nCORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ROND\u00d4NIA, MINERA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Excel\u00eancia dos col\u00e9gios militares do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Participa\u00e7\u00e3o do orador e do Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, em audi\u00eancia p\u00fablica na Capital Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, destinada ao debate da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, especialmente em \u00e1reas ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou muito grato por esta oportunidade.\r\nSrs. Parlamentares, quero informar para o meu colega que falou anteriormente que eu sou fruto de um col\u00e9gio militar do Ex\u00e9rcito brasileiro. Desde jovem, fui para um col\u00e9gio militar que me fez at\u00e9 participar das olimp\u00edadas nacionais de matem\u00e1tica, que me fez entrar na Academia Militar das Agulhas Negras por m\u00e9rito, e n\u00e3o por vestibular. E eu era de Manaus, da sua cidade, Deputado! Entrei por m\u00e9rito, sabe por qu\u00ea? Belos professores, uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Os col\u00e9gios militares do Ex\u00e9rcito est\u00e3o na ponta do Brasil, qui\u00e7\u00e1 do mundo, porque muitos v\u00e3o para as olimp\u00edadas mundiais.\r\nPara encerrar, eu pe\u00e7o a V.Exa. mais 1 minutinho. V.Exa. \u00e9 um homem bom!(Pausa.)\r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\nEu quero aproveitar a oportunidade para dizer ao meu Estado de Rond\u00f4nia e ao Brasil que o Coronel Chris\u00f3stomo daqui a pouco embarca num avi\u00e3o junto com o Ministro das Minas e Energia. E l\u00e1 em Porto Velho, capital de Rond\u00f4nia, amanh\u00e3, a partir das 8 horas da manh\u00e3, no audit\u00f3rio do Instituto Federal de Rond\u00f4nia - IFRO, haver\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratarmos tudo sobre min\u00e9rios, inclusive minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas. Eu pe\u00e7o a todos apoio. Empres\u00e1rios, investidores, trabalhadores da \u00e1rea mineral, Vereadores, Prefeitos, v\u00e3o a Porto Velho! Estejam l\u00e1, senhores e senhoras da \u00e1rea de min\u00e9rio de todo o Brasil! Vamos tratar de ni\u00f3bio, de ouro, de diamante, de cassiterita, de tudo isso. O Ministro vai conosco.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto, assim eu encerro.(Pausa.)\r\nObrigado. Agora eu quero tratar de assunto mais importante do que todos esses.\r\nEssa audi\u00eancia p\u00fablica foi autorizada pelo Presidente Rodrigo Maia. N\u00f3s n\u00e3o podemos desvirtuar. N\u00e3o podemos criar a\u00e7\u00f5es l\u00e1 para atrapalhar. Ser\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada com muita seriedade. Aten\u00e7\u00e3o, rondonienses! Aten\u00e7\u00e3o, rondonianos! Aten\u00e7\u00e3o, Brasil! A audi\u00eancia p\u00fablica vai tratar de min\u00e9rios, algo muito importante para a nossa economia brasileira. E vai ajudar muito o Estado de Rond\u00f4nia, porque n\u00f3s somos ricos em min\u00e9rios. Mas o assunto a ser tratado \u00e9 a audi\u00eancia p\u00fablica sobre min\u00e9rios. Por favor, vamos colaborar, para que essa audi\u00eancia seja a melhor poss\u00edvel, porque este \u00e9 um tema nacional. Ajudem-nos! \r\nRond\u00f4nia e Brasil, at\u00e9 l\u00e1! At\u00e9 amanh\u00e3!\r\nObrigado, Sr. Presidente. Fique com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), RELAT\u00d3RIO FINAL, REJEI\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Rep\u00fadio a movimento de grupos partid\u00e1rios para rejei\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero trazer uma informa\u00e7\u00e3o para os brasileiros e para os rondonienses que \u00e9 muito importante. Foi detectado ontem, quarta-feira, um movimento orquestrado por grupos partid\u00e1rios para rejeitar o relat\u00f3rio da CPI do BNDES, que ser\u00e1 votado na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.\r\nArticula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita para que sejam retirados nomes da lista elaborada pela CPI do BNDES. Eu n\u00e3o vou ser leviano aqui e falar agora os nomes. A CPI do BNDES n\u00e3o pode aceitar tal articula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito apresentou um imenso avan\u00e7o na investiga\u00e7\u00e3o dos il\u00edcitos nos programas de exporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de engenharia com rela\u00e7\u00e3o a empresas privadas com o BNDES e com a BNDESPAR. Nos 200 dias de trabalho, n\u00e3o houve uma a\u00e7\u00e3o sequer de vi\u00e9s pol\u00edtico ou midi\u00e1tico.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel esse movimento politiqueiro e escuso, para proteger aqueles que assaltaram o patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro.\r\n\"Ah, Coronel, por que n\u00e3o fala os nomes?\" N\u00e3o quero ser leviano, Presidente. Quero me permitir falar desse movimento que est\u00e3o fazendo para que n\u00e3o se d\u00ea prosseguimento ao relat\u00f3rio da CPI do BNDES.\r\nTrabalhei muito. Trabalhei em nome do povo de Rond\u00f4nia e dos brasileiros. O que foi apresentado l\u00e1 pelas pessoas que foram inquiridas \u00e9 algo que vai estarrecer o Brasil.\r\nPortanto, senhores, precisamos estar atentos, porque ter\u00e7a-feira ser\u00e1 votado o relat\u00f3rio da CPI do BNDES, e n\u00e3o aceitamos movimentos pol\u00edticos para derrub\u00e1-lo. Os brasileiros querem saber a verdade.\r\nObrigado, Presidente. Fique com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES). COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), RELAT\u00d3RIO FINAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a exist\u00eancia, na C\u00e2mara dos Deputados, de movimento contra a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI do BNDES. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou muito grato, Presidente.\r\nEu venho aqui lamentar um movimento que estou sabendo que est\u00e1 acontecendo aqui na C\u00e2mara dos Deputados para tentar impedir o avan\u00e7o do relat\u00f3rio da CPI do BNDES. E n\u00e3o vou ser leviano e falar de nomes. N\u00e3o farei isso aqui, porque nos autos est\u00e3o todos os nomes que foram relatados, delatados por autoridades do passado na Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito do BNDES.\r\n\u00c9 algo que vai fazer com que os brasileiros fiquem realmente muito entristecidos, chateados, raivosos. N\u00e3o \u00e9 justo muitos milh\u00f5es de reais sa\u00edrem do Brasil, irem para o exterior, para bancar pol\u00edticos, para bancar pa\u00edses totalit\u00e1rios com o dinheiro p\u00fablico.\r\nPortanto, estou indignado com isso. N\u00e3o \u00e9 justo com nenhum de n\u00f3s que queremos fazer a coisa correta independentemente da sigla partid\u00e1ria. Eu tenho certeza de que h\u00e1 muitos Parlamentares aqui que, mesmo sendo da bancada contr\u00e1ria ao Governo Bolsonaro, s\u00e3o pessoas muito bem pensantes, pessoas corretas.\r\nEu tenho visto isso. De todos os lados h\u00e1 pessoas \u00f3timas, homens e mulheres que pensam num Brasil melhor. \u00c9 justo. A Oposi\u00e7\u00e3o provou isso ontem votando a favor da nossa Pol\u00edcia Penal. O Brasil tem uma Pol\u00edcia Penal agora porque foi votada aqui na C\u00e2mara dos Deputados, Presidente. E V.Exa. tamb\u00e9m votou a favor. Trata-se de uma pol\u00edcia muito necess\u00e1ria para o Brasil, para os Estados e Munic\u00edpios. \r\nParab\u00e9ns, Brasil! Parab\u00e9ns futuros policiais penais! Eu estou com voc\u00eas. Quero apoi\u00e1-los.\r\nSra. Presidente, V.Exa. tamb\u00e9m nos ajudou, e ajudou o Brasil. Foi um momento muito importante.\r\nVou concluir, n\u00e3o vou ocupar muito tempo, colega Jo\u00e3o Daniel. J\u00e1 vou liberar a tribuna para V.Exa.\r\nEstou muito feliz porque foi mostrado que o que \u00e9 bom para o Brasil n\u00f3s votamos. E assim foi feito. Todos votaram, sim, a favor da Pol\u00edcia Penal.\r\nParab\u00e9ns, Rond\u00f4nia! Parab\u00e9ns, Brasil!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO FINAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES). \r\nDIA DO AVIADOR, DIA DA FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA, EVENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI do BNDES. Convite aos Deputados para a sess\u00e3o solene promovida pela Casa, ao ensejo do transcurso do Dia do Aviador e da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje a C\u00e2mara dos Deputados teve um dia muito feliz. Votamos, pela primeira vez, numa CPI, um relat\u00f3rio pronto.\r\nFoi votado o relat\u00f3rio hoje, Deputado Eduardo Bolsonaro!\r\nFicamos felizes, embora o relat\u00f3rio n\u00e3o tenha ficado completo, como a maioria dos Deputados queriam. Os Deputados queriam que todos os que foram delatados constassem no relat\u00f3rio.\r\nRepito, a CPI, da qual fa\u00e7o parte, votou o relat\u00f3rio, na C\u00e2mara dos Deputados. Fiquei muito feliz com isso.\r\nQuero dar uma informa\u00e7\u00e3o a todos os Parlamentares sobre um evento que ocorrer\u00e1 amanh\u00e3 pelo Dia da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira e Dia do Aviador. O Deputado Coronel Chris\u00f3stomo apresentou uma propositura, aceita pelo Presidente Rodrigo Maia. Vamos realizar um grande evento, aqui, a partir das 11 horas da manh\u00e3. Fa\u00e7o um convite a todos os nobres Parlamentares para que participem, falem bem desta institui\u00e7\u00e3o For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, fiz o convite a V.Exa. para presidir o evento. N\u00e3o importa se eu n\u00e3o puder presidir os trabalhos, em determinado momento, pois sei que, em alguns momentos, V.Exa. poder\u00e1 estar aqui.\r\nRatifico o convite aos nobres Parlamentares para participarem do evento, amanh\u00e3, no Dia da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, RONDONIA, INCINERA\u00c7\u00c3O, M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA,  PRODUTOR RURAL, ILEGALIDADE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL, ASIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Empenho do orador na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Estado de Rond\u00f4nia. Protesto contra a incinera\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os ambientais, de maquin\u00e1rio apreendido de produtores rurais, mineradores e madeireiros ilegais. Import\u00e2ncia da viagem oficial do Presidente Jair Bolsonaro ao exterior para capta\u00e7\u00e3o de novos investimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato pela oportunidade. Srs. Parlamentares, senhores visitantes, sempre \u00e9 um momento muito feliz quando eu ocupo a tribuna, porque eu falo do meu povo de Rond\u00f4nia, eu trago os assuntos pertinentes ao meu Estado, que tanto precisa do apoio do Governo Federal e de a\u00e7\u00f5es deste Parlamentar, filho daquela terra, Coronel Chris\u00f3stomo.\r\nQuero pontuar tr\u00eas pontos importantes aqui. Um deles \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do meu Estado, assunto muito tratado nos nossos Munic\u00edpios. \u00c9 um Estado novo, mas com a\u00e7\u00f5es antigas, a\u00e7\u00f5es que precisam de toda a for\u00e7a do Governo Federal - e que ter\u00e3o - e dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis por regularizar as nossas terras, principalmente as dos pequenos e m\u00e9dios produtores - dos grandes tamb\u00e9m, mas principalmente dos pequenos, Deputada Dra. Soraya Manato.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio n\u00f3s envidarmos todos os esfor\u00e7os para que os nossos Munic\u00edpios regularizem as suas terras. Eu j\u00e1 estou trabalhando muito para isso e quero cada vez mais me esfor\u00e7ar para que n\u00f3s possamos ter um Estado mais pujante, porque, quando se regulariza a terra do nosso agricultor, do nosso plantador, do produtor, eles levam recursos para os seus Munic\u00edpios. Sou um grande apoiador da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nAgora trago um assunto que o Brasil todo tem comentado. Presidente, n\u00f3s temos que acabar com essas queimadas dos equipamentos dos nossos produtores, dos nossos mineradores, daquele madeireiro que quer trabalhar corretamente. N\u00e3o h\u00e1 como aguardar mais tempo e deixar que a queimada desses equipamentos continue acontecendo dia a dia.\r\nA\u00ed vem a pergunta: quanto custa uma m\u00e1quina que est\u00e1 l\u00e1 no mato e \u00e9 queimada? Qual \u00e9 a perda daquele cidad\u00e3o que est\u00e1 l\u00e1? Mesmo que ele esteja cometendo algo ilegal, n\u00e3o queimem a m\u00e1quina. Deixem a m\u00e1quina para atender a um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, at\u00e9 que fique tudo esclarecido, se h\u00e1 ou n\u00e3o h\u00e1 culpabilidade. Isso \u00e9 necess\u00e1rio. N\u00e3o d\u00e1 para termos m\u00e1quinas queimadas nos nossos Estados Brasil afora, de qualquer jeito. Temos que aguardar. Eu sou contra a destrui\u00e7\u00e3o dessas m\u00e1quinas. Vamos, pelo menos, aguardar o julgamento, vamos esperar e ver se realmente h\u00e1 culpabilidade.\r\nEu gostaria muito, Srs. Deputados, que juntos pud\u00e9ssemos encontrar um ponto, uma solu\u00e7\u00e3o para acabar com as queimadas desses equipamentos, equipamentos que custam 500 mil reais. Eu pergunto, Deputados, quando essa pessoa vai se recuperar se foram queimados 500 mil reais dela? \u00c9 um preju\u00edzo muito grande. Isso causa uma revolta nessa fam\u00edlia, uma revolta na cidade. N\u00e3o admito isso. O Coronel Chris\u00f3stomo, de Rond\u00f4nia, n\u00e3o aceita isso. Acredito que n\u00f3s podemos dar uma solu\u00e7\u00e3o para encerrar a queimada desses equipamentos.\r\nPresidente, acho que os brasileiros est\u00e3o vendo, os visitantes est\u00e3o vendo e est\u00e3o sabendo. Eu quero parabenizar, Deputada Dra. Soraya Manato, o nosso Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 em uma viagem oficial, um trabalho maravilhoso. As na\u00e7\u00f5es est\u00e3o vendo esse Presidente que veio para fazer o Brasil trabalhar corretamente, sem roubos e sem assaltos. \u00c9 necess\u00e1rio ele visitar essas na\u00e7\u00f5es poderosas que podem nos ajudar, colaborar, fazendo este Pa\u00eds crescer, trazendo empresas que possam ser implantadas aqui, seguindo o ordenamento jur\u00eddico certamente, para que empreguem muitos brasileiros.\r\nN\u00f3s somos um Pa\u00eds pobre. N\u00f3s precisamos da for\u00e7a dessas na\u00e7\u00f5es poderosas para trazer empregos para os nossos Estados. Rond\u00f4nia est\u00e1 de portas abertas para grandes empres\u00e1rios que queiram dar emprego para o nosso povo daquela \u00e1rea t\u00e3o maravilhosa, t\u00e3o rica de min\u00e9rios, de energia, agricultura e muito mais coisas.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro, por esse grande trabalho que est\u00e1 fazendo nas na\u00e7\u00f5es amigas, principalmente no Jap\u00e3o. Passou no Jap\u00e3o, foi um espet\u00e1culo! Parab\u00e9ns! Estou com o senhor! Sou Bolsonaro! Sou o l\u00edder do Governo Bolsonaro em Rond\u00f4nia! Estou muito feliz aqui nesta Casa, aprendendo o dia a dia com os Deputados mais antigos, aqueles que t\u00eam muito mais mandatos do que eu que cheguei agora. Estou muito feliz.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nFiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUARDA MUNICIPAL, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO. \r\n\u00d3RG\u00c3O AMBIENTAL, APREENS\u00c3O, EQUIPAMENTO,M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, QUEIMADA, PRODUTOR RURAL, MINERADOR. \r\nGARMPEIRO, MINERADOR, ATIVIDADE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o do porte de arma de fogo \u00e0s Guardas Municipais. Protesto contra a incinera\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ambiental, de maquin\u00e1rio apreendido de produtores rurais, mineradores e madeireiros ilegais. Defesa de regulariza\u00e7\u00e3o da atividade garimpeira, bem como da situa\u00e7\u00e3o de outros trabalhadores da \u00e1rea de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, sou muito grato por mais esta oportunidade.\r\nEu quero me aliar ao discurso do Deputado Otoni de Paula, do Rio de Janeiro. O Deputado Otoni de Paula pautou aqui o apoio para armar as Guardas Municipais nos diversos Munic\u00edpios do Brasil. Existe legisla\u00e7\u00e3o para isso.\r\nCito o exemplo de Rond\u00f4nia. Nos nossos Munic\u00edpios, exceto num ou noutro, os guardas municipais n\u00e3o usam armas para defender o patrim\u00f4nio p\u00fablico e, no m\u00ednimo, fazer sua autoprote\u00e7\u00e3o.\r\nEu me alio ao Deputado, porque estou de acordo com ele: devemos usar a legisla\u00e7\u00e3o federal para atender todos os nossos guardas municipais, em todos os Munic\u00edpios de Rond\u00f4nia, do Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, trago novamente um assunto que est\u00e1 me deixando entristecido. Refiro-me \u00e0 queima de m\u00e1quinas e casas que est\u00e1 ocorrendo n\u00e3o s\u00f3 em Rond\u00f4nia, mas tamb\u00e9m em outros Estados. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o se pode admitir que \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos queimem m\u00e1quinas, como tratores, mesmo que perten\u00e7am a pessoas que estejam cometendo alguma ilegalidade. Usem esses equipamentos para atender as quest\u00f5es p\u00fablicas! Isso \u00e9 legal. No m\u00ednimo, em vez de queimarem esses equipamentos, deixem-nos guardados numa institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que possam ser utilizados em benef\u00edcio do cidad\u00e3o, at\u00e9 que o caso seja julgado e o processo seja encerrado.\r\nEu defendo isso porque o povo de Rond\u00f4nia est\u00e1 sofrendo muito. J\u00e1 falei isto aqui anteriormente: se queimam uma m\u00e1quina que custa meio milh\u00e3o de reais, como o cidad\u00e3o a quem pertencia essa m\u00e1quina vai se recuperar ap\u00f3s uma perda t\u00e3o elevada? Ele dificilmente vai se recuperar. Precisamos aprovar alguma legisla\u00e7\u00e3o aqui no Congresso para evitar a queima desses equipamentos.\r\nTamb\u00e9m quero me manifestar a respeito da situa\u00e7\u00e3o dos nossos mineradores, principalmente os garimpeiros. Os garimpeiros de Rond\u00f4nia, os garimpeiros da Amaz\u00f4nia, os garimpeiros em geral est\u00e3o sofrendo. Esses trabalhadores n\u00e3o podem ser tratados da forma como est\u00e3o sendo tratados.\r\nConsideramos que as opera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo realizadas est\u00e3o corretas, mas precisamos debater sobre essa culpabilidade. Se existe ilegalidade no garimpo, n\u00f3s, que somos respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, temos que levar at\u00e9 l\u00e1 os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis por regularizar a situa\u00e7\u00e3o desses trabalhadores, em vez de somente partir para cima e prend\u00ea-los, em vez de impedi-los de trabalhar. Vamos usar todas as nossas for\u00e7as, tudo o que for legal para regularizar a situa\u00e7\u00e3o do trabalhador, n\u00e3o s\u00f3 dos garimpeiros, que s\u00e3o muito importantes, mas tamb\u00e9m de outros trabalhadores da \u00e1rea da minera\u00e7\u00e3o.\r\nEu sou um grande defensor dos trabalhadores do setor de minera\u00e7\u00e3o. Rond\u00f4nia \u00e9 um Estado riqu\u00edssimo n\u00e3o s\u00f3 em ouro, mas tamb\u00e9m em ni\u00f3bio, mangan\u00eas, diamante. E n\u00f3s n\u00e3o regularizamos a vida desse povo!\r\nQuero, mais uma vez, fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a todos os Parlamentares: vamos elaborar uma legisla\u00e7\u00e3o pertinente, que permita que esses trabalhadores - principalmente os mineradores - produzam riqueza para o Brasil. Hoje, dos mais de 500 quilos de ouro que saem de Rond\u00f4nia, dois ter\u00e7os saem na ilegalidade, porque n\u00f3s n\u00e3o regularizamos a vida desses trabalhadores.\r\nRond\u00f4nia, conte com o Coronel Chris\u00f3stomo!\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REQUERIMENTO, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, JULGAMENTO, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Encaminhamento, pela Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, de expediente ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, a favor da pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero informar que acabei de assinar um requerimento da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a P\u00fablica que ser\u00e1 entregue ao Ministro Dias Toffoli, Presidente do STF, para que seja mantida a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Os rondonienses e todos os brasileiros querem que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia seja mantida. Ela \u00e9 necess\u00e1ria para uma melhor seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil.\r\nSr. Presidente do STF, mantenha a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Registro de voto conforme orienta\u00e7\u00e3o do partido em vota\u00e7\u00e3o anterior. Comemora\u00e7\u00e3o dos 300 dias do Governo Jair Bolsonaro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dizer que votei com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nAntes de dizer a posi\u00e7\u00e3o do PSL, quero dizer que estou muito feliz. Eu vim, h\u00e1 pouco, do Pal\u00e1cio do Planalto. Est\u00e1vamos na comemora\u00e7\u00e3o dos 300 dias do Governo Jair Bolsonaro. Havia muita gente. Foi o dia em que mais vi gente no Pal\u00e1cio do Planalto aplaudindo o Governo Jair Bolsonaro nesses 300 dias de sucesso. Confesso a V.Exas. que me orgulhei, mais do que em outras vezes, ao assistir ali ao belo trabalho apresentado pelo Presidente da Rep\u00fablica e os 22 Ministros. Est\u00e3o de parab\u00e9ns o nosso Presidente Jair Bolsonaro e o seu Governo!\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de dar o posicionamento do PSL, Sr. Presidente, quero dizer que estou plenamente de acordo em dar a posse de arma ao cidad\u00e3o de bem, ao cidad\u00e3o que tenha condi\u00e7\u00f5es de passar pelo processo legal e entenda que pode us\u00e1-la. Eu apoio, porque temos, sim, que dar ao cidad\u00e3o que tem a condi\u00e7\u00e3o de usar arma a possibilidade de defender sua fam\u00edlia e a si pr\u00f3prio. O que muitos querem \u00e9 que o cidad\u00e3o n\u00e3o tenha arma, para que se possa navegar tranquilamente na maldade.\r\nPortanto, o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo concorda plenamente que o cidad\u00e3o use, sim, a sua arma, obedecendo aos preceitos legais.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Aviso aos agentes penitenci\u00e1rios sobre a vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nQuero mandar um recado a todos os agentes penitenci\u00e1rios: n\u00f3s vamos votar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, pela segunda vez e, com certeza, envidar todos os esfor\u00e7os para que o Brasil tenha a Pol\u00edcia Penal.\r\nContem com o Coronel Chris\u00f3stomo! Contem comigo para defender a PEC 372/17 a favor dos senhores!\r\nMando agora um recado aos agentes federais penais. Os agentes federais penais merecem a gratifica\u00e7\u00e3o de fronteira, Rond\u00f4nia! Merecem por qu\u00ea? Os policiais federais t\u00eam, os policiais rodovi\u00e1rios federais t\u00eam, e os agentes federais penais n\u00e3o t\u00eam. Por que n\u00e3o t\u00eam?\r\nPortanto, t\u00eam o meu apoio. Vou trabalhar para que os senhores tamb\u00e9m tenham essa gratifica\u00e7\u00e3o de fronteira. \u00c9 merecida. Com certeza, o Coronel Chris\u00f3stomo est\u00e1 lado a lado com voc\u00eas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Sauda\u00e7\u00f5es aos policiais penais e ao povo do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fico feliz em retornar aqui e dizer a Rond\u00f4nia que eu apoio a nossa pol\u00edcia penal, cujo projeto ser\u00e1 votado aqui agora.\r\nEu voto nesse projeto e apoio os nossos agentes penitenci\u00e1rios, que se tornar\u00e3o policiais penais. Tenho certeza de que aqui ele passar\u00e1 f\u00e1cil nesta segunda vota\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero defender que os agentes federais penais tenham tamb\u00e9m aquele abono que a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria t\u00eam na Amaz\u00f4nia, aquele abono a mais. Eles precisam e s\u00e3o merecedores disso.\r\nUm forte abra\u00e7o a Rond\u00f4nia e aos nossos policiais penais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto apenas para falar da PEC 372, que trata dos agentes penitenci\u00e1rios federais e agentes penais. Rond\u00f4nia ficar\u00e1 feliz com a nossa pol\u00edcia penal, com a vota\u00e7\u00e3o dessa PEC que ser\u00e1 votada pela segunda vez aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nParab\u00e9ns aos nossos agentes penais e agentes federais penais! Os senhores, com certeza, ser\u00e3o beneficiados com esta vota\u00e7\u00e3o porque vamos votar a favor da pol\u00edcia penal. \r\nParab\u00e9ns, Rond\u00f4nia! Parab\u00e9ns, Brasil! Parab\u00e9ns a todos os policiais penais do futuro!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, MULHER, HOMEM, PARIDADE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JARU (RO), HOMENAGEM.\r\nJOGO ELETR\u00d4NICO, IND\u00daSTRIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa da participa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre homens e mulheres na pol\u00edtica. Transcurso do 37\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jaru, Estado de Rond\u00f4nia. Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes da municipalidade. Pedido aos Deputados de apoio ao setor de games  e jogos eletr\u00f4nicos. Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Apoio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nO Deputado que me antecedeu falou sobre a participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica. Eu digo a V.Exa. e a essas mulheres do Maranh\u00e3o que eu sou o Coronel Chris\u00f3stomo, Deputado Federal pelo Estado de Rond\u00f4nia, um Estado maravilhoso, mas, quando crian\u00e7a, morei por 5 anos no Bairro Monte Castelo, em S\u00e3o Luiz do Maranh\u00e3o, naquela avenida que passava na frente da escola federal. Sinto saudades do tempo em que eu era crian\u00e7a. \r\nAgora, como Deputado, pe\u00e7o aos Parlamentares masculinos que n\u00e3o fiquem chateados comigo, mas eu defendo a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica nacional: deveriam ser 50% homens e 50% mulheres. \u00c9 isso que eu defendo. (Palmas.)\r\nUm forte abra\u00e7o! Fiquem com Deus!\r\nQuero parabenizar e mandar um forte abra\u00e7o para meu povo em Jaru, Rond\u00f4nia. Parab\u00e9ns, Jaru! S\u00e3o 37 anos! O Munic\u00edpio est\u00e1 ficando idoso. Um forte abra\u00e7o! Deus aben\u00e7oe toda essa popula\u00e7\u00e3o maravilhosa! Deus aben\u00e7oe os trabalhadores de Jaru! Deus aben\u00e7oe todas as fam\u00edlias de Jaru!\r\nSra. Presidente, h\u00e1 pouco eu vim do Senado Federal, onde participei de uma audi\u00eancia sobre games e jogos eletr\u00f4nicos. Eu criei aqui a Frente Parlamentar de Games e Jogos Eletr\u00f4nicos, que contou com 210 assinaturas de V.Exas. Vamos movimentar grandemente este setor, que tamb\u00e9m \u00e9 um setor de esporte, um setor bem-organizado, sem focar na viol\u00eancia, logicamente. Preciso do apoio dos senhores. \r\nVou marcar uma audi\u00eancia e trazer este assunto para dentro da nossa C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEu estou muito feliz, porque ontem votamos a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal. A Pol\u00edcia Penal foi criada! Que felicidade! Os agentes penitenci\u00e1rios federais precisam de apoio para receber aquele abono de fronteira, como recebem a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. \t\r\nEstarei lado a lado como voc\u00eas. Vou apoi\u00e1-los, senhores agentes penitenci\u00e1rios federais. Voc\u00eas fazem um belo trabalho dentro das pris\u00f5es federais. Parab\u00e9ns aos agentes estaduais! Agora temos a Pol\u00edcia Penal. Parab\u00e9ns a todos!\r\nSra. Presidente, meus parab\u00e9ns a V.Exa., que \u00e9 a Vice-Presidente da Frente Parlamentar que trata dos games e jogos eletr\u00f4nicos. \r\nN\u00f3s temos muito trabalho pela frente. Contem comigo! Sou um soldado do povo de Rond\u00f4nia, nossas leis s\u00e3o para o Brasil. \r\nEu tenho certeza de que o Brasil est\u00e1 crescendo. O Brasil est\u00e1 ficando grande. S\u00e3o 300 dias de Governo, e o Governo est\u00e1 bombando! Vai crescer muito mais!\r\nBolsonaro, bota quente, que n\u00f3s aqui vamos lhe dar suporte!\r\nPara encerrar, quero dizer que o Brasil n\u00e3o teve ditadura do per\u00edodo militar de 64 para c\u00e1. Eu era um bebezinho, tenho certeza de que v\u00e1rios aqui eram bebezinhos, e n\u00e3o vi ditadura. Agora imaginem, Eduardo Bolsonaro nem tinha sa\u00eddo ainda, meu Deus, como que ele tem saudades da ditadura? N\u00e3o houve ditadura!\r\nEduardo Bolsonaro, estou com V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEstou chegando do meu Estado, Rond\u00f4nia, onde o povo est\u00e1 revoltado com a soltura de v\u00e1rios presos que j\u00e1 foram julgados em segunda inst\u00e2ncia. O Coronel Chris\u00f3stomo \u00e9 a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia, sim! N\u00e3o d\u00e1 para admitir, no nosso Pa\u00eds, criarem, dentro do STF, uma situa\u00e7\u00e3o que nos parece ter sido criada para soltar um homem. Tudo leva a crer que a verdade \u00e9 essa. Por sinal, eu, como Parlamentar - um jovem Parlamentar, rec\u00e9m-chegado ao Congresso -, n\u00e3o tenho nada contra esse cidad\u00e3o que saiu da pris\u00e3o agora, mas, como cidad\u00e3o rondoniense e brasileiro, sinto que tiraram o meu dinheiro, fruto de um acordo com esse senhor.\r\nConcluo, Presidente, dizendo que, como cidad\u00e3o, isso me d\u00f3i muito, porque fui integrante da CPI do BNDES e, naquela oportunidade, um ex-Ministro petista - posso at\u00e9 falar o nome dele aqui: Palocci - relatou para n\u00f3s que tiraram do Brasil em torno de 500 bilh\u00f5es de reais. Eu falei 500 bilh\u00f5es de reais! N\u00e3o fui eu que disse isso! Foi o ex-Ministro Palocci, o grande homem do PT.\r\nPortanto, n\u00f3s brasileiros n\u00e3o podemos admitir isso que est\u00e1 batendo \u00e0 nossa porta, porque n\u00e3o sair\u00e3o da cadeia apenas meia d\u00fazia de presos. Muitos sair\u00e3o e estar\u00e3o junto a n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela sua benevol\u00eancia.\r\nFique com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, CRISE, BOL\u00cdVIA, MEDICINA, ESTUDANTE, PROVID\u00caNCIAS, BRASIL, NECESSIDADE.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGARIMPEIRO, FAVOR\u00c1VEL, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias em prol dos estudantes brasileiros residentes na Bol\u00edvia, diante do quadro de instabilidade pol\u00edtica reinante naquele pa\u00eds. Defesa de legaliza\u00e7\u00e3o da atividade garimpeira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui dizer que apoio o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, que ter\u00e1 o meu voto \"sim\". Quero dizer tamb\u00e9m que estamos atentos aos nossos m\u00e9dicos e aos nossos estudantes que est\u00e3o sofrendo na Bol\u00edvia, neste momento. Falei com o Ministro da Defesa, com o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e com o C\u00f4nsul do Brasil em Cochabamba para darem todo o apoio poss\u00edvel aos nossos estudantes na Bol\u00edvia, onde est\u00e3o mais de 30 mil estudantes brasileiros. Temos que dar, sim, suporte para atender a esse povo.\r\nAntes de encerrar a minha fala, Sr. Presidente, quero dizer que hoje defendi os garimpeiros e mineradores, principalmente os de Rond\u00f4nia. N\u00f3s precisamos agilizar as provid\u00eancias para que esse povo possa trabalhar dentro da legalidade. Muitos deles trabalham fora da legalidade porque o poder p\u00fablico n\u00e3o age para resolver a vida deles.\r\nContem comigo!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Coronel Tadeu diante da iniciativa adotada em defesa da Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou muito grato pela oportunidade.\r\nEu quero dizer aqui, como filho de ind\u00edgena e parente de muitos negros na minha fam\u00edlia, que negros e ind\u00edgenas s\u00e3o pessoas muito especiais e me orgulho de todas elas. Mas eu tamb\u00e9m quero falar uma coisa aqui, com justi\u00e7a, porque h\u00e1 pessoas que ficam num bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1, num bl\u00e9-bl\u00e9-bl\u00e9, num bli-bli-bli e n\u00e3o falam a verdade.\r\nDeputado Coronel Tadeu, V.Exa. n\u00e3o envergonhou a pol\u00edcia, n\u00e3o! V.Exa. mostrou que defende a pol\u00edcia e continue assim! \r\nMas das crian\u00e7as naqueles eventos, junto com homem pelado, ningu\u00e9m fala nada! V.Exas. defendem isso? Assumam aqui que defendem crian\u00e7a pegando em homem pelado! Ora essa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), SEMESTRAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o semestral do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para dizer que estou plenamente de acordo com a realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA duas vezes por ano.\r\nO Coronel Chris\u00f3stomo, de Rond\u00f4nia, tem acompanhado aqueles estudantes que est\u00e3o na Bol\u00edvia, que s\u00e3o milhares - e n\u00e3o s\u00f3 na Bol\u00edvia, mas tamb\u00e9m em outros pa\u00edses. Eles n\u00e3o est\u00e3o nesses pa\u00edses porque querem, porque desejam. Eles gostariam de estudar aqui no nosso Pa\u00eds, pr\u00f3ximo de suas fam\u00edlias, mas n\u00e3o podem estudar aqui porque n\u00e3o podem pagar 6 mil, 7 mil, 8 mil reais por m\u00eas. \u00c9 por isso que esses estudantes se afastam da fam\u00edlia para se formar em outros pa\u00edses, a exemplo da Bol\u00edvia, do Paraguai e de outros pa\u00edses.\r\nO Coronel Chris\u00f3stomo, l\u00e1 de Rond\u00f4nia, tem certeza de que esses m\u00e9dicos v\u00e3o atender muit\u00edssimo bem, nessas \u00e1reas da Amaz\u00f4nia, nesses muitos Munic\u00edpios e muitas comunidades que est\u00e3o sem m\u00e9dicos.\r\nContem todos com o Coronel Chris\u00f3stomo. \r\nREVALIDA duas vezes por ano!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA FUNDI\u00c1RIA, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REQUERIMENTO DE AUDI\u00caNCIA DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), APROVA\u00c7\u00c3O, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR,",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de requerimento do orador para realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da pol\u00edtica fundi\u00e1ria vigente no Pa\u00eds, especialmente na Amaz\u00f4nia Legal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero informar ao meu povo de Rond\u00f4nia e ao povo brasileiro que foi aprovado na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia - CINDRA um requerimento de minha autoria, uma solicita\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem a ver s\u00f3 com Rond\u00f4nia, mas tamb\u00e9m com Brasil, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria dos pequenos e m\u00e9dios produtores de Rond\u00f4nia, logicamente, e de todo o Brasil.\r\nQuero aqui fazer um convite a todos os pequenos e m\u00e9dios produtores de Rond\u00f4nia para estarem atentos \u00e0 data dessa audi\u00eancia p\u00fablica aqui, na C\u00e2mara dos Deputados. Quero chamar o Brasil para fazermos um grande movimento, porque tudo o que o Bolsonaro quer \u00e9 regularizar a situa\u00e7\u00e3o dos pequenos e m\u00e9dios produtores e criadores, para que eles possam ficar legalizados e ter dinheiro p\u00fablico para investir na sua propriedade. Fico feliz com esse empreendimento.\r\nFiquem com Deus!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, em especial, no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, com certeza vota \"sim\". Isso vai atender a uma necessidade muito grande, principalmente nossa, que somos da Amaz\u00f4nia, onde muitas comunidades necessitam de m\u00e9dicos. \r\nNo meu Estado de Rond\u00f4nia, com certeza, os m\u00e9dicos que realizam o curso de medicina em outros pa\u00edses ter\u00e3o a oportunidade de ter o REVALIDA por 2 anos. Isso coincide muito com as nossas necessidades. Rond\u00f4nia e a Amaz\u00f4nia ser\u00e3o premiados com muitos mais m\u00e9dicos, mesmo aqueles que se formam fora do Pa\u00eds. Com o REVALIDA, teremos mais m\u00e9dicos para atender a nossas comunidades.\r\nPortanto, o PSL vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VERIFICA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, CONHECIMENTO, HABILIDADE, COMPET\u00caNCIA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para falar ao meu povo de Rond\u00f4nia e aos brasileiros que cursam medicina fora do Pa\u00eds, por exemplo, na Bol\u00edvia, no Paraguai, na Argentina. Ontem votamos o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, que agora, com certeza, est\u00e1 consolidado.\r\nTeremos duas edi\u00e7\u00f5es do REVALIDA por ano para todos os estudantes destas na\u00e7\u00f5es, que agora poder\u00e3o vir formados para o Brasil. N\u00e3o somente as universidades federais v\u00e3o realizar o REVALIDA, mas tamb\u00e9m as universidades privadas, desde que tenham nota 4 e 5.\r\nParab\u00e9ns a todos os estudantes brasileiros que est\u00e3o fora do Pa\u00eds e retornar\u00e3o para c\u00e1 com o REVALIDA acontecendo duas vezes por ano! \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, MATO GROSSO, PAR\u00c1. \r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Conclus\u00e3o, pelo Ex\u00e9rcito brasileiro, das obras de asfaltamento de rodovia entre os Estados de Mato Grosso e Par\u00e1. Imediata regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria dos m\u00e9dios, pequenos e microprodutores rurais no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou muito grato por esta oportunidade. \r\nAntes de entrar no assunto principal, eu gostaria de informar aqui, em plen\u00e1rio, que ainda n\u00e3o vi nenhum colega falar da rodovia que a engenharia do Ex\u00e9rcito Brasileiro concluiu, que vai do Mato Grosso ao Par\u00e1. Essa rodovia vai escoar gr\u00e3os de v\u00e1rios Estados para que sejam exportados. Quem construiu o asfalto foi o Ex\u00e9rcito Brasileiro, do qual eu fa\u00e7o parte. Eu sou da engenharia do Ex\u00e9rcito. Que maravilha! Quem fez isso foi o nosso Governo Bolsonaro.\r\nPresidente, como V.Exa. falou anteriormente, os micro, pequenos e m\u00e9dios produtores precisam de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. V.Exa. foi muito feliz quando tratou do seu Estado, que tem mais de 700 mil micro, pequenos e m\u00e9dios produtores. A hora que regularizarmos os produtores do seu Estado e os de Rond\u00f4nia, o Brasil vai avan\u00e7ar muito, porque todos eles v\u00e3o ter recursos p\u00fablicos para investir na sua cria\u00e7\u00e3o, na sua produ\u00e7\u00e3o. Foram muito bem feitas as suas coloca\u00e7\u00f5es sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria dos micro, pequenos e m\u00e9dios produtores. Os do meu Estado, Rond\u00f4nia, precisam muito disso. \r\nO INCRA precisa estar junto conosco, para que n\u00f3s possamos urgentemente resolver essa situa\u00e7\u00e3o e regularizar logo esses pequenos e m\u00e9dios produtores, a fim de que o Brasil cres\u00e7a e avance muito mais do que est\u00e1 avan\u00e7ando com o Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, EVERTON LEONI, APRESENTADOR DE PROGRAMAS DE TELEVIS\u00c3O, PORTO VELHO (RO). \r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao s\u00f3cio-propriet\u00e1rio e apresentador da SIC TV,   filiada \u00e0TV Record,  Everton Leoni. Necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria dos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais brasileiros, especialmente no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato pela oportunidade.\r\nHoje estou feliz e vim com a boina da Amaz\u00f4nia, representando todo o povo da Amaz\u00f4nia com essa boina que as For\u00e7as Armadas usam l\u00e1.\r\nGostaria de aproveitar esta oportunidade para mandar um forte abra\u00e7o ao Everton Leoni, l\u00e1 de Porto Velho, que \u00e9 o grande respons\u00e1vel pela TV Record. Ao mesmo tempo, envio abra\u00e7os e recomenda\u00e7\u00f5es a todos os rep\u00f3rteres da SIC TV.\r\nQuero dizer que n\u00f3s precisamos regularizar a vida dos nossos pequenos e m\u00e9dios produtores de Rond\u00f4nia e do Brasil. \u00c9 hora de n\u00f3s regularizarmos a terra desse povo. Precisamos de apoio para isso, tanto que vamos solicitar isso \u00e0 Ministra, e vou conversar com ela hoje.\r\nSolicito a V.Exa. que seja este discurso divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00f5es da Casa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela participa\u00e7\u00e3o do orador no grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pelo encaminhamento das proposi\u00e7\u00f5es \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, deixe-me primeiro fazer um elogio. Primeiramente eu quero elogiar o Presidente Rodrigo Maia, pela confian\u00e7a que teve em mim ao me colocar no grupo, no qual fui muito feliz junto com V.Exa., Presidente Margarete. Foi maravilhoso.\r\nTivemos, sim, uns desencontros, aquelas coisas da pol\u00edtica, Deputado Capit\u00e3o Augusto, mas todos prestaram um servi\u00e7o maravilhoso \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns a todos os senhores, e eu me incluo nesse grupo! Dele fiz parte e fui muito feliz.\r\nE quero tamb\u00e9m agradecer ao Ministro Sergio Moro por tudo o que fez por n\u00f3s, por nos orientar no sentido de fazer o melhor para atender ao pacote anticrime.\r\nPresidente Rodrigo Maia, muito obrigado.\r\nPresidente Margarete, obrigado.\r\nParab\u00e9ns a todos n\u00f3s, a todos os brasileiros! Parab\u00e9ns a todos esses maravilhosos Parlamentares que fizeram parte do grupo que discutiu o pacote anticrime. Quem venceu foram os brasileiros.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PRODUTO RURAL,",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "An\u00fancio de encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de proposta de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de m\u00e9dios, pequenos e microprodutores rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato por mais uma oportunidade de falar para o povo de Rond\u00f4nia e do Brasil.\r\nAmanh\u00e3, o nosso Presidente Jair Bolsonaro vai lan\u00e7ar uma proposta de regulariza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas dos micro, pequenos e m\u00e9dios produtores do Brasil, de todos os cantos.\r\nO povo de Rond\u00f4nia est\u00e1 aguardando essa proposta, que, com certeza, ser\u00e1 encaminhada para esta Casa, onde uma Comiss\u00e3o Especial ir\u00e1 analis\u00e1-la. A proposta vai resolver muitos problemas do Brasil, inclusive de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. A regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 algo que vai ao encontro da necessidade de todos os Estados do nosso Brasil, e n\u00e3o somente do Estado de Rond\u00f4nia, que tanto precisa da regulariza\u00e7\u00e3o da terra, principalmente do pequeno, do m\u00e9dio, do microprodutor.\r\nRegularizando essas terras, o Brasil vai bombar, o Brasil vai crescer muito, pois esses produtores ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de buscar recursos p\u00fablicos para potencializar a sua cria\u00e7\u00e3o, a sua produ\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 de parab\u00e9ns, com certeza, por essa proposta que vem ao encontro da produ\u00e7\u00e3o de muitos produtos do campo, para que o Brasil se torne cada vez mais exportador do agroneg\u00f3cio, do hortifrutigranjeiro e de tudo o que estiver sendo produzido no campo.\r\nFico muito grato ao Presidente!\r\nO povo de Rond\u00f4nia est\u00e1 muito feliz! \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTR\u00c1RIO.\r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTRANSPORTE ESCOLAR, ROND\u00d4NIA, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral. Expectativa de encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Poder Executivo, de projeto de lei sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Empenho do orador na aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares para Munic\u00edpios do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, fico muito feliz de falar ao povo de Rond\u00f4nia e a todos os brasileiros.\r\nN\u00e3o ao fundo partid\u00e1rio! O Coronel precisa? Preciso! \u00c9 necess\u00e1rio? \u00c9! Mas o Brasil est\u00e1 com o cofre baixo. Portanto, n\u00e3o ao fundo partid\u00e1rio!\r\nDaqui a pouco, o meu Presidente, o seu Presidente Bolsonaro vai lan\u00e7ar o PL da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Que bom, Rond\u00f4nia! Principalmente os pequenos e m\u00e9dios produtores est\u00e3o entusiasmados com a not\u00edcia alvissareira de que suas terras poder\u00e3o ser regularizadas. A\u00ed o Brasil vai avan\u00e7ar, vai crescer, vai produzir mais.\r\nEstou querendo muito que isso aconte\u00e7a, porque a regi\u00e3o do cone sul de Rond\u00f4nia, na \u00e1rea da BR-429 e na \u00e1rea de Cacoal, Ji-Paran\u00e1, Guajar\u00e1-Mirim, Porto Velho, Vale do Jamari e Anori, com certeza, crescer\u00e1 muito com essa regulariza\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 necess\u00e1rio, principalmente, para o pequeno e o m\u00e9dio produtor.\r\nPorto Velho, aguarde! Estou conseguindo \u00f4nibus para as nossas crian\u00e7as. N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel que tenhamos crian\u00e7as h\u00e1 mais de ano fora da escola por falta de \u00f4nibus. Nenhuma m\u00e3e, nenhum pai gosta disso. Eu, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, com o apoio do Governo, com o apoio do nosso grande Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, conseguirei alguns \u00f4nibus para atender Porto Velho e alguns distritos, como Uni\u00e3o Bandeirantes, Jacin\u00f3polis e Extrema, na Ponta do Abun\u00e3. Esse \u00e9 o trabalho que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nAten\u00e7\u00e3o, gente! Eu estou louco para que Bolsonaro me chame de \"pirralho\". Eu quero me tornar famoso no Brasil. Bolsonaro, chame-me de \"pirralho\". Eu preciso ser famoso no Pa\u00eds, principalmente em Rond\u00f4nia.\r\nVamos parar com essas coisas, gente. \u00c9 tempo de uni\u00e3o. \u00c9 tempo de bons relacionamentos, n\u00e3o importam as cores, n\u00e3o importam os partidos. O Brasil precisa crescer, as fam\u00edlias precisam melhorar a sua qualidade de vida. Vamos parar de mi-mi-mi para l\u00e1 e mi-mi-mi para c\u00e1. \u00c9 necess\u00e1rio uni\u00e3o! S\u00e3o necess\u00e1rio resgatar a verdade! Parem com as fake news! Os brasileiros j\u00e1 descobriram que tem gente que nada em fake news. Pare com isso, gente! Precisamos de respeito m\u00fatuo, como respeitamos aqui, agora, as nossas mulheres.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que reinicie o tempo, por favor.\r\nSr. Presidente, muito grato por esta oportunidade.\r\nNada mais importante do que algu\u00e9m falar que conhece saneamento b\u00e1sico. O Coronel Chris\u00f3stomo \u00e9 de Rond\u00f4nia, o pior Estado nessa \u00e1rea. L\u00e1 as pessoas ainda saem correndo para ir ao mato fazer. \u00c9 real isso. N\u00f3s temos menos de 5% de saneamento b\u00e1sico em Rond\u00f4nia e menos de 50% t\u00eam \u00e1gua tratada. As pessoas n\u00e3o sabem o que \u00e9 \u00e1gua tratada l\u00e1.\r\nNo Estado, s\u00e3o feitos uma fossa de coc\u00f4 e um po\u00e7o d'\u00e1gua ao lado. A\u00ed ficam os dois brigando. E a\u00ed? A\u00ed v\u00eam os coliformes fecais e sujam a \u00e1gua.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 real o que eu estou dizendo. Rond\u00f4nia precisa do apoio do Congresso. Vamos Votar \"sim\", porque essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel. O nosso povo sofre muito, Deputado Evair Vieira de Melo, com a falta do saneamento b\u00e1sico e com a falta de \u00e1gua tratada. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel isso. N\u00f3s precisamos do apoio dos senhores: votem \"sim\", para que a iniciativa privada venha sanar a situa\u00e7\u00e3o desse povo t\u00e3o querido, Presidente Rodrigo Maia.\r\nN\u00f3s precisamos dar aos rondonienses aquilo que merecem: \u00e1gua tratada em casa. L\u00e1 metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhece encanamento. N\u00e3o conhece de verdade! Aten\u00e7\u00e3o, plateia: n\u00e3o estou inventando aqui, \u00e9 real. As pessoas n\u00e3o conhecem encanamento que chega a casa. \u00c9 preciso que defendamos isso com muita responsabilidade, para que o meu Estado e o Brasil... Metade do Brasil tamb\u00e9m n\u00e3o conhece saneamento b\u00e1sico.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 hora de nos abra\u00e7armos e resolvermos esse problema de vez, para que acabemos com isso.\r\nOutra coisa, quantas crian\u00e7as morrem por dia? Em Rond\u00f4nia, v\u00e1rias e no Brasil tamb\u00e9m, por falta do saneamento b\u00e1sico. \u00c1gua tratada \u00e9 sa\u00fade. Saneamento b\u00e1sico \u00e9 sa\u00fade.\r\nSenhores e senhoras, vamos nos abra\u00e7ar no que agora temos que votar. \u00c9 necess\u00e1rio, porque eu estou falando de sa\u00fade. Rond\u00f4nia precisa do seu apoio de l\u00e1, de c\u00e1 e do centro.\r\nSr. Presidente, muito obrigado por esta oportunidade que tenho para defender o meu Estado de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\". \r\nEu gostaria de fazer uma alus\u00e3o importante. Na Capital de Rond\u00f4nia, milhares de pessoas v\u00e3o at\u00e9 uma torneira com uma lata na cabe\u00e7a para levar \u00e1gua para suas casas. Cano ningu\u00e9m conhece - metade da capital n\u00e3o conhece cano. N\u00e3o conhece, de verdade!\r\nPor isso, senhores, o poder p\u00fablico \u00e9 que deveria levar \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico \u00e0 casa dessas pessoas. O sal\u00e1rio dessas autoridades \u00e9 elevado, mas elas n\u00e3o cumprem a miss\u00e3o que deveriam.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, privatizar o saneamento b\u00e1sico.\r\nPortanto, o PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, referente aos registros p\u00fablicos. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de emendas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio dos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais brasileiros, especialmente do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou muito grato por essa considera\u00e7\u00e3o.\r\nEu j\u00e1 estou na Casa, segunda-feira - muitos Parlamentares est\u00e3o aqui presentes -, trabalhando. Muitos dizem que Parlamentar n\u00e3o trabalha. Parlamentar trabalha muito, e n\u00f3s estamos dando prova disso.\r\nAgora vou falar para o meu povo de Rond\u00f4nia. Eu estou muito atento, meu povo, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, que trata de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Finalmente vamos dar ao ocupante da terra, \u00e0quele que \u00e9 merecedor, \u00e0quele que entrou na terra sem nenhum problema a oportunidade de regularizar a sua terra. Eu estou falando de terras da Uni\u00e3o. \u00c9 disso que trata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910.\r\nSenhores, o Brasil est\u00e1 aguardando que seja votada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910 para que os pequenos e m\u00e9dios produtores possam ter a sua terra, buscar recursos p\u00fablicos, Sr. Presidente, Srs. Deputados, para que eles possam, regularizada a posse da sua terra, plantar mais e criar mais. Isso vai impactar positivamente o trabalho de cada Parlamentar que aqui est\u00e1, principalmente os de Rond\u00f4nia, principalmente os da Amaz\u00f4nia, porque n\u00f3s sofremos muito com isso, j\u00e1 que s\u00e3o os Estados mais novos do Brasil. Rond\u00f4nia tem menos de 40 anos - \u00e9 um Estado novo - e tem muitas terras para serem regularizadas.\r\nRond\u00f4nia ter\u00e1 o seu momento de auge com a aprova\u00e7\u00e3o dessa MP. Vai ser um momento para Rond\u00f4nia muito expressivo, porque os bancos t\u00eam dinheiro, e o pequeno e o m\u00e9dio produtores poder\u00e3o ir ao banco buscar recursos para melhorar a sua planta\u00e7\u00e3o com outros produtos. Enfim, eles est\u00e3o felizes. Mas n\u00f3s temos que votar a MP r\u00e1pido, para que esses produtores tenham todo o benef\u00edcio que est\u00e1 na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910.\r\nLogicamente, o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo j\u00e1 preparou umas emendas para tornar a MP melhor ainda para os pequenos e m\u00e9dios produtores do Brasil, em especial os de Rond\u00f4nia.\r\nDesejo sucesso a todos! E que Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ROND\u00d4NIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o, da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito de institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, sobre os registros p\u00fablicos. Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou muito grato. Dirijo os meus agradecimentos a V.Exa., por sua fidalguia de sempre.\r\nGostaria agora de me dirigir ao meu povo de Rond\u00f4nia. N\u00e3o posso deixar de falar de not\u00edcia que me deixa alvissareiro, e espero que o povo de Rond\u00f4nia a receba e abrace.\r\nA regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um dos itens mais importantes para o meu povo de Rond\u00f4nia, e o Presidente Bolsonaro, na semana passada, lan\u00e7ou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, que trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em terras da Uni\u00e3o - eu falei em terras da Uni\u00e3o - junto ao INCRA. N\u00f3s vamos exigir do INCRA rapidez e urg\u00eancia, para que o povo de Rond\u00f4nia e do Brasil, principalmente os pequenos e m\u00e9dios produtores, tenham a sua terra regularizada, recebam o seu documento como propriet\u00e1rios e possam buscar recursos p\u00fablicos para plantar mais e para criar mais. Assim, o Brasil vai crescer e se desenvolver muito mais, e Rond\u00f4nia vai se tornar um dos melhores Estados do Brasil.\r\nN\u00e3o podemos esquecer tamb\u00e9m, Srs. Deputados, a regulariza\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o mineral. Isso \u00e9 importante. N\u00f3s temos muitos garimpeiros no Brasil e em Rond\u00f4nia. N\u00f3s temos que dar uma vida melhor para esse povo! N\u00f3s temos que regularizar a atividade e facilitar a vida dos garimpeiros e dos exploradores de min\u00e9rios, daqueles que trabalham corretamente, \u00e9 l\u00f3gico! Precisamos tamb\u00e9m fazer isso no Brasil. Precisamos tratar com a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o e com o nosso Minist\u00e9rio, para que Rond\u00f4nia venha tamb\u00e9m a crescer muito na quest\u00e3o mineral, mas sempre focando a regulariza\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito importante.\r\nPara encerrar, trato de algo n\u00e3o menos importante: Rond\u00f4nia precisa do saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s precisamos levar \u00e1gua tratada a todas as fam\u00edlias de Porto Velho. \u00c9 incab\u00edvel que metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o receba \u00e1gua tratada na sua casa! Sr. Presidente, isso n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel! As fam\u00edlias n\u00e3o podem tomar \u00e1gua de po\u00e7o em que, ao lado, haja fossa de coliformes fecais! Isso n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel! O povo de Rond\u00f4nia n\u00e3o pode mais viver assim! O povo Capital, Porto Velho, n\u00e3o pode mais viver assim! Temos que trabalhar com respeito ao povo da nossa Capital, principalmente \u00e0s fam\u00edlias dos nossos distritos.\r\nNo final de semana, estive em Uni\u00e3o Bandeirante. Aquele povo est\u00e1 pedindo a regulariza\u00e7\u00e3o de suas terras, pedindo \u00e1gua tratada em suas casas. No pr\u00f3ximo final de semana, irei a Jacin\u00f3polis e a Buritis. Aguarde-me, Buritis! Aguarde-me, Jacin\u00f3polis! O Coronel Chris\u00f3stomo vai aos senhores para dar todo o apoio! N\u00f3s precisamos atender o nosso povo de Rond\u00f4nia, que precisa de \u00e1gua tratada, de saneamento b\u00e1sico. Saneamento b\u00e1sico \u00e9 sa\u00fade!\r\nPortanto, Sr. Presidente, estou muito grato pela oportunidade.\r\nRond\u00f4nia, fique com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEBATE, MELHORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para atua\u00e7\u00e3o em defesa dos interesses do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acredito que h\u00e1 Deputados aqui que precisam de um tempo a mais para descansar a cabe\u00e7a e o cora\u00e7\u00e3o. Parece que voltaram pior do que no ano passado. T\u00eam muito \u00f3dio no cora\u00e7\u00e3o. Chamam Ministro aqui de ladr\u00e3o. Eles precisam de mais tempo. Esse recesso tem que ser maior para eles. Eles precisam amenizar a alma para ver que o Brasil precisa de respeito, de uni\u00e3o, de pessoas e de Parlamentares que foquem o bem desta Na\u00e7\u00e3o. Chega de \u00f3dio! H\u00e1 muito \u00f3dio. N\u00e3o \u00e9 hora disso, senhores! Vamos nos unir pelo bem dos brasileiros!\r\nRond\u00f4nia, Brasil, n\u00f3s precisamos nos unir para defender esta Na\u00e7\u00e3o, que tanto precisa de boas reformas! H\u00e1 Deputado que precisa retornar para o recesso e retirar esse \u00f3dio do cora\u00e7\u00e3o. Pelo amor de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEIL, ROND\u00d4NIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero tratar de um assunto que foi muito comentado semana passada no Estado de Rond\u00f4nia. Na quarta-feira o Presidente disse que baixou o imposto federal sobre os combust\u00edveis. Isso \u00e9 fato! Ele pediu aos Governadores que fizessem a mesma coisa, porque o pre\u00e7o do combust\u00edvel est\u00e1 muito elevado.\r\nEm Rond\u00f4nia, na quinta-feira, ao inv\u00e9s de baixarem, elevaram em 50% o litro da gasolina.\r\nDeputado Bibo Nunes, \u00e9 uma irresponsabilidade muito grande, \u00e9 uma vergonha! Eu pe\u00e7o ao meu Governador que baixe os impostos, o ICMS, para atender o nosso povo, os caminhoneiros, as pessoas que trabalham na rua, na estrada, dirigindo. O pre\u00e7o est\u00e1 muito elevado! Por que subir 50 centavos no litro do combust\u00edvel? Pelo amor de Deus! Isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel! O povo de Rond\u00f4nia n\u00e3o merece isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERVIDOR P\u00daBLICO, EX-TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em defesa dos interesses dos servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito grato por mais esta oportunidade.\r\nVenho hoje tratar de um assunto importante demais para o povo de Rond\u00f4nia, para os ex-funcion\u00e1rios, os ex-servidores do Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia, aqueles que deram todo esfor\u00e7o, deram parte da sua vida e precisam fazer a transposi\u00e7\u00e3o para o Governo Federal. Esses trabalhadores sofrem h\u00e1 mais de 30 anos tentando a justi\u00e7a a seu favor que ainda n\u00e3o foi feita ou foi feita para muito poucos. Precisamos fazer essa justi\u00e7a para todos os funcion\u00e1rios do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia. Isso \u00e9 justi\u00e7a. Eles merecem, sejam professores, policiais, delegados, pessoal da educa\u00e7\u00e3o, pessoal da sa\u00fade, todos merecem esse respeito.\r\nO Governo Federal tem que abra\u00e7ar essa causa, porque eles j\u00e1 est\u00e3o velhinhos, muitos partiram para o C\u00e9u. Hoje eles querem muito essa transposi\u00e7\u00e3o do ex-Territ\u00f3rio para o Governo Federal. Eu estou dando todo o meu apoio. Eles sabem que ter\u00e3o o meu respeito e que vou defend\u00ea-los permanentemente para que sejam transpostos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SERVIDOR P\u00daBLICO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, AN\u00c1LISE.\r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ROND\u00d4NIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Defesa de transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Import\u00e2ncia de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ao agradecer a oportunidade, eu quero me dirigir diretamente ao povo de Rond\u00f4nia neste momento t\u00e3o importante em que os servidores do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia precisam tanto ter a sua transposi\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o. Isso \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio para atender a diversos profissionais de \u00e1reas da seguran\u00e7a, da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, entre outras. Essas pessoas que prestaram um servi\u00e7o t\u00e3o maravilhoso e t\u00e3o respons\u00e1vel para Rond\u00f4nia est\u00e3o aguardando h\u00e1 mais de 30 anos e ainda n\u00e3o conseguiram a transposi\u00e7\u00e3o t\u00e3o esperada. Isso \u00e9 muito importante, porque muitos j\u00e1 faleceram e a maioria est\u00e1 muito velhinha. N\u00f3s temos que fazer justi\u00e7a com essas pessoas que merecem, que s\u00e3o merecedoras dessa transposi\u00e7\u00e3o do ex-Territ\u00f3rio para a Uni\u00e3o. Eu defendo e defenderei sempre essas pessoas, porque n\u00e3o t\u00eam mais tempo para esperar. Pedimos \u00e0 Uni\u00e3o que atenda a essas pessoas. Elas n\u00e3o s\u00e3o muitas, mas s\u00e3o algumas milhares que devem ser atendidas. Este \u00e9 um momento importante para os nossos servidores do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia, que merecem justi\u00e7a. \r\nTrago tamb\u00e9m outro assunto extremamente importante para Rond\u00f4nia, que \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Mista Especial, composta por Senadores e Deputados Federais, para tratar da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Brasil. E aqui eu trato especialmente de Rond\u00f4nia. \u00c9 necess\u00e1rio e n\u00f3s temos de ajudar essas pessoas a terem a regulariza\u00e7\u00e3o da sua terra com urg\u00eancia, para que possam ter seguran\u00e7a, para que possam cuidar mais da sua terra, para que possam ter recursos p\u00fablicos para investir na sua cria\u00e7\u00e3o, na sua planta\u00e7\u00e3o. Assim o Brasil vai crescer e se desenvolver muito, e Rond\u00f4nia vai ser um dos melhores e mais pujantes Estados do Brasil. Na verdade, j\u00e1 est\u00e1 sendo, porque Rond\u00f4nia \u00e9 forte no agroneg\u00f3cio, na pecu\u00e1ria, no explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio. Vamos continuar lutando, porque Rond\u00f4nia merece e o nosso povo merece.\r\nFiquem com Deus!\r\nSra. Presidente, eu gostaria de solicitar a V.Exa. que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, GEST\u00c3O, ELOGIO.\r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho do Governo Jair Bolsonaro. Empenho na aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e 6.015, de 1973, a respeito de registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato pela oportunidade.\r\nQuero dizer, Deputado Otoni de Paula, que estou muito feliz com o Governo Bolsonaro, que est\u00e1 transformando o Brasil para muito melhor!\r\nMas eu quero falar, Presidente, de um item relativo a Rond\u00f4nia: n\u00f3s estamos trabalhando para regularizar as terras do nosso povo de Rond\u00f4nia.\r\nCom certeza, os senhores ter\u00e3o o apoio do Coronel Chris\u00f3stomo, porque a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um t\u00f3pico, senhores, \u00e9 um item para todos os brasileiros de todos os Estados que precisam regularizar os seus espa\u00e7os.\r\nSr. Presidente, quero s\u00f3 concluir. Sei que meu tempo j\u00e1 est\u00e1 acabando - \u00e9 muito curto.\r\nO Coronel Chris\u00f3stomo \u00e9 o Deputado que est\u00e1 trabalhando na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, para que o povo de Rond\u00f4nia tenha sua terra regularizada, sim! Seja o povo de Porto Velho, dos distritos, de Vilhena, de Buritis, de Cujubim, de Ariquemes, de Guajar\u00e1-Mirim, de toda a regi\u00e3o da BR-429, de Ji-Paran\u00e1, de Pimenta Bueno, todos precisam ter suas terras regularizadas!\r\nE \u00e9 um grande momento este em que o Presidente Bolsonaro mandou para c\u00e1 essa medida provis\u00f3ria, a fim de que n\u00f3s criemos uma lei que beneficie todas as fam\u00edlias brasileiras que est\u00e3o no campo sem ter a sua terra regularizada. Isso vai ajudar, e muito, todos aqueles que querem produzir e melhorar a sua qualidade de vida.\r\nFique com Deus, Rond\u00f4nia!\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Que seja divulgado no programa A Voz do Brasil o bel\u00edssimo pronunciamento do Deputado Coronel Chris\u00f3stomo sobre o seu Estado, Rond\u00f4nia, que finalmente ter\u00e1 suas terras legalizadas. \r\nEu tenho acompanhado desde a legislatura anterior essa grande luta e tenho certeza de que as terras ser\u00e3o, neste Governo, legalizadas.\r\nParab\u00e9ns pelo seu trabalho!\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - Muito obrigado pela sua bondade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, VILHENA (RO).\r\nVOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), GOVERNO FEDERAL, ROND\u00d4NIA, DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Empenho na regulariza\u00e7\u00e3o do balizamento da pista do Aeroporto do Munic\u00edpio de Vilhena, Estado de Rond\u00f4nia. Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas ao orador em face do voto pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou muito grato por essa oportunidade.\r\nOl\u00e1, povo de Rond\u00f4nia, povo do Brasil!\r\nEu gostaria de fazer uma exposi\u00e7\u00e3o de algo que est\u00e1 deixando as fam\u00edlias de Vilhena, no Cone Sul de Rond\u00f4nia, muito entristecidas. O nosso aeroporto de Vilhena est\u00e1 com problema no balizamento, o que impediu uma aeronave de pegar um doente que tinha que ser transportado para a Capital, e o doente n\u00e3o p\u00f4de ser transportado, porque o avi\u00e3o ficou impedido de pousar no aeroporto.\r\nN\u00f3s, Deputado Bibo Nunes, n\u00e3o podemos aceitar isso. H\u00e1 vida, h\u00e1 fam\u00edlia envolvida neste pleito. E um aeroporto onde h\u00e1 inclusive uma base a\u00e9rea n\u00e3o ter balizamento..\r\nVilhena, voc\u00ea n\u00e3o pode ser tratada assim. A nossa cidade do Cone Sul tem que ser tratada com respeito.\r\nAmanh\u00e3 estarei no \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por isso, para tratar do balizamento do aeroporto de Vilhena - um dos maiores Munic\u00edpios e um dos maiores Munic\u00edpios produtivos de Rond\u00f4nia que tem que ser tratado com respeito. As fam\u00edlias de Vilhena merecem respeito.\r\nAgora, Deputado Bibo Nunes, no meu Estado ainda tem gente que n\u00e3o entendeu que o Brasil est\u00e1 mudando, e v\u00e1rias pessoas vieram, antes de ouvir o Coronel Chris\u00f3stomo, falar coisas horr\u00edveis deste Deputado, com rela\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, ao Veto 52. \u00c9 l\u00f3gico que cada Deputado pode e deve se manifestar conforme o seu interesse e o interesse do seu povo. Cada Parlamentar pode, sim - \u00e9 por isso que \u00e9 Parlamento. Eu me permiti votar pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto 52 do Presidente Bolsonaro, mas antes disso, pessoas irrespons\u00e1veis l\u00e1 em Rond\u00f4nia - que pena! - se manifestaram, tratando o Coronel Chris\u00f3stomo de uma forma desrespeitosa, tratando o Parlamento de uma forma desrespeitosa, antes do julgamento final.\r\nUm Parlamentar n\u00e3o pode ser tratado assim, de forma irrespons\u00e1vel, e nenhum lugar do Brasil, Sr. Presidente. Tem que se esperar o posicionamento, para que algu\u00e9m que queira se manifestar contrariamente se manifeste, mas n\u00e3o de forma irrespons\u00e1vel.\r\nEu votei \"sim\" pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto 52, a favor do Governo. Foi a minha escolha. E outros tiveram outro posicionamento. Mas eu respeito, porque o meu posicionamento merece respeito, sim. Voto a favor do povo de Rond\u00f4nia.\r\nPortanto, fiquei entristecido com pessoas irrespons\u00e1veis que fizeram isso. N\u00e3o se admite.\r\nQuero pedir a V.Exa., Presidente, apenas 1 minuto para que eu encerre a minha fala e deixe outros Deputados se manifestarem.\r\nN\u00e3o se admite que algu\u00e9m, seja de qualquer institui\u00e7\u00e3o, fale mal, com tanta irresponsabilidade, de um Parlamentar que trabalha para o povo sem falcatruas, sem nada. Acabou esse tempo. Entenda, meu amigo. Acabou o tempo de querer se manifestar para tentar ganhar voto no futuro. Trabalhe, mostre a que voc\u00ea veio, o que voc\u00ea quer. E pare de fazer coisas pensando no futuro, pensando em ser candidato. Seja respons\u00e1vel. Eu estou olhando nos seus olhos. Seja respons\u00e1vel.\r\n\u00c9 por isso que eu estou aqui. Defendo Rond\u00f4nia. E vou votar sempre a favor de Rond\u00f4nia.\r\nFiquem com Deus. At\u00e9 a pr\u00f3xima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), RESULTADO, RELAT\u00d3RIO, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIA.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL.\r\nGOVERNADOR, ROND\u00d4NIA, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL. \r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O. \r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, EX-TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, QUADRO EM EXTIN\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Resultado da CPI do BNDES. Medidas do Governo Jair Bolsonaro para redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia de redu\u00e7\u00e3o de impostos incidentes sobre combust\u00edveis. Aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e da Lei n\u00ba 6.015, de  1973, sobre os registros p\u00fablicos. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro de transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em prol dos Jogos Eletr\u00f4nicos e Games. Apreens\u00e3o do orador ante \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou muito grato por esta oportunidade. Eu tenho tempo agora para conversar com o povo de Rond\u00f4nia.\r\nEu quero iniciar por tratar de algumas a\u00e7\u00f5es, as quais muito me honraram, assim como fazer parte de algumas Comiss\u00f5es importantes para atender o Brasil e, em especial, o meu Estado, Rond\u00f4nia.\r\nEu diria que a do pacote anticrime e a do BNDES foram duas Comiss\u00f5es de extrema import\u00e2ncia. A CPI do BNDES, eu vou coloc\u00e1-la muito bem pontuada, para a nossa popula\u00e7\u00e3o entender o que houve no BNDES no passado, n\u00e3o hoje. \r\nA Comiss\u00e3o foi composta por v\u00e1rios Parlamentares. Convidamos v\u00e1rias pessoas que estavam envolvidas nos questionamentos do passado, de 2003 at\u00e9 2015. O Presidente \u00e9 o Deputado Vanderlei Macris, de S\u00e3o Paulo, que realizou um belo trabalho. Convidamos dezenas de pessoas para vir depor aqui na C\u00e2mara dos Deputados. E isso foi feito.\r\nN\u00e3o estou aqui para acusar ningu\u00e9m. Conclu\u00edmos o relat\u00f3rio com mais de mil p\u00e1ginas. Foi pontuado que o BNDES, institui\u00e7\u00e3o que deveria trabalhar para o povo brasileiro, infelizmente, foi usurpado em muitos bilh\u00f5es de reais e deixou a popula\u00e7\u00e3o sem esse recurso para atender \u00e0s quest\u00f5es dos seus Munic\u00edpios e dos nossos Estados, porque bilh\u00f5es de reais sa\u00edram do Pa\u00eds ilegalmente. Est\u00e1 no relat\u00f3rio isso!\r\nNo entanto, n\u00e3o conseguimos dar prosseguimento a 100% daquilo que foi dito aqui. Tanto \u00e9 que n\u00f3s, da Comiss\u00e3o, entregamos o relat\u00f3rio completo ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, para que ele tome as provid\u00eancias e veja, por meio de seus Procuradores, quem realmente tirou recursos dos brasileiros e os jogou em para\u00edsos fiscais.\r\nEssa \u00e9 a realidade que muitos n\u00e3o falam, mas sabem. Infelizmente, passamos por esse feito no passado, mas n\u00e3o pontuarei nome de ningu\u00e9m aqui, porque quem trata desse assunto \u00e9 a Justi\u00e7a. E que ela seja feita em nome dos brasileiros.\r\nNesses primeiros minutos, estou me dedicando a explicar o que houve na CPI do BNDES. Conclu\u00edmos que foram levados muitos bilh\u00f5es para fora do Pa\u00eds ilegalmente. Agora \u00e9 preciso que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica tome as provid\u00eancias cab\u00edveis dentro do processo judicial.\r\nPresidente, partirei para outros assuntos. Quero tratar de outro tema que est\u00e1 muito em voga em Rond\u00f4nia e no Brasil. O Governo Federal tem se dedicado a baixar da forma que pode o pre\u00e7o do combust\u00edvel, que n\u00f3s entendemos est\u00e1 elevado, sim. Agora, o que fazer? Podemos criar legisla\u00e7\u00e3o para baixar o pre\u00e7o do combust\u00edvel? N\u00e3o podemos fazer isso, at\u00e9 porque o Governo atual trabalha com o livre mercado, para que haja entendimento entre aquele que produz e aquele que vende, que pode apresentar bons pre\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o, principalmente a mais pobre, que tanto precisa do nosso apoio.\r\nIsso n\u00e3o pode ser feito, mas, com a diminui\u00e7\u00e3o dos impostos, seja federais, seja estaduais, pode-se atender a popula\u00e7\u00e3o, principalmente aquela que depende estritamente do transporte nas estradas, levando os produtos \u00e0s fam\u00edlias brasileiras. N\u00e3o podemos deixar de pedir isso aos nossos governantes. Eu j\u00e1 solicitei ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia para baixar um pouco mais os impostos. L\u00e1, a gasolina, por exemplo, gira impostos em torno de 26%. Ser\u00e1 que podemos, Governador, baix\u00e1-los um pouco mais, n\u00e3o sei at\u00e9 que limite, j\u00e1 que o Governo \u00e9 o respons\u00e1vel?\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 trabalhando muito para isso, o que j\u00e1 tem demonstrado. O Presidente Bolsonaro est\u00e1 agindo, mas ele mesmo disse: \"Para baixar impostos e ter um resultado positivo na ponta, nas bombas, l\u00e1 no ve\u00edculo, depende dos Governadores\". Ent\u00e3o, Governador de Rond\u00f4nia, fa\u00e7a a sua an\u00e1lise para ver se pode baixar um pouco mais os impostos em Rond\u00f4nia, fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o pague pelo combust\u00edvel um valor mais barato.\r\nOs caminhoneiros v\u00e3o gostar muito, assim como aquele que depende das estradas. Todos aqueles que t\u00eam ve\u00edculo ficar\u00e3o felizes e contentes com uma a\u00e7\u00e3o dessas, principalmente aqueles que dependem do transporte para ganhar o p\u00e3o de cada dia. Falo isso aqui com muita tranquilidade, porque \u00e9 iniciativa poss\u00edvel e legal, nada que v\u00e1 comprometer a vida dos brasileiros e dos cidad\u00e3os nos Estados. Com certeza, essa medida vai ajudar a todas as pessoas dos Munic\u00edpios, porque \u00e9 o que elas querem, sem d\u00favida. \r\nAgora, mudo para um assunto muito atual: a MP 910, que trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do micro, do pequeno, do m\u00e9dio e do grande produtor, ou daquele que produz para a sua fam\u00edlia. Essas pessoas est\u00e3o ansiosas. No meu Estado, na regi\u00e3o de Buritis, Jacin\u00f3polis, Rio Pardo, Extrema, Cujubim; o povo do Abun\u00e3, do Cone Sul; a \u00e1rea da 429, de Ji-Paran\u00e1, Ariquemes, no Vale do Jamari, Jaru, e todos mais, est\u00e3o precisando regularizar as suas terras, em especial o pequeno, porque tem pouco recurso e n\u00e3o consegue regularizar a terra dele; n\u00e3o consegue ainda buscar financiamento nos bancos p\u00fablicos, e nos privados os juros s\u00e3o mais elevados, eu acredito. Mas o banco p\u00fablico tem recurso, sim, para dispensar ao pequeno e ao m\u00e9dio produtor. Mas como fazer isso se ele hoje n\u00e3o tem como deixar algo que sirva de garantia para o banco poder manter o seu recurso emprestado, aquele recurso que est\u00e1 l\u00e1 dispon\u00edvel para atender o pequeno produtor, o produtor familiar, o m\u00e9dio, enfim, a todos. O grande tem recurso, consegue resolver a sua vida, e tamb\u00e9m tem recurso para atend\u00ea-lo. \r\nFato \u00e9 que n\u00f3s temos que dar suporte para os menores, para os pequenos, e s\u00e3o esses que eu procuro defender em todos os cantos de Rond\u00f4nia. N\u00f3s temos que encontrar, nessa MP, uma forma de atender aquele cidad\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 muito tempo naquela terra; que n\u00e3o entrou nela, logicamente, fazendo nada ilegal, mas ocupou-a de maneira correta, dentro da legalidade; e que hoje est\u00e1 l\u00e1 e precisa, sim, regularizar aquele espa\u00e7o, porque est\u00e1 produzindo alimento, est\u00e1 criando gado, enfim, est\u00e1 atendendo \u00e0s fam\u00edlias do nosso Estado e do Brasil. Portanto, merecem o nosso respeito, sim, essas fam\u00edlias que necessitam da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. \r\nEu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o que analisa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910 e estou envidando todos os esfor\u00e7os para que os pequenos sejam beneficiados, neste momento importante para o Brasil. Agradecemos muito ao Presidente Bolsonaro, que enviou essa medida para c\u00e1, para o nosso Congresso. E n\u00f3s Parlamentares temos o dever de fazer um trabalho bem feito e atender, da melhor forma poss\u00edvel, o povo que precisa regularizar suas terras.\r\nO INCRA tem que se preparar para isso. Tratei nesta semana com Presidente do INCRA, e ele est\u00e1 atento para contemplar o m\u00e1ximo poss\u00edvel de fam\u00edlias nos Estados do Brasil. Isso \u00e9 extremamente importante. Essas pessoas n\u00e3o imaginam o quanto v\u00e3o fazer pela nossa Na\u00e7\u00e3o. Na hora em que essas terras forem registradas, o Brasil dar\u00e1 um boom em produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Muita gente que est\u00e1 passando dificuldade hoje n\u00e3o passar\u00e1 mais, pois ser\u00e1 beneficiada com a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Essas pessoas ter\u00e3o o documento da terra, pois s\u00e3o aquelas que realmente devem ser as donas, pois est\u00e3o ocupando a terra h\u00e1 anos. \u00c9 um pouco de benef\u00edcio para atender a fam\u00edlia e todos os seus afazeres.\r\nEsse \u00e9 um tema muito importante e este Deputado Federal, Coronel Chris\u00f3stomo, defende ferrenhamente a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para atender principalmente o meu povo de Rond\u00f4nia.\r\nAinda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias de Rond\u00f4nia - n\u00e3o posso perder esta oportunidade -, quero tratar aqui da transposi\u00e7\u00e3o dos nossos funcion\u00e1rios, aqueles que viveram o momento em que o ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia passou a ser Estado. E, mais \u00e0 frente, a lei prev\u00ea, pelo entendimento, at\u00e9 1991. N\u00e3o importa o ano, o que importa \u00e9 que a transposi\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios do Estado para o ente federal \u00e9 real. E esses profissionais, delegados da Pol\u00edcia Civil, militares da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros, professores de diversas \u00e1reas, profissionais da sa\u00fade e outras pessoas n\u00e3o podem mais esperar. \r\nHoje estive no \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela realiza\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o, por volta do meio-dia, quando falei da necessidade de acelerarmos a transposi\u00e7\u00e3o desses profissionais, que j\u00e1 est\u00e3o velhinhos, muitos com cabelos brancos; outros, com quase nada de cabelo; e alguns j\u00e1 faleceram, senhores, sem o benef\u00edcio. \r\nPrecisamos nos unir, Parlamentares federais. Vamos nos unir para ajudar esse povo, mas nos unir para executar, e n\u00e3o para fazer pol\u00edtica apenas, porque esses servidores, que precisam seja feita a transposi\u00e7\u00e3o do Estado para o ente federal, n\u00e3o aguentam mais promessas. H\u00e1 anos promete-se para eles que est\u00e1 sendo feito, que vai acontecer, quando n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nAgora estamos com um Governo Federal muito justo, muito correto. Quem sabe, Presidente Bolsonaro, vai-se tocar o seu cora\u00e7\u00e3o para atender esses funcion\u00e1rios do Estado de Rond\u00f4nia que precisam dessa transposi\u00e7\u00e3o. Tudo est\u00e1 acontecendo no Minist\u00e9rio da Economia, e tem que avan\u00e7ar. Mas, Presidente Bolsonaro, o senhor \u00e9 a autoridade que pode encerrar essa situa\u00e7\u00e3o, um encerramento positivo para esse povo. \r\nEu fa\u00e7o esta solicita\u00e7\u00e3o publicamente ao senhor: pelo menos estude, analise e, se entender que esses velhinhos de 60 anos, 70 anos que est\u00e3o lutando h\u00e1 anos por essa transposi\u00e7\u00e3o merecem, assine e resolva a vida dessas pessoas, dessas fam\u00edlias, que s\u00e3o milhares em Rond\u00f4nia. Elas merecem o nosso respeito e a considera\u00e7\u00e3o de todos os entes p\u00fablicos. \u00c9 a hora! Hoje mesmo, alguns vieram falar comigo, aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 triste v\u00ea-los lamentando que h\u00e1 anos est\u00e3o esperando um feito positivo, dentro da legalidade, e n\u00e3o conseguem obter isso.\r\nPortanto, todos os funcion\u00e1rios que pertencem ao Estado e est\u00e3o aguardando a transposi\u00e7\u00e3o, que seja feita justi\u00e7a para os senhores, e n\u00e3o pol\u00edtica. Chega de prometer para esse povo ou de fazer discurso politiqueiro. Eu estou fazendo aqui algo pontual e pedindo ao meu l\u00edder maior. Presidente Bolsonaro, Ministro da Economia, vamos fazer justi\u00e7a para esse povo! \u00c9 medida necess\u00e1ria e justa. Isso \u00e9 o mais importante.\r\nQuero tratar ainda de algo feito na semana passada aqui na C\u00e2mara dos Deputados: o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em prol dos Jogos Eletr\u00f4nicos e Games.\r\nO mundo se voltou para os games e jogos eletr\u00f4nicos. O mundo, eu falei! O cintur\u00e3o asi\u00e1tico, o Vale do Sil\u00edcio, nos Estados Unidos, est\u00e3o focando esse mundo onde ningu\u00e9m se salva mais. Por qu\u00ea? Porque a m\u00e1quina est\u00e1 na m\u00e3o de cada um, basta ter o celular. Esse \u00e9 o equipamento suficiente para trabalhar, para se divertir nos jogos, ou para tratar de coisas importantes, como a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as, dos nossos jovens, com quest\u00f5es de geografia, quest\u00f5es de sa\u00fade. Tudo isso hoje est\u00e1 dentro do vetor de games e jogos eletr\u00f4nicos. \r\nEssa frente surgiu para ajudar o mercado, para ajudar a ind\u00fastria, para ajudar o esporte de games e jogos eletr\u00f4nicos. Inclusive j\u00e1 est\u00e1 havendo um movimento no mundo para incluir os games nos Jogos Ol\u00edmpicos. \u00c9 um item importante, vai atender a todas as fam\u00edlias, principalmente as mais pobres, porque vai dar oportunidade de emprego e renda. \u00c9 um mercado de muitos bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Fazendo a coisa correta, com certeza, haver\u00e1 muitos empregos e renda em todos os cantos do Brasil e do mundo. \u00c9 o que se espera. Foi o que eu fiz, pensando nisso, como Presidente da Frente Parlamentar em prol dos Jogos Eletr\u00f4nicos e Games.\r\nAgrade\u00e7o a todos aqueles que apareceram aqui para nos dar for\u00e7a, aos nossos Vice-Presidentes e a todos os 210 Parlamentares que a assinaram. Sou muito grato pela oportunidade de apresentar a Frente Parlamentar em prol dos Jogos Eletr\u00f4nicos e Games.\r\nRond\u00f4nia, voc\u00ea tem um Deputado Federal que \u00e9 de voc\u00ea, um soldado do Ex\u00e9rcito. Sou Coronel do Ex\u00e9rcito e trabalhei 34 anos na institui\u00e7\u00e3o de maior credibilidade no Pa\u00eds. Sou engenheiro do Ex\u00e9rcito brasileiro. Estou aqui para atend\u00ea-los em todos os cantos onde for necess\u00e1rio. Assim eu vim.\r\nAgora, Presidente, j\u00e1 no encerramento da minha fala, quero tratar de assunto muito importante, de j\u00e1, do momento. N\u00e3o sou da \u00e1rea m\u00e9dica, mas, como Parlamentar, n\u00e3o posso deixar de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos com rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo no mundo, no que diz respeito ao coronav\u00edrus. \u00c9 algo para o que todos t\u00eam que estar muito atentos. Voc\u00ea de casa, voc\u00ea fam\u00edlia, voc\u00ea institui\u00e7\u00e3o, fique atento ao coronav\u00edrus! Lave suas m\u00e3os ao entrar, ao sair, antes de se alimentar; lave as m\u00e3os das crian\u00e7as. Todos n\u00f3s Parlamentares, com certeza, estamos preocupados e vamos chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo para isso. N\u00f3s representamos o povo brasileiro. Eu represento o povo de Rond\u00f4nia. Eu tenho que alertar o meu povo. \u00c9 real, o coronav\u00edrus \u00e9 real. Cuidado nos aglomerados! Mas n\u00e3o se esque\u00e7a que a limpeza das m\u00e3os \u00e9 muito importante. \r\nHoje se fala que at\u00e9 o tipo de contato entre as pessoas est\u00e1 mudando. \u00c9 l\u00f3gico, est\u00e1 mudando como precau\u00e7\u00e3o, n\u00e3o que um esteja contra o outro. N\u00e3o! \u00c9 precau\u00e7\u00e3o mesmo. As pessoas est\u00e3o evitando at\u00e9 o toque de m\u00e3os, assim como o amontoado de pessoas. Exemplo disso \u00e9 o Distrito Federal, onde v\u00e1rios eventos foram cancelados. Escolas, faculdades ficar\u00e3o paradas, pelo menos, por 1 semana. A Na\u00e7\u00e3o inteira est\u00e1 parada como forma de precau\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.\r\nBrasileiros, prestem aten\u00e7\u00e3o: isso \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 brincadeira! Sejamos respons\u00e1veis! N\u00e3o \u00e9 preciso fazer alarde, mas sim ter responsabilidade, por parte de todos n\u00f3s e de todas as autoridades. Ali\u00e1s, esperamos que estejam atentos, que informem corretamente \u00e0s pessoas, que tenham cuidado por onde andam, para evitar essa doen\u00e7a que est\u00e1 matando muita gente no mundo. O Brasil precisa se cuidar para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a na nossa terra. N\u00f3s precisamos de paz e de vida. Os brasileiros s\u00e3o maravilhosos. Os rondonienses s\u00e3o maravilhosos. N\u00e3o podemos perder pessoas. Por isso, com muita responsabilidade, cuidem-se, porque o coronav\u00edrus \u00e9 real e est\u00e1 batendo a nossas portas.\r\nN\u00f3s Parlamentares estamos preocupados, at\u00e9 mesmo dentro do Congresso Nacional. A partir de hoje, n\u00e3o ser\u00e1 permitida a entrada de pessoas que n\u00e3o sejam cadastradas na C\u00e2mara dos Deputados, que n\u00e3o sejam Parlamentares. Visitantes, o Presidente est\u00e1 orientando para n\u00e3o virem ao plen\u00e1rio, porque a Casa est\u00e1 fechada para visita\u00e7\u00e3o, para se evitar qualquer contato com algu\u00e9m que possa estar contaminada. N\u00e3o h\u00e1 cor de partido. Todos n\u00f3s estamos voltados para atender \u00e0 sa\u00fade do povo brasileiro. \r\nMuito grato por esta oportunidade, Rond\u00f4nia! Muito grato, Brasil! Muito grato, Presidente!\r\nPresidente, obrigado pela sua bondade, por ter me concedido mais tempo. V.Exa. \u00e9 um homem bom. Vejo o seu trabalho na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o. \r\nEu fico feliz, Deputada Erika Kokay, porque precisamos de um microfone para fazer contato com o nosso povo, com uma fala real, respons\u00e1vel. H\u00e1 pouco, ouvi uma Deputada do PCdoB tamb\u00e9m falar sobre isso: n\u00e3o h\u00e1 cores nem partidos. N\u00f3s estamos trabalhando com muita responsabilidade. \r\nEntendam por que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 fechada para visita\u00e7\u00e3o: evitar o cont\u00e1gio.\r\nRond\u00f4nia, um beijo no cora\u00e7\u00e3o! \r\nFiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTELEMEDICINA, AMAZONIA LEGAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Telemedicina...\r\nPresidente, Srs. Deputados, os senhores n\u00e3o imaginam o quanto \u00e9 importante a telemedicina para a Amaz\u00f4nia - e aqui h\u00e1 Parlamentares da Amaz\u00f4nia! V\u00e1rios Munic\u00edpios ficam quase 2 mil quil\u00f4metros distantes de algumas capitais da Amaz\u00f4nia. H\u00e1 problemas de aeronave. Se o doente passa mal gravemente, com certeza ele corre risco de morrer. A telemedicina vem encurtar as dist\u00e2ncias para esses Munic\u00edpios da Amaz\u00f4nia, como os do meu Estado, que \u00e9 Rond\u00f4nia.\r\nCom certeza, a telemedicina \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 nesse momento do coronav\u00edrus, mas em todos os momentos dos dias do ano.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada! Parab\u00e9ns a todos!\r\nPresidente, esse projeto n\u00e3o tem por que receber \"n\u00e3o\"; todos n\u00f3s temos que votar \"sim\", porque a telemedicina vem contribuir para atender os nossos doentes mais distantes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR. BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo,   do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito grato pela oportunidade.\r\nO Governo, com certeza, n\u00e3o poderia ser diferente, vota contra o requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. Portanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nO Governo Bolsonaro tem mostrado a sua pressa em atender a Estados e Munic\u00edpios, sim, diferentemente do que se ouve dentro do plen\u00e1rio e de algumas pessoas na rua. N\u00f3s queremos, sim, que os recursos cheguem rapidamente, Sr. Presidente, aos Governos Estaduais e aos Munic\u00edpios. \u00c9 tudo o que o Governo quer e \u00e9 certamente o que vai ocorrer, com a vota\u00e7\u00e3o dos outros partidos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2843/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TEMPLO RELIGIOSO, IGREJA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.843, de 2020, relativo \u00e0 considera\u00e7\u00e3o de igrejas e templos religiosos como atividade essencial em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica e emerg\u00eancia de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"sim\".\r\nEu gostaria de fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa. e a esta Casa. O Projeto de Lei n 2.843, de 2020, de minha autoria, solicita \u00e0 nossa C\u00e2mara que todos os templos e igrejas se mantenham abertos em qualquer tempo do ano, em qualquer situa\u00e7\u00e3o que venha advir no universo.\r\nEu gostaria que esta Casa envidasse esfor\u00e7os para que o PL 2.843, de 2020, viesse a plen\u00e1rio.\r\nMuito grato, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2843/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TEMPLO RELIGIOSO, IGREJA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.843, de 2020, sobre a declara\u00e7\u00e3o, como atividade essencial, de igrejas e templos religiosos em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica e emerg\u00eancia de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo se posiciona \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Presidente.\r\nPresidente, o computador n\u00e3o me deixa v\u00ea-lo, e eu gosto de falar olhando nos olhos de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, Deputado. Olhos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e o restante protegido pela m\u00e1scara.(Risos.)\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - Muito obrigado, Presidente. V.Exa. sabe do respeito que tenho por sua pessoa.\r\nA altera\u00e7\u00e3o proposta por essa emenda muda a ess\u00eancia do dispositivo, pois, ao remeter para a esfera coletiva, dificulta a agilidade das negocia\u00e7\u00f5es, que \u00e9 um dos objetivos da MP. Ent\u00e3o, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nSr. Presidente, aproveito para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa., que est\u00e1 na mesma onda eu todos n\u00f3s neste momento nada bom de pandemia: que coloque em vota\u00e7\u00e3o o PL 2.843, de minha autoria.\r\nAlvissareiro, esse PL trata de manter todos os templos e igrejas abertos em qualquer tempo, mesmo em momento de pandemia. Tenho certeza de que essa proposta ser\u00e1 100% aprovada aqui. Por isso, eu solicito a V.Exa., Presidente, que coloque em vota\u00e7\u00e3o o PL 2.843, de minha autoria, se V.Exa. entender dessa forma.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ROND\u00d4NIA, EDUARDO PAZUELLO, INTERINIDADE, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, VISITA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Visita do Ministro da Sa\u00fade interino, Eduardo Pazuello, ao Estado de Rond\u00f4nia para acompanhamento das a\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que eu possa concluir fazendo um agradecimento ao Ministro interino da Sa\u00fade, o General Pazuello. Muitos dizem que ele n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico. De fato, n\u00e3o \u00e9. Mas eu conhe\u00e7o o General Pazuello desde os 14 anos de idade. N\u00f3s, quando crian\u00e7as, estudamos no Col\u00e9gio Militar de Manaus. E somos da mesma turma da Academia Militar das Agulhas Negras. \u00c9 um homem s\u00e9rio, que trabalha com muito afinco, independentemente da miss\u00e3o que recebe.\r\nEle foi a Rond\u00f4nia num domingo. Estava trabalhando. Eu o acompanhei. Ali\u00e1s, foi na segunda-feira, Sr. Presidente. Portanto, expresso os agradecimentos dos rondonienses ao Ministro da Sa\u00fade, que decidiu ir a Rond\u00f4nia - n\u00e3o estava nem na agenda dele - para ajustar a\u00e7\u00f5es dessa tal pandemia que veio l\u00e1 de longe para tirar a vida dos brasileiros.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1696/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIME CONTRA A LIBERDADE PESSOAL, TIPICIDADE PENAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O OBSESSIVA, RECLUS\u00c3O, MULTA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL,  APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Regozijo com a aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.696, de 2019, (apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.369, de 2019), sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 146-A ao Decreto-Lei n.\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o do crime de persegui\u00e7\u00e3o ou ass\u00e9dio obsessivo -stalking.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estou muito grato pela oportunidade. Quanta saudade em retornar a este plen\u00e1rio e fazer uso da palavra! Estou muito grato mesmo, Presidente.\r\n Hoje \u00e9 uma data que considero magna, por eu conseguir trazer um projeto de lei que vai atender muitas mulheres brasileiras. Este projeto de lei, que foi apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.369, de 2019 - o meu \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 1.696, de 2019 -, estabelece o crime de persegui\u00e7\u00e3o ou ass\u00e9dio obsessivo, o stalking, inclusive nas redes sociais. Isso vem de encontro ao que as mulheres sofreram neste Pa\u00eds. Setenta e seis por cento das v\u00edtimas de feminic\u00eddio foram perseguidas por seus parceiros \u00edntimos, sendo que 54% das v\u00edtimas reportaram \u00e0 pol\u00edcia estarem sendo \"stalkeadas\", antes de serem assassinadas.\r\nVejam bem, Rond\u00f4nia, Brasil, Deputadas, que felicidade eu tenho hoje, no primeiro momento da minha vinda, ao tomar conhecimento de que nesta Casa foi votado um projeto de lei deste Deputado, um soldado do Ex\u00e9rcito que batalha e luta pelo bem do nosso Brasil!\r\nLogicamente, nada disso eu fiz sozinho. H\u00e1 mais 512 Parlamentares que, com certeza, s\u00e3o respons\u00e1veis por isso. Eu respeito o carinho e, muitas vezes, fui orientado por cada um deles aqui, que me fizeram este Parlamentar que sou. E hoje eu me encontro, inclusive, muito emocionado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO) - Muito grato, Presidente. Perdoe-me por ter ultrapassado um pouco o meu tempo. Mas o calor da emo\u00e7\u00e3o em Rond\u00f4nia me fez sentir isso agora e passar para todos os rondonienses que eles s\u00e3o os respons\u00e1veis por eu estar aqui.\r\nObrigado, Brasil. Obrigado, Rond\u00f4nia. Obrigado, meus colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONECORONEL CHRIS\u00d3STOMO, INDICA\u00c7\u00c3O, VICE-L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). \r\nCAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ABERTURA, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA. \r\nPORTA, JANELA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ABERTURA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Indica\u00e7\u00e3o do orador para Vice-L\u00edder do PSL na C\u00e2mara dos Deputados. Abertura de novas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quanta honra ver um homem da Amaz\u00f4nia sentado na Presid\u00eancia e outro homem da Amaz\u00f4nia, aqui, falando para o Brasil e, em especial, para Rond\u00f4nia e o Amazonas!\r\nPresidente, sinto-me honrado por ter sido indicado como Vice-L\u00edder do maior partido de direita do Pa\u00eds - Coronel Chris\u00f3stomo! Estou muito honrado!\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a este momento, quando estamos tratando de estarmos virtual ou presencialmente na sess\u00e3o, Presidente, dou uma orienta\u00e7\u00e3o: vamos abrir todas as portas e todas as janelas de todos os gabinetes, para que tudo fique aberto e o ar possa correr em nossos corredores, porque muita gente circula por ali. Com todas as portas e janelas abertas, ficaria interessante. \u00c9 uma sugest\u00e3o para o senhor.\r\nQuanto aos bancos, a Caixa Econ\u00f4mica Federal est\u00e1 abrindo mais de 200 ag\u00eancias Brasil afora. Veja que o Governo est\u00e1 preocupado em atender o povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s precisamos acelerar esse processo, porque j\u00e1 estamos \u00e0s portas de iniciar o trabalho presencial aqui em plen\u00e1rio.\r\nFicamos sem poder votar, sem poder falar. Pudemos votar, sim, mas ficamos sem poder falar. Eu estava no interior, em Rond\u00f4nia, e n\u00e3o tinha voz, porque s\u00f3 falavam as Lideran\u00e7as. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos estar presentes, sim, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, com certeza! Por isso, precisamos acelerar esse processo.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO), NOVA MAMOR\u00c9 (R0), AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOSPITAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apelo a institui\u00e7\u00f5es e ao Governo do Estado de Rond\u00f4nia por medidas de amparo aos Munic\u00edpios de Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, diante do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de conclus\u00e3o das obras do Hospital Regional de Guajar\u00e1-Mirim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar aqui por uma cidade de Rond\u00f4nia, Guajar\u00e1-Mirim.\r\nGuajar\u00e1-Mirim est\u00e1 passando por uma dificuldade muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Guajar\u00e1-Mirim fica l\u00e1 no espa\u00e7o distante dos grandes centros de Rond\u00f4nia, Sr. Presidente. \u00c9 um Munic\u00edpio que precisa do amparo de todos, porque estamos passando por grande dificuldade com essa COVID-19. O nosso povo est\u00e1 sofrendo, porque n\u00e3o temos estrutura suficiente para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Guajar\u00e1-Mirim.\r\nQuero pedir muito o apoio de todas as pessoas, de todas as institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 momento de uni\u00e3o, momento de respeito aos doentes e as suas fam\u00edlias. \r\nE pe\u00e7o muit\u00edssimo ao Governo do Estado de Rond\u00f4nia que d\u00ea uma aten\u00e7\u00e3o especial a Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, que s\u00e3o dois Munic\u00edpios que ficam fora do eixo principal da BR-364. Guajar\u00e1-Mirim, especialmente, precisa da uni\u00e3o de todos, para que possamos cuidar dos nossos doentes. Muitas mortes est\u00e3o ocorrendo l\u00e1! Portanto - e assim concluo, Presidente -, solicito muito ao Governo do Estado de Rond\u00f4nia que d\u00ea uma aten\u00e7\u00e3o especial para Guajar\u00e1-Mirim. E vamos concluir o Hospital Regional de Guajar\u00e1-Mirim, pois falta pouco.\r\nVamos nos unir para ajudar Guajar\u00e1-Mirim! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, RELATOR, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "N\u00e3o repercuss\u00e3o pela m\u00eddia do elevado n\u00famero de pessoas recuperadas da Covid-19 no Pa\u00eds. Apoio ao parecer oferecido pelo Relator Marcelo Ramos ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu fico aqui pasmo com alguns discursos que s\u00f3 apresentam o lado ruim da pandemia. Eu n\u00e3o vejo Parlamentar falar o que o Governo tem feito de t\u00e3o bom para o povo brasileiro. Eu n\u00e3o ou\u00e7o ningu\u00e9m falar da quantidade de pessoas que foram curadas. Milh\u00f5es de pessoas curadas! Eu n\u00e3o vejo ningu\u00e9m falar sobre isso. S\u00f3 falam sobre o mal.\r\nO Relator fez um belo trabalho. Parab\u00e9ns, Relator!\r\nO amazonense est\u00e1 aqui marcando presen\u00e7a, em nome do Estado do Brasil.\r\nAgora, se n\u00f3s tivermos que criar situa\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias exclusivas para funcionarem nossas Comiss\u00f5es, como vamos fazer? Vamos deixar mat\u00e9rias importantes para o Brasil paradas? J\u00e1 deixamos muita coisa parada aqui.\r\nOutra coisa - e encerro, Presidente -, foram votadas coisas importantes aqui, mas muitos Deputados, igual a mim, no ano passado, n\u00e3o tiveram voz aqui nesta Casa. \u00c9 verdade! S\u00f3 os L\u00edderes falavam, os outros n\u00e3o existiam.\r\nPor isso, estou de acordo com o nosso Relator, 100% com ele.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda. \r\nEu gostaria aqui de dizer ao Brasil que em torno de 8 milh\u00f5es e 700 mil pessoas se recuperaram entre os cerca de 9 milh\u00f5es de doentes dessa COVID-19. S\u00e3o 8 milh\u00f5es e 700 mil recuperados, e eu n\u00e3o vejo nem ou\u00e7o isso em algumas redes de televis\u00e3o.\r\nDeixem-me fazer um apelo: televis\u00f5es, falem isso para os brasileiros para que eles possam se acalmar e entender que no Brasil j\u00e1 se recuperaram mais de 8 milh\u00f5es e 700 mil pessoas! Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o para o tema, Presidente, porque \u00e9 o tema da COVID-19. \r\nObrigado.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ENFRENTAMENTO, HOSPITAL REGIONAL, GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO), RECURSOS, MARCOS ROCHA, GOVERNADOR, ROND\u00d4NIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia por libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Munic\u00edpio de Guajar\u00e1-Mirim, para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de conclus\u00e3o do Hospital Regional de Guajar\u00e1-Mirim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nVolto a falar aqui de Rond\u00f4nia, de Brasil. Volto a falar do Munic\u00edpio de Guajar\u00e1-Mirim, uma cidade que est\u00e1 na fronteira com a Bol\u00edvia, l\u00e1 no canto do Rio Mamor\u00e9, distante da principal linha de liga\u00e7\u00e3o entre os Munic\u00edpios, que \u00e9 a BR-364.\r\nO Munic\u00edpio est\u00e1 passando por um problema grav\u00edssimo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID, muitas mortes est\u00e3o ocorrendo. A Prefeita j\u00e1 informou que est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0 sa\u00fade do Munic\u00edpio.\r\nEu clamo ao Governador do Estado: Governador, repasse os recursos! Vamos estar juntos! Vamos estar unidos! Rond\u00f4nia precisa do seu apoio. Guajar\u00e1-Mirim precisa muito de recursos, Governador! Ajude Guajar\u00e1-Mirim!\r\nOutra coisa: vamos concluir o hospital regional de Guajar\u00e1-Mirim. Eu fa\u00e7o esse apelo ao senhor, Governador. Se o senhor precisar, estou pronto para ajudar Rond\u00f4nia, em especial, Guajar\u00e1-Mirim, pois o nosso povo est\u00e1 morrendo l\u00e1 devido \u00e0 COVID.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ROND\u00d4NIA.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, VEDA\u00c7\u00c3O, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaque supressivos da veda\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 progress\u00e3o funcional dos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica, preconizadas no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero me dirigir ao meu Estado de Rond\u00f4nia e dizer que hoje tivemos um momento muito feliz para todas as nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, para os nossos servidores p\u00fablicos em geral e para o povo brasileiro, em especial o de Rond\u00f4nia, que ter\u00e1 aux\u00edlio emergencial, o que \u00e9 o mais importante.\r\nForam apresentados dois destaques, que ser\u00e3o votados oportunamente, para suprimir do texto a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, principalmente, e \u00e0 progress\u00e3o das nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a. Isso veio a calhar, coincidiu com a vontade, com o desejo dos nossos servidores p\u00fablicos, especialmente os das for\u00e7as de seguran\u00e7a.\r\nO aux\u00edlio emergencial tamb\u00e9m, com certeza, veio a calhar, coincidiu com o desejo do povo brasileiro. Trata-se de uma ajuda muito importante para aqueles que est\u00e3o vivendo um momento muito dif\u00edcil na vida.\r\nSolicito a V.Exa. que fa\u00e7a constar este pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OCULTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Questionamento sobre a oculta\u00e7\u00e3o de vacinas por Governadores Estaduais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Grato, Sr. Presidente. \r\nTenho visto nos notici\u00e1rios, assim como com certeza v\u00e1rios dos nossos Parlamentares, que diversos Estados est\u00e3o recebendo um n\u00famero de vacinas e aplicando um n\u00famero bem abaixo daquele que recebeu. Ser\u00e1 que h\u00e1 mesmo governante fazendo isso? Isso vai contra a vida dos cidad\u00e3os! Ser\u00e1 que h\u00e1 governante escondendo e n\u00e3o aplicando a vacina que recebe do Governo Federal? Que triste isso! Que not\u00edcia triste!\r\nEu tenho certeza de que o meu Estado n\u00e3o deve estar fazendo isso. As vacinas que chegam para vacinar o cidad\u00e3o, na sua totalidade, devem ser direcionadas para cuidar de todos os cidad\u00e3os do Estado.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, isso \u00e9 algo que nos deixa muito tristes, porque vacinar o cidad\u00e3o \u00e9 cuidar da vida dele, da fam\u00edlia dele e de todos os brasileiros.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, PRONUNCIAMENTO, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com termos de baixo cal\u00e3o atribu\u00eddos ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, por parte de membro da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito grato.\r\n\u00c9 uma pena que o colega que falou anteriormente tenha chamado um Ministro do Brasil com essas palavras de baixo cal\u00e3o. \u00c9 muito triste. Eu ouvi dois Deputados aqui defenderem o Ministro. Agora, essa fala anterior envergonha os brasileiros. Uma fala como essa contra um Ministro que est\u00e1 dando tudo de si, contra um Presidente que tamb\u00e9m est\u00e1 dando tudo de si \u00e9 triste. Com certeza os brasileiros se envergonham quando um de n\u00f3s usa palavras de baixo cal\u00e3o contra uma autoridade brasileira. Independentemente da sigla partid\u00e1ria, ningu\u00e9m pode atingir uma autoridade com palavras t\u00e3o baixas, desta forma.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nRECURSOS P\u00daBLICOS, DESVIO, GOVERNO FEDERAL GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Desvio, por governos anteriores, de 500 bilh\u00f5es de reais dos cofres p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvi o nobre amigo Deputado que me antecedeu. Eles n\u00e3o se cansam de tratar do assunto rachadinha. O brasileiro j\u00e1 est\u00e1 cansado de ouvir tantas mentiras. \r\nOlha, gente, eu fui da CPI do BNDES, e \u00e9 estarrecedor o que se pode falar dos governos passados. N\u00e3o fui eu que disse, at\u00e9 porque n\u00e3o conhecia todo o processo, mas \u00e9 entristecedor saber que levaram deste Pa\u00eds mais de 500 bilh\u00f5es de reais. E n\u00e3o foi o Presidente Bolsonaro que fez isso; foram os governos passados. Isso, sim, \u00e9 entristecedor e vergonhoso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no Programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil sabe que o Governo Federal, atrav\u00e9s do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, realizou todos os esfor\u00e7os e pediu para que todos dessem a m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o. Este Governo d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o em geral, mas logicamente h\u00e1 um apoio maior para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nSem d\u00favida nenhuma, sabemos que o Governo Federal est\u00e1 abra\u00e7ado com os brasileiros, para que a educa\u00e7\u00e3o volte logo \u00e0 normalidade. Se muito n\u00e3o ocorreu, n\u00e3o \u00e9 culpa do Governo Federal, com certeza. Os Governos Municipais e Estaduais devem, sim, tomar conta daquilo que \u00e9 importante: a educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, DEFESA, ABERTURA, ESCOLA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\" ao parecer.\r\nDeputado Marcel van Hattem, a nossa educa\u00e7\u00e3o precisa ser abra\u00e7ada pelos Estados e Munic\u00edpios. \r\nO Governo Federal, volto a enfatizar aqui, nosso Deputado Marcel van Hattem, tem envidado todos os esfor\u00e7os poss\u00edveis para que as escolas fiquem com as suas portas abertas e, com certeza, mantendo o distanciamento, a m\u00e1scara e o \u00e1lcool nas m\u00e3os. Mas parece que muitos n\u00e3o querem que isso ocorra. Parece que muitos querem que a educa\u00e7\u00e3o no Brasil continue numa qualidade n\u00e3o condizente com o Pa\u00eds. Mas n\u00f3s vamos continuar trabalhando para que o Brasil melhore na educa\u00e7\u00e3o. \r\nComo j\u00e1 disse, Presidente, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, TRATAMENTO PRECOCE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Defesa do tratamento precoce da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (Bloco/PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\".\r\nQuero dizer que n\u00f3s sabemos que existe tratamento precoce e que muitos n\u00e3o querem adot\u00e1-lo. O Brasil sabe disso! E o Brasil sabe tamb\u00e9m quem s\u00e3o os que n\u00e3o querem adot\u00e1-lo! Com certeza, se estivesse sendo protocolado e aplicado o tratamento precoce, o Brasil n\u00e3o estaria na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, ROND\u00d4NIA, GOVERNADOR, REMUNERA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, AUMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento das Pol\u00edcias Militares e dos Corpos de Bombeiros Militares do Pa\u00eds, em especial \u00e0s corpora\u00e7\u00f5es do Estado de Rond\u00f4nia. Apelo ao Governador Marcos Rocha de atendimento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es salariais dos policiais e bombeiros militares. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s municipalidades rondonienses.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou muito grato por esta oportunidade. Venho aqui e fico muito feliz porque, neste momento, Srs. Parlamentares presentes e Parlamentares que nos acompanham virtualmente, cada vez que subo a esta tribuna, eu represento meu Estado de Rond\u00f4nia. Sou muito feliz e muito grato ao meu povo, que me colocou aqui para cumprir uma miss\u00e3o no Congresso Nacional.\r\nHoje trago um assunto que tem a ver com todos os Parlamentares: a valoriza\u00e7\u00e3o e o reconhecimento das nossas Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, em especial a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Rond\u00f4nia, compostos por grandes guerreiros, policiais que t\u00eam cumprido sua miss\u00e3o nas melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.\r\nA PEC dos Militares passou por n\u00f3s aqui em 2019, e eu me senti muito honrado por ter sido seu 1\u00ba Vice-Presidente. Naquela oportunidade, os militares das For\u00e7as Armadas foram agraciados e reconhecidos por n\u00f3s Parlamentares do Congresso Nacional. N\u00f3s deixamos a lei para que tamb\u00e9m as pol\u00edcias militares e bombeiros militares dos Estados pudessem ser reconhecidos pelos seus Governadores, isso \u00e9 sabido. \r\nQuero pontuar a atua\u00e7\u00e3o da minha Pol\u00edcia Militar do Estado de Rond\u00f4nia e do nosso Corpo de Bombeiros Militar, que t\u00eam toda a prerrogativa para dizer que somos merecedores do reconhecimento do Governo Estadual, quer seja na melhoria dos vencimentos, quer seja no reconhecimento do apoio de cada Governo Estadual, em especial da minha Pol\u00edcia Militar do Estado de Rond\u00f4nia. \r\nDigo isso porque vi que, antes da pandemia, nosso Governador de Rond\u00f4nia se colocou em condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0 Pol\u00edcia Militar e ao Corpo de Bombeiros em se tratando de melhorias salariais. Isso n\u00e3o aconteceu no per\u00edodo da pandemia: aconteceu antes da pandemia. \r\nEsclare\u00e7o que nosso Estado \u00e9 superavit\u00e1rio. Mesmo durante a pandemia, o Estado de Rond\u00f4nia tem caminhado positivamente, diferentemente de alguns Estados que, sabemos, est\u00e3o com muitas dificuldades financeiras em seus cofres. Rond\u00f4nia, n\u00e3o! O Estado de Rond\u00f4nia est\u00e1 sendo reconhecido no Brasil como um dos que est\u00e1 nas melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis. Existe caixa para Rond\u00f4nia atender aos nossos policiais militares e \u00e0s suas fam\u00edlias, bem como ao Corpo de Bombeiros Militar e \u00e0s suas fam\u00edlias. \r\nO soldado vai al\u00e9m da sua miss\u00e3o. Na hora em que ele veste uma farda, ele cria outra pele sobre si mesmo.\r\nAquela pele \u00e9 para sempre - ele n\u00e3o a larga. Nossa Pol\u00edcia Militar \u00e9 arrojada, \u00e9 guerreira, e tem todo o aval para dizer que esses militares merecem o apoio do nosso Governo. Eu n\u00e3o tenho de d\u00favida disso. Eles est\u00e3o aguardando uma vis\u00e3o positiva do nosso Governador do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nGovernador, esta \u00e9 uma solicita\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o a V.Exa.: atenda aos nossos militares, atenda aos nossos policiais militares e ao Corpo de Bombeiros. N\u00f3s temos outros funcion\u00e1rios que tamb\u00e9m s\u00e3o merecedores. Todos n\u00f3s estamos passando por momento de dificuldades, mas eu falo desta categoria em especial porque passaram para ela, antes da pandemia, esperan\u00e7a. Portanto, \u00e9 justo e merecido fazer este reconhecimento. Eu dou todo o meu apoio aos militares fardados de Rond\u00f4nia. Eu sei que o Governador n\u00e3o vai virar as costas para eles, pois eles merecem o apoio do Governo do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nSrs. Parlamentares, eu tenho certeza de que as outras pol\u00edcias tamb\u00e9m s\u00e3o merecedoras - n\u00e3o tenho d\u00favida disso. Mas eu sou um Parlamentar das For\u00e7as Armadas, visto farda, a exemplo das nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a militares do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nFico muito grato por esta oportunidade e lembro ao povo de Rond\u00f4nia que estou percorrendo nossos Munic\u00edpios para informar a cada um deles o que tenho feito pelo povo das cidades, pelo povo dos distritos, pelo povo dos diversos Munic\u00edpios do Estado de Rond\u00f4nia. Eu vim para esta Casa para atender ao Estado de Rond\u00f4nia como um todo. Os 52 Munic\u00edpios de Rond\u00f4nia j\u00e1 receberam recursos deste Parlamentar federal, e eu continuarei trabalhando para ajudar na melhoria da qualidade de vida do cidad\u00e3o de Rond\u00f4nia.\r\nContem comigo! Contem com este Parlamentar, com este Coronel do Ex\u00e9rcito, que veio para c\u00e1 para cumprir sua miss\u00e3o da melhor forma poss\u00edvel! Eu sou um Deputado do povo de Rond\u00f4nia e continuarei ao inteiro dispor da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSou muito grato por esta oportunidade, Presidente.\r\nAo povo de Rond\u00f4nia, meu forte abra\u00e7o. Aguardem-me, porque eu estou rodando nosso Estado para apresentar tudo o que j\u00e1 fiz nesses 2 anos e alguns meses aqui no Congresso Nacional.\r\nFiquem com Deus!\r\nAt\u00e9 a pr\u00f3xima oportunidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO), SA\u00daDE, ASSIST\u00caNCIA M\u00c9DICO_HOSPITALAR, \u00c1REA DE LIVRE COM\u00c9RCIO, LOJA FRANCA, PONTE, NOVA MAMOR\u00c9 (RO), ELOGIO, GOVERNO FEDERAL.\r\nCORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OURO PRETO DO OESTE (RO), BR-364, BR-429, RODOVIA FEDERAL, ARIQUEMES (RO), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, MARCOS ROCHA, GOVERNADOR, ROND\u00d4NIA, AUMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas no Munic\u00edpio de Guajar\u00e1-Mirim, Estado de Rond\u00f4nia, para discuss\u00e3o de assuntos pertinentes \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade. Destina\u00e7\u00e3o, pelo orador, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Munic\u00edpios de Ouro Preto do Oeste e Ariquemes. Reconstru\u00e7\u00e3o da BR-429, trecho Presidente M\u00e9dici-Costa Marques. Pedido ao Governador Marcos Rocha de recomposi\u00e7\u00e3o dos soldos dos policiais e bombeiros militares. Constru\u00e7\u00e3o de ponte sobre o Rio Araras, entre os Munic\u00edpios de Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito grato.\r\nRetorno a esta tribuna - eu me sinto muito honrado cada vez que subo aqui - para falar em nome do povo de Rond\u00f4nia. O primeiro assunto que trago \u00e9 sobre Guajar\u00e1-Mirim, na fronteira do Brasil com a Bol\u00edvia.\r\nFaremos duas audi\u00eancias p\u00fablicas l\u00e1. Uma, para tratar das quest\u00f5es da sa\u00fade de Guajar\u00e1-Mirim, que recebe os bolivianos, e, outra, para tratar da quest\u00e3o da sa\u00fade hospitalar, da \u00e1rea de livre com\u00e9rcio e free shops. N\u00f3s precisamos resolver isso. \r\nO Munic\u00edpio de Ouro Preto do Oeste vai receber 9 milh\u00f5es de reais deste Deputado para resolver o problema na BR-364, e o Munic\u00edpio de Ariquemes vai receber em torno de 15 milh\u00f5es de reais deste Deputado. Nunca na hist\u00f3ria de Ariquemes isso ocorreu! O povo de Ariquemes receber\u00e1 esses benef\u00edcios. L\u00e1 criaremos emprego e renda para ajudar a popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa trabalhar.\r\nAl\u00e9m disso, aproveito ainda a oportunidade para informar aos Munic\u00edpios da BR-429 que j\u00e1 assinamos documentos para reiniciar a reconstru\u00e7\u00e3o daquela rodovia, que tanto precisa, de Presidente M\u00e9dici at\u00e9 Costa Marques - s\u00e3o merecedores, sim. \r\nA Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Rond\u00f4nia, nosso Governador Marcos Rocha, s\u00e3o merecedores de melhoria salarial. Isso foi prometido antes da pandemia. E a nossa economia est\u00e1 muito boa. Portanto, fa\u00e7o a solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa.: apoie as nossas for\u00e7as policiais militares e o nosso Corpo de Bombeiros, que s\u00e3o merecedores e guerreiros! \r\nGuajar\u00e1-Mirim, volto a tratar do assunto: a ponte do Araras, que vai beneficiar Guajar\u00e1-Mirim e Nova Mamor\u00e9, j\u00e1 est\u00e1 saindo! O Governo Bolsonaro n\u00e3o para, avan\u00e7a para trazer melhorias a toda a popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds maravilhoso! \r\nUma boa noite, Brasil. Uma boa noite, Presidente. Obrigado por me permitir retornar a este p\u00falpito. O meu cora\u00e7\u00e3o pulsa ao falar em nome do meu povo de Rond\u00f4nia.\r\nMuito grato, Presidente, e at\u00e9 a pr\u00f3xima oportunidade. \r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. PSL - SP) - Muito bem, Deputado.\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - Presidente, gostaria de fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa.: que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 952/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, PRINC\u00cdPIOS, FINALIDADE, POL\u00cdTICA NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL PARA A AGRICULTURA FAMILIAR E REFORMA AGR\u00c1RIA (PNATER), MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos membros da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, e da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 952, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural para a Agricultura Familiar e Reforma Agr\u00e1ria - PNATER, e do Programa Nacional e Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria - PRONATER. Inclus\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura familiar entre os princ\u00edpios e objetivos da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, obrigado por esta oportunidade. Fico sempre muito feliz quando subo a esta tribuna para representar o meu povo do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nTrago aqui uma grande not\u00edcia para o Brasil e para Rond\u00f4nia. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 952, de 2021, de minha autoria, para tratar da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural para Agricultura Familiar e a Reforma Agr\u00e1ria.\r\nA minha solicita\u00e7\u00e3o nesse projeto de lei \u00e9 para que haja moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura familiar e solu\u00e7\u00f5es inovadoras tecnol\u00f3gicas.\r\nTemos ainda no Brasil foco na agricultura familiar, muitos deles usados h\u00e1 mais 100, 200 anos - muitos ainda usam a carro\u00e7a puxada pelo boi, pelo cavalo -, e temos tecnologia de forma que possamos ajudar e implementar a agricultura familiar, que \u00e9 a grande impulsionadora deste Pa\u00eds.\r\nImaginem se a usarmos - logicamente, com o nosso Governo Bolsonaro dando todo o suporte - para atender aos pequenos produtores da agricultura familiar. Este Brasil vai explodir de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, principalmente a bacia leiteira do meu Estado de Rond\u00f4nia, que hoje passa dificuldades. A bacia leiteira ainda \u00e9 a base da agricultura familiar daqueles pequenos produtores de pouco leite, em que passa o caminh\u00e3o colhendo o leite na frente da sua \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o. \r\nSe usarmos a tecnologia e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, com certeza a popula\u00e7\u00e3o da agricultura familiar produzir\u00e1 muito e o Brasil explodir\u00e1 na produ\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de frutas, hortifrutigranjeiros, cria\u00e7\u00e3o de peixe, bacia leiteira. O Brasil tem tudo para explodir na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola dando suporte tecnol\u00f3gico aos nossos pequenos produtores, em especial \u00e0 agricultura familiar. \r\nEstou falando do Projeto de Lei n\u00ba 952, de 2021. E tem mais: esse projeto de lei \u00e9 terminativo, n\u00e3o passa pelo plen\u00e1rio. Basta passar na Comiss\u00e3o de Agricultura, da minha colega Aline Sleutjes, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da minha colega Bia Kicis, e seguir\u00e1 direto ao Senado. \r\nPe\u00e7o apoio aos nossos Parlamentares Federais para que votem esse projeto rapidamente. A agricultura familiar, com certeza, \u00e9 pauta dos 513 Parlamentares do plen\u00e1rio desta Casa. No Senado tamb\u00e9m ele ter\u00e1 vota\u00e7\u00e3o plena, n\u00e3o tenho d\u00favida disso. \r\nPe\u00e7o urg\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o desse Projeto de Lei n\u00ba 952, de 2021, para que possamos ajudar, e muito, a agricultura familiar, o pequeno produtor.\r\nSra. Presidente, muito grato. Fico feliz em falar para a minha Rond\u00f4nia, para o meu povo produtor, para o pequeno produtor, para a agricultura familiar do meu Estado.\r\nForte abra\u00e7o! At\u00e9 a pr\u00f3xima!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OCUPA\u00c7\u00c3O, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), HOSPITAL MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de leitos de UTIs ociosos nos hospitais militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, estou grat\u00edssimo pela oportunidade que V.Exa. est\u00e1 me dando novamente de retornar a este p\u00falpito. Rond\u00f4nia fica feliz, porque eu venho representar o meu povo.\r\nMas agora eu preciso informar este Plen\u00e1rio, os nossos Parlamentares e o Brasil sobre um dado do Minist\u00e9rio da Defesa, das nossas for\u00e7as militares, das For\u00e7as Armadas, e dizer para o Brasil e para os nossos Parlamentares que as For\u00e7as Armadas n\u00e3o t\u00eam leitos ociosos nos hospitais militares. \r\nSrs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, entendam que as For\u00e7as Armadas trabalham de maneira diferente. Por sinal, quando n\u00f3s militares ocupamos o cargo, no primeiro dia, n\u00f3s juramos perante a sociedade que estamos dispostos a dar as nossas vidas para cuidar do povo brasileiro. Qual \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que faz isso? As For\u00e7as Armadas. N\u00f3s militares, homens e mulheres das For\u00e7as Armadas, juramos ao Brasil doar, dar a nossa vida para defender os brasileiros.\r\nQuero informar tamb\u00e9m que as fronteiras brasileiras podem n\u00e3o ter nenhuma institui\u00e7\u00e3o, mas as For\u00e7as Armadas l\u00e1 est\u00e3o, muitas vezes sem aeroporto, muitas vezes sem ter como chegar, a n\u00e3o ser de barco. E, quando o militar ou algu\u00e9m da sua fam\u00edlia fica doente l\u00e1, tem que ir para um hospital militar, porque n\u00f3s n\u00e3o temos SUS. N\u00f3s n\u00e3o usamos SUS; n\u00f3s usamos os hospitais militares - e n\u00f3s pagamos para ter esse direito. O SUS \u00e9 gratuito, mas a sa\u00fade do militar, seja oficial, seja pra\u00e7a, \u00e9 paga pelo pr\u00f3prio militar. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para dizer que os hospitais militares t\u00eam leitos sobrando, t\u00eam UTI sobrando. Isso n\u00e3o \u00e9 uma verdade. As For\u00e7as Armadas t\u00eam as suas demandas, e o planejamento \u00e9 montado para atender os militares que est\u00e3o o mais distante poss\u00edvel.\r\n\u00c9 preciso ter pleno conhecimento de como funciona a sa\u00fade das For\u00e7as Armadas. N\u00e3o basta querer votar algo aqui na \u00e2nsia de buscar leitos. N\u00e3o. Precisamos respeitar as institui\u00e7\u00f5es militares e ver realmente como elas funcionam. \r\nN\u00f3s sabemos que na Amaz\u00f4nia h\u00e1 uma grande necessidade de termos espa\u00e7o f\u00edsico para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - N\u00f3s precisamos ter conhecimento claro e preciso para dizer que h\u00e1 espa\u00e7os vazios nos hospitais militares. N\u00e3o h\u00e1. Isso n\u00e3o \u00e9 uma verdade. O planejamento \u00e9 para atender os militares e seus familiares.\r\nFico feliz em falar pela minha institui\u00e7\u00e3o, as For\u00e7as Armadas. Estou aqui para defend\u00ea-la tamb\u00e9m, assim como as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica dos nossos Estados.\r\nPresidente, V.Exa. sabe como funciona a Amaz\u00f4nia. V.Exa. \u00e9 do Amazonas e sabe as nossas dificuldades l\u00e1 no interior para tratar do nosso povo, para lev\u00e1-lo \u00e0 cidade de Manaus, sua Capital. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma verdade que h\u00e1 leitos sobrando em hospitais militares, senhores. N\u00f3s precisamos defender as nossas institui\u00e7\u00f5es militares. O planejamento desses hospitais \u00e9 unicamente para atender os militares e as suas fam\u00edlias.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, INCENTIVO, GRUPO IND\u00cdGENA, VIOL\u00caNCIA, POL\u00cdCIA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o incentivo da Esquerda a ind\u00edgenas, para ataque a policiais durante manifesta\u00e7\u00e3o ocorrida nos arredores da C\u00e2mara dos Deputados. Apoio \u00e0s demandas dos povos origin\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu venho aqui trazer a minha indigna\u00e7\u00e3o com o que eu ouvi e assisti h\u00e1 2 dias: a manifesta\u00e7\u00e3o dos meus parentes ind\u00edgenas fomentada pelo erro e pela maldade da Esquerda.\r\n\u00c9 muito triste incentivarem os nossos ind\u00edgenas a flechar policiais. O Brasil n\u00e3o quer isso. O Brasil est\u00e1 contra isso - n\u00e3o contra os parentes ind\u00edgenas, mas a seu favor.\r\nMuitos ind\u00edgenas est\u00e3o sendo influenciados erradamente pela mentira da Esquerda. \u00c9 triste isso. \u00c9 triste os ind\u00edgenas serem maltratados nos seus pensamentos e fazerem coisas que n\u00e3o devem para atender \u00e0 comunidade ind\u00edgena.\r\nPresidente, fico muito triste, assim como V.Exa., porque vivemos em dois Estados onde h\u00e1 muitos ind\u00edgenas que pensam de forma diferente e que pensam em Brasil. \u00c9 tudo o que n\u00f3s queremos: defender os nossos povos ind\u00edgenas em Rond\u00f4nia e no Amazonas, como o nosso Presidente. N\u00f3s queremos, sim, fazer tudo para os ind\u00edgenas, para o bem deles e de suas fam\u00edlias.\r\nSolicito a V.Exa. que fa\u00e7a este pronunciamento ir ao programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, VILHENA (RO), CACOAL (RO), JI-PARAN\u00c1 (RO), ARIQUEMES (RO), GUAJAR\u00c1-MIRIM (RO).",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o, pelo orador, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Munic\u00edpios de Vilhena, Cacoal, Ji-Paran\u00e1, Ariquemes e Guajar\u00e1-Mirim, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero me reportar agora aos Munic\u00edpios de Rond\u00f4nia e dizer que tenho dispensado o m\u00e1ximo apoio aos 52 Munic\u00edpios do meu Estado. Ultimamente enviei para o Munic\u00edpio de Vilhena 600 mil reais para cuidar da sa\u00fade do povo de l\u00e1. Para Cacoal, enviei quase 1 milh\u00e3o de reais para cuidar da sa\u00fade. Para Ji-Paran\u00e1, foram 2 milh\u00f5es e 200 mil reais para atender a infraestrutura de l\u00e1. Para Ariquemes, enviei em torno de 15 milh\u00f5es de reais para cuidar da infraestrutura e da sa\u00fade do povo de l\u00e1. Recentemente destinei dois \u00f4nibus escolares para atender aos alunos em Guajar\u00e1-Mirim. Eles acabaram de chegar.\r\nGuajar\u00e1-Mirim, dois \u00f4nibus escolares acabaram de chegar. Estarei a\u00ed amanh\u00e3, sexta-feira, para entregar esses \u00f4nibus ao povo desse Munic\u00edpio.\r\nEstou falando isso, porque o povo de Rond\u00f4nia precisa desse apoio, e estou aqui para cumprir a minha miss\u00e3o, em nome do povo de Rond\u00f4nia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6289/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA POL\u00cdTICA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE, INCLUS\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, DISTRITO FEDERAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), SISTEMA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (SISNAMA), POLICIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, do Projeto de Lei n\u00ba 6.289, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do inciso V, art. 6\u00ba, da Lei 6.938, de 1981, e do \u00a7 1\u00ba, art. 70, da Lei 9.605, de 1998, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, de forma expressa, das Pol\u00edcias Militares dos Estados e do Distrito Federal e de outras for\u00e7as policiais no Sistema Nacional do Meio Ambiente - SISNAMA, e ao disciplinamento do exerc\u00edcio das atividades de policiamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito grato, Presidente.\r\nEu gostaria de informar a alegria que tive com a aprova\u00e7\u00e3o ontem, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, o PL 6.289, de 2019, de que fui o Relator, que trata da inclus\u00e3o dos policiais militares, dos corpos de bombeiros, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Civil e das pol\u00edcias portu\u00e1rias no SISNAMA - Sistema Nacional de Meio Ambiente.\r\nAprovamos, e foi uma festa. As for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil est\u00e3o felizes porque, al\u00e9m de fazerem parte do SISNAMA e melhorarem a fiscaliza\u00e7\u00e3o do meio ambiente no Pa\u00eds, tamb\u00e9m passar\u00e3o a receber recursos para implementar sua atua\u00e7\u00e3o no meio ambiente. Estou muito feliz como Relator, muito grato. Tenho certeza de que o trabalho das for\u00e7as de seguran\u00e7a junto ao meio ambiente e desenvolvimento sustent\u00e1vel vai somar muito aos dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, IBAMA, ICMBio e outros, porque dessa forma o meio ambiente no Pa\u00eds vai melhorar muito mais, os cuidados ser\u00e3o muito maiores.\r\nLogicamente, as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica ir\u00e3o realizar um trabalho de fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o de repreens\u00e3o truculenta.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a! Contem com este Deputado. Eu desejo a todos muito bom trabalho na \u00e1rea ambiental. \r\nFiquem com Deus. At\u00e9 a pr\u00f3xima oportunidade.\r\nPresidente, gostaria de solicitar a V.Exa. que fa\u00e7a veicular meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, BENEF\u00cdCIO, PRODUTOR RURAL, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos pequenos e m\u00e9dios agricultores rondonienses pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito grato.\r\nEu quero tratar hoje de algo que me alegrou muito. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, que trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Eu sempre tenho dito a Rond\u00f4nia e ao agroneg\u00f3cio que a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um dos meus t\u00f3picos principais para apoiar o pequeno e o m\u00e9dio produtor da agricultura familiar. Esses produtores agora contam com a aprova\u00e7\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 seis m\u00f3dulos fiscais, o que, em Rond\u00f4nia, deve girar em torno de 90 a 100 hectares, mas vai at\u00e9 600 hectares ou um pouco menos.\r\nIsso vai alavancar Rond\u00f4nia. Imaginem quantos pequenos e m\u00e9dios produtores da agricultura familiar ser\u00e3o regularizados no meu Estado de Rond\u00f4nia! Isso vai explodir o meu Estado. As fam\u00edlias ficar\u00e3o felizes e poder\u00e3o buscar recursos p\u00fablicos para melhorar a sua produ\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 tudo o que quero.\r\nContem comigo! Rond\u00f4nia, conte comigo! Buritis, Nova Mamor\u00e9, Ariquemes, Cujubim, Guajar\u00e1-Mirim, os Munic\u00edpios importantes da BR-429 que precisam da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, Cacoal, Ji-Paran\u00e1, Jaru, Ouro Preto do Oeste. Pequenos produtores, contem comigo! Rond\u00f4nia est\u00e1 de parab\u00e9ns. Pimenta Bueno, Vilhena e demais Munic\u00edpios do Cone Sul, contem comigo!\r\nVamos regularizar as propriedades. Finalmente a lei foi aprovada por n\u00f3s Deputados Federais. Vamos aguardar o tr\u00e2mite e, muito em breve, iniciar a grande regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no meu Estado.\r\nParab\u00e9ns, Rond\u00f4nia! Parab\u00e9ns, pequeno produtor! Parab\u00e9ns, agricultura familiar!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que fa\u00e7a constar o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRICULTOR FAMILIAR, DEFESA.\r\nQUADRO EM EXTIN\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, MUDAN\u00c7A DE LOTA\u00c7\u00c3O, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, EX-TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Expectativa dos agricultores familiares, dos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais do Estado de Rond\u00f4nia quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fico muito grato. Como eu fico feliz em ocupar esta tribuna para falar para o meu povo de Rond\u00f4nia. Em nome dele, eu estou aqui, Presidente, muito grato.\r\nDois temas eu quero puxar aqui. Um deles \u00e9 a transposi\u00e7\u00e3o dos nossos servidores do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia. O outro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Esse projeto \u00e9 muito esperado por Rond\u00f4nia, por aqueles guerreiros que ocuparam os espa\u00e7os, chamados pelo poder p\u00fablico h\u00e1 d\u00e9cadas, que aguardam tanto a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. O PL vai deix\u00e1-los muito felizes. \r\nAgricultor familiar, pequeno produtor, m\u00e9dio produtor, eu estou com voc\u00eas. Eu quero estar sempre ao lado dos bons trabalhadores que produzem alimentos para Rond\u00f4nia e para o Brasil. \r\nAgora ser\u00e3o seis m\u00f3dulos fiscais, n\u00e3o mais quatro, como estava previsto. Em Rond\u00f4nia, cada m\u00f3dulo fiscal corresponde a 60 hectares. Logo, conclui-se que aqueles que ocupam um espa\u00e7o de at\u00e9 360 hectares ser\u00e3o regularizados sem aquela quest\u00e3o de vistoria pr\u00e9via. N\u00e3o vai haver mais isso, n\u00e3o vai haver mais vistoria pr\u00e9via para esses propriet\u00e1rios. Parab\u00e9ns, agricultores que trabalham corretamente em prol do meu Estado de Rond\u00f4nia!\r\nAgora, quero tratar da transposi\u00e7\u00e3o dos nossos servidores do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia, que lutam h\u00e1 tanto tempo, j\u00e1 est\u00e3o velhinhos e velhinhas, merecem, sim, o apoio do Governo Federal. O Presidente Bolsonaro, que nos ouviu h\u00e1 alguns dias, junto com o Ministro Paulo Guedes, dar\u00e3o todo o apoio a esses servidores, que s\u00e3o merecedores. Finalmente est\u00e1 sendo substitu\u00eddo o Presidente da comiss\u00e3o de transposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o atendia o interesse de Rond\u00f4nia.\r\nNossos servidores da transposi\u00e7\u00e3o, voc\u00eas nos orgulham! Eu sou de Rond\u00f4nia desde zero ano de idade e vi o que voc\u00eas fizeram por esse Estado. \r\nO nosso Estado, Presidente, \u00e9 uma crian\u00e7a. N\u00f3s temos apenas 38 anos como Estado. Portanto, esses servidores do ex-Territ\u00f3rio s\u00e3o os grandes guerreiros da constru\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nH\u00e1 um detalhe para o qual eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos, principalmente a do Governo Federal, em especial a do Minist\u00e9rio da Economia: os nossos servidores s\u00e3o do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio. N\u00e3o deixe ningu\u00e9m de fora, nosso Ministro. Eles s\u00e3o merecedores. \r\nFiquem com Deus e sucesso. Voc\u00eas merecem... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nO PSL preserva todos os princ\u00edpios em atendimento aos nossos servidores das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do nosso Estado brasileiro. Em nenhum momento estamos contra qualquer funcion\u00e1rio que seja. N\u00f3s temos respeito pleno por todos. A quest\u00e3o \u00e9 muito mais longa que isso.\r\nPortanto, o PSL vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Coronel Chris\u00f3stomo",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, sou grato por essa oportunidade de falar diretamente ao meu povo de Rond\u00f4nia. Quanta alegria e honra eu sinto por usar o plen\u00e1rio desta Casa do Povo para falar com os rondonienses. \r\nHoje, dois temas quero trazer aqui para informar Rond\u00f4nia. O primeiro deles \u00e9 sobre a transposi\u00e7\u00e3o dos nossos servidores do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia; o outro assunto \u00e9 sobre a reforma administrativa. \r\nVamos ao primeiro.\r\nOs servidores do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia ajudaram a construir o Estado de Rond\u00f4nia, batalharam, lutaram para deixar o nosso Estado nesse patamar elevado que vai melhorar muito mais. Tudo fruto do trabalho desses servidores do ex-Territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia.\r\nTenham certeza de que eu vou continuar lutando ao lado de voc\u00eas. Essa transposi\u00e7\u00e3o \u00e9 important\u00edssima \u00c9 tanto que, na reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica e o Ministro da Economia, ficou acertado algo muito importante para todos n\u00f3s, Parlamentares de Rond\u00f4nia. N\u00e3o haver\u00e1 mais a necessidade de autentica\u00e7\u00e3o de documentos para que sejam enviados para o Governo Federal. N\u00e3o, o pr\u00f3prio Governo do Estado dever\u00e1 enviar a documenta\u00e7\u00e3o direta para o Governo Federal sem a necessidade de os servidores a autenticarem. Uma grande vit\u00f3ria para todos. \r\nTamb\u00e9m foi j\u00e1 foi retirado o Presidente da Comiss\u00e3o, o Presidente que n\u00e3o atendia os rondonienses, o Presidente da Comiss\u00e3o da Transposi\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a Deus! E olha, gente, at\u00e9 2022, certamente isso ser\u00e1 resolvido, se Deus quiser!\r\nQuanto \u00e0 reforma administrativa, eu tenho certeza de que votarei ao lado dos servidores do Estado de Rond\u00f4nia. N\u00e3o me furtarei a apoiar as senhoras e senhores desse Estado, que trabalham nas quest\u00f5es p\u00fablicas. Os servidores do Estado de Rond\u00f4nia contar\u00e3o com este Parlamentar para mant\u00ea-los no patamar que os senhores est\u00e3o. N\u00e3o tenham d\u00favida disso. \r\nInclusive, informei ontem o Presidente da Casa, o nosso Presidente Arthur Lira, como deverei votar na reforma administrativa: ao lado dos servidores do Estado de Rond\u00f4nia. \r\nPresidente, solicito a V.Exa. que fa\u00e7a constar esse registro tanto no programa A Voz do Brasil como nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado por esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]