[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TOMADA DE MONTE CASTELO, HOMENAGEM, DEFESA, DEMOCRACIA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA DE COMBATE \u00c0 CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, LEI ANTICRIME, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Compromisso eleitoral do orador de apoiamento \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais, necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia, pela Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, de inclus\u00e3o na pauta da proposta de extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Tomada de Monte Castelo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (Bloco/PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, caros colegas Deputados, meus conterr\u00e2neos de Santa Catarina, esta \u00e9 a primeira vez que venho \u00e0 tribuna nesse quase encerramento da terceira semana do nosso mandato.\r\nNesse per\u00edodo, n\u00f3s tivemos a oportunidade de observar o funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados, de conhecer algo desta realidade, que \u00e9 um pouco diferente da que vemos em nosso Estado.\r\nQuero dizer que o nosso compromisso eleitoral, de honrar o nosso Presidente, de trabalhar em prol do Brasil e pelas reformas t\u00e3o necess\u00e1rias para que o nosso Pa\u00eds possa conseguir um salto e melhor se desenvolver, ser\u00e1 cumprido.\r\nNesse breve per\u00edodo de 3 semanas estou participando da Frente Parlamentar contra a Corrup\u00e7\u00e3o, que hoje entregou ao Presidente Rodrigo Maia um pleito para acelerar o nosso trabalho, em especial para acabar com o foro privilegiado.\r\nDa mesma forma, junto com o meu partido, o PSL, e outros partidos, n\u00f3s estamos acompanhando as reformas, a proposta da reforma da Previd\u00eancia e tamb\u00e9m a entrega do projeto de lei de combate ao crime, do Ministro Sergio Moro.\r\nTenho certeza de que o nosso trabalho e o trabalho de voc\u00eas de nos cobrar e nos sugerir ser\u00e1 muito bem executado, enquanto n\u00f3s tivermos uma liga\u00e7\u00e3o permanente com o Estado de Santa Catarina.\r\nDeixo aqui um abra\u00e7o a todos voc\u00eas.\r\nEu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e quero dizer tamb\u00e9m que hoje, dia 21 de fevereiro, \u00e9 o Dia da Tomada de Monte Castelo. Eu, como militar, n\u00e3o poderia deixar de lembrar os nossos ex-pracinhas da Associa\u00e7\u00e3o dos Veteranos de Guerra, que lutaram pela democracia na campanha da It\u00e1lia. E \u00e9 isso o que n\u00f3s fazemos aqui na C\u00e2mara dos Deputados: lutando pela democracia.\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORONEL ARMANDO, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO NA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Deputado Major Vitor Hugo pela indica\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de Vice-L\u00edder do Governo na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (Bloco/PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna inicialmente para agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Deputado Major Vitor Hugo a minha indica\u00e7\u00e3o para Vice-L\u00edder do Governo nesta Casa.\r\nConhe\u00e7o o Presidente desde a Academia Militar das Agulhas Negras, onde fomos contempor\u00e2neos e consolidamos o ideal de servir \u00e0 P\u00e1tria. Estou muito satisfeito com a confian\u00e7a em mim depositada e farei por merec\u00ea-la, ao defender os projetos do Governo que visam mudar o Brasil de verdade e resgatar a esperan\u00e7a que a Esquerda nos roubou.\r\nBrasil acima de tudo! Deus acima de todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), ANIVERS\u00c1RIO, COMEMORA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o de 31 de mar\u00e7o de 1964.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (Bloco/PSL - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos aqui para construir um novo Brasil. Isso nos faz ter que deixar para tr\u00e1s algumas coisas que fazem parte da nossa hist\u00f3ria. N\u00f3s estamos falando do dia 31 de mar\u00e7o. Eu, como militar, tenho uma vis\u00e3o desse per\u00edodo. O pessoal da esquerda tem outra vis\u00e3o.\r\nCada um vai ter uma vis\u00e3o de acordo com o seu entendimento, mas n\u00e3o podemos deixar de lembrar que o 31 de Mar\u00e7o marcou o in\u00edcio de um per\u00edodo no Brasil, e os militares foram importantes nesse per\u00edodo para o desenvolvimento do Pa\u00eds e para o combate \u00e0 guerrilha que se instalava aqui.\r\nObservem o seguinte: o indiv\u00edduo, quando convocado para o servi\u00e7o militar, est\u00e1 cumprindo a lei; agora, quem adere a uma guerrilha o faz de forma volunt\u00e1ria, n\u00e3o vai, portanto, para o combate de forma involunt\u00e1ria. N\u00f3s militares est\u00e1vamos cumprindo uma miss\u00e3o.\r\nTemos que lembrar a hist\u00f3ria, sem procurar antagonismos. Estamos comentando agora os 90 anos do PCB. Dentro da hist\u00f3ria dos 90 anos do PCB, houve a Intentona Comunista de 1935, quando militares foram mortos dentro de um quartel.\r\nEu queria fazer refer\u00eancia aqui a Cesare Battisti, que ainda n\u00e3o foi citado. No \u00faltimo dia do Governo Lula, foi concedido ref\u00fagio a ele, que permaneceu protegido no Brasil at\u00e9 este ano, quando foi entregue ao governo da It\u00e1lia. A primeira coisa que Cesare Battisti reconheceu - e quem quiser pode olhar as not\u00edcias - foi que ele realmente participou do assassinato de quatro pessoas. Ent\u00e3o, da mesma forma que foi contada a hist\u00f3ria sobre Cesare Battisti \u00e9 contada a hist\u00f3ria sobre o regime militar. Precisamos sim rever e olhar pelos dois lados, e n\u00e3o s\u00f3 com pelo lado da Esquerda.\r\nTemos que lembrar que o nosso Presidente \u00e9 um homem da Direita - n\u00e3o da extrema Direita -, \u00e9 militar e trabalhou dentro do nosso regime, dentro de uma vis\u00e3o de Brasil. A Esquerda fez o seu papel. O que eu quero destacar aqui \u00e9 que n\u00e3o existe a verdade da Esquerda, n\u00e3o existe a verdade da Direita, existe a verdade dos dois lados.\r\nPortanto, \u00e9 importante que possamos trabalhar juntos para construir um novo Brasil. Isso \u00e9 muito importante. Estamos aqui para votar a reforma da Previd\u00eancia, votar leis que tragam recursos para o Brasil e temos que passar por esse tempo que j\u00e1 ficou para tr\u00e1s, h\u00e1 55 anos.\r\nAgora, se o 31 de Mar\u00e7o for comemorado nos quarteis, esperamos que essa comemora\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja tripudiada. Foram 119 mortos do lado militar. Quem for pesquisar precisa saber que n\u00e3o houve somente os 440 mortos que a Esquerda sempre lembra. Do nosso lado, foram 119 mortos, inclusive em atos de guerrilha, com tortura. As acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o s\u00f3 contra um lado. Uma guerra, muitas vezes, sai do controle dos seus comandantes. O homem que est\u00e1 na ponta da linha nem sempre \u00e9 controlado. A nossa inten\u00e7\u00e3o nunca foi essa. Queremos passar por isso. Agora, n\u00e3o podemos nos calar diante de acusa\u00e7\u00f5es contra quem est\u00e1 lembrando uma data importante da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"sim\", porque ele tem a necessidade de fazer o que outros partidos tiveram a oportunidade de fazer e n\u00e3o fizeram. N\u00f3s temos a necessidade de fazer uma reforma para que haja regulariza\u00e7\u00e3o. E o Governo n\u00e3o vai deixar nenhuma vi\u00fava sem um sal\u00e1rio m\u00ednimo de pens\u00e3o.\r\nO Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERSARIO, HOMEM, LUA, HOMENAGEM.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO.\r\nFESTIVAL DE DAN\u00c7A (37;2019, JOINVILLE (SC)).\r\nEMENDA DE BANCADA ESTADUAL, SANTA CATARINA, COMPRA, ONIBUS, TRANSPORTE ESCOLAR.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio da primeira viagem do homem \u00e0 lua. Aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria em primeiro turno. Realiza\u00e7\u00e3o do 37\u00ba Festival de Dan\u00e7a de Joinville, no Estado de Santa Catarina. Aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares para municipalidades catarinenses com recursos or\u00e7ament\u00e1rios de emenda de bancada.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Deputado Pompeo, que preside esta sess\u00e3o, Srs. Deputados presentes, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar nesta tribuna hoje, 16 de julho, dia em que, h\u00e1 50 anos, o homem embarcou para a Lua e venceu um desafio, que era o de conquistar a Lua.\r\nN\u00f3s, no exerc\u00edcio do mandato, temos um desafio n\u00e3o t\u00e3o grande, mas temos o desafio de mudar o Brasil. O Governo Bolsonaro vem fazendo isso, enfrentando resist\u00eancias. Neste primeiro semestre, na C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s conseguimos, com o apoio de Parlamentares, num trabalho conjunto, aprovar a primeira parte da reforma da Previd\u00eancia.\r\nIsso, com certeza, representa um marco na hist\u00f3ria do Brasil. Essa \u00e9 a reforma mais importante depois da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. A reforma da Previd\u00eancia certamente ser\u00e1 um marco e ser\u00e1 lembrada n\u00e3o tanto como aquela ida do homem \u00e0 Lua, mas sim como uma reden\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, principalmente no caso das gera\u00e7\u00f5es que ainda vir\u00e3o. Queria cumprimentar, portanto, todos os Deputados que trabalharam intensamente pela aprova\u00e7\u00e3o dessa reforma.\r\nO segundo t\u00f3pico a comentar \u00e9 sobre a nossa participa\u00e7\u00e3o em Joinville. N\u00f3s somos Deputados de Santa Catarina. Fui antecedido aqui pelo Deputado Rodrigo Coelho, meu conterr\u00e2neo nessa nossa cidade. Ele j\u00e1 fez refer\u00eancia ao Festival de Dan\u00e7a de Joinville, o maior festival do mundo, que se inicia amanh\u00e3. A solenidade de abertura acontecer\u00e1 no dia 17 de julho. Eu queria convidar todos os presentes e aqueles que v\u00e3o ouvir este discurso que compare\u00e7am \u00e0 cidade de Joinville. N\u00f3s j\u00e1 estamos na 37\u00aa edi\u00e7\u00e3o do festival. \u00c9 o maior do mundo.\r\nTemos o orgulho de Joinville sediar o Ballet Bolshoi. A \u00fanica filial dessa institui\u00e7\u00e3o de bal\u00e9, fora da R\u00fassia, fica na nossa cidade e contribui muito para a divulga\u00e7\u00e3o da cultura em Joinville.\r\nAgrade\u00e7o aos meus amigos por ser hoje um dia mais tranquilo, o que nos permite falar um pouco da nossa cidade, da nossa regi\u00e3o de Santa Catarina.\r\nOntem tivemos a oportunidade de acompanhar, no Estado, a entrega de \u00f4nibus escolares. Foram entregues 74 \u00f4nibus escolares, numa a\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro. Parlamentares que nos antecederam destinaram, em 2017, recursos or\u00e7ament\u00e1rios a Munic\u00edpios de Santa Catarina. O importante \u00e9 que o Parlamentar trabalhou, fez chegar aos seus Munic\u00edpios uma contribui\u00e7\u00e3o para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo os Parlamentares de Santa Catarina que, por meio de uma emenda conjunta, destinaram recursos para o atendimento a escolas do nosso Munic\u00edpio.\r\nAinda temos 42 unidades para que sejam entregues em outras cidades, mas, nesse primeiro momento, j\u00e1 foi apoiada a educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero concitar todos a que cobrem de n\u00f3s que continuemos a apoiar a reforma da Previd\u00eancia, que mantenhamos os nossos votos e nos preparemos para o segundo turno, em agosto, no nosso retorno.\r\nMuito obrigado.\r\nBrasil acima de tudo! Deus acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, a chamada PEC do Pacto Federativo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu queria falar, como Vice-L\u00edder do Governo, a favor da medida do Presidente. Eu acho que est\u00e1 havendo uma grande demagogia ao se dizer que ningu\u00e9m vai defender o Governo.\r\nNingu\u00e9m quer a extin\u00e7\u00e3o, mas existe uma coisa chamada responsabilidade. E a responsabilidade do Governo \u00e9 com o povo do Brasil. Se um Munic\u00edpio for extinto, incorporado a outro e houver mais recurso para esse outro Munic\u00edpio, n\u00f3s vamos melhorar as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\n\u00c9 um feito de coragem e de responsabilidade, n\u00e3o de covardia e de demagogia, como fizeram os \u00faltimos Governos.\r\nMuito obrigado.\r\nBrasil acima de tudo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\", em raz\u00e3o de que a carreira militar n\u00e3o \u00e9 uma fotografia, como a que est\u00e1 sendo trabalhada por a\u00ed. N\u00f3s temos, ao longo de 30 anos, progress\u00e3o na carreira. O que est\u00e1 sendo feito \u00e9 um filme e n\u00e3o uma fotografia, como a que est\u00e1 sendo explorada.\r\nMuitos de n\u00f3s militares somos filhos de pra\u00e7as. O meu av\u00f4 trabalhou num pelot\u00e3o de obras da Base Fluvial de Lad\u00e1rio e ficou muito feliz quando o meu pai veio para o Ex\u00e9rcito e eu, depois, pude crescer na carreira.\r\nQuem est\u00e1 fazendo a an\u00e1lise tem que pensar no futuro do outro que entrou no Ex\u00e9rcito. O voto hoje, quanto a essa carreira, \u00e9 para o futuro. Infelizmente, n\u00e3o podemos olhar pelo retrovisor, temos que olhar pelo para-brisa.\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O.\r\nGOVERNO FEDERAL, DEMOCRACIA. \r\nFOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Sucesso do Governo Jair Bolsonaro. Compromisso do Governo Federal com o regime democr\u00e1tico brasileiro. Transcurso do 15\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da  For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados presentes, \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que venho a este plen\u00e1rio hoje para falar um pouco do Governo Bolsonaro, desse Governo que tem conseguido mudar o nosso Pa\u00eds de forma corajosa, promovendo reformas que s\u00e3o necess\u00e1rias para que possamos recuperar a nossa economia e, com isso, promover pol\u00edticas p\u00fablicas nas \u00e1reas de seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e infraestrutura.\r\nN\u00f3s sabemos das dificuldades por que passamos. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds democr\u00e1tico, com uma oposi\u00e7\u00e3o muito ferrenha. E, al\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o que agride o Governo de forma contumaz, n\u00f3s temos, de certa forma, uma imprensa, a grande imprensa do Brasil, que comemora tudo e que todo dia ataca o nosso Governo. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos admitir isso.\r\nE o cidad\u00e3o brasileiro, cada vez mais consciente pelas redes sociais, tem visto a diferen\u00e7a que \u00e9 o Brasil de hoje e o Brasil de ontem. Esse ontem \u00e9 um ontem muito pr\u00f3ximo, um ontem em que o Governo do PT recebeu um pa\u00eds estabilizado e conseguiu nos entregar um pa\u00eds totalmente desorganizado. As medidas tomadas s\u00e3o exatamente para restabelecer as condi\u00e7\u00f5es do Brasil, para reduzir uma d\u00edvida p\u00fablica muito grande. S\u00f3 assim, vamos conseguir ver um horizonte melhor para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s pensamos no futuro do Brasil. As reformas est\u00e3o sendo feitas. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 dura, mas necess\u00e1ria. A reforma tribut\u00e1ria que vir\u00e1 \u00e9 necess\u00e1ria. A reforma administrativa ser\u00e1 dif\u00edcil, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1ria ao Pa\u00eds, para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se torne eficiente.\r\nN\u00f3s temos, como meta, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a efici\u00eancia da m\u00e1quina p\u00fablica, com seu enxugamento.\r\nTivemos algumas dificuldades naturais, porque a tramita\u00e7\u00e3o de uma reforma no Congresso, \u00e9 l\u00f3gico, tem que ser aperfei\u00e7oada e discutida. Mas estamos chegando ao fim da reforma da Previd\u00eancia e estamos dando in\u00edcio \u00e0 reforma tribut\u00e1ria. O Presidente entregou tr\u00eas pacotes, entre eles um da reforma administrativa, que ser\u00e1 muito importante, e outro na \u00e1rea econ\u00f4mica, por meio do qual estamos gerando as condi\u00e7\u00f5es de investimento.\r\nQuero destacar, ent\u00e3o, minha satisfa\u00e7\u00e3o em pertencer ao Governo Bolsonaro e dizer que n\u00e3o acreditem que este Governo n\u00e3o quer contribuir para a democracia do Brasil. N\u00f3s queremos uma democracia s\u00e9ria, uma democracia sem demagogia e um pa\u00eds melhor para os nossos filhos, um futuro melhor para nossa Na\u00e7\u00e3o. Para isso, o Governo tem tomado diversas medidas nesse sentido.\r\nQuero tamb\u00e9m aproveitar o dia de hoje para antecipar uma homenagem \u00e0 For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a, que, na pr\u00f3xima segunda-feira, vai completar 15 anos de exist\u00eancia no Brasil. A for\u00e7a foi criada pelo Decreto 5.289 e tem oferecido imprescind\u00edvel apoio de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e0 sociedade brasileira atuando em diversas situa\u00e7\u00f5es, como a quebra da ordem p\u00fablica, desastre naturais, a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias, interven\u00e7\u00f5es no sistema prisional, dentre outras miss\u00f5es.\r\nA For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a faz parte do programa de seguran\u00e7a p\u00fablica brasileiro, \u00e9 coordenada pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SENASP, que pertence ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Sua inspira\u00e7\u00e3o foi o modelo das for\u00e7as de paz da ONU, baseadas na coopera\u00e7\u00e3o dos estados-membros para a resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. A For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a do Brasil \u00e9 composta por integrantes de todos os Estados do Pa\u00eds, das pol\u00edcias e dos bombeiros, que se juntam e recebem um treinamento para atuar nas situa\u00e7\u00f5es j\u00e1 citadas. Com certeza, esses profissionais selecionados - hoje, mais de 16 mil que j\u00e1 participaram de miss\u00f5es - t\u00eam sempre o pensamento de contribuir com o Pa\u00eds. O \u00eaxito obtido pela For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a pode ser medido pela sua aceita\u00e7\u00e3o na sociedade brasileira e pelo grande n\u00famero de candidatos a integrar essa for\u00e7a, que \u00e9 um grupo de elite.\r\nPortanto, a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a representa para o Brasil uma institui\u00e7\u00e3o muito importante, na medida em que \u00e9 uma tropa com hierarquia, disciplina e organiza\u00e7\u00e3o para atuar em momentos dif\u00edceis.\r\nCumprimento todos da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, integrantes e ex-integrantes, e declaro meu orgulho, como militar das For\u00e7as Armadas, de muitas vezes ter ombreado com voc\u00eas em miss\u00f5es pelo Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica!\r\nBrasil acima de tudo e Deus acima de todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, SANTA CATARINA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Balan\u00e7o positivo do Governo Jair Bolsonaro. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Sauda\u00e7\u00e3o ao povo catarinense.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, estamos encerrando o ano legislativo em um novo Brasil, o Brasil do Presidente Jair Bolsonaro. Quem v\u00ea o Pa\u00eds hoje j\u00e1 pode ver um Pa\u00eds diferente, j\u00e1 d\u00e1 para ver diversas mudan\u00e7as, principalmente, na \u00e1rea econ\u00f4mica, onde o Brasil est\u00e1 recuperando a credibilidade internacional e criando condi\u00e7\u00f5es para que novos empregos venham a surgir.\r\nNa \u00e1rea de seguran\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel ver as mudan\u00e7as na redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de homic\u00eddios e na redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia em todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. Isso \u00e9 fruto do trabalho que est\u00e1 sendo desenvolvido pela equipe do nosso Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o se ouve falar aqui hoje de corrup\u00e7\u00e3o no Governo, e o que se v\u00ea de corrup\u00e7\u00e3o retrata ainda a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, e n\u00e3o o Governo Bolsonaro. Isso tamb\u00e9m \u00e9 uma grande mudan\u00e7a que tem que ser ressaltada em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s \u00e9ramos um exemplo de pa\u00eds corrupto citado negativamente em outros pa\u00edses. Essa mudan\u00e7a tem um grande significado.\r\nOutras mudan\u00e7as est\u00e3o vindo. Na \u00e1rea de infraestrutura, o nosso Pa\u00eds tem um Ministro extremamente competente que vem, apesar da car\u00eancia de recursos, realizando as obras e dando andamento \u00e0quela infraestrutura que tamb\u00e9m ser\u00e1 b\u00e1sica para o nosso desenvolvimento. Podemos falar de mudan\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o, apesar de ela encontrar uma forte resist\u00eancia, porque a nossa educa\u00e7\u00e3o tinha um cunho ideol\u00f3gico. H\u00e1 uma mudan\u00e7a em que n\u00f3s vamos retomar os padr\u00f5es brasileiros e fazer com que nossos \u00edndices possam n\u00e3o nos envergonhar, como o \u00edndice que n\u00f3s tivemos no \u00faltimo resultado do PISA. Infelizmente, o Brasil teve um resultado muito ruim, pior do que a maioria dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma \u00e1rea em que se tem que investir, retirando a ideologia e dando ferramentas para que o brasileiro possa aprender.\r\nOutra atividade que tem mudado no Brasil \u00e9 o relacionamento com os pa\u00edses, a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. N\u00f3s estamos buscando parcerias com pa\u00edses que podem agregar valor econ\u00f4mico para o Brasil. Isso \u00e9 importante. N\u00f3s temos que defender n\u00e3o s\u00f3 a nossa soberania territorial, mas a nossa soberania econ\u00f4mica.\r\nEu participei de viagens ao Oriente M\u00e9dio, Emirados \u00c1rabes Unidos e Israel e pude comprovar o efeito da parceria e da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. \r\nQuanto \u00e0 soberania, eu gostaria de destacar a import\u00e2ncia de reafirmarmos a soberania do Brasil junto aos demais pa\u00edses, em especial na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nEu, como militar das For\u00e7as Armadas e atualmente Deputado Federal, posso informar e destacar o que n\u00f3s precisamos preservar na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Sofremos este ano um grande ataque referente \u00e0 nossa soberania da Amaz\u00f4nia vindo de pa\u00edses da Europa e outros pa\u00edses que n\u00e3o conhecem a realidade daquela regi\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \u00c9 importante que essa defesa da soberania seja uma pauta do Congresso Nacional e n\u00e3o dos militares. Destaco essa mudan\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a outras atividades, n\u00f3s podemos falar agora do pr\u00f3prio Congresso, que fez a sua parte e auxiliou o Executivo nas reformas t\u00e3o necess\u00e1rias para o Brasil, em especial a reforma da Previd\u00eancia, que d\u00e1 in\u00edcio \u00e0s atividades econ\u00f4micas e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Ela ser\u00e1 seguida pela reforma tribut\u00e1ria, que j\u00e1 est\u00e1 em andamento, pela reforma administrativa e por outras reformas que v\u00e3o gerar recursos e permitir uma maior justi\u00e7a social.\r\nSabemos que nunca h\u00e1 uma unanimidade, principalmente quando se \u00e9 Governo, porque sabemos que ele est\u00e1 na vidra\u00e7a. O Governo Bolsonaro vai perseverar para atingir o objetivo de mudar o Brasil e fazer o nosso Pa\u00eds alcan\u00e7ar a valoriza\u00e7\u00e3o que deve ter no cen\u00e1rio internacional.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nDesejo um feliz Natal e um pr\u00f3spero ano novo e que retomemos aqui, no ano que vem, com o maior \u00edmpeto, a sequ\u00eancia das atividades do Congresso.\r\nUm abra\u00e7o ao pessoal de Santa Catarina.\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos. \r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja publicado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"sim\".\r\nH\u00e1 uma narrativa sendo constru\u00edda para desacreditar o Governo Bolsonaro. N\u00e3o s\u00f3 os partidos de esquerda, mas a nossa imprensa tamb\u00e9m distorce os fatos. N\u00f3s temos que abrir os olhos e ouvir sem outros interesses.\r\nO Governo vota \"sim\", porque esta medida \u00e9 em prol da nossa popula\u00e7\u00e3o. O Governo sempre vai estar a favor da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE, CONTR\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 44, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita honra e responsabilidade que passo a relatar a MP 919, que trata do sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s sabemos da responsabilidade, pois isso envolve 50 milh\u00f5es de brasileiros, n\u00e3o s\u00f3 40 milh\u00f5es.\r\nA minha relatoria buscou a assessoria da Consultoria Legislativa, al\u00e9m de diversos Parlamentares e da consultoria da Lideran\u00e7a do Governo, para embasar este relat\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, agora iniciarei a falar do relat\u00f3rio. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, estabelece o novo valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a vigorar a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020, no valor de 1.045 reais, e revoga a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 916, de 2019, que havia estabelecido o valor de 1.039 reais. Esse, em tese, \u00e9 o relat\u00f3rio. Ela tem car\u00e1ter de urg\u00eancia porque vence no dia 1\u00ba de janeiro.\r\nPor que ela foi editada? Qual \u00e9 a justificativa de medida provis\u00f3ria? Porque, no per\u00edodo de dezembro, o INPC que havia sido considerado teve um acr\u00e9scimo, devido a alguns artigos de alimenta\u00e7\u00e3o - a princ\u00edpio, carne -, e o Governo viu a necessidade de estabelecer um novo valor, a vigorar a partir de 1\u00ba de fevereiro, acrescentou 6 reais, e, com isso, o novo valor ficou em 1.045 reais. Assim, a proposta da MP \u00e9 a de acrescentar 6 reais \u00e0 MP 916 e de revog\u00e1-la. Ainda argumenta o Governo que esse reajuste atende ao art. 7\u00ba, inciso IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que estabelece reajustes peri\u00f3dicos que preservem o poder aquisitivo.\r\nA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos relata que a acomoda\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e eventual impacto se dar\u00e1 nas avalia\u00e7\u00f5es bimestrais de que trata o art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a Lei de Responsabilidade Fiscal, e tamb\u00e9m que ela deve se adequar ao limite de teto de gastos, \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 15 de dezembro de 2016.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o in\u00edcio e a justificativa da MP 919.\r\nA essa MP foram apresentadas, nos prazos regimentais, 44 emendas - 5 de Senadores, 22 de Deputados. Delas tratarei durante a leitura do meu voto.\r\nPara ganharmos tempo, Sr. Presidente, vou passar para a leitura do voto. Antes, gostaria de lembrar que a todos os Parlamentares que enviaram emendas eu enviei antecipadamente o relat\u00f3rio, para que eles tomassem conhecimento, bem como a todos os L\u00edderes, dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o e da Situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vou acelerar a leitura, porque todos j\u00e1 t\u00eam conhecimento do relat\u00f3rio.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nDa Admissibilidade - Atendimento a pressupostos constitucionais, constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria se confirmam ante a necessidade de inje\u00e7\u00e3o de recursos na economia no intuito de beneficiar milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros que v\u00eam sofrendo com a perda do poder aquisitivo sobretudo pela recess\u00e3o econ\u00f4mica. Por conseguinte, a medida atende aos requisitos estabelecidos no caput do art. 62 da Carta Magna.\r\nTamb\u00e9m foi atendido o requisito disposto no art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, por meio do envio, pelo Poder Executivo, da Mensagem n\u00ba 25, de 2020, e da Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 00020/2020/ME.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 grande maioria das 44 emendas apresentadas no prazo de 6 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria de que trata o art. 4\u00ba, caput, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional. Nelas n\u00e3o se observam v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nA exce\u00e7\u00e3o refere-se, em nosso entendimento, \u00e0s Emendas n\u00bas 29 e 43, que buscam alterar o caput do art. 41-A da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, que 'disp\u00f5e sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias', de maneira a estabelecer que o valor dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS sejam reajustados, em qualquer hip\u00f3tese, por meio do \u00edndice de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e n\u00e3o por meio do INPC.\r\nA esse respeito, consideramos que as referidas emendas, que buscam regular a sistem\u00e1tica de reajustes de benef\u00edcios do RGPS, nas hip\u00f3teses em que esses benef\u00edcios sejam superiores ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, versam sobre tema estranho ao objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, que \u00e9 a estipula\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nDessa forma, as mencionadas Emenda n\u00ba 29 e Emenda n\u00ba 43 s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares.\r\nII.2 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nCom efeito, o objeto da Medida Provis\u00f3ria \u00e9, t\u00e3o somente, promover a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo para preservar-lhe o poder aquisitivo, tendo como par\u00e2metro a infla\u00e7\u00e3o medida pelo INPC, a fim de cumprir mandamento constitucional.\r\nDessa forma, e considerando que o impacto incide em despesas com benef\u00edcios no \u00e2mbito da seguridade social, fica dispensada a compensa\u00e7\u00e3o para efeito de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, nos termos do art. 24, \u00a7 1\u00ba, inciso III, da LRF.\r\nLogo, nesse caso, n\u00e3o cabe manifesta\u00e7\u00e3o sobre adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nDe todo modo, a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 00020/2020/ME destaca que 'a acomoda\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento de eventual impacto se dar\u00e1 nas avalia\u00e7\u00f5es bimestrais de que trata o art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), quando ser\u00e3o cotejadas reestimativas de receitas e despesas prim\u00e1rias para cumprimento da meta e analisada a necessidade ou n\u00e3o de contingenciamento. Al\u00e9m disso, o Novo Regime Fiscal estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 15 de dezembro de 2016, imp\u00f5e adicionalmente a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o das despesas prim\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o aos limites por ele fixados'.\r\nPortanto, entendemos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, \u00e9 adequada do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das 44 emendas apresentadas tempestivamente, conforme o previsto no art. 4\u00ba, caput, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional. Com efeito, 37 dessas emendas n\u00e3o s\u00e3o adequadas dos pontos de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nVerifica-se que as Emendas n\u00bas 25 e 28 garantem a mesma corre\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo pela varia\u00e7\u00e3o do INPC, por\u00e9m de forma perene, e as Emendas n\u00bas 4, 10, 34, 41 e 42 tamb\u00e9m resultam na corre\u00e7\u00e3o pelo INPC, mas com o seu pagamento integral desde o m\u00eas de janeiro. Essas 7 emendas, assim como a medida provis\u00f3ria original, cumprem preceito constitucional e dispensam a necessidade de compensa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo manifesta\u00e7\u00e3o sobre adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nJ\u00e1 as Emendas n\u00bas 29 e 43 afetam as despesas p\u00fablicas ao disporem que os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios dever\u00e3o ser reajustados pelo mesmo \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Contudo, essas emendas n\u00e3o apresentam as estimativas de seus impactos, conforme previsto no art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, tampouco apresentam a compensa\u00e7\u00e3o desses efeitos, em desacordo com o disposto no art. 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000) e nos arts. 114, caput, da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias da Uni\u00e3o para 2020 - LDO 2020 (Lei n\u00ba 13.898, de 2019). Assim, ambas as emendas s\u00e3o inadequadas financeira e or\u00e7amentariamente.\r\nPor sua vez, as Emendas n\u00bas 1, 3, 5 a 8, 11 a 19, 21 a 23, 27, 30, 31, 33, 35, 37, 39, 40 e 44 prop\u00f5em corre\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo com ganho real como propor\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB, e as Emendas n\u00bas 2, 9, 20, 24, 26, 32, 36 e 38 estabelecem diferentes valores nominais para o sal\u00e1rio m\u00ednimo, levando em conta ganho real decorrente do desempenho da atividade econ\u00f4mica de anos anteriores.\r\nAssim, todas essas 35 emendas tamb\u00e9m implicam aumento de despesas obrigat\u00f3rias de dura\u00e7\u00e3o continuada, n\u00e3o apresentam estimativas de impacto, conforme prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o apresentam medidas de compensa\u00e7\u00e3o, conforme determinado na Lei de Responsabilidade Fiscal e na LDO vigente e s\u00e3o, portanto, inadequadas financeira e or\u00e7amentariamente.\r\nCom base no exposto, conclui-se que:\r\na) A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, bem como as Emendas n\u00bas 4, 10, 25, 28, 34, 41 e 42 n\u00e3o apresentam implica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias; e\r\nb) as Emendas n\u00bas 1 a 3, 5 a 9, 11 a 24, 26, 27, 29 a 33, 35 a 40, 43 e 44 s\u00e3o inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nII.3 - Do M\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, entendemos que a medida \u00e9 inadi\u00e1vel, adequada e oportuna.\r\nTrata-se de conferir o necess\u00e1rio reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo a milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros, pensionistas e aposentados que dele dependem, de modo a proteger seu valor contra a corros\u00e3o do poder de compra da moeda nacional em decorr\u00eancia da infla\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca do tema, destaca-se que a Lei n\u00ba 13.152, de 2015, havia estabelecido a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo para o per\u00edodo entre 2016 a 2019, de maneira que, nesses anos, os reajustes consistiram da varia\u00e7\u00e3o do INPC e do crescimento real do PIB observado no ano anteanterior.\r\nTodavia, na atual conjuntura econ\u00f4mica, torna-se invi\u00e1vel a manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de concess\u00e3o continuada de ganhos reais ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, em face da necessidade de preservar a atividade econ\u00f4mica nacional e os postos de trabalho.\r\nEssa necessidade j\u00e1 existia por ocasi\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o da MP 919/20, quando se tornava essencial manter a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico, e \u00e9 ainda mais relevante no atual per\u00edodo de calamidade p\u00fablica, no qual \u00e9 absolutamente crucial a preserva\u00e7\u00e3o das atividades das empresas e a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nAdemais, consideramos que, no novo ambiente econ\u00f4mico que atravessamos, a mera manuten\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo proposto nesta MP - publicada anteriormente \u00e0 atual situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica - representa, por si s\u00f3, resultado importante para os brasileiros que recebem o sal\u00e1rio m\u00ednimo ou benef\u00edcios cujo valor sejam a ele referenciados.\r\nCompreendemos perfeitamente as nobres motiva\u00e7\u00f5es dos Srs. Parlamentares nas 44 emendas apresentadas a esta MP nos 6 primeiros dias ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o e que, muitas vezes, buscam estabelecer aumentos mais elevados para o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Todavia, ressaltamos que essas 44 emendas foram, igualmente, redigidas antes da situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, a COVID-19.\r\nNesse contexto, em que pesem as nobres inten\u00e7\u00f5es de todos os autores, consideramos que se torna invi\u00e1vel a aprova\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas, em face da necessidade de, em meio ao per\u00edodo de grande retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que se avizinha, preservarmos as atividades das empresas e sobretudo o emprego.\r\nAlgumas das emendas apresentam o prop\u00f3sito de estender, ao m\u00eas de janeiro de 2020, o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo que passou a vigorar a partir de 1\u00ba de fevereiro.\r\n\u00c9 oportuno esclarecer a impossibilidade de essa medida ter sido tomada \u00e0 \u00e9poca, uma vez que, ao final de 2019, o \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o INPC do m\u00eas de dezembro n\u00e3o era conhecido. \u00c9 por esse motivo que a proposi\u00e7\u00e3o incorporou - como h\u00e1 anos vem ocorrendo - a melhor estimativa de infla\u00e7\u00e3o ent\u00e3o dispon\u00edvel, resultando no valor de R$1.039,00 (mil e trinta e nove reais) para o sal\u00e1rio m\u00ednimo\" em janeiro.\r\n\"Com efeito, ano ap\u00f3s ano, o res\u00edduo referente \u00e0 infla\u00e7\u00e3o de dezembro vem sendo, at\u00e9 ent\u00e3o, incorporado ao sal\u00e1rio m\u00ednimo do ano subsequente, sem retroatividade.\r\nAssim determinam, por exemplo, a Lei n\u00ba 13.152, de 2015 (que disp\u00f4s sobre o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo no per\u00edodo de 2016 a 2019) e a Lei n\u00ba 12.382, de 2011 (que disp\u00f4s sobre o m\u00ednimo no per\u00edodo de 2011 a 2015). Destaca-se que a aus\u00eancia de pagamento retroativo dos res\u00edduos decorrentes da diferen\u00e7a entre a estimativa utilizada e o \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 determinada, respectivamente, no art. 1\u00ba, \u00a7 3\u00ba, e no art. 2\u00ba, \u00a7 3\u00ba, dessas leis.\r\nOu seja, de acordo com a sistem\u00e1tica que vem sendo empregada, esse res\u00edduo seria incorporado ao valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo apenas no ano de 2021.\r\nAo ser divulgado que o m\u00eas de dezembro de 2019 apresentou um \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o superior ao esperado - acarretando um res\u00edduo de R$6,00 (seis reais) - o Poder Executivo optou por antecipar a incorpora\u00e7\u00e3o dessa diferen\u00e7a j\u00e1 a partir do dia 1\u00ba de fevereiro do ano corrente. Com essa medida, a incorpora\u00e7\u00e3o desse res\u00edduo foi antecipada em nada menos que 11 meses.\r\nPor outro lado, consideramos inadequado retroceder esse valor adicional de R$6,00 ao sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 pago no m\u00eas de janeiro.\r\nCaso a medida fosse adotada, todas as folhas de pagamento em que houvesse recebimentos de sal\u00e1rio m\u00ednimo deveriam ser reprocessadas. Haveria situa\u00e7\u00f5es em que os empregados nem sequer estariam em atividade no mesmo local de trabalho e j\u00e1 tiveram seus contratos rescindidos, estando todas as verbas rescis\u00f3rias j\u00e1 estipuladas e pagas.\r\nPor vezes, os empregados nem sequer possuem contas nos bancos comerciais, recebendo seus pagamentos em numer\u00e1rio. Nesse caso, poderia haver substancial dificuldade para efetuar o pagamento da diferen\u00e7a de R$6,00 se o empregado n\u00e3o mais atua na empresa e n\u00e3o disp\u00f5e de conta corrente. E n\u00e3o h\u00e1 como estipular que esse res\u00edduo seja pago apenas aos empregados que permaneceram em seus empregos.\r\nAdemais, no caso de empresas que encerraram suas atividades ap\u00f3s janeiro de 2020, haveria uma quest\u00e3o ainda mais complexa, em face da potencial inviabilidade de se efetuar o pagamento.\r\nO que se deseja expressar \u00e9 que a determina\u00e7\u00e3o de um pagamento retroativo a um m\u00eas contabilmente j\u00e1 encerrado representaria n\u00e3o apenas uma dificuldade relevante que estaria sendo imposta aos empregadores - que passariam, portanto, a estar inadimplentes -, mas tamb\u00e9m inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nAdemais, h\u00e1 que se considerar que a medida acarretaria impacto fiscal, o qual, por estar submetido \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, precisa ser adequado ao teto dos gastos atrav\u00e9s do corte de despesas discricion\u00e1rias em outros \u00f3rg\u00e3os.\r\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es do Poder Executivo, esse impacto fiscal seria da ordem de R$ 175 milh\u00f5es, o qual pode parecer pequeno frente \u00e0 magnitude de outros programas, mas que, de fato, n\u00e3o \u00e9 nada desprez\u00edvel quando comparado ao n\u00edvel de despesa discricion\u00e1ria de muitos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\nA t\u00edtulo de ilustra\u00e7\u00e3o, um corte or\u00e7ament\u00e1rio dessa magnitude implicaria, ainda conforme o Poder Executivo, em reduzir a zero o or\u00e7amento discricion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o direta de Minist\u00e9rios como o de Minas e Energia ou do Meio Ambiente. Al\u00e9m disso, tal valor superaria as despesas discricion\u00e1rias previstas para a maioria das universidades federais e para ag\u00eancias reguladoras como ANP, ANEEL, ANAC e ANS.\r\nPor fim, h\u00e1 que se considerar tamb\u00e9m o objetivo primordial da presente medida provis\u00f3ria. O aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo de 998 reais, em 2019, para R$ 1.045, em 2020, representou um acr\u00e9scimo nominal de renda de nada menos que 4,7%, que, no contexto do atual per\u00edodo de calamidade p\u00fablica que atravessamos, \u00e9 um incremento not\u00e1vel em um momento em que se espera uma retra\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto, e no qual um grande contingente de trabalhadores est\u00e1 sofrendo com perda de renda e de emprego. \r\nAssim, diante desse cen\u00e1rio, seria mais eficiente, do ponto de vista da pol\u00edtica p\u00fablica, que os recursos estatais fossem destinados \u00e0s pessoas de fato mais afetadas pela crise, tais como os trabalhadores informais e os desempregados. Um aumento adicional no valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o representaria, assim, uma resposta adequada a esse problema.\r\nEm face de todo o exposto e destacando a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria em apre\u00e7o, posicionamo-nos favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria na forma como apresentada pelo Poder Executivo, procedendo apenas a ajustes de reda\u00e7\u00e3o que n\u00e3o alteram o seu m\u00e9rito.\r\nConclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade, pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020; pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 29 e 43; pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 1 a 3, 5 a 9, 11 a 24, 26, 27, 29 a 33, 35 a 40, 43 e 44; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, e das Emendas n\u00bas 4, 10, 25, 28, 34, 41 e 42;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas apresentadas.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 25 de maio de 2020.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nSr. Presidente, V.Exa. deseja que o projeto de lei seja lido?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, porque ele est\u00e1 no sistema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, RELATORIA, CORONEL ARMANDO, DEPUTADO FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou fazer a complementa\u00e7\u00e3o do voto, agora em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas apresentadas em plen\u00e1rio.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas quatro emendas de plen\u00e1rio.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2 buscam conceder aumentos reais ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. A esse respeito, a Emenda n\u00ba 1 disp\u00f5e que o sal\u00e1rio m\u00ednimo ser\u00e1 de 1.075 reais, a partir de 1\u00ba de junho de 2020, e que esse valor vigorar\u00e1 apenas at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\nJ\u00e1 a Emenda n\u00ba 2 busca estipular regra que conceda ganhos reais a partir da varia\u00e7\u00e3o do INPC do ano anterior e do crescimento real do PIB \"dos 2 anos anteriores\" (que se compreende como ano anteanterior), sendo que o valor dever\u00e1 ser estabelecido at\u00e9 31 de dezembro de cada ano, e busca tamb\u00e9m dispor que o Conselho Nacional do Trabalho constituir\u00e1 grupo de trabalho que monitorar\u00e1 e avaliar\u00e1 a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 disp\u00f5e que o sal\u00e1rio m\u00ednimo no valor de R$1.045,00 estar\u00e1 vigente apenas at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4 estabelece que, no m\u00eas de janeiro de 2020, o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo ser\u00e1 de R$1.045, sendo que a diferen\u00e7a entre o novo valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo e o valor anteriormente fixado pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 916, de 2020, para aquele m\u00eas poder\u00e1 ser paga na forma de abono, sem implica\u00e7\u00f5es fiscais e tribut\u00e1rias no or\u00e7amento, ao empregador.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio das emendas de plen\u00e1rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nPela Comiss\u00e3o Mista, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais da constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 3 e 4.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2 prop\u00f5em conceder ganho real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, seja estipulando valores nominais que superam os valores que corresponderem \u00e0 corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, seja estabelecendo regras de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir do crescimento real da atividade econ\u00f4mica dos anos anteriores. Assim, essas emendas implicam aumento de despesas obrigat\u00f3rias de dura\u00e7\u00e3o continuada; n\u00e3o apresentam estimativas de impacto, conforme prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal; n\u00e3o apresentam medidas de compensa\u00e7\u00e3o, conforme determinado na Lei de Responsabilidade Fiscal e na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias vigente e s\u00e3o, portanto, inadequadas financeira e or\u00e7amentariamente.\r\n\u00c9 oportuno destacar que a recente Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, institui regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es t\u00e3o somente para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia. O art. 3\u00ba da referida emenda constitucional exclui explicitamente do tratamento diferenciado por ela estabelecido as propor\u00e7\u00f5es que impliquem despesas permanentes, como \u00e9 o caso do sal\u00e1rio m\u00ednimo e seus reflexos sobre despesas p\u00fablicas de natureza obrigat\u00f3ria e de dura\u00e7\u00e3o continuada.\r\nO mesmo artigo da referida emenda constitucional pontua que a dispensa de observ\u00e2ncia \u00e0s determina\u00e7\u00f5es legais restringe-se tamb\u00e9m \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es cujos efeitos sejam restritos \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da calamidade p\u00fablica. Todavia, a concess\u00e3o de aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo impacta de forma permanente as despesas p\u00fablicas, uma vez que ele \u00e9 a base sobre a qual ser\u00e1 concedida a obrigat\u00f3ria reposi\u00e7\u00e3o das perdas decorrentes da infla\u00e7\u00e3o. Ademais, mesmo a Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, n\u00e3o dispensa o cumprimento do teto de gastos institu\u00eddo pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016.\r\nQuanto ao m\u00e9rito das emendas de plen\u00e1rio apresentadas, destacamos que, a despeito das relevantes motiva\u00e7\u00f5es dos nobres Parlamentares, todos os assuntos e modifica\u00e7\u00f5es foram apresentados aos L\u00edderes partid\u00e1rios e, ap\u00f3s as discuss\u00f5es a respeito da mat\u00e9ria, temos a convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 essencial preservar o texto anteriormente apresentado.\r\nAntes o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista votamos pela constitucionalidade das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 4, e pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2 e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade e juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 3 e 4.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 4 apresentadas e pela manuten\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o anteriormente apresentado.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00ceNIMO, ANTECIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Antecipa\u00e7\u00e3o da reajuste do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, quero s\u00f3 esclarecer que a MP 919 adiantou em 11 meses a recomposi\u00e7\u00e3o sobre o que deveria ser feito. Ela deveria ocorrer em 2021 e foi dada em fevereiro. Lembro que houve uma antecipa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CELSO MALDANER, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Celso Maldaner.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\", Presidente, e eu aproveito a oportunidade para cumprimentar o Deputado Celso Maldaner pelo trabalho que fez como Relator. Tive v\u00e1rias conversas com ele, que se mostrou bastante sens\u00edvel, entendendo que n\u00f3s vivemos um momento de pandemia. Ressalto que o relat\u00f3rio se refere a este momento de pandemia, que n\u00e3o se est\u00e1 buscando prejudicar em nenhum momento o trabalhador.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Celso Maldaner, Relator do processo.\r\nO Governo orienta, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria falar em nome do Governo e tamb\u00e9m como professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Eu sou formado pela Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Ex\u00e9rcito, j\u00e1 trabalhei em esporte de alto rendimento e fui supervisor de v\u00f4lei do Paulistano.\r\nEnt\u00e3o, conhecemos essa \u00e1rea e sabemos da import\u00e2ncia do esporte para o Brasil. De maneira nenhuma, por se posicionar pela retirada de pauta, o Governo est\u00e1 contra o atleta e o esporte. O Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m \u00e9 formado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.\r\nN\u00f3s s\u00f3 queremos um prazo maior para discutir e melhorar esse projeto. Isso se chama responsabilidade. At\u00e9 o momento, o que foi conduzido n\u00e3o abarcou todos os setores do Governo que precisam se manifestar.\r\nEu falo agora em nome do Governo, em nome da SEGOV. N\u00f3s queremos somente mais prazo para conversar. Da mesma forma que o Governo apoiou o PL da cultura, ele n\u00e3o vai deixar de apoiar o do esporte.\r\nEnt\u00e3o, esses discursos s\u00e3o pol\u00edticos quando agridem o Governo. O Governo tem a responsabilidade de saber dos fundos e negociar nesse sentindo. Por isso, a posi\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 pela retirada de pauta.\r\nEu conclamo aos Deputados dos outros partidos que nos apoiem para melhorarmos as coisas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo ir\u00e1 votar \"sim\".\r\nDesde o in\u00edcio, o Governo compreendeu a import\u00e2ncia desse PL de apoio ao esporte. Mas o Governo entende que ele tem necessidade de alguns ajustes.\r\nA partir da coloca\u00e7\u00e3o em pauta, eu, como professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o Presidente, professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, e a Lideran\u00e7a do Governo somos solid\u00e1rios e vamos tentar aperfei\u00e7oar o projeto nos termos do Governo.\r\nParabenizo os Deputados Alexandre Frota, Luiz Lima, o autor do projeto e todos.\r\nVamos trabalhar. N\u00f3s sabemos que as Olimp\u00edadas paravam as guerras, e n\u00f3s, em alguns momentos, temos que acabar com as guerras.\r\nEra isso.\r\nO Governo vai votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, SOLIDARIEDADE, LUTO, FAM\u00cdLIA, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu queria aproveitar para dizer que o Governo se solidariza com as fam\u00edlias dos mortos pela COVID - tendo em vista o que temos ouvido - e que ele tem feito esfor\u00e7os, tanto na \u00e1rea da sa\u00fade quanto na \u00e1rea da manuten\u00e7\u00e3o do emprego, para minimizar esta grave crise que vivemos.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, SILVIO COSTA FILHO, RELATOR, DEPUTADO FEDERAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Coronel Armando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Silvio Costa Filho e ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o da propositura na pauta de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. CORONEL ARMANDO (Bloco/PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar o Relator, o Deputado Silvio Costa Filho. Cumprimento tamb\u00e9m V.Exa. por ter colocado em pauta um tema que entrou aqui no Governo Itamar Franco. \r\nQuero dizer que a autonomia vale na hora que \u00e9 de interesse da Esquerda. Quando se fala em autonomia das universidades, a popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 contr\u00e1ria a alguma determina\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode intervir. Quando \u00e9 para o lado da Esquerda, a autonomia vale. Quando \u00e9 contra o interesse da Esquerda, a autonomia n\u00e3o vale.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\". \r\nCumprimento o Relator e a Mesa por fazerem andar um tema que est\u00e1 h\u00e1 27 anos sendo discutido aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]