[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O E FEIRA AGROPECU\u00c1RIA DE CASTANHAL (EXPOFAC) (51:2019, CASTANHAL (PA)), PRONUNCIAMENTO, CRISTIANO VALE, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Cristiano Vale",
        "sumario": "Discurso do orador por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da 51\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o e Feira Agropecu\u00e1ria de Castanhal - EXPOFAC 2019, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. CRISTIANO VALE (PL - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dar como lido o pronunciamento que farei no encontro da Comiss\u00e3o da Agricultura, que acontecer\u00e1 no dia 13 de setembro de 2019, por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da 51\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o de Feira Pecu\u00e1ria de Agropecu\u00e1ria em Castanhal - EXPOFAC 2019. Nesse dia, representarei a nossa Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados e os membros que a comp\u00f5em, por delega\u00e7\u00e3o do Presidente Fausto Pinato.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO CRISTIANO VALE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que venho a esta 51\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o e Feira Agropecu\u00e1ria de Castanhal (EXPOFAC 2019). Tenho hoje a oportunidade de rever amigos que aqui se encontram, produtores e, como eu, entusiastas da atividade agropecu\u00e1ria, por v\u00ea-la em todo o seu potencial socioecon\u00f4mico. \r\nTamb\u00e9m com imenso j\u00fabilo, represento neste momento a Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa dos membros que a comp\u00f5em, por delega\u00e7\u00e3o de seu Presidente, o Deputado Fausto Pinato. \r\nComo Deputado Federal pelo Estado do Par\u00e1 e membro daquele Colegiado, para mim \u00e9 realmente um prazer estar aqui, a fim de ouvir e debater com todos alternativas e possibilidades que visem a dar mais efici\u00eancia ao setor. Sou especialmente grato pela oportunidade que me foi dada e espero levar do grande evento que \u00e9 a EXPOFAC o eco das vozes de quem vive diuturnamente a realidade do campo, no Estado. De antem\u00e3o, posso lhes assegurar que a Comiss\u00e3o de Agricultura, fiel \u00e0s suas compet\u00eancias, sempre trabalhando em prol da agricultura e pecu\u00e1ria nacionais, ser\u00e1 sens\u00edvel \u00e0s demandas que me encarregarei de transmitir.\r\nOrgulho-me de conhecer bem o Munic\u00edpio de Castanhal. Pertencente \u00e0 microrregi\u00e3o de Castanhal <https://pt.wikipedia.org/wiki/Microrregi%C3%A3o_de_Castanhal> e \u00e0 Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m <https://pt.wikipedia.org/wiki/Regi%C3%A3o_Metropolitana_de_Bel%C3%A9m>, localiza-se a 68 quil\u00f4metros <https://pt.wikipedia.org/wiki/Quil%C3%B4metro> da capital Bel\u00e9m <https://pt.wikipedia.org/wiki/Bel%C3%A9m_(Par%C3%A1)>. \u00c9 o quinto Munic\u00edpio mais populoso do Par\u00e1 <https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_munic%C3%ADpios_do_Par%C3%A1_por_popula%C3%A7%C3%A3o>, com popula\u00e7\u00e3o estimada, conforme dados do IBGE de 2018, de quase 200 mil habitantes. A cidade tem posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica privilegiada, cortada pela BR-316 <https://pt.wikipedia.org/wiki/BR-316>, importante para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, est\u00e1 a pouco mais de 60 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia do Porto de Bel\u00e9m.\r\nCastanhal j\u00e1 \u00e9 o Munic\u00edpio mais desenvolvido da regi\u00e3o nordeste do Par\u00e1 e o que apresenta o crescimento mais acelerado, nas \u00e1reas de ind\u00fastria e com\u00e9rcio. Mas n\u00e3o lhe falta potencial para continuar crescendo e, assim, oferecer melhor qualidade de vida a seus habitantes.\r\nO produtor rural h\u00e1 de ser inclu\u00eddo sempre em quaisquer esfor\u00e7os nesse sentido. Agricultura e pecu\u00e1ria s\u00e3o, na verdade, impulsores naturais do desenvolvimento, sobretudo quando existe uma voca\u00e7\u00e3o regional nata, como \u00e9 indiscutivelmente o caso.\r\nMinhas senhoras e meus senhores, o grande benefici\u00e1rio do progresso de Castanhal \u00e9 o povo de Castanhal. Num raio expandido, os habitantes da regi\u00e3o e os paraenses, em geral, s\u00e3o igualmente alvo de todas as melhorias. \r\nA import\u00e2ncia da EXPOFAC, em sua edi\u00e7\u00e3o de 2019, h\u00e1 de contribuir para isso. Promovendo o agroneg\u00f3cio, divulgando suas conquistas, buscando seu fortalecimento, prestigiando aqueles que lutam para torn\u00e1-lo cada vez mais pujante, seu objetivo mais amplo \u00e9 ver a riqueza transformada em gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, portanto, em desenvolvimento social. \r\nDe minha parte, vim sobretudo com olhos e ouvidos subsidi\u00e1rios. Quero ver e ouvir, mais do que opinar, para, de volta a Bras\u00edlia, a\u00ed, sim, poder dar o meu contributo, como representante do povo paraense na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMeus agradecimentos \u00e0 Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNesta ocasi\u00e3o, n\u00e3o poderia deixar de saudar os organizadores e expositores da EXPOFAC, desejando-lhes \u00eaxito, em suas atividades e f\u00e9 no Brasil. Estejam os senhores e as senhoras sempre c\u00f4nscios do que representam para o Pa\u00eds e do potencial que t\u00eam para fazer cada vez mais e melhor, com altos \u00edndices de produtividade e lucros justos.\r\nAo Munic\u00edpio de Castanhal, na pessoa do Prefeito Pedro Coelho da Mota Filho; ao Sindicato que representa os produtores rurais; ao Governo do Estado do Par\u00e1, na pessoa do Governador Helder Barbalho; em especial ao Governo Federal, os meus parab\u00e9ns e o meu muito obrigado!\r\nSucesso a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]