[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 30/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, APRIMORAMENTO, REQUISITO, ELABORA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), BARRAGEM. \r\nFRENTE PARLAMENTAR, DEBATE, ENERGIA, TARIFA, PAR\u00c1, DEFESA DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Linhas de atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Gonzaga Patriota, membro do nosso PSB, \u00e9 com grande orgulho que subo \u00e0 tribuna deste Poder. Na d\u00e9cada de 80, esta tribuna foi ocupada por duas Legislaturas pelo meu pai, o ex-Deputado Ademir Andrade. Hoje, tenho a honra de representar o meu grande Estado do Par\u00e1.\r\nDurante este meu mandato, Deputado J\u00fanior Ferrari, tamb\u00e9m do Par\u00e1, quero fazer um grande debate sobre as grandes causas que envolvem o nosso Pa\u00eds e o nosso Estado do Par\u00e1.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel ver discuss\u00f5es baixas neste plen\u00e1rio, com ataques pessoais, de uma disputa antag\u00f4nica que n\u00e3o leva o Pa\u00eds a lugar nenhum.\r\nVim a esta Casa, Deputado Patriota, para fazer um debate positivo das grandes causas que envolvem a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nApresentei projeto de lei que trata do sistema nacional de seguran\u00e7a nas barragens. O Par\u00e1 \u00e9 um Estado, Deputado Faleiro, que det\u00e9m in\u00fameras barragens, e corremos os mesmos riscos que o Estado de Minas Gerais.\r\nTamb\u00e9m apresentei a Frente Parlamentar para discutir e defender os consumidores de energia do Brasil, especificamente tamb\u00e9m do nosso Estado do Par\u00e1, onde pagamos a maior tarifa do Brasil, tarifa essa que est\u00e1 achatando os nossos paraenses. \u00c9 um Estado t\u00e3o rico, com uma popula\u00e7\u00e3o t\u00e3o pobre!\r\nO IBGE calculou que 25% da popula\u00e7\u00e3o brasileira vivem abaixo da linha da mis\u00e9ria, mas no Estado do Par\u00e1 o percentual \u00e9 de 44%.\r\nTemos, sim, que fazer um grande debate para trazer as transforma\u00e7\u00f5es que o povo brasileiro precisa e necessita.\r\nQuero, para essa Frente Parlamentar, Deputado Ferrari, convidar todos aqueles que est\u00e3o envolvidos nesse tema t\u00e3o importante da energia el\u00e9trica. N\u00e3o podemos admitir que o Par\u00e1, gerador de energia el\u00e9trica, pague a conta de energia mais alta do Brasil.\r\nQuero, sim, junto com o meu partido, o PSB, junto com figuras hist\u00f3ricas que sempre lutaram pelas grandes causas do nosso Pa\u00eds, fazer a discuss\u00e3o sobre o combate \u00e0 desigualdade social que o nosso Pa\u00eds enfrenta.\r\nEspero que esta Casa tenha a grandeza de fazer este debate de forma honrada e sem essas perspectivas pessoais de ataques que acontecem, infelizmente, neste Parlamento.\r\nAssumo, assim, este mandato e espero representar aqui, em grandes momentos, o nosso grande PSB e o Estado do Par\u00e1 com muita grandeza.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010. Import\u00e2ncia do debate sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, porque acreditamos que este debate tem que ser feito. A sociedade est\u00e1 cobrando de n\u00f3s este debate na Casa.\r\nQuero ainda aproveitar o tempo, Sra. Presidente, para falar sobre a reforma da Previd\u00eancia que foi enviada a este Poder. Eu escutei atentamente a Deputada que me antecedeu. N\u00e3o se trata de vencer, n\u00e3o \u00e9 a vit\u00f3ria de um partido ou de outro. Trata-se de um debate que tem que ser feito, de forma muito respons\u00e1vel, por este Poder. H\u00e1 nesta Casa muitos Parlamentares que det\u00eam um conhecimento enorme a respeito da reforma da Previd\u00eancia. Vivemos num pa\u00eds desigual, e a Previd\u00eancia n\u00e3o pode ter uma regra igual para toda a sociedade.\r\nCom toda a certeza, o partido vai realizar o debate de forma construtiva e respons\u00e1vel a respeito da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), F\u00c1BIO FIGUEIRAS,  DEPUTADO ESTADUAL, PARA, DEFESA DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada ao Congresso Nacional pelo Governo Jair Bolsonaro. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Estadual F\u00e1bio Figueiras, do Par\u00e1, pela cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o destinada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de estudo sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o consumidor e as Centrais El\u00e9tricas do Par\u00e1 - CELPA. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Parlamentar em Defesa do Consumidor de proposta para debate do tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero dizer do meu orgulho de estar nesta tribuna representando o meu partido, o PSB. Apesar de estar no meu quinto mandato eletivo, este \u00e9 o meu primeiro mandato como Deputado Federal.\r\nTenho acompanhado o debate en\u00e9rgico sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nE todos n\u00f3s que participamos da campanha eleitoral, Deputado Airton Luiz Faleiro, que antecedeu este debate, ouvimos muito a respeito da reforma da Previd\u00eancia. \r\nVejo hoje o Governo apresentar uma reforma sem dialogar com o Congresso, sem dialogar com a sociedade de maneira ampla. N\u00e3o se trata aqui de buscar vit\u00f3ria do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o. A grande maioria da sociedade brasileira n\u00e3o tem conhecimento das mudan\u00e7as que est\u00e3o sendo apresentadas nessa reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 nosso dever, e \u00e9 dever do Executivo, entender que tem que ser realizado um debate amplo com a Oposi\u00e7\u00e3o, com o Centro, com a Direita, com aqueles que querem contribuir com esse tema. \r\nO Presidente tem que entender que agora ele \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e n\u00e3o pode viver mais de redes sociais. Este \u00e9 um novo momento, e esta Casa se apresenta com muitos Parlamentares qualificados para fazer o debate sobre essa reforma.\r\nEntendo que h\u00e1 itens que aqui foram apresentados em que devemos avan\u00e7ar; h\u00e1 outros, por\u00e9m, que nos preocupam muito, como, por exemplo, as regras de aposentadoria para o trabalhador rural. No meu Estado, o Par\u00e1, a grande maioria da for\u00e7a de trabalho \u00e9 de trabalhadores rurais, que n\u00e3o est\u00e3o acompanhando a reforma. E um dos itens apresentados estabelece que o trabalhador rural ter\u00e1 que comprovar 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s teremos que fazer esse debate de forma consciente, sem agress\u00f5es, sem intrigas, lembrando que n\u00e3o estamos mais em palanques, e evitando declara\u00e7\u00f5es como a que eu ouvi de uma Parlamentar: \"Foi vit\u00f3ria do Governo!\"\r\nA vit\u00f3ria do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o vir\u00e1 se conseguirmos aquilo que o povo est\u00e1 esperando: diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, garantia de aposentadoria no futuro para aqueles que ainda v\u00e3o se aposentar. \r\nOutro item proposto tira o direito de pens\u00e3o das esposas, reduzindo para apenas 50% a pens\u00e3o que ela vir\u00e1 a receber do marido que passou anos e anos contribuindo.\r\nCabe a n\u00f3s do PSB, partido que eu tenho tanto orgulho de integrar e de estar usando agora o hor\u00e1rio de Lideran\u00e7a, fazer esse debate de forma respons\u00e1vel e cristalina. N\u00e3o se trata da buscar vit\u00f3ria da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Situa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que trabalhar pela vit\u00f3ria do povo brasileiro, que tanto aguarda de n\u00f3s uma posi\u00e7\u00e3o firme e consciente.\r\nNestes \u00faltimos segundos, Sra. Presidente, eu quero registrar e parabenizar a atitude do Deputado Estadual F\u00e1bio Figueiras, no Estado do Par\u00e1, que conseguiu criar uma comiss\u00e3o que vai fazer um estudo da rela\u00e7\u00e3o entre o consumidor de energia el\u00e9trica e a CELPA - Centrais El\u00e9tricas do Par\u00e1. Essa \u00e9 uma empresa danosa que vem prejudicando muito o Estado do Par\u00e1 e que ocupa o topo das den\u00fancias no PROCON do nosso Estado.\r\nAqui, na C\u00e2mara, apresentei \u00e0 Frente Parlamentar em Defesa do Consumidor proposta justamente para se debater esse tema.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB entende que \u00e9 de suma import\u00e2ncia este requerimento e a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Por isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". Este \u00e9 um tema t\u00e3o abordado pela sociedade, que nos cobra tanto! A bancada do PSB, como sempre, segue nessa mesma linha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, FABIO FIGUEIRAS, DEPUTADO ESTADUAL, PAR\u00c1, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VISITANTE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCACAU, PRODUTOR RURAL, PAR\u00c1, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual do Par\u00e1, Fabio Figueiras, respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar destinada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do setor de energia el\u00e9trica. Sauda\u00e7\u00f5es aos produtores de cacau paraenses.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero usar este hor\u00e1rio para registrar a presen\u00e7a do Deputado Estadual Fabio Figueiras, do Par\u00e1. S.Exa. \u00e9 respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o que avaliar\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o entre consumidores e a empresa de energia el\u00e9trica no Estado do Par\u00e1.\r\nNesse mesmo sentido, aqui no Congresso, criamos a Frente Parlamentar Mista para debater justamente essa rela\u00e7\u00e3o de consumo de energia el\u00e9trica em todo o Pa\u00eds, inclusive no Estado do Par\u00e1.\r\nSra. Presidenta, aproveito a oportunidade para parabenizar os produtores de cacau do meu Estado. O Par\u00e1 se tornou o maior produtor do Brasil. A renda anual com a produ\u00e7\u00e3o de cacau naquele Estado \u00e9 de 1 bilh\u00e3o de reais.\r\nEu parabenizo aqueles que fazem parte da cultura cacaueira do nosso Estado do Par\u00e1, que assume a lideran\u00e7a na produ\u00e7\u00e3o de cacau, gerando mais de 300 mil empregos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ESCLARECIMENTO, ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, IDOSO, BRAGAN\u00c7A (PA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Encaminhamento de requerimento de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, a respeito do tratamento desrespeitoso dispensado a idoso por funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria no Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, fa\u00e7o um registro sobre o meu Estado do Par\u00e1 e a nossa bela cidade de Bragan\u00e7a, a p\u00e9rola do Caet\u00e9, a cidade da Marujada, uma cidade com mais de 400 anos de exist\u00eancia, de um povo trabalhador e de uma cultura fort\u00edssima! Contudo, quero relatar uma cena triste que ocorreu. Como Deputado Federal, quero fazer este registro, e vou encaminhar \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal pedidos de esclarecimento sobre o \u00faltimo ocorrido.\r\nOntem, um idoso foi at\u00e9 a Caixa Econ\u00f4mica numa ambul\u00e2ncia, na maca, para comprovar que estava vivo, para receber o seu benef\u00edcio. O funcion\u00e1rio da Caixa n\u00e3o quis sair do banco para atend\u00ea-lo na ambul\u00e2ncia e verificar essa situa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nNesse epis\u00f3dio, como Deputado Federal, para defender o nosso Estado do Par\u00e1, vou pedir provid\u00eancias \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica, pedir informa\u00e7\u00f5es sobre um ato como esse. Onde fica o Estatuto do Idoso nessa situa\u00e7\u00e3o? N\u00f3s vamos atr\u00e1s de todas as informa\u00e7\u00f5es sobre esse epis\u00f3dio. A Caixa Econ\u00f4mica \u00e9 um banco renomado, de funcion\u00e1rios exemplares e um epis\u00f3dio como esse n\u00e3o pode ficar desta forma.\r\nEu fiz quest\u00e3o de fazer este protesto e pedirei audi\u00eancia na Caixa Econ\u00f4mica para tomar uma atitude a respeito desse epis\u00f3dio triste e lament\u00e1vel, ocorrido na nossa cidade de Bragan\u00e7a, em nossa querida Bragan\u00e7a. Que esse idoso possa ter a sua honra recuperada e que situa\u00e7\u00f5es como essa n\u00e3o voltem a ocorrer no Estado do Par\u00e1 ou em qualquer outro local do nosso Pa\u00eds! Por isso, Sra. Presidente, fa\u00e7o este registro e manifesto rep\u00fadio ao ato, ocorrido na nossa cidade de Bragan\u00e7a.\r\nUm grande abra\u00e7o ao nosso povo da querida Bragan\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 431/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nREAJUSTE, PASSAGEM, TRANSPORTE FLUVIAL, ARQUIP\u00c9LAGO DE MARAJ\u00d3, BELEM (PA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Protesto contra o reajuste abusivo nas passagens do transporte fluvial entre a Ilha do Maraj\u00f3 e o Munic\u00edpio de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, orientamos o voto \"sim\". \r\nQuero aproveitar para fazer um registro. L\u00e1 no nosso Estado do Par\u00e1, na Ilha do Maraj\u00f3, a maior ilha fluviomarinha do mundo, que possui 16 Munic\u00edpios com o mais baixo IDH do Brasil, nesta semana foi pega de surpresa com a queda de uma liminar que permitiu o aumento abusivo, na faixa de 20,75%, na passagem entre a Ilha do Maraj\u00f3 e a capital. Isso vai de encontro aos anseios de uma das regi\u00f5es mais pobres do nosso Pa\u00eds, de um povo trabalhador, de um povo ribeirinho desses 16 Munic\u00edpios, e n\u00f3s estamos tomando as provid\u00eancias. Vamos fazer esse protesto aqui na C\u00e2mara dos Deputados, porque \u00e9 inconceb\u00edvel que uma popula\u00e7\u00e3o, vivendo na situa\u00e7\u00e3o em que vive, com o IDH baixo, aceite um aumento abusivo como esse de 20,75%\r\nEnt\u00e3o deixo aqui a minha manifesta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, FECHAMENTO, POSTO DE ATENDIMENTO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PAR\u00c1 (ESTADO), CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Reexame, pelo Governo Federal, da decis\u00e3o de fechamento de postos do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui registrar que n\u00f3s fomos pegos de surpresa com o an\u00fancio do Governo Federal de que vai fechar alguns postos do INCRA pelo Brasil.\r\nO Brasil tem 30 postos do INCRA. No Estado do Par\u00e1, n\u00f3s temos tr\u00eas superintend\u00eancias: uma na Capital Bel\u00e9m, outra em Marab\u00e1 e uma terceira em Santar\u00e9m. O Par\u00e1 \u00e9 o segundo maior Estado do Brasil, \u00e9 o campe\u00e3o de conflitos agr\u00e1rios, \u00e9 uma regi\u00e3o de dimens\u00f5es continentais, com muitos conflitos, e essa importante institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que est\u00e1 localizada na cidade de Santar\u00e9m e Marab\u00e1, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o no Estado. \r\nEnt\u00e3o n\u00f3s queremos deixar registrado o nosso protesto e pedir ao Presidente e ao Governo Federal que revejam essa decis\u00e3o e que n\u00e3o fechem esses postos importantes para nossa regi\u00e3o do Estado do Par\u00e1.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FEIRA LIVRE, PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, BELEM (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 392\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Mercado Ver-o-Peso, em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. An\u00fancio de reforma estrutural do Mercado pela Prefeitura Municipal de Bel\u00e9m.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar este minuto para falar sobre o Mercado Ver-o-Peso, que \u00e9 uma refer\u00eancia no Par\u00e1, nosso Estado, e o cart\u00e3o postal da nossa cidade. O Ver-o-Peso, que re\u00fane tantos trabalhadores dedicados a levar alimento \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o na capital, comemora hoje 392 anos, com o an\u00fancio de que o IPHAN autorizou, finalmente, a reforma do mercado, que ser\u00e1 feita pela Prefeitura.\r\nTrata-se, portanto, de um momento importante, e eu quero parabenizar o povo da nossa capital, mais especificamente o povo que trabalha no nosso grande Mercado Ver-o-Peso, o maior mercado aberto da Am\u00e9rica Latina, que, com certeza, com esse an\u00fancio da autoriza\u00e7\u00e3o da reforma, hoje comemora um grande anivers\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1519/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, DESTINA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, APREENS\u00c3O, COISA APREENDIDA, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, EMBARCA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, PONTE, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA.\r\nILEGALIDADE, EXTRA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.519, de 2019, a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de madeira extra\u00edda de forma ilegal, apreendida pelos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais uma vez subo a esta tribuna, agora para falar sobre uma proposi\u00e7\u00e3o que apresentei a esta Casa, o Projeto de Lei n\u00ba 1.519, de 2019, que trata da apreens\u00e3o de madeira ilegal.\r\nNo Par\u00e1 ainda existe, infelizmente, a extra\u00e7\u00e3o ilegal da nossa madeira, destruindo muitas matas da nossa Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, sem nenhum planejamento, sem nenhum projeto. N\u00f3s temos projetos de manejo florestal. Essa madeira ilegal muitas vezes n\u00e3o tem uma destina\u00e7\u00e3o, fica \u00e0 merc\u00ea de o IBAMA resolver onde vai ser entregue.\r\nEsse projeto prev\u00ea que a madeira seja entregue primeiro para a constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte escolar, j\u00e1 que o Par\u00e1 \u00e9 um Estado com muitos Munic\u00edpios ribeirinhos com muitas escolas municipais e estaduais \u00e0 margem dos rios. Essa madeira iria justamente para a constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, em parceria com o FNDE, para as nossas crian\u00e7as, para os nossos jovens irem estudar.\r\nOutro uso seria a constru\u00e7\u00e3o de pontes. O Par\u00e1 tem os maiores Munic\u00edpios do Brasil, imensos, a exemplo da regi\u00e3o de Calha Norte, de Oriximin\u00e1, de Altamira, uma cidade gigantesca, onde existe uma malha vi\u00e1ria vicinal que chega a n\u00fameros absurdos. H\u00e1 Munic\u00edpios paraenses com 8 mil quil\u00f4metros de estradas vicinais, muitas necessitando de pontes, que s\u00e3o prec\u00e1rias e muitas vezes n\u00e3o existem. Isso faz com que o agricultor ou o \u00f4nibus escolar tenha que fazer voltas enormes.\r\nEnt\u00e3o, outro uso dessa madeira ilegal apreendida pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores seria justamente para a constru\u00e7\u00e3o de pontes. Para o nosso Estado e, tenho certeza, para tantos outros das Regi\u00f5es Norte e Nordeste, isso \u00e9 de suma import\u00e2ncia.\r\nPor isso, Sra. Presidente, quero dizer da alegria de apresentar esse projeto, de acompanh\u00e1-lo nas Comiss\u00f5es, para, quem sabe, futuramente, entrar na pauta do Plen\u00e1rio desta Casa e ajudar, nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, com a constru\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, e do transporte, com a constru\u00e7\u00e3o de pontes, o povo menos favorecido do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "\u00cdNDIO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, IMIGRA\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1, VENEZUELA, PROVID\u00caNCIAS, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO SOCIAL (2017-2018), REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Encaminhamento, aos Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Cidadania, de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es sobre as provid\u00eancias adotadas no tocante \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de imigrantes ind\u00edgenas venezuelanos no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero comunicar que encaminhei of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, dirigido ao Ministro S\u00e9rgio Moro, e ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social.\r\nO Par\u00e1 vive um grave problema. Os venezuelanos est\u00e3o imigrando para o nosso Estado. Muitos refugiados est\u00e3o chegando especialmente \u00e0 nossa Capital Bel\u00e9m. No in\u00edcio, poucos ind\u00edgenas chegavam \u00e0 nossa cidade, mas hoje h\u00e1 cerca de 600 ind\u00edgenas. Isso est\u00e1 gerando um grave problema urbano em Bel\u00e9m. \r\nA Prefeitura est\u00e1 tentando ajudar. O Governo do Estado tamb\u00e9m colocou uma estrutura para atender essa popula\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o est\u00e1 dando conta do atendimento de quase 600 ind\u00edgenas. Precisamos de ajuda do Governo Federal e dos outros Poderes.\r\nEu gostaria de parabenizar a sociedade civil organizada de Bel\u00e9m, que tem ajudado esses imigrantes de forma eficiente. O povo tem organizado, por meio das redes sociais, encontros, bazares, com doa\u00e7\u00f5es feitas a esses venezuelanos. Parte da sociedade os veem com preconceito, sem considerar que este problema \u00e9 seu tamb\u00e9m. Mas este \u00e9 sim um problema nosso, da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Os Governos Federal, Estadual e Municipal t\u00eam que trabalhar conjuntamente com outros Poderes e com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nReitero que fiz o pedido dessas informa\u00e7\u00f5es a esses dois Minist\u00e9rios, aos quais em breve estaremos realizando visita. \r\nAgrade\u00e7o o tempo que me foi concedido, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE GOMES, VEREADOR, ANANINDEUA (PA), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, LEI KANDIR. \r\nFRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, DIREITO DO CONSUMIDOR, ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Alexandre Gomes, do Munic\u00edpio de Ananindeua, Estado do Par\u00e1. Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos do Consumidor de Energia El\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este momento, primeiro, para registrar a presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio do Vereador Alexandre Gomes, da cidade de Ananindeua, a terceira maior cidade da Amaz\u00f4nia.\r\nO Vereador Alexandre \u00e9 Presidente do PSB e j\u00e1 foi Secret\u00e1rio Municipal de Cultura. Ele est\u00e1 aqui nos prestigiando. Veio para participar da audi\u00eancia p\u00fablica que tratou da Lei Kandir e suas compensa\u00e7\u00f5es. Essa \u00e9 uma lei importante, que trata das perdas que o Estado do Par\u00e1 e outros Estados que exportam produtos prim\u00e1rios t\u00eam sofrido.\r\nSr. Presidente, aproveito para fazer um convite a V.Exa. e aos demais Parlamentares. Amanh\u00e3, \u00e0s 10h30min, no Cafezinho do Sal\u00e3o Verde, ocorrer\u00e1 o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Direito do Consumidor de Energia El\u00e9trica. \u00c9 uma pauta importante que trata das contas de energia do consumidor de todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BR-422, RODOVIA, TUCURU\u00cd (PA), NOVO REPARTIMENTO (PA), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de Indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura para asfaltamento da BR-422, entre os Munic\u00edpios de Tucuru\u00ed e Novo Repartimento, no Estado Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar este meu tempo de 1 minuto para registrar o requerimento que apresentamos nesta Casa, por meio do qual solicitamos o asfaltamento da BR-422, que interliga dois Munic\u00edpios importantes no meu Estado do Par\u00e1: Tucuru\u00ed, uma cidade de m\u00e9dio porte onde est\u00e1 instalada a hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed; e Novo Repartimento, outra cidade importante do Par\u00e1. A BR-422 \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Estado do Par\u00e1, porque interliga o oeste ao nordeste paraense.\r\nDesde que eu me entendo por gente - desde crian\u00e7a ando por essa estrada -, no ver\u00e3o, essa estrada fica com muito buraco e poeira, e no inverno fica cheia de lama. A situa\u00e7\u00e3o agora se agrava. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados diante de situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o terr\u00edvel como esta que est\u00e1 ocorrendo, que prejudica o setor produtivo e o agroneg\u00f3cio. E a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 quem mais sofre.\r\nPor isso, Sra. Presidente, pedimos ao Ministro da Infraestrutura imediata solu\u00e7\u00e3o para este problema. Que seja feito o asfaltamento dessa estrada. Trata-se de per\u00edmetro pequeno, de apenas 70 quil\u00f4metros. O asfaltamento vai beneficiar a regi\u00e3o oeste do Par\u00e1, por meio da interliga\u00e7\u00e3o com a regi\u00e3o nordeste. Ser\u00e1 beneficiada toda a popula\u00e7\u00e3o das duas cidades,  Tucuru\u00ed e Novo Repartimento, a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa desse benef\u00edcio.\r\nO meu papel como Deputado Federal \u00e9 defender as grandes causas do Estado do Par\u00e1, e esta \u00e9 de suma import\u00e2ncia para as regi\u00f5es oeste e nordeste paraenses. N\u00f3s solicitamos ao Ministro de Infraestrutura que, atrav\u00e9s do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, realize o asfaltamento o mais breve poss\u00edvel neste ver\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, pelo tempo. Mais uma vez agrade\u00e7o a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1, EXPORTA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com dados divulgados pelo Sindicato das Ind\u00fastrias Minerais do Estado do Par\u00e1 - SIMINERAL. acerca da produ\u00e7\u00e3o e da gera\u00e7\u00e3o de empregos pelo setor.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos estarrecidos diante dos n\u00fameros que encontramos. O SIMINERAL - Sindicato das Ind\u00fastrias Minerais do Estado do Par\u00e1 divulgou recentemente os dados sobre a minera\u00e7\u00e3o no Brasil, especificamente no Estado do Par\u00e1: 82% de toda a exporta\u00e7\u00e3o no Estado do Par\u00e1 \u00e9 de min\u00e9rios. Deste total, algo em torno de 50 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o exportados em min\u00e9rio bruto, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 verticaliza\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de emprego. O min\u00e9rio trabalhado chega a algo em torno de 5 bilh\u00f5es de reais.\r\nMas o pior de tudo isso \u00e9 que o Estado do Par\u00e1, o povo do Par\u00e1 sofre com a precariedade com que essas mineradoras se instalam no nosso Estado, e apenas 1,2 bilh\u00f5es de reais fica para o povo paraense, atrav\u00e9s de tributos. \r\nPortanto, eu fiz quest\u00e3o de me pronunciar para informar esses n\u00fameros aqui que envergonham o Brasil e o Estado do Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DAVID SODRE HONORATO, VEREADOR, PARAGOMINAS (PA), REUNI\u00c3O, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE PREVID\u00caNCIA E TRABALHO, AG\u00caNCIA, DELEGACIA REGIONAL DO TRABALHO, CARTEIRA DE TRABALHO E PREVID\u00caNCIA SOCIAL (CTPS), TUCURU\u00cd (PA), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador David, do Munic\u00edpio de Paragominas, Estado do Par\u00e1. Pedido ao Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho do Minist\u00e9rio da Economia, Rog\u00e9rio Simonetti Marinho, de reativa\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia da Delegacia Regional do Trabalho em Paragominas. Solicita\u00e7\u00e3o de retomada dos servi\u00e7os do \u00f3rg\u00e3o no Munic\u00edpio de Tucuru\u00ed, no Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero aqui registrar, neste 1 minuto, primeiro a presen\u00e7a do Vereador David, da importante cidade de Paragominas, cidade essa polo na regi\u00e3o, cidade modelo.\r\nN\u00f3s tivemos hoje uma audi\u00eancia importante com o Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, e sua equipe t\u00e9cnica, para pedir que ag\u00eancia da Delegacia Regional do Trabalho, na cidade de Paragominas, volte \u00e0 ativa. Esta \u00e9 uma ag\u00eancia importante para a emiss\u00e3o da Carteira de Trabalho, um documento t\u00e3o simples ao qual a sociedade paraense tem encontrado dificuldade de acesso. Tamb\u00e9m solicitamos o retorno do atendimento na cidade de Tucuru\u00ed, que foi paralisado simplesmente pela falta de uma impressora. J\u00e1 fizemos contato com o Superintendente Regional, o Sr. Alberto Campos Ribeiro, que nos atendeu muito bem pelo telefone e nos deu explica\u00e7\u00f5es.\r\nHoje, junto com o Vereador Davi, tivemos essa audi\u00eancia com o Secret\u00e1rio e fizemos nosso papel, na qualidade de Deputado Federal e representante do meu grande Estado do Par\u00e1, defendendo o acesso a esse importante documento que chega muito pouco aos nossos Munic\u00edpios, especificamente \u00e0s cidades de Paragominas e Tucuru\u00ed. Fiquei feliz com a audi\u00eancia e espero que dali saiam os resultados poss\u00edveis. \r\nSr. Presidente, para fazer um comparativo, o Distrito Federal tem um territ\u00f3rio muito pequeno e conta, salvo engano, com 13 postos da Delegacia Regional do Trabalho, e o Par\u00e1, com sua dimens\u00e3o continental, conta com apenas 14. Isso \u00e9 muito pouco se considerarmos o tamanho do territ\u00f3rio do nosso Estado e nossa popula\u00e7\u00e3o. Por isso, registramos esta reivindica\u00e7\u00e3o. \r\nQuero parabenizar o Vereador Davi, que esteve conosco nesse pleito que levamos ao Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ VASCONELOS, EX-VEREADOR, ANANINDEUA (PA), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Falecimento do ex-Vereador Luiz Vasconcelos, do Munic\u00edpio de Ananindeua, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de usar este tempo para anunciar e lamentar o falecimento do ex-Vereador da cidade de Ananindeua, no Estado do Par\u00e1, Luiz Vasconcelos.\r\nLuiz Vasconcelos foi por in\u00fameras vezes Vereador naquela cidade e Presidente da C\u00e2mara Municipal. Era um homem extraordin\u00e1rio, um pai de fam\u00edlia e um marido exemplar. Era um homem que conquistava as pessoas que estavam ao seu redor.\r\nEu quero aqui deixar o meu lamento aos seus filhos Luiz, Gabriela, Amanda e Lucas e \u00e0 esposa Solange pela morte do nosso querido amigo Luiz Vasconcelos.\r\nEle deixar\u00e1 saudades e, mais do que isso, deixar\u00e1 bons exemplos aqui na terra nesses anos que esteve com seus amigos, familiares e todos.\r\nMeus p\u00easames aos familiares! Que Deus os conforte!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SHOW AGRO, EVENTO, PARAGOMINAS (PA).\r\nBALSA, LIBERA\u00c7\u00c3O, MARINHA DO BRASIL, MOJU, RIO (CURSO D'\u00c1GUA), PAR\u00c1, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da feira de agroneg\u00f3cios Show Agro, no Munic\u00edpio de Paragominas, Estado do Par\u00e1. Apelo \u00e0 Marinha do Brasil para libera\u00e7\u00e3o de balsas destinadas ao transporte de carros e caminh\u00f5es no Rio Moju.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra, por 1 minuto, para registrar a Show Agro, que ser\u00e1 realizada no importante Munic\u00edpio de Paragominas. A feira, que come\u00e7ar\u00e1 nesta quarta-feira e vai at\u00e9 sexta-feira, ser\u00e1 realizada pela COOPERNORTE. Ser\u00e1 um evento important\u00edssimo, vinculado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os da regi\u00e3o. Paragominas \u00e9 uma cidade polo. Gostaria de fazer este registro em nome do ex-Deputado e ex-Prefeito Sidney Rosa.\r\nAl\u00e9m disso, quero fazer um apelo. No Par\u00e1, caiu uma ponte no Rio Moju, uma ponte importante que faz a liga\u00e7\u00e3o de duas regi\u00f5es do nosso Estado. O Governo do Estado j\u00e1 preparou as rampas de acesso \u00e0s balsas. N\u00f3s queremos fazer um apelo \u00e0 Marinha do Brasil para que libere as balsas que ir\u00e3o fazer o transporte dos carros e caminh\u00f5es dessa regi\u00e3o. Os produtores est\u00e3o perdendo cerca de 3 reais por saca de gr\u00e3o.\r\nComo representante do povo do Par\u00e1, eu gostaria de fazer esse apelo \u00e0 Marinha e tamb\u00e9m registrar a Show Agro, na cidade de Paragominas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDIEGO DE OLIVEIRA ALVES, VEREADOR, ALENQUER (PA), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Elogio ao projeto social Amigos do Bem desenvolvido pelo Vereador Diego de Oliveira Alves, do Munic\u00edpio de Alenquer, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - No PSB, Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria, Presidente, de usar este tempo para fazer um registro sobre a nossa querida Alenquer, no oeste do Par\u00e1, cidade com mais de 50 mil habitantes, que passa por uma situa\u00e7\u00e3o muito terr\u00edvel. Hoje, 53% da sua popula\u00e7\u00e3o vivem com at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. E eu n\u00e3o posso deixar de parabenizar o Vereador Diego, do nosso partido, que tem feito um projeto social bel\u00edssimo naquela cidade, o Amigos do Bem. Al\u00e9m de levar projetos sociais \u00e0s comunidades, tamb\u00e9m tem feito debates sobre as prioridades da sociedade, sobre os problemas que a sociedade vive, tentando desenvolver uma popula\u00e7\u00e3o que tenha mais conhecimento dos seus direitos. Por isso, parabenizo o Vereador Diego, da cidade de Alenquer, no oeste do Par\u00e1.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVIOL\u00caNCIA, PAR\u00c1, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), ATUA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Escalada da viol\u00eancia no Estado do Par\u00e1. Inefic\u00e1cia do envio de tropas da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica para o combate \u00e0 criminalidade no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de registrar, Sra. Presidente, o momento de viol\u00eancia que vive o nosso Estado do Par\u00e1. Na chacina que aconteceu recentemente na nossa Capital mataram 11 pessoas, das quais 7 eram mulheres. Foi um crime que demonstrou que a viol\u00eancia no Estado do Par\u00e1 continua crescendo. Neste ano j\u00e1 mataram 19 policiais. A popula\u00e7\u00e3o continua vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de desespero. A For\u00e7a Nacional foi para o nosso Estado do Par\u00e1, e n\u00e3o fez nem c\u00f3cegas a sua presen\u00e7a. Apenas 200 homens no meio de mais de 16 mil policiais militares que o Estado do Par\u00e1 tem \u00e9 algo insignificante. A For\u00e7a Nacional, apesar de ter valorosos servidores, nada mais \u00e9 do que uma m\u00e1quina de marketing que n\u00e3o resolve os problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste da sobretaxa da tarifa de energia el\u00e9trica concedido pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador pela revis\u00e3o da decis\u00e3o da ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero registrar o nosso protesto contra o an\u00fancio, pela ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, de aumento de 50% na sobretaxa da tarifa de energia el\u00e9trica. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo. Como Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Consumidores de Energia El\u00e9trica, n\u00e3o posso deixar de falar sobre esse epis\u00f3dio triste e lament\u00e1vel.\r\nO nosso Estado, o Par\u00e1, j\u00e1 foi representado em v\u00e1rias reuni\u00f5es com a ANEEL e em reuni\u00f5es com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia. Em 2019 choveu no nosso Pa\u00eds mais do que nos \u00faltimos 10 anos. N\u00e3o h\u00e1 o m\u00ednimo cabimento na permiss\u00e3o da ANEEL do aumento de 50% na sobretaxa. O nosso Estado do Par\u00e1, onde a conta de energia \u00e9 a segunda mais cara do Brasil, vem, atrav\u00e9s do nosso mandato, protestar a esse respeito.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 protocolamos documento na ANEEL, com estudos sobre as chuvas nos \u00faltimos anos no nosso Estado, para que reveja essa posi\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENATO VIEIRA, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PRAZO, AN\u00c1LISE, SOLICITA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, Renato Vieira, de provid\u00eancias para o cumprimento do prazo legal para a concess\u00e3o de pedidos de aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s enviamos ao INSS, ao Presidente Renato Vieira, um pedido para que reveja a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a fila dos cidad\u00e3os brasileiros que est\u00e3o solicitando a sua aposentadoria.\r\nNo final do Governo passado, do Governo Michel Temer, existiam cerca de 750 mil pessoas na fila. Hoje, esse n\u00famero j\u00e1 chega a 2,2 milh\u00f5es de pessoas, das quais 1,4 milh\u00e3o est\u00e3o com atraso no seu pedido. A fila de espera j\u00e1 chega a 135 dias, quase 5 meses de espera. A legisla\u00e7\u00e3o diz que em 45 dias o \u00f3rg\u00e3o tem que responder ao pleito solicitado.\r\nPor isso, em nome do povo brasileiro, que est\u00e1 agonizando, precisando desse pequeno recurso, n\u00f3s fazemos esse protesto ao Presidente do INSS e esperamos uma solu\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EXTIN\u00c7\u00c3O, LEI KANDIR, VERTICALIZA\u00c7\u00c3O DA PRODU\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO DE FERRO, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Preju\u00edzos decorrentes do bloqueio judicial das atividades da Usina de On\u00e7a Puma, no Estado do Par\u00e1. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar pela extin\u00e7\u00e3o da Lei Kandir e pela verticaliza\u00e7\u00e3o do min\u00e9rio de ferro no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o pela oportunidade.\r\nMais uma vez venho a esta tribuna com muita honra e com muita gratid\u00e3o ao povo paraense, que me fez um dos Deputados Federais mais votados e jovens do nosso Estado.\r\nEu venho trazer \u00e0 tona um problema grave que est\u00e1 ocorrendo no Par\u00e1 que diz respeito \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. O Deputado Edmilson Rodrigues conhece muito bem esse assunto.\r\nA usina de On\u00e7a Puma, na cidade de Ouril\u00e2ndia do Norte, teve as suas atividades bloqueadas pela Justi\u00e7a. Isso est\u00e1 gerando uma repercuss\u00e3o enorme, inclusive com bloqueio de estradas. A nossa sociedade est\u00e1 perdendo empregos com essa a\u00e7\u00e3o.\r\nIsso traz \u00e0 tona outro fato para o nosso Estado. N\u00f3s somos um dos maiores exportadores de min\u00e9rio no mundo. Oitenta e oito por cento de tudo que o Par\u00e1 exporta \u00e9 min\u00e9rio, mas o valor que ele gera n\u00e3o retorna para a popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de qualidade de vida. Quarenta e quatro por cento dela vive abaixo da linha da pobreza, com renda inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso \u00e9 quase o dobro da m\u00e9dia nacional.\r\nEsse min\u00e9rio representa quase 60 bilh\u00f5es de reais por ano em exporta\u00e7\u00e3o. S\u00f3 para comparar, o or\u00e7amento do Estado do Par\u00e1 \u00e9 algo em torno de 25 bilh\u00f5es de reais. O arrecada\u00e7\u00e3o com a venda de min\u00e9rio \u00e9 imensamente superior, mas menos de 10% \u00e9 verticalizado no Estado, ou seja, menos de 10% \u00e9 transformado no Par\u00e1, levando gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e, consequentemente, aumento de qualidade de vida.\r\nN\u00f3s lutamos para que o min\u00e9rio seja verticalizado. Que o Governo Federal aprove o fim da Lei Kandir, possibilitando ao Par\u00e1 arrecadar ICMS e, com esse recurso, gerar mais obras e dar maior qualidade de vida para o povo.\r\nEssa discuss\u00e3o est\u00e1 em pauta no nosso Estado. E eu, como Deputado Federal, n\u00e3o abro m\u00e3o dela.\r\nO papel do Governo Federal junto a essas grandes mineradoras, que levam nosso min\u00e9rio e exportam nosso recurso...\r\nNo Par\u00e1, o min\u00e9rio \u00e9 colocado nos cont\u00eaineres dos trens, transportado para o Porto de Itaqui, no Maranh\u00e3o, e exportado na forma bruta. \u00c9 contra essa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s lutamos, para que o Estado tenha novos tempos e ofere\u00e7a melhor qualidade de vida para o seu povo.\r\nPara que o nosso min\u00e9rio seja produzido e verticalizado no Par\u00e1 ou nos outros Estados do nosso Pa\u00eds de onde \u00e9 tirado, lutamos para que caia a Lei Kandir e para que o Governo obrigue essas mineradoras a transformarem nosso min\u00e9rio, gerando riqueza para a nossa popula\u00e7\u00e3o e qualidade de vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\".\r\nSra. Presidente, de antem\u00e3o, j\u00e1 parabenizamos os Parlamentares da Comiss\u00e3o e aqui da nossa bancada, o Deputado J\u00falio Delgado. E quero dizer que isso \u00e9 um avan\u00e7o na dire\u00e7\u00e3o do bem comum da nossa sociedade. Esses epis\u00f3dios que ocorrem em Brumadinho e outros Munic\u00edpios correm o risco de acontecer, por isso esse projeto vem no sentido positivo de combater esses crimes que essas empresas t\u00eam cometido em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nCumprimento a Casa e o Deputado J\u00falio Delgado, da nossa bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), PAR\u00c1, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Inadmissibilidade de reajuste das tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero fazer um alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1. A companhia de energia do nosso Estado, a rede CELPA - Centrais El\u00e9tricas do Par\u00e1 solicitou \u00e0 ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica o aumento da conta de energia em quase 6%. Para que ela consiga esse aumento, \u00e9 necess\u00e1rio que se realize uma audi\u00eancia p\u00fablica de compet\u00eancia da ANEEL, que \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia.\r\nPois bem, no dia 14 deste m\u00eas, na sexta-feira, a ANEEL realizou uma audi\u00eancia p\u00fablica na Capital do Estado do Par\u00e1 sem convidar nenhum dos 20 Parlamentares do Estado do Par\u00e1. N\u00e3o convidou nenhum dos 41 Deputados Estaduais, nenhum dos 144 Prefeitos do Estado do Par\u00e1. N\u00e3o convidou a sociedade civil organizada e, pasmem, nem sequer publicou isso nas redes sociais, t\u00e3o usadas hoje pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 um crime que est\u00e1 prestes a acontecer. N\u00f3s temos que levantar a voz, protestar contra isso. \r\nHoje estive com o Ministro de Minas e Energia na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, fiz esse relato, esse pronunciamento de rep\u00fadio a esse conchavo existente entre compadres, entre a rede CELPA e a ANEEL, aqui no Governo Federal, que vai aumentar a conta de energia do povo paraense se o povo n\u00e3o se rebelar e n\u00e3o fizer protesto em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nJ\u00e1 falei com o Ministro, j\u00e1 notifiquei atrav\u00e9s de documento, j\u00e1 enviei \u00e0 ANEEL, inclusive, um of\u00edcio em que falo sobre essas nossas argumenta\u00e7\u00f5es. Nenhum trabalhador no Estado do Par\u00e1, nos \u00faltimos anos, teve algum reajuste no seu sal\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 certo que a companhia de energia do nosso Estado aumente em quase 6% a conta de energia do paraense trabalhador, que est\u00e1 passando tanta necessidade.\r\nEnt\u00e3o aqui fica o nosso voto de protesto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JONES WILLIAM, EX-PREFEITO, TUCURU\u00cd (PA), HOMIC\u00cdDIO.\r\nEMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TUCURU\u00cd (PA), FAVOR\u00c1VEL, C\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Caos reinante no Munic\u00edpio de Tucuru\u00ed, Estado do Par\u00e1, provocado pelo assassinato do Prefeito Jones William. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho mais uma vez \u00e0 tribuna desta Casa para falar sobre nosso Estado do Par\u00e1, mais especificamente sobre Tucuru\u00ed.\r\nTucuru\u00ed \u00e9 uma cidade importante, onde existe uma hidrel\u00e9trica de suma import\u00e2ncia para nosso Pa\u00eds que leva energia para todo o Brasil. \u00c9 uma cidade que deveria viver numa situa\u00e7\u00e3o muito mais confort\u00e1vel. S\u00f3 no ano passado, a cidade de Tucuru\u00ed recebeu 312 milh\u00f5es de reais em impostos, em tributos, mas n\u00e3o consegue dar qualidade de vida \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o consegue dar o m\u00ednimo de atendimento \u00e0 nossa sociedade.\r\nA cidade passou recentemente por um assassinato brutal. Assassinaram o Prefeito da cidade de Tucuru\u00ed, e o Vice-Prefeito assumiu a administra\u00e7\u00e3o municipal sob forte suspeita de sua fam\u00edlia ter sido a mandante do assassinato, um crime cometido no meio da rua - o Prefeito levou v\u00e1rios tiros, alguns inclusive no rosto. A cidade, desde ent\u00e3o, vive um caos completo. O Vice-Prefeito assumiu e, desde ent\u00e3o, Tucuru\u00ed tem entrado num buraco profundo, e as desigualdades sociais s\u00f3 t\u00eam aumentado no Munic\u00edpio.\r\nEu vejo muito perplexo o que est\u00e1 acontecendo nos \u00faltimos dias. O povo se reuniu na cidade e fez manifesta\u00e7\u00f5es, inclusive na Prefeitura. Os servidores p\u00fablicos est\u00e3o sendo totalmente desrespeitados pela administra\u00e7\u00e3o local. \r\nEu quero ser solid\u00e1rio n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Tucuru\u00ed, como tamb\u00e9m aos servidores p\u00fablicos municipais, que t\u00eam sofrido muito com a atual administra\u00e7\u00e3o. A Prefeitura n\u00e3o consegue dar o m\u00ednimo atendimento \u00e0 sociedade na \u00e1rea da sa\u00fade e do saneamento b\u00e1sico. O abastecimento de \u00e1gua tem passado por momentos cr\u00edticos na cidade, com \u00e1gua de p\u00e9ssima qualidade. \r\nCada vez mais a popula\u00e7\u00e3o se revolta e agora est\u00e1 por direito fazendo suas manifesta\u00e7\u00f5es. Ali\u00e1s, anteontem, houve um confronto na cidade que causou um clima de inseguran\u00e7a e de viol\u00eancia em todo o Munic\u00edpio.\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel uma cidade como Tucuru\u00ed receber 312 milh\u00f5es de reais, mas n\u00e3o poder dar uma qualidade de vida melhor \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, sou solid\u00e1rio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e coloco nosso mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo de Tucuru\u00ed. Neste ano, estou destinando recursos por meio de emendas parlamentares, mas fico preocupado porque a Prefeitura se encontra inadimplente no CAUC, o que tem impedido o repasse de recursos dessa natureza.\r\nPortanto, fica nossa solidariedade e nosso protesto, para que a administra\u00e7\u00e3o local tenha as portas abertas para ouvir os servidores e o povo do Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O CARLOS JESUS CORR\u00caA, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), ULIAN\u00d3POLIS (PA), BOM JESUS DO TOCANTINS (PA), REUNI\u00c3O, C\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nLEI KANDIR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no encontro de representantes dos Munic\u00edpios de Ulian\u00f3polis e Bom Jesus do Tocantins com o Presidente do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, general Jo\u00e3o Carlos Jesus Corr\u00eaa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero agradecer ao Presidente do INCRA, o General Jesus Corr\u00eaa, com o qual estivemos ontem.\r\nTive a oportunidade de levar uma comitiva do Estado do Par\u00e1 dos Munic\u00edpios de Ulian\u00f3polis e de Bom Jesus do Tocantins, entre eles, representantes de assentamentos e tamb\u00e9m de acampamentos que est\u00e3o trabalhando pela sua regulariza\u00e7\u00e3o. O Presidente do INCRA foi muito sol\u00edcito, explicou toda a demanda que est\u00e1 ocorrendo no INCRA, como ele assumiu aquele \u00f3rg\u00e3o e como ele pretende fazer essa atua\u00e7\u00e3o.\r\nPara mim, \u00e9 uma honra representar o meu Estado e poder ser o elo de liga\u00e7\u00e3o das pessoas mais humildes e simples do Par\u00e1 aos \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal. O Par\u00e1 \u00e9 um Estado de dimens\u00f5es continentais, mas com grandes dificuldades. S\u00f3 para se ter uma no\u00e7\u00e3o do tamanho do nosso Estado e das dificuldades que n\u00f3s enfrentamos, a m\u00e9dia nacional do Brasil das pessoas que vivem abaixo da linha da pobreza \u00e9 de 25% do povo brasileiro. No Estado do Par\u00e1 esse percentual \u00e9 de 44%, quase o dobro. Quer dizer que, dos 8 milh\u00f5es e 600 mil habitantes do Par\u00e1, quase 4 milh\u00f5es vivem com at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Nosso Estado vive esse problema grav\u00edssimo.\r\nApesar de ser um Estado rico, produtor, desde que criaram a Lei Kandir, ele deixou de arrecadar mais de 40 bilh\u00f5es de reais em impostos e, consequentemente, essa riqueza n\u00e3o se converte em qualidade de vida e melhoria do nosso povo paraense.\r\nPor isso, deixo aqui o nosso agradecimento ao INCRA e o nosso pedido para que situa\u00e7\u00f5es como essa sejam solucionadas, a fim de que o nosso povo tenha a sua terra legalizada, possa produzir e aumentar a riqueza do nosso Estado.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ERD 1/2019, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Congratula\u00e7\u00f5es aos membros do PSB pela atua\u00e7\u00e3o no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nJ\u00e1 quero deixar aqui o registro de parab\u00e9ns ao nosso L\u00edder Tadeu Alencar pela condu\u00e7\u00e3o do processo.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar os membros da Comiss\u00e3o Especial que fez o estudo da reforma, especialmente os tr\u00eas membros que s\u00e3o do PSB, e dizer que o PSB veio para o Plen\u00e1rio para fazer o bom debate, respeitando os pensamentos diversos, sem agredir ningu\u00e9m pessoalmente. Viemos para c\u00e1 para defender os trabalhadores rurais. Viemos para defender os professores, os policiais.\r\nQuero dar destaque \u00e0 emenda do PSB que garantiu a redu\u00e7\u00e3o de 20 anos para 15 anos do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os homens. Esse foi um avan\u00e7o important\u00edssimo. Por esse e outros motivos, tenho orgulho de estar no PSB fazendo esse debate.\r\nPor \u00faltimo, quero parabenizar a bancada feminina deste Congresso, que ainda \u00e9 pequena, mas tem uma participa\u00e7\u00e3o importante nesta luta, trazendo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=367&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como n\u00e3o h\u00e1 consenso, o PSB vai liberar a bancada. Eu, particularmente, votarei contra este adiamento e favor\u00e1vel ao projeto, pois entendo que o homem do campo tem o direito de ter a sua arma para proteger o seu patrim\u00f4nio, especificamente no meu Estado, o Par\u00e1, de dimens\u00f5es continentais. Infelizmente, o poder p\u00fablico n\u00e3o chega aos locais mais distantes, aos distritos, \u00e0s vilas, \u00e0s propriedades rurais. \u00c9 mais do que justo o propriet\u00e1rio poder se defender e ter acesso a armamento, para defender n\u00e3o s\u00f3 a sua propriedade, mas muitas vezes a sua fam\u00edlia, que mora junto com ele. Por isso, entendo necess\u00e1rio este projeto, que vem no sentido positivo de a fam\u00edlia brasileira proteger-se nas suas propriedades rurais.\r\nSra. Presidente, este \u00e9 o meu voto neste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, ARNALDO JORDY, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido  pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Rubens Bueno e ao ex-Deputado Arnaldo Jordy pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\" por entender que este \u00e9 um projeto de suma import\u00e2ncia.\r\nTamb\u00e9m quero fazer refer\u00eancia ao projeto da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, que aprovamos anteriormente. Quero parabenizar o\tDeputado Rubens Bueno e o ex-Deputado Federal Arnaldo Jordy, do Estado do Par\u00e1, pelo projeto de suma import\u00e2ncia, que d\u00e1 incentivos fiscais a quem preserva a nossa floresta, a nossa mata, num momento t\u00e3o importante.\r\nPor isso, aqui ficam os meus parab\u00e9ns e um abra\u00e7o ao ex-Deputado Federal Arnaldo Jordy, um dos autores desse projeto de lei importante para o nosso Pa\u00eds, num momento em que se discute tanto o meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDELEGACIA REGIONAL DO TRABALHO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), FECHAMENTO, TUCURU\u00cd (PA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de capital, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964. Inadmissibilidade de fechamento da Delegacia Regional do Trabalho, no Munic\u00edpio de Tucuru\u00ed, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" e aproveita este hor\u00e1rio para fazer um apelo ao Governo Federal.\r\nA nossa querida cidade de Tucuru\u00ed, onde que fica a imensa Usina Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, que leva energia el\u00e9trica para todo o Pa\u00eds, perdeu recentemente o espa\u00e7o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que n\u00e3o funciona mais l\u00e1. Tucuru\u00ed vem perdendo muito nos \u00faltimos anos da sua receita, vem perdendo com os muitos esc\u00e2ndalos que envolvem aquela cidade. Agora h\u00e1 o an\u00fancio de que a Delegacia Regional do Trabalho vai ser fechada naquela cidade, o que \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nN\u00f3s fazemos este apelo \u00e0 Superintend\u00eancia Regional do Trabalho, que fica na Capital Bel\u00e9m, e tamb\u00e9m ao Governo Federal. E eu como representante do povo do Par\u00e1, em defesa da nossa querida cidade de Tucuru\u00ed, fazemos esta reivindica\u00e7\u00e3o, para que a Delegacia Regional do Trabalho n\u00e3o feche as suas portas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FEIRA (EVENTO), AGROPECU\u00c1RIA, XINGUARA (PA), SINDICATO, PRODUTOR RURAL, CAVALGADA, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Visita do orador a Munic\u00edpios situados nas regi\u00f5es sul e sudeste do Estado do Par\u00e1. Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar na 16\u00ba Feira Agropecu\u00e1ria de Xinguara, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro. Estive nesse final de semana visitando oito Munic\u00edpios na regi\u00e3o do sul e sudeste do Par\u00e1, uma regi\u00e3o muito rica, com um poder de crescimento elevado, principalmente no setor do agroneg\u00f3cio. E estive visitando, mais uma vez, a feira agropecu\u00e1ria da cidade de Xinguara. \r\nXinguara \u00e9 uma cidade importante na regi\u00e3o. Fica entre a BR-155 e a PA-279. N\u00f3s participamos tamb\u00e9m da cavalgada, momento em que \u00e9 valorizada a cultura local e, al\u00e9m da cultura, a economia da regi\u00e3o.\r\nEu quero saudar e parabenizar o Sindicato dos Produtores Rurais do Munic\u00edpio de Xinguara, a popula\u00e7\u00e3o e a Prefeitura de Xinguara por mais um ano de realiza\u00e7\u00e3o desse evento maravilhoso. J\u00e1 s\u00e3o 13 anos que eu participo da feira agropecu\u00e1ria e da cavalgada no Munic\u00edpio de Xinguara.\r\nIsso mostra que o agroneg\u00f3cio pode alavancar a economia e melhorar a qualidade de vida do povo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"sim\", Sr. Presidente, entendendo que no momento que o Brasil vive hoje essa pauta \u00e9 importante.\r\nN\u00f3s vemos diariamente casos de \u00f3rg\u00e3os que compram alimentos como lagosta, reformam apartamento de Ministro gastando mais de 700 mil reais, fazem despesas exorbitantes, d\u00e3o luxo ao servidor p\u00fablico, ao servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nPor isso, entendemos que essa emenda \u00e9 plaus\u00edvel; \u00e9 importante a vota\u00e7\u00e3o desse destaque; e bancada do PSB vota favoravelmente ao fim de certos privil\u00e9gios na licita\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, na aquisi\u00e7\u00e3o de itens que v\u00e3o acima do m\u00ednimo necess\u00e1rio.\r\nPor isso, o PSB vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, O PSB vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nDiz o texto \"no processo de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para bens manufaturados e servi\u00e7os nacionais que atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas brasileiras\", e, no inciso II, \"bens reciclados, recicl\u00e1veis e biodegrad\u00e1veis\". Ent\u00e3o, \u00e9 um texto justo que merece ser mantido.\r\nPortanto, o PSB vota \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, entendendo que devemos valorizar as empresas locais. A margem \u00e9 pequena, e o gestor deve ter esse poder discricion\u00e1rio na hora da licita\u00e7\u00e3o, da aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou produtos.\r\nO PSB vota pelo fortalecimento da ind\u00fastria local, no caso mais espec\u00edfico, das ind\u00fastrias municipais, quando a licita\u00e7\u00e3o for feita por Prefeituras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\", pela recupera\u00e7\u00e3o das empresas no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), INSTALA\u00c7\u00c3O, LOMBADA ELETR\u00d4NICA, RODOVIA FEDERAL, BR 010, ULIAN\u00d3POLIS (PA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT de instala\u00e7\u00e3o de lombadas na BR-010, no Munic\u00edpio de Ulian\u00f3polis, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero registrar e contar mais uma vez com a sensibilidade do DNIT. N\u00f3s solicitamos ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes a instala\u00e7\u00e3o de algumas lombadas na BR-010, na altura dos quil\u00f4metros 76, 77 e 78, no Munic\u00edpio de Ulian\u00f3polis, no Estado do Par\u00e1. \u00c9 um pleito da popula\u00e7\u00e3o local. In\u00fameras pessoas morreram nesse per\u00edmetro, por ser um local urbano e por onde muitos motoristas passam em alta velocidade. \u00c9 um pedido de um jovem Vereador atuante naquele Munic\u00edpio, Igor Gatti. N\u00f3s vimos aqui, mais uma vez, reivindicar ao DNIT para que instale essa lombada e salve vidas naquele per\u00edmetro. Anteontem mais uma pessoa morreu tragicamente ali, e nesse acidente uma crian\u00e7a se feriu.\r\nPor isso, fa\u00e7o esse pedido em defesa do Estado do Par\u00e1 e da cidade de Ulian\u00f3polis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL , CONSTRU\u00c7\u00c3O, FERROVIA, SANTANA DO ARAGUAIA (PA), BARCARENA (PA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da destina\u00e7\u00e3o dos recursos advindos da concess\u00e3o da Estrada de Ferro Caraj\u00e1s. Defesa da constru\u00e7\u00e3o de ferrovia entre os Munic\u00edpios de Santana do Araguaia e Barcarena, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSubo \u00e0 tribuna hoje para me manifestar e me dirigir especificamente ao povo do meu Estado, o Estado do Par\u00e1, pelo qual sou Deputado federal.\r\nNo Estado do Par\u00e1, existe uma ferrovia, a Ferrovia Caraj\u00e1s, que interliga a cidade de Parauapebas at\u00e9 o Porto de Itaqui, no Maranh\u00e3o. Essa ferrovia \u00e9 uma concess\u00e3o do Governo Federal \u00e0 empresa Vale do Rio Doce. A ferrovia leva as riquezas do Estado do Par\u00e1, que \u00e9 escoada para o resto do mundo, n\u00e3o gerando nenhuma riqueza ao nosso Estado, pois esse min\u00e9rio n\u00e3o \u00e9 verticalizado, ou seja, n\u00e3o \u00e9 industrializado. Logo, n\u00e3o gera riqueza, n\u00e3o gera emprego, n\u00e3o gera renda no nosso Estado, Deputado Elias Vaz. \r\nE agora a ANTT - Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, atrav\u00e9s do Governo Federal, vai renovar a concess\u00e3o desta ferrovia. Agora mesmo, est\u00e3o renovando a concess\u00e3o da Ferrovia Vit\u00f3ria a Minas Gerais, no valor estipulado em 1,5 bilh\u00e3o de reais. E l\u00e1 a Ag\u00eancia est\u00e1 exigindo que a Vale construa dois novos trechos para atender a popula\u00e7\u00e3o daqueles Estados. Pois bem, h\u00e1 rumores fort\u00edssimos de que, na renova\u00e7\u00e3o dessa concess\u00e3o da Ferrovia Caraj\u00e1s, o recurso obtido seria para atender trechos de outros Estados da nossa Federa\u00e7\u00e3o. O Par\u00e1 j\u00e1 \u00e9 um Estado extremamente prejudicado pela Uni\u00e3o.\r\nN\u00f3s, ao vermos a situa\u00e7\u00e3o, e preocupados com os investimentos no Estado do Par\u00e1, entramos com requerimento pedindo audi\u00eancia p\u00fablica, convocando n\u00e3o s\u00f3 a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, mas todas as demais entidades ligadas ao setor, como a Federa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria do Par\u00e1 e a Federa\u00e7\u00e3o da Minera\u00e7\u00e3o do Par\u00e1, para debater acerca da aloca\u00e7\u00e3o do recurso advindo da renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da ferrovia, a fim de que seja destinado ao desenvolvimento do Estado do Par\u00e1.\r\nN\u00f3s estamos falando de bilh\u00f5es de reais!\r\nO sonho nosso \u00e9 que seja constru\u00edda uma ferrovia que saia de Santana do Araguaia, passe por Marab\u00e1 e chegue a Barcarena, n\u00e3o s\u00f3 para o transporte do min\u00e9rio mas tamb\u00e9m para o transporte de pessoas em nosso Estado do Par\u00e1, um Estado com muita riqueza mineral, mas tamb\u00e9m com muita pobreza. Por isso, estamos aqui para defender o povo paraense.\r\nE alertamos, Deputado Edmilson Rodrigues, a classe pol\u00edtica do nosso Estado e tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o, convocando a todos, a popula\u00e7\u00e3o, as entidades ligadas ao tema e a nossa bancada - que conta com 17 Deputados e 3 Senadores -, para defendermos que esse recurso seja destinado ao povo paraense, em defesa do Estado do Par\u00e1 e em defesa de desenvolvimento. Que os recursos da renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o fiquem no nosso Estado do Par\u00e1!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), PROVID\u00caNCIA, INTERDI\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 010, PARAGOMINAS (PA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias diante da imin\u00eancia de interdi\u00e7\u00e3o da BR-010 em face do surgimento de cratera nas proximidades do trevo de Paragominas, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que nos traz hoje \u00e0 tribuna \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o de extrema import\u00e2ncia do nosso Estado do Par\u00e1.\r\nA BR-010, que \u00e9 important\u00edssima, interliga dezenas de Munic\u00edpios. Eu recebi um pedido e um v\u00eddeo do Vereador Davi, da cidade de Paragominas, que foi ao local junto com os agricultores. No quil\u00f4metro 177, perto do trevo de Paragominas, abriu-se uma cratera imensa. Com a intensifica\u00e7\u00e3o das chuvas que come\u00e7am agora na nossa regi\u00e3o, h\u00e1 um perigo iminente de haver um rompimento na BR-010.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto s\u00f3 para finalizar.\r\nEssa regi\u00e3o \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o nosso Estado do Par\u00e1. A regi\u00e3o \u00e9 produtora de min\u00e9rio e tamb\u00e9m tem um setor agr\u00edcola fort\u00edssimo. Paragominas \u00e9 uma cidade polo, com hospitais regionais, est\u00e1dios, parques, que movimenta a economia local. Se essa BR for interrompida, o preju\u00edzo di\u00e1rio ser\u00e1 de milh\u00f5es de reais para a nossa regi\u00e3o.\r\nEncaminhei of\u00edcio ao DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes solicitando que envie uma equipe imediatamente ao local para impedir esse rompimento da BR-010. O rompimento \u00e9 iminente. A cratera j\u00e1 passa de mais de 20 metros, vai derrubar essa estrada. Os agricultores locais est\u00e3o preocupados. Os produtores da regi\u00e3o est\u00e3o preocupados. Al\u00e9m do preju\u00edzo humano, porque pode ocorrer um acidente de carro na hora desse rompimento, pode haver tamb\u00e9m um enorme preju\u00edzo econ\u00f4mico para a regi\u00e3o.\r\nPor isso, fa\u00e7o esse apelo ao Governo Federal, atrav\u00e9s do DNIT, e parabenizo o Vereador Davi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ALCYR GUIMAR\u00c3ES, CANTOR, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao cantor e compositor Alcyr Guimar\u00e3es, do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de registrar um fato importante ocorrido l\u00e1 no meu Estado do Par\u00e1. Falo at\u00e9 em nome da bancada paraense, tenho toda a certeza.\r\nNesta semana, faleceu o cantor e compositor Alcyr Guimar\u00e3es. Compositor de mais de 500 obras, ele era professor da universidade federal, biom\u00e9dico e foi, inclusive, jogador de futebol na adolesc\u00eancia. Veio da pobre cidade de Muan\u00e1, na Ilha do Maraj\u00f3, venceu na vida e tornou-se um \u00edcone da cultura regional paraense. N\u00f3s, infelizmente, o perdemos nesta semana.\r\nQuero registrar aqui as minhas homenagens a quem fez hist\u00f3ria e deixou um legado muito importante para a cultura n\u00e3o s\u00f3 do nosso Estado do Par\u00e1, mas de toda a regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nQuero deixar as nossas condol\u00eancias aos familiares do nosso querido e saudoso Alcyr Guimar\u00e3es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\", valorizando o trabalho que foi feito na Comiss\u00e3o, em que centenas de emendas foram apresentadas, e desejando a aprova\u00e7\u00e3o imediata do PLV.\r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 de voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vi muitos colegas alegarem aqui que h\u00e1 um mercantilismo dentro das universidades particulares. Vi outros colegas alegarem que h\u00e1 m\u00e9dico sobrando neste Pa\u00eds. Mas essa n\u00e3o parece ser a realidade que eu vejo. No meu Estado, o Par\u00e1, ver um m\u00e9dico numa cidade do interior \u00e9 a coisa mais dif\u00edcil.\r\nTratar as universidades particulares como se fossem algo ruim ou negativo, como se fossem vender o REVALIDA, \u00e9 algo inaceit\u00e1vel. O atual Governo e at\u00e9 a classe pol\u00edtica t\u00eam aplaudido a iniciativa privada, dizendo que ela \u00e9 o motor do avan\u00e7o da economia do Pa\u00eds. Ao mesmo tempo, na contram\u00e3o disso, alegam que \u00e9 perigoso colocar o REVALIDA nas m\u00e3os das faculdades privadas. Eu sou favor\u00e1vel ao REVALIDA e vou votar contra esse veto, pela derrubada do veto, porque entendo que \u00e9 importante para o Pa\u00eds.\r\nFica a pergunta: como o Governo, por meio do MEC, autoriza universidades a formar futuros m\u00e9dicos no Brasil e essas mesmas faculdades n\u00e3o podem fazer o REVALIDA?\r\nEsse \u00e9 o questionamento. Como o Governo autoriza uma institui\u00e7\u00e3o particular a formar um m\u00e9dico durante 6 anos e n\u00e3o autoriza essa mesma institui\u00e7\u00e3o a promover a prova do REVALIDA? S\u00e3o absurdas essas alega\u00e7\u00f5es que escutamos aqui. S\u00e3o verdadeiros absurdos os argumentos colocados.\r\nO povo precisa de mais m\u00e9dicos. Por isso, precisamos de mais REVALIDA para os nossos brasileiros que de forma humilhante t\u00eam que sair do Brasil para fazer um curso onde \u00e9 mais barato. E aqui ainda vamos fechar as portas para eles.\r\nPor isso, dizemos \"n\u00e3o\" ao veto, \"sim\" ao REVALIDA, \"sim\" a que haja mais m\u00e9dicos no nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODOVIA FEDERAL, BR 422, TUCURU\u00cd (PA), NOVO REPARTIMENTO (PA), PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, por asfaltamento da BR-422, trecho Tucuru\u00ed-Novo Repartimento, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que nos traz hoje a esta nobre tribuna s\u00e3o quest\u00f5es relevantes ao meu Estado do Par\u00e1.\r\nExiste uma estrada importante, a BR-422, que liga a nossa querida cidade de Tucuru\u00ed \u00e0 cidade de Novo Repartimento.\r\n\u00c9 um trecho important\u00edssimo para a economia do Estado do Par\u00e1, pois interliga n\u00e3o s\u00f3 o oeste, mas tamb\u00e9m parte do sudeste do Estado do Par\u00e1 ao Nordeste, para fazer o escoamento da sua produ\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma estrada que, desde que eu me entendo por gente - tenho 38 anos de vida -, nesses 38 anos, \u00e9 estrada de ch\u00e3o. Na \u00e9poca das chuvas, uma parte fica intrafeg\u00e1vel, e, no ver\u00e3o, h\u00e1 muita poeira, o que ocasiona muitos acidentes.\r\nEm abril, protocolei um documento ao Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, da Infraestrutura, solicitando o asfaltamento desse importante trecho, e s\u00f3 hoje tive a resposta parcial desse pedido. Fui informado de que o Minist\u00e9rio est\u00e1 fazendo licita\u00e7\u00e3o para estudos de impactos ambientais e estrutura\u00e7\u00e3o dessa estrada para, no futuro, fazer o asfaltamento. N\u00f3s n\u00e3o queremos jogar responsabilidade para Governo A, B ou C. Mas n\u00f3s queremos, sim, uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema.\r\nEspero que o Ministro Tarc\u00edsio, atrav\u00e9s do Governo Federal, solucione de vez esse grave problema do Estado do Par\u00e1, que, com toda certeza, ir\u00e1 influenciar muito mais a vida dos moradores da cidade de Novo Repartimento e da nossa querida Tucuru\u00ed. Destinei emendas parlamentares de mais de 700 mil reais para atender a Tucuru\u00ed e de mais de 500 mil reais para atender a Novo Repartimento, ambos importantes Munic\u00edpios no nosso Estado, o Par\u00e1.\r\nSr. Presidente, fica aqui o nosso apelo, que foi feito atrav\u00e9s de requerimentos aqui na C\u00e2mara, atrav\u00e9s de of\u00edcio ao Ministro, inclusive solicitando ao Ministro uma audi\u00eancia com as entidades que est\u00e3o envolvidas l\u00e1 nessa regi\u00e3o para debater o asfaltamento da BR-422. N\u00e3o \u00e9 uma pauta deste Parlamentar, \u00e9 uma pauta da nossa bancada, \u00e9 uma pauta do povo do Par\u00e1 e \u00e9 uma pauta da economia de um Estado que tanto ajuda o Brasil e que pouco recebe em troca dos Governos Federais.\r\nPor isso, fica aqui a nossa reivindica\u00e7\u00e3o, o nosso protesto e a nossa sempre defesa do desenvolvimento, da economia do Estado do Par\u00e1 e da luta pelo crescimento das cidades de Tucuru\u00ed e Novo Repartimento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPAR\u00c1 (ESTADO), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00d3GENES BRAND\u00c3O, EDUARDO CUNHA, RONALDO BRASILIENSE, ORLY BEZERRA, JORNALISTA, IMPRENSA, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Persegui\u00e7\u00e3o praticada contra jornalistas no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s orientamos nossa bancada a votar \"n\u00e3o\".\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para fazer um registro em rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Par\u00e1. N\u00f3s acreditamos na for\u00e7a da imprensa, na for\u00e7a do jornalismo. Al\u00e9m disso, o PSB sempre combateu as chamadas fake news. Inclusive, a Relatora da Comiss\u00e3o que trata do tema no Congresso Nacional \u00e9 a nossa querida Deputada L\u00eddice. Ent\u00e3o eu quero registar aqui que tem ocorrido no Estado do Par\u00e1 uma persegui\u00e7\u00e3o a jornalistas que se colocam numa posi\u00e7\u00e3o de fazer cr\u00edticas ao Governo, cr\u00edticas a processos licitat\u00f3rios. Eles t\u00eam sofrido persegui\u00e7\u00e3o, numa verdadeira afronta \u00e0 democracia.\r\nQuero aqui citar o nome de Di\u00f3genes Brand\u00e3o, Eduardo Cunha, Ronaldo Brasiliense. E, mais recentemente, ontem, Orly Bezerra tamb\u00e9m sofreu com isso, que \u00e9 um verdadeiro atentado \u00e0 democracia. Eu e o PSB queremos ser solid\u00e1rios a eles.\r\nQueremos tamb\u00e9m, Sra. Presidente, que o Estado do Par\u00e1 e a Justi\u00e7a deem voz a essas pessoas que levam informa\u00e7\u00f5es ao nosso Estado e ao Brasil.\r\nPor isso, contra esses atos que atentam contra a democracia, estamos aqui fazendo as nossas homenagens a esses profissionais do Estado do Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 3042/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECURSOS, LOTERIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, BEL\u00c9M (PA), RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.042, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, ao Fundo Nacional de Sa\u00fade, de parcela de recursos oriundos de loterias. Revitaliza\u00e7\u00e3o do Mercado Ver-o-Peso, em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\".\r\nEu gostaria, neste momento, de fazer men\u00e7\u00e3o ao substitutivo ao PL 3.042/2020, de autoria deste Deputado e de mais tr\u00eas Parlamentares desta Casa. Esse substitutivo prev\u00ea a destina\u00e7\u00e3o de 5% da premia\u00e7\u00e3o das loterias ao processo de combate ao coronav\u00edrus durante a pandemia. Esse projeto tem a relatoria do Deputado Marcelo Freixo, com parecer favor\u00e1vel. O Presidente e os L\u00edderes j\u00e1 t\u00eam conhecimento dele. Pedimos que esse projeto seja colocado o mais breve poss\u00edvel em vota\u00e7\u00e3o, porque destina 5% da premia\u00e7\u00e3o das loterias para o combate ao coronav\u00edrus. \u00c9 um projeto sem pol\u00eamicas, positivo neste momento dif\u00edcil da nossa sociedade. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o encarecidamente que possamos, na semana ou at\u00e9 mesmo amanh\u00e3, quando haver\u00e1 discuss\u00e3o com os L\u00edderes, vot\u00e1-lo.\r\nPara finalizar, Presidente, quero parabenizar a Prefeitura de Bel\u00e9m e os feirantes da Feira do Ver-o-Peso, na Capital do Par\u00e1, a nossa bela Bel\u00e9m, pelas obras que est\u00e3o sendo realizadas no entorno, entre elas a reforma do Ver-o-Peso, do Solar da Beira e das pra\u00e7as ao redor dali, como a Pra\u00e7a do Carmo e a Pra\u00e7a do Rel\u00f3gio. S\u00e3o obras importantes, que v\u00e3o revitalizar um local tur\u00edstico da nossa Capital. Por isso, deixo os parab\u00e9ns aos feirantes, que se organizaram, e \u00e0 Prefeitura, atrav\u00e9s do nosso Prefeito Zenaldo Coutinho.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.CONGRATULA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EXPECTATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senado Federal pelo resgate do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, o PSB vota \"sim\", tendo em vista a import\u00e2ncia deste destaque.\r\nQuero aproveitar o momento, Deputada, para parabenizar o Senado, que ontem voltou ao texto original do Relator Felipe Rigoni, do PSB. No processo de vota\u00e7\u00e3o aqui da C\u00e2mara, haviam sido retirados 16 bilh\u00f5es de reais do novo FUNDEB para sistemas particulares, como o Sistema S, o que, na nossa vis\u00e3o, na vis\u00e3o do PSB, \u00e9 um verdadeiro erro, mas isso foi corrigido pelo Senado. \r\nEsse projeto voltou para a C\u00e2mara. Esperamos convencer os nobres Parlamentares a manter essa vota\u00e7\u00e3o do Senado e n\u00e3o permitir a retirada desses 16 bilh\u00f5es de reais, t\u00e3o importantes para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds. Especialmente para o nosso Estado, o Par\u00e1, um Estado de dimens\u00f5es continentais, onde a popula\u00e7\u00e3o mais pobre carece muito de uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de mais qualidade, esse dinheiro, com certeza, far\u00e1 falta.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar o Senado pela volta desses 16 bilh\u00f5es de reais, pela volta ao texto do Relator Felipe Rigoni. Espero que a C\u00e2mara possa seguir nesse mesmo sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nPRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Presidente Arthur Lira. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia da Casa de intermedia\u00e7\u00e3o junto ao Governo Jair Bolsonaro, a favor da redu\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero parabenizar V.Exa. \u00c9 a primeira vez que tenho a oportunidade, depois que V.Exa. assumiu a Presid\u00eancia, de desejar-lhe sucesso nessa caminhada.\r\nAproveitando que ainda est\u00e3o colhendo votos, quero tratar de um assunto importante para o meu Estado do Par\u00e1 e pedir o seu apoio.\r\nEsta Casa aprovou recentemente a MP 998, que deu alguns incentivos \u00e0s empresas concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica recentemente privatizadas. Com isso, ocorreu uma rea\u00e7\u00e3o muito grande no Par\u00e1. O nosso Estado \u00e9 o maior gerador de energia el\u00e9trica; por\u00e9m, n\u00f3s temos a maior conta de energia el\u00e9trica do Brasil.\r\nN\u00e3o foi poss\u00edvel incluir o Estado do Par\u00e1 nessa MP que o Governo Federal enviou, mas a bancada paraense, com os 20 Parlamentares reunidos, inclusive protocolando documento na ANEEL e no Governo Federal, pediu apoio a um PL que iremos apresentar para diminuir esse grave problema que o Estado do Par\u00e1 enfrenta, que \u00e9 a quest\u00e3o da nossa alta tarifa de energia el\u00e9trica.\r\nO Par\u00e1 tem a maior tributa\u00e7\u00e3o e a maior conta de energia el\u00e9trica do Brasil. Por isso, quero pedir ao Presidente esse apoio, porque \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a com um Estado que tem um dos piores indicadores socioecon\u00f4micos do Brasil, e paga a conta de energia mais alta.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Consumidores de Energia El\u00e9trica, venho aqui a V.Exa. pedir apoio para ajudar a bancada do Par\u00e1, que est\u00e1 unida nesse processo, para que, numa nova MP que o Governo possa enviar, seja feito algo espec\u00edfico para beneficiar o Estado do Par\u00e1 e a nossa popula\u00e7\u00e3o, os 8 milh\u00f5es e 600 mil habitantes, que pagam taxas de energia el\u00e9trica de forma absurda.\r\nEnt\u00e3o agrade\u00e7o ao Presidente, e, mais uma vez, parabenizo V.Exa. por esse andamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATRASO, REMESSA, MEDICAMENTO, HANSEN\u00cdASE, NOVA IPIXUNA (PA), PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Imediato encaminhamento ao Estado do Par\u00e1, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do medicamento de combate \u00e0 hansen\u00edase.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB, depois de um longo debate, decidiu liberar a nossa bancada. H\u00e1 diverg\u00eancias internas. Eu, particularmente, voto \"n\u00e3o\", pela rejei\u00e7\u00e3o dessa PEC, por achar que este n\u00e3o \u00e9 o momento oportuno.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar o tempo, Presidente, para fazer um alerta sobre a gravidade do que est\u00e1 acontecendo com os doentes que fazem tratamento de hansen\u00edase pelo Brasil. Mais de 40 mil desses pacientes precisam de medica\u00e7\u00e3o quase mensalmente. Essa medica\u00e7\u00e3o, no meu Estado, o Par\u00e1, que tem mais de 2,5 mil pessoas que fazem tratamento, j\u00e1 est\u00e1 com 3 meses de atraso. Hoje, em conversa com a Prefeita Gra\u00e7a, com a Vice-Prefeita Neide e com Vereador Eric, de Nova Ipixuna, eles me trouxeram esse alerta. Preparei um of\u00edcio, e estamos marcando uma audi\u00eancia com o Ministro da Sa\u00fade para tratar desse assunto. A medica\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 no Minist\u00e9rio, mas a log\u00edstica est\u00e1 atrasando muito a entrega dessa medica\u00e7\u00e3o aos mais de 40 mil brasileiros que sofrem da doen\u00e7a. \r\nEnt\u00e3o, fica aqui o nosso alerta. Quero pedir apoio \u00e0 nossa Mesa Diretora, para que o Minist\u00e9rio envie essa medica\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPESCADOR, PAR\u00c1, SEGURO-DEFESO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO. Resultado de reuni\u00e3o do orador com o Presidente do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS destinada \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de inscri\u00e7\u00e3o dos pescadores do Estado do Par\u00e1 no programa de concess\u00e3o do seguro defeso. An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento para o debate sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". E quero aproveitar este 1 minuto para falar um pouco sobre uma situa\u00e7\u00e3o importante no Estado do Par\u00e1.\r\nA pandemia tem colocado o Pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. A popula\u00e7\u00e3o tem ficado cada vez mais pobre. O \u00faltimo estudo mostrou que subiu de 9 milh\u00f5es e meio para 27 milh\u00f5es o n\u00famero de brasileiros que vivem abaixo da linha da pobreza, na mis\u00e9ria. E o Par\u00e1 \u00e9 um Estado onde 40% da popula\u00e7\u00e3o vive nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nFizemos, hoje, uma visita ao Presidente do INSS. Enviamos documento para o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento tratando de uma pauta importante: o Seguro-Defeso no Estado do Par\u00e1. H\u00e1 mais de 80 mil pescadores que n\u00e3o conseguem se inscrever no programa, porque o sistema est\u00e1 suspenso desde 2016. Esse \u00e9 um programa de distribui\u00e7\u00e3o de renda, e esse recurso tem feito muita falta ao povo pobre do Estado do Par\u00e1.\r\nPor isso, Sr. Presidente, permita-me fazer essa finaliza\u00e7\u00e3o, quero agradecer ao Presidente do INSS, que nos recebeu hoje. J\u00e1 marcamos uma visita ao Minist\u00e9rio da Agricultura. Dos pescadores do Estado do Par\u00e1 - algumas estimativas falam em 300 mil pescadores -, cerca de 80 mil n\u00e3o conseguiram at\u00e9 hoje se inscrever nesse programa. E n\u00f3s estamos fazendo essa defesa pela boa causa da boa pol\u00edtica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO NORTE DO BRASIL (ELETRONORTE), ENERGIA EL\u00c9TRICA, PAR\u00c1 (ESTADO), USINA HIDREL\u00c9TRICA DE TUCURU\u00cd, TUCURU\u00cd (PA), BANCADA ESTADUAL, HABITA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, DIREITO \u00c0 MORADIA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e1ssio Andrade",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal e \u00e0s diretorias das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e das Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S/A - ELETRONORTE, por impedimento da anunciada venda das casas dos moradores da Vila Permanente da Usina Hidrel\u00e9trica do Tucuru\u00ed, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c1SSIO ANDRADE (PSB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nVenho \u00e0 tribuna fazer um apelo ao Governo Federal, \u00e0 ELETRONORTE, companhia que cuida da energia el\u00e9trica no Estado do Par\u00e1. \r\nExiste um Munic\u00edpio que fica a mais ou menos 400 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia da nossa capital, o Munic\u00edpio de Tucuru\u00ed, que abriga a segunda maior usina hidrel\u00e9trica genuinamente brasileira. Essa usina, que gera energia para todo o Pa\u00eds, foi constru\u00edda nas d\u00e9cadas de 70 e 80 e hoje abriga a Vila Permanente, na qual muitos moradores j\u00e1 vivem h\u00e1 anos, alguns at\u00e9 h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. L\u00e1 eles constru\u00edram suas fam\u00edlias, trabalham, desenvolvem a sua atividade no Munic\u00edpio. Recentemente, a companhia informou que vai vender as casas e passar para uma empresa a administra\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 um verdadeiro absurdo. As fam\u00edlias moradoras reuniram-se, com todo o direito, fizeram a sua manifesta\u00e7\u00e3o e est\u00e3o cobrando das autoridades que sejam ouvidas. \r\nJ\u00e1 protocolei um pedido na ELETRONORTE e na ELETROBRAS para discutir essa demanda. A popula\u00e7\u00e3o precisa ser ouvida, tem esse direito. Trata-se de fam\u00edlias que ali vivem h\u00e1 muitos anos, merecem respeito, merecem participar desse debate da venda das casas, no qual elas t\u00eam o maior interesse, pois j\u00e1 est\u00e3o l\u00e1 h\u00e1 muitos anos.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o um apelo para que a bancada federal e o Governo Federal, atrav\u00e9s da ELETRONORTE, sentem com essas fam\u00edlias, dialoguem e encontrem um caminho, para que elas possam continuar morando nas suas casas, nas quais constru\u00edram uma hist\u00f3ria, tenham prefer\u00eancia quando houver a venda das casas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]