[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO STUDART, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, CEAR\u00c1, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 269/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIME CONTRA A FAUNA, AUMENTO DA PENA, ABUSO, MAUS-TRATOS, MUTILA\u00c7\u00c3O, ANIMAL, C\u00c9LIO STUDART, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nVEGANISMO, VEGETARIANISMO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Agradecimento ao povo do Estado do Cear\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o agravamento da pena para o crime de maus-tratos e a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de abandono de animais. Maior aten\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds aos veganos e vegetarianos. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa das pessoas com defici\u00eancia. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de proposta de reforma previdenci\u00e1ria com a redu\u00e7\u00e3o de direitos dos idosos e dos trabalhadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (Bloco/PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados.\r\nVenho pela primeira vez \u00e0 tribuna desta Casa agradecer pelos 208.854 votos aos cearenses que acreditaram no nosso projeto pol\u00edtico e na nossa ideia de rompimento com as capitanias heredit\u00e1rias, numa pol\u00edtica limpa que represente a juventude do Cear\u00e1. Muita gratid\u00e3o \u00e0 minha cidade de Fortaleza e a todo o meu Estado.\r\nComunico que j\u00e1 protocolei nesta Casa o meu primeiro projeto de lei, em que pe\u00e7o pris\u00e3o para quem maltrata animais. N\u00f3s vivemos um surto, uma epidemia de psicopatas que maltratam, que abandonam os animais e que saem pela porta da frente da delegacia. Tenho o objetivo de pegar pesado com esses criminosos, quero pris\u00e3o para quem maltrata esses seres inocentes e que sentem dor, frio e fome.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 preciso dizer da import\u00e2ncia de o Brasil escutar mais os veganos e os vegetarianos. Eles t\u00eam muito a ensinar a n\u00f3s brasileiros, e esta Casa precisa estar atenta \u00e0s suas demandas.\r\nDefenderei com muito foco, com muito entusiasmo, as pessoas com defici\u00eancia, a inclus\u00e3o e a acessibilidade delas. O Brasil ainda n\u00e3o aprendeu a incluir as pessoas com defici\u00eancia. O Brasil tem que aprender a fazer isso, e esta Casa, tenho certeza, vai dar uma li\u00e7\u00e3o - e dever\u00e1 d\u00e1-la pela via legislativa -, atrav\u00e9s de sua articula\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, quero dizer tamb\u00e9m, comentando o assunto do momento, que estou aberto ao di\u00e1logo para analisar todas as propostas que forem enviadas a esta Casa, mas, se vier um projeto de reforma da Previd\u00eancia Social que tire direitos do agricultor pobre do Cear\u00e1, ou que fa\u00e7a o idoso receber benef\u00edcio de valor menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou que prejudique o trabalhador e o fa\u00e7a trabalhar at\u00e9 morrer, ele pode ser devolvido para Paulo Guedes, porque esta Casa n\u00e3o vai vot\u00e1-lo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, FALECIMENTO, CACHORRO, CEAR\u00c1, COMPETI\u00c7\u00c3O, INGLATERRA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, MAUS-TRATOS, ANIMAL, CIRCO, DEFESA, DIREITOS ANIMAIS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Atropelamento proposital de c\u00e3o adestrado em praia cearense.  Defesa da ado\u00e7\u00e3o de medidas en\u00e9rgicas de prote\u00e7\u00e3o aos animais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (Bloco/PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o organizada do trabalho!\r\nQueria registrar um acontecimento que ocorreu ontem no Estado do Cear\u00e1. Um cachorro adestrado, que participaria de uma competi\u00e7\u00e3o na Inglaterra, cachorro bastante conhecido por aqueles que defendem a causa animal, foi atropelado cruelmente em uma praia do Cear\u00e1.\r\nEsse fato retorna para n\u00f3s a obriga\u00e7\u00e3o de fazermos um pacote - e \u00e9 o que n\u00f3s estamos fazendo - com dez medidas para esses criminosos, esses psicopatas que t\u00eam surgido, provocando uma epidemia de maus-tratos.\r\nFalo em especial do meu Estado do Cear\u00e1, mas sei que essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o nacional, principalmente daqueles que zelam pelos animais, que t\u00eam amor por eles.\r\nN\u00f3s vamos pegar pesado nesse pacote, pedindo cadeia para quem maltrata animais. Queremos a proibi\u00e7\u00e3o de animais em circos, o fim das carro\u00e7as, al\u00e9m de outras medidas importantes para a causa animal.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 591, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 11.239, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da CLT - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (Bloco/PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Bloco do PDT/PV elogia este projeto, tendo em vista a quantidade de feminic\u00eddios e tudo o que a mulher sofre no Brasil. Inclusive, eu, Deputado C\u00e9lio Studart, do PV do Cear\u00e1, protocolei projeto que altera a Lei Maria da Penha para pedir dispositivo de seguran\u00e7a para as mulheres em cidades com mais de 50 mil habitantes. Portanto, o bloco elogia o projeto de lei e considera importantes a urg\u00eancia do PL e as altera\u00e7\u00f5es previstas, que estamos debatendo hoje.\r\nO PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, JORNADA DE TRABALHO, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Urgente vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (Bloco/PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero expressar, rapidamente, a preocupa\u00e7\u00e3o da classe da enfermagem, dos t\u00e9cnicos em enfermagem, porque vai fazer 20 anos que o projeto das 30 horas da enfermagem n\u00e3o \u00e9 aprovado. Ent\u00e3o, precisamos debat\u00ea-lo. Em 1 ano, ele foi aprovado no Senado, todas as Comiss\u00f5es desta Casa j\u00e1 o aprovaram tamb\u00e9m, mas o Plen\u00e1rio n\u00e3o o vota. Fiz aqui um requerimento para inclu\u00ed-lo na Ordem do Dia, para cobrar isso. Eu quero saber que lobby \u00e9 esse que impede que esta Casa vote as 30 horas para a enfermagem.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos pegar pesado com essa quest\u00e3o, porque os enfermeiros precisam de mais respeito neste Pa\u00eds.\r\nEsse \u00e9 o recado.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESVIO, RECURSOS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CEARA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUMENTO, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Desvio na aplica\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB destinados aos professores, no Estado do Cear\u00e1. Protesto contra a eleva\u00e7\u00e3o do tempo para concess\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria aos docentes, preconizado na proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (Bloco/PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tenho aqui s\u00f3 1 minuto, mas quero falar algo bastante importante sobre os professores.\r\nNo meu Estado do Cear\u00e1, \u00e9 relevante mencionar que os professores de tudo sofrem. Os 60% do FUNDEB que os Munic\u00edpios deveriam repassar aos professores s\u00e3o investidos em outras \u00e1reas, e os professores est\u00e3o \u00e0 m\u00edngua. Mais do que isso, quero apontar um ponto dessa reforma da Previd\u00eancia, sem me delongar muito: \u00e9 um esc\u00e1rnio as professoras terem que trabalhar 10 anos a mais. Elas de tudo sofrem, de tudo passam.\r\nEnquanto o Brasil n\u00e3o respeitar os seus professores, n\u00e3o lhes der o que \u00e9 de direito - pode mudar presidente, tirar e colocar pol\u00edtico, fazer o que for -, vamos ter um pa\u00eds que n\u00e3o vai respeitar a classe que mais tem sofrido e que mais colabora com a educa\u00e7\u00e3o do nosso povo.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, em especial, no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, sobre a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos de interesse da pessoa autista.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (Bloco/PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, estimados colegas, venho aqui pedir a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, por estarmos, na Semana de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, buscando melhorias na qualidade de vida dos autistas, para a sua inclus\u00e3o e para que sejam mais respeitados no Brasil. Esta Casa, numa sess\u00e3o solene muito bonita, demonstrou o seu apoio e sua responsabilidade com essa causa.\r\nTendo em vista que este projeto trata unicamente de dar prioridade \u00e0 pessoa que tem o Transtorno do Espectro Autista, nos processos judiciais, eu pe\u00e7o \u00e0 Presidente da Mesa que solicite aos inscritos que abram m\u00e3o da discuss\u00e3o, para votarmos diretamente o m\u00e9rito. Este projeto precisa de celeridade, os autistas precisam de celeridade em processos judiciais e em processos administrativos.\r\nTendo em vista a simplicidade da mat\u00e9ria, pediria a V.Exa., Sra. Presidente, que consultasse o Plen\u00e1rio, os L\u00edderes, sobre se podemos abrir m\u00e3o da discuss\u00e3o e votar diretamente o m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ENFERMAGEM, CATEGORIA PROFISSIONAL, PREJU\u00cdZO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Penaliza\u00e7\u00e3o de profissionais da enfermagem pela reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu venho, mais uma vez, falar sobre o desrespeito com os profissionais de enfermagem no Brasil. J\u00e1 falei do lobby das 30 horas, em que se pede que esses profissionais tenham direito \u00e0 jornada de 30 horas.\r\nO enfermeiro sofre de tudo! Essa reforma da Previd\u00eancia vai fazer com que alguns profissionais de enfermagem trabalhem 12 horas a mais para ter direito \u00e0 aposentadoria integral. Ent\u00e3o, al\u00e9m dos atrasos salariais, al\u00e9m da condi\u00e7\u00e3o insalubre de trabalho, esses profissionais v\u00e3o ter outra dificuldade: trabalhar por um tempo maior para conquistar sua aposentadoria.\r\n\u00c9 uma classe de extrema import\u00e2ncia para o Brasil, uma classe que doa a sua vida trabalhando em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es, com atrasos salariais, e est\u00e1 sendo extremamente desrespeitada com essa reforma da Previd\u00eancia.\r\nPe\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIREITOS ANIMAIS, DEFESA DOS DIREITOS ANIMAIS, DEFESA, SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, C\u00c9LIO STUDART, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDIREITOS ANIMAIS, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Necessidade de instala\u00e7\u00e3o em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1, de delegacia destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos animais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projeto de lei sobre a reclus\u00e3o de praticantes de maus-tratos aos animais dom\u00e9sticos e silvestres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu venho aqui tratar rapidamente de um projeto muito importante que prop\u00f5e reclus\u00e3o para quem comete maus-tratos contra animais.\r\nTemos tido em Fortaleza, a Capital do meu Cear\u00e1, in\u00fameras den\u00fancias de envenenamento de animais por psicopatas, na Lagoa da Parangaba e em pontos de abandono. N\u00f3s sabemos que esse tipo de psicopatia tem que ser combatido com muito rigor, com muita for\u00e7a.\r\nHoje houve elei\u00e7\u00e3o na Subcomiss\u00e3o Permanente em Defesa do Direito Animal, a qual tenho orgulho de presidir. Causa-nos muita preocupa\u00e7\u00e3o que haja no Brasil impunidade para aqueles que maltratam os animais. Quem maltrata, quem mata, quem assassina animais com psicopatia sai pela porta da frente da delegacia. E essa epidemia de maus-tratos em Fortaleza, no Cear\u00e1, e em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil precisa ser combatida com cadeia. Tem que haver cadeia para quem maltrata animal. Por isso esse projeto \u00e9 importante.\r\nTamb\u00e9m vai haver uma Comiss\u00e3o Especial para tratar de outro projeto acerca desse tipo de reclus\u00e3o. Vamos fazer essa voz ativa e altiva em defesa daqueles que n\u00e3o podem falar, em defesa daqueles que n\u00e3o t\u00eam voz, mas que tanto amor nos d\u00e3o.\r\n\u00c9 importante que o Brasil e que esta Casa mostrem que se preocupam principalmente com aqueles que n\u00e3o est\u00e3o aqui para nos servir, que n\u00e3o est\u00e3o aqui para n\u00f3s, mas que est\u00e3o aqui conosco. E esse \u00e9 o caso da prote\u00e7\u00e3o animal.\r\nEm Fortaleza, precisamos que a delegacia atue com mais fervor, com mais rigor, combatendo e impedindo que esses psicopatas retornem \u00e0s ruas ap\u00f3s tantos maus-tratos aos nossos gatos, aos nossos c\u00e3es, aos nossos animais silvestres. E precisamos, principalmente, que esta Casa aprove o nosso projeto que prev\u00ea cadeia para quem maltrata os animais.\r\nEsse \u00e9 o clamor da sociedade, o clamor daqueles que t\u00eam bom cora\u00e7\u00e3o, o clamor dos ambientalistas que se preocupam bastante com o meio ambiente e com os problemas ambientais que estamos passando no Brasil. N\u00f3s vamos lutar por isso. \u00c9 uma peti\u00e7\u00e3o forte: cadeia para quem maltrata os animais!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10119/2018, PL 10754/2018, PL 1809/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, CADASTRAMENTO, ASSIST\u00caNCIA, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, PARECER DO RELATOR, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, venho aqui com o relat\u00f3rio ao Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, que disp\u00f5e sobre a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nPe\u00e7o para passar logo ao voto.\r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, da Deputada Rejane Dias, tem o des\u00edgnio de instituir, em todo o territ\u00f3rio brasileiro, a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (CIPTEA). Em sua justificativa, a benem\u00e9rita Deputada autora chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de inexistirem estat\u00edsticas oficiais sobre o real n\u00famero de pessoas com transtorno do espectro autista, havendo apenas estimativa de que na ordem de 2 milh\u00f5es de brasileiros possuem tal transtorno. Advoga que, atrav\u00e9s da institui\u00e7\u00e3o da CIPTEA, haver\u00e1 n\u00fameros mais fidedignos acerca dessa popula\u00e7\u00e3o a ser assistida.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 10.754, de 2018, do Deputado Luiz Carlos Ramos, pretende alterar a Lei n\u00ba 12.764, de 2012, para criar a Carteira Nacional de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, visando \u00e0 garantia da correta identifica\u00e7\u00e3o da pessoa com TEA.\r\nEm sua justificativa, o digno Deputado autor relata que a referida lei instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com TEA, representando importante instrumento para as pessoas com TEA e seus familiares. Contudo, narra que a legisla\u00e7\u00e3o ainda carece de aperfei\u00e7oamento, principalmente no sentido de promover uma melhor identifica\u00e7\u00e3o da pessoa com TEA.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.809, de 2019, do\" - cearense, meu conterr\u00e2neo - \"Deputado Capit\u00e3o Wagner, busca acrescentar dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 12.764, de 2012, para dispor sobre a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Na sua justificativa, o ilustre Deputado autor exp\u00f5e que o principal obst\u00e1culo enfrentado pelas pessoas com transtorno do espectro autista (e tamb\u00e9m por seus familiares e representantes legais), no desenvolvimento de suas atividades mais simples em sociedade e especialmente no exerc\u00edcio de seus direitos e na necessidade de pronto-atendimento, \u00e9 a dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o com base no estere\u00f3tipo. Visto que, diversamente de uma pessoa com outros tipos e perfis de defici\u00eancia f\u00edsica, cuja percep\u00e7\u00e3o por outrem, por exemplo, \u00e9 muitas vezes visual, normalmente n\u00e3o se torna poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o imediata da pessoa autista. Dessa forma, a cria\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o para a Pessoa com Transtorno do Espectro Autista acarretar\u00e1 em enorme benef\u00edcio para a pessoa autista no seu cotidiano, no exerc\u00edcio de seus direitos e na sua pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o. Afinal, a referida carteira propiciar\u00e1 imediata identifica\u00e7\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o e das medidas de aten\u00e7\u00e3o integral, prioridade e pronto-atendimento nos atos da vida em sociedade, em especial nas \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social.\r\nSendo assim, parabenizamos as iniciativas da Deputada e dos Deputados no sentido de garantir os direitos das pessoas com transtorno do espectro autista atrav\u00e9s da CIPTEA. Vemos as proposi\u00e7\u00f5es legislativas como louv\u00e1veis e oportunas, pois atualizam o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em prol dos cidad\u00e3os com TEA e seus familiares.\r\nPreparou-se substitutivo abarcando os tr\u00eas projetos em comento. E, nessa linha de garantia de direitos desses cidad\u00e3os, temos a honra de presidir a Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Pessoas com Transtorno do Espectro Autista, que \u00e9 composta por mais de 230 Parlamentares e variados membros da sociedade civil organizada. Desse modo, atendendo ao pleito desses importantes sujeitos, inseriu-se a prioridade devida \u00e0s pessoas com TEA por meio da fita quebra-cabe\u00e7as, s\u00edmbolo mundial da conscientiza\u00e7\u00e3o do autismo. Dessa forma, estabelecimentos p\u00fablicos e privados ter\u00e3o a faculdade de afixar a fita quebra-cabe\u00e7as, representando a adequada prioridade no atendimento.\r\nAcresceu-se dispositivo que determina que, enquanto n\u00e3o esteja implementada a CIPTEA, os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista dos Estados e do Distrito Federal devam se articular com os respons\u00e1veis pela emiss\u00e3o de documentos de identifica\u00e7\u00e3o, para que seja inclu\u00edda informa\u00e7\u00e3o no Registro Geral (RG) ou na Carteira de Registro Nacional Migrat\u00f3rio (CRNM) ou na C\u00e9dula de Identidade de Estrangeiro (RNE), se estrangeiro, v\u00e1lidos em todo o territ\u00f3rio.\r\nPor fim, houve o acr\u00e9scimo do inciso VII no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.265, de 1996, que regulamenta o inciso LXXVII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o. Assim, define-se que o requerimento e a emiss\u00e3o de documento de identifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfico para a pessoa com transtorno do espectro autista s\u00e3o atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania, logo, gratuitos.\r\nVoto pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.\r\nIniciativas semelhantes \u00e0s das presentes proposi\u00e7\u00f5es, de carteiras de identifica\u00e7\u00e3o de pessoas com TEA, j\u00e1 existem em alguns Estados da Federa\u00e7\u00e3o e Munic\u00edpios. Entretanto, em raz\u00e3o da alta gama de diversidade legislativa, o direito dessas pessoas n\u00e3o \u00e9 consubstanciado em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nVemos que as proposi\u00e7\u00f5es ora em an\u00e1lise representam o reconhecimento de anseio de fam\u00edlias de pessoas com TEA e de organiza\u00e7\u00f5es sociais. Haver\u00e1 a consolida\u00e7\u00e3o nacional dos direitos dessas pessoas, de modo a aperfei\u00e7oar pol\u00edticas p\u00fablicas focadas no transtorno do espectro autista, conforme o escopo da Lei n\u00ba 12.764, de 2012.\r\nAnte o exposto, no m\u00e9rito desta Comiss\u00e3o somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, da Deputada Rejane Dias, e dos projetos de lei apensados, quais sejam: Projeto de Lei n\u00ba 10.754, de 2018, do Deputado Luiz Carlos Ramos; e Projeto de Lei n\u00ba 1.809, de 2019, do Deputado Capit\u00e3o Wagner.\r\nVoto pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nDe in\u00edcio, v\u00ea-se que, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 de compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia (Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, art. 23, inciso II).\r\nN\u00e3o obstante, ainda sob o amparo de nossa Lei Maior, compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia (Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, art. 24, inciso XIV).\r\nNesse sentido, cabe a qualquer Parlamentar apresentar proposi\u00e7\u00f5es legislativas sobre a referida tem\u00e1tica, sendo o Congresso Nacional compelido a seguir o devido processo legislativo. Logo, os referidos projetos de lei s\u00e3o constitucionais.\r\nDestarte, os projetos de lei em comento s\u00e3o jur\u00eddicos, pois est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Principalmente, apresentam-se alinhados com a Lei n\u00ba 13.146, de 2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e com a Lei n\u00ba 12.764, de 2012 - Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.\r\n\tA t\u00e9cnica legislativa dos projetos de lei n\u00e3o merece reparo.\r\n\tNo que se refere ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es em tela, resta claro que todas devem ser aprovadas, visto que atualizam o amparo jur\u00eddico das pessoas com TEA, garantido seus direitos e de seus familiares.\r\n\tIsso posto, nesta Comiss\u00e3o votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto principal e de seus apensados, bem como, no m\u00e9rito, somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, da Deputada Rejane Dias, e dos projetos de lei apensados, quais sejam: o Projeto de Lei n\u00ba 10.754, de 2018, do Deputado Luiz Carlos Ramos; e o Projeto de Lei n\u00ba 1.809, de 2019, do Deputado Capit\u00e3o Wagner, na forma do substitutivo ora proposto.\"\r\n\u00c9 esse o voto, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVOR\u00c1VEL, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SESS\u00c3O, SALA DE CINEMA, CINEMA, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, foi apresentada a Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado F\u00e1bio Trad, do PSD de Mato Grosso, que prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o mensal de cinema destinada \u00e0s pessoas com Transtorno do Espectro Autista.\r\nAcolho a emenda, para incluir no \u00a7 2\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 12.764, de 2012, tal previs\u00e3o, com vistas ao fortalecimento da inclus\u00e3o cultural dos autistas no Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Passa-se \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nOs Deputados que est\u00e3o aqui inscritos para encaminhar contra ou favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, querem abrir m\u00e3o? Se n\u00e3o, eu passarei a palavra aos L\u00edderes.(Pausa.)\r\nDeputada Rejane, n\u00f3s temos dois L\u00edderes.(Pausa.)\r\nDeputada Rejane, o Deputado C\u00e9lio Studart quer concluir o parecer, ent\u00e3o j\u00e1, j\u00e1 lhe concedo 1 minuto.\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - S\u00f3 quero complementar que a emenda foi admitida, acolhida pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\r\n\u00c9 esse o parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 Universidade Federal do Cear\u00e1. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. M\u00e1 gest\u00e3o da \u00e1rea educacional pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho falar aqui, como muitos t\u00eam falado, do caos que est\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nJ\u00e1 estamos entrando no quinto m\u00eas do Governo Bolsonaro, e n\u00e3o h\u00e1 programa, n\u00e3o h\u00e1 planejamento, muda-se Ministro, e nada \u00e9 feito.\r\nVemos agora um corte de 30% nos gastos com as universidades federais. S\u00f3 no meu Estado do Cear\u00e1, na UFCE - Universidade Federal do Cear\u00e1, 43 mil alunos ser\u00e3o prejudicados.\r\nSr. Ministro, V.Exa. j\u00e1 disse que o FIES era uma trag\u00e9dia. Tenha vergonha e tenha respeito pelos estudantes! Tenha respeito pela nossa juventude, porque foi o FIES que possibilitou que muita gente decente tivesse uma oportunidade na vida. Foi o FIES que deu espa\u00e7o, que deu voz e que deu trabalho a muita gente que quer estudar.\r\nQueremos deixar esse protesto, Sra. Presidente, e dizer que n\u00f3s n\u00e3o nos calaremos acerca desse corte monstruoso, do abuso desse Ministro desrespeitoso com os nossos jovens. N\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar!\r\nSou o Deputado C\u00e9lio Studart, do Cear\u00e1. Mexeu com a educa\u00e7\u00e3o, mexeu com a gente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DO DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Acerto da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa sobre o corte de recursos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Ministro n\u00e3o pode ter medo de vir \u00e0 Casa do Povo. Est\u00e3o achando que a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 puxadinho do Governo. N\u00e3o se pode ter medo de debate. Esse corte foi abusivo, absurdo! \u00c9 um corte feito de forma extremamente ideol\u00f3gica para prejudicar nossos universit\u00e1rios. A universidade \u00e9 o \u00faltimo espa\u00e7o de pensamento cr\u00edtico do estudante. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso!\r\nE o Ministro, que tem sido arrogante, orgulhoso, precisa enfrentar este Plen\u00e1rio, precisa enfrentar os Deputados, porque n\u00f3s, sim, representamos a popula\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds, que n\u00e3o aceita esse desmando, que n\u00e3o aceita esse abuso com os estudantes que tanto precisam de apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CEARA, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Efeitos do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios do ensino p\u00fablico sobre o alunato cearense. Subservi\u00eancia do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes. Falta de comunica\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Boa noite a todos. Boa noite, Sr. Presidente, Sr. Ministro.\r\nOntem n\u00f3s votamos sim pela convoca\u00e7\u00e3o de V.Exa. E estamos aqui durante todo o tempo. N\u00e3o sa\u00edmos deste plen\u00e1rio. Ficamos escutando V.Exa. Mas estou muito arrependido do meu voto de ontem: eu preferia ter gasto este tempo trabalhando em outra coisa, porque, sinceramente, as suas respostas aqui foram evasivas, em muitos momentos desrespeitosas e com pouca considera\u00e7\u00e3o.\r\nA apar\u00eancia que eu tenho disto tudo - e se referiu mais a Paulo Guedes do que ao pr\u00f3prio Presidente - \u00e9 que V.Exa. fala grosso com o Presidente e fala fino com o Paulo Guedes. \u00c9 muito estranho esse Governo! \u00c9 muito confuso!\r\nEu vou aqui passar uma informa\u00e7\u00e3o muito simples, para que o senhor tenha pelo menos sensibilidade. No meu Estado do Cear\u00e1 - pelo que entendi, \u00e9 o seu Estado tamb\u00e9m -, mais de 70 mil alunos v\u00e3o sofrer com esses cortes. Veja bem, de todo o Nordeste - de todo o Nordeste! -, o Cear\u00e1 \u00e9 o que tem mais alunos pobres na universidade. Mais de 80% dos nossos alunos s\u00e3o de fam\u00edlias que n\u00e3o recebem nem 1.500 reais, e somente 24% desses alunos t\u00eam alguma assist\u00eancia estudantil.\r\nSr. Ministro, saiba que contingenciar, cortar - como quiser chamar, para poder ludibriar a Na\u00e7\u00e3o, para poder colocar uns contra os outros - \u00e9 algo que n\u00e3o compete com o que voc\u00eas prometeram ao Brasil. Saiba tamb\u00e9m V.Exa. que a l\u00e1grima de cada estudante que deixar de estudar, o futuro perdido de cada estudante que tiver que largar a faculdade ou que n\u00e3o puder ingressar nela estar\u00e1 em suas m\u00e3os e nas m\u00e3os do seu Governo.\r\nTenha respeito pelo povo! Voc\u00eas n\u00e3o se comunicam bem nem com o povo nem com a C\u00e2mara nem entre si.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV acredita que o texto aprovado na Comiss\u00e3o era muito melhor, haja vista que foi um grande engodo o que as companhias a\u00e9reas fizeram com os brasileiros, em se tratando da cobran\u00e7a dessas passagens. \r\nEm defesa do direito do consumidor, por um pa\u00eds mais justo, bem como para que as empresas sejam decentes com o consumidor, o PV orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde, Sra. Presidente, quer votar, mas alerta que vamos fincar o p\u00e9 na quest\u00e3o da FUNAI. Demarca\u00e7\u00e3o de terra \u00e9 com a FUNAI, e o lugar da FUNAI \u00e9 no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, n\u00e3o num Minist\u00e9rio que n\u00e3o quer demarca\u00e7\u00e3o de terra e quer desprestigiar os \u00edndios.\r\nO PV vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV entende que o PLV evolui na quest\u00e3o ind\u00edgena. Devemos respeitar o direito dos \u00edndios, coisa que o Brasil teme bastante que n\u00e3o seja respeitado, mas temos discord\u00e2ncias em alguns pontos, que iremos colocar aqui nos destaques.\r\nOrientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Verde, Sr. Presidente, compreende que o texto ficou extremamente inconstitucional e flagrantemente agressivo com o meio ambiente.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\", pela retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV),  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV, Presidente, compreende que \u00e9 inconstitucional o que n\u00f3s estamos votando e principalmente que o Brasil est\u00e1 indo na contram\u00e3o da Europa, que deu uma mensagem muito bonita e importante acerca dos partidos verdes.\r\nE n\u00f3s estamos a\u00ed fazendo o para\u00edso do desmatamento. Se esse projeto passar aqui, essa amplia\u00e7\u00e3o da anistia vai possibilitar desmatar uma \u00e1rea equivalente ao tamanho de 5 milh\u00f5es de campos de futebol, o tamanho do Estado do Rio de Janeiro. Ent\u00e3o o PV considera esse projeto extremamente mal\u00e9fico para o meio ambiente e compreende que o momento que o Brasil vive \u00e9 de terror no que diz respeito ao meio ambiente, haja vista o Ministro que est\u00e1 no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.\r\nO PV segue em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV, Presidente, compreende que o PLV, da forma como est\u00e1, \u00e9 extremamente danoso ao meio ambiente, ataca diversos biomas.\r\nO partido, portanto, segue em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PV continua bastante incomodado com esta mat\u00e9ria, que \u00e9 uma verdadeira trag\u00e9dia para o nosso meio ambiente, uma trag\u00e9dia para a hist\u00f3ria de constru\u00e7\u00e3o, nesta Casa, do C\u00f3digo Florestal.\r\nQuero at\u00e9 subscrever as palavras do Presidente da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, Deputado Rodrigo Agostinho, que falou muito sobre a mat\u00e9ria no Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PV reconhece que \u00e9 voto vencido nesta Casa e conclama a sociedade, os ambientalistas e as pessoas que ainda t\u00eam um pingo de amor pelo meio ambiente no Brasil para irem tamb\u00e9m amanh\u00e3 ao protesto, a fim de protestar contra o desmonte do meio ambiente no Brasil.\r\nVamos \u00e0s ruas! Vamos perder aqui dentro, mas mostrar l\u00e1 fora que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos as atrocidades que o Governo tem feito, numa agenda completamente antiambiental.\r\nSeguimos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o decisiva desta MP. \u00c9 onde separamos quem vai anistiar desmatador e quem n\u00e3o vai anistiar desmatador.\r\nS\u00f3 para recobrar aqui, n\u00f3s estamos falando de um desmatamento do tamanho da superf\u00edcie, uma vez e meia, da Lua. Estamos falando de um desmatamento, que vai ser anistiado a\u00ed, do tamanho de 5 milh\u00f5es de campos de futebol, do tamanho do Estado do Rio de Janeiro, do tamanho de Portugal!\r\nO PV \u00e9 contra e orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO V, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 8\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do art. 8\u00ba, constante do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV \u00e9 contra qualquer tipo de irregularidade, mas entende que este n\u00e3o \u00e9 o momento de envolver o BPC nessa quest\u00e3o da pessoas mais necessitadas.\r\nPor isso, o PV orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=534&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIMAL, CANIND\u00c9 (CE), TRANSFERENCIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Secretaria do Meio Ambiente do Estado do Cear\u00e1 e ao zool\u00f3gico do Munic\u00edpio de Canind\u00e9 de transfer\u00eancia de ursos para o Rancho dos Gnomos, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, muitas vezes, nesta Casa, n\u00f3s nos sentimos uma voz bastante isolada, quando falamos do direito dos animais para a C\u00e2mara dos Deputados ou at\u00e9 para a sociedade. S\u00e3o tantas pautas que v\u00e3o dividindo a sociedade, tantas pautas que v\u00e3o entrando em debate, que esquecemos que muitos animais, que muitas vidas s\u00e3o negligenciadas pelo poder p\u00fablico.\r\nEu propus nesta Casa projeto de lei que quer p\u00f4r fim definitivamente, o que j\u00e1 foi feito em alguns Estados, ao uso de animais em circo. Digo isso para poder tratar de fato que ocorre no meu Estado, o Cear\u00e1.\r\nDois ursos, Dimas e K\u00e1tia, vivem hoje numa cidade muito querida do meu Cear\u00e1, Canind\u00e9, mas em um clima e um ambiente absolutamente cru\u00e9is com os ursos. Um desses ursos foi abandonado por um circo e agora est\u00e1 no zool\u00f3gico.\r\nO IBAMA fez um parecer t\u00e9cnico, de que vi parte hoje nas redes sociais da ativista Luisa Mell. Depois tive acesso ao parecer como um todo. Esse parecer pede que os ursos Dimas e K\u00e1tia sejam transferidos do local onde est\u00e3o, no Cear\u00e1, para o Rancho dos Gnomos, em S\u00e3o Paulo, onde eles ter\u00e3o \u00e1gua pot\u00e1vel e um ambiente prop\u00edcio com mais de mil metros quadrados para poderem ter melhor qualidade de vida.\r\nEnt\u00e3o quero fazer um apelo - e n\u00e3o quero apontar o dedo para quem criou esses animais por mais de 10 anos - \u00e0 Secretaria de Meio Ambiente do Cear\u00e1 e ao zool\u00f3gico que est\u00e1 cuidando desses animais no Cear\u00e1 para que mostrem o quanto os cearenses amam os animais, o quanto o Cear\u00e1 respeita os animais e entreguem os ursos. Essa tem sido uma luta muito forte da grande ativista Luisa Mell - refor\u00e7o aqui o seu nome porque \u00e9 uma mulher de coragem. O que n\u00f3s queremos \u00e9 o melhor para os ursos que est\u00e3o em Canind\u00e9, no Cear\u00e1, para que eles possam ter melhor qualidade de vida e que seja respeitado o parecer t\u00e9cnico do IBAMA. Essa quest\u00e3o j\u00e1 criou um grande conflito, j\u00e1 foi alvo de audi\u00eancia p\u00fablica, j\u00e1 foi alvo de quest\u00f5es que envolvem, inclusive, a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Prote\u00e7\u00e3o Animal, que tem como presidente a grande ativista Carolina.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s queremos, mais uma vez, \u00e9 refor\u00e7ar esse pedido de que os ursos Dimas e K\u00e1tia possam ter melhor qualidade de vida, mais alegria e mais conforto, sendo transferidos para o Rancho dos Gnomos.\r\nEssa \u00e9 a mensagem de amor aos animais que deixamos hoje aqui.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - De todo modo, Sra. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa porque, depois da trag\u00e9dia em Brumadinho, muito foi dito...\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB vota \"sim\", Sra. Presidente.\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - ... muito foi debatido, mas ainda n\u00e3o avan\u00e7amos na legisla\u00e7\u00e3o para dar mais seguran\u00e7a \u00e0s barragens. \r\n\u00c9 importante n\u00e3o esquecermos a trag\u00e9dia em Brumadinho e a d\u00edvida que a Vale j\u00e1 tem com as fam\u00edlias da regi\u00e3o e que poder\u00e1 vir a ter, se n\u00e3o avan\u00e7armos, com outras fam\u00edlias e outras v\u00edtimas que ser\u00e3o atingidas pelos desastres que j\u00e1 est\u00e3o sendo anunciados. \r\nO PV orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que deve haver a responsabilidade subsidi\u00e1ria da Uni\u00e3o. \u00c9 claro, e j\u00e1 falamos aqui, que a Vale tem que pagar - e pagar pesado - pelas v\u00edtimas, pela trag\u00e9dia que deixou ocorrer, mas a Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o. Seiscentos reais \u00e9 pouco, \u00e9 indigno.\r\nO PV orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSPORTE A\u00c9REO, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens pelas empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ainda n\u00e3o foi feita a publica\u00e7\u00e3o do veto do Presidente relativo \u00e0 quest\u00e3o da cobran\u00e7a das bagagens, mas eu queria deixar um recado importante e j\u00e1 alertar esta Casa e a popula\u00e7\u00e3o de que a bagagem antes n\u00e3o era cobrada, a ANAC deu uma canetada injustificada, argumentando que os pre\u00e7os da passagem iriam diminuir. Todo mundo sabia que isso n\u00e3o ia dar certo, como n\u00e3o deu: os pre\u00e7os das passagens no Brasil aumentaram com essa canetada da ANAC, que n\u00e3o adiantou nada, n\u00e3o serviu para nada.\r\nO Congresso aprova na C\u00e2mara o fim dessas cobran\u00e7as. O Senado tamb\u00e9m aprova o fim dessas cobran\u00e7as. E o que o Governo Federal faz? Veta. Centenas de cabe\u00e7as pensam, fazem algo bom para a popula\u00e7\u00e3o, acabando com essa injustificada cobran\u00e7a das bagagens a\u00e9reas nacionais, e o Governo veta.\r\nN\u00f3s conclamamos a popula\u00e7\u00e3o a ficar atenta a essa quest\u00e3o, a perceber que n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir esse tipo de artif\u00edcio nesta Casa. O Congresso deliberou sobre essa mat\u00e9ria. Vamos compreender as raz\u00f5es desse veto, mas com a certeza de que ele deve ser derrubado.\r\nA popula\u00e7\u00e3o merece respeito. O consumidor merece respeito. Esta Casa e o Senado respeitaram a popula\u00e7\u00e3o quando votaram o fim da cobran\u00e7a das bagagens, e o Governo est\u00e1 vetando a inten\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos.\r\nVamos derrubar esse veto, com toda a certeza, quando ele chegar aqui.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3625/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, TAXA, ILUMINA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, COMPROVA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, FALHA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei acerca de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da Taxa de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica aos consumidores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que estamos protocolando um projeto muito importante. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de alguns absurdos, e esse projeto \u00e9 para barrar alguns de desses absurdos.\r\nTrata-se de um projeto que determina a isen\u00e7\u00e3o da Taxa de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica para aqueles que comprovem que os Munic\u00edpios, onde eles vivem, diretamente ou indiretamente, n\u00e3o est\u00e3o fornecendo adequadamente o servi\u00e7o.\r\n\u00c9 importante salientar que, segundo dados do relat\u00f3rio da Ouvidoria Setorial em N\u00fameros, divulgados pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, houve mais de 20 mil reclama\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica apenas no ano passado. Nesse contexto, \u00e9 importante defendermos o direito do consumidor, dos mun\u00edcipes brasileiros, a n\u00e3o pagarem uma taxa abusiva do Munic\u00edpio que n\u00e3o est\u00e1 fornecendo luz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ANIMAL, ABANDONO, FORTALEZA (CE), HOMICIDIO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Cear\u00e1, de provid\u00eancias contra a matan\u00e7a de animais abandonados em Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de mencionar novamente uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 afligindo minha cidade de Fortaleza, onde fica o Parangaba, bairro grande onde temos uma lagoa muito bonita. Um psicopata, ou v\u00e1rios psicopatas, est\u00e1 assassinando a pauladas animais abandonados na lagoa. J\u00e1 \u00e9 a sexta vez que isso acontece. Retorno a esta Casa para fazer esta den\u00fancia. Psicopatas est\u00e3o matando os animais a pauladas, cometendo um crime ambiental, uma perversidade terr\u00edvel. Ainda n\u00e3o houve nenhuma pris\u00e3o. A lei \u00e9 frouxa. \u00c9 preciso cadeia para esses psicopatas!\r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1 e ao Governador do Estado para que mandem fiscalizar, instalar c\u00e2meras e observar esta ocorr\u00eancia e, assim, ser detido o criminoso que est\u00e1 matando a pauladas animais abandonados.\r\nQuero deixar claro nosso esfor\u00e7o na cobran\u00e7a de provid\u00eancias. Ali\u00e1s, j\u00e1 oficiamos diversas vezes a Delegacia Especial de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente. N\u00f3s j\u00e1 fizemos v\u00eddeos, j\u00e1 falamos deste assunto nesta tribuna. No fim de semana, irei pessoalmente \u00e0 Lagoa da Parangaba, na minha Fortaleza, porque n\u00e3o podemos aceitar nenhuma injusti\u00e7a contra esses pequenos e inocentes animais.\r\n\u00c9 a sexta vez que ocorre esta matan\u00e7a de animais. Trata-se de uma crueldade, um crime absurdo. N\u00f3s queremos esse psicopata preso!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3743/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GRATUITA, VENDA, SACOLA PL\u00c1STICA, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, PA\u00cdS, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, MATERIAL REUTILIZ\u00c1VEL. DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a extin\u00e7\u00e3o de sacolas pl\u00e1sticas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui falar sobre uma quest\u00e3o muito importante acerca da tem\u00e1tica ambiental que nos \u00e9 muito cara e que \u00e9 muitas vezes negligenciada pelo poder p\u00fablico: o uso das sacolas de pl\u00e1stico. Das 27 capitais do Brasil, 17 j\u00e1 aprovaram a proibi\u00e7\u00e3o do uso de sacolas de pl\u00e1stico, por compreenderem que elas s\u00e3o extremamente danosas ao meio ambiente. N\u00f3s temos a utiliza\u00e7\u00e3o por dia, no mundo, de 1 bilh\u00e3o e meio de sacolas de pl\u00e1stico, e cada uma leva 450 anos para se decompor. Passam quatro gera\u00e7\u00f5es, e a sacola de pl\u00e1stico continua no meio ambiente, prejudicando nossa fauna aqu\u00e1tica, prejudicando o solo, prejudicando o meio ambiente como um todo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 entramos com um projeto nesta Casa e vamos lutar para que o Brasil como um todo compreenda a urg\u00eancia de alterar isso no devido prazo, para que as empresas possam se adaptar, como est\u00e3o se adaptando em muitos cantos. \u00c9 uma iniciativa que muitas empresas, pela fun\u00e7\u00e3o social delas, j\u00e1 t\u00eam tido de of\u00edcio. E n\u00f3s precisamos conscientizar as pessoas e combater o uso dessas sacolas.\r\nTodas as vezes em que retorno ao meu Cear\u00e1, assusta-me ver, nas belas praias do nosso litoral, a quantidade de pl\u00e1stico jogado na beira da praia, matando nossa fauna, matando as tartarugas marinhas, matando peixes, enfim, causando um grande transtorno ao nosso meio ambiente. Isso deve ser debatido.\r\nObviamente, n\u00f3s sempre lutamos pela conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas, pela nossa evolu\u00e7\u00e3o como sociedade que respeita o meio ambiente, principalmente em tempos como este, em que vivemos uma grande crise de identidade ambiental por parte do Governo Federal.\r\nN\u00f3s queremos proteger essa ideia, levar essa ideia para o Pa\u00eds como um todo, e dar um fim \u00e0s sacolas pl\u00e1sticas em todo o Pa\u00eds para que haja uma nova consci\u00eancia ambiental em defesa do direito dos animais, da nossa fauna, do nosso meio ambiente.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Posicionamento do PV contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 impressionante como os animais, quando t\u00eam valor comercial forte, ganham valor nesta Casa. Para muitos, os animais n\u00e3o valem nada. Est\u00e1 a\u00ed o nosso painel de orienta\u00e7\u00e3o: vamos ser uma voz quase \u00fanica. Contudo, quando est\u00e1 envolvido um lobby em que esses animais valem muito dinheiro, a\u00ed sim eles passam a ser importantes, a ser considerados bem-cuidados, bem-tratados. S\u00e3o mais bem cuidados do que gente! J\u00e1 os animais que n\u00e3o t\u00eam comercial, estes n\u00e3o s\u00e3o.\r\nPara fundamentar a nossa orienta\u00e7\u00e3o, leio texto que diz:\r\nDe acordo com a Comiss\u00e3o de \u00c9tica, Bio\u00e9tica e Bem-Estar Animal, do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria (CEBEA/CFMV), o gesto brusco de tracionar violentamente o animal pelo rabo pode causar luxa\u00e7\u00e3o das v\u00e9rtebras, ruptura de ligamentos e de vasos sangu\u00edneos, estabelecendo les\u00f5es traum\u00e1ticas com o comprometimento, inclusive, da medula espinhal.\r\nE diz mais aquela Comiss\u00e3o: \"O impedimento de fuga, a amea\u00e7a que o animal sofre, no momento da vaquejada, do rodeio, exacerba rea\u00e7\u00f5es l\u00edmbicas de ansiedade, medo e desespero\".\r\nOs animais n\u00e3o s\u00e3o objetos, n\u00e3o s\u00e3o ferramentas de trabalho e n\u00e3o est\u00e3o aqui para nos servir. Eles possuem direitos, tutelados por essa mesma Constitui\u00e7\u00e3o. Esta Casa, na v\u00e3 ilus\u00e3o de acreditar que o texto pode mudar uma rea\u00e7\u00e3o f\u00edsica, quer aprovar tamanha urg\u00eancia para esse projeto e dizer que em algo que \u00e9 patrim\u00f4nio cultural n\u00e3o h\u00e1 maus-tratos. Ora, o que determina os maus-tratos, a dor, a ansiedade, o medo e a crueldade n\u00e3o \u00e9 designa\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio cultural ou de esporte: o que os determina \u00e9 a realidade. \r\n\u00c9 importante lembrar que o STF j\u00e1 tinha esse entendimento. O Congresso, com alguns lobbies, voltou atr\u00e1s. Contudo, n\u00e3o se pode conceber, nos dias de hoje, que os animais est\u00e3o aqui meramente para nos servir. Eles n\u00e3o s\u00e3o objetos, n\u00e3o s\u00e3o brinquedos e n\u00e3o s\u00e3o divertimento para ningu\u00e9m. Eles n\u00e3o devem ser tratados como divertimento.\r\nO pr\u00f3prio Conselho de \u00c9tica do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria aponta: causa maus-tratos sim! Se \u00e9 bem cuidado depois, \u00e9 porque vale dinheiro. Se \u00e9 bem tratado depois, \u00e9 porque vale muito dinheiro. Mas naquele momento o animal maltratado, porque \u00e9 escravizado para viver como um objeto de deleite do homem.\r\nH\u00e1 aqueles que concordam com essa vis\u00e3o acerca dos animais. Tudo bem, \u00e9 uma vis\u00e3o retr\u00f3grada. Mas quem n\u00e3o concorda que o animal seja objeto de deleite ou divertimento do homem, vote \"n\u00e3o\", porque a nossa Constitui\u00e7\u00e3o tutela o direito dos animais.\r\nA Lei de Crimes Ambientais penaliza os maus-tratos aos animais. N\u00e3o \u00e9 por se considerar esporte, n\u00e3o \u00e9 por gerar renda, n\u00e3o \u00e9 porque tenha sido designada qualquer modifica\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o: nada disso muda a dor que o animal sente. Independentemente de qualquer decis\u00e3o desta Casa, continua sendo maus-tratos, continua sendo dor, continua sendo cruel, continua sendo escravid\u00e3o animal.\r\nO PV orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nesta orienta\u00e7\u00e3o quero reiterar que, de acordo com a Comiss\u00e3o de \u00c9tica, Bio\u00e9tica e Bem-Estar Animal do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria, \"o gesto brusco de tracionar violentamente o animal pelo rabo pode causar luxa\u00e7\u00e3o das v\u00e9rtebras, ruptura de ligamentos e de vasos sangu\u00edneos, estabelecendo les\u00f5es traum\u00e1ticas com o comprometimento, inclusive, da medula espinhal\".\r\nQuem disser que o animal n\u00e3o sofre fique no lugar do animal e volte aqui para dar opini\u00e3o.\r\nO PV orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, j\u00e1 lemos aqui a nota do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria demonstrando os malef\u00edcios da vaquejada e os maus-tratos ocasionados por ela.\r\nQueremos deixar claro que esporte \u00e9 uma atividade em que as duas partes se entret\u00eam. N\u00e3o \u00e9 esse o caso da vaquejada, na qual h\u00e1 crueldade para o deleite de uma parte. \u00c0queles que est\u00e3o dizendo - mais uma vez, eu repito - que n\u00e3o h\u00e1 maus-tratos no animal, digo: v\u00e3o l\u00e1, fiquem no lugar do boi e depois voltem aqui para dizer como se sentem.\r\nEnt\u00e3o, o PV \u00e9 pela retirada de pauta desta mat\u00e9ria. Nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 crueldade animal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV).\r\nVAQUEJADA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica de vaquejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou repetir aqui que, de acordo com a Comiss\u00e3o de \u00c9tica, Bio\u00e9tica e Bem-Estar Animal, o sofrimento se refere a quest\u00f5es f\u00edsicas, ferimentos, contus\u00f5es e fraturas, e tamb\u00e9m psicol\u00f3gicas, em posi\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es que gerem medo, ang\u00fastia e pavor.\r\nA vaquejada n\u00e3o \u00e9 esporte, s\u00e3o maus-tratos ao animal. No esporte, as duas pessoas est\u00e3o se divertindo ou est\u00e3o acordando com aquele exerc\u00edcio.\r\nO Deputado que me antecedeu disse que a vaquejada moderna n\u00e3o maltrata o animal. Isso vai acontecer no dia em que o boi for mec\u00e2nico. Enquanto for um boi de verdade, teste, v\u00e1 l\u00e1 no lugar do boi e volte aqui para dizer se machuca ou se n\u00e3o machuca.\r\nAo Deputado que quer voltar como boi: Deus est\u00e1 ouvindo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu nunca escutei tanta gente dizer que ama animal, que gosta de animal, mas que gosta puxando-lhe o rabo e derrubando-o no ch\u00e3o. Eu nunca ouvi um neg\u00f3cio desses!\r\nEm um dos destaques que temos a\u00ed, o PV vai orientar \"sim\", pois \u00e9 um destaque da nossa autoria, que reconhece o que os especialistas realmente dizem, como o Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria: a vaquejada traz maus-tratos. Aqueles que querem reencarnar como boi e querem saber o que o boi sente v\u00e3o l\u00e1 para o lugar do boi e voltem aqui para defender essa crueldade e esses maus-tratos que revelam nossa involu\u00e7\u00e3o como seres humanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-A, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua exclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste Pa\u00eds, as pessoas com defici\u00eancia j\u00e1 sofrem de tudo e j\u00e1 t\u00eam dificuldade em tudo. N\u00f3s temos que facilitar a vida dos vulner\u00e1veis, facilitar o acesso das pessoas com defici\u00eancia aos recursos, e n\u00e3o dificultar isso. Vamos reverter o que este texto est\u00e1 fazendo.\r\nO PV orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" a mais direitos, a mais recursos e a mais qualidade de vida para os vulner\u00e1veis e pessoas com defici\u00eancia no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV entende que \u00e9 injusto que aquelas pessoas que contribu\u00edram a vida toda sejam pegas de surpresa, no supet\u00e3o, e tenham que dobrar o seu tempo de trabalho da noite para o dia. \u00c9 injusto que tenham esse arrepio, esse terror!\r\nPortanto, para minimizar esse dano, o PV vota \"sim\" \u00e0 emeda do PDT, em nome do povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO VERDE (PV), LIBERAN\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV libera a bancada, mas quer deixar claro que, no tocante \u00e0 pens\u00e3o por morte, a reforma errou feio. Ela esqueceu de diferenciar os mais pobres dos mais ricos. Faltou a\u00ed uma prote\u00e7\u00e3o para os mais necessitados. N\u00e3o houve uma grada\u00e7\u00e3o na pens\u00e3o por morte. Esse foi um erro crasso.\r\nVejam bem: um casal de aposentados, em que cada um recebe o sal\u00e1rio m\u00ednimo, um deles falecendo, o benef\u00edcio vai passar a ser, passando pelos filtros, de 480 reais. Ent\u00e3o, a pens\u00e3o por morte foi feita de forma muito prejudicial aos mais pobres. Poderia ter separado a\u00ed, e a reforma ter cumprido o que prometia. Mas tirou dos mais pobres.\r\nO PV libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta \"n\u00e3o\" e entende que, nessa quest\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos constitucionalizar os crit\u00e9rios de vulnerabilidade.\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Maia! Maia! Maia!)\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - \u00c9 muito ruim dificultar o acesso daquelas pessoas que precisam desse benef\u00edcio.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, n\u00e3o \u00e9 interessante, engessa, dificulta algo que \u00e9 justamente o que deve ser visto caso a caso com mais facilidade, interpretando a dificuldade da popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nEnt\u00e3o, vamos orientar \"n\u00e3o\" ainda a esta quest\u00e3o e defender que o BPC continue como est\u00e1, mas, se isso passar, queremos pedir \u00e0 Presid\u00eancia da Casa que possamos realmente construir uma lei que atenda de fato a crit\u00e9rios mais sens\u00edveis e menos engessados para a popula\u00e7\u00e3o que precisa do BPC.\r\nO PV orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV reconhece a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria, reconhece a import\u00e2ncia do tema a ser votado.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - A Minoria libera.\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Mas, como n\u00f3s n\u00e3o conhecemos bem o texto ainda, vamos ter cautela e ressalvar qualquer quest\u00e3o que possa vir a ser prejudicial ao meio ambiente.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, antes de conhecer bem o texto, o PV orienta \"n\u00e3o\".\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Presidente, pe\u00e7o a palavra para a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Espere s\u00f3 um minutinho.\r\nDeputado C\u00e9lio, s\u00f3 quero dizer a V.Exa. que fique tranquilo. Os temas que tinham rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente foram retirados na emenda aglutinativa. Pode ficar tranquilo.\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero deixar registrado aqui que o PV compreende a relev\u00e2ncia e a import\u00e2ncia do tema, mas considera inoportuno o recado que esta mensagem est\u00e1 querendo passar hoje.\r\nApesar de ser relevante a mat\u00e9ria, faltou tempo de debate, faltou tempo para conhecimento, faltou tempo at\u00e9 para termos condi\u00e7\u00f5es de votarmos nominalmente.\r\nEnt\u00e3o, o PV orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vamos repetir aqui, mesmo sabendo que vamos perder mais uma vez, como aconteceu no texto principal: esporte \u00e9 uma modalidade em que as duas partes querem concorrer, querem competir, e uma quer derrotar a outra. Na vaquejada, nos esportes de la\u00e7o, j\u00e1 h\u00e1 uma parte predestinada a ser derrotada, a ser maltratada, a ser tratada de forma cruel, que \u00e9 o boi. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos coadunar com isso e dizer que n\u00e3o h\u00e1 maus-tratos.\r\nN\u00e3o \u00e9 porque esta C\u00e2mara diz que n\u00e3o h\u00e1 maus-tratos que a f\u00edsica muda, que a biologia muda, que o la\u00e7o que \u00e9 puxado, \u00e0s vezes desenluvado, arrancando a pele do boi, deixa de arranc\u00e1-la. N\u00e3o \u00e9 por causa dessa vota\u00e7\u00e3o que a queda deixa de fraturar os ossos do boi.\r\nO PV orienta \"n\u00e3o\". Vaquejada \u00e9 maus-tratos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apesar de os Deputados j\u00e1 estarem indo embora e de n\u00f3s termos perdido, mais uma vez, essa batalha, eu vou relembrar o desafio que fiz da vez passada.\r\nFa\u00e7o um desafio a todos os que s\u00e3o a favor da vaquejada e dos ditos esportes com la\u00e7o: fiquem no lugar do animal e voltem aqui para dizer se houve ou n\u00e3o houve maus-tratos, fiquem no lugar do boi e deixem algu\u00e9m passar com o cavalo e puxar a sua perna at\u00e9 cair. Eu sugiro a qualquer Parlamentar que volte dizendo que foi bem tratado, que n\u00e3o doeu, que isso \u00e9 esporte, que foi um esporte divertido, recreativo e que fez bem para economia.\r\nIsso \u00e9 uma hipocrisia e uma falta de sensibilidade. Um dia, daqui a muitos anos, n\u00f3s vamos ver esses discursos e vamos nos lembrar dessa viol\u00eancia contra o animal.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESASTRE AMBIENTAL, DESMATAMENTO ILEGAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito governamental, de plano de a\u00e7\u00e3o destinado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s queimadas e inc\u00eandios florestais no Pa\u00eds. Consequ\u00eancias danosas advindas de ataques \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira e da falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Efeitos da extin\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia sobre o Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho aqui fazer uma breve relato sobre o aumento das queimadas no Pa\u00eds.\r\nNovamente, devido ao clima seco entre julho e setembro, \u00e0 falta de chuva e aos fortes ventos, aliados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de bols\u00f5es de calor nas Regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste, a esta\u00e7\u00e3o de inverno representa um per\u00edodo cr\u00edtico de ocorr\u00eancia de queimadas e inc\u00eandios florestais no Brasil. \u00c9 uma infeliz mas previs\u00edvel rotina, que poderia ser amenizada com a ado\u00e7\u00e3o de um plano de a\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s queimadas e aos inc\u00eandios florestais na dimens\u00e3o e import\u00e2ncia que o problema demanda, fazendo parte, assim, das prioridades governamentais.\r\nIsso n\u00e3o est\u00e1 ocorrendo. N\u00e3o temos esse plano, mesmo com o acr\u00e9scimo de cerca de 83% do n\u00famero de focos de calor no Pa\u00eds: s\u00e3o inacredit\u00e1veis 74.155 focos, de janeiro at\u00e9 a presente data - conforme disponibilizado no site do INPE -, dos quais 52,6% na Amaz\u00f4nia e 29,% no Cerrado brasileiro, a nossa caixa d'\u00e1gua.\r\nEstamos jogando luz apenas na quantidade assustadora dos focos de calor. A \u00e1rea efetivamente atingida dever\u00e1 ser proporcional \u00e0 gigantesca \u00e1rea desmatada. Com efeito, recente pesquisa coordenada pelo Instituto de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental da Amaz\u00f4nia - IPAAM descarta a estiagem como maior impulsionador das queimadas e aponta o desmatamento como o grande respons\u00e1vel, denunciando ainda que n\u00e3o h\u00e1 fogo natural na Amaz\u00f4nia, mas sim queimadas provocadas por particulares, que depois saem do controle e se espalham na forma de inc\u00eandios florestais. \r\nNeste ponto, precisamos fazer uma reflex\u00e3o. O violento ataque \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental, proporcionando anistias de multas, dentre outros importantes pontos, aliado \u00e0 atual in\u00e9rcia da fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental desses importantes biomas, funcionam, na pr\u00e1tica, como um verdadeiro convite \u00e0 impunidade. \r\nS\u00e3o in\u00fameros os impactos ao meio ambiente derivados dessa pr\u00e1tica irrespons\u00e1vel, os quais variam de acordo com as dimens\u00f5es das queimadas e dos inc\u00eandios florestais, levando inevitavelmente \u00e0 perda da biodiversidade e afetando duramente a nossa flora, a nossa fauna. \u00c9 dif\u00edcil n\u00e3o se emocionar com o desespero dos animais silvestres tentando se livrar do fogo e, literalmente, sendo queimados vivos, v\u00edtimas desse criminoso processo, que ainda leva \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do seu h\u00e1bitat e \u00e0 perda de popula\u00e7\u00f5es inteiras. Assim, contribui-se negativamente para a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies amea\u00e7adas. Tudo isso sem falar nas consequ\u00eancias a nossa qualidade de vida - a seguran\u00e7a h\u00eddrica e energ\u00e9tica ficam seriamente amea\u00e7adas - e nos impactos, que est\u00e3o cada vez mais abrangentes e com alcance maior. \r\nNa tarde da \u00faltima segunda-feira, a cidade de S\u00e3o Paulo ficou \u00e0s escuras enquanto ca\u00eda uma chuva muito escura e com cheiro forte de fuma\u00e7a. Testes efetuados por duas universidades confirmaram a presen\u00e7a de reteno, uma subst\u00e2ncia proveniente da queima de biomassa e considerada um marcador de queimadas. A concentra\u00e7\u00e3o de fuligem era sete vezes maior do que na \u00e1gua normal.\r\nFinalizando, \u00e9 importante salientar que a situa\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso, que apresentou um aumento consider\u00e1vel no n\u00famero de focos de calor em 80%, considerando o mesmo per\u00edodo do ano passado, contava com recursos oriundos do Fundo Amaz\u00f4nia, uma parceria que possibilitou, al\u00e9m da montagem de todo o Batalh\u00e3o de Emerg\u00eancias Ambientais, a compra de dois avi\u00f5es, de equipamentos e ve\u00edculos. O Estado pode ter perdido a\u00ed uma grande quantidade de recursos - milh\u00f5es! - com o fim do Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nGEST\u00c3O AMBIENTAL, DESMATAMENTO, QUEIMADA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Boa tarde.\r\nPrimeiramente, eu gostaria de parabenizar o Presidente Rodrigo Maia e os demais L\u00edderes pela realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral. Parabenizo tamb\u00e9m o Presidente Alessandro Molon, que \u00e9 um exemplo a todos n\u00f3s que buscamos, nas nossas atividades, fazer bons projetos e boas manifesta\u00e7\u00f5es na \u00e1rea ambiental. \r\nOntem, quando eu participava de um programa chamado Conex\u00e3o Geral, um colega Deputado da base do Presidente disse que n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos politizar a quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia. O tema do programa era: as queimadas e o desmatamento na Amaz\u00f4nia.\r\nEu fiquei com aquilo na cabe\u00e7a e fiquei me perguntando: o que seria n\u00e3o politizar um problema dessa magnitude? O que seria n\u00e3o politizar essa quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia? Antes desse debate tomar propor\u00e7\u00f5es maiores, n\u00f3s perdemos um fundo bilion\u00e1rio, por causa de declara\u00e7\u00f5es irrespons\u00e1veis dadas por um Presidente irrespons\u00e1vel e pelo seu Ministro subserviente ao agroneg\u00f3cio. O que seria n\u00e3o politizar uma quest\u00e3o t\u00e3o grave como esta da Amaz\u00f4nia, quando n\u00f3s sabemos que estamos tratando aqui do estopim vis\u00edvel de uma aus\u00eancia completa de pol\u00edtica ambiental de um Presidente que representa um setor que quer destruir e destro\u00e7ar o Meio Ambiente do Brasil? N\u00f3s estamos vendo apenas uma consequ\u00eancia vis\u00edvel, que todo o Brasil consegue perceber. E as consequ\u00eancias invis\u00edveis, que ocorrer\u00e3o para al\u00e9m da Amaz\u00f4nia, em todo o Brasil, em todos os Estados, em todas as cidades?\r\nN\u00e3o \u00e9 normal nove ex-Ministros do Meio Ambiente - Ministros de espectros diferentes, de Governos distintos - se reunirem para dizer que est\u00e1 tudo errado; que, no ponto ambiental, este Governo n\u00e3o est\u00e1 acertando e, al\u00e9m disso, est\u00e1 prejudicando o meio ambiente. Este Governo n\u00e3o est\u00e1 sendo s\u00f3 omisso, este Governo est\u00e1 sendo part\u00edcipe do que est\u00e1 acontecendo. Ele instiga, ele prop\u00f5e, ele provoca, ele negligencia, ele autoriza, tudo isso por meio das suas falas irrespons\u00e1veis.\r\nEsta Casa tem se mostrado at\u00e9 muito paciente com esses desmandos e tem buscado fazer o seu servi\u00e7o. Ontem n\u00f3s aprovamos aqui o Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais. Al\u00e9m disso, vamos tentar uma agenda maior, que fale em desmatamento ilegal zero, em Pol\u00edtica Nacional de Manejo Integrado do Fogo. Mas nos preocupa - e preocupa tamb\u00e9m as Superintend\u00eancias do IBAMA, inclusive no meu Estado, o Cear\u00e1 - que n\u00e3o tenhamos ainda a quem nos dirigir. H\u00e1 m\u00e1 vontade do Presidente na escolha de pessoas certas. Ele n\u00e3o quer escolher pessoas certas. Ele quer escolher justamente as pessoas que n\u00e3o atrapalhem o seu programa, a sua agenda. Isso nos impossibilita at\u00e9 de obter informa\u00e7\u00f5es. Temos feito um trabalho muito importante a respeito desse tema.\r\nNessa quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia, outro ponto que nos preocupa muito \u00e9 a fauna, os animais que est\u00e3o sofrendo com as queimadas, os animais que est\u00e3o literalmente sendo queimados vivos. N\u00f3s enviamos um of\u00edcio ao IBAMA pedindo informa\u00e7\u00f5es a respeito do manejo da fauna na Amaz\u00f4nia, que \u00e9 t\u00e3o importante, que \u00e9 rara, que simboliza o nosso Pa\u00eds. No entanto, n\u00e3o sabemos se vamos obter resposta, porque n\u00e3o temos conseguido resposta a respeito de nada ligado \u00e0 quest\u00e3o ambiental neste Pa\u00eds.\r\nO meio ambiente tem sido tratado como nada! N\u00f3s dever\u00edamos ter na pessoa do Ministro do Meio Ambiente, o Sr. Ricardo Salles, um guardi\u00e3o. Como algu\u00e9m pode ser Ministro do Meio Ambiente sendo compreendido como inimigo pelas for\u00e7as de resist\u00eancia e de valoriza\u00e7\u00e3o ambiental? Como algu\u00e9m pode ser nomeado Ministro do Meio Ambiente sendo visto como um coringa, como um infiltrado, como um capataz do meio ambiente?\r\n\u00c9 essa proposta que n\u00f3s temos que entender nesta Casa. \u00c9 preciso modificar essa situa\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s n\u00e3o utilizarmos a palavra, de maneira forte, contra os desmandos do Governo do Sr. Jair Messias Bolsonaro, n\u00f3s n\u00e3o veremos a parte invis\u00edvel de toda essa trag\u00e9dia ambiental na Amaz\u00f4nia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PENS\u00c3O ESPECIAL, CRIAN\u00c7A, MICROCEFALIA, ZIKA V\u00cdRUS, PENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), APERFEI\u00c7OAMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Acerto da edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 894, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o especial aos portadores de microcefalia. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o, pela medida provis\u00f3ria, do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC concedido \u00e0s fam\u00edlias das crian\u00e7as atingidas pela malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de externar algumas considera\u00e7\u00f5es sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 894, de 4 de setembro de 2019. Essa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria bastante recente, que certamente ainda vai ser amplamente debatida nesta Casa. E, obviamente, \u00e9 louv\u00e1vel - isso j\u00e1 \u00e9 de conhecimento p\u00fablico - que o Governo Federal esteja instituindo uma pens\u00e3o vital\u00edcia para as crian\u00e7as acometidas de microcefalia pelo zika v\u00edrus.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 porque a medida provis\u00f3ria exclui o BPC, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que essas fam\u00edlias recebiam. Ent\u00e3o, elas recebiam 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo pelo BPC, e o Governo Federal vai dar uma pens\u00e3o de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s temos que ver essa quest\u00e3o com mais sensibilidade, porque s\u00e3o fam\u00edlias carentes que necessitam bastante desses recursos. Inclusive, recebemos aqui, da Frente Nacional por Direitos da Pessoa com a S\u00edndrome Cong\u00eanita do Zika V\u00edrus, uma nota oficial, que diz, em um trecho: \"Ao criar a MP o Governo n\u00e3o amplia o acesso \u00e0 pol\u00edtica p\u00fablica, mas t\u00e3o somente permite uma migra\u00e7\u00e3o do BPC para a pens\u00e3o vital\u00edcia das crian\u00e7as que j\u00e1 recebiam o benef\u00edcio\". E, em outra parte: \"As fam\u00edlias v\u00edtimas dessa epidemia t\u00eam enfrentado diversos problemas ao longo de seu caminho. Al\u00e9m de toda a dificuldade de acesso a pol\u00edticas p\u00fablicas e concess\u00e3o de direitos, esgotamento f\u00edsico, ps\u00edquico e emocional, n\u00e3o bastasse tudo o que passam, agora veem suas esperan\u00e7as se esva\u00edrem\".\r\nAqui na C\u00e2mara, n\u00f3s temos que tentar melhorar o texto dessa MP. Obviamente, \u00e9 louv\u00e1vel a inten\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito importante, mas \u00e9 preciso melhor\u00e1-la. J\u00e1 estamos protocolando emendas para ajustar o texto e colaborar com essa quest\u00e3o. Espero que toda a Casa se sensibilize, porque s\u00e3o mais de 3 mil crian\u00e7as em todo o Brasil que realmente precisam desse benef\u00edcio e da pens\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV entende que \u00e9 muito importante a prefer\u00eancia dada tamb\u00e9m aos produtos reciclados. Neste momento de crises ambientais, de grande preocupa\u00e7\u00e3o ambiental por toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, acreditamos que o texto tem esse ponto muito positivo a favor da sustentabilidade, a favor da reciclagem, a favor da reutiliza\u00e7\u00e3o.\r\nO PV encaminha o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, alguns Deputados j\u00e1 est\u00e3o alertando sobre a libera\u00e7\u00e3o, ontem, de 63 novos agrot\u00f3xicos por parte do Governo. Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, desses 63, 56 s\u00e3o gen\u00e9ricos de produtos j\u00e1 existentes, e alguns at\u00e9 banidos.\r\nN\u00f3s temos, em 2019, o n\u00famero mais alto de registro de agrot\u00f3xicos desde quando o Governo Federal do Brasil come\u00e7ou a registr\u00e1-los. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos batendo recorde em desastre ambiental. Inclusive, alguns desses agrot\u00f3xicos n\u00e3o t\u00eam sequer registro na Uni\u00e3o Europeia - o que prejudica o acordo que tanto estamos buscando - e est\u00e3o em processo de reavalia\u00e7\u00e3o at\u00e9 nos Estados Unidos, pa\u00eds no qual o Presidente se inspira.\r\nPortanto, \u00e9 muito curioso, preocupante, devastador e aterrorizador que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a libera\u00e7\u00e3o do uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho mais uma vez lamentar a libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no Brasil. Ontem tivemos a informa\u00e7\u00e3o sobre a libera\u00e7\u00e3o de mais 63 novos agrot\u00f3xicos, nenhum de origem biol\u00f3gica, o que contraria todo o discurso de moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, que preza por menos toxicidade e melhor sa\u00fade.\r\nTrata-se de uma situa\u00e7\u00e3o curiosa e contradit\u00f3ria. N\u00f3s temos no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade uma diretriz muito importante ou princ\u00edpio da promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as que alerta para o uso de agrot\u00f3xicos. Portanto, o Brasil tem que tomar rumo na quest\u00e3o ambiental e decidir: ele n\u00e3o pode, com uma m\u00e3o, entregar mais agrot\u00f3xicos e, com a outra, retirar dinheiro da sa\u00fade, que ser\u00e1 necess\u00e1rio, no SUS, para cuidar de tantas pessoas doentes, diante dessa falta de crit\u00e9rio e libera\u00e7\u00e3o indiscriminada.\r\nEm 2019, j\u00e1 foram registrados 353 novos agrot\u00f3xicos, o maior n\u00famero, o n\u00famero mais alto de registros em toda a hist\u00f3ria. Boa parte desses agrot\u00f3xicos, curiosamente, \u00e9 banida, proibida, na Uni\u00e3o Europeia, com a qual buscamos selar acordos, inclusive na seara ambiental. \r\nN\u00f3s ainda temos 621 novos pedidos de registros acatados. Se liberados, teremos uma verdadeira desordem, um caos.\r\nAproveito para fazer um alerta para outra quest\u00e3o importante que estamos vivendo na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. A despeito da extrema seriedade do Presidente Rodrigo Agostinho em conduzir os trabalhos, n\u00f3s estamos completando 1 m\u00eas - bolo de anivers\u00e1rio para a Comiss\u00e3o! - sem votar pautas importantes para o Pa\u00eds, por causa da obstru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 havendo na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente.\r\nQuest\u00f5es como esta, que poderiam ser discutidas na Comiss\u00e3o, n\u00f3s temos que trazer para o Plen\u00e1rio, para alertar o povo brasileiro para o fato de que n\u00e3o estamos tendo transpar\u00eancia.\r\nEsses agrot\u00f3xicos est\u00e3o sendo liberados de forma desorganizada, o que tem causado uma verdadeira desordem. N\u00f3s vamos pagar um pre\u00e7o alto pela sa\u00fade do brasileiro, pela sa\u00fade do nosso povo, pela sa\u00fade dos que precisam, bem como pela importa\u00e7\u00e3o. Os que mais defendem uma maior produ\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 ver\u00e3o seus produtos ser banidos ou devolvidos sabe-se l\u00e1 para onde. Talvez seja devolvido para o prato do brasileiro o que o europeu n\u00e3o quis comer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\", por compreender que esta \u00e9 uma grande medida para o enfrentamento da criminalidade, um grave problema que o Brasil vem sofrendo nas m\u00e3os de traficantes, criminosos e terroristas.\r\nAproveito para parabenizar o Relator do projeto, o Deputado Capit\u00e3o Wagner, nosso conterr\u00e2neo cearense, e, obviamente, orientar o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Desabamento de pr\u00e9dio em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como fortalezense, como Deputado Federal do Estado do Cear\u00e1, quero me solidarizar com todos os nossos conterr\u00e2neos que est\u00e3o passando por esse grave problema, resultante do desabamento daquele pr\u00e9dio. Infelizmente, \u00e9 a segunda vez, neste ano, que Fortaleza passa por algo semelhante. J\u00e1 foi anunciado que h\u00e1, pelo menos, uma v\u00edtima.\r\nMando nossas ora\u00e7\u00f5es, mando nosso desejo de for\u00e7a aos bombeiros do Estado do Cear\u00e1, que desempenham esse papel heroico. Est\u00e3o lutando l\u00e1 fortemente para resgatar mais vidas.\r\nEstamos aqui em ora\u00e7\u00e3o, acompanhando o trabalho das autoridades, dos bombeiros, de todos que est\u00e3o ali realizando, neste momento tr\u00e1gico, neste momento triste, que nos pegou de surpresa hoje, o heroico trabalho de salvar vidas.\r\nEstamos em ora\u00e7\u00e3o e desejamos toda a for\u00e7a aos bombeiros e aos fortalezenses neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PV apoia a moderniza\u00e7\u00e3o do Brasil e a efici\u00eancia dos Estados. O Brasil tem andado a passos de formiga e sem vontade.\r\nA nossa fun\u00e7\u00e3o aqui, no Parlamento, \u00e9 modernizar, avan\u00e7ar. Projetos como esse t\u00eam o respaldo da popula\u00e7\u00e3o, que quer desburocratiza\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia estatal.\r\nO PV vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POPULA\u00c7\u00c3O, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Corpo de Bombeiros Militar e \u00e0 sociedade cearense pelas a\u00e7\u00f5es realizadas diante do desabamento de edif\u00edcio residencial na Capital Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui, como cearense, fortalezense, para parabenizar toda a equipe do Corpo de Bombeiros do Estado do Cear\u00e1, que passou por dias muito graves, dif\u00edceis, de tormento e terror ap\u00f3s o desabamento do pr\u00e9dio em Fortaleza, que vitimou nove pessoas.\r\nEstive l\u00e1 assim que voltei a Fortaleza. Fui pessoalmente colaborar com mantimentos, conversar com a equipe, com os volunt\u00e1rios. Pude perceber quanto o nosso povo foi solid\u00e1rio nessa situa\u00e7\u00e3o, quanto o cearense, o fortalezense ajudou nessa quest\u00e3o do desabamento.\r\nAgora, \u00e9 um momento de reflex\u00e3o. As autoridades e todos n\u00f3s precisamos refletir e n\u00e3o permitir que algo desse tamanho, que trag\u00e9dias como essa voltem a ocorrer em Fortaleza.\r\nParab\u00e9ns ao Corpo de Bombeiros do Estado do Cear\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), FISCALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o do Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, de proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle do vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV, neste ponto, vai liberar a bancada.\r\nQuero aqui registrar que estamos entrando hoje com uma proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel acerca do derramamento do \u00f3leo que est\u00e1 prejudicando nove Estados do nosso Pa\u00eds. Esse evento tr\u00e1gico conta com a in\u00e9rcia e a falta de capacidade do Governo Federal de lidar com uma quest\u00e3o t\u00e3o importante como essa, que est\u00e1 afetando o turismo nordestino, afetando o nosso povo, afetando a nossa fauna marinha, os nossos animais. N\u00f3s precisamos, por meio da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, fiscalizar e dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o est\u00e1 tendo uma resposta correta por parte do Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), PFC 35/2019, PROPOSTA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O E CONTROLE, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, BRASIL, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, da Proposta de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle n\u00ba 35, de 2019, referente ao derramamento de petr\u00f3leo ou produto similar em larga escala no mar territorial atl\u00e2ntico e no litoral brasileiro com suas bacias afluentes, decorrente da explora\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, venda ou transporte de recursos petrol\u00edferos, especialmente na Regi\u00e3o Nordeste, e seus danos, responsabilidades e medidas preventivas e mitigadoras relacionadas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, comunico que hoje n\u00f3s aprovamos na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel a Proposta de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle n\u00ba 35, de 2019, que trata da quest\u00e3o do derramamento de \u00f3leo.\r\nO Brasil vive um momento muito conturbado. Na verdade, este foi um ano muito conturbado. Muitos perderam o foco das quest\u00f5es priorit\u00e1rias do Brasil para fazer seus discursos ideol\u00f3gicos, independentemente de lado. Eu acho que, em momentos como este, n\u00f3s temos que p\u00f4r a m\u00e3o na consci\u00eancia e tomar a responsabilidade para n\u00f3s mesmos.\r\nSe o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 fazendo v\u00eddeo quase chorando, preocupado, \u00e9 uma quest\u00e3o dele, que n\u00e3o est\u00e1 tendo aptid\u00e3o. Est\u00e1 sendo inapto e inepto para cuidar do Pa\u00eds. Vamos n\u00f3s tomar a frente dessas decis\u00f5es, dessas solu\u00e7\u00f5es, ao inv\u00e9s de ficarmos replicando aqui esses problemas de conhecimento p\u00fablico, que s\u00f3 dizem interesse a poucos que n\u00e3o est\u00e3o percebendo o que est\u00e1 acontecendo.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos todo o litoral nordestino sofrendo, nosso turismo, nossa pesca, nossos animais, nossa fauna marinha, com o \u00f3leo - s\u00e3o mais de 1.500 toneladas por mais de 2.500 quil\u00f4metros - atingindo a nossa popula\u00e7\u00e3o. Isso vai prejudicar nossa economia fortemente no final do ano. Aquelas pessoas que iriam para o meu Cear\u00e1, onde h\u00e1 21 praias atingidas, aquelas pessoas que iriam para Pernambuco, que iriam para v\u00e1rios Estados do nosso Nordeste talvez deixem de ir por n\u00e3o sentirem seguran\u00e7a no que est\u00e1 sendo feito.\r\nN\u00f3s temos nesta Casa instrumentos fortes, robustos, dentro da nossa compet\u00eancia, para trabalhar algo s\u00e9rio e algo importante.\r\n\u00c9 o terceiro desastre ambiental que o Brasil sofre este ano. A popula\u00e7\u00e3o, no m\u00ednimo - no m\u00ednimo! -, espera uma resposta \u00e0 altura desta Casa: espera sim que uma CPI seja bem feita, bem dirigida; espera sim que uma proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle seja bem atuada, bem fiscalizada; espera sim, tamb\u00e9m, que a Comiss\u00e3o Especial que foi criada com nordestinos, Deputados exemplares que est\u00e3o l\u00e1, possa, de fato, fazer a sua parte, fazer visitas e dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a resposta que n\u00e3o est\u00e1 sendo dada: de onde vem esse \u00f3leo? Por que est\u00e1 sendo escondido - ou n\u00e3o foi descoberta ainda a sua origem? Como vamos punir? Por que o Plano Nacional de Contingenciamento n\u00e3o est\u00e1 sendo executado da forma como deveria ser? Por que n\u00e3o est\u00e1vamos preparados para isso? O que est\u00e1 acontecendo?\r\n\u00c9 isso que a popula\u00e7\u00e3o quer saber, \u00e9 isso que o povo quer saber. \u00c9 isso que importa ao brasileiro e ao meio ambiente, e n\u00e3o picuinha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10940/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.940, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997, com vista \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e dos documentos de d\u00edvida suscet\u00edveis de protesto, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 9.430, de 1996. Relato das atividades da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, sobre o estabelecimento de pena de reclus\u00e3o aos denunciados por pr\u00e1tica de maus-tratos contra animais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta o voto \"sim\". \r\nQuero aproveitar ainda este momento para lembrar aos colegas Deputados, a todos que acompanham a Comiss\u00e3o Especial que visa \u00e0 reclus\u00e3o, \u00e0 cadeia para quem maltrata animais, que n\u00f3s estamos chegando ao fim de uma jornada de debates.\r\nE hoje eu me deparo com a seguinte not\u00edcia: \"Engenheiro mata cachorro com taco de beisebol, paga 5 mil reais e \u00e9 liberado\". Isso ocorreu ontem aqui em Bras\u00edlia. Um engenheiro, que alega que foi mordido por um labrador, entrou na casa da dona do labrador, a tutora, com um taco de beisebol, e golpeou o cachorro at\u00e9 a morte.\r\nEsse indiv\u00edduo, esse criminoso, esse psicopata foi preso, mas pagou 5 mil reais de fian\u00e7a e foi solto. A not\u00edcia boa foi a de que ele pagou 5 mil reais. Ele teve ao menos esse preju\u00edzo.\r\nQuem maltrata animais maltrata pessoas. Isso j\u00e1 foi estudado pela psicologia. Quem maltrata animais tamb\u00e9m bate na mulher e nos filhos. Quem maltrata animais tem que ser denunciado at\u00e9 para os conselhos que tratam de viol\u00eancia dom\u00e9stica, porque tamb\u00e9m v\u00e3o cometer crime de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nEnt\u00e3o, eu queria lembrar que esse caso que ocorreu aqui em Bras\u00edlia, de um agressor matar um labrador com requinte de crueldade, com um taco de beisebol, pagar 5 mil reais e ser solto, \u00e9 triste. Mas, de certa forma, \u00e9 uma not\u00edcia boa, porque foi cobrada uma multa.\r\nNo Cear\u00e1, infelizmente - e eu falo como algu\u00e9m que tem que batalhado para que a pol\u00edcia do Cear\u00e1 seja eficiente e efetiva -, n\u00f3s temos in\u00fameros monstros, in\u00fameros criminosos, que est\u00e3o envenenando gatos em nossas lagoas, matando gatos a pauladas e fazendo todo o tipo de monstruosidade com os animais, e que n\u00e3o v\u00e3o nem para cadeia. N\u00e3o podemos dizer aqui que saem pela porta da frente da delegacia, porque nem para l\u00e1 v\u00e3o.\r\nEsta C\u00e2mara precisa enfrentar isso! Aqui n\u00e3o pode haver obje\u00e7\u00e3o a um tema como esse. Estou aqui inclusive com o meu colega, o Deputado Fred Costa, autor de um projeto - estamos chegando ao fim de uma empreitada - que aumenta a pena de maus-tratos aos animais. Hoje a pena \u00e9 muito branda, \u00e9 muito leve, que est\u00e1 no art. 32 da Lei de Crimes Ambientais. Vamos tirar esses psicopatas do meio rua.\r\nQuem mata animal n\u00e3o pode estar no conv\u00edvio social. Quem mata gato \u00e0 paulada e quem mata cachorro com taco de beisebol t\u00eam, sim, que pagar multa e t\u00eam, sim, que ser preso, mas n\u00e3o podem sair pela porta da frente da delegacia.\r\nN\u00f3s iremos finalizar as audi\u00eancias. Foi criada inclusive uma Comiss\u00e3o Externa - n\u00f3s agradecemos a todos os Deputados que dela participaram -, que tive a honra de presidir, para analisar esse projeto bel\u00edssimo do colega Deputado Fred Costa. N\u00f3s traremos o relat\u00f3rio a este plen\u00e1rio para pedir que seja revista a Lei de Crimes Ambientais. \u00c9 preciso, de fato, colocar na cadeia todos esses monstros, como esse que ontem, aqui em Bras\u00edlia, matou um labrador, e todos no Brasil que maltratam os animais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PV orienta \"sim\" e louva esta Casa por estar unida num momento como este, num Governo em que o trabalhador tem tido seus direitos vilipendiados de tantas formas. Aumentar o valor do saque do FGTS, diminuir a taxa de administra\u00e7\u00e3o e aumentar a rentabilidade s\u00e3o iniciativas que, sem d\u00favida, merecem louvor.\r\nObviamente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO HENRIQUE, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), SAUDA\u00c7\u00c3O, LITORAL, CEARA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Ant\u00f4nio Henrique, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Recolhimento de assinaturas para a cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar suprapartid\u00e1ria em defesa do litoral cearense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui, primeiramente, registrar a presen\u00e7a do colega e amigo Presidente da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, o Vereador Ant\u00f4nio Henrique.\r\nNesta semana, n\u00f3s estamos coletando assinaturas para uma frente suprapartid\u00e1ria e multiparlamentar em defesa do litoral cearense. Trataremos ali da quest\u00e3o do \u00f3leo derramado no mar, que tanto tem preocupado o Nordeste e o Brasil como um todo, porque as manchas est\u00e3o chegando tamb\u00e9m ao Esp\u00edrito Santo. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o a ser tratada por uma frente desse n\u00edvel, que busca agregar Deputados Federais, Deputados Estaduais e Vereadores dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1 que est\u00e3o ali no nosso litoral. Essa quest\u00e3o \u00e9 important\u00edssima, relevante e deve ser debatida, n\u00e3o s\u00f3 pela quest\u00e3o do \u00f3leo, mas tamb\u00e9m por causa de cidades que veem o avan\u00e7o do mar de maneira muito forte e precisam do apoio do Governo Federal e do Governo Estadual para poder cont\u00ea-lo. \u00c9 o caso de Icara\u00ed, em Caucaia, e v\u00e1rios outros cantos.\r\nEra esse o meu registro. Seguiremos nessa linha.\r\nObrigado, Presente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA DIABETES, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Diabetes. Aumento do n\u00famero de diab\u00e9ticos no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados!\r\nEu queria lembrar que nesta quinta-feira, 14 de novembro, \u00e9 o Dia Mundial do Diabetes. Essa \u00e9 uma data muito importante para lembrarmos dessa quest\u00e3o do diabetes e de quanto o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a tem aumentado. De 1980 para c\u00e1, aumentou em 60% o n\u00famero de diab\u00e9ticos no Brasil. Hoje n\u00f3s temos entre 13 milh\u00f5es e 14 milh\u00f5es de pessoas com diabetes. No mundo, a cada onze pessoas, uma tem diabetes.\r\n\u00c9 importante lembrarmos nesta Casa de propor projetos. No nosso mandato, j\u00e1 fizemos in\u00fameras indica\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A sa\u00fade p\u00fablica deve tratar melhor essas pessoas, deve diagnosticar de forma mais eficiente, porque sabemos que a vida do diab\u00e9tico \u00e9 bastante complicada. Envolve desde insufici\u00eancia renal at\u00e9 amputa\u00e7\u00e3o dos membros inferiores. A vida do diab\u00e9tico \u00e9 muito dif\u00edcil. Enfim, o diab\u00e9tico precisa da aten\u00e7\u00e3o desta Casa e da aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. \u00c9 preciso que haja conscientiza\u00e7\u00e3o acerca dos fatores que levam ao desenvolvimento da diabetes.\r\nPortanto, quero deixar o registro de que dia 14 de novembro \u00e9 uma data mundial, n\u00e3o para que celebremos, obviamente, e sim para que nos preocupemos com a diabetes no Brasil.\r\nUm dado muito importante a mencionar, Sr. Presidente, \u00e9 que at\u00e9 2030 vai dobrar o gasto da sa\u00fade p\u00fablica com a diabetes no Brasil - isso \u00e9 preocupante -, porque vem crescendo cada vez mais o n\u00famero de diab\u00e9ticos. Esse gasto com a sa\u00fade p\u00fablica tem que ser eficiente tamb\u00e9m na busca de dar mais qualidade de vida e mais aten\u00e7\u00e3o ao diab\u00e9tico. \u00c9 preciso demonstrar mais preocupa\u00e7\u00e3o com o diab\u00e9tico no Brasil. Lembro que isso \u00e9 uma luta de todos. O tratamento \u00e9 muito custoso para as pessoas e para o poder p\u00fablico tamb\u00e9m.\r\nNesta quinta-feira, Dia Mundial do Diabetes, esta Casa precisa debater e precisa realmente estar atenta a essa quest\u00e3o do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.\r\nJUSTI\u00c7A FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, AGROTOXICO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol. Suspens\u00e3o, pela Justi\u00e7a Federal, dos efeitos do Ato n\u00ba 62 do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, sobre a libera\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta \"sim\".\r\nEu queria aproveitar para comunicar que neste instante a Justi\u00e7a Federal do Cear\u00e1 acabou de suspender o Ato n\u00ba 62, do dia 13 de setembro de 2019, do Minist\u00e9rio da Agricultura, que liberou 63 novos agrot\u00f3xicos. Ent\u00e3o, est\u00e1 suspenso pela Justi\u00e7a Federal o ato do Minist\u00e9rio da Agricultura que liberou agrot\u00f3xicos. O Minist\u00e9rio certamente ser\u00e1 comunicado, hoje ou amanh\u00e3, dessa decis\u00e3o judicial.\r\nN\u00f3s do Partido Verde iremos acompanhar isso e lutaremos, em nossa atua\u00e7\u00e3o aqui, para que esse ato realmente permane\u00e7a suspenso e o Brasil possa refletir com mais intelig\u00eancia sobre esse abusivo n\u00famero de agrot\u00f3xicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, NEGROS, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima. Decis\u00e3o do orador de sa\u00edda do plen\u00e1rio em solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde vota \"n\u00e3o\" nesse tema - n\u00e3o vou unificar o tempo, Sr. Presidente; \u00e9 s\u00f3 orienta\u00e7\u00e3o.\r\nQualquer assunto em rela\u00e7\u00e3o a ind\u00edgenas deve ser bem debatido, deve ser bem avaliado. N\u00f3s vivemos um momento no Brasil em que pessoas est\u00e3o sendo desrespeitadas, minorias est\u00e3o sendo desrespeitadas, e os \u00edndios merecem o nosso total respeito e maior cuidado.\r\nEm solidariedade aos negros e ao Pa\u00eds, eu tamb\u00e9m me retiro do plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PUBLICA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, MEDIDA LIMINAR, JUSTI\u00c7A FEDERAL, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pela 1\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal no Estado do Cear\u00e1, de liminar em a\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 suspens\u00e3o dos efeitos do Ato n\u00ba 62, de 2019, sobre a libera\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds, publicado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, informo que a 1\u00aa Vara Federal no Cear\u00e1 deferiu o pedido que fiz, por meio de a\u00e7\u00e3o popular, em setembro deste ano, para suspender imediatamente os efeitos do Ato n\u00ba 62, de 13 de setembro de 2019, do Minist\u00e9rio da Agricultura, que liberou 63 novos agrot\u00f3xicos a serem aplicados no processo produtivo brasileiro.\r\nA Justi\u00e7a Federal, portanto, suspendeu esse ato do Minist\u00e9rio da Agricultura. Na nossa a\u00e7\u00e3o ressaltamos o alto grau de toxicidade das subst\u00e2ncias liberadas e o ritmo acelerado e crescente, quando comparado aos de outros anos, da libera\u00e7\u00e3o, ainda sem crit\u00e9rios transparentes, dessas subst\u00e2ncias. O ritmo de libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no Brasil j\u00e1 superou a marca hist\u00f3rica de medi\u00e7\u00e3o, considerando-se ainda o aumento gradativo observado nos \u00faltimos anos.\r\nEst\u00e1 provado que as subst\u00e2ncias em quest\u00e3o s\u00e3o capazes de causar danos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade das pessoas e que o n\u00famero de intoxica\u00e7\u00f5es por agrot\u00f3xicos \u00e9 alt\u00edssimo no Brasil.\r\nA liminar que suspende o ato traz de volta o bom senso e a sa\u00fade do brasileiro. Em nossa a\u00e7\u00e3o, mostramos que algumas das subst\u00e2ncias liberadas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura s\u00e3o, inclusive, proibidas em seus pa\u00edses de origem. O juiz que deferiu a liminar fez um alerta, disse que produtos de alta toxicidade e perigo concreto ao meio ambiente receberam o aval do Poder Executivo para livre comercializa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Para o magistrado, isso \"malfere os princ\u00edpios constitucionais do poder dever de assegurar o meio ambiente ecologicamente equilibrado para gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras, uma vez que tais componentes acabam por interferir no meio biol\u00f3gico ecologicamente equilibrado a causar com o passar do tempo verdadeiro desequil\u00edbrio ambiental (...)\".\r\nRessalto que n\u00f3s, atrav\u00e9s dessa a\u00e7\u00e3o popular, conseguimos uma liminar na Justi\u00e7a Federal que suspende o ato que libera agrot\u00f3xicos. Independentemente do que vier a acontecer adiante, continuaremos firmes contra um Minist\u00e9rio que tem repetidamente permitido o uso de agrot\u00f3xicos, prejudicado o nosso meio ambiente, sido omisso, reflexo de um Governo que est\u00e1 perdido, atordoado, at\u00f4nito, em toda a quest\u00e3o ambiental brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A, CEAR\u00c1, MEDIDA LIMINAR, SUSPENS\u00c3O, ATO NORMATIVO, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pela Justi\u00e7a cearense, de liminar em a\u00e7\u00e3o popular destinada \u00e0 suspens\u00e3o dos efeitos do Ato n\u00ba 62, de 2019, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, sobre a libera\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada, desta tribuna, falei sobre a a\u00e7\u00e3o popular que impetramos contra o Minist\u00e9rio da Agricultura. Ela culminou com uma liminar que suspendeu o Ato n\u00ba 62, de 2019, desse Minist\u00e9rio, suspendeu, portanto, o uso de 63 novos agrot\u00f3xicos.\r\nQuero lembrar que essa vit\u00f3ria, apesar do car\u00e1ter liminar e da grande resist\u00eancia que estamos sofrendo do Governo, teve repercuss\u00e3o internacional. Houve publica\u00e7\u00e3o em jornais da Fran\u00e7a, Hong Kong, It\u00e1lia, assim como nos principais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s reiteramos aqui a inten\u00e7\u00e3o de lan\u00e7ar luz sobre esse debate. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de que haja transpar\u00eancia, responsabilidade e sa\u00fade na mesa do brasileiro.\r\nEspero que o Minist\u00e9rio da Agricultura, de fato, suspenda esse ato, cumpra a determina\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, reconhecemos a extrema import\u00e2ncia deste projeto. Aumentando o leque de mulheres que ter\u00e3o acesso \u00e0 ecografia mam\u00e1ria, n\u00f3s teremos como prevenir esse c\u00e2ncer, que \u00e9, infelizmente, devastador, muito perigoso.\r\nEste projeto vem em um excelente momento para defendermos a sa\u00fade e para realmente prestarmos aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nas outras necessidades, como as vagas, na sa\u00fade p\u00fablica que deve ter o Brasil.\r\n Ent\u00e3o, o PV vota \"sim\", reconhecendo o extremo valor da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama para todas as mulheres, atrav\u00e9s do SUS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para estabelecimento de pena de reclus\u00e3o a praticantes de ato de abuso, maus-tratos, ferimento ou mutila\u00e7\u00e3o de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos e institui\u00e7\u00e3o de penas para estabelecimentos comerciais ou rurais concorrentes para a pr\u00e1tica de tal crime.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa urg\u00eancia que n\u00f3s estamos aprovando hoje para o projeto do Deputado Fred Costa vem num momento muito importante e diz, de fato, o que n\u00f3s queremos. A urg\u00eancia para aumentar a pena de quem comete maus-tratos e crimes contra animais simboliza todo o sentimento de uma sociedade, todo o sentimento de protetores, de simpatizantes dos animais, de uma humanidade que n\u00e3o aceita mais a pena para o crime de maus-tratos contra animais ser t\u00e3o branda. \r\nOntem todo o Brasil viu a not\u00edcia da pris\u00e3o de pessoas pela realiza\u00e7\u00e3o de rinhas. Elas estavam assando cachorros, usando a carne de cachorro como isca para uma rinha de c\u00e3es. Onde est\u00e3o essas pessoas hoje? Est\u00e3o todas soltas, saindo pela porta da frente da delegacia. Quem maltrata animais, quem envenena gatos nas pra\u00e7as e quem d\u00e1 pauladas ou faz seja l\u00e1 o que for contra animais sai pela porta da frente da delegacia, porque o Brasil n\u00e3o \u00e9 hoje um pa\u00eds que respeita os animais, o Brasil n\u00e3o \u00e9 hoje um pa\u00eds que respeita a vida dos animais. O animal \u00e9 tratado como coisa.\r\nEste projeto do colega Deputado Fred Costa vem dar uma resposta deste Parlamento \u00e0 sociedade: animal n\u00e3o \u00e9 coisa. Animal tem vida, \u00e9 ser senciente, sente, passa dor, fome, frio e, mesmo assim, \u00e9 tratado como objeto, \u00e9 tratado como um presente de Natal.\r\nEstivemos durante todo este ano trabalhando nesse projeto em uma Comiss\u00e3o Especial, \u00e0 qual pude presidir. Tivemos a honra de receber especialistas, juristas, protetores de todo o Pa\u00eds. Vamos encerrar os trabalhos desta Comiss\u00e3o com o relat\u00f3rio do Exmo. Deputado Celso Sabino, a quem n\u00f3s louvamos por toda a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, juntamente com o Deputado Fred Costa e o Deputado Ricardo Izar. \r\nCom essa evolu\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos tendo, a partir de hoje, com essa urg\u00eancia aprovada, com a Comiss\u00e3o tendo o seu relat\u00f3rio aprovado - e n\u00f3s iremos continuar nesta Casa para aprovar esse relat\u00f3rio -, n\u00f3s daremos um recado: o Brasil possui Deputados engajados em dar voz \u00e0queles que n\u00e3o a t\u00eam, possui Parlamentares com coragem para lutar contra os monstros, contra os psicopatas, contra aqueles que tanto mal fazem aos animais.\r\nNo Brasil, h\u00e1 pessoas que d\u00e3o voz aos animais. Esses monstros, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, estar\u00e3o na cadeia. \r\nCadeia para quem maltrata animais! Reclus\u00e3o para quem maltrata animais! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde compreende que temos que ter respeito, zelo maior, preocupa\u00e7\u00e3o com a habita\u00e7\u00e3o popular, com essas pessoas que tanto precisam disso. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ACESSO, V\u00cdDEO, PACIENTE, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, inciso VI, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, constante do art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Pedido aos Deputados de apoio ao requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, relativo \u00e0 visita virtual, por meio de videochamadas, de familiares a pacientes internados em decorr\u00eancia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV vota \"n\u00e3o\".\r\nEu queria fazer um alerta e um pedido aos Deputados que est\u00e3o nos escutando, referentes a um projeto. Estamos coletando assinaturas para a tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, sobre a visita virtual de familiares a parentes que est\u00e3o num momento muito grave, porque n\u00e3o est\u00e3o tendo acesso para falar com eles. N\u00f3s temos recebido mensagens de milhares de pessoas que n\u00e3o conseguem falar com seus familiares internados. Precisamos possibilitar a videoconfer\u00eancia. Ela tem que ser a regra, ela tem que ser a norma nessa despedida t\u00e3o dolorosa que as pessoas n\u00e3o est\u00e3o podendo fazer de seus familiares.\r\nEnt\u00e3o, queria fazer esse alerta e esse pedido aos colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7O,",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho uma irm\u00e3 chamada Aline, que \u00e9 m\u00e9dica e est\u00e1 na linha de frente do combate ao coronav\u00edrus. Espero muito que ela n\u00e3o venha precisar de nenhuma indeniza\u00e7\u00e3o, de nenhum benef\u00edcio, e que ela e tantos outros saiam ilesos deste grave momento. \u00c9 o que mais pe\u00e7o a Deus.\r\nHoje agrade\u00e7o a todos, em especial \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna, ao Relator, o Deputado Mauro Nazif, que acolheram o nosso projeto de pedido de indeniza\u00e7\u00e3o a esses profissionais..\r\nEstive no ato da enfermagem na semana passada, quando ainda n\u00e3o havia cem mortos, mas hoje j\u00e1 ultrapassaram cem mortos. Foi um ato extremamente forte de pedido de socorro. \r\nA enfermagem hoje ainda \u00e9 no Brasil a classe da sa\u00fade mais desvalorizada: trabalha em condi\u00e7\u00f5es insalubres, sem o devido descanso, sem piso salarial...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Sr. Presidente, havia pedido o tempo de Lideran\u00e7a. Se a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o chegou n\u00e3o vou descumprir o Regimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, vou confirmar agora com a Mesa. (Pausa.)\r\nV.Exa. ter\u00e1 3 minutos pela Lideran\u00e7a do PV. \r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, estive presente em um ato important\u00edssimo da enfermagem aqui em Bras\u00edlia, na \u00e9poca em que havia cerca de 100 profissionais de enfermagem mortos.\r\nNesse momento, quando o Brasil se divide muitas vezes em quest\u00f5es t\u00e3o pequenas, este projeto observa, orienta e aponta qual o norte devemos seguir daqui para frente. Respeito \u00e0 enfermagem do Brasil, aos t\u00e9cnicos, aos auxiliares e enfermeiros! Respeito aos profissionais de sa\u00fade! \r\nVivemos um tempo em que o mundo foi pego de surpresa, com tamanha viol\u00eancia, por esse v\u00edrus. Por isso, lembramos que esses profissionais s\u00e3o her\u00f3is. Antes de serem her\u00f3is, s\u00e3o profissionais; e antes de serem profissionais, s\u00e3o pessoas com m\u00e3e, com pai, com filho, com filha, com neto, com neta.\r\nN\u00e3o puderam sair de casa, n\u00e3o puderam pagar um aluguel, no caso de prote\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o estar com os seus parentes. N\u00e3o puderam talvez tirar do seu pr\u00f3prio bolso um recurso a mais para pagar alguma forma de conter o filho em casa de maneira menos estressante ou preocupante, ou pagar algu\u00e9m para cuidar do seu pai, j\u00e1 que ele estaria exposto.\r\nEsse \u00e9 um projeto que traz justi\u00e7a. N\u00e3o chega nem aos p\u00e9s do que se deveria fazer com a enfermagem do Brasil, que, repito, sofre com a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o das 30 horas, sofre por n\u00e3o ter um piso salarial digno, sofre por n\u00e3o ter o dimensionamento.\r\nEu, como Presidente da Frente em Defesa da Enfermagem na C\u00e2mara, e o amigo Deputado Mauro Nazif, Relator desse projeto e Presidente da Frente em defesa das 30 horas, precisamos, sim, neste momento buscar ser a voz desses profissionais. Como bem colocou a colega Deputada Carmen Zanotto, \u00e9 muito triste a realidade deles; \u00e9 triste a situa\u00e7\u00e3o deles; \u00e9 triste o drama pelo qual eles est\u00e3o passando.\r\nRepito o que tenho dito em todos os momentos, como ap\u00f3s o ato da enfermagem na semana passada, inclusive nas redes sociais: a enfermagem do Brasil n\u00e3o tem faltado ao Brasil, mas o Brasil tem faltado \u00e0 enfermagem.\r\nQue esse projeto - com certeza ele ter\u00e1 uma grande aprova\u00e7\u00e3o e sairemos vitoriosos - seja o ponto de partida para que o Brasil acorde para a import\u00e2ncia da enfermagem e de todos os profissionais de sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde orienta \"sim\", reconhecendo a valoriza\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds deve \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. H\u00e1 valores inegoci\u00e1veis neste Pa\u00eds, e um desses valores \u00e9 a inclus\u00e3o, a acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia.\r\nInfelizmente, muitos ainda querem colocar a economia, os lucros, as empresas acima da acessibilidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos reconstruir o Brasil valorizando vidas, valorizando o ser humano, se n\u00e3o compreendemos o quanto o Brasil est\u00e1 em d\u00e9bito com todas as pessoas com defici\u00eancia.\r\nO PV orienta \"sim\", em nome de todas as pessoas que precisam de acessibilidade, que precisam de inclus\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Car\u00e1ter humanit\u00e1rio do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados com Covid-19. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura e do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, este projeto, cuja urg\u00eancia n\u00f3s estamos votando hoje, tem um valor importante para muitas e muitas fam\u00edlias que perderam seus parentes, seus entes queridos, v\u00edtimas da COVID-19. Ele trata de n\u00f3s podermos regulamentar aqui a possibilidade de todas as pessoas que tenham seus parentes, seus entes no hospital, fazerem uma videochamada, se despedirem e deixarem que isso seja a regra. \u00c9 claro que \u00e9 a crit\u00e9rio do m\u00e9dico que est\u00e1 cuidando do paciente observar o modo como isso deve ser feito, a maneira como isso deve ser feito.\r\nTrata-se de um projeto humanit\u00e1rio, important\u00edssimo, que nasceu atrav\u00e9s de muitas m\u00e3os. Mas eu quero aqui mencionar a jornalista Silvana Andrade, que perdeu sua m\u00e3e e nos trouxe, inicialmente, este projeto com um abaixo-assinado de 120 mil pessoas. Quero tamb\u00e9m mencionar aqui a m\u00e9dica Ana Claudia Arantes, que fez um bel\u00edssimo movimento com a #precisodizerqueteamo. Foi um movimento muito forte. Toda a sociedade compreendeu a relev\u00e2ncia do projeto, do quanto \u00e9 preciso poder dizer adeus.\r\nHoje, os hospitais, a crit\u00e9rio de cada um, regulamentam como pode ser ou como n\u00e3o pode ser essa videochamada. E n\u00f3s sabemos que muitas pessoas n\u00e3o conseguiram sequer dar um adeus por videochamada, um contato, n\u00e3o vai ter contato muitas vezes nem no vel\u00f3rio. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos. Este projeto \u00e9 de abril de 2020. H\u00e1 mais de 1 ano este projeto est\u00e1 aqui. \r\nRecentemente, al\u00e9m desses movimentos sociais, al\u00e9m da Silvana, al\u00e9m da m\u00e9dica Ana Claudia Arantes, houve tamb\u00e9m uma participa\u00e7\u00e3o muito especial de v\u00e1rios Deputados, inclusive a Deputada Soraya Santos, a Deputada Luisa Canziani, que abra\u00e7aram com muito fervor, com muito amor, por conhecerem a realidade, a dificuldade que muitas fam\u00edlias t\u00eam passado neste momento.\r\nEsse projeto n\u00e3o possui advers\u00e1rios, n\u00e3o possui inimigos. Possui somente amor. \u00c9 a maior s\u00edntese do amor poder se despedir de algu\u00e9m que voc\u00ea passou a vida amando, poder, nem que seja por uma tela, dizer adeus, dizer: \"Eu preciso dizer que te amo\".\r\nPe\u00e7o que hoje n\u00f3s possamos aprovar este requerimento de urg\u00eancia, que tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 na Casa assinado pelos L\u00edderes dos mais diversos partidos, da base, do centro, da oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa quem, porque o amor n\u00e3o tem lado. O adeus de uma vida para a m\u00e3e, o adeus da vida para o pai, o adeus da vida para um filho, isso n\u00e3o tem pre\u00e7o.\r\nO Parlamento brasileiro, quando se debru\u00e7a sobre algo t\u00e3o singelo, t\u00e3o humano, t\u00e3o cheio da bondosa gra\u00e7a misericordiosa de Deus para poder dizer adeus, faz um papel que tem repercuss\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas um papel que tem repercuss\u00e3o internacional. O que n\u00f3s estamos vivendo, o que n\u00f3s estamos passando \u00e9 um drama mundial, mas que poucos pa\u00edses conseguiram converter na forma de legisla\u00e7\u00e3o para providenciar esse adeus.\r\nEnt\u00e3o, com muito carinho e gratid\u00e3o \u00e0 jornalista Silvana, \u00e0 m\u00e9dica Ana Cl\u00e1udia Arantes, \u00e0 Deputada Soraya Santos, \u00e0 Deputada Luisa Canziani, ao Presidente Arthur Lira por ter pautado a mat\u00e9ria, e a todos que se envolveram neste projeto, pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o dos pares, com a certeza de que estamos fazendo um bem muito grande que amanh\u00e3 ser\u00e1 muito \u00fatil a todos aqueles que ainda est\u00e3o passando por essa grave pandemia e pelas graves enfermidades dela decorrentes. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AGRADECIMENTO, APOIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Studart",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados pelo apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados para tratamento de sa\u00fade, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Agradecimento \u00e0 Deputada Soraya Santos pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, excelent\u00edssimos Deputados, ontem, no nosso requerimento de urg\u00eancia para este projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, j\u00e1 pude expor bastante a relev\u00e2ncia de um projeto t\u00e3o humanit\u00e1rio e bonito como este. \r\nEnt\u00e3o, neste momento, para n\u00e3o delongar muito os trabalhos da Casa, eu agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que assinaram a urg\u00eancia, a todos os colegas Deputados que perceberam a import\u00e2ncia de um projeto t\u00e3o relevante. \r\nEu quero agradecer tamb\u00e9m, porque este \u00e9 um dos lindos momentos da Casa, \u00e0s vezes raro, quando um relat\u00f3rio consegue melhorar, e muito, um projeto que j\u00e1 tinha uma beleza na sua ess\u00eancia pela ideia que chegou at\u00e9 n\u00f3s atrav\u00e9s de uma jornalista, Silvana, que perdeu a sua m\u00e3e e felizmente conseguiu se despedir em 15 minutos no telefone, posteriormente veio a perder quase nove familiares pela COVID-19. \r\nCom o apoio da m\u00e9dica Ana Cl\u00e1udia Arantes, com o apoio da sociedade civil organizada e com um relat\u00f3rio t\u00e3o bonito, n\u00f3s teremos a amplia\u00e7\u00e3o dessa ideia, que nasce na pandemia, mas que vai se perpetuar em todas as outras enfermidades em que n\u00f3s pudermos observar a possibilidade do uso de videochamada nos hospitais.\r\nEnt\u00e3o, hoje, esta Casa faz algo hist\u00f3rico, muito bonito e muito singelo, talvez n\u00e3o percept\u00edvel agora neste momento, mas que vai ser percept\u00edvel no cora\u00e7\u00e3o de cada pessoa que precisar dar um adeus, precisar dizer \"eu te amo\" para um parente, para a m\u00e3e, para o pai, para o filho que est\u00e1 ali infelizmente \u00e0 beira da morte ou possivelmente dando o \u00faltimo adeus.\r\nMuito obrigado, Deputada Soraya Santos, pelo seu relat\u00f3rio t\u00e3o belo, que permite que esse projeto ultrapasse a pandemia.\r\nMuito obrigado, colega e amiga Deputada Luisa Canziani.\r\nPor fim, registro meu muito obrigado ao Deputado Celso Sabino, que tamb\u00e9m assinou a coautoria deste projeto, e a todos os Deputados que entendem a sua relev\u00e2ncia e mostram que, em projetos positivos, em projetos humanit\u00e1rios, esta Casa consegue estar numa sintonia muito boa e convergir pelo bem do povo brasileiro, pelo bem da sa\u00fade brasileira e, especialmente, pela solidariedade do direito de dizer \"eu te amo\" para aquelas pessoas que n\u00f3s amamos.\r\nObrigado a todos. Obrigado, Sr. Presidente Arthur Lira. Obrigado a todos os L\u00edderes que apoiaram o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]