[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A DO TRABALHO, DEFESA.\r\nC\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR.\r\nEXTIN\u00c7\u00c3O, EXAME DE ORDEM, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em ato a favor da Justi\u00e7a do Trabalho, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos da C\u00e2mara dos Deputados. Agradecimento aos eleitores tocantinenses pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Prop\u00f3sito do Governo Jair Bolsonaro de extin\u00e7\u00e3o do exame da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (Bloco/PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer falar pela primeira vez na C\u00e2mara dos Deputados! Sou de Tocantins, sou l\u00e1 da beira do Rio Araguaia, da regi\u00e3o do Bico do Papagaio. Venho solidarizar-me com os mineiros que est\u00e3o sofrendo a trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nQuero dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de estar neste Congresso com pessoas da estatura da Deputada Luiza Erundina, da Deputada Benedita da Silva, do Deputado Mauro Benevides e de muitos outros que honraram a tribuna desta C\u00e2mara dos Deputados!\r\nQuero que fique registrado, Sra. Presidente, o discurso que eu faria na tribuna. Quero me somar a todos os advogados e ju\u00edzes do Brasil, diante das amea\u00e7as do Presidente Bolsonaro contra a Justi\u00e7a do Trabalho. Participei hoje, no Plen\u00e1rio Nereu Ramos, da C\u00e2mara dos Deputados, de ato de repulsa contra a tentativa do Governo Bolsonaro de extinguir a Justi\u00e7a do Trabalho.\r\nAproveito a oportunidade para pedir a V.Exa. que registre no programa A Voz do Brasil este nosso pronunciamento e que d\u00ea como lido este meu discurso.\r\nPara finalizar, quero dizer tamb\u00e9m que estamos preocupados com a tentativa do Governo Bolsonaro de acabar com o exame da Ordem dos Advogados do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Sr. Deputado. Ser\u00e1 atendido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, hoje, dia 5 de fevereiro, venho pela primeira vez \u00e0 tribuna. Antes de mais nada, quero agradecer ao honrado povo tocantinense a confian\u00e7a, a for\u00e7a e o apoio nessa desafiadora caminhada em defesa dos direitos sociais das trabalhadoras e dos trabalhadores do nosso Estado de Tocantins e de todo o Brasil. Nosso mandato popular ser\u00e1 uma trincheira permanente na incans\u00e1vel defesa das igualdades de oportunidades e garantias para os que mais necessitam: mulheres, jovens, povos ind\u00edgenas, quilombolas, idosos, e todas e todos os socialmente exclu\u00eddos. Contem conosco! \r\nSenhoras e Senhores, na oportunidade, chamo a aten\u00e7\u00e3o para o importante Ato em Defesa da Justi\u00e7a do Trabalho que ocorrer\u00e1 na C\u00e2mara dos Deputados, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos, \u00e0s 14 horas.  \r\n Deputadas e Deputados, em fun\u00e7\u00e3o das enormes amea\u00e7as propaladas pelo Presidente Jair Bolsonaro, em ataque \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, manifesto minha solidariedade e me somo ao Ato Nacional em Defesa da Justi\u00e7a do Trabalho, promovido por magistrados, procuradores e advogados trabalhistas.\r\nO evento \u00e9 organizado pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho (ANAMATRA), em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores do Trabalho (ANPT), a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores do Judici\u00e1rio Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (FENAJUFE), a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Advogados Trabalhistas (ABRAT) e o Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).\r\nSenhoras e Senhores, \u00e9 fundamental apoiarmos amplamente essa iniciativa em defesa das trabalhadoras e dos trabalhadores, frente aos ataques covardes aos direitos trabalhistas, ataques que se ampliam neste desgoverno, que j\u00e1 demonstra desprezo por quem trabalha duro e, por isso, mereceria melhor tratamento e mais direitos, e n\u00e3o menos direitos, como deseja Bolsonaro.\r\nNobres pares, possuo hist\u00f3rico de advogado popular. Tenho atuado intensamente, h\u00e1 mais de 40 anos, nas causas em favor dos mais necessitados. Neste momento, n\u00e3o poderia ser diferente: coloco nosso mandato de Deputado Federal inteiramente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da luta e da resist\u00eancia aos retrocessos, em defesa dos direitos sociais e da igualdade de oportunidades. \r\nNenhum direito a menos! Viva a classe trabalhadora!\r\nNingu\u00e9m solta a m\u00e3o de ningu\u00e9m!\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO MOURA, MARCON, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, GRUPO IND\u00cdGENA, JUIZ DE DIREITO, FILAD\u00c9LFIA (TO), BABA\u00c7UL\u00c2NDIA (TO), DIREITO \u00c0 AMPLA DEFESA, CONS\u00d3RCIO DE EMPRESAS, USINA HIDREL\u00c9TRICA. \r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GRUPO IND\u00cdGENA, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, destinada ao debate de amea\u00e7as de despejo de fam\u00edlias residentes em \u00e1reas pr\u00f3ximas dos acampamentos Dom Bosco, Uirapuru e Ilha Verde, nos Munic\u00edpios de Baba\u00e7ul\u00e2ndia e Filad\u00e9lfia, no Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabamos de chegar do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, onde fomos discutir a amea\u00e7a que est\u00e3o sofrendo 300 fam\u00edlias de trabalhadores rurais do Tocantins. Est\u00e3o sob amea\u00e7a de despejo pela CESTE - Cons\u00f3rcio Estreito Energia.\r\nS\u00e3o trabalhadores que est\u00e3o acampados na fazenda Dom Bosco, Uirapuru, Ilha Verde, no Munic\u00edpio de Baba\u00e7ul\u00e2ndia e Filad\u00e9lfia, onde plantam e fazem irriga\u00e7\u00e3o por sistema movido a energia solar, tratando de suas fam\u00edlias com seu suor, e que est\u00e3o amea\u00e7ados de despejo pela Justi\u00e7a de Filad\u00e9lfia.\r\nTamb\u00e9m fomos tratar da situa\u00e7\u00e3o dos \u00edndios caraj\u00e1s, da Ilha do Bananal, no Estado do Tocantins, que est\u00e3o sem sa\u00fade, depois que acabou o Programa Mais M\u00e9dicos.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, acabamos de voltar do Minist\u00e9rio Publico Federal, onde tratamos sobre as cru\u00e9is amea\u00e7as de retirada por despejo de mais de 300 fam\u00edlias em \u00e1reas pr\u00f3ximas do reservat\u00f3rio: Acampamento Dom Bosco, Uirapuru e Ilha Verde, nos Munic\u00edpios de Baba\u00e7ul\u00e2ndia e Filad\u00e9lfia. \r\nSenhoras e senhores, o que est\u00e1 ocorrendo merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante que se diga que essas fam\u00edlias residem no local h\u00e1 mais de 7 anos, fato n\u00e3o reconhecido pela empresa Cons\u00f3rcio Estreito Energia - CESTE, que tamb\u00e9m se nega a indeniz\u00e1-las, gerando assim um sentimento generalizado de inseguran\u00e7a e injusti\u00e7a.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, estas fam\u00edlias moram e produzem alimentos, abastecem as feiras dos Munic\u00edpios e est\u00e3o fazendo parte de importantes projetos ambientais, com recursos do BNDES, com tecnologia social, com hortas mandalas, com sistemas de irriga\u00e7\u00e3o movidos a energia solar.\r\nPara se ter uma ideia da situa\u00e7\u00e3o, por alguma raz\u00e3o inexplic\u00e1vel at\u00e9 o momento, o Juiz da Comarca do Munic\u00edpio de Filad\u00e9lfia, que est\u00e1 dando ganho de causa a empresa, n\u00e3o dialoga com as fam\u00edlias, s\u00f3 com advogados da pr\u00f3pria CESTE.\r\nSr. Presidente, nossa audi\u00eancia no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal contou com a presen\u00e7a de lideran\u00e7as dos povos ind\u00edgenas impactados e a dos Deputados Federais do Partido dos Trabalhadores Marcon, do Rio Grande do Sul, e Paulo Teixeira, de S\u00e3o Paulo, e esse que vos fala, C\u00e9lio Moura, Deputado Federal eleito pelo Estado em que o conflito ocorre, o nosso Tocantins. A audi\u00eancia foi um esfor\u00e7o coletivo no sentido de solucionar o entrave em respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que tem ra\u00edzes na localidade e, por isso, jamais poderia ser tratada com tamanho desrespeito e at\u00e9 descaso.\r\nNossa luta segue e \u00e9 por justi\u00e7a social!\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IDOSO, CR\u00cdTICA.\r\nC\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, APOSENTADORIA, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a popula\u00e7\u00e3o idosa, demonstrado na proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de mais nada, quero dizer que tenho 65 anos de idade e vou me aposentar igual a todos os brasileiros e brasileiras pelo Regime Geral da Previd\u00eancia Social.\r\nO Presidente Bolsonaro se notabilizou pelas suas pr\u00e1ticas racistas e homof\u00f3bicas contra o povo brasileiro. Agora, com a reforma da Previd\u00eancia, ele persegue os idosos. De agora em diante, o Presidente Bolsonaro ser\u00e1 reconhecido no Brasil como o Presidente \"idosof\u00f3bico\", aquele que est\u00e1 maltratando todos os idosos deste Pa\u00eds, que est\u00e3o desesperados.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PATRUS ANANIAS, DEPUTADO FEDERAL, EX-M\u00c3E, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento da m\u00e3e do Deputado Patrus Ananias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de comunicar \u00e0 Casa o falecimento hoje da m\u00e3e do Ministro Patrus Ananias, nosso colega Deputado Federal. Ela \u00e9 av\u00f3 do Vereador Pedro Patrus, de Belo Horizonte, Minas Gerais.\r\nO sepultamento ser\u00e1 amanh\u00e3 \u00e0s 11 horas, na cidade de Bocai\u00fava, Minas Gerais.\r\nPortanto, reiterando, registramos aqui o falecimento da m\u00e3e do Deputado Federal Patrus Ananias, ocorrido hoje.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIAGEM OFICIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, POL\u00cdTICA EXTERNA, OFENSA, IMIGRANTE, BRASILEIRO, ISEN\u00c7\u00c3O, VISTO CONSULAR, VIOLA\u00c7\u00c3O, RECIPROCIDADE DE TRATAMENTO, ACORDO INTERNACIONAL, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), VENEZUELA, MIL\u00cdCIA PRIVADA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, EX-VERADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Submiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil hoje envergonha o mundo. O Presidente Bolsonaro humilhou os imigrantes com o acordo por meio do qual todos os norte-americanos, canadenses, japoneses e australianos podem entrar no Brasil sem visto, sem exigir que eles fa\u00e7am o mesmo com o Brasil. Fala grosso com a Venezuela, por\u00e9m fala fino como o miliciano assassino que matou Marielle e que mora ao seu lado, \u00e9 seu vizinho.\r\nPortanto, o Brasil hoje est\u00e1 envergonhado pelo comportamento do Presidente da Rep\u00fablica, que entrega o Brasil, entrega a nossa Na\u00e7\u00e3o aos americanos.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que considere como lido o meu discurso.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna para expressar minha preocupa\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio ao modo como Jair Bolsonaro, do PSL, se comporta e trata nossa Na\u00e7\u00e3o Brasil.\r\nSenhoras e senhores, o Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ontem, nos Estados Unidos, protagonizou, mais uma vez, demonstra\u00e7\u00e3o de subalternidade e total falta de respeito para com os brasileiros, em especial os imigrantes que l\u00e1 residem. Afirmou o Presidente Bolsonaro: \"A grande maioria dos imigrantes em potencial n\u00e3o tem boas inten\u00e7\u00f5es nem quer o melhor ou fazer bem ao povo americano\". Tal atitude n\u00e3o \u00e9 condizente com a relev\u00e2ncia e responsabilidade que o cargo requer, e ataca e humilha os brasileiros e brasileiras, povo trabalhador que sai do Pa\u00eds para batalhar honestamente em busca de sonhos e melhoria de vida. Respeite o Brasil, respeite o povo brasileiro, Jair!\r\nSenhoras e senhores, a descompostura de Jair Bolsonaro ao dispensar turistas dos Estados Unidos, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia e Jap\u00e3o da necessidade de visto para entrar no Brasil, sem que esses pa\u00edses ofere\u00e7am o mesmo benef\u00edcio para os brasileiros, fere o princ\u00edpio da reciprocidade entre os pa\u00edses. \u00c9 mais um espet\u00e1culo de subservi\u00eancia e desconhecimento demonstrado por Jair.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, trata-se de um Presidente em queda livre, que tenta destruir o respaldo internacional t\u00e3o duramente conquistado nos Governos passados, em especial dos Presidentes Lula/Dilma. Por isso, respeitosamente, conclamo os nobres pares, n\u00f3s como Deputados e Deputadas, legisladores e fiscalizadores do Executivo, a tomarmos as devidas medidas para que Jair Bolsonaro tenha seriedade no cargo que exerce e saiba que deve defender o Brasil, e n\u00e3o os interesses dos Estados Unidos.\r\nPara finalizar o breve comunicado, informo que al\u00e9m de o Governo desprezar o Programa Espacial soberano no Brasil, Bolsonaro vai assinar acordo que permite aos EUA lan\u00e7ar sat\u00e9lites e foguetes da Base de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o. Um total absurdo! \u00c9, infelizmente, um Presidente sem preparo m\u00ednimo, atuando como despachante dos interesses de Trump. E, neste ponto, j\u00e1 adianto que, como essa mat\u00e9ria depender\u00e1 de apoio do Congresso Nacional, meu voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nBolsonaro \u00e9 assim - a vida dele atesta, a hist\u00f3ria demonstra -: um irrespons\u00e1vel contumaz, defensor de covardias e iniquidades, que fala grosso com a Venezuela e fala fino com a mil\u00edcia, que mora ao lado da casa dele.\r\nO Brasil \u00e9 muito melhor que esse Governo, e, com a mobiliza\u00e7\u00e3o social necess\u00e1ria, n\u00f3s vamos superar isso.\r\nNingu\u00e9m solta a m\u00e3o de ningu\u00e9m!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PALMAS (TO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de ato p\u00fablico contra a reforma previdenci\u00e1ria, em Palmas, Capital do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar que, em Palmas, Capital de Tocantins, no dia 22, pr\u00f3xima sexta-feira, \u00e0s 9 horas, em frente ao INSS, ser\u00e1 realizado um ato contra a reforma da Previd\u00eancia, convocado pelo Partido dos Trabalhadores, pelas centrais sindicais e pelos movimentos sociais do Estado preocupados com essa reforma que tira direitos dos trabalhadores.\r\nTocantins, como os demais Estados do Brasil, tamb\u00e9m far\u00e1, no dia 22, repito, grandes atos contra a reforma da Previd\u00eancia que acaba com os direitos dos trabalhadores, principalmente servidores p\u00fablicos, trabalhadores rurais, mulheres e professoras. Enfim, ser\u00e1 um grande ato.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO DE PESQUISA, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Queda dos \u00edndices avaliat\u00f3rios do Governo Jair Bolsonaro, segundo pesquisa do Instituto Brasileiro de Opini\u00e3o P\u00fablica e Estat\u00edstica - IBOPE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Bolsonaro acaba de receber um presente. Uma pesquisa do IBOPE saiu agora e mostra que a avalia\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro caiu de 49% para 34% na classifica\u00e7\u00e3o \u00f3timo/bom; em ruim/p\u00e9ssimo, ele subiu de 11% para 24%; a desconfian\u00e7a em seu Governo subiu de 30% para 44%.\r\nEsse \u00e9 o presente por entregar o Brasil, entregar a economia brasileira para os americanos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, ARAGUA\u00cdNA (TO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de ato p\u00fablico contra a reforma previdenci\u00e1ria, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 22, sexta-feira, na cidade de Aragua\u00edna, Tocantins, faremos um ato contra a reforma da Previd\u00eancia, porque no Tocantins, Estado que tem 139 Munic\u00edpios, mais de 70% dos Munic\u00edpios vivem da aposentadoria e do Bolsa Fam\u00edlia. \r\nEssa reforma da Previd\u00eancia, Sr. Presidente, tem tirado o sono dos tocantinenses e do Brasil. \r\nPortanto, faremos um ato na cidade de Aragua\u00edna - e tamb\u00e9m haver\u00e1 em todo o Brasil -, em Palmas, em frente ao INSS, contra a reforma da Previd\u00eancia. O tocantinense tamb\u00e9m n\u00e3o concorda com essa reforma que tira direito dos trabalhadores.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MOREIRA FRANCO, EX-MINISTRO DE ESTADO, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Fatores determinantes da pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer e do ex-Ministro Wellington Moreira Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a pris\u00e3o de Michel Temer, que foi um dos integrantes do golpe que tirou Dilma, demonstra que tudo est\u00e1 caindo. \r\nEu concordo com o nobre Deputado de S\u00e3o Paulo, o companheiro Paulo Teixeira, que disse que isso \u00e9 uma vingan\u00e7a do Juiz Sergio Moro, que veio bater boca com o Presidente Rodrigo Maia. Portanto, Sergio Moro prendeu o sogro de Maia, o ex-Governador Wellington Moreira Franco, do Rio de Janeiro, justamente para se vingar, por causa do bate-boca que teve no Congresso Nacional. Quis se vingar do Presidente Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nTREM, PASSAGEIRO, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), MANUTEN\u00c7\u00c3O, TOCANTINS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Baixo pre\u00e7o da privatiza\u00e7\u00e3o de trecho da Ferrovia Norte-Sul. Exig\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o do trem de passageiros no Estado de Tocantins pela dire\u00e7\u00e3o da Ferrovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no Estado do Tocantins, n\u00f3s estamos apreensivos com a poss\u00edvel privatiza\u00e7\u00e3o de trecho da Ferrovia Norte-Sul.\r\nForam consumidos 16 bilh\u00f5es de reais nessa constru\u00e7\u00e3o, e o Governo Bolsonaro est\u00e1 querendo privatizar a ferrovia a pre\u00e7o de banana. E o lament\u00e1vel, Sr. Presidente, \u00e9 que o Estado do Tocantins, onde essa ferrovia tem o maior trecho, n\u00e3o vai ter o transporte coletivo, ou seja, n\u00e3o vai ter o trem de passageiros. \r\nPor isso, na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, n\u00f3s exigimos que seja mantido o trem de passageiros na Ferrovia Norte-Sul, a fim de garantir passagens mais baratas para o povo tocantinense.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PERITO M\u00c9DICO PREVIDENCI\u00c1RIO, ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falta de peritos do INSS no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna denunciar a falta de peritos do INSS na cidade de Aragua\u00edna.\r\nAragua\u00edna \u00e9 a maior cidade do interior do Estado do Tocantins, com quase 200 mil habitantes, e h\u00e1 quase 2 anos n\u00f3s n\u00e3o temos peritos no INSS do Munic\u00edpio. As pessoas precisam ir a Tocantin\u00f3polis, distante 170 km de Aragua\u00edna, pagando passagens de vans, para poderem fazer as suas per\u00edcias.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o INSS e a Previd\u00eancia Social t\u00eam que tomar uma provid\u00eancia imediata, para que sejam colocados peritos em Aragua\u00edna. \u00c9 inadmiss\u00edvel a situa\u00e7\u00e3o em que a cidade se encontra at\u00e9 hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o e do suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o assunto tratado aqui \u00e9 de grande import\u00e2ncia. No Estado do Tocantins, temos oito na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas que est\u00e3o abandonadas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade ind\u00edgena. Isso acontece n\u00e3o s\u00f3 no Tocantins, mas em todo o Brasil.\r\nJ\u00e1 estive na 6\u00aa C\u00e2mara do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal acompanhando os \u00edndios caraj\u00e1s e denunciando a falta de assist\u00eancia m\u00e9dica. No Tocantins, Sras. e Srs. Deputados, os \u00edndios apinaj\u00e9s, de Tocantin\u00f3polis, est\u00e3o tendo o maior \u00edndice de suic\u00eddio entre as na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do Brasil, justamente pela falta de assist\u00eancia m\u00e9dica.\r\nN\u00f3s vimos que a quest\u00e3o do suic\u00eddio come\u00e7a pela falta de pol\u00edticas p\u00fablicas para acompanhar a nossa juventude. Est\u00e1 havendo o esfacelamento do CRAS, ao qual muitas vezes s\u00e3o denunciados problemas de crian\u00e7as que est\u00e3o sofrendo, muitas delas sem assist\u00eancia m\u00e9dica. E o Norte do Brasil \u00e9 a regi\u00e3o onde a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 mais afetada. No Tocantins, os ind\u00edgenas est\u00e3o sem assist\u00eancia m\u00e9dica, e os CRAS est\u00e3o sendo fechados por falta de pol\u00edticas p\u00fablicas e de recursos. Acreditamos que, ajudando os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, que acompanham as fam\u00edlias e podem identificar as crian\u00e7as depressivas, poderemos evitar esse \u00edndice alarmante de suic\u00eddio entre nossas crian\u00e7as e jovens. Este projeto deve ser aprovado, para que possamos evitar que as nossas crian\u00e7as sejam afetadas e cometam suic\u00eddio justamente por falta de assist\u00eancia m\u00e9dica.\r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores votar\u00e1 a favor dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que pode salvar a vida de crian\u00e7as brasileiras, principalmente as dos Estados mais afastados, como \u00e9 o caso do Tocantins. Votaremos a favor dessa mat\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS),  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Rog\u00e9rio Correia por discurso proferido no plen\u00e1rio. Ajuizamento perante \u00e0 Justi\u00e7a Federal, pela Senadora K\u00e1tia Abreu, de processo contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o nosso Vice-L\u00edder e companheiro Rog\u00e9rio Correia pelo discurso.\r\nSr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m dizer da preocupa\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins com a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul. \r\nRecebemos agora o comunicado de que a Senadora K\u00e1tia Abreu, do PDT, est\u00e1 entrando na Justi\u00e7a Federal para impedir a privatiza\u00e7\u00e3o dessa ferrovia, em que j\u00e1 foram gastos 16 bilh\u00f5es de reais do povo brasileiro. Agora o \"desgoverno\" Bolsonaro quer privatizar a Ferrovia Norte-Sul no trecho Porto Nacional at\u00e9 S\u00e3o Paulo pela bagatela de 2 bilh\u00f5es e 400 milh\u00f5es de reais.\r\nIsso \u00e9 um crime contra o Estado do Tocantins, \u00e9 um crime contra o Brasil! \u00c9 a entrega da economia brasileira para o capital financeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, TOCANTINS, PL 5274/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DE TOCANTINS (UFNT), ARAGUA\u00cdNA (TO), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Expectativa da popula\u00e7\u00e3o tocantinense quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Tocantins espera euf\u00f3rico a aprova\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, com sede em Aragua\u00edna.\r\nA Presidente Dilma criou cinco universidades, e quatro delas j\u00e1 est\u00e3o em perfeito andamento. Somente a Universidade Federal do Norte do Tocantins, com sede em Aragua\u00edna, ainda aguarda a aprova\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte do Senado Federal. Portanto, Aragua\u00edna, os universit\u00e1rios, os estudantes do norte do Tocantins esperam a aprova\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte de Tocantins, porque s\u00f3 assim o povo trabalhador poder\u00e1 ter acesso \u00e0 universidade.\r\nSr. Presidente, as outras universidades, sendo uma em Parna\u00edba e outra em Rondon\u00f3polis, Mato Grosso, e duas em Goi\u00e1s, nas cidades de Catal\u00e3o e Rio Verde, j\u00e1 foram criadas e est\u00e3o em funcionamento. Apenas a Universidade Federal do Norte do Tocantins ainda aguarda a aprova\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o do Senado Federal.\r\nPortanto, n\u00f3s conclamamos aos Senadores que votem logo esse projeto para que n\u00f3s possamos transformar em realidade o sonho de Aragua\u00edna, da regi\u00e3o norte do Tocantins, de ter uma universidade para educar os nossos filhos, o povo tocantinense. As outras universidades j\u00e1 est\u00e3o em funcionamento. Aguardamos apenas que a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o do Senado aprove logo a cria\u00e7\u00e3o da nossa universidade, para que ela se torne realidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SEGURIDADE SOCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR, IDOSO, MUNIC\u00cdPIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que o nosso pronunciamento fosse dado como lido e publicado no programa A Voz do Brasil. \r\nQuero dizer que esta reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma trag\u00e9dia anunciada.\r\nA maioria dos Munic\u00edpios brasileiros que sobrevivem do sal\u00e1rio m\u00ednimo e do Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o v\u00e3o ter como funcionar. No meu Estado, em mais da metade dos Munic\u00edpios, a maior arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 oriunda da aposentadoria e do Bolsa Fam\u00edlia.\r\nPortanto, Vereadores, Prefeitos, candidatos \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, candidatos \u00e0s Prefeituras dos Munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes, cuidado, porque, com essa reforma da Previd\u00eancia, o seu Munic\u00edpio est\u00e1 fadado a acabar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna repercutir a trag\u00e9dia anunciada por Bolsonaro e traduzida em uma reforma da Previd\u00eancia que rompe com o princ\u00edpio da solidariedade entre gera\u00e7\u00f5es.\r\nSenhoras e senhores, o que est\u00e1 no centro dos objetivos da reforma de Bolsonaro/Guedes \u00e9 desmontar a Previd\u00eancia p\u00fablica - que atualmente tem como fontes de sustenta\u00e7\u00e3o de financiamento o Estado, o empregador e o pr\u00f3prio trabalhador - para substitu\u00ed-la pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, bancada exclusivamente pelos trabalhadores e gerenciada pelos bancos privados, que, como todos reconhecem, s\u00f3 se movem para seus lucros m\u00e1ximos.\r\nSras. e Srs. Deputados, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tamb\u00e9m conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, consagra a solidariedade entre as gera\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio da proposta cruel de Bolsonaro/Guedes, que apregoa a capitaliza\u00e7\u00e3o, onde imperam o \"cada um por si\" e o \"Governo contra todos\". Ficaria assim, no desejo de Bolsonaro: o trabalhador que tiver condi\u00e7\u00e3o financeira poder\u00e1 investir em uma poupan\u00e7a individual nos bancos privados para tentar garantir uma aposentadoria digna - digo \"tentar\", posto que bancos privados podem quebrar, abrindo fal\u00eancia, al\u00e9m de, como j\u00e1 se viu no Brasil, Governo sem responsabilidade e respeito j\u00e1 se apossou ilegalmente da poupan\u00e7a da classe trabalhadora.\r\nO argumento de que as pessoas v\u00e3o poder optar pelo INSS ou pela capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 pura fal\u00e1cia. Vejamos: o Brasil possui 37 milh\u00f5es de trabalhadores informais que dificilmente conseguiriam comprovar 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Imagine, ent\u00e3o, 40 anos de comprova\u00e7\u00e3o. \u00c9 um verdadeiro absurdo!\r\nO que esse Governo deseja \u00e9 entregar todo nosso modelo de seguridade social para a iniciativa privada, que n\u00e3o acolhe a todos e nem possui esse objetivo. S\u00f3 para se ter uma ideia, essa proposta foi colocada em pr\u00e1tica no Chile e, ap\u00f3s sua implanta\u00e7\u00e3o na ditadura de Augusto Pinochet, o pa\u00eds produziu enorme mis\u00e9ria entre os idosos, de modo que hoje 80% dos aposentados recebem menos que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo por n\u00e3o terem conseguido garantir poupan\u00e7a individual.\r\nDas maiores covardias dessa desqualificada proposta \u00e9 o que se refere ao BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, oferecido aos idosos que n\u00e3o conseguem se inserir na l\u00f3gica privada de capitaliza\u00e7\u00e3o. Com a reforma, pretende-se pagar benef\u00edcios sociais abaixo do sal\u00e1rio m\u00ednimo, pervertendo o que ocorre atualmente, onde o BPC garante 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos pobres a partir de 65 anos.\r\nNobres pares, com a devida v\u00eania, n\u00e3o sejamos coniventes com esse crime com os idosos, mulheres, trabalhadores do campo e da cidade, que estar\u00e3o cerceados no direito de receber suas aposentadorias. Vamos precisar de todo mundo, conversar com cada Deputada, Deputado, Senadora e Senador, amigos, vizinhos, companheiros de trabalho. Todos precisam saber que o Presidente que se aposentou com 33 anos quer inviabilizar a aposentadoria das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es para promover o lucro privado puro e simples.\r\nN\u00e3o permitiremos retrocessos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RELA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL, ESTADOS UNIDOS, ISRAEL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, CHINA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apreens\u00e3o do agroneg\u00f3cio brasileiro ante a aproxima\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com os Estados Unidos da Am\u00e9rica e Israel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com a aproxima\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro com os Estados Unidos e Israel, a China come\u00e7a a pensar diferente. O meu Estado, o Tocantins, \u00e9 o Estado do agroneg\u00f3cio. Com a aproxima\u00e7\u00e3o do Bolsonaro com os Estados Unidos e Israel, o agroneg\u00f3cio come\u00e7a a se preocupar. Se a China espirrar, o agroneg\u00f3cio do Brasil apresenta pneumonia.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos preocupados com essa aproxima\u00e7\u00e3o mal\u00e9fica do Governo Bolsonaro, que prejudica o agroneg\u00f3cio. Os fazendeiros, os produtores de soja, votaram em Bolsonaro. E o presente que ele est\u00e1 dando a eles \u00e9 acabar com a exporta\u00e7\u00e3o de soja para a China e de carne para o Oriente M\u00e9dio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nFERROVIA NORTE-SUL (FNS), TREM, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra os termos da privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul \u00e9 um verdadeiro descalabro. Venderam a nossa Ferrovia Norte-Sul, sem garantir o trem de passageiros no trecho de A\u00e7ail\u00e2ndia a An\u00e1polis. O valor da privatiza\u00e7\u00e3o foi menor do que o rombo praticado pelo Juquinha das Neves, indicado para Presidente da Valec por Henrique Meirelles. \r\nEssa privatiza\u00e7\u00e3o simplesmente deixou Tocantins na m\u00e3o. N\u00f3s quer\u00edamos que fosse contemplado pela Ferrovia Norte-Sul o trecho entre A\u00e7ail\u00e2ndia e An\u00e1polis, com um trem de passageiros, o que garantiria aos passageiros do Maranh\u00e3o, de Tocantins e de Goi\u00e1s um transporte de qualidade, com pre\u00e7o acess\u00edvel.\r\nO valor da privatiza\u00e7\u00e3o foi de 2 bilh\u00f5es e 717 milh\u00f5es de reais, a serem pagos em 28 anos, sem garantir o trem de passageiros para o Maranh\u00e3o, para o Tocantins, onde est\u00e1 o maior trecho, e para o Estado de Goi\u00e1s. \r\nEnvergonha o Brasil gastar 17 bilh\u00f5es de reais na Ferrovia Norte-Sul, para servir \u00e0 VLI, que ganhou a licita\u00e7\u00e3o do trecho de Porto Nacional at\u00e9 A\u00e7ail\u00e2ndia, e \u00e0 empresa Rumo, que ganhou o trecho de Porto Nacional at\u00e9 o Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nE Tocantins ficou a ver navios, sem o trem de passageiros. \r\nVamos lutar para que o trem de passageiros continue existindo na Ferrovia Norte-Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MILITAR, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, HOMIC\u00cdDIO, EVALDO ROSA DOS SANTOS, M\u00daSICO PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA, RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Presidente Jair Bolsonaro, diante do  fuzilamento, por militares do Ex\u00e9rcito brasileiro, de ve\u00edculo da fam\u00edlia do m\u00fasico Evaldo Rosa dos Santos culminante em sua morte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, foram 1, 10, 20, 30, 40, 80 tiros! Militares do Ex\u00e9rcito fuzilaram com 80 tiros um carro com uma fam\u00edlia num domingo no Rio de Janeiro.\r\nEsse Governo que aplaude a mil\u00edcia \u00e9 o mesmo que se silencia sobre o fuzilamento de uma fam\u00edlia. Pai assassinado, av\u00f4 baleado, filho de 7 anos e m\u00e3e traumatizados para a vida. \"Cad\u00ea o meu pai? Cad\u00ea o meu pai? Cad\u00ea o meu pai?\", repete a crian\u00e7a em choque permanente.\r\nEssa covardia nos indigna, Sr. Presidente. \u00c9 um tapa na cara dos brasileiros. Eu repudio veementemente o sil\u00eancio conivente tanto do Ministro Moro quanto do Presidente Bolsonaro.\r\nEvaldo Rosa dos Santos, negro, assassinado, presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMPROMISSO, ENTE FEDERADO, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), PREFEITO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, ESCOLA PUBLICA, CRECHE, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Prefeitos Municipais de observa\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2018, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, sobre a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de novos termos de compromissos entre os entes federados e o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE para a finaliza\u00e7\u00e3o de obras inacabadas. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica governamental destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de novas escolas e creches no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em Bras\u00edlia, hoje, est\u00e3o milhares de Prefeitos. Eu gostaria de dizer que esses Prefeitos deveriam aproveitar a oportunidade para observar a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 do MEC/FNDE, que d\u00e1 aos Prefeitos o direito de terminarem as obras inacabadas na educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Estado do Tocantins temos 70 obras inacabadas, no valor de 60 milh\u00f5es e 300 mil reais. Se essas obras estivessem prontas, as escolas, as quadras teriam atendido mais de 11.900 alunos.\r\nPe\u00e7o aos Prefeitos de todo o Brasil que observem a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3 do MEC, para que possam terminar as obras de gin\u00e1sios, de escolas, quadras em todo o Brasil - no Tocantins, repito, s\u00e3o 70 obras inacabadas.\r\nNo Estado do Tocantins, em 2018, n\u00e3o tivemos nenhuma escola nem sequer aprovada ou constru\u00edda. Precisamos fazer com que o nosso querido Estado do Tocantins tenha essas obras conclu\u00eddas para tirar o nosso Estado do atraso. A nossa educa\u00e7\u00e3o pede clem\u00eancia, e as obras est\u00e3o paralisadas. A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, do MEC/FNDE, d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que os Prefeitos possam conclu\u00ed-las.\r\nSra. Presidente, deixo aqui o recado a todos os Prefeitos e a todas as Prefeitas que est\u00e3o em Bras\u00edlia para a Marcha.\r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, nesta semana em que Bras\u00edlia recebe a Marcha dos Prefeitos, venho \u00e0 tribuna trazer um assunto muito importante aos gestores municipais de todo o Brasil, e em especial aos Prefeitos do meu Estado do Tocantins.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que divulguemos amplamente a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 23 de fevereiro de 2018, do MEC/FNDE ( Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o), que tornou poss\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o das obras inacabadas, aquelas que tiveram seus termos vencidos entre beneficiados e o FNDE. Ou seja, trata-se de necess\u00e1ria oportunidade de os gestores municipais retomarem as obras em seus Munic\u00edpios, para que possam ser finalizadas e entregues - como se deve - aos cidad\u00e3os que tanto as merecem e delas precisam.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, nos casos das Prefeituras do Estado do Tocantins, meu Estado querido, hoje s\u00e3o 70 obras inscritas com status de inacabadas, o que representa um montante de R$60.313.871,77. Tais obras, se acabadas, significariam novas salas de aula para 11.880 (onze mil, oitocentos e oitenta) crian\u00e7as e adolescentes, da creche ao ensino fundamental. Deste modo, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Prefeitos de todo o Brasil.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, para tanto, o FNDE deve analisar os processos das Prefeituras, que, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, deveriam declarar ao Fundo a vontade de dar continuidade a essas obras, bem como encaminhar laudos t\u00e9cnicos de possibilidade de conclus\u00e3o.\r\nM\u00e3os \u00e0 obra!\r\nPosteriormente, deve a Uni\u00e3o solucionar o problema quanto \u00e0 ordem financeira, possibilitando o pagamento \u00e0quelas Prefeituras com recursos a receber.\r\nSr. Presidente, ressalto ainda a necessidade de uma pol\u00edtica de Governo que torne poss\u00edvel a contrata\u00e7\u00e3o de novas obras de constru\u00e7\u00e3o de escolas e creches no Tocantins, haja vista que no ano de 2018, com o recurso da programa\u00e7\u00e3o, a Uni\u00e3o n\u00e3o fez nem sequer uma \u00fanica contrata\u00e7\u00e3o em todo o Estado. Isso requer emergencial mudan\u00e7a, para que nosso povo seja atendido em suas necess\u00e1rias demandas.\r\nDo nosso ponto de vista, o PAR (Programa de A\u00e7\u00f5es Articuladas), criado pelo Governo Lula e que continua sendo o instrumento adequado para o tr\u00e2mite e orienta\u00e7\u00e3o de todos os investimentos na educa\u00e7\u00e3o, deve ser usado, e os recursos da Uni\u00e3o, disponibilizados aos Munic\u00edpios, para que mais salas de aulas beneficiem as crian\u00e7as e adolescentes de todo o nosso Estado. A educa\u00e7\u00e3o para emancipa\u00e7\u00e3o agradece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), TOCANTINS, PARALISA\u00c7\u00c3O, REFORMA AGRARIA. TEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Paralisa\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, no Estado do Tocantins. Declara\u00e7\u00f5es da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, sobre a reforma agr\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins \u00e9 com a paralisia do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. O INCRA est\u00e1 paralisado, n\u00e3o recebe os movimentos sociais da luta pela reforma agr\u00e1ria.\r\nA Ministra da Agricultura, Sra. Tereza Cristina, atendeu a nosso convite da Comiss\u00e3o de Defesa Consumidor para falar sobre o veneno no Brasil e disse que n\u00e3o haver\u00e1 mais reforma agr\u00e1ria. Disse que a reforma agr\u00e1ria hoje est\u00e1 na m\u00e3o da Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Ruralista - UDR. O Presidente da UDR hoje \u00e9 o respons\u00e1vel pelo projeto de reforma agr\u00e1ria. A Ministra disse que a reforma agr\u00e1ria j\u00e1 aconteceu e que cuidar\u00e1 apenas daqueles que j\u00e1 est\u00e3o assentados.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, o INCRA virou um lugar de jogar baralho, de mandar mensagem pelo celular. O INCRA, em Tocantins, morreu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARIA TORRES LIMA, EX-M\u00c3E, EX-PREFEITO, PALMAS (TO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento da Sra. Maria Torres Lima, m\u00e3e do ex-Prefeito Municipal de Palmas eleito pelo PT, no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, comunico o falecimento da D. Maria Torres Lima, de 93 anos, m\u00e3e do ex-Prefeito de Palmas que foi eleito pelo Partido dos Trabalhadores e exerceu dois mandatos. D. Maria Torres era sogra da Deputada Estadual Solange Duailibe, que exerceu tr\u00eas mandatos. \r\nO corpo da D. Maria Torres Lima ser\u00e1 sepultado na cidade de Aragua\u00e7u, no sul do Tocantins.\r\nN\u00f3s registramos com muito pesar o falecimento da D. Maria Torres. Lamentamos muito essa perda.\r\nQue Deus console a fam\u00edlia e os amigos da D. Maria Torres, principalmente os seus filhos, Raul Filho e Raulzinho!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 MOURA, LU\u00cdS ANDR\u00c9, ADVOGADO, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nGUARA\u00cd (TO), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos advogados Andr\u00e9 Moura e Lu\u00eds Andr\u00e9. Transcurso do anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Guara\u00ed, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos recebendo aqui na C\u00e2mara dos Deputados o Dr. Andr\u00e9 Moura e o Dr. Lu\u00eds Andr\u00e9, advogados conceituados da cidade de Aragua\u00edna, que est\u00e3o fazendo uma visita ao Congresso Nacional. O Andr\u00e9 Moura foi Conselheiro Federal e defende uma tese no Brasil inteiro sobre os financiamentos dos trabalhadores rurais, cuja maioria \u00e9 analfabeta, que est\u00e3o sendo vilipendiados pelos bancos brasileiros.\r\nParab\u00e9ns, Dr. Andr\u00e9, por esse brilhante trabalho!\r\nSra. Presidente, hoje \u00e9 anivers\u00e1rio de Guara\u00ed, no Estado de Tocantins, um dos maiores Munic\u00edpios do nosso Estado, uma cidade pujante, cujo povo \u00e9 trabalhador e honesto.\r\nMandamos aqui um abra\u00e7o a toda a popula\u00e7\u00e3o de Guara\u00ed. Trata-se de uma cidade que \u00e9 o portal da Amaz\u00f4nia, que cresce todos os dias. N\u00f3s queremos deixar um abra\u00e7o \u00e0 nossa cidade de Guara\u00ed, por meio do nosso amigo Doming\u00e3o e do Gerente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, companheiro Riavan.\r\nDesejo que essa cidade t\u00e3o importante do Tocantins cres\u00e7a e se desenvolva, para ser a refer\u00eancia daquela regi\u00e3o do m\u00e9dio-norte tocantinense.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIRET\u00d3RIO ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), TOCANTINS, C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no Encontro Estadual do PT, no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar a satisfa\u00e7\u00e3o de ter participado do Encontro Estadual do Diret\u00f3rio do Partido dos Trabalhadores no Estado do Tocantins, comandado pelo nosso querido Deputado Jos\u00e9 Roberto, eleito para o terceiro mandato, um dos Deputados mais brilhantes e mais capacitados do Estado do Tocantins.\r\nQuero dizer da alegria de saber que o nosso partido j\u00e1 est\u00e1 com 35 candidaturas a Prefeito no nosso Estado, em 35 Munic\u00edpios, al\u00e9m de concorrer a chapas de Vereadores em quase todos os Munic\u00edpios, numa demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que o partido est\u00e1 em boas m\u00e3os. A nossa milit\u00e2ncia est\u00e1 ativa e confiante de que o partido ser\u00e1, sem sombra de d\u00favida, o grande partido das elei\u00e7\u00f5es municipais que se aproximam.\r\nPortanto, Sra. Presidente, quero dizer que o Partido dos Trabalhadores no Estado do Tocantins est\u00e1 muito organizado, com suas contas em dia. Os Munic\u00edpios fizeram as presta\u00e7\u00f5es de contas. O Estado realmente pode esperar uma bela campanha em 2020, com o partido organizado, apresentando v\u00e1rios nomes importantes. Em Aragua\u00edna, por exemplo, n\u00f3s temos nomes que v\u00e3o disputar, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, as elei\u00e7\u00f5es de 2020.\r\nPortanto, parabenizo ao nosso Presidente, o Deputado Jos\u00e9 Roberto, e a toda a Dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores pelo grande trabalho realizado no nosso querido Estado do Tocantins.\r\nPor isso, \u00e9 com muita felicidade que registro a participa\u00e7\u00e3o no Encontro Estadual do Partido dos Trabalhadores no Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ARAGUA\u00cdNA (TO), DENGUE HEMORR\u00c1GICA, VAGA, M\u00c9DICO, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, GOVERNADOR, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Caos na \u00e1rea de sa\u00fade no Estado de Tocantins. Apelo ao Governador Estadual por realiza\u00e7\u00e3o de  investimentos na sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui dizer que o Estado do Tocantins est\u00e1 com a sa\u00fade na UTI. Na nossa cidade, Aragua\u00edna, apareceu o primeiro caso de dengue hemorr\u00e1gica. As cidades tocantinenses est\u00e3o sofrendo com a dengue, a chikungunya e a zika. O nosso Governador tem que olhar para a sa\u00fade do Estado.\r\nDepois que acabou o Programa Mais M\u00e9dicos, dezenas de cidades est\u00e3o sem m\u00e9dicos. Em Tocantins, um Estado novo,  n\u00e3o podemos deixar o povo sem assist\u00eancia m\u00e9dica. Nas grandes cidades, os hospitais est\u00e3o sem m\u00e9dicos. Em Aragua\u00edna, com mais de 200 mil habitantes, n\u00e3o temos m\u00e9dicos nas cl\u00ednicas. Em Aragua\u00edna, contamos com uma policl\u00ednica e uma UPA, que n\u00e3o est\u00e3o dando conta dos nossos pacientes. Temos outra UPA, constru\u00edda pela Presidente Dilma, que j\u00e1 tem 6 anos, mas n\u00e3o est\u00e1 funcionando.\r\nSra. Presidente, no nosso Estado, Tocantins, o mais novo da Federa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade est\u00e1 simplesmente abandonada.\r\nRogo ao Governador que veja a situa\u00e7\u00e3o do nosso povo. Nos hospitais h\u00e1 falta de m\u00e9dicos. \u00c9 uma verdadeira calamidade. N\u00e3o vamos culpar o term\u00f4metro pela febre. O Tocantins roga por sa\u00fade p\u00fablica.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro, que completou pouco mais de 100 dias de desgoverno do Brasil, praticou estelionato eleitoral, porque n\u00e3o disse para o povo brasileiro que iria acabar com a Previd\u00eancia Social, que iria acabar com a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais e das mulheres do Brasil. Nenhum dos Deputados Federais eleitos disse que iria fazer essa reforma da Previd\u00eancia mal\u00e9fica que a\u00ed est\u00e1.\r\nOlhem, a maioria dos Deputados Federais que fizeram a reforma trabalhista n\u00e3o voltou. Quanto aos Deputados novatos, cuidado, V.Exas. ser\u00e3o os \"Deputados caxumba\", aqueles que s\u00f3 vem uma vez. Cuidado, pois aqueles que fizeram a reforma trabalhista n\u00e3o voltaram, e V.Exas. poder\u00e3o seguir o mesmo caminho.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade da proposta de reforma previdenci\u00e1ria pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fica na lembran\u00e7a de todos n\u00f3s o teatro de horror que aconteceu no \u00faltimo dia 23, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, quando o Governo passou o seu rolo compressor, utilizando as for\u00e7as pol\u00edticas, para tirar da popula\u00e7\u00e3o brasileira o direito de saber quais s\u00e3o verdadeiramente os ataques aos trabalhadores e quais s\u00e3o os verdadeiros c\u00e1lculos da Previd\u00eancia Social.\r\nO Deputado Darc\u00edsio Perondi, L\u00edder no Governo Bolsonaro, L\u00edder na \u00e9poca do ex-Deputado Eduardo Cunha, L\u00edder no Governo Temer, confessou que o povo brasileiro vai pagar o pato, principalmente os trabalhadores que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Portanto, Sr. Presidente, houve um sinceric\u00eddio aqui na C\u00e2mara dos Deputados com o rolo compressor utilizado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nMas o povo brasileiro est\u00e1 atento. Iremos cobrar de todos os Deputados que n\u00e3o disseram nas campanhas que iriam votar essa reforma da Previd\u00eancia t\u00e3o nefasta \u00e0 classe trabalhadora. N\u00f3s estamos tristes, porque sabemos que o Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o disse na campanha que iria votar essa reforma da Previd\u00eancia Social; o Presidente Bolsonaro, muito menos; os Deputados Federais que foram eleitos tamb\u00e9m n\u00e3o disseram aos seus eleitores que iriam praticar um ato t\u00e3o cruel contra os trabalhadores.\r\nPortanto, quero dizer ao povo brasileiro e principalmente ao povo do Estado do Tocantins que estaremos dia e noite lutando contra essa reforma da Previd\u00eancia Social, contra essa reforma que tira direitos dos mais pobres.\r\nGostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Agrade\u00e7o ao nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, ontem, dia 23, o Brasil viveu uma fraude hist\u00f3rica, contradit\u00f3ria em si. \r\nA Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania votou contra a Constitui\u00e7\u00e3o, contra a justi\u00e7a e contra a cidadania de todo o povo honrado e trabalhador brasileiro. Foi um desrespeito, um teatro de horror com quem trabalha duro e ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e n\u00e3o merece ter desmontada sua previd\u00eancia social para sustentar o privil\u00e9gio do topo da pir\u00e2mide.\r\nSenhoras e senhores, presenciou-se de tudo ontem na CCJ. At\u00e9 o jovem Presidente desrespeitou patentemente as Deputadas, com cortes inadequados de falas e variados deboches que revelaram seu elevado machismo para com as Parlamentares que defendiam bravamente a independ\u00eancia do Legislativo e a n\u00e3o subalternidade ao Governo Bolsonaro. Mesmo assim, o Presidente da CCJ passou o rolo compressor no Regimento para garantir ao seu \"chefe\" Bolsonaro o t\u00e3o sonhado \"cheque em branco\" para desmontar direitos previdenci\u00e1rios no Brasil t\u00e3o duramente conquistados.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, quero, muito respeitosamente, afirmar que, se restava alguma d\u00favida referente \u00e0 prejudicialidade da PEC, ontem foi a prova dos nove: a tropa de choque de Bolsonaro manteve o absurdo sigilo-censura sobre os dados que supostamente embasariam a proposta e, mesmo assim, no escuro, se prestou a aprovar o desconhecido, coisa que em um pa\u00eds s\u00e9rio jamais ocorreria.\r\nPara finalizar, quero ressaltar o melhor momento da noite, que ficou por conta da confiss\u00e3o do Deputado Darc\u00edsio Perondi, do MDB do Rio Grande do Sul, amigo e apoiador fiel de Eduardo Cunha, Temer e Bolsonaro. O Deputado Perondi afirmou, num momento de claro sinceric\u00eddio, que a reforma da Previd\u00eancia, \"em valor absoluto\" tira mais dos pobres. Foi aplaudido de p\u00e9, o desconcertado Deputado, pois revelou ao Brasil o que o Governo que ele defende quer esconder.\r\nDesse modo, clamo aos nobres pares: quem estava em d\u00favida mesmo j\u00e1 pode se decidir pelo trabalhador e dizer n\u00e3o \u00e0 cruel reforma de Bolsonaro e Guedes!\r\nTudo nos une, nada nos separa.\r\nVamos \u00e0 luta pelo Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ARAGUA\u00cdNA (TO), INVESTIMENTO, NECESSIDADE.\r\nUNIVERSIDADE DE GURUPI (UNIRG), GURUPI (TO), FAVOR\u00c1VEL.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DE TOCANTINS (UFNT), ARAGUA\u00cdNA (TO), TOCANTIN\u00d3POLIS (TO), INSTALA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no campus da Universidade Federal de Tocantins, instalado no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, e no Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da municipalidade. Defesa do fortalecimento da Universidade de Gurupi - UNIRG, Estado de Tocantins. Luta do orador pela instala\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte de Tocantins, com campi  em Aragua\u00edna e Tocantin\u00f3polis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, utilizo a tribuna da C\u00e2mara para falar de educa\u00e7\u00e3o superior no Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, a Universidade Federal do Tocantins - UFT foi instalada pelo Presidente Lula, e hoje \u00e9 uma das universidades respeitadas no Norte do Brasil. Recentemente, foi criado o curso de medicina na cidade de Aragua\u00edna, cidade que \u00e9 meu domic\u00edlio eleitoral, e o curso de medicina come\u00e7ou a funcionar este ano. E como todas as universidades brasileiras que sofreram contingenciamento de verbas, o nosso curso de medicina em Aragua\u00edna est\u00e1 passando por dificuldades.\r\nN\u00f3s tivemos esses dias em nosso escrit\u00f3rio pol\u00edtico de Aragua\u00edna a presen\u00e7a de professores da Universidade Federal do Tocantins, do campus de Aragua\u00edna, pedindo socorro para que n\u00f3s possamos ajudar aquele campus, principalmente com rela\u00e7\u00e3o ao curso de medicina, que precisa ser instrumentalizado, laborat\u00f3rios precisam ser criados para o melhor funcionamento daquela escola.\r\nQueremos tamb\u00e9m dizer, Presidente, que o campus da UFT em Aragua\u00edna tem um curso de l\u00ednguas ind\u00edgenas que \u00e9 refer\u00eancia em todo o Brasil. L\u00e1 est\u00e1 o Laborat\u00f3rio de L\u00ednguas Ind\u00edgenas - LALI, que est\u00e1 precisando criar um museu do laborat\u00f3rio das l\u00ednguas ind\u00edgenas, para resgatar verdadeiramente as tradi\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas da Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nSr. Presidente, gostaria de dizer que o curso de veterin\u00e1ria tamb\u00e9m pede socorro em Aragua\u00edna. Precisamos de mais laborat\u00f3rios, principalmente para tratar de animais de grande porte.\r\nAl\u00e9m disso, queremos ajudar o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins de Aragua\u00edna, que precisa de recursos. Portanto, quero dizer que aqui na C\u00e2mara dos Deputados, junto \u00e0 nossa bancada, buscaremos recursos no Or\u00e7amento para ajudar o ensino superior do Tocantins.\r\nA UNIRG, l\u00e1 de Gurupi, tamb\u00e9m necessita de apoio dos Parlamentares para fortalecer aquela escola t\u00e3o importante do sul do Estado, que necessita do apoio dos Deputados Federais da bancada federal do Tocantins.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, quero dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de estar no Congresso Nacional defendendo o ensino superior no Estado do Tocantins, o Estado mais novo da Federa\u00e7\u00e3o brasileira, cujos cursos precisam ser valorizados. H\u00e1 ainda o sonho da Universidade Federal do Norte do Tocantins, com sede em Aragua\u00edna, que comp\u00f5e o campus de Aragua\u00edna e de Tocantin\u00f3polis, que foi criada pela Presidente Dilma, mas que at\u00e9 agora n\u00e3o foi instalada. Vamos lutar para que essa universidade seja instalada e que o povo tocantinense tenha mais um curso superior federal no nosso Estado.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que este pronunciamento fosse registrado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CR\u00cdTICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o das universidades federais pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho novamente a esta tribuna falar sobre o desmonte das universidades federais no Brasil. \r\nA Universidade Federal do Tocantins, se continuar como est\u00e1, ter\u00e1 que fechar as portas. Trata-se, talvez, da universidade mais nova do Estado mais novo do Brasil, e, com os cortes anunciados pelo Presidente da Rep\u00fablica, corremos o risco de ter nossa universidade sem condi\u00e7\u00f5es de funcionar.\r\nPor isso, conclamamos este \"desgoverno\", j\u00e1 que ele n\u00e3o faz nada para o Brasil, a pelo menos n\u00e3o mexer na nossa educa\u00e7\u00e3o superior, \u00fanica coisa que est\u00e1 dando certo neste Pa\u00eds, depois dos Governos Lula e Dilma.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado C\u00e9lio Moura.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, algu\u00e9m saberia me responder o motivo pelo qual Jair Bolsonaro ataca nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, corta or\u00e7amento de pesquisa, extens\u00e3o e de pessoal?\r\nAlgu\u00e9m saberia me responder? \u00c9 claro que sim!\r\nN\u00e3o \u00e9 preciso ser um g\u00eanio para compreender que o Governo Bolsonaro ataca a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pela raz\u00e3o pura e simples de seu Governo n\u00e3o parar de p\u00e9 diante do mais elementar pensamento critico. Assim como o vampiro foge da cruz, a ignor\u00e2ncia costuma se assustar com a ilumina\u00e7\u00e3o do saber criado nas universidades p\u00fablicas.\r\n\u00c9 como se o pior aluno da classe quisesse dizer como os mais aplicados e instru\u00eddos: agora n\u00e3o \u00e9 preciso estudar no Brasil! Isso seria c\u00f4mico, n\u00e3o fosse tr\u00e1gico para nosso presente e nosso futuro.\r\nVamos, juntos, parar esse Governo de Bolsonaro! A ignor\u00e2ncia jamais vencer\u00e1! \r\nNenhum direito a menos! \r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUS\u00caNCIA, M\u00c9DICO PERITO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ARAGUA\u00cdNA (TO), APOSENTADORIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transtorno causado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins, pela falta de m\u00e9dicos peritos do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna novamente falar sobre o abandono do INSS no Tocantins, na minha querida Aragua\u00edna, cidade refer\u00eancia em toda a regi\u00e3o norte daquele Estado. N\u00e3o existem m\u00e9dicos peritos h\u00e1 mais de 2 anos na nossa cidade de Aragua\u00edna. As pessoas - inclusive, as pessoas que precisam se aposentar est\u00e3o com medo da reforma da Previd\u00eancia - est\u00e3o tendo que pegar \u00f4nibus e vans para ir a Colinas, que fica a 120 quil\u00f4metros de Aragua\u00edna, ou a Tocantin\u00f3polis, que fica a 150 quil\u00f4metros de Aragua\u00edna, gastando dinheiro com alimenta\u00e7\u00e3o e com transporte para poder fazer a sua per\u00edcia.\r\nPortanto, venho aqui dizer que todos os advogados previdencialistas que trabalham naquela cidade est\u00e3o passando por isso. O Presidente Quezado, da OAB do Tocantins, pediu para que eu fizesse esse apelo da tribuna desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORTE, CONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O_ CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PREJU\u00cdZO, TOCANTINS.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no Tocantins, meu Estado, a Universidade Federal sofrer\u00e1 um corte de 33 milh\u00f5es de reais no seu or\u00e7amento. Nosso Estado \u00e9 novo. Nossa universidade tamb\u00e9m \u00e9 nova. V\u00e1rios pr\u00e9dios necessitam ser conclu\u00eddos. V\u00e1rios cursos, como o de Medicina, em Aragua\u00edna, precisam de verbas.\r\nInfelizmente, este Governo, que n\u00e3o tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o, persegue as universidades p\u00fablicas e os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nA irm\u00e3 do Ministro Paulo Guedes \u00e9 Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Universidades Particulares - ANUP. N\u00f3s j\u00e1 sabemos: querem privatizar as universidades federais.\r\nPortanto, Sra. Presidente, fica nosso rep\u00fadio ao corte das subven\u00e7\u00f5es das universidades e dos institutos federais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGOVERNO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Persegui\u00e7\u00e3o do Governo Federal \u00e0s universidades p\u00fablicas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores estar\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEste Governo persegue as universidades porque os filhos dos pobres est\u00e3o estudando nas universidades. Quando o filho do pobre est\u00e1 estudando na universidade p\u00fablica, \u00e9 balb\u00fardia; quando o filho do rico est\u00e1 na universidade p\u00fablica, \u00e9 orgulho para os seus pais. Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no Brasil, se acabarem com a universidade p\u00fablica, o filho do trabalhador n\u00e3o vai ter como estudar. Est\u00e3o perseguindo as universidades porque os filhos dos pobres agora est\u00e3o tendo oportunidade de estudar. Portanto, a persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades p\u00fablicas deste Pa\u00eds ocorre simplesmente porque os pobres est\u00e3o nas universidades, est\u00e3o se formando, est\u00e3o virando m\u00e9dicos, advogados, engenheiros. \r\nPor isso, n\u00f3s temos que acabar com essa persegui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra os cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Bolsonaro e os nossos Deputados, principalmente os Deputados novatos, t\u00eam que saber que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 investimento, n\u00e3o \u00e9 despesa. Esse corte, criminoso, que o Governo Bolsonaro vem fazendo nas universidades, nos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, nas escolas neste Pa\u00eds \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que este Governo quer manter o povo burro.\r\nCuidado, Deputados novatos, V.Exas. poder\u00e3o ser os Deputados caxumba, que s\u00f3 v\u00eam uma vez. Cuidado! V.Exas. ser\u00e3o cobrados nas suas cidades por acabarem com a universidade e com o sonho dos trabalhadores e dos filhos dos trabalhadores deste Brasil.\r\nPortanto, n\u00e3o a esse corte \u00e0s universidades do Brasil.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=385&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, CORRELA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Governo Federal. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa, pelos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, de empenho na manuten\u00e7\u00e3o de suas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel o desmonte que esse Governo est\u00e1 fazendo na educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nOs institutos federais de educa\u00e7\u00e3o clamam a esta Casa que n\u00e3o deixemos retirarem os investimentos na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Os institutos federais s\u00e3o respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o da maioria dos trabalhadores e dos filhos dos trabalhadores deste Pa\u00eds, dos filhos dos serventes, dos pedreiros, dos trabalhadores rurais, das mulheres do campo. \r\nPor isso, conclamamos esse Presidente da Rep\u00fablica a respeitar a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORRELA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, CONTRA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel este Governo, que ontem autorizou o porte de arma para qualquer pessoa neste Pa\u00eds.\r\nEu quero saber como v\u00e3o ficar as escolas do interior. O professor pode estar armado? Quantas armas o professor pode ter? E a merendeira, o porteiro, o servente? Como vai ficar a situa\u00e7\u00e3o, se cada professor, cada porteiro, cada servente portar uma arma?\r\nEu pergunto: os pastores poder\u00e3o entrar armados na Igreja Evang\u00e9lica? Os padres poder\u00e3o entrar armados na igreja? Os coroinhas tamb\u00e9m poder\u00e3o entrar armados?\r\nMeu Deus dos c\u00e9us! Quem mora num Estado violento como o Tocantins pode ter a certeza de que a morte vai chegar.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, ESCOLA P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), UNIVERSIDADE FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nCONFLITO, GOVERNO, MILITAR, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Caos reinante no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica contra o corte de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Governo, que j\u00e1 tem 5 meses, demonstra a cada dia que n\u00e3o tem rumo: \u00e9 a sua base aqui meio perdida, s\u00e3o os militares brigando, s\u00e3o os filhos do Presidente apoiando Olavo de Carvalho, \u00e9 Olavo de Carvalho agredindo os militares.\r\nN\u00e3o entendemos mais nada, Sr. Presidente. Infelizmente, o que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds \u00e9 um desgoverno.\r\nPara acabar com isso, est\u00e3o acabando com universidades. Esquecem que universidade n\u00e3o \u00e9 despesa, \u00e9 investimento. E agora, dia 15, toda a juventude brasileira, as universidades, os Institutos Federais, as escolas p\u00fablicas, todos v\u00e3o parar para se manifestar contra esse Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMARIA DA TERRA E DAS \u00c1GUAS PADRE JOSIMO  (16:2019, BURITI DO TOCANTINS (TO)). \r\nJOSIMO MORAIS TAVARES, PADRE, HOMIC\u00cdDIO, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Romaria da Terra e das \u00c1guas Padre Josimo, na regi\u00e3o do Bico do Papagaio, no Munic\u00edpio de Buriti do Tocantins, Estado do Tocantins. Transcurso dos 33 anos do assassinato do Padro Josimo Morais Tavares, a mando do latif\u00fandio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nos dias 10, 11 e 12 deste m\u00eas, acontecer\u00e1 a Romaria da Terra e das \u00c1guas Padre Josimo, no Bico do Papagaio, na cidade de Buriti.\r\nNo dia 10, Sr. Presidente, completam-se 33 anos que Pe. Josimo, o Padre Negro, foi assassinado a tiro, a mando do latif\u00fandio, na cidade de Imperatriz. Todos os anos \u00e9 realizada a Romaria da Terra l\u00e1 na regi\u00e3o do Bico do Papagaio. A Comiss\u00e3o Pastoral da Terra e os movimentos sociais se re\u00fanem, fazendo uma romaria da cidade de Buriti, onde Pe. Josimo est\u00e1 enterrado, at\u00e9 \u00e0 cidade de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Tocantins. Acontecer\u00e3o cinco oficinas no s\u00e1bado e uma missa campal no domingo, na cidade de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Tocantins.\r\nN\u00f3s pedimos a todos os tocantinenses que compare\u00e7am \u00e0 Romaria da Terra.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMARIA DA TERRA E DAS \u00c1GUAS PADRE JOSIMO (16:2019, BURITI DO TOCANTINS (TO))\r\nJOSIMO MORAIS TAVARES, PADRE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Romaria da Terra e das \u00c1guas Padre Josimo, no Munic\u00edpio de Buriti do Tocantins, Estado do Tocantins. Transcurso dos 33 anos do assassinato do Padre Josimo Morais Tavares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parab\u00e9ns, Presidente Geovania, por receber aqui seu pai e seus amigos da querida Santa Catarina!\r\nSra. Presidente, eu gostaria que V.Exa. fizesse constar, nos Anais desta Casa e no programa A Voz do Brasil, discurso que fiz ontem, comunicando que, nos dias 10, 11 e 12 deste m\u00eas, haver\u00e1 a Romaria da Terra e das \u00c1guas Padre Josimo, na cidade de Buriti, no Tocantins.\r\nEssa romaria \u00e9 organizada pela CPT - Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, com o apoio do Bispo de Tocantin\u00f3polis, D. Giovane, e pelos movimentos sociais. No s\u00e1bado, haver\u00e1 cinco oficinas para debater os problemas da agricultura familiar e dos trabalhadores rurais de toda a regi\u00e3o do Bico do Papagaio. No domingo, haver\u00e1 uma missa na cidade de S\u00e3o Sebasti\u00e3o. Nessa romaria, ser\u00e1 feita uma caminhada que parte de Buriti, onde o Padre Josimo foi sepultado, e vai at\u00e9 a cidade de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, no Tocantins. \r\nAmanh\u00e3, completam-se 33 anos da morte do Padre Josimo, que foi assassinado pelo latif\u00fandio, pelo comando da UDR - Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Ruralista, na \u00e9poca, na cidade de Imperatriz. Foi um fato lament\u00e1vel. O Padre Josimo, que era negro, representa a luta dos trabalhadores rurais da regi\u00e3o do Bico do Papagaio. \r\nE n\u00f3s, Sra. Presidente, estaremos presentes nessa romaria.\r\nGostaria que V.Exa. fizesse constar este nosso discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "OFENSA, DEPUTADO FEDERAL, CRITICA.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, TOCANTINS, HOMENAGEM.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, GREVE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, ENTREVISTA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio a termo constante em discurso proferido no plen\u00e1rio ofensivo ao orador. Transcurso dos anivers\u00e1rios dos Munic\u00edpios de Augustin\u00f3polis, Colmeia, F\u00e1tima e Rio do Sono, no Estado de Tocantins. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de greve contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra a reforma da Previd\u00eancia Social. Teor da entrevista concedida \u00e0 rede BBC de televis\u00e3o pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Raz\u00e3o da anunciada indica\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para o Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tamb\u00e9m n\u00e3o sou canalha. Eu sou advogado h\u00e1 40 anos e lutei minha vida toda em favor da democracia.\r\nEu chego pela primeira vez ao Parlamento. Quero dizer que, igual a todos os 513 Deputados e Deputadas, fomos eleitos para representar o nosso povo. E n\u00e3o admitimos que Deputados cheguem aqui de forma arrogante, tentando mostrar que s\u00e3o melhores do que os outros. Na verdade, eles t\u00eam que respeitar cada um de n\u00f3s que fomos eleitos para representar o povo dos nossos Estados. \r\n Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, no Tocantins, quatro Munic\u00edpios fazem anivers\u00e1rio: a nossa querida Augustin\u00f3polis, da regi\u00e3o do Bico do Papagaio; a cidade de Colmeia, regi\u00e3o rica do Estado; F\u00e1tima, na regi\u00e3o central, e a minha querida Rio do Sono. Eu sa\u00fado todos os moradores desses Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3, todos os universit\u00e1rios deste Pa\u00eds, as universidades p\u00fablicas e os institutos federais far\u00e3o greve contra o corte criminoso que o Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \u00c9 lament\u00e1vel ficarmos calados quando vemos esse Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, fazer um corte criminoso contra essas institui\u00e7\u00f5es! \r\nNo meu Estado, se esse corte perdurar, a partir de julho, a Universidade Federal do Tocantins n\u00e3o ter\u00e1 dinheiro para pagar a conta de luz e de \u00e1gua, a seguran\u00e7a e o pessoal da limpeza.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel esse Presidente querer tirar da universidade os filhos dos pobres! No Tocantins, os filhos dos trabalhadores e das trabalhadoras rurais est\u00e3o na universidades e nos institutos federais. Agora, com esse corte criminoso que foi feito contra as universidades, querem que o nosso povo seja burro, n\u00e3o aprenda.\r\nPor isso, amanh\u00e3, o Brasil vai parar, e o Tocantins da mesma forma.\r\nEu quero convidar todos os estudantes, professores, aqueles que militam na educa\u00e7\u00e3o a pararem, para mostrar ao Presidente que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Raz\u00e3o da anunciada indica\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para Ministro do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente , Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Lula, dia desses, em entrevista \u00e0 BBC, concedida ao jornalista Kennedy Alencar, disse que quem tinha que estar preso era Moro, Dallagnol e sua turma de picaretas. \r\nSenhoras e senhores, agora, j\u00e1 n\u00e3o resta mais d\u00favida, a quem tinha d\u00favida sincera, que foi um \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". O Presidente Bolsonaro revelou a trama ao Brasil quando disse que, na primeira vaga que houver para o Supremo Tribunal Federal, cumprir\u00e1 compromisso feito com o Ministro Sergio Moro de indic\u00e1-lo. \"Cumpriremos esse compromisso\", finaliza o Presidente Bolsonaro, revelando de forma inequ\u00edvoca o crime a quatro m\u00e3os.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna para repercutir uma emblem\u00e1tica fala do Presidente Lula em entrevista \u00e0 BBC, concedida ao jornalista Kennedy Alencar. Disse o s\u00e1bio Lula que quem tinha que estar preso era Moro, Dallagnol e sua turma de picaretas. \r\nSenhoras e senhores, agora j\u00e1 n\u00e3o resta mais d\u00favida, a quem tinha d\u00favida sincera: foi um \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". Bolsonaro revelou a trama ao Brasil ao dizer que, na primeira vaga que houver para o Supremo Tribunal Federal, cumprir\u00e1 compromisso feito com o Ministro Sergio Moro de indic\u00e1-lo. \"Cumpriremos esse compromisso\", finaliza Bolsonaro, revelando de forma inequ\u00edvoca o crime a quatro m\u00e3os.\r\nMaiores s\u00e3o os poderes do povo, e amanh\u00e3, dia 15 de maio, n\u00f3s vamos \u00e0s ruas, \"todos pela educa\u00e7\u00e3o\". E, no dia 14 de julho, as centrais sindicais decidiram: \"Ser\u00e1 nossa greve geral, contra a reforma da Previd\u00eancia!\"\r\nVamos com tudo, todos os dias! Ningu\u00e9m solta a m\u00e3o das trabalhadoras e dos trabalhadores do Tocantins e do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 SANTANA FILHO, SEU JUCA CARROCEIRO, FALECIMENTO, COLINAS DO TOCANTINS (TO), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do ex-dirigente sindical Jos\u00e9 Santana Filho, o seu Juca, do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar o falecimento do Seu Juca, pioneiro da cidade de Colinas do Tocantins. Jos\u00e9 Santana Filho, conhecido como Seu Juca Carroceiro, faleceu nesta madrugada, em Palmas, v\u00edtima de um c\u00e2ncer.\r\nPai da atual Deputada Estadual Am\u00e1lia Santana e do ex-Prefeito de Colinas, por 4 mandatos, e ex-Deputado Estadual Jos\u00e9 Santana, Seu Juca deixa um legado de lutas. Ele foi Presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Colinas e \u00e9 pioneiro da nossa querida Colinas do Tocantins.\r\nEncaminho aos familiares as nossas condol\u00eancias.\r\nO povo de Colinas est\u00e1 triste pela perda de um homem s\u00e9rio, um homem trabalhador, que representa aquela cidade.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o nosso pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALOIZIO MERCADANTE, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PALESTRA. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Aloizio Mercadante em reuni\u00e3o na Lideran\u00e7a do PT. \u00caxito da pol\u00edtica educacional dos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Descaso da Situa\u00e7\u00e3o com a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, daqui a pouco, na Lideran\u00e7a do PT, n\u00f3s teremos uma palestra com o ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ex-Senador Aloizio Mercadante, que, juntamente com o Ministro Haddad, fez uma revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, daqui a pouco estaremos participando da palestra de um dos homens que revolucionou a educa\u00e7\u00e3o neste Brasil.\r\nE eu vejo a Oposi\u00e7\u00e3o desesperada, porque foi nos Governos Lula e Dilma que foram constru\u00eddas milhares de creches, v\u00e1rias universidades, oferecendo-se milhares de vagas para estudantes pobres deste Pa\u00eds. Foram criadas 18 universidades, mais de 100 campi, mais de 500 Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.\r\nPortanto, a Situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem o que falar da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), FECHAMENTO, AG\u00caNCIA, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento de ag\u00eancias da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos no Estado do Tocantins. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que considere como lido o nosso discurso e que autorize a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, tr\u00eas ag\u00eancias dos Correios ser\u00e3o fechadas no Tocantins at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 5 de julho de 2019. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, duas ag\u00eancias se localizam em Palmas, e a terceira fica em Aragua\u00edna, norte do Estado. Essa \u00e9 mais uma medida que demonstra a falta de compromisso deste Governo com a popula\u00e7\u00e3o do Tocantins e de todo o Brasil, que perder\u00e1 o servi\u00e7o prestado pelos Correios nesses locais por conta da sanha de destruir deste desgoverno. No geral, em todo o Pa\u00eds, 161 ag\u00eancias ser\u00e3o fechadas.\r\n\tA ag\u00eancias que ser\u00e3o desativadas no Tocantins s\u00e3o a Ag\u00eancia Lontra - Aragua\u00edna; a Ag\u00eancia do Aureny I - Palmas; e a Ag\u00eancia Palmas Shopping - Palmas.\r\n\tTrata-se de um governo que desmonta os servi\u00e7os p\u00fablicos, pois despreza as necessidades locais em todos os aspectos. \u00c9 preciso a m\u00e1xima mobiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o tocantinense, para que consigamos barrar essa onda de retrocesso imposta por Bolsonaro e seus apoiadores no Tocantins. Essa gente n\u00e3o se elegeu prometendo destruir servi\u00e7os p\u00fablicos, gerando caos e desempregando por onde passa.\r\n\tVamos \u00e0 luta! \r\nNingu\u00e9m solta a m\u00e3o dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 muito dif\u00edcil. Como pode o Governo querer acabar com a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas? \u00c9 inadmiss\u00edvel o Ministro Moro ficar com o COAF! Ele s\u00f3 sabe perseguir. E eu gostaria de perguntar: cad\u00ea o Queiroz? O escritor Paulo Coelho disse que o Queiroz pode n\u00e3o estar entre n\u00f3s. Cad\u00ea o Queiroz? Onde est\u00e1 o Queiroz?\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, TOCANTINS, INVESTIMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL P\u00daBLICO, ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado de Tocantins de investimentos no Hospital Regional de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho mais uma vez \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados pedir socorro para o Hospital Regional de Aragua\u00edna, que \u00e9 a maior cidade do Estado de Tocantins, com quase 200 mil habitantes. \r\nInfelizmente, o nosso Hospital Regional de Aragua\u00edna encontra-se em situa\u00e7\u00e3o de dificuldade e de calamidade. H\u00e1 pacientes espalhados nos corredores, muitas vezes, dos dois lados, impedindo as pessoas de ali transitar, correndo o risco de contamina\u00e7\u00e3o.\r\n Pe\u00e7o ao Governador do Estado, que agora trocou o Secret\u00e1rio da Sa\u00fade, que olhe para o Hospital Regional de Aragua\u00edna, que est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria. Esse Hospital atende pacientes do sul do Par\u00e1, do sul do Maranh\u00e3o e do norte do Tocantins. Falta m\u00e9dicos, falta aparelhos para exames, falta rem\u00e9dios, cirurgias n\u00e3o est\u00e3o sendo realizadas por falta de materiais hospitalares.\r\nPortanto, Sr. Governador, pe\u00e7o a V.Exa. que olhe com mais carinho a sa\u00fade da nossa querida cidade de Aragua\u00edna, no nosso Tocantins. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no hospital regional da cidade, que \u00e9 o maior do interior do Estado. Estamos pedindo socorro! O Hospital Regional de Aragua\u00edna n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de funcionar dessa forma.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CULTURA E ESPORTE, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DE TOCANTINS (UFNT), ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o do Senado Federal, de proposta sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem o Senado da Rep\u00fablica aprovou na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, com sede na cidade de Aragua\u00edna. L\u00e1 em nossa cidade existe o campus da Universidade Federal do Tocantins, o campus da UFT, e de Tocantin\u00f3polis. Portanto, na jun\u00e7\u00e3o dos dois campi de Tocantin\u00f3polis e Aragua\u00edna foi criada a Universidade Federal do Norte do Tocantins.\r\nQuero agradecer aos Senadores, principalmente ao Senador Eduardo Gomes, que foi o Relator do projeto na Comiss\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e0 Senadora K\u00e1tia Abreu, aos Senadores do Tocantins, a todos os Senadores que aprovaram esta proposta t\u00e3o importante para a regi\u00e3o de Aragua\u00edna e do Estado do Tocantins.\r\nPortanto, os filhos dos trabalhadores rurais, os filhos dos camponeses, das pessoas pobres do nosso querido Estado do Tocantins, ter\u00e3o agora a oportunidade, se Deus quiser, ao se conclu\u00edrem as demais etapas da vota\u00e7\u00e3o no Senado Federal, de ver aprovada a Universidade Federal do Norte do Tocantins, na nossa querida cidade de Aragua\u00edna.\r\nEu quero aqui parabenizar Aragua\u00edna, todos os professores da UFT que v\u00e3o fazer parte da nova universidade, todos os estudantes, toda a nossa cidade de Aragua\u00edna. Parab\u00e9ns, Aragua\u00edna! Parab\u00e9ns, Tocantins, pela nossa UFNT!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, DEBATE, C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJOS\u00c9 ROBERTO RIBEIRO FORZANI, PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), TOCANTINS, REELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00f5es do PT destinadas ao debate sobre o Processo de Elei\u00e7\u00f5es Diretas - PED nos Munic\u00edpios de Alvorada, Talism\u00e3, Duer\u00e9 e Formoso do Araguaia, Estado de Tocantins. Defesa da reelei\u00e7\u00e3o do Presidente do PT tocantinense, Jos\u00e9 Roberto Ribeiro Forzani, o Z\u00e9 Roberto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 discutindo o seu processo de elei\u00e7\u00e3o interna, o PED - Processo de Elei\u00e7\u00f5es Diretas. Nesse final de semana, juntamente com o Deputado Estadual Z\u00e9 Roberto, Presidente do PT de Tocantins, n\u00f3s visitaremos a cidade de Figueir\u00f3polis, amanh\u00e3, sexta-feira, \u00e0s 19 horas. No s\u00e1bado, estaremos na Associa\u00e7\u00e3o dos Agricultores de Alvorada e, \u00e0 noite, n\u00f3s estaremos na C\u00e2mara Municipal de Alvorada, discutindo o PED e tamb\u00e9m a reforma da Previd\u00eancia. No domingo de manh\u00e3, \u00e0s 8h30min, estaremos em Formoso do Araguaia, no Sindicato dos Trabalhadores Rurais, e \u00e0s 14h30min, em Duer\u00e9. \r\nPara concluir, eu gostaria de convidar todos os militantes do Partido dos Trabalhadores e os simpatizantes do partido para o Processo de Elei\u00e7\u00f5es Diretas do Partido dos Trabalhadores. Convido todos os companheiros de Alvorada, Talism\u00e3, Duer\u00e9 e Formoso do Araguaia. \r\nO nosso candidato no Tocantins \u00e9 o atual companheiro e Presidente Z\u00e9 Roberto, candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, militante antigo do Partido dos Trabalhadores, Deputado por tr\u00eas mandatos. Ele, que foi Superintendente do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA durante 6 anos, no Estado do Tocantins, \u00e9 um companheiro de fibra, um companheiro preparado, a quem deixo o meu abra\u00e7o, bem como \u00e0 Deputada Am\u00e1lia Santana, Deputada Estadual da cidade de Colinas, a toda a milit\u00e2ncia do Partido dos Trabalhadores de todos os Munic\u00edpios e de todos os Diret\u00f3rios do Partido dos Trabalhadores em Tocantins.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, CINTHIA RIBEIRO, PREFEITA, PALMA (TO), DEBATE, HABITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Relato sobre encontro do orador com a Prefeita Municipal Cinthia Ribeiro destinada ao debate sobre o d\u00e9ficit habitacional da capital do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estivemos neste fim de semana no Estado de Tocantins, onde fomos recebidos pela Prefeita Cinthia Ribeiro, de Palmas, onde abrimos espa\u00e7o para o movimento de moradia da capital do Tocantins, que passa por grandes dificuldades, Sr. Presidente. Palmas tem um d\u00e9ficit habitacional imenso. Milhares e milhares de fam\u00edlias de Palmas est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria. Espero que esse espa\u00e7o, essa abertura efetivada pela Prefeita Cinthia Ribeiro, de Palmas, possa atender ao movimento de moradia, para que possam ter continuidade v\u00e1rias obras que est\u00e3o paralisadas no Estado.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que se divulgasse o nosso discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), CR\u00cdTICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II, do art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro. Protesto contra a eventual extin\u00e7\u00e3o da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o Partido dos Trabalhadores vota \"n\u00e3o\".\r\nEu ouvi esse discurso raivoso do rapaz do PSL. Ele n\u00e3o tem o que falar de seu partido e do seu Governo? H\u00e1 5 meses de Governo, nada se fez para o Brasil, a n\u00e3o ser acabar com as pol\u00edticas p\u00fablicas. Agora est\u00e3o querendo acabar com a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, privatizar a CONAB! \u00c9 um absurdo!\r\nEsse Governo est\u00e1 sendo desmoralizado nas pra\u00e7as p\u00fablicas e vai ser desmoralizado novamente no dia 30, pela UNE, pelos estudantes do Brasil, numa demonstra\u00e7\u00e3o de que o povo brasileiro abriu os olhos e n\u00e3o aceita esse Governo fascista, que n\u00e3o representa os trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CRIMINALIDADE, HOMIC\u00cdDIO, PRESO, MANAUS (AM), AUMENTO, VIOL\u00caNCIA.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Contesta\u00e7\u00e3o de pronunciamento sobre a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no Pa\u00eds durante o Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido dos Trabalhadores orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nGostaria de responder ao Deputado do PSL, quando diz que o Brasil diminuiu a criminalidade. Basta ver o que aconteceu nesse domingo no Amazonas, quando 55 presidi\u00e1rios foram assassinados.\r\nIsso \u00e9 um absurdo, \u00e9 vergonhoso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados! E o Ministro da Justi\u00e7a continua passeando em Portugal. Os \u00edndices de viol\u00eancia neste Pa\u00eds subiram.\r\nN\u00f3s queremos dizer que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem Ministro da Justi\u00e7a, porque ele n\u00e3o enfrenta os problemas da criminalidade neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, INDENIZA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, DICLORODIFENILTRICLORETANO (DDT), CORRELA\u00c7\u00c3O, EX-SUPERINTEND\u00caNCIA DE CAMPANHA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA (SUCAM), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o pagamento de indeniza\u00e7\u00f5es a ex-funcion\u00e1rios da extinta Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM contaminados pelo pesticida dicloro-difenil-tricloroetano - DDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os trabalhadores da ex-Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM, os borrifadores que deram a vida na Amaz\u00f4nia para combater as endemias, est\u00e3o passando por muitas dificuldades. A maioria deles trabalhava com DDT, expostos a esse veneno, e est\u00e3o com c\u00e2ncer, com outros problemas de sa\u00fade e abandonados pelo Governo. At\u00e9 agora, Sra. Presidente, n\u00e3o houve, por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o pagamento das indeniza\u00e7\u00f5es que eles merecem.\r\nPortanto, os borrifadores, aqueles companheiros trabalhadores da ex-SUCAM, est\u00e3o pedindo clem\u00eancia, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EX-SERVIDOR P\u00daBLICO, EXTIN\u00c7\u00c3O, SUPERINTENDENCIA DE CAMPANHAS DE SAUDE PUBLICA (SUCAM), INTOXICA\u00c7\u00c3O, INSETICIDA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Descaso do poder p\u00fablico com ex-servidores da extinta Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM afetados com intoxica\u00e7\u00e3o por DDT. Apelo de pagamento de indeniza\u00e7\u00f5es aos familiares dos servidores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos preocupados com a situa\u00e7\u00e3o dos ex-servidores da SUCAM. \r\nOs servidores que trabalhavam na Amaz\u00f4nia no combate \u00e0 mal\u00e1ria, \u00e0 febre amarela, \u00e0s endemias, mais de 600 trabalhadores, servidores da extinta SUCAM, est\u00e3o afetados com intoxica\u00e7\u00e3o por DDT, Sra. Presidente.\r\nEsses trabalhadores foram expostos, h\u00e1 muitos anos, ao DDT, inseticida que lhes causou intoxica\u00e7\u00e3o. E, hoje, eles est\u00e3o abandonados, isto \u00e9, mais de 600 trabalhadores de Tocantins, Rond\u00f4nia, Par\u00e1, do Brasil inteiro, est\u00e3o buscando, na Justi\u00e7a, desde 1994, indeniza\u00e7\u00f5es decorrentes das intoxica\u00e7\u00f5es, das doen\u00e7as renais, do diabetes e do c\u00e2ncer, resultado da exposi\u00e7\u00e3o ao produto.\r\nSra. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel o abandono a que esses trabalhadores est\u00e3o submetidos na atualidade. Muitas das suas indeniza\u00e7\u00f5es, reivindicadas na Justi\u00e7a, est\u00e3o sendo canceladas. \r\nPor isso, rogamos que essas indeniza\u00e7\u00f5es sejam pagas, que as fam\u00edlias desses servidores sejam atendidas e que a justi\u00e7a seja feita.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja registrado nos Anais da Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado C\u00e9lio Moura.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todas os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna pedir aten\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a aos trabalhadores da extinta Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM. Esses servidores, que percorriam a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica para eliminar pragas e combater doen\u00e7as como mal\u00e1ria, febre amarela e dengue, at\u00e9 a d\u00e9cada de 90, foram eles pr\u00f3prios contaminados por conta da exposi\u00e7\u00e3o ao pesticida diclorodifeniltricloroetano, o DDT, que era usado em larga escala no Brasil para combater as endemias.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, esses servidores merecem nossa m\u00e1xima mobiliza\u00e7\u00e3o para que, mesmo que tardiamente, se possa fazer justi\u00e7a a eles - e suas fam\u00edlias -, que acabaram doentes e merecem repara\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e indenizat\u00f3ria.\r\nSenhoras e senhores, durante mais de 50 anos, o Brasil usou o inseticida DDT no combate ao mosquito da mal\u00e1ria. Na borrifa\u00e7\u00e3o das casas, eram tomados cuidados para preservar os moradores e at\u00e9 mesmo os animais dom\u00e9sticos. Mas um segmento da cadeia ficou sem prote\u00e7\u00e3o, exatamente os que estavam na linha de frente na luta contra a doen\u00e7a: os guardas da extinta SUCAM. \r\nAtualmente, centenas desses trabalhadores tentam provar, na Justi\u00e7a, que est\u00e3o intoxicados por DDT. A FUNASA, que incorporou os guardas da extinta SUCAM, n\u00e3o aceita os laudos m\u00e9dicos apresentados por eles, o que amplia e arrasta o drama desses trabalhadores. \r\nDiante da resist\u00eancia da FUNASA em reconhecer a intoxica\u00e7\u00e3o pelo DDT, 600 trabalhadores de Tocantins, Rond\u00f4nia, Acre, Par\u00e1 e Mato Grosso recorreram \u00e0 Justi\u00e7a em 1994. Em 400 casos, a FUNASA foi obrigada a pagar o tratamento de sa\u00fade, mas muitas dessas decis\u00f5es foram revogadas.\r\nSenhoras e senhores, estamos falando de trabalhadores que, ao servirem ao Pa\u00eds, foram expostos ao DDT e ficaram com problemas graves de sa\u00fade, como c\u00e2ncer, diabetes, danos nos rins e nos pulm\u00f5es, problemas neurol\u00f3gicos e alergia. Por isso, muito respeitosamente, pe\u00e7o aos nobres pares: fa\u00e7amos justi\u00e7a aos trabalhadores da extinta Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos estudantes, professores e popula\u00e7\u00e3o em geral para participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es nacionais em defesa da universidade p\u00fablica e gratuita.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3 vai ser diferente, vai ser maior. O Brasil todo vai para as ruas contra esse desgoverno que n\u00e3o quer que filho de pobre estude, que quer acabar com a universidade p\u00fablica e gratuita. Enquanto isso, a irm\u00e3 de Paulo Guedes, que \u00e9 Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o das Universidades Privadas, est\u00e1 rodando por a\u00ed, querendo privatizar o ensino superior, Sra. Presidente.\r\nPortanto, n\u00f3s conclamamos todos os estudantes do Brasil, professores, pais, todas as pessoas envolvidas na educa\u00e7\u00e3o, a que venham para a rua amanh\u00e3. Amanh\u00e3 vai ser diferente, vai ser maior, Sra. Presidente.\r\nVamos \u00e0s ruas, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es pelo Pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, amanh\u00e3 o Brasil vai parar novamente. N\u00e3o admitimos o corte vergonhoso deste Governo que n\u00e3o gosta de pobre, que n\u00e3o gosta de negro, que n\u00e3o gosta de mulher, que n\u00e3o gosta de gente, que quer acabar com a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, amanh\u00e3, o Brasil vai parar. As universidades v\u00e3o para as ruas, os estudantes, os professores, os pais, todos aqueles que querem ver seus filhos formados.\r\nEste Governo quer manter a nossa popula\u00e7\u00e3o sem estudar. Este Governo n\u00e3o respeita os estudantes, n\u00e3o respeita a juventude.\r\nPortanto, Sra. Presidente, amanh\u00e3 estaremos nas ruas.\r\nO PT vai ficar em obstru\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), CENTRAL \u00daNICA DOS TRABALHADORES (CUT), MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Expectativa de \u00eaxito das manifesta\u00e7\u00f5es de rua no Pa\u00eds em rep\u00fadio ao corte, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabo de receber a not\u00edcia de que mais de 160 cidades do Brasil j\u00e1 manifestaram interesse em participar da grande paralisa\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3, promovida pela UNE e pela CUT.\r\nO Brasil inteiro est\u00e1 contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o feitos pelo Presidente Bolsonaro. \u00c9 uma irresponsabilidade deste Governo que n\u00e3o quer ver filho de pobre na universidade.\r\nPortanto, amanh\u00e3 vai ser melhor. Amanh\u00e3 vai ser diferente. O Brasil inteiro, os universit\u00e1rios, os estudantes secundaristas, os professores, os cientistas deste Pa\u00eds estar\u00e3o manifestando seu rep\u00fadio contra o corte criminoso na educa\u00e7\u00e3o feito pelo Governo Bolsonaro, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GRILAGEM, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FLAVIO BOLSONARO, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Pris\u00e3o de tio da esposa do Presidente Jair Bolsonaro, suspeito de envolvimento em grilagem de terras no Distrito Federal. Questionamento sobre o paradeiro do Sr. Fabr\u00edcio Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, acabou de sair a not\u00edcia agora de que o tio da mulher do Bolsonaro foi preso aqui em Bras\u00edlia. Ele \u00e9 miliciano e est\u00e1 envolvido em grilagem de terras no Distrito Federal.\r\nSr. Presidente, essa fam\u00edlia \u00e9 mesmo uma fam\u00edlia interessante: seus filhos est\u00e3o envolvidos em maracutaia e com a mil\u00edcia do Rio de Janeiro; agora, o tio da mulher de Bolsonaro foi preso aqui no Distrito Federal.\r\nE o Queiroz? Que dia vai ser preso? Queremos saber onde est\u00e1 o Queiroz! Ser\u00e1 poss\u00edvel que o Queiroz desapareceu, escafedeu-se?\r\nQueremos saber onde est\u00e1 o Queiroz, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=605&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EPIT\u00c1CIO BRAND\u00c3O, EX-PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), TOCANTINS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Epit\u00e1cio Brand\u00e3o, ex-Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil - Seccional Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de lamentar o falecimento, nesse domingo, do Dr. Epit\u00e1cio Brand\u00e3o, ex-Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil do Estado do Tocantins, em cuja legislatura eu fui conselheiro. O Dr. Epit\u00e1cio Brand\u00e3o combateu um c\u00e2ncer por mais de 6 anos. No \u00faltimo domingo, dia 2 de junho, Deus o levou para morar ao seu lado. \r\nO Dr. Epit\u00e1cio Brand\u00e3o foi um grande advogado. Era mato-grossense e veio para o Estado de Goi\u00e1s. Com a divis\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s e a cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, o Dr. Epit\u00e1cio Brand\u00e3o foi para o Estado do Tocantins, onde militou na advocacia at\u00e9 a sua morte. Ele era um grande companheiro, um grande amigo e um homem do povo.\r\nPe\u00e7o seja divulgado no programa A Voz do Brasil este nosso pronunciamento, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nPROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, REGIME SEMIABERTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques. Apresenta\u00e7\u00e3o de parecer pela Subprocuradora-Geral da Rep\u00fablica, Aurea Lustosa Pierre, favor\u00e1vel \u00e0 progress\u00e3o de pena do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para o regime semiaberto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT vota \"sim\" e gostaria de informar que a Subprocuradora-Geral da Rep\u00fablica, Aurea Lustosa Pierre, apresentou ao Supremo Tribunal Federal parecer em que alega que o ex-Presidente Lula, que est\u00e1 preso injustamente em Curitiba, j\u00e1 pode ir para o regime semiaberto, em vista do bom comportamento e da pena que j\u00e1 cumpriu. Enfim, o Presidente Lula poder\u00e1 ser solto a qualquer momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RIO DOS BOIS (TO), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do 28\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Rio dos Bois, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que hoje Rio dos Bois, cidade do centro de Tocantins, est\u00e1 fazendo 28 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 uma cidade nova, mas com grande crescimento da agricultura familiar.\r\nDeixo um abra\u00e7o ao Vereador Gleicimar e a toda a popula\u00e7\u00e3o da cidade. Espero que a Rido dos Bois continue crescendo e se desenvolvendo e que sua agricultura familiar continue pujante.\r\nTocantins tem grandes cidades, e a nossa querida Rio dos Bois \u00e9 uma delas.\r\nParab\u00e9ns a Rio dos Bois por seu anivers\u00e1rio!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA DE ARAGUA\u00cdNA (EXPOARA 2019) (51:2019, ARAGUA\u00cdNA (MG)).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Aragua\u00edna, a maior cidade do Estado de Tocantins, realizar\u00e1 uma exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria que se iniciar\u00e1 no fim desta semana. Aragua\u00edna, cidade com 200 mil habitantes, conhecida como a capital do boi gordo, com uma agricultura familiar muito grande, far\u00e1 uma das festas mais importantes do calend\u00e1rio do Estado de Tocantins. \r\nA regi\u00e3o toda ir\u00e1 participar, no domingo, daquela que \u00e9 conhecida como a maior cavalgada do mundo na cidade de Aragua\u00edna. \r\nAragua\u00edna estar\u00e1 em festa, a partir desta semana, com a realiza\u00e7\u00e3o de sua exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Imediato afastamento do Ministro a Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, diante de den\u00fancia veiculada pelo site   The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Ministro Sergio Moro agiu como se o time da Alemanha tivesse combinado com o juiz para derrotar o Brasil por 7 a zero. Ele mudou de lado; ele funcionou como Promotor de Justi\u00e7a, Sra. Presidente.\r\nJ\u00e1 pensaram se fosse o advogado dos acusados da Lava-Jato que tivesse combinado com o Juiz as suas absolvi\u00e7\u00f5es?\r\nPortanto, Ministro Sergio Moro, V.Exa. n\u00e3o merece estar no lugar em que est\u00e1.\r\nRespeite o Judici\u00e1rio brasileiro, respeite os Ju\u00edzes desta Na\u00e7\u00e3o, respeite a democracia! O senhor feriu de morte o Estado Democr\u00e1tico de Direito, feriu a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, feriu o C\u00f3digo Civil, o C\u00f3digo Penal e o C\u00f3digo de \u00c9tica!\r\nPor favor, Ministro Moro, saia do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a j\u00e1! O senhor n\u00e3o tem mais moral para dirigir a Pol\u00edcia Federal, para fazer acordos, para falar em nome da Justi\u00e7a brasileira.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o ato do Ministro Moro causa repulsa \u00e0 democracia. Como advogado h\u00e1 40 anos, nunca vi ato como este em que um juiz condena sem provas.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Ser\u00e1 atendido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna falar diretamente para Sergio Moro, o agente pol\u00edtico que atendia pelo nome Russo no esquema fraudulento.\r\nSergio Fernando Moro, sua postura foi inadequada; sua a\u00e7\u00e3o foi premeditada, dolosa, sem a m\u00ednima responsabilidade e respeito pela magistratura. Est\u00e1 provado e comprovado! Para obter benef\u00edcios e vantagens pessoais, condenou inocentes, absolveu seus iguais, fez vistas grossas para seus amigos criminais, desprovido da responsabilidade que seu cargo requer.\r\nCombinou resultados com comparsas que n\u00e3o honraram a toga -Dallagnol \u00e9 apenas um de seus comparsas -, atacou e feriu de morte a Justi\u00e7a, com a finalidade pura e simples de obter vantagens pessoais, num cl\u00e1ssico esquema fraudulento que violou o Estado Democr\u00e1tico de Direito, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo Civil e, finalmente, o C\u00f3digo de \u00c9tica.\r\nEx-Juiz Sergio Moro, o senhor envergonha o Brasil, o senhor envergonha os dignos Ju\u00edzes de nosso Pa\u00eds, o senhor \u00e9 uma fraude repulsiva.\r\nSaia imediatamente dessa cadeira! Sua moral frouxa n\u00e3o lhe permite utiliz\u00e1-la. Renuncie! Renuncie imediatamente! Sua renuncia ser\u00e1 s\u00f3 o primeiro passo at\u00e9 seu inescap\u00e1vel aprisionamento por crimes b\u00e1rbaros contra seu pr\u00f3prio Pa\u00eds, contra a democracia, contra os cidad\u00e3os.\r\nA mentira tem pernas curtas, Sr. Russo. A verdade tarda, mas n\u00e3o falha! A verdade sempre vence, como disse recentemente nosso Papa Francisco em carta a Lula.\r\nParab\u00e9ns ao formid\u00e1vel Glenn Greenwald!\r\nVida longa ao The Intercept, que d\u00e1 uma bela aula de jornalismo investigativo!\r\nRenuncie, Moro, para o bem do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "N\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, de den\u00fancias contra membros do PSDB. Conveni\u00eancia de sua destitui\u00e7\u00e3o do cargo de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSDB tinha que dizer se para apurar crimes tinha que se formar uma quadrilha l\u00e1 em Curitiba. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel este Pa\u00eds aceitar que crimes cometidos por membros do PSDB tenham sido acoitados, suspensos por Sergio Moro. Ele jamais aceitou investiga\u00e7\u00e3o contra envolvidos na Lava-Jato que fossem do PSDB.\r\nPortanto, o que n\u00f3s estamos dizendo aqui \u00e9 que, para apurar crimes, Moro e Dallagnol formaram uma quadrilha, formaram uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa em Curitiba para poder acabar com o nosso Pa\u00eds no que diz respeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Para concluir, Deputado.\r\nE eu gostaria de solicitar aos Deputados que respeitassem o tempo de 1 minuto.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Moro feriu a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Feriu a Constitui\u00e7\u00e3o, feriu o C\u00f3digo de \u00c9tica para apurar crimes.\r\nEle fez papel de promotor de justi\u00e7a, mudou de lado, perseguiu testemunhas, perseguiu pessoas que estavam respondendo por crimes, n\u00e3o deu direito de defesa, n\u00e3o deu a ningu\u00e9m o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, foi um juiz parcial, foi um juiz que n\u00e3o cumpriu o seu papel de juiz, que desrespeitou a magistratura.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos dizer: Moro n\u00e3o merece mais ser o nosso Ministro da Justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 5274/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 2479/2019, SENADO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O,  UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DE TOCANTINS (UFNT), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.479, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT, com sede no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho novamente \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados com muita satisfa\u00e7\u00e3o dizer que Aragua\u00edna, no norte do Estado do Tocantins, est\u00e1 muito feliz.\r\nOntem, o Plen\u00e1rio do Senado Federal aprovou o Projeto de Lei n\u00ba 2.479, de 2019, que criou a Universidade Federal do Norte do Tocantins, por desmembramento dos campi da Universidade Federal do Tocantins nas cidades de Aragua\u00edna e de Tocantin\u00f3polis, aproveitando toda a infraestrutura j\u00e1 existente e o mobili\u00e1rio daquela universidade para cria\u00e7\u00e3o da nova institui\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, esse projeto foi enviado \u00e0 Casa pela Presidente Dilma Rousseff, uma semana antes de ela sofrer injustamente o impeachment imposto a ela pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal. A ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica apresentou cinco projetos para cria\u00e7\u00e3o de cinco novas universidades, sendo uma em Parna\u00edba, no Piau\u00ed; outra na cidade de Rondon\u00f3polis, no Estado do Mato Grosso; a terceira na cidade de Catal\u00e3o, no Estado de Goi\u00e1s; e a quarta, no mesmo Estado de Goi\u00e1s, em Rio Verde. Quatro dessas universidades j\u00e1 foram criadas, instaladas, j\u00e1 realizaram vestibulares e est\u00e3o em pleno funcionamento, Sra. Presidente. Mas faltava a Universidade Federal do Norte do Tocantins, com sede e foro na cidade de Aragua\u00edna, a maior cidade do Estado do Tocantins.\r\nEssa universidade, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vai atender a uma popula\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o e 700 mil habitantes, principalmente da regi\u00e3o norte do Estado, da regi\u00e3o do Bico do Papagaio, no sul do Par\u00e1, e da regi\u00e3o tocantina do Estado do Maranh\u00e3o.\r\nOs estudantes, a juventude, os trabalhadores do norte do Estado do Tocantins esperavam por esse sonho, Sra. Presidente, esperavam pela sua universidade. Aragua\u00edna passa a ser uma das poucas cidades do Brasil a ser sede de uma universidade federal. S\u00e3o quase 70 as cidades no Brasil que sediam universidades federais. O or\u00e7amento de uma universidade, Sra. Presidente, muitas vezes se equipara ao or\u00e7amento do pr\u00f3prio Munic\u00edpio onde ela est\u00e1 instalada.\r\nA Universidade Federal do Norte do Tocantins vai ter dois novos campi universit\u00e1rios, que foram criados por meio do mesmo projeto: o campus da cidade de Xambio\u00e1, nas margens do Rio Araguaia, e o campus da cidade de Guara\u00ed, uma cidade no centro do Estado. S\u00e3o duas grandes cidades que agora tamb\u00e9m ter\u00e3o um campus de universidade federal.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s agradecemos a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto no Senado Federal \u00e0 Senadora K\u00e1tia Abreu, do PDT do nosso Estado, bem como ao Senador Eduardo Gomes, do MDB do Tocantins, que n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para levar para o Senado Federal esse projeto, que tinha sido aprovado aqui na C\u00e2mara dos Deputados, na legislatura passada. O Relator na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o no Senado foi o Senador Eduardo Gomes; a Relatora na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania, no Senado, foi a Senadora K\u00e1tia Abreu. \r\nAragua\u00edna est\u00e1 em festa, Sra. Presidente. Os filhos dos trabalhadores da cidade, os filhos dos trabalhadores rurais, os filhos dos \u00edndios, os filhos dos quilombolas, os filhos dos assentados, os filhos das merendeiras, os filhos dos pedreiros, os filhos do povo pobre do meu Estado ter\u00e3o agora oportunidade de ter uma universidade de qualidade, uma universidade p\u00fablica e gratuita, uma universidade que ir\u00e1 resgatar centenas e centenas de anos daquela regi\u00e3o toda, que vive no abandono. \r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cidade de Aragua\u00edna, que tem hoje uma popula\u00e7\u00e3o de 200 mil habitantes, receber\u00e1 agora a sua sonhada universidade federal.\r\nE n\u00f3s queremos dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de, na nossa campanha eleitoral, sempre afirmarmos que ao chegarmos ao Congresso Nacional, ao chegarmos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, ir\u00edamos lutar para que a Universidade Federal do Norte de Tocantins se tornasse uma realidade. Agora esse sonho foi realizado.\r\nParabenizo os professores da Universidade Federal do Tocantins, nos campi de Aragua\u00edna e Tocantin\u00f3polis, pelo esfor\u00e7o, pela dedica\u00e7\u00e3o, por eles terem vestido a camisa dessa nova universidade, que j\u00e1 come\u00e7a forte. Aumentaremos o n\u00famero de cursos e iremos lutar para que o Curso de Medicina, hoje na UFT, possa, daqui para frente, se Deus quiser, com a san\u00e7\u00e3o presidencial do projeto, ter condi\u00e7\u00f5es de aumentar o n\u00famero de vagas e melhorar a sua estrutura, tanto did\u00e1tica como funcional.\r\nAragua\u00edna est\u00e1 de parab\u00e9ns e hoje est\u00e1 em festa. Sonhou e realizou os seus sonhos. E eu, como representante daquele Munic\u00edpio, quero dizer que o esfor\u00e7o valeu a pena. A Presidente Dilma Rousseff, ao ir a Palmas, na \u00faltima semana do seu mandato, para a inaugura\u00e7\u00e3o da unidade da EMBRAPA naquela cidade, assinou ali os projetos de cria\u00e7\u00e3o dessas cinco universidades. Apenas a de Aragua\u00edna tinha ficado de fora. Agora, a Universidade Federal do Norte do Tocantins foi criada.\r\nQuantos mestres chegar\u00e3o a Aragua\u00edna? Quantos doutores, professores preparados ir\u00e3o para l\u00e1? A cidade ter\u00e1 uma nova roupagem. A cultura chegou, assim como o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e educacional. Aragua\u00edna, que j\u00e1 \u00e9 conhecida como a capital do boi gordo, agora ser\u00e1 tamb\u00e9m a capital universit\u00e1ria do Estado do Tocantins.\r\nEu fico feliz de fazer parte dessa hist\u00f3ria, de ter lutado, juntamente com os professores da Universidade Federal do Tocantins, quando apresentamos as justificativas que levaram a Presidente Dilma Rousseff a tornar a UFT em Aragua\u00edna em Universidade Federal do Norte do Tocantins.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse enviado para o programa A Voz do Brasil e divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado. Est\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna comemorar o fato de que o Senado Federal aprovou ontem, dia 12, a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, uma demanda do nosso Estado, proposta pelo Partido dos Trabalhadores. Trata-se de iniciativa implementada pela ent\u00e3o Presidente Dilma Rousseff que trar\u00e1 enorme benef\u00edcio para o nosso Estado, para os nossos estudantes universit\u00e1rios e para a educa\u00e7\u00e3o em Tocantins.\r\nSenhoras e senhores, o plen\u00e1rio do Senado aprovou nesta quarta-feira o projeto de lei que cria a Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT. Pelo PL 2.479/19, a nova institui\u00e7\u00e3o vir\u00e1 do desmembramento da Universidade Federal de Tocantins - UFT e ter\u00e1 sede e foro no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna. Agora, senhoras e senhores, a mat\u00e9ria segue para san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nO desmembramento da UFT foi proposto h\u00e1 3 anos pela ex-Presidente Dilma Rousseff. Na ocasi\u00e3o, o Poder Executivo prop\u00f4s a cria\u00e7\u00e3o de 5 novas universidades federais, a partir de desmembramento de campi j\u00e1 existentes em Goi\u00e1s, Mato Grosso, Piau\u00ed e no Tocantins. Todas as universidades foram criadas. A \u00fanica pend\u00eancia era a do Tocantins.\r\nA iniciativa prev\u00ea que cursos, alunos e cargos dos campi da UFT de Aragua\u00edna e Tocantin\u00f3polis sejam automaticamente transferidos para a UFNT, assim como prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o dos campi de Xambio\u00e1 e Guara\u00ed.\r\nQuero parabenizar a Senadora K\u00e1tia Abreu e o Senador Eduardo Gomes pelo excelente trabalho em defesa da UFNT.\r\nA nova institui\u00e7\u00e3o facilitar\u00e1 o desenvolvimento dos 66 Munic\u00edpios que pertencem \u00e0 regi\u00e3o de Aragua\u00edna e Bico do Papagaio, onde vivem 1,7 milh\u00e3o de habitantes, ressaltou o Senador. Em 2016, o Governo estimou que o custo mensal para a implanta\u00e7\u00e3o da UFNT seria de R$893 mil, ao passo que o custo anual totalizaria R$11,9 milh\u00f5es.\r\nA maior arma contra os retrocessos \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, sempre! \r\nViva a Universidade do Norte do Tocantins!\r\nViva Aragua\u00edna! \r\nViva o Brasil! \r\nNingu\u00e9m solta a m\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEDRO UCZAI, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), OFENSA, IVAN VALENTE, APOSENTADORIA PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOSENTADORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apoio ao discurso do Deputado Pedro Uczai a respeito da reforma previdenci\u00e1ria. Solidariedade ao Deputado Ivan Valente diante de agress\u00f5es verbais desferidas por Deputado do partido NOVO, na Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar o Deputado Pedro Uczai pelo discurso. Na verdade, essa reforma s\u00f3 tira dinheiro de pobre.\r\nSr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, gostaria de manifestar meu descontentamento com o discurso do Deputado do NOVO. Eu estava na Comiss\u00e3o Especial que trata da reforma da Previd\u00eancia, quando houve a fala do Deputado Ivan Valente. Ao terminar a manifesta\u00e7\u00e3o, o Deputado do NOVO saiu do local onde estava sentado e, com o dedo em riste, foi diretamente ao Deputado Ivan Valente e o agrediu com palavras. Eu estava ao lado e vi tudo! \r\nO Deputado Ivan Valente tem hist\u00f3ria nesta Casa. Ele tem nove mandatos eletivos, ficou 12 anos presos nos c\u00e1rceres da ditadura militar. S.Exa. est\u00e1 incluso no programa de aposentadoria da C\u00e2mara dos Deputados, porque fez uma op\u00e7\u00e3o, muitos anos atr\u00e1s. S.Exa. tem esse direito. \u00c9 legal a regra de aposentadoria dele para quando concluir o mandato. \r\nEu pergunto: e Jair Bolsonaro, que se aposentou com 33 anos de idade; que vai se aposentar, novamente, com 28 anos de mandato na C\u00e2mara dos Deputados; que pagava para se aposentar como o Deputado Ivan Valente, conforme a regra de aposentadoria para Parlamentar? O Presidente n\u00e3o fala disso! Ser\u00e1 que o ex-Deputado e agora Presidente Jair Bolsonaro vai abrir m\u00e3o de sua aposentadoria?\r\nSou solid\u00e1rio ao Deputado Ivan Valente, um guerreiro, um homem do bem, que luta incansavelmente em defesa da democracia, dos trabalhadores; tem convic\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, respeita todos os Parlamentares desta Casa. \r\nO Deputado do NOVO, de forma arrogante, prepotente, foi em dire\u00e7\u00e3o a um senhor que pode ser av\u00f4 dele e, com o dedo em riste, agrediu-o com palavras, na Comiss\u00e3o Especial que trata da reforma da Previd\u00eancia.\r\nQuero me solidarizar com o Deputado Ivan Valente! S.Exa. representa a nova pol\u00edtica, apesar dos 72 anos de idade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GERALDO VIEIRA DA SILVA, PE\u00c3O DE RODEIO, ARAGUA\u00cdNA (TO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do pe\u00e3o de boiadeiro, Geraldo Vieira da Silva, conhecido por Rancho Velho, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de registrar o falecimento, ontem, na cidade de Aragua\u00edna, do meu amigo Geraldo Vieira da Silva, conhecido como Rancho Velho. \r\nRancho Velho era um pe\u00e3o de boiadeiro. Ele nasceu em Goian\u00e9sia, no Estado de Goi\u00e1s, e se mudou para o norte de Goi\u00e1s, hoje, Tocantins, onde labutava nos pequenos servi\u00e7os agr\u00edcolas, na compra e venda de gado. Era uma pessoa folcl\u00f3rica, amigo de todo mundo, homem trabalhador. A esposa, D. S\u00edlvia, tamb\u00e9m j\u00e1 falecida, era professora na cidade de Muricil\u00e2ndia. Ele deixa muita saudade. Ele ser\u00e1 sepultado hoje na cidade de Aragua\u00edna. \r\nRegistro, com muito pesar, o falecimento de Rancho Velho e deixo minha solidariedade a seu filho, Ranchinho, a todos os amigos, parceiros e companheiros de trabalho que deixou em Aragua\u00edna. Rancho Velho era uma daquelas pessoas que sempre estava alegre, conversando, com seu chap\u00e9u grande na cabe\u00e7a, animando as rodas, batendo papo. Era muito conhecido tanto entre os trabalhadores rurais quanto entre os grandes propriet\u00e1rios de terras da cidade de Aragua\u00edna.\r\nPortanto, \u00e9 com muita tristeza que registro o falecimento do meu amigo Rancho Velho.\r\nQue Deus console sua fam\u00edlia e os seus amigos, e que ele possa estar junto de Deus, porque foi um homem bom aqui na Terra. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, JOAQUIM LEVY, PRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Prepot\u00eancia e arrog\u00e2ncia demonstradas pelo Presidente Jair Bolsonaro na demiss\u00e3o do Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou vendo aqui o Presidente Rodrigo Maia dizendo que a sa\u00edda de Levy e do Diretor Marco Barbosa Pinto foi uma covardia do Presidente da Rep\u00fablica, porque Joaquim Levy simplesmente n\u00e3o viu nada na caixa-preta citada pelo Presidente Bolsonaro. Na verdade, Joaquim Levy, como o ex-Presidente do banco, tamb\u00e9m n\u00e3o viu nada de errado nas contas do BNDES. Mas o Presidente Bolsonaro, de forma arrogante e prepotente, demitiu o Sr. Joaquim Levy da Presid\u00eancia do BNDES e o colocou no meio da rua. Isso \u00e9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o. \r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 perdido. O Presidente Bolsonaro vai ter o mesmo fim que o Sergio Moro.\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOACYR GRECHI, ARCEBISPO, PORTO VELHO (RO), FALECIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do Arcebispo Em\u00e9rito de Porto Velho, Dom Moacyr Grechi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabamos de receber a not\u00edcia do falecimento do Arcebispo Em\u00e9rito de Porto Velho, D. Moacyr Grechi. Ele foi fundador do SINE, dirigiu a CPT por 8 anos, foi um dos lutadores defensores dos \u00edndios e seringueiros. Foi ele que lutou para apurar o assassinato de Chico Mendes, o maior l\u00edder do Brasil, que foi assassinado em Rond\u00f4nia. Tamb\u00e9m foi ele que lutou para que Hildebrando Pascoal fosse condenado, aquele bandido da motosserra que assassinava os trabalhadores rurais.\r\nPortanto, \u00e9 com muito pesar que registramos o falecimento de D. Moacyr Grechi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALUNO, \u00cdNDIO, QUILOMBOLAS, V\u00cdTIMA, RACISMO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), JOS\u00c9 EDUARDO BOVOLATO, REITOR, PROVID\u00caNCIA. \r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DE TOCANTINS (UFNT), AMPLIA\u00c7\u00c3O, CURSO SUPERIOR, ACESSO, POPULA\u00c7\u00c3O CARENTE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Coibi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas racistas contra estudantes ind\u00edgenas e quilombolas da Universidade Federal do Tocantins - UFT. Funda\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para denunciar atos que est\u00e3o sendo praticados contra os estudantes ind\u00edgenas e quilombolas da Universidade Federal do Tocantins. Bilhetes ap\u00f3crifos e amea\u00e7as est\u00e3o sendo veiculados na Universidade Federal do Tocantins contra os estudantes ind\u00edgenas e os estudantes quilombolas. \u00c9 inadmiss\u00edvel que estudantes que est\u00e3o nas cotas raciais sejam atingidos por essas amea\u00e7as racistas praticadas dentro da institui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o criminosas, Sr. Presidente, as amea\u00e7as praticadas contra esses estudantes.\r\nRecebi um documento do Movimento Estudantil ind\u00edgena e Quilombola - MEIQ, da UFT, denunciando essas arbitrariedades.\r\nEu espero que o Magn\u00edfico Reitor Jos\u00e9 Eduardo Bovolato tome as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que os atos racistas que est\u00e3o acontecendo na Universidade Federal do Tocantins parem. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esses atos continuarem acontecendo abertamente na universidade mais nova do Tocantins, que \u00e9 um Estado novo. N\u00e3o podemos, de forma alguma, aceitar isso. H\u00e1, no Estado do Tocantins, oito etnias ind\u00edgenas, e muitos \u00edndios estudam na UFT. H\u00e1 em Aragua\u00edna curso de l\u00ednguas ind\u00edgenas. H\u00e1 muitos quilombolas estudando na universidade federal por meio de cotas, mas est\u00e3o amea\u00e7ados e vilipendiados os seus direitos por amea\u00e7as racistas.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, gostaria de dizer que, no Estado do Tocantins, o Estado mais novo da Federa\u00e7\u00e3o, a partir do pr\u00f3ximo ano, se Deus quiser e com a sans\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, a maioria da popula\u00e7\u00e3o carente e pobre, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar uma universidade particular, poder\u00e1 entrar na Universidade Federal do Norte do Tocantins. Novos cursos dever\u00e3o ser criados. O curso de Medicina foi criado pela Universidade Federal do Tocantins. Agora, com a emancipa\u00e7\u00e3o, por meio da divis\u00e3o do campus da UFT de Aragua\u00edna em Tocantin\u00f3polis, criando a Universidade Federal do Norte do Tocantins, poder\u00e3o aumentar os cursos universit\u00e1rios na regi\u00e3o norte do Estado, para que negros, \u00edndios e quilombolas do meu Estado possam ter acesso a uma universidade p\u00fablica e gratuita de qualidade.\r\nEu acredito piamente, Sr. Presidente, que o Magn\u00edfico Reitor Jos\u00e9 Eduardo Bovolato, um antigo professor do Estado que j\u00e1 foi Superintendente do SESI, que conhece a educa\u00e7\u00e3o, que foi um dos pioneiros da educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria no Tocantins, vai coibir essa pr\u00e1tica nefasta e covarde de racismo contra os estudantes negros e quilombolas.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o do nosso discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Ser\u00e1 divulgado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e tod@s que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna relatar um caso grave de intimida\u00e7\u00e3o/persegui\u00e7\u00e3o proferido por grupo racista atacando estudantes ind\u00edgenas e quilombolas da Universidade Federal do Tocantins - UFT. Isso requer nossa aten\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, recebi a denuncia feita pelo valoroso Movimento Estudantil Ind\u00edgena e Quilombola - MEIQ, da UFT, por meio de um documento de Rep\u00fadio Contra o Racismo e Discrimina\u00e7\u00e3o. Em nota, o MEIQ reporta sua justa preocupa\u00e7\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o e reivindica a apura\u00e7\u00e3o das amea\u00e7as proferidas por bilhetes ap\u00f3crifos, entre outros tipos covardes de manifesta\u00e7\u00f5es contendo racismo, contra os estudantes.\r\nO Movimento Estudantil Ind\u00edgena e Quilombola requer imediata atitude eficaz para evitar inaceit\u00e1veis casos desse tipo, que visam inferiorizar, por meio do crime de racismo, as comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, que merecem nosso m\u00e1ximo respeito. A dignidade humana clama por um ambiente acad\u00eamico acolhedor, n\u00e3o opressor!\r\nPor isso, muito respeitosamente, venho solicitar \u00e0 Universidade Federal do Tocantins, por meio de seu Magn\u00edfico Reitor, o Sr. Jos\u00e9 Eduardo Bovolato, que tome as devidas provid\u00eancias para que os estudantes possam ter seus direitos assegurados.\r\nFinalizo, reafirmando que nosso mandato popular e participativo est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do movimento estudantil e de toda a comunidade acad\u00eamica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMARCAR\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMPET\u00caNCIA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de transfer\u00eancia, para o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da responsabilidade pela demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com a transfer\u00eancia, pelo Presidente Bolsonaro, para o Minist\u00e9rio da Agricultura, da fun\u00e7\u00e3o de demarcar as terras ind\u00edgenas.\r\nO Brasil inteiro estava comemorando a conquista dos indigenistas, principalmente a Frente Parlamentar em Defesa dos Povos Ind\u00edgenas, que receberam com muito prazer, com muita alegria, a not\u00edcia de que a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas teria retornado ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Mas agora, essa fun\u00e7\u00e3o voltou novamente para o Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 a mesma coisa que entregar o sangue para o vampiro tomar conta. Jamais os \u00edndios v\u00e3o ter paz neste Brasil se n\u00e3o continuar a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas.\r\nNo meu Estado, por exemplo, h\u00e1 uma disputa entre os \u00edndios Krah\u00f4-Kanelas, que est\u00e3o l\u00e1 na regi\u00e3o de Lagoa da Confus\u00e3o brigando para ocupar um espa\u00e7o que lhes \u00e9 de direito h\u00e1 muitos anos, mas infelizmente o agroneg\u00f3cio lhes tomou o direito de ter suas terras.\r\nSr. Presidente, eu acho que esta atitude do Presidente da Rep\u00fablica, de editar novamente uma medida provis\u00f3ria para que a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas volte ao Minist\u00e9rio da Agricultura, sem sombra de d\u00favida, significa querer aniquilar os \u00edndios deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DISCURSO PARLAMENTAR, PRESEN\u00c7A F\u00cdSICA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARAN\u00c1, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, TOCANTINS, MANDATO PARLAMENTAR, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCHICO BUARQUE DE HOLANDA, M\u00daSICO PROFISSIONAL, GUILHERME BOULOS, MILITANTE POL\u00cdTICO, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado sobre o n\u00e3o comparecimento dos Parlamentares ao plen\u00e1rio. Transcurso dos anivers\u00e1rios natal\u00edcios do compositor Chico Buarque de Holanda e do professor e coordenador do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto - MTST, Guilherme Boulos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de falar sobre o que disse o Deputado que me antecedeu nesta tribuna. Ele alega que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 vazia.\r\nEle esquece, Sr. Presidente, que Deputados n\u00e3o ficam apenas no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Existe, por exemplo, a Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia Social, que est\u00e1 ouvindo os Deputados falarem sobre o relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Samuel Moreira. L\u00e1, h\u00e1 49 Deputados inscritos para falar, inclusive eu. O Deputado, de uma forma brincalhona, jocosa, agride os Deputados. Deputado n\u00e3o precisa ficar apenas na tribuna da C\u00e2mara. Ele pode estar no seu Estado conversando com os eleitores, conversando com as pessoas que vivem nos Estados, porque \u00e9 l\u00e1 no Estado em que o povo mora. S\u00e3o nas cidades que o povo mora.\r\nPortanto, eu achei deselegante a forma com que o Deputado que me antecedeu, um Deputado do PROS do Paran\u00e1, usou tribuna. Ele usa a tribuna muitas das vezes para rir, para brincar com o mandato parlamentar. \r\nEu sou um Deputado eleito pelos trabalhadores do Estado do Tocantins e estou no meu primeiro mandato. Fui eleito sem comprar um voto.\r\nEu n\u00e3o dei um litro de gasolina a ningu\u00e9m em troca da minha elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tive apoio de nenhum Prefeito do Estado de Tocantins, n\u00e3o tive apoio de nenhum empres\u00e1rio do meu Estado, sequer de nenhuma lideran\u00e7a forte do Estado, Governador, Deputado, Senador. Nem por isso eu iria denegrir a imagem daqueles que fazem campanha, da forma como ele faz.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos generalizar, agredir os Deputados e as Deputadas. Toda semana este plen\u00e1rio \u00e9 lotado, com 400, 450 Deputados e Deputadas, cada um defendendo seu projeto pol\u00edtico. Gratuitamente, o Deputado do Paran\u00e1 vem aqui dizer que eles est\u00e3o no bem-bom, andando por seus Estados. Ele n\u00e3o sabe sequer onde est\u00e3o os Deputados.\r\nPor exemplo, no Senado Federal, est\u00e1 havendo audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do ex-Juiz e agora Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro, na qual v\u00e1rios Deputados est\u00e3o participando. V\u00e1rias outras atividades est\u00e3o sendo realizadas na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, eu acho que foi muito injusta a manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado, que agride gratuitamente aqueles que muitas vezes est\u00e3o participando de outras atividades na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, quero dizer que hoje dois grandes brasileiros fazem anivers\u00e1rio. Um deles \u00e9 conhecido no mundo inteiro, poeta e maior m\u00fasico do Brasil, Chico Buarque de Holanda, que completa 75 anos. O Brasil inteiro sabe o que significa Chico Buarque para a nossa cultura, para o teatro, para o cinema, para a m\u00fasica popular brasileira. Eu parabenizo Chico Buarque de Holanda. Espero que ele continue firme, fazendo arte, cultura, por este Brasil.\r\nParabenizo tamb\u00e9m Guilherme Boulos, que hoje tamb\u00e9m faz anivers\u00e1rio. Esse grande brasileiro tem uma vida dedicada \u00e0 defesa das pessoas menos favorecidas deste Brasil. Boulos hoje faz anivers\u00e1rio! Espero que ele tenha vida longa, para fazer com que os pensamentos e as lutas que prega se tornem realidade neste Brasil t\u00e3o injusto e t\u00e3o desigual.\r\nMeus parab\u00e9ns, Boulos! \r\nMeus parab\u00e9ns, meu poeta Chico Buarque de Holanda!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, AUS\u00caNCIA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nGILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, AFASTAMENTO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AUS\u00caNCIA, PROVA (DIREITO PENAL), CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VIOLA\u00c7\u00c3O, IMPARCIALIDADE, INFLU\u00caNCIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Parlamentar do Estado do Paran\u00e1 sobre a percep\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios, por Deputados, n\u00e3o obstante o n\u00e3o comparecimento ao plen\u00e1rio. Cr\u00edticas do Ministro do Supremo Tribunal Federal,Gilmar Mendes, contra o ent\u00e3o Juiz Federal, Sergio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Car\u00e1ter injusto da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Defesa de ren\u00fancia do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, companheiros Deputados, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que vemos o Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia vir \u00e0 tribuna mostrar que a C\u00e2mara dos Deputados estava trabalhando, que v\u00e1rios Deputados estavam discutindo na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia Social.\r\nDigo isso porque aquele rapaz que \u00e9 Deputado pelo Paran\u00e1 e que diz muito besteira nesta tribuna disse que a C\u00e2mara estava vazia, que os Deputados n\u00e3o estavam fazendo nada, que estavam recebendo sal\u00e1rio sem trabalhar. Pois s\u00f3 hoje 44 Deputados se manifestaram na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, acaba de sair uma not\u00edcia sobre o Ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, que teria tecido duras cr\u00edticas ao ex-Juiz da Lava-Jato e agora Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Disse o Ministro Gilmar Mendes: \"Quem combate a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode cometer crimes. Os fins n\u00e3o justificam os meios\". Eu sou advogado h\u00e1 40 anos - fiz quase 200 j\u00faris ao longo de minha vida - e nunca vi uma coisa t\u00e3o fora de l\u00f3gica como o juiz se alinhar ao promotor de justi\u00e7a para proteger envolvidos na Lava-Jato e condenar seus desafetos.\r\nEst\u00e1 demonstrado que o processo foi maculado, Sr. Presidente. Est\u00e1 confirmado que em momento algum o Juiz Sergio Moro achou alguma prova contra o Presidente Lula. N\u00e3o achou um documento do triplex no nome dele. N\u00e3o achou uma fotografia que provasse de que ele morou l\u00e1 um dia. N\u00e3o mostrou uma conta banc\u00e1ria. N\u00e3o mostrou uma mala de dinheiro. N\u00e3o mostrou um real ou um d\u00f3lar ou uma libra esterlina em bancos fora ou dentro do Pa\u00eds. N\u00e3o provou nenhum envolvimento do Presidente Lula. Pelo contr\u00e1rio, disse que o crime de Lula \u00e9 indeterminado. Eu nunca ouvi falar em coisa assim! J\u00e1 pensaram se o Juiz Sergio Moro estivesse mancomunado com o Jos\u00e9 Roberto Batochio, que foi um dos advogados do Presidente Lula, fazendo conluio para absolver o acusado em processo em julgamento?\r\nSr. Presidente, o Ministro Sergio Moro perdeu o moral para ser Ministro da Justi\u00e7a do Brasil. Ele tem lado, ele tem partido. Ele n\u00e3o perseguiu ningu\u00e9m do PSDB, em momento nenhum ele quis apurar os crimes denunciados contra A\u00e9cio Neves e outros Deputados Federais do PSDB, contra o ex-Governador Jos\u00e9 Serra ou contra o Senador por S\u00e3o Paulo, que tamb\u00e9m foi denunciado. O juiz do processo, Sergio Moro, n\u00e3o deixou que continuasse nenhum processo contra envolvidos na Lava-Jato que fossem do PSDB ou de outros partidos, apenas os que fossem contra o Presidente Lula.\r\nPor isso, o Presidente Lula est\u00e1 preso injustamente em uma masmorra no Paran\u00e1. Ele interferiu em um habeas corpus que Lula conseguiu no TRF 4, usou do seu prest\u00edgio para manter Lula na cadeia e influenciou no resultado das elei\u00e7\u00f5es.\r\nNo meu Estado de Tocantins, n\u00f3s viramos as elei\u00e7\u00f5es no segundo turno, e o Haddad foi o nosso Presidente. Agora n\u00f3s temos a certeza absoluta de que Lula ganharia as elei\u00e7\u00f5es mesmo estando preso injustamente, ganharia as elei\u00e7\u00f5es na masmorra em que o Sergio Moura o colocou no Paran\u00e1.\r\nPor isso, ele perdeu a sua moral, e o Brasil inteiro pede a cabe\u00e7a de Sergio Moro. Ele n\u00e3o merece estar mais no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a!\r\nPe\u00e7a para sair, Sergio Moro, pe\u00e7a a sua retirada imediata do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a!\r\nSr. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), SOLICITA\u00c7\u00c3O, REN\u00daNCIA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, IMPARCIALIDADE, JUIZ DE DIREITO, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o a pedido de Deputados do PSB de ren\u00fancia do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro. Gravidade de den\u00fancias divulgadas pelo portalThe Intercept  Brasil, contra o ent\u00e3o Juiz Federal Sergio Moro. Expectativa quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do jornalista Glenn Greenwald em reuni\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da Casa. Ilegalidade da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os Deputados Gerv\u00e1sio Maia, da Para\u00edba, Marcelo Nilo, da Bahia, Bira do Pindar\u00e9, do Maranh\u00e3o, e L\u00eddice da Mata, todos do PSB, alegam que o Ministro Moro cometeu grave desvio \u00e9tico e legal, n\u00e3o reunindo mais condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e jur\u00eddicas para exercer o cargo de Ministro da Justi\u00e7a, e pedem a sua ren\u00fancia. \r\nAs den\u00fancias feitas pelo jornalista Glenn Greenwald, do The Intercept Brasil, s\u00e3o grav\u00edssimas. Esse jornalista, reconhecido no mundo inteiro, ganhou o Pr\u00eamio Pulitzer, que \u00e9 o Oscar do jornalismo mundial, ao denunciar \u00e0 NSA as coisas que aconteciam nos Estados Unidos, no caso Snowden, e ganhou tamb\u00e9m, no Brasil, o Pr\u00eamio Esso de jornalismo. Ele vir\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, e eu espero que n\u00f3s, Deputados Federais que temos compromisso s\u00e9rio com a democracia, que temos compromisso com a liberdade de imprensa, que temos compromisso com a verdade, possamos receber esse grande jornalista, conhecido em todo o mundo. \r\nSeus artigos publicados est\u00e3o estampados nos maiores jornais do mundo, e Sergio Moro hoje \u00e9 sem sombra de d\u00favida o pol\u00edtico mundial mais queimado e malhado, porque ele mudou de lado. Ele era juiz e virou promotor; ele, ao comandar um processo, como juiz imparcial que deveria ser, mudou de lado e se envolveu na persegui\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula. \r\nPortanto, Lula est\u00e1 preso por um juiz ilegal, e o Brasil n\u00e3o pode mais aceitar Moro como Ministro da Justi\u00e7a. Ele tem que renunciar. Acredito que esse pedido feito pelos Deputados do PSB vai ter repercuss\u00e3o. O Presidente Bolsonaro n\u00e3o precisa ficar se queimando, segurando um Ministro que est\u00e1 queimado e simplesmente jogado na lata do lixo da hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do 44\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar o transcurso dos 44 anos de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT. \r\nA CPT foi criada em junho de 1975 pela CNBB na cidade de Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s. A CPT foi criada para resolver conflitos que envolviam posseiros e pe\u00f5es na Amaz\u00f4nia, Sra. Presidente, que estavam sendo perseguidos e sofriam, principalmente, com o trabalho escravo naquelas regi\u00f5es. \r\nHoje, a Comiss\u00e3o Pastoral da Terra presta um relevante servi\u00e7o aos trabalhadores rurais deste Pa\u00eds. \r\nPortanto, queremos aqui registrar os 44 anos de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra. \r\nSolicito a V.Exa., Sra. Presidente, que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO. PRESIDENTE DA REPUBLICA, REN\u00daNCIA, APOSENTADORIA, MILITAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMPRA DE VOTO, APROVA\u00c7\u00c3O, CRITICA",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Refer\u00eancias elogiosas \u00e0 Deputada Benedita da Silva. Conveni\u00eancia de ren\u00fancia \u00e0 aposentadoria militar pelo Presidente Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Den\u00fancia de compra de votos de Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Benedita da Silva, que ora preside os trabalhos, V.Exa. \u00e9 refer\u00eancia na pol\u00edtica nacional por sua luta. J\u00e1 foi Vereadora, Senadora, Governadora do Estado do Rio de Janeiro, agora \u00e9 Deputada Federal e honra este Parlamento.\r\nSra. Presidente, venho \u00e0 tribuna desta Casa, representando o meu querido Estado do Tocantins, ouvindo o povo, para fazer um desafio ao Presidente Jair Bolsonaro. Ele, ao apresentar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, a reforma da Previd\u00eancia Social, alega que essa PEC \u00e9 para acabar com privil\u00e9gios; \u00e9 para fazer com que quem ganha muito pague mais e quem ganha pouco pague menos.\r\nNa verdade, Sra. Presidente, essa \u00e9 uma reforma \"Robin Hood \u00e0s avessas\", ou seja, tira dinheiro dos pobres para dar para os ricos. Na realidade, essa n\u00e3o \u00e9 uma reforma da Previd\u00eancia Social, \u00e9 uma reforma fiscal. Querem tirar dos trabalhadores que ganham at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Oitenta e cinco por cento do projeto de arrecadar 1 trilh\u00e3o e 200 bilh\u00f5es de reais v\u00eam justamente de quem ganha at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nO meu desafio \u00e9 que o Presidente Bolsonaro renuncie \u00e0 sua aposentadoria precoce, desde os 33 anos de idade, numa demonstra\u00e7\u00e3o de franqueza, numa demonstra\u00e7\u00e3o de que o que ele fala, ele faz. Ent\u00e3o, que ele renuncie, pois se aposentou aos 33 anos de idade e ganha um bom dinheiro com isso! E agora, Sra. Presidente, ele quer que um trabalhador rural trabalhe at\u00e9 a morte.\r\nN\u00f3s estamos vendo aqui, neste Congresso, nesta C\u00e2mara dos Deputados, que esta reforma, em nenhum dos seus artigos, beneficia os trabalhadores, \u00e9 um saco de maldade. Portanto, quero desafiar o Presidente Bolsonaro, que se aposentou como capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro, ganhando um bom dinheiro, aos 33 anos de idade. E agora, Sra. Presidente, quer fazer com que os trabalhadores e as trabalhadoras deste Pa\u00eds, que vivem numa situa\u00e7\u00e3o de dificuldades...\r\nEu moro no Estado do Tocantins, onde a maioria do povo trabalha na ro\u00e7a, s\u00e3o trabalhadores rurais. Mais de 80% do dinheiro que circula no com\u00e9rcio dos Munic\u00edpios do meu Estado v\u00eam da aposentadoria, dos BPCs e do Bolsa Fam\u00edlia, Sra. Presidente. Se essa reforma passar, n\u00f3s veremos que grande parte dos Munic\u00edpios do meu Estado e do Brasil n\u00e3o ter\u00e3o dinheiro para fazer com que o Munic\u00edpio continue existindo. Os Prefeitos ter\u00e3o que fazer sop\u00e3o nas Prefeituras para dar aos idosos, aos trabalhadores que n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar!\r\nE eu gostaria de dizer tamb\u00e9m que o Governo Federal, o Governo Bolsonaro fez uma proposta de dar 40 milh\u00f5es de reais para cada Deputado Federal! Gostaria que a senhora me desse mais 1 minuto, Sra. Presidente. Repito: fez uma proposta de dar 40 milh\u00f5es de reais para cada Deputado Federal e 60 milh\u00f5es de reais para cada Senador que votar essa famigerada reforma da Previd\u00eancia!\r\nEu quero fazer um desafio ao Presidente. E indago: j\u00e1 est\u00e1 valendo para a Comiss\u00e3o Especial que est\u00e1 l\u00e1 votando agora o relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira? J\u00e1 come\u00e7am a receber aqueles que votaram a favor do relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Samuel Moreira, na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, ou vai ser pago em parcelas?\r\nTodos os Deputados Federais e Senadores que votarem a favor da reforma da Previd\u00eancia est\u00e3o suspeitos, Sra. Presidente. V\u00e3o ter que se justificar no seu reduto eleitoral, no norte e no sul do Tocantins, no Rio de Janeiro, que V.Exa. representa, no Estado de Minas Gerais, no Nordeste brasileiro. Os Deputados Federais que v\u00e3o votar a favor dessa reforma da Previd\u00eancia v\u00e3o estar carimbados como receberam 40 milh\u00f5es de reais para votar a favor dessa reforma.\r\nSra. Presidente, se essa reforma fosse boa, o Presidente Jair Bolsonaro, que era militar, passaria tamb\u00e9m para os militares. Por que deixou os militares fora? Ele, que representa os militares, deixou justamente os militares fora da reforma. Ela deve ser ruim, porque sen\u00e3o ele jamais faria isso.\r\nEu concluo o meu discurso dizendo que desafio o Presidente Jair Bolsonaro a renunciar \u00e0 sua aposentadoria precoce.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu discurso fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna lan\u00e7ar um desafio ao Presidente que ora deseja destruir a aposentadoria do povo trabalhador do Brasil com essa famigerada reforma da Previd\u00eancia. Esse desafio eu escutei do povo de meu Estado, do valoroso Estado do Tocantins, e agora reporto a todos e ao Presidente.\r\nSenhoras e senhores, o povo quer ver se Bolsonaro \u00e9 capaz de combater privil\u00e9gio mesmo ou se \u00e9 s\u00f3 mais uma fal\u00e1cia de um governo fake, que mente descabidamente em suas publicidades pagas com dinheiro p\u00fablico. Vamos ver se ele \u00e9 capaz de dar exemplo. A primeira coisa que ele tem que fazer \u00e9 renunciar ao seu pr\u00f3prio privil\u00e9gio, sua aposentadoria, que, ali\u00e1s, recebe desde seus 33 anos - 33 anos! Ou seja, esse que recebe aposentaria pomposa desde seus 33 anos agora quer ver o povo trabalhar at\u00e9 a morte sem se aposentar.\r\nAbra m\u00e3o de sua aposentadoria, Bolsonaro! Vamos ver se \u00e9 capaz de, pelo menos uma vez, ser coerente com seu discurso!\r\nJ\u00e1 que quer impedir a aposentadoria popular, nada mais justo que deixe de receber a sua! Se diz que quer combater privil\u00e9gio, comece dando o exemplo: renuncie \u00e0 sua precoce aposentadoria! Eu duvido e lhe desafio.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GLENN GREENWALD, JORNALISTA, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, contra o jornalista Glenn Greenwald.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, digo da tristeza que a imprensa brasileira est\u00e1 sentindo em decorr\u00eancia da persegui\u00e7\u00e3o ao jornalista Glenn. O Ministro Sergio Moro determinou \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao COAF levantamentos da conta banc\u00e1ria, da vida financeira dele. Isso \u00e9 um atentado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, ao sigilo da fonte e \u00e0 liberdade de imprensa.\r\nO jornalista Glenn n\u00e3o \u00e9 apenas um simples jornalista, \u00e9 um dos jornalistas mais completos do mundo. Ganhou o Pr\u00eamio Pulitzer, nos Estados Unidos, e o Pr\u00eamio Esso, aqui no Brasil.\r\nN\u00f3s achamos que esse ato praticado pelo Ministro Moro \u00e9 uma persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa brasileira. Se ele n\u00e3o deve, ele n\u00e3o teme. Por que ele n\u00e3o colocou o seu computador, o seu tablet e o seu telefone \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para que se possa definir se fez ou n\u00e3o fez aquelas comunica\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio P\u00fablico?\r\nEsse ato de perseguir o jornalista \u00e9 simplesmente um ataque frontal \u00e0 liberdade de imprensa, um ataque frontal \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que garante o sigilo da fonte.\r\nFa\u00e7o com tristeza o an\u00fancio de que o Brasil, hoje, \u00e9 menor perante o mundo, devido ao ataque ao jornalista Glenn.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO, REFORMA TRABALHISTA, INFLU\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Alerta sobre a n\u00e3o reelei\u00e7\u00e3o dos Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria que o Brasil me ouvisse agora, porque os Deputados que aplaudiram Temer e votaram a reforma trabalhista est\u00e3o de pijama l\u00e1 em seus Estados: Rog\u00e9rio Marinho, Jos\u00e9 Carlos Aleluia, Saraiva Felipe, Marcos Pestana, Leonardo Quint\u00e3o, Caio N\u00e1rcio, L\u00e1zaro Botelho, Josi Nunes, Jutahy Magalh\u00e3es, L\u00facio Vieira Lima, Benito Gama, Ant\u00f4nio Imbassahy, Valdir Colatto, M\u00e1rio Teobaldo, Jo\u00e3o Almeida, Luiz Carlos Hauly, Osmar Serraglio, Nelson Marquezelli, Bento Mansur, Ot\u00e1vio Leite, J\u00falio Lopes e muitos outros. Amanh\u00e3 eu falarei o nome dos demais. Aqueles que est\u00e3o achando que v\u00e3o votar a favor da reforma da Previd\u00eancia e que v\u00e3o ficar bonitinhos na fita est\u00e3o muito enganados. N\u00e3o voltar\u00e3o mais para o Congresso Nacional.\r\nO Relator da reforma trabalhista foi o Rog\u00e9rio Marinho, e o Presidente da Comiss\u00e3o foi o goiano Jovair Arantes. Est\u00e3o todos de pijama em seus Estados, mortos de vergonha, sendo achincalhados em seus Munic\u00edpios. Podem ter a certeza de que todos os Deputados que votarem a favor da reforma da Previd\u00eancia v\u00e3o ficar fora do Parlamento em 2022!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Alerta aos Parlamentares sobre o n\u00e3o recebimento de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias, prometidos pelo Governo Federal para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este Presidente da Rep\u00fablica que quer acabar com a aposentadoria do povo brasileiro \u00e9 o mesmo que faz apologia ao trabalho infantil, porque ele n\u00e3o apresenta projetos em favor de 14 milh\u00f5es de pais de fam\u00edlia que est\u00e3o com seus filhos passando fome em todo o territ\u00f3rio nacional. Por que ele n\u00e3o faz isso? E agora fica apresentando emendas para os Parlamentares, com cheque sem fundo, uma vez que foi denunciado pelo Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o que o dinheiro n\u00e3o existe. O art. 142 da LDO pro\u00edbe essa atitude do Governo Federal.\r\nPortanto, aquele que estiver pensando que ganhou o dinheiro para votar a favor da reforma pegou um cheque sem fundo do Governo. Podem ficar tranquilos, que n\u00e3o ir\u00e3o receber essas emendas nos seus Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre  a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a retirada de pauta dessa mat\u00e9ria vai fazer com que os Deputados voltem para as suas bases e vejam a burrada que eles cometeram. Ao chegar em casa, a emprega dom\u00e9stica e o caseiro v\u00e3o falar para esse Deputado ou para essa Deputada da sacanagem que eles fizeram com a vida deles. \u00c9 a oportunidade que todos t\u00eam para discutir nas suas cidades, se arrepender e mudar os seus votos em rela\u00e7\u00e3o aos destaques que ir\u00e3o seguir a partir do adiamento.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 de acordo com essa retirada de pauta, mas vamos optar pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a altera\u00e7\u00e3o do instituto da aposentadoria pela proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou olhando aqui, neste plen\u00e1rio, a Oposi\u00e7\u00e3o ainda alegre e firme, alegre porque n\u00e3o mentiu para os seus eleitores, n\u00e3o mentiu para o Brasil. E vejo a Situa\u00e7\u00e3o numa tristeza danada, jururu, pensando como \u00e9 que vai fazer para chegar na sua cidade e ser recebida pelo taxista, pelo motorista, pela empregada dom\u00e9stica, que v\u00e3o vir de pau em cima desses Deputados e Deputadas.(Palmas.)\r\nEles v\u00e3o dizer: \"Por que voc\u00ea me traiu? Voc\u00ea n\u00e3o disse isso quando pediu o meu voto! Voc\u00ea me enganou, voc\u00ea me traiu! Esse \u00e9 o presente que voc\u00ea me d\u00e1: acabar com a minha aposentadoria?\"\r\nPor isso, essa aposentadoria \u00e9 uma vergonha para todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSOR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque oferecido em prol do professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos que ficar atentos com rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3ximo destaque, que \u00e9 dos professores. \r\nComo Deputado representante do Estado do Tocantins e como um dos fundadores do Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o do Estado de Tocantins - SINTET, digo que a nossa categoria de professores est\u00e1 aflita, aguardando que a maldade n\u00e3o seja tanta e que possamos recuperar algo que foi aprovado no texto da reforma da Previd\u00eancia Social.\r\nPortanto, conclamamos a todos que olhem aos que educaram a n\u00f3s e aos nossos filhos e que fizeram este Brasil crescer. Os professores do Brasil aguardam que esta C\u00e2mara dos Deputados pelo menos salve a categoria dos professores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, as vi\u00favas que moram no interior, principalmente as trabalhadoras rurais, e as vi\u00favas das periferias deste Pa\u00eds s\u00e3o a fonte de renda da fam\u00edlia, dos filhos que est\u00e3o desempregados. Quando o marido morre e se tira uma parte desse dinheiro da vi\u00fava, a fam\u00edlia fica desamparada.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa emenda \u00e9 necess\u00e1ria, para garantir a subsist\u00eancia das pessoas que n\u00e3o t\u00eam emprego no Brasil. Muitas vezes, os casais de velhinhos tratam das fam\u00edlias, dos filhos e de muitos netos que vivem com eles. Portanto, quando tiramos essa pens\u00e3o da vi\u00fava, n\u00f3s estamos deixando com fome os filhos dela.\r\nPor isso, vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AMAZONAS, DESMATAMENTO, AUMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, RICARDO GALV\u00c3O, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante a eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desmatamento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com o meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna falar sobre o desmatamento da Amaz\u00f4nia. Eu moro num Estado que faz parte da regi\u00e3o, e n\u00f3s estamos preocupad\u00edssimos com o \u00edndice alarmante de 88% de desmatamento, em compara\u00e7\u00e3o com os do ano passado.\r\nAgora o Presidente da Rep\u00fablica, num ato irrespons\u00e1vel, vem perseguindo o Dr. Ricardo Galv\u00e3o, Presidente do INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, justamente o \u00f3rg\u00e3o que fiscaliza e monitora o desmatamento na Amaz\u00f4nia. N\u00e3o est\u00e3o usando mais motosserra para desmatar a Amaz\u00f4nia: est\u00e3o usando aquelas PCs enormes. Est\u00e3o retirando as \u00e1rvores com raiz e tudo, para plantar soja ou capim.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica vem a p\u00fablico culpar o INPE por alarmar o mundo por causa do desmatamento da Amaz\u00f4nia. \u00c9 a mesma coisa quando algu\u00e9m, com febre, recorre ao m\u00e9dico e joga a culpa no term\u00f4metro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que nossa Amaz\u00f4nia, o term\u00f4metro do mundo, seja devastada, derrubada. O mundo inteiro sabe que a Amaz\u00f4nia \u00e9 nosso oxig\u00eanio, o ar que respiramos. Por isso, se n\u00e3o conseguirmos debelar o desmatamento da Amaz\u00f4nia, que irresponsavelmente est\u00e1 acontecendo, principalmente nas margens do Rio Xingu, teremos a Amaz\u00f4nia totalmente devastada at\u00e9 o fim deste Governo.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, no dia 2 de agosto, Bolsonaro decidiu exonerar Ricardo Galv\u00e3o, Diretor do INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais. \r\n\u00c9 muito ruim para nosso Brasil que um pesquisador seja demitido por apresentar dados cient\u00edficos sobre a elevada tend\u00eancia de desmatamento da Amaz\u00f4nia. Ricardo Galv\u00e3o \u00e9 um respeitado f\u00edsico e membro da Academia Brasileira de Ci\u00eancias, e sua retirada do cargo teve ampla repercuss\u00e3o negativa na comunidade cient\u00edfica do Pa\u00eds e do mundo.\r\nSenhoras e senhores, muita gente usa a express\u00e3o de que a Amaz\u00f4nia \u00e9 o pulm\u00e3o do mundo. Assim, para que se compreenda de forma mais pedag\u00f3gica o que acabou de ocorrer no Brasil, uso uma figura de linguagem a seguir.\r\nHipoteticamente, imaginem que uma pessoa leve seu filho ao m\u00e9dico pneumologista, especialista em doen\u00e7as pulmonares, e que, ap\u00f3s a consulta e uma avalia\u00e7\u00e3o minuciosa do hist\u00f3rico clinico que envolveu radiografia tor\u00e1cica, ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, o doutor constate uma grave doen\u00e7a e a necessidade de tratamento imediato para restabelecer a sa\u00fade do paciente. Inacreditavelmente, ao inv\u00e9s de seguir a orienta\u00e7\u00e3o do cientista, a pessoa manda demitir o m\u00e9dico e ainda diz que \u00e9 \"sensacionalismo\", fazendo de conta que a doen\u00e7a n\u00e3o existe, que \u00e9 mentira! \r\nPois bem, Bolsonaro \u00e9 o tipo que constata, por meio do INPE, um grave problema de desmatamento na maior floresta tropical do planeta e, ao inv\u00e9s de tentar solucionar, manda despedir o renomado cientista que revelou o crescente desmatamento. Bolsonaro se mostra um inimigo da ci\u00eancia, do meio ambiente e da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 como culpar o term\u00f4metro pela febre.\r\nToda a solidariedade e respeito a Ricardo Galv\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O, ELEITORADO, DESRESPEITO.\r\nREFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Deslealdade com os eleitores demonstrada pelos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico pensando no Brasil inteiro. Hoje o Brasil inteiro est\u00e1 assistindo \u00e0 TV C\u00e2mara e vendo os Deputados Federais que est\u00e3o votando o fim da aposentadoria do povo brasileiro. Os eleitores devem estar se perguntando: \"Por que esse Deputado foi \u00e0 minha casa ou mandou um cabo eleitoral me procurar para pedir o meu voto? Ele n\u00e3o disse que iria para o Congresso Nacional, para a C\u00e2mara dos Deputados, para acabar com a Previd\u00eancia Social, para acabar com a aposentadoria!\" Esses eleitores v\u00e3o dizer: \"Eu n\u00e3o te dei procura\u00e7\u00e3o para voc\u00ea acabar com a minha aposentadoria!\"\r\nPor isso, todos os Deputados que tra\u00edram os eleitores, acabando com a aposentadoria, n\u00e3o ir\u00e3o voltar para o Parlamento brasileiro. Isto j\u00e1 foi provado na reforma trabalhista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=368&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, LIVRO DID\u00c1TICO, RECURSOS DID\u00c1TICOS, PREJU\u00cdZO, RECURSOS, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e L\u00edderes partid\u00e1rios por a\u00e7\u00e3o promovida junto ao Supremo Tribunal Federal, contra a transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para o sistema prisional do Estado de S\u00e3o Paulo. Protesto contra o corte, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de livros e materiais did\u00e1ticos. Desrespeito do Governo Jair Bolsonaro para com a educa\u00e7\u00e3o. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00e3o popular em prol do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. pelo gesto democr\u00e1tico.\r\nEu conheci seu pai, Sr. Presidente, na d\u00e9cada de 70, tamb\u00e9m um democrata, e V.Exa., com o gesto de hoje, demonstra que segue o mesmo caminho.\r\nHoje, o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados mostrou a sua for\u00e7a ao ser recebida no Supremo Tribunal Federal, com discursos fortes, discursos \u00e0 altura da democracia brasileira.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero registrar aqui que a verdadeira democracia est\u00e1 sendo exercida pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nFoi V.Exa., o seu gesto e a for\u00e7a dos partidos que estiveram no Senado Federal que tiraram Lula da pris\u00e3o de S\u00e3o Paulo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna relatar que o Governo inimigo da educa\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro, com seu bloqueio sobre a rubrica de livros did\u00e1ticos do FNDE no valor de 348 milh\u00f5es de reais, compromete a entrega do kit de livros para os estudantes do Brasil.\r\nSenhoras e senhores, s\u00f3 para se ter uma ideia do descalabro e do desrespeito de Bolsonaro \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ele, s\u00f3 em seu cart\u00e3o corporativo, gastou 1 milh\u00e3o de reais! O pre\u00e7o m\u00e9dio de cada kit de livro did\u00e1tico \u00e9 de 100 reais. Com aquele valor, daria, por exemplo, para disponibilizar 10 mil kits de livros. Se Bolsonaro n\u00e3o cortasse tanto recurso da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o destru\u00edsse a ci\u00eancia e a possibilidade de inova\u00e7\u00e3o e priorizasse o ensino e a aprendizagem pela educa\u00e7\u00e3o, obviamente n\u00e3o teria nessa \u00e1rea um Ministro que tem forma\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria para tal.\r\nTanto Bolsonaro quanto seu ventr\u00edloquo Weintraub odeiam o livre pensar, cr\u00edtico e auton\u00f4mico, e querem destru\u00ed-lo. Trata-se de duas autoridades institucionais que n\u00e3o tratam seus cargos com a responsabilidade que esses requerem.\r\nContra todo o desmonte que este Governo promove, no dia 13 de agosto vamos \u00e0s ruas pela valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o! Viva o Tsunami da Educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FESTA, RELIGI\u00c3O, CATOLICISMO, ROMARIA DO SENHOR DO BONFIM (2019, NATIVIDADE (TO)).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Festa do Senhor do Bonfim, no Munic\u00edpio de Natividade, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, um registro sobre a festa do Senhor do Bonfim que se realiza em nosso Estado, na cidade de Natividade, uma das cidades mais antigas do nosso querido Tocantins. Muitos caminham \u00e0s margens da rodovia que liga Arraias a Natividade, a Rodovia Luiz Carlos Prestes. Percorrem cerca de 20 quil\u00f4metros at\u00e9 Natividade, onde, em m\u00e9dia, 80 mil a 100 mil fi\u00e9is do Tocantins e de todo o Brasil comemoram a festa do Senhor do Bonfim.\r\n\u00c9 um momento de congratula\u00e7\u00e3o, \u00e9 um momento de f\u00e9, \u00e9 um momento de reencontro de v\u00e1rias pessoas do nosso Estado que v\u00e3o para Natividade para cumprir suas promessas.\r\nMuita gente sai de Palmas, Sr. Presidente, distante mais de 200 quil\u00f4metros, e vai at\u00e9 l\u00e1 a p\u00e9. Muitas pessoas saem de Natividade a p\u00e9 para ir para a Romaria do Senhor do Bonfim. Essa festa j\u00e1 est\u00e1 registrada no calend\u00e1rio religioso do nosso Estado do Tocantins. \u00c9 a maior festa religiosa do nosso Estado a festa do Senhor do Bonfim.\r\nN\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, um registro sobre essa festa religiosa, que \u00e9 um momento de congratula\u00e7\u00e3o de todos os camponeses, comerciantes, comerci\u00e1rios, pessoas simples do nosso povo que v\u00e3o at\u00e9 Bonfim para participar dessa festa t\u00e3o importante, que marca a for\u00e7a da religi\u00e3o no nosso querido Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, EPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, AGRESS\u00c3O, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 agress\u00f5es verbais desferidas por Parlamentar do Estado do Paran\u00e1 contra a Deputada Gleisi Hoffmann.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de responder a esse Deputado do Paran\u00e1 que usa a tribuna desta C\u00e2mera como se estivesse em um circo de uma corrutela bem longe, que n\u00e3o tem nem nome.\r\nEm vez de falar alguma coisa daquele belo Estado que ele representa, o Estado do Paran\u00e1, ele vem aqui falar que est\u00e1 sendo amea\u00e7ado. Como \u00e9 que um Deputado desse, que tem um comportamento que vergonha esta C\u00e2mera, com palavras chulas, dignas das pessoas que t\u00eam problemas mentais, agride aqui a Presidente do Partido dos Trabalhadores, a Deputada Gleisi Hoffmann? A Deputada Gleisi \u00e9 uma mulher conhecida no Brasil inteiro pela sua coragem, pela sua determina\u00e7\u00e3o, pela sua postura \u00e9tica. Quando ela usa a tribuna da C\u00e2mara, ela fala em nome do povo brasileiro, \u00e9 ouvida e \u00e9 reconhecida.\r\nEsse Deputado fica falando asneiras, alegando que est\u00e1 sendo amea\u00e7ado. Amea\u00e7ado de qu\u00ea?\r\nO comportamento desse cidad\u00e3o faz com que ele possa ser vaiado na rua por falar besteiras aqui no Parlamento brasileiro, envergonhando homens e mulheres de bem que foram eleitos com o voto popular. Estar aqui para ouvir asneiras desse cidad\u00e3o, que falou um monte de besteira, em nada contribui para o bem andar deste Parlamento, Sr. Presidente.\r\nQuero, por isso, repudiar as palavras desse Deputado ao agredir, n\u00e3o estando presente, a nossa Deputada Gleisi Hoffmann, uma das Deputadas mais brilhantes do Estado do Paran\u00e1 e do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRABALHO, DOMINGO, TRABALHADOR, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o de dispositivo a respeito do trabalho aos domingos, constante no bojo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 o presente de Dia dos Pais que os Deputados Federais que est\u00e3o votando essa medida provis\u00f3ria d\u00e3o para os trabalhadores brasileiros. Quando chegarem \u00e0 base, digam: \"Olha, eu acabei com o seu direito ao s\u00e1bado, ao feriado, ao domingo. Voc\u00ea n\u00e3o vai mais ter domingo. Voc\u00ea vai ter que trabalhar\".\r\nEsse \u00e9 o presente daqueles que votam essa medida contra os trabalhadores. \u00c9 uma vergonha! N\u00f3s j\u00e1 acabamos os direitos trabalhistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DIAN\u00d3POLIS (TO), DEBATE, OR\u00c7AMENTO PARTICIPATIVO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00d5ES, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Convite aos militantes petistas para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o destinada ao debate do or\u00e7amento participativo e do processo de elei\u00e7\u00f5es diretas do PT, no Munic\u00edpio de Dian\u00f3polis, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de usar da tribuna desta Casa para dizer que, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 17, \u00e0s 9 horas, estaremos na hist\u00f3rica cidade de Dian\u00f3polis, no sudeste do Estado do Tocantins, junto com o Presidente do meu partido, o Partido dos Trabalhadores, o Deputado Z\u00e9 Roberto, com o ex-Prefeito Jos\u00e9 Salom\u00e3o Jacobina, com o Vereador Tuca. Eu e o Deputado Z\u00e9 Roberto faremos na regi\u00e3o sudeste do Estado do Tocantins o mandato itinerante.\r\nIremos discutir, Sr. Presidente, o or\u00e7amento participativo. Ressalto que pela primeira vez o Estado do Tocantins elegeu um Deputado do Partido dos Trabalhadores. A maioria das lideran\u00e7as pol\u00edticas dos Munic\u00edpios n\u00e3o conhece bem o andamento e a discuss\u00e3o no Congresso Nacional a respeito do Or\u00e7amento. Debateremos com lideran\u00e7as da regi\u00e3o sudeste do Estado do Tocantins como vamos fazer para que cada Munic\u00edpio dessa regi\u00e3o sudeste possa ser agraciado no que se refere ao Or\u00e7amento, que \u00e9 discutido no Congresso Nacional.\r\nVamos tamb\u00e9m debater, Sr. Presidente, a forma como o nosso mandato discutir\u00e1 a comunica\u00e7\u00e3o do nosso partido. Discutiremos ainda na regi\u00e3o sudeste o PED, que \u00e9 o Processo de Elei\u00e7\u00f5es Diretas do Partido dos Trabalhadores.\r\nGostar\u00edamos de convidar todos os companheiros e companheiras da regi\u00e3o sudeste para que estejam conosco na querida cidade de Dian\u00f3polis e tamb\u00e9m nos Munic\u00edpios de Arraias, Paran\u00e3, Concei\u00e7\u00e3o, Natividade, Taipas, S\u00e3o Salvador, Chapada da Natividade, Santa Rosa, Rio da Concei\u00e7\u00e3o, Novo Jardim, Ponte Alta do Bom Jesus, Taguatinga, Aurora, Lavandeira, Combinado, Novo Alegre e S\u00e3o Val\u00e9rio.\r\nA cidade de Dian\u00f3polis, uma cidade hist\u00f3rica, \u00e9 uma das mais antigas do Estado do Tocantins, uma cidade tur\u00edstica, cultural, que ser\u00e1 a sede do mandato itinerante do Deputado C\u00e9lio Moura, tamb\u00e9m com a presen\u00e7a do Deputado Estadual Z\u00e9 Roberto.\r\nQuero cumprimentar o companheiro Tuca, nosso Vereador do Partido dos Trabalhadores em Dian\u00f3polis, que est\u00e1 fazendo um brilhante trabalho na C\u00e2mara de Vereadores. Tamb\u00e9m est\u00e1 articulando com todos os Munic\u00edpios do sudeste do Tocantins essa nossa discuss\u00e3o a respeito do or\u00e7amento participativo e do mandato itinerante.\r\nPe\u00e7o a todos os companheiros desses Munic\u00edpios que se fa\u00e7am presentes para discutirmos o andamento do Or\u00e7amento na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente!\r\nMuito obrigado pelo espa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, UNIVERSIDADE DE S\u00c3O PAULO (USP), CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ILEGALIDADE, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Juristas pela Democracia, de ato ao ensejo do lan\u00e7amento da campanha #MoroMente, na Faculdade de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo - USP, no Largo de S\u00e3o Francisco, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, na Universidade de S\u00e3o Paulo, na Faculdade de Direito do Largo de S\u00e3o Francisco, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Juristas pela Democracia lan\u00e7ou o ato #MoroMente. Por qu\u00ea? Porque Moro articulou processos fraudulentos, como \u00e9 o caso do Presidente Lula, que est\u00e1 condenado e preso em Curitiba sem ter uma prova contra si, o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil para todo o Brasil.\r\nHoje, completam-se 500 dias da pris\u00e3o de Lula.\r\nPortanto, quero parabenizar os ju\u00edzes que se manifestaram nesse lan\u00e7amento #MoroMente, lan\u00e7amento para todo o Brasil.\r\nSra. Presidente, gostaria que fosse registrado o meu pronunciamento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Pois, n\u00e3o, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, ontem, dia 19, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Juristas pela Democracia fez um ato hist\u00f3rico e revigorante na USP, na Faculdade de Direito do Largo de S\u00e3o Francisco, com a presen\u00e7a de juristas de todo o Brasil, pensadores e formuladores do campo do Direito. O ato contou tamb\u00e9m com a presen\u00e7a de nosso Prof. Fernando Haddad. Houve o lan\u00e7amento do ato #MoroMente.\r\nQuero registrar aqui a minha admira\u00e7\u00e3o e respeito profundo aos bravos e bravas juristas que, com muita firmeza, denunciam ao mundo a m\u00e1fia que Sergio Moro e Dallagnol forjaram no mal exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pagas com nosso dinheiro p\u00fablico para zelar pela lei e pelos direitos dos cidad\u00e3os. Eles fizeram o exato oposto. Mentiram. Coagiram testemunhas. Prenderam sem provas inocentes, ao passo que faziam vista grossa aos not\u00f3rios criminosos que lhe eram amigos, sua turma do conluio.\r\nComo advogado por mais de 40 anos, eu me somo a todos os part\u00edcipes desse fundamental ato na Faculdade de Direito do Largo de S\u00e3o Francisco e os parabenizo. Houve n\u00e3o apenas uma demonstra\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia ao arb\u00edtrio, mas tamb\u00e9m o in\u00edcio de uma fortalecida luta para p\u00f4r fim aos crimes cometidos por Sergio Moro, Deltan Dallagnol e Jair Bolsonaro.\r\nVamos firmes! N\u00f3s venceremos toda essa farsa!\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no processo de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Estado de Tocantins \u00e9 o mais novo da Federa\u00e7\u00e3o. \r\nEu mudei para Tocantins em 1978, aonde cheguei ainda garoto, um jovem advogado. Lutamos bastante pela cria\u00e7\u00e3o do Estado. Debatemos nas faculdades, nas escolas, nos gr\u00eamios estudantis a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Tocantins, justamente porque \u00e9ramos o norte de Goi\u00e1s, abandonado pelo poder p\u00fablico, pelo Poder Judici\u00e1rio e pelo Governo do Estado. A cria\u00e7\u00e3o de Tocantins foi uma vit\u00f3ria do seu povo. Hoje somos um dos Estados que mais crescem na Federa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Tocantins!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RAUL SEIXAS,, CANTOR, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do cantor e compositor Raul Seixas, ao ensejo do transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio do seu falecimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje completam-se 30 anos da morte de Raul Seixas.\r\nN\u00f3s queremos homenage\u00e1-lo nesta data, e eu gostaria que V.Exa. desse como lido o nosso pronunciamento a respeito dos 30 anos da morte do Rei do Rock Brasileiro.\r\nGostaria que V.Exa. registrasse nos Anais da Casa o nosso pronunciamento, Sra. Presidente.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, hoje, dia 21 de agosto de 2019, completam-se 30 anos sem a presen\u00e7a f\u00edsica de Raul Seixas. S\u00e3o 30 anos de saudades de Raulzito, que dizia em sua m\u00fasica Eu tamb\u00e9m vou reclamar:\r\n(...)\r\nMas no entanto\r\n\tN\u00e3o h\u00e1 galinha em meu quintal\r\n\t(...)\r\nMe aposento com sa\u00fade\r\n\tPela assist\u00eancia social \r\n(...).\r\nSenhoras e senhores, nem mesmo nosso saudoso Raul Seixas, um cr\u00edtico social afiado, maravilhoso poeta e considerado pai do rock nacional, poderia imaginar que hoje, com a famigerada reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro e seus fi\u00e9is, a nossa possibilidade de aposentadoria estaria ainda mais remota, com perdas elevadas, menores ganhos e mais tempo de servi\u00e7o!\r\nMas dizia tamb\u00e9m, nosso carinhosamente chamado \"Maluco Beleza\":\r\n(...)\r\nEu prefiro ser essa metamorfose ambulante\r\n\tDo que ter aquela velha opini\u00e3o formada sobre tudo\r\n(...). \r\nSenhoras e senhores, que nos permitamos a reflex\u00e3o e a autoan\u00e1lise sobre o atual momento pol\u00edtico nacional e seus descaminhos, principalmente no que diz respeito aos direitos e deveres de cada cidad\u00e3o. Que todos n\u00f3s, Deputados, Deputadas, Senadoras, Senadores e m\u00eddia tradicional, nos inspiremos nessa poesia de Raulzito e, desse modo, possamos nos metamorfosear, mudando de opini\u00e3o, sempre para favorecer os que mais necessitam de aten\u00e7\u00e3o, respeito e prote\u00e7\u00e3o social do Estado.\r\nViva Raul Seixas! 30 anos de saudade! Raul Seixas presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE ESTADUAL DO TOCANTINS (UNITINS), CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, AUGUSTIN\u00d3POLIS (TO), PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Precariedade das instala\u00e7\u00f5es do campus da Universidade Estadual do Tocantins - UNITINS no Munic\u00edpio de Augustin\u00f3polis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o do campus da UNITINS - Universidade Estadual do Tocantins, na cidade de Augustin\u00f3polis, na regi\u00e3o do Bico do Papagaio, que est\u00e1 funcionando em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, sendo utilizadas, inclusive, instala\u00e7\u00f5es de um col\u00e9gio da Pol\u00edcia Militar. \r\nAquela universidade tem tido \u00edndices muito elevados no ENAD e tem tido aprova\u00e7\u00f5es importantes nas avalia\u00e7\u00f5es dos cursos que s\u00e3o ministrados ali. Existe, inclusive, um terreno para a constru\u00e7\u00e3o do campus, mas, infelizmente, n\u00e3o existe apoio do Governo do Estado nem da pr\u00f3pria Universidade para constru\u00e7\u00e3o do campus naquela cidade.\r\nA UNITINS - C\u00e2mpus de Augustin\u00f3polis pede socorro. Trata-se de um campus estrat\u00e9gico, porque atende a toda a regi\u00e3o do Bico do Papagaio. N\u00f3s estamos com dificuldades, Sr. Presidente, porque funciona ali tamb\u00e9m o col\u00e9gio militar. Crian\u00e7as andam de um lado para o outro, atrapalhando a concentra\u00e7\u00e3o. E v\u00e1rios professores com qualidades t\u00e9cnicas e profissionais que atuam na Universidade Estadual do Tocantins, a UNITINS, na cidade de Augustin\u00f3polis\r\nPortanto, n\u00f3s pedimos ao Governador e \u00e0 Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins que vejam a situa\u00e7\u00e3o do campus da UNITINS em Augustin\u00f3polis, que pede socorro.\r\nSr. Presidente, gostaria que constasse nos Anais da Casa o nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O,  DESRESPEITO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ENTIDADE INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou vendo agora um ataque gratuito do Deputado do PSL. Ele se esqueceu de dizer que o Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 a\u00ed s\u00f3 foi eleito gra\u00e7as a uma artimanha montada nos Estados Unidos, com parte do Poder Judici\u00e1rio e com parte do Parlamento brasileiro. Retiraram a Presidente Dilma sem ela ter cometido nenhum crime de responsabilidade. Processaram o Lula sem ele ter cometido nenhum crime. Prenderam o Lula e o tiraram da disputa presidencial.\r\nO Presidente de que esse Deputado fala n\u00e3o ganharia de forma alguma se pelo menos participasse de um debate. Ele \u00e9 um Presidente que n\u00e3o goza do respeito da comunidade internacional. Est\u00e1 acabando com a Floresta Amaz\u00f4nica, Sr. Presidente. Eu moro na Amaz\u00f4nia. O povo da Amaz\u00f4nia est\u00e1 sob a fuma\u00e7a das florestas que est\u00e3o sendo dizimadas. Em vez de fazer com que os aparelhos de Estado protejam a floresta, ele diz que \u00e9 o presidente motosserra. \r\nEle desrespeita o trabalhador brasileiro ao acabar com a aposentadoria, ao acabar com o INCRA, que faz a reforma agr\u00e1ria neste Pa\u00eds, ao desrespeitar as mulheres, ao desrespeitar os \u00edndios, ao desrespeitar os negros e os quilombolas, ao desrespeitar a democracia. Ele morava ao lado de um traficante de armas que foi preso com 117 armas e fuzis americanos.\r\nCad\u00ea o Queiroz? Cad\u00ea aquele que era o caixa 2 da fam\u00edlia Bolsonaro? Isso, esse Deputado n\u00e3o fala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ARAGUA\u00cdNA (TO), DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CRIA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Regozijo com a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar sobre a maior cidade do interior do Tocantins. Quero falar sobre Aragua\u00edna, a capital do boi gordo, a cidade mais importante economicamente do Estado do Tocantins.\r\nAragua\u00edna, com apenas 60 anos de idade, hoje tem uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 200 mil habitantes. \u00c9 uma cidade pujante, de homens e mulheres de todos os Estados brasileiros. Aragua\u00edna talvez seja a cidade do Norte do Brasil que mais tenha nordestinos, um povo trabalhador, um povo ordeiro. Aragua\u00edna, Sr. Presidente, tem hoje em pleno funcionamento cinco grandes frigor\u00edficos, \u00e9 uma cidade que exporta prote\u00ednas para grandes pa\u00edses do mundo, \u00e9 uma cidade que cresce a cada dia, \u00e9 uma cidade ordeira, \u00e9 uma cidade bonita e que est\u00e1 sendo preparada para os pr\u00f3ximos anos.\r\nSr. Presidente, desde a cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, n\u00f3s discutimos, nas elei\u00e7\u00f5es que passavam, a necessidade de Aragua\u00edna sediar uma universidade federal. Pois bem, a Presidente Dilma, no final de seu mandato, aprovou a cria\u00e7\u00e3o de cinco universidades federais: uma no Piau\u00ed, duas em Goi\u00e1s e outra no Mato Grosso, e apenas a Universidade Federal do Norte do Tocantins n\u00e3o tinha sido criada. Mas gra\u00e7as ao Senado Federal, que aprovou a Universidade Federal do Norte do Tocantins, cuja lei foi sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica, hoje Aragua\u00edna sedia uma universidade federal. Essa \u00e9 a maior conquista que n\u00f3s poder\u00edamos receber no in\u00edcio deste s\u00e9culo. Aragua\u00edna far\u00e1 parte das grandes cidades brasileiras que sediam universidades federais. N\u00e3o existe uma cidade no Brasil que \u00e9 sede de universidade federal que n\u00e3o seja uma metr\u00f3pole. \r\nN\u00f3s temos que preparar a nossa cidade para o grande crescimento populacional, o grande crescimento industrial e o grande crescimento econ\u00f4mico que Aragua\u00edna sofrer\u00e1 nos pr\u00f3ximos anos. Aragua\u00edna, sem sombra de d\u00favida, com a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, entrar\u00e1 para a hist\u00f3ria das grandes cidades brasileiras. A qualidade de vida na cidade de Aragua\u00edna vai crescer. Quantas grandes empresas ser\u00e3o instaladas em volta da universidade federal para prestar servi\u00e7o para aquela universidade? \r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que uma universidade federal, ap\u00f3s estar totalmente preparada, com v\u00e1rios cursos, pode ter at\u00e9 15 mil estudantes e pode ter, inclusive, or\u00e7amento superior ao do Munic\u00edpio.\r\nPortanto, quero parabenizar Aragua\u00edna e o seu povo pelo grande crescimento da nossa cidade.\r\nViva Aragua\u00edna, a capital do boi gordo! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nINC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRITICA.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM. OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Trajet\u00f3ria pol\u00edtica do orador. Aumento dos desmatamentos na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica durante o Governo Jair Bolsonaro. Reportagem A turma protegida pela Lava Jato: bancos, FHC, Guedes, \u00c1lvaro Dias e Onyx,  publicada pelo portal The Intercept  Brasil.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo hoje esta tribuna no Grande Expediente para falar um pouco da minha hist\u00f3ria, falar um pouco da Amaz\u00f4nia, regi\u00e3o onde moro, e falar tamb\u00e9m das publica\u00e7\u00f5es do The Intercept Brasil. \r\nSou mineiro de Arapu\u00e1, onde nasce o Rio Parana\u00edba, em Minas Gerais. Mudamos para o interior de Goi\u00e1s, Sr. Presidente, em 1964, quando fomos morar em Rubiataba. De l\u00e1 fui para Itapaci, onde comecei a estudar o gin\u00e1sio, e depois mudei-me para An\u00e1polis, Goi\u00e1s, onde conclu\u00ed o gin\u00e1sio, o cient\u00edfico e tamb\u00e9m a universidade. \r\nMudei-me para o norte do Tocantins, para a minha querida Aragua\u00edna, ainda com pouco mais de 30 mil habitantes. L\u00e1 me instalei como advogado e assumi, Sr. Presidente, a luta das pessoas que n\u00e3o tinham ningu\u00e9m por elas: os trabalhadores rurais da regi\u00e3o do Bico do Papagaio e do sul do Par\u00e1. L\u00e1 conheci v\u00e1rias lideran\u00e7as pol\u00edticas: Paulo Fonteles, com quem advoguei na Comiss\u00e3o Pastoral da Terra; Frei Henri des Roziers, padre franc\u00eas e advogado, que tanto trabalhou em favor dos trabalhadores rurais do sul do Par\u00e1 e da regi\u00e3o do Bico do Papagaio; Padre Josimo Morais Tavares, padre negro, nascido em Xambio\u00e1, terra da Guerrilha do Araguaia - participei da sua ordena\u00e7\u00e3o e, depois, da sua primeira missa, e trabalhamos juntos no Sindicato dos Professores de Goi\u00e1s. Naquela \u00e9poca, \u00e9ramos norte de Goi\u00e1s, Sr. Presidente. \r\nTamb\u00e9m lutei bastante pela cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, j\u00e1 que \u00e9ramos norte de Goi\u00e1s e, por isso, \u00e9ramos abandonados pelo Governo do Estado, \u00e0 \u00e9poca. Todos os maus policiais iam para o norte, para pagar, muitas vezes, alguma pena no servi\u00e7o p\u00fablico. Alguns ju\u00edzes, de p\u00e9ssima qualidade tamb\u00e9m, eram jogados para a regi\u00e3o norte de Goi\u00e1s. \r\nNa Constituinte de 1988, lutamos pela divis\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s e criamos, ent\u00e3o, o Estado do Tocantins, um Estado novo, que nasceu para ser um Estado diferente, livre das amarras dos maus pol\u00edticos, com pessoas novas, que mudaram para l\u00e1 \u00e0 procura de um espa\u00e7o na sua vida. Passados 2 anos, foi criada Palmas, uma cidade planejada, que parece Bras\u00edlia, e o Tocantins seguiu o seu caminho. \r\nFui candidato a Governador, em 1990, pelo Partido dos Trabalhadores. Fui candidato, novamente, a Governador do Tocantins, em 1998. Disputei a Prefeitura da minha querida cidade de Aragua\u00edna por duas vezes, em 2004 e 2008. Em 2004, disputei contra uma Prefeita candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, contra o Governador do Estado, o ex-Governador, cinco Deputados Estaduais da cidade de Aragua\u00edna, dois Deputados Federais, os Senadores, os quinze Vereadores da cidade, contra todos os sindicatos patronais, sem o apoio dos grandes comerciantes da cidade, pelo contr\u00e1rio, tive a oposi\u00e7\u00e3o de todos eles, disputei as elei\u00e7\u00f5es e perdi por menos de 2%.\r\nSr. Presidente, em 2006 disputei o Senado. Agora, em 2018, tive uma das disputas mais dif\u00edceis da minha vida, pois o poder econ\u00f4mico mandou nas elei\u00e7\u00f5es: houve Deputado Federal que gastou 22 milh\u00f5es de reais para se eleger; houve campanha de caixa dois declarado, em que os grandes empres\u00e1rios, os grandes fazendeiros optaram por um lado; houve uma campanha de difama\u00e7\u00e3o contra o Partido dos Trabalhadores, uma campanha de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s lideran\u00e7as de trabalhadores rurais, de movimento sindical, de movimentos sociais. Disputei a elei\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, meu Deputado Paulo Guedes, da minha querida Minas Gerais, sem ter o apoio de nenhum dos 139 Prefeitos do meu Estado. N\u00e3o tive o apoio de nenhum empres\u00e1rio daquele Estado. \r\nTive o apoio dos companheiros e companheiras, muitos deles trabalhadores rurais, assentados da reforma agr\u00e1ria, acampados nos ranchos de lona preta \u00e0s margens das rodovias e das estradas estaduais do Tocantins. Tive o voto dos moradores da floresta. Tive o voto dos camponeses, dos \u00edndios do meu querido Estado do Tocantins. Tive o voto dos negros, dos quilombolas. Tive o voto da comunidade LGBT. Busquei o apoio da juventude, dos professores. Busquei o apoio daqueles que acreditavam que a pol\u00edtica ainda \u00e9 um caminho para exercer a democracia.\r\nMoro naquele Estado h\u00e1 41 anos, Sr. Presidente, e l\u00e1 eu conheci as durezas da vida, conheci o in\u00edcio dos desmatamentos naquela regi\u00e3o. Morava em Aragua\u00edna, e as matas de Carmol\u00e2ndia, a pouco mais de 30 quil\u00f4metros da cidade, ainda estavam intactas.\r\nQuando eu passava pela estrada para ir a Xambio\u00e1 e a Marab\u00e1, no sul do Par\u00e1, andava horas e horas pela floresta. Quando voltava, 2 meses ou 3 meses depois, um peda\u00e7o grande da floresta j\u00e1 tinha ido para o ch\u00e3o. Eu vi o desmatamento do meu Tocantins e do Estado do Par\u00e1, principalmente da regi\u00e3o sul do Par\u00e1. \r\nComo \u00e9 que s\u00e3o feitos os desmatamentos, Sr. Presidente e Deputado Paulo Guedes? Primeiro, os madeireiros entram na floresta e demarcam as grandes \u00e1rvores de madeiras de lei que ser\u00e3o exploradas pelos madeireiros e pelas serrarias. S\u00e3o feitas picadas dentro da mata, s\u00e3o feitos aceiros em volta da \u00e1rvore que ser\u00e1 derrubada. Essas \u00e1rvores s\u00e3o derrubadas no local definido, e, pela picada na mata, os tratores arrastam essa \u00e1rvore dizimada e derrubada e a levam para um campo aberto dentro da floresta para serem cortadas as toras de madeira. Em seguida, os caminh\u00f5es as carregam para as madeireiras.\r\nSabe o que acontece depois, Sr. Presidente? Os grileiros chegam e aproveitam as picadas feitas pelos madeireiros para entrar na fazenda e demarcar as terras ali existentes. Eles demarcam as terras do tamanho que acham que podem e as dividem em peda\u00e7os para vender aos fazendeiros do Sul, do Sudeste e do Centro-Oeste. \r\nGeralmente, o grileiro de terra \u00e9 aquele homem violento, aquele homem corajoso que sempre anda armado, que sempre anda com jagun\u00e7os para proteg\u00ea-lo. Nas fazendas, eles fazem o chamado \"broco\" na mata, ou seja, derrubam as \u00e1rvores pequenas que h\u00e1 entre as grandes \u00e1rvores para facilitar o servi\u00e7o do operador de motosserra, conhecido como motoqueiro. Esses motoqueiros, Sr. Presidente, geralmente s\u00e3o contratados no Estado do Maranh\u00e3o e no Estado do Tocantins, n\u00e3o t\u00eam carteira assinada, n\u00e3o t\u00eam nenhuma garantia previdenci\u00e1ria. \u00c9 o verdadeiro trabalho escravo. \r\nL\u00e1 eles fazem o \"broco\" na floresta e, logo em seguida, come\u00e7am as derrubadas. Eles derrubam a floresta, Sr. Presidente, separam as \u00e1rvores que podem ser aproveitadas pelas serrarias, fazem aceiros em volta dessas \u00e1rvores e depois ateiam fogo na \u00e1rea. Queimam tudo, Sr. Presidente. Primeiro, come\u00e7am a atear fogo pelas beiradas da derrubada. Come\u00e7am pela margem para o fogo queimar em dire\u00e7\u00e3o ao centro da derrubada. As labaredas t\u00eam cerca de 100 metros de altura. Queimam tudo, menos as grandes \u00e1rvores, que sapecam, porque ainda est\u00e3o verdes, n\u00e3o est\u00e3o secas. \r\nEm seguida, contratam avi\u00f5es para jogar Brachiaria sobre a mata derrubada. Quando o capim cresce e j\u00e1 est\u00e1 soltando seus cachos, suas sementes, o gado \u00e9 colocado na chamada \"quebra do capim\", para fazer com que toda a semente do capim caia no ch\u00e3o. \r\nDepois de um per\u00edodo de 1 ano, 2 anos, Deputado Airton Faleiro - V.Exa. conhece a Amaz\u00f4nia como eu -, do plantio da Brachiaria e do capim nas derrubadas, h\u00e1 outro fogo, outra queimada. Sabem para qu\u00ea? Para eliminar os tocos daquelas \u00e1rvores que foram sapecadas na primeira queimada. \u00c9 a segunda queimada na floresta.\r\nMuitos cart\u00f3rios da regi\u00e3o tamb\u00e9m forjam documentos para que o cidad\u00e3o, muitas vezes mal-informado, tenha um t\u00edtulo prec\u00e1rio dessas propriedades onde h\u00e1 uma pequena derrubada e forma\u00e7\u00e3o de capim. Esse vendedor de fazendas pega um avi\u00e3o na cidade e sobrevoa a floresta, demarcando uma \u00e1rea a ser vendida. Em seguida, o fazendeiro que comprou aquele peda\u00e7o de ch\u00e3o, dentro da floresta, come\u00e7a a fazer a verdadeira derrubada de \u00e1rvores para formar a sua fazenda.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Amaz\u00f4nia est\u00e1 pegando fogo. \r\nO atual Presidente Jair Bolsonaro, na sua campanha eleitoral, quando esteve na Amaz\u00f4nia e se reuniu com esses fazendeiros - nem todos s\u00e3o desonestos, muitos deles s\u00e3o trabalhadores, propriet\u00e1rios honrados, respeitam a lei -, com os gangsters da floresta, disse que iria acabar com a ind\u00fastria das multas do IBAMA e do ICMBio. Isso aconteceu nos discursos feitos na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Foi um sinal de alerta para que todos aqueles que queriam derrubar a floresta come\u00e7assem a sua obra. Por isso, neste ano de 2019, a Amaz\u00f4nia teve o maior \u00edndice de desmatamento, ou seja, 84%, comparado com 2018.\r\nE as queimadas, Sr. Presidente, aumentaram em 284% tamb\u00e9m. Foi designado, no Munic\u00edpio de Novo Progresso, no sul do Par\u00e1, o \"dia do fogo\". Um jornal da cidade e um grupo de WhatsApp de centenas de homens que t\u00eam terras naquela regi\u00e3o fizeram as derrubadas e marcaram o dia 10 de agosto como o \"dia do fogo\".\r\nDeputado Marcon, o Governo Federal recebeu as informa\u00e7\u00f5es, porque uma Procuradora da Rep\u00fablica de Altamira, um dos maiores Munic\u00edpios do mundo, foi avisada e comunicou ao IBAMA de Santar\u00e9m de que haveria, no dia 10 de agosto, o \"dia do fogo\", e o Governo Federal, o IBAMA, o Ministro do Meio Ambiente, o Presidente da Rep\u00fablica nada fizeram. Por isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Amazonas est\u00e1 pegando fogo.\r\nEu gostaria de dizer aos meus amigos e amigas do Tocantins e daquela regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia que as fazendas que fazem parte da Amaz\u00f4nia Legal v\u00e3o ter problema com a venda de gado, de carne e prote\u00ednas, porque os frigor\u00edficos daquela regi\u00e3o ser\u00e3o afetados, porque ningu\u00e9m quer comprar carne de produtores que derrubam a floresta, que acabam com o meio ambiente. Isso est\u00e1 acontecendo l\u00e1 no meu querido Estado de Tocantins, no sul do Par\u00e1 e em toda a Amaz\u00f4nia.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Paulo Guedes.\r\nO Sr. Paulo Guedes - Deputado C\u00e9lio Moura, primeiramente, quero parabenizar V.Exa. Quero parabenizar tamb\u00e9m o povo do Tocantins, por ter acolhido de forma t\u00e3o brilhante esse mineiro que hoje faz hist\u00f3ria no Estado, um Deputado que est\u00e1 atento \u00e0s causas do povo, que a cada dia que sobe a essa tribuna defende como ningu\u00e9m o povo brasileiro e o povo da sua regi\u00e3o. Quero parabeniz\u00e1-lo tamb\u00e9m, Deputado C\u00e9lio Moura, por esse discurso hist\u00f3rico que est\u00e1 fazendo aqui hoje, em defesa do meio ambiente, em que denuncia de forma clara como agem os grileiros e aqueles que est\u00e3o incendiando a Amaz\u00f4nia e envergonhando o Pa\u00eds. \u00c9 \u00f3bvio que por tr\u00e1s de tudo isso est\u00e1 - e sempre h\u00e1 algu\u00e9m -, infelizmente, aquele que envergonha a nossa Na\u00e7\u00e3o, aquele que envergonha o Pa\u00eds mundo afora, aquele de cuja boca, quando aberta, s\u00f3 sai fogo e veneno, que \u00e9 o nosso Presidente Jair Bolsonaro. Infelizmente, ele tem incentivado a destrui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. O seu Governo \u00e9 um governo de destrui\u00e7\u00e3o, porque est\u00e1 destruindo a economia, est\u00e1 destruindo os empregos, est\u00e1 destruindo as oportunidades, est\u00e1 destruindo os projetos e os programas que geravam renda e oportunidades neste Pa\u00eds. Estamos vendo tudo parado. Parou a transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, parou o Programa Minha Casa, Minha Vida e est\u00e1 cortando direitos do povo. \u00c9 um governo que destr\u00f3i tudo, que incendeia n\u00e3o s\u00f3 a Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m incendeia a esperan\u00e7a do povo brasileiro, que, a cada dia, v\u00ea suas oportunidades irem ladeira a baixo, a juventude sem perspectiva e a falta de emprego. Infelizmente, \u00e9 esse o Brasil que est\u00e1 sendo entregue a poucos. Enquanto Bolsonaro abre a boca para falar o que quer, para falar asneira e divertir os seus amigos nas redes sociais, o mandat\u00e1rio do sistema, que \u00e9 o Paulo Guedes, o Ministro da Economia, faz o seu trabalho de destruir direitos dos trabalhadores, de acabar com o que resta das nossas empresas, de fazer o entreguismo.\r\nEu quero parabeniz\u00e1-lo, Deputado C\u00e9lio, pela sua atitude e pela sua coragem. V.Exa. \u00e9 um Deputado que respeita seu povo e seu Estado, que defende com coragem e dignidade a sua terra. V.Exa. tem denunciado tamb\u00e9m toda a persegui\u00e7\u00e3o que Sergio Moro, Dallagnol e todos aqueles fizeram, num conluio para prender o Lula, para acabar com a nossa democracia. Eles est\u00e3o desmoralizando o nosso Pa\u00eds mundo afora. Mas esta \u00e9 uma semana de esperan\u00e7a. Esperamos que a justi\u00e7a seja restabelecida, que o Estado Democr\u00e1tico de Direito volte a vigorar neste Pa\u00eds e que o Supremo Tribunal Federal devolva a liberdade ao Lula e a esperan\u00e7a ao povo brasileiro.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Muito obrigado, Deputado, pelo aparte.\r\nConcedo um aparte ao nobre Deputado Marcon, do meu querido Rio Grande do Sul, esse grande ga\u00facho que representa o povo ga\u00facho aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Sr. Marcon - Deputado C\u00e9lio Moura, quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso no Grande Expediente, pela sua hist\u00f3ria, pelas causas que enfrenta hoje e que sempre enfrentou no Estado de Tocantins, pela defesa dos mais oprimidos, da agricultura familiar, da reforma agr\u00e1ria, dos quilombolas, dos ind\u00edgenas, do povo da cidade que briga por emprego, por moradia, por sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, meus parab\u00e9ns por este mandato combativo. Eu tenho claro o seu papel aqui na C\u00e2mara Federal. Outra quest\u00e3o: a nossa solidariedade \u00e0 grande Amaz\u00f4nia. Para mim, na minha opini\u00e3o, o crime ambiental \u00e9 o mesmo crime que mata as nossas lideran\u00e7as ind\u00edgenas, as lideran\u00e7as dos sem-terra, dos quilombolas, dos pequenos posseiros e dos meeiros nessa regi\u00e3o. N\u00f3s precisamos, Deputado C\u00e9lio Moura, ir ao Minist\u00e9rio P\u00fablico pedir que investigue, para ver se aqueles que botaram fogo na Amaz\u00f4nia s\u00e3o os mesmos que est\u00e3o nos crimes contra as nossas lideran\u00e7as populares naquela regi\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar de bra\u00e7os cruzados. Quero referendar de novo aqui o seguinte: o dinheiro que Bolsonaro liberou para apagar o fogo na grande Amaz\u00f4nia \u00e9 metade do que gastou com alguns Deputados que ele comprou aqui na C\u00e2mara para votarem a favor da reforma da Previd\u00eancia Social e contra o povo. Meus parab\u00e9ns pelo seu mandato!\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Obrigado, Deputado Marcon.\r\nConcedo um aparte ao amaz\u00f4nida e grande Deputado Airton Faleiro, da nossa querida Transamaz\u00f4nica, que conhece as derrubadas e o fogo na floresta como poucos aqui na C\u00e2mara de Deputados.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Obrigado, Deputado C\u00e9lio Moura. Quero dizer a V.Exa. que o povo de Tocantins est\u00e1 de parab\u00e9ns pela sua elei\u00e7\u00e3o. V.Exa. \u00e9 meu vizinho. Sou do Estado do Par\u00e1, e V.Exa. \u00e9 do Estado de Tocantins. V.Exa. \u00e9 uma pessoa qualificada, que tem hist\u00f3ria, \u00e9 um Parlamentar aguerrido e que tem lado. Est\u00e1 ao lado dos que mais precisam, ao lado do povo brasileiro e do povo de Tocantins.\r\nSeu discurso \u00e9 hist\u00f3rico, para um momento hist\u00f3rico. Nunca a Amaz\u00f4nia passou pelo que est\u00e1 passando, do ponto de vista da agress\u00e3o, do ponto de vista do crime: o crime da queimada ilegal, o crime do desmatamento ilegal, o crime do ataque aos povos e aos direitos dos povos da Amaz\u00f4nia. Parab\u00e9ns pelo seu discurso! Quero dar este testemunho ao povo do Tocantins: voc\u00ea est\u00e1 muito bem representado aqui pelo nosso companheiro C\u00e9lio Moura.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Muito obrigado, Deputado Airton Faleiro.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s moramos na Amaz\u00f4nia. Eu moro em Aragua\u00edna, no Tocantins. Quero dizer que muita gente boa vive das suas propriedades rurais, muita gente boa explora a Amaz\u00f4nia com respeito, preserva as nascentes dos rios, preserva o meio ambiente, mas, infelizmente, existem muitos gananciosos, grileiros de terras, bandidos da Amaz\u00f4nia que deturpam o direito de posse para invadir \u00e1reas preservadas, reservas ind\u00edgenas, para fazer com que a Amaz\u00f4nia deixe de ser o pulm\u00e3o do mundo.\r\nQuero agradecer ao meu querido Estado do Tocantins por ter me mandado para c\u00e1. Vou continuar na luta em defesa da nossa querida Amaz\u00f4nia, em defesa das nossas florestas, em defesa dos \u00edndios, em defesa dos pescadores e dos ribeirinhos. Sou da Amaz\u00f4nia com muito orgulho e espero que este Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o envergonhe o Brasil, n\u00e3o envergonhe os amaz\u00f4nidas e n\u00e3o envergonhe o mundo com sua insana vontade de acabar com o meio ambiente do Brasil e do mundo.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Guedes. PT - MG) - Com certeza, Deputado C\u00e9lio Moura. O pedido de V.Exa. est\u00e1 acatado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho muito honradamente hoje \u00e0 tribuna desta Casa tratar, no Grande Expediente, da reportagem investigativa do The Intercept Brasil publicada no dia 25 de agosto de 2019, ou seja, anteontem. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, o tema da bomb\u00e1stica e reveladora mat\u00e9ria \u00e9 A turma protegida pela Lava Jato: bancos, FHC, Guedes, \u00c1lvaro Dias e Onyx.\r\nSenhoras e senhores, o povo brasileiro precisa conhecer o que os documentos do Intercept Brasil apresentam sobre Moro, Dallagnol e sua turma e os bastidores da m\u00e1fia travestida de panaceia. Esta \u00e9 a hora de o Brasil se unir, independentemente de suas cores partid\u00e1rias, para que jamais ocorra novamente na hist\u00f3ria do Brasil um conluio de funcion\u00e1rios p\u00fablicos t\u00e3o delet\u00e9rio \u00e0s institui\u00e7\u00f5es nacionais, com a finalidade pura e simples de favorecer a vida econ\u00f4mica e pol\u00edtica desses que sequestram a lei para levar vantagens. Atacam a Justi\u00e7a com pose de ju\u00edzes isentos, perseguem inocentes para ajudar \"aliados\" e ganham muito dinheiro sujo \u00e0 custa de discursos hip\u00f3critas e pr\u00e1ticas criminosas. \r\nVejamos, a seguir, um trecho da mat\u00e9ria do The Intercept Brasil em que ficam claras as pr\u00e1ticas de cunho pol\u00edtico e ideol\u00f3gico da Lava-Jato:\r\nA implacabilidade da Lava Jato contra a corrup\u00e7\u00e3o era seletiva. Para alguns setores econ\u00f4micos e pol\u00edticos ela atuava como um \"tigr\u00e3o\", mas para outros estava mais para \"tchuchuco\". A opera\u00e7\u00e3o selecionava os casos de corrup\u00e7\u00e3o que iria combater a partir dos seus pr\u00f3prios crit\u00e9rios pol\u00edticos. O brasileiro que achou que a Lava Jato estava passando o Brasil a limpo foi enganado.\r\nDallagnol e Sergio Moro se viam numa jornada messi\u00e2nica para salvar o Brasil. Tentaram derrubar ministro do STF, fizeram lobby para emplacar PGR, influenciaram a campanha presidencial, enfim, brincaram de Deus. Mas n\u00e3o \u00e9 o Deus crist\u00e3o. \u00c9 um mais parecido com aquele do Bolsonaro. Um Deus que deseja criar um monumento para si <https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/08/deltan-idealizou-monumento-a-lava-jato-mas-moro-previu-critica-a-soberba.shtml>. Um Deus acima de tudo, com vi\u00e9s ideol\u00f3gico.\r\nSenhoras e senhores, o The Intercept Brasil diz ainda:\r\nA Lava Jato foi muito bem sucedida em vender a imagem de imparcial e implac\u00e1vel contra a corrup\u00e7\u00e3o. Os procuradores e o ex-juiz Sergio Moro se empenharam para manter a opini\u00e3o p\u00fablica acreditando nisso, como ficou claro pelas publica\u00e7\u00f5es da Vaza Jato. Hoje, sabemos que a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o era nem t\u00e3o imparcial, nem t\u00e3o implac\u00e1vel contra a corrup\u00e7\u00e3o assim. Alguns pol\u00edticos e setores econ\u00f4micos contaram com a leni\u00eancia dos procuradores.\r\nLula, por exemplo, era uma obsess\u00e3o, um alvo a ser eliminado da corrida eleitoral nem que para isso fosse necess\u00e1rio infringir a lei. J\u00e1 FHC era visto como um \"apoio importante\", cujas den\u00fancias deveriam ser tratadas com muito cuidado. Esses s\u00e3o os casos mais simb\u00f3licos, mas uma infinidade de exemplos que indicam que a for\u00e7a-tarefa trabalhava com dois pesos e duas medidas.\r\nOu seja, a Lava-Jato dizia combater a corrup\u00e7\u00e3o, mas na realidade dos fatos estava fortalecendo e praticando corrup\u00e7\u00e3o de elevado n\u00edvel, em desfavor do juramento que fizeram ao assumirem seus cargos de \"guardi\u00f5es da lei\". Ent\u00e3o era assim: na frente das c\u00e2meras, eram her\u00f3is autoproclamados, defensores da Justi\u00e7a e dos bons costumes; entretanto, por debaixo dos panos, ou melhor, pelas amplas e variadas mensagens divulgadas, escrita por eles mesmos, n\u00e3o resta mais nenhuma d\u00favida de que se trata de crime de elevado grau lesivo \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e0 democracia e \u00e0 verdade. Mas, como diz o dito popular, \"mentira tem perna curta\", e Moro e seu Dallagnol est\u00e3o como rabo de cavalo, crescendo para baixo.\r\nSr. Presidente, nesses \u00faltimos 3 meses, muita revela\u00e7\u00e3o de interesse nacional foi divulgada pelo ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o liderado por ningu\u00e9m menos que um dos mais renomados jornalistas do mundo, que possui as maiores e melhores credenciais que um profissional da \u00e1rea poderia sonhar em sua carreira, como por exemplo o Pr\u00eamio Pulitzer, o Oscar, o Pr\u00eamio Esso de Jornalismo e tantos outros mais relevantes em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Desse modo, seriedade, capacidade, reconhecimento mundial e coragem s\u00e3o marcas da trajet\u00f3ria de Glenn Greenwald, um dos fundadores do The Intercept, a quem, aproveito, mais uma vez rendo minha homenagem, meu respeito e minha admira\u00e7\u00e3o profunda, pelos servi\u00e7os prestados ao Brasil e ao seu povo, que clama por dignidade e justi\u00e7a de fato.\r\nSenhoras e senhores, seguindo na reportagem-den\u00fancia, o Intercept faz uma compila\u00e7\u00e3o com os nomes de pessoas que foram protegidas e favorecidas pelo conluio de Sergio Moro e seu bem-mandado Dallagnol. A seguir os nomes e os argumentos que evidenciam a lamban\u00e7a desonesta desses que se reduziram a dois arrivistas, ca\u00e7adores de fama e dinheiro f\u00e1cil. A seguir, a \u00edntegra das compila\u00e7\u00f5es dos protegidos da Lava-Jato:\r\nDi\u00e1logos publicados pela parceria entre Intercept e El Pa\u00eds revelam que a Lava Jato tinha um cuidado especial com o setor banc\u00e1rio. Enquanto a constru\u00e7\u00e3o civil foi devassada pela opera\u00e7\u00e3o, ampliando a crise econ\u00f4mica e o desemprego do pa\u00eds, os grandes bancos foram poupados. Mesmo sabendo que o setor banc\u00e1rio \u00e9 o meio pelo qual o dinheiro de corrup\u00e7\u00e3o circula, a Lava Jato pouco fez contra ele. Os grandes bancos continuaram a lucrar com a roubalheira.\r\n'O Banco, na verdade os bancos, faturaram muuuuuuito com as movimenta\u00e7\u00f5es bilion\u00e1rias dele', escreveu o procurador Pozzobon em mensagem enviada aos colegas. O banco citado \u00e9 o Bradesco, e as movimenta\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias s\u00e3o de Adir Assad, um lobista condenado por lavagem de dinheiro e envolvido em diversos casos de corrup\u00e7\u00e3o. Os procuradores sabiam que o Bradesco tinha ci\u00eancia de que o lobista possu\u00eda uma conta no banco para lavar dinheiro 'a rodo'. Na sequ\u00eancia da conversa, Pozzobon responde a sua pr\u00f3pria pergunta: 'E o que o Bradesco fez? Nada'.\r\nSabendo que o Bradesco lucrava calado com a corrup\u00e7\u00e3o do doleiro, o que a Lava Jato fez? Nada tamb\u00e9m. O banco saiu impune.\r\nNa proposta de dela\u00e7\u00e3o premiada do ex-ministro Palocci entregue \u00e0 for\u00e7a-tarefa, o nome do Bradesco aparece 32 vezes. O do banco Safra aparece outras 71. Mas a dela\u00e7\u00e3o foi rejeitada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. O procurador Carlos Fernando Lima a chamou de 'fim da picada' por n\u00e3o trazer provas suficientes. O fato causou estranhamento \u00e0 \u00e9poca, porque, como se sabe, falta de provas nunca foi um problema para a Lava Jato. Agora ficou mais f\u00e1cil entender por que a dela\u00e7\u00e3o de Palocci n\u00e3o caiu nas gra\u00e7as dos lavajatistas.\r\nDallagnol tamb\u00e9m mostrava-se preocupado em poupar os bancos nas investiga\u00e7\u00f5es. Diferentemente das grandes construtoras, que n\u00e3o sa\u00edam das manchetes de corrup\u00e7\u00e3o e tinham seus executivos presos, os bancos contaram com a morosidade da Lava Jato. Nos di\u00e1logos com procuradores, Dallagnol deixou claro que os bancos n\u00e3o sofreriam uma devassa, mas receberiam propostas de acordo: 'Fazer uma a\u00e7\u00e3o contra um banco pedindo pra devolver o valor envolvido na lavagem, ou, melhor ainda, fazer um acordo monet\u00e1rio, \u00e9 algo que repercutiria muito, mas muito, bem'. Toda aquela vol\u00fapia punitivista contra as construtoras n\u00e3o era a mesma para os bancos.\r\nMas estamos falando dos grandes. Os pequenos bancos n\u00e3o contavam com a mesma benevol\u00eancia. Em maio deste ano, quando tr\u00eas executivos do Banco Paulista foram presos, Pozzobon deixou claro que a estrat\u00e9gia era pegar leve com os grandes. Enquanto os pequenos tinham seus executivos indo para cadeia, aos grandes seriam oferecidos acordos: 'Chutaremos a porta de um banco menor, com fraudes escancaradas, enquanto estamos com rodada de negocia\u00e7\u00f5es em curso com bancos maiores. A mensagem ser\u00e1 passada!'\r\nNessa mesma \u00e9poca, Dallagnol enchia o seu p\u00e9 de meia dando palestras para CEOs dos grandes bancos do pa\u00eds. Em apenas uma palestra vendida para a Febraban, o procurador recebeu quase o mesmo valor de um m\u00eas de sal\u00e1rio. Essa palestra foi feita um dia depois de Pozzobon afirmar no Telegram que o Bradesco sabia que a conta de Assad servia para lavagem de dinheiro. O tema da palestra? Preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0\u2026lavagem de dinheiro.\r\nSe houvesse uma Lava Jato da Lava Jato, as palestras de Dallagnol para os bancos seriam tranquilamente configuradas como propinas em troca de prote\u00e7\u00e3o nas investiga\u00e7\u00f5es. N\u00f3s conhecemos bem os m\u00e9todos lavajatistas. Dallagnol j\u00e1 teria sofrido at\u00e9 mesmo uma condu\u00e7\u00e3o coercitiva.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, FHC era protegido da m\u00e1fia de Curitiba. N\u00e3o por acaso fez vistas grossas \u00e0s robustas demonstra\u00e7\u00f5es de il\u00edcitos do juiz e seu servo. Vejamos:\r\nFernando Henrique Cardoso tamb\u00e9m n\u00e3o conheceu o lado implac\u00e1vel da Lava Jato. Os procuradores n\u00e3o investigaram mais profundamente os casos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo o ex-presidente e seu governo. E n\u00e3o foram poucas as vezes que o nome do ex-presidente apareceu nas investiga\u00e7\u00f5es.\r\nA ordem veio de Sergio Moro, que recomendou a Dallagnol que n\u00e3o prosseguisse com as investiga\u00e7\u00f5es contra FHC para n\u00e3o 'melindrar algu\u00e9m cujo apoio \u00e9 importante'. Como os desejos de Moro soavam como ordens para Dallagnol, as investiga\u00e7\u00f5es foram engavetadas.\r\nUma opera\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter essencialmente pol\u00edtico precisava articular alian\u00e7as pol\u00edticas e usava o seu poder para proteg\u00ea-las. N\u00e3o foi \u00e0 toa que recentemente FHC chamou as publica\u00e7\u00f5es da Vaza Jato de 'tempestade em copo d`\u00e1gua'. A alian\u00e7a segue firme.\r\nAlvaro Dias: agora est\u00e1 explicado o motivo de o Senador-rob\u00f4 ser programado para dizer apenas \"sim\" aos crimes e trapalhadas dos aloprados de Curitiba. Ele foi outro beneficiado e blindado por Moro, o \"chefe Mafioso\": \r\nDurante as investiga\u00e7\u00f5es, o nome de \u00c1lvaro Dias, do Podemos, surgiu em dois epis\u00f3dios como benefici\u00e1rio de propinas. Em um deles, o ex-candidato a presidente foi acusado de receber propina para ajudar a melar a CPI da Petrobr\u00e1s. O senador chegou a prestar depoimento para Moro em 2017 sobre o caso, mas o ex-juiz e o ent\u00e3o procurador Diogo Castor pegaram t\u00e3o leve que nem chegaram a perguntar se ele havia recebido a propina.\r\nEm outro epis\u00f3dio, e-mails do advogado da Odebrecht Rodrigo Tacla Dur\u00e1n indicavam que \u00c1lvaro Dias teria recebido R$ 5 milh\u00f5es em propina para pegar leve nas perguntas aos investigados na CPMI de Carlos Cachoeira, o empres\u00e1rio do jogo do bicho. O caso n\u00e3o mereceu uma investiga\u00e7\u00e3o mais profunda, e Dias jamais virou um investigado.\r\nEm 2014, um doleiro condenado pela Lava Jato estava prestes a apontar \u00c1lvaro Dias como o padrinho pol\u00edtico de Alberto Youssef, outro doleiro tamb\u00e9m condenado pela opera\u00e7\u00e3o. Em depoimento, o doleiro passou a descrever quem seria o seu padrinho, mas foi interrompido pelo juiz Sergio Moro: 'A gente n\u00e3o est\u00e1 entrando nessas identifica\u00e7\u00f5es, doutor'. O doleiro quis continuar, disse que n\u00e3o estava 'citando nomes', mas o juiz interrompeu novamente: 'Se a gente for descrever e falar as caracter\u00edsticas, da\u00ed n\u00e3o precisa falar o nome, n\u00e9?' O UOL entrou em contato com o advogado de Meirelles, que confirmou que o padrinho pol\u00edtico de Youssef era mesmo \u00c1lvaro Dias.\r\nDepois de ser poupado pela opera\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias oportunidades, o senador passou a \u00faltima campanha presidencial inteira tendo como principal bandeira a defesa da Lava Jato. Prometeu at\u00e9 o cargo de ministro da Justi\u00e7a para Sergio Moro.\r\nA simbiose entre \u00c1lvaro Dias e Lava Jato \u00e9 mesmo fascinante. At\u00e9 a nova assessora de imprensa contratada por Sergio Moro, por exemplo, trabalhou durante muitos anos com \u00c1lvaro Dias no Senado.\r\nPaulo Guedes: o \"Ministro Posto Ipiranga\" pagou com devo\u00e7\u00e3o a passada de pano que Moro, o ocultador de caixa dois, prestou-lhe.\r\nA for\u00e7a-tarefa descobriu que uma empresa do ministro fez pagamento a um escrit\u00f3rio de fachada, suspeito de lavar dinheiro para esquema de distribui\u00e7\u00e3o de propinas a agentes p\u00fablicos no governo do Paran\u00e1. Segundo os investigadores, essa empresa de fachada emitia notas fiscais frias para justificar o recebimento de dinheiro e gerava recursos em esp\u00e9cie para o pagamento de propinas. Uma den\u00fancia sobre o caso chegou a ser apresentada, mas nem o ministro nem ningu\u00e9m da sua empresa foi denunciado. Curiosamente, os respons\u00e1veis por outras duas empresas que participaram do esquema foram presos, denunciados e viraram r\u00e9us.\r\nCarlos Felisberto Nasser, o operador do esquema, era o respons\u00e1vel pela empresa de fachada que recebeu grana de Paulo Guedes. Durante buscas da Pol\u00edcia Federal na sua casa, Nasser confessou que a sua empresa n\u00e3o existia e que os recursos colocados nela foram usados em campanhas pol\u00edticas. Mas, em junho de 2018, poucos meses do in\u00edcio da campanha presidencial, Sergio Moro anulou esse depoimento. O juiz declarou que o interrogat\u00f3rio foi ilegal, porque o acusado n\u00e3o foi informado pelo MPF que tinha o direito de ficar calado. Detalhe: Nasser \u00e9 advogado. \u00c9 o tipo de prud\u00eancia que n\u00e3o se espera de um juiz conhecido por infringir a lei reiteradamente.\r\n\u00c0 \u00e9poca da descoberta, Guedes j\u00e1 era o grande nome da campanha do Bolsonaro, apresentado como o fiador da pol\u00edtica liberal do candidato. Era o homem que tornou a extrema direita palat\u00e1vel para o mercado. Uma den\u00fancia contra Guedes seria avassaladora para Bolsonaro, que passou a campanha explorando o fato de estar distante dos acusados na Lava Jato. Ou seja, se por um lado a opera\u00e7\u00e3o se esfor\u00e7ava em tirar Lula do p\u00e1reo, por outro poupava a candidatura que levaria Sergio Moro ao minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Registre-se que foi Guedes quem convidou Sergio Moro pessoalmente para integrar o governo.\r\nOnyx Lorenzoni: a falta de crit\u00e9rio e seriedade de Moro s\u00f3 se fazia valer para os poderosos que lhe possibilitavam algo pessoal em troca. \u00c9 a lei da vantagem de Moro:\r\nVoc\u00ea j\u00e1 conhece esse epis\u00f3dio. \u00c9 talvez o mais representativo da frouxid\u00e3o moral de Sergio Moro e da seletividade da Lava Jato.\r\nAinda juiz, Moro disse que 'caixa 2 \u00e9 pior que corrup\u00e7\u00e3o. Depois que virou pol\u00edtico e seu colega de governo Onyx Lorenzoni, do Democratas, confessou ter cometido crime de caixa 2, Moro passou a dizer que 'caixa dois n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grave quanto corrup\u00e7\u00e3o'.\r\nA Vaza Jato revelou que Onyx, que ocupa o minist\u00e9rio mais importante do governo Bolsonaro, tamb\u00e9m contou com a toler\u00e2ncia dos procuradores da opera\u00e7\u00e3o. Em di\u00e1logo com um militante de um movimento anticorrup\u00e7\u00e3o, Dallagnol confessou que sabia que Onyx aparecia na lista de benefici\u00e1rios de caixa 2 da Odebrecht: 'J\u00e1 sabia, mas tinha que fingir que n\u00e3o sabia, o que foi na verdade bom\u2026 rs'.\r\nDallagnol n\u00e3o apresentou nenhuma den\u00fancia contra Lorenzoni. Varrer essa corrup\u00e7\u00e3o para debaixo do tapete seria estrat\u00e9gico, j\u00e1 que o deputado era considerado o principal aliado pol\u00edtico da campanha pelas 'Dez medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o' - uma obsess\u00e3o de Dallagnol. Se o Brasil tem hoje um chefe da Casa Civil reincidente em caixa 2, \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 passada de pano da Lava Jato.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, estamos diante de um cen\u00e1rio de horror, crime e simulacros que precisam cessar. Para que as institui\u00e7\u00f5es nacionais sejam resguardadas, protegidas da sanha de canalhas gananciosos e fraudadores da Justi\u00e7a, a nossa uni\u00e3o \u00e9 premente. A garantia do direito e a nossa solidariedade cidad\u00e3 nos unem, para que possamos superar este momento traum\u00e1tico e dram\u00e1tico da vida de nosso Brasil.\r\n\u00c9 como diz nosso Presidente Lula: Moro e Deltan mentem, praticam crimes e ser\u00e3o punidos, para o bem da Justi\u00e7a! Eles podem cortar uma ou duas rosas, mas jamais conseguir\u00e3o impedir a chegada da primavera!\r\n\u00c9 preciso que a lei e a Justi\u00e7a coordenada por agentes p\u00fablicos s\u00e9rios e cientes de suas enormes responsabilidades desmantelem imediatamente essa M\u00e1fia de Curitiba, obviamente assegurando-lhe o direito legal da ampla defesa, que eles tanto negam, para que em seguida vejamos tanto o Sr. Sergio Fernando Moro quanto seu comparsa e s\u00f3cio menor Deltan Dallagnol presos, para que n\u00e3o fa\u00e7am mais mal \u00e0 nossa P\u00e1tria Brasil, para que sirvam de exemplo aos malfeitores da Justi\u00e7a parcial, para que a mem\u00f3ria e a verdade de uma na\u00e7\u00e3o que luta verdadeiramente contra a corrup\u00e7\u00e3o, a opress\u00e3o e a injusti\u00e7a social sejam nosso monumento moral.\r\nO monumento de Moro e Dallagnol \u00e9 uma lata de lixo hist\u00f3rica, junto com f\u00e9rias em alguma col\u00f4nia penal, onde possam refletir e pagar pelos seus grav\u00edssimos crimes e desumanidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), SANEAMENTO B\u00c1SICO, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, PRE\u00c7O ABUSIVO, ARAGUA\u00cdNA (TO), POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, RIO (CURSO D'\u00c1GUA), CRIME AMBIENTAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DEFESA DO CONSUMIDOR (CDC), COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Precariedade dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sicos realizados pela empresa BRK Ambiental no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins. Condena\u00e7\u00e3o judicial da empresa pela polui\u00e7\u00e3o do Rio Lontra, em Aragua\u00edna. Convoca\u00e7\u00e3o de representantes da BRK Ambiental para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica conjunta das Comiss\u00f5es de Defesa do Consumidor e de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia destinada a esclarecimentos sobre irregularidades nos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho falar do problema da BRK Ambiental, no Tocantins. Essa empresa, que \u00e9 concession\u00e1ria do servi\u00e7o de saneamento, est\u00e1 colocando a cidade de Aragua\u00edna numa verdadeira sinuca de bico.\r\nEst\u00e3o jogando dejetos no Rio Lontra, prejudicando a popula\u00e7\u00e3o. A verdade \u00e9 que a empresa n\u00e3o vem cumprindo o verdadeiro papel que cabe a uma concession\u00e1ria de servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nN\u00f3s, na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, j\u00e1 convocamos a BRK, e estar\u00e3o presentes em Bras\u00edlia todos os Presidentes de CPIs de Aragua\u00edna, Palmas e Gurupi \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica que convocamos para discutir a BRK.\r\nOutra quest\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 que est\u00e3o cobrando 80% sobre o valor do consumo de \u00e1gua em resid\u00eancias que t\u00eam saneamento. Al\u00e9m disso, a empresa presta servi\u00e7os de p\u00e9ssima qualidade, os pre\u00e7os s\u00e3o abusivos, e o tratamento com o consumidor \u00e9 de p\u00e9ssima qualidade. \r\nCom a BRK Ambiental, privatizou-se o servi\u00e7o em pouco mais de dez cidades em Tocantins, e o resto das cidades est\u00e1 com a Ag\u00eancia Tocantinense de Saneamento, que tamb\u00e9m tem prestado p\u00e9ssimos servi\u00e7os \u00e0 comunidade. \r\nPortanto, queremos dizer que a BRK Ambiental tem que mudar seus procedimentos, porque Aragua\u00edna clama por saneamento de qualidade.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho a esta tribuna repercutir que a Justi\u00e7a condena a BRK por poluir o Rio Lontra, em nossa Aragua\u00edna. \r\nA decis\u00e3o da 1\u00aa Vara Criminal de Aragua\u00edna de abril condenou a BRK Ambiental por conduta negligente e criminosa ao lan\u00e7ar no Rio Lontra, no Munic\u00edpio, efluentes de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto fora dos par\u00e2metros exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental. A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada na sexta-feira, 30 de agosto, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins (MPE), autor da a\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, quero registrar e dizer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o tocantinense, em especial, aos moradores de Aragua\u00edna que passam por esse grave transtorno de polui\u00e7\u00e3o e abuso ambiental, que vamos convocar a BRK a prestar esclarecimentos, por meio de requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica conjunta entre duas importantes Comiss\u00f5es da C\u00e2mara Federal: a Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e a Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, a fim de que a empresa n\u00e3o s\u00f3 explique os crimes ambientais e as provid\u00eancias para reduzir os danos, mas tamb\u00e9m trate dos altos pre\u00e7os praticados pela BRK para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de abastecimento de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico, que, diante da sua abusividade, afeta diretamente o consumidor tocantinense de cada canto de nosso Estado. Em muitas localidades, h\u00e1 enormes reclama\u00e7\u00f5es sobre a tarifa de esgoto de 80%. \r\nA BRK precisa prestar seus servi\u00e7os com a aten\u00e7\u00e3o e o respeito que os cidad\u00e3os de Tocantins merecem! S\u00f3 para termos uma ideia, o problema \u00e9 antigo, conforme informa\u00e7\u00f5es do MPE, o problema com a polui\u00e7\u00e3o do Lontra remonta a 2012, quando a concession\u00e1ria de saneamento de Aragua\u00edna ainda era a Saneatins. Naquele ano, a Companhia Independente de Pol\u00edcia Militar Ambiental - CIPAMA havia identificado o despejo de res\u00edduos l\u00edquidos, de cor escura, como se fossem chorume.\r\nA BRK cobra pre\u00e7o altos, presta servi\u00e7os prec\u00e1rios, polui a natureza, mata os peixes, ou seja, um desservi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o exige, e n\u00f3s seguiremos vigilantes!\r\nNosso Estado de Tocantins tem Deputado para brigar por ele. Contem com nosso mandato popular para lutar pela defesa m\u00e1xima do meio ambiente e da direitos do consumidor. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDIREITA POL\u00cdTICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AD\u00c9CIO PIRAN, JORNALISTA PROFISSIONAL, DEN\u00daNCIA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, NOVO PROGRESSO (PA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Persegui\u00e7\u00e3o ao jornalista Ad\u00e9cio Piran, do Munic\u00edpio de Novo Progresso, Estado do Par\u00e1, pelo grupo Direita Unida Renovada, em face da publica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria sobre a realiza\u00e7\u00e3o do chamado Dia do Fogo. Solicita\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o policial ao jornalista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT entra em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de aproveitar a oportunidade para denunciar a persegui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo contra um jornalista da cidade de Novo Progresso, o jornalista Ad\u00e9cio Piran, por um grupo chamado Direita Unida Renovada daquela cidade. Est\u00e3o perseguindo o jornalista porque escreveu no seu editorial sobre o \"dia do fogo\" na cidade de Novo Progresso. \r\nEsses bolsonaristas est\u00e3o amea\u00e7ando o jornal e o jornalista, al\u00e9m de estarem soltando panfletos na cidade contra a honra daquele profissional.\r\nPortanto, queremos prote\u00e7\u00e3o para o jornalista da cidade de Novo Progresso, Ad\u00e9cio Piran.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Car\u00eancia de peritos nas ag\u00eancias do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS do Estado do Tocantins. Precariedade dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica no Estado, especialmente do Hospital Regional de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de denunciar a falta de peritos no Estado do Tocantins, sobretudo na cidade de Aragua\u00edna.\r\nAs ag\u00eancias do INSS do Estado do Tocantins, Sr. Presidente, n\u00e3o t\u00eam peritos. \u00c9 um absurdo algu\u00e9m, para poder fazer uma per\u00edcia, ter que andar de van ou de \u00f4nibus por 160 quil\u00f4metros. N\u00f3s sabemos que existem v\u00e1rias ag\u00eancias do INSS no Estado sem a presen\u00e7a de um perito.\r\nAl\u00e9m do mais, Sr. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Estado do Tocantins \u00e9 prec\u00e1ria. O Hospital Regional de Aragua\u00edna est\u00e1 com pacientes nos corredores. Faltam m\u00e9dicos, faltam exames m\u00e9dicos, faltam rem\u00e9dios para os pacientes no Estado do Tocantins. Eu conclamo o Governador do Estado para que olhe para a sa\u00fade na cidade de Aragua\u00edna. O povo da maior cidade do Estado do Tocantins est\u00e1 sem sa\u00fade p\u00fablica de qualidade por falta de atendimento, em raz\u00e3o da falta de m\u00e9dicos no Hospital Regional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, OFENSA, ESPOSA, EMMANUEL MACRON, FRAN\u00c7A, PAI, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CHILE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Perplexidade com manifesta\u00e7\u00e3o ofensiva do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 mem\u00f3ria do genitor da ex-Presidenta do Chile e Alta Comiss\u00e1ria da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos at\u00f4nitos com o comportamento do Presidente Bolsonaro de atacar o pai da Alta Comiss\u00e1ria da ONU Michelle Bachelet, que foi Presidente do Chile por dois mandatos.\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, estabelece a defesa dos direitos humanos como uma das suas principais atividades. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que este Presidente da Rep\u00fablica ataque a soberania nacional, agora atingindo uma pessoa t\u00e3o importante no cen\u00e1rio internacional. Como o Brasil vai se apresentar internacionalmente? O nosso Presidente primeiro atingiu a esposa do Presidente da Fran\u00e7a. De baixo n\u00edvel foram as palavras usadas pelo Presidente da Rep\u00fablica em rea\u00e7\u00e3o ao que disse o Presidente da Fran\u00e7a sobre os desmatamentos da Amaz\u00f4nia, sobre as queimadas da nossa Amaz\u00f4nia, que s\u00e3o not\u00edcia no mundo inteiro. Agora, ao falar da Presidente Michelle Bachelet, atinge a sua fam\u00edlia, o seu pai, v\u00edtima da ditadura do Presidente Pinochet, do Chile.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que este Presidente coloque o Brasil numa situa\u00e7\u00e3o triste no cen\u00e1rio internacional. \u00c9 vergonhosa, Sra. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o do Brasil hoje, com as palavras, com os atos, com as atitudes deste Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 acabando com a Amaz\u00f4nia, que fica beijando a bandeira dos Estados Unidos, que fica dizendo que os Estados Unidos s\u00e3o o seu pa\u00eds de refer\u00eancia, que vai fazer do Brasil uma col\u00f4nia americana. Ele agora atinge a Alta Comiss\u00e1ria da ONU Michelle Bachelet, que foi Presidente do Chile.\r\nPortanto, quero aqui dizer da minha tristeza em ver que o nosso Presidente n\u00e3o tem honrado o cargo t\u00e3o importante para o qual foi eleito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DOIS IRM\u00c3OS DO TOCANTINS (TO), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do 56\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Dois Irm\u00e3os do Tocantins, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero registrar o anivers\u00e1rio da cidade de Dois Irm\u00e3os do Tocantins, que completa 56 anos hoje, dia 4 de setembro.\r\nEla \u00e9 uma cidade que fica no Vale do Araguaia, uma cidade linda, uma cidade que conhe\u00e7o h\u00e1 muitos anos, terra do Seu Pedro Santana, da D. Duca, terra de gente trabalhadora, de gente honesta. L\u00e1 tamb\u00e9m conheci o S\u00e9rgio, a nossa companheira Cirlene, do Sindicato dos Trabalhadores Rurais. L\u00e1, em Dois Irm\u00e3os, nasceram o Gilberto, a Naiara, a Edna, a Suelene, a companheira Maninha, a Giulene, pessoas trabalhadoras.\r\nRegistro com muito prazer o anivers\u00e1rio da querida Dois Irm\u00e3os do Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, GRUPO IND\u00cdGENA, KRAH\u00d4, GRUPO \u00c9TNICO, TOCANTINS, FAVOR\u00c1VEL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), ATUA\u00c7\u00c3O, SOLITICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Situa\u00e7\u00e3o de isolamento vivida pelos ind\u00edgenas da etnia Krah\u00f4 em face da m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o de estradas, no Estado do Tocantins. Solicita\u00e7\u00e3o ao Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT no Tocantins, Ant\u00f4nio Leite dos Santos Filho, de ado\u00e7\u00e3o de medidas a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de falar das dificuldades por que o povo krah\u00f4 do Estado de Tocantins vem passando. Eles est\u00e3o isolados, por causa da m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o das pontes e estradas do Estado de Tocantins, especialmente nos Munic\u00edpios de Itacaj\u00e1 e Goiatins.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio garantir o direito de ir e vir da comunidade krah\u00f4. Na \u00e9poca das chuvas, eles n\u00e3o t\u00eam como andar, porque o que h\u00e1 \u00e9 s\u00f3 atoleiro. Agora, na \u00e9poca da seca, as pontes est\u00e3o sendo incendiadas e derrubadas. Pessoas doentes n\u00e3o t\u00eam como sair das aldeias para as cidades e se tratarem.\r\nPortanto, a situa\u00e7\u00e3o dos krah\u00f4s \u00e9 lament\u00e1vel. N\u00f3s exigimos que o Governo e os \u00f3rg\u00e3os de estradas de rodagem atentem para a situa\u00e7\u00e3o do povo krah\u00f4.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna chamar a aten\u00e7\u00e3o para a dura situa\u00e7\u00e3o de isolamento em que se encontra o povo ind\u00edgena krah\u00f4, devido a m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o das pontes e estradas no Estado de Tocantins, especificamente nos Munic\u00edpios de Itacaj\u00e1 e Goiatins.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 necess\u00e1rio garantir o direito de ir e vir dos krah\u00f4s. A aus\u00eancia de pontes e estradas compromete, entre outras coisas, a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o isolamento inviabiliza o acesso \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica, por exemplo.\r\nPara termos uma ideia, as aldeias de Cachoeira, Maca\u00faba, Santa Cruz, Serra Grande, Lagoinha, Mangabeira, Barra, Gameleira, Coqueiro e outras 25 importantes aldeias est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de precariedade, sem liberdade, sem sa\u00fade e sem respostas do poder p\u00fablico. Conversando com o cacique J\u00falio Krah\u00f4, da aldeia kapej, ele reportou que o Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 determinou \u00e0 Prefeitura que resolvesse a situa\u00e7\u00e3o no prazo de 60 dias. Entretanto, o prazo j\u00e1 se foi, e a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 solucionada, mantendo um grande mal-estar para os povos locais, que relatam desamparo. \r\nSenhoras e senhores, as m\u00e1quinas est\u00e3o abandonadas no local. A empresa contratada para fazer a manuten\u00e7\u00e3o da estrada \u00e9 a mesma contratada para cuidar da ponte, e nada de solu\u00e7\u00e3o para o problema. \u00c9 preciso aten\u00e7\u00e3o e respeito aos krah\u00f4s, a todos! \r\nPor isso, venho pedir a aten\u00e7\u00e3o das autoridades de Tocantins para que solucionem tal entrave emergencialmente. \r\nSr. Presidente, eu j\u00e1 encaminhei o Of\u00edcio n\u00ba 56, de 2019, ao Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT do Tocantins, o Sr. Ant\u00f4nio Leite dos Santos Filho, para que acione a Superintend\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o e encontre a melhor maneira de solucionarmos a situa\u00e7\u00e3o, tirando os 34 povos ind\u00edgenas do isolamento, em respeito aos seus direitos. \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ARAGUA\u00cdNA (TO), FECHAMENTO, CONTRA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento da Ag\u00eancia da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho novamente falar a respeito do fechamento da ag\u00eancia da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, na cidade de Aragua\u00edna.\r\nA ag\u00eancia da CONAB tem um papel importante na regi\u00e3o norte do Tocantins, por ser a \u00fanica naquela regi\u00e3o. E n\u00f3s sediamos a maioria das comunidades ind\u00edgenas, que s\u00e3o abastecidas pelo armaz\u00e9m da CONAB de Aragua\u00edna, quando h\u00e1 problemas de alimenta\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, Sr. Presidente, o Governo est\u00e1 fechando 27 armaz\u00e9ns da CONAB. Em Aragua\u00edna, no Estado do Tocantins, est\u00e1 a \u00fanica ag\u00eancia da CONAB que ficar\u00e1 sem seu armaz\u00e9m.\r\nPortanto, eu conclamo o Presidente da Rep\u00fablica, a Ministra da Agricultura e o Governador do Estado a reverem essa posi\u00e7\u00e3o e manterem o armaz\u00e9m da CONAB na cidade de Aragua\u00edna.\r\nSr. Presidente, gostaria que fosse registrado o meu discurso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Ser\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna fazer um alerta ao meu Estado do Tocantins, em especial \u00e0 cidade de Aragua\u00edna, que ser\u00e1 prejudicada com o fechamento de sua Ag\u00eancia da Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB).\r\nSenhoras e Senhores, \u00e9 importante ressaltar que nosso Estado do Tocantins, todo ano, dobra sua produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Mesmo assim, possui apenas duas agencias da CONAB. E uma agora ser\u00e1 fechada, por esse Governo sem sensibilidade e respeito.\r\nApresentamos um requerimento na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, da C\u00e2mara dos Deputados, e realizamos audi\u00eancia p\u00fablica, nesta ter\u00e7a-feira, dia 10 de setembro, ocasi\u00e3o em que debatemos o fechamento de 39 unidades da Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB) em todo o Brasil e cobramos responsabilidade governamental - infelizmente, coisa rara nesse Governo.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, em audi\u00eancia, tive a oportunidade de registrar minha tristeza e indigna\u00e7\u00e3o particular com o fechamento da CONAB de Aragua\u00edna, que possui papel estrat\u00e9gico de armazenando e abastecimento em toda a regi\u00e3o. Vale ressaltar, Sr. Presidente, que nessa regi\u00e3o do Bico do Papagaio \u00e9 onde se localiza a maioria das aldeias ind\u00edgenas que necessitam muito do apoio do Governo Federal. \r\nEssa \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o prejudicial da pol\u00edtica desastrosa do atual Governo Bolsonaro, que coloca o interesse privado acima de tudo, enquanto tenta desmontar o que \u00e9 de interesse p\u00fablico, neste caso, envolvendo uma \u00e1rea essencial para a seguran\u00e7a alimentar. A justificativa, como sempre, \u00e9 que a iniciativa privada pode desempenhar melhor essa fun\u00e7\u00e3o que o poder p\u00fablico, uma desculpa que, al\u00e9m de tudo, traduz uma motiva\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, em detrimento da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica da CONAB.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0 Fome, reafirmo meu compromisso de defesa permanente das garantias de seguran\u00e7a alimentar e oportunidades para os necessitados do meu Estado do Tocantins e de todo o Brasil. Sigamos firmes, contra os retrocessos!\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FELIPE NETO RODRIGUES VIEIRA, YOUTUBER PROFISSIONAL, CONTRA, AMEA\u00c7A, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as de partid\u00e1rios do Presidente Jair Bolsonaro e do PSL contra o youtuber Felipe Neto Rodrigues Vieira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho denunciar e repudiar a covardia e as amea\u00e7as que os bolsonaristas e apoiadores do PSL v\u00eam fazendo ao talentoso youtuber Felipe Neto. Felipe Neto, Sr. Presidente tem mais de 34 milh\u00f5es de seguidores. Ele anunciou refor\u00e7o em sua seguran\u00e7a pelas amea\u00e7as que vem sofrendo.\r\nSr. Presidente, durante v\u00e1rios anos, 10 anos, ele denunciou o PT, o Governo Dilma nas suas mat\u00e9rias, mas foi s\u00f3 ele falar do Governo Bolsonaro que est\u00e1 sendo amea\u00e7ado. Sua m\u00e3e inclusive j\u00e1 foi morar no exterior por causa das amea\u00e7as que est\u00e3o acontecendo no Governo Bolsonaro.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, o Governo Bolsonaro, que persegue os trabalhadores, que acaba com os direitos trabalhistas dos trabalhadores, que vem perseguindo inclusive o direito dos trabalhadores de se manifestarem atrav\u00e9s dos jornais de televis\u00e3o, agora come\u00e7a a perseguir esse youtuber conhecido em todo o Brasil, um homem que faz as suas defesas como outros youtubers fazem no Brasil. Durante 10 anos denunciou o PT, denunciou o Governo Dilma, denunciou o Congresso Nacional, mas foi fazer uma primeira den\u00fancia do Governo Bolsonaro, e est\u00e1 sendo amea\u00e7ado pelos bolsonaristas, pelos apoiadores do PSL.\r\nPortanto, todo o respeito ao youtuber Felipe Neto!\r\nGostaria que fosse registrado o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna denunciar e repudiar as covardes amea\u00e7as que os bolsonaristas e apoiadores do PSL v\u00eam fazendo ao talentoso youtuber Felipe Neto. \r\nSenhoras e Senhores, Felipe Neto, que tem mais de 34 milh\u00f5es de seguidores, anunciou refor\u00e7o na sua equipe de seguran\u00e7a, nesta \u00faltima semana, por motivo de sofrer permanentes amea\u00e7as, inclusive at\u00e9 chegou a cancelar sua participa\u00e7\u00e3o num evento de educa\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e Senhores, s\u00f3 para terem uma ideia, diante do descalabro e onda de \u00f3dio dos bolsonaristas, Felipe Neto teve que tirar sua m\u00e3e do Brasil por medida de seguran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, para que se possa melhor compreender o momento pol\u00edtico, essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 pedag\u00f3gica: \r\n- Felipe Neto passou 10 anos criticando o Partido dos Trabalhadores, Lula e Dilma e teve zero amea\u00e7as, como deve ser nas democracias. \r\n- Felipe Neto, 1 m\u00eas criticando Bolsonaro: \u00e9 obrigado a tirar a m\u00e3e do Pa\u00eds e \u00e9 amea\u00e7ado de morte.\r\nTodos n\u00f3s, juntos, venceremos o terror e o \u00f3dio!\r\nToda a solidariedade ao Felipe Neto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, REPASSE, ATRASO, TOCANTINS, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com os constantes atrasos no repasse das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias do Governo do Estado do Tocantins ao Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - IGEPREV.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos preocupados com a situa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Estado do Tocantins, devido aos constantes atrasos no repasse das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias do Governo do Estado ao Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - IGEPREV.\r\nA d\u00edvida j\u00e1 passa de 1 bilh\u00e3o de reais, Sr. Presidente. Servidores do Legislativo, do Judici\u00e1rio, do Executivo, do Tribunal de Contas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica est\u00e3o correndo o risco de, quando chegar a \u00e9poca de se aposentarem, n\u00e3o ter dinheiro. O Governo do Estado n\u00e3o est\u00e1 repassando o dinheiro para o IGEPREV. O conselho do IGEPREV \u00e9 composto de sindicatos e de representantes de todos os Poderes.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui para denunciar a falta de repasse de dinheiro ao IGEPREV.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna apresentar uma preocupa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Estado do Tocantins, referente aos constantes decis\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, que, em 2017, condenou o Diretor-Geral do Arquivo Nacional, o Prof. Jos\u00e9 Ricardo Marques, por improbidade administrativa, em raz\u00e3o de ter autorizado que servidores usassem o audit\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o para ler o Evangelho.\r\n\r\nGovernador do Tocantins, \u00e9 preciso resolver essa situa\u00e7\u00e3o que causa desconforto e preju\u00edzo aos servidores de todos os Poderes do nosso Estado:  servidores do Legislativo, do Executivo, do Judici\u00e1rio, do Tribunal de Contas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica. Governador, o senhor sabe da seriedade do problema. \u00c9 preciso pagar o que \u00e9 devido ao IGEPREV.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 importante ressaltar que a d\u00edvida j\u00e1 passa de 1 bilh\u00e3o de reais. E \u00e9 preocupante o fato de que ela s\u00f3 aumenta a cada m\u00eas.\r\nQuero me dirigir a cada servidora e servidor p\u00fablico e dizer que me somo \u00e0 luta de voc\u00eas. Estaremos juntos na defesa dos direitos de cada valoroso servidor p\u00fablico do Estado do Tocantins. Voc\u00eas s\u00e3o fundamentais e merecem o nosso m\u00e1ximo respeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RISCOS (SEGURAN\u00c7A), DESABAMENTO, ALOJAMENTO, ALUNO UNIVERSIT\u00c1RIO, \u00cdNDIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), ARAGUA\u00cdNA (TO).\r\nPRONUNCIAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de a\u00e7\u00f5es em prol da Casa do Estudante Ind\u00edgena de Aragua\u00edna, no Estado de Tocantins. Car\u00e1ter vexaminoso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para falar da dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o que se encontra a Casa do Estudante Ind\u00edgena de Aragua\u00edna, em Tocantins.\r\nNa Casa do Estudante Ind\u00edgena residem 25 estudantes da Universidade Federal do Estado do Tocantins. A casa fica no Bairro JK, na cidade de Aragua\u00edna, e se encontra numa situa\u00e7\u00e3o de calamidade. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Defesa Civil j\u00e1 fizeram vistorias para interdit\u00e1-la, justamente pela falta de condi\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o. L\u00e1 residem estudantes que fazem parte da quota da Universidade Federal do Tocantins, que atende aos \u00edndios daquela regi\u00e3o do Estado. S\u00e3o \u00edndios xerentes, apinaj\u00e9s, guaranis, krah\u00f4s e karaj\u00e1s que residem naquela casa, uma vez que o Governo acabou com a bolsa para estudantes ind\u00edgenas.\r\nAnteriormente, era chamada Casa do \u00cdndio de Aragua\u00edna. Com a mudan\u00e7a da FUNAI para a Capital Palmas, ela tornou-se a Casa do Estudante Ind\u00edgena daquela regi\u00e3o. H\u00e1 2 meses com a conta de luz atrasada, h\u00e1 a amea\u00e7a de corte na energia el\u00e9trica daquela unidade.\r\nSr. Presidente, \u00e9 muito importante que a FUNAI, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Governo Federal olhem a situa\u00e7\u00e3o da Casa do Estudante Ind\u00edgena de Aragua\u00edna, porque ela \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que esses estudantes t\u00eam para continuar estudando, fazendo o seu curso superior.\r\nAproveitando esta oportunidade, gostaria de falar tamb\u00e9m sobre o pronunciamento do Presidente Bolsonaro hoje na ONU. Ele envergonhou todo o povo brasileiro. Poderia ter aproveitado aquele tempo precioso, em que todos os Presidentes da Rep\u00fablica do Brasil discursam na abertura da ONU, em Nova York. No entanto, o Presidente da Rep\u00fablica teceu elogios a Sergio Moro, dizendo que Sergio Moro acabou com a corrup\u00e7\u00e3o do Brasil. Na verdade, Bolsonaro teve a grande chance de n\u00e3o comparecer \u00e0 ONU, pois foi feita campanha, inclusive pelo PSL, para que ele n\u00e3o comparecesse. Mas ele foi e fez um discurso fraco, sem objetividade. Poderia ter aproveitado aquela oportunidade para falar das riquezas do Brasil, do nosso meio ambiente, que est\u00e1 sendo afetado, do turismo do Brasil, que pode ser, inclusive, uma das fontes de riqueza para este Pa\u00eds. Mas, infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 despreparado, est\u00e1 no Governo h\u00e1 9 meses e a \u00fanica coisa que fez at\u00e9 agora, em definitivo mesmo, foi acabar com o hor\u00e1rio de ver\u00e3o e com a tomada de tr\u00eas pinos. Isso \u00e9 vergonhoso! Esse Presidente, que nada fez para o povo brasileiro, ou melhor, fez promessas mirabolantes na sua campanha mentirosa, at\u00e9 hoje n\u00e3o demonstrou ao povo brasileiro a que veio.\r\nPor tudo isso, n\u00f3s dizemos que o Brasil hoje est\u00e1 envergonhado com a postura do Presidente da Rep\u00fablica, que j\u00e1 disse que n\u00e3o est\u00e1 preparado para ser Presidente da Rep\u00fablica, que queria mesmo era ser militar.\r\nInfelizmente, n\u00e3o p\u00f4de continuar sendo militar porque foi expulso do Ex\u00e9rcito por mau comportamento. Como Presidente da Rep\u00fablica, envergonha o Brasil, envergonha as na\u00e7\u00f5es da Am\u00e9rica Latina, que poderia ter l\u00e1 um grande orador para falar das riquezas deste grande Pa\u00eds, desta grande Na\u00e7\u00e3o que tem um povo trabalhador, um povo ordeiro, um povo que quer crescer.\r\nInfelizmente, com esse Governo, as nossas esperan\u00e7as est\u00e3o acabando. Bolsonaro envergonhou o Brasil.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Est\u00e1 registrado o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna chamar a aten\u00e7\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o de elevada precariedade atual em que se encontra a Casa do Estudante Ind\u00edgena de Aragua\u00edna, que teoricamente teria que prestar acolhimento de qualidade aos estudantes ind\u00edgenas da Universidade Federal do Tocantins que necessitam de habita\u00e7\u00e3o para poder estudar.\r\nSenhoras e senhores, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante s\u00e9ria, pois a Casa do Estudante Ind\u00edgena corre risco de desabamento, e se torna dram\u00e1tica porque possui atualmente 30 pessoas, sendo 6 crian\u00e7as filhas de estudantes. Al\u00e9m de possuir 2 meses de energia el\u00e9trica atrasada e diversos problemas hidr\u00e1ulicos, o pr\u00e9dio est\u00e1 ruindo, e a pr\u00f3pria Defesa Civil j\u00e1 reconhece e condenou o pr\u00e9dio.\r\n\u00c9 importante ressaltar que os estudantes j\u00e1 reportaram a situa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, que j\u00e1 pediu \u00e0 FUNAI e aos demais \u00f3rg\u00e3os federais provid\u00eancias para solucionar tal situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, organizar um alojamento digno e compat\u00edvel com as necessidades dos estudantes, garantindo assim o direito e a condi\u00e7\u00e3o prop\u00edcia para que eles n\u00e3o sejam obrigados, pela circunst\u00e2ncia, a abandonar a vida acad\u00eamica na UFT, aumentando ainda mais o n\u00famero de desist\u00eancia estudantil.\r\nSenhoras e senhores, pe\u00e7o, respeitosamente, a todos os poderes p\u00fablicos respons\u00e1veis, como FUNAI, UFT e at\u00e9 ao Governador, que intercedam antes que algo pior venha a acontecer. H\u00e1 que se primar pela seguran\u00e7a e pelo conforto b\u00e1sico dos estudantes ind\u00edgenas. S\u00e3o os povos ind\u00edgenas karaj\u00e1, xerente, guarani, apinaj\u00e9s e kah\u00f4 que clamam pelo direito de concluir seus estudos na UFT Aragua\u00edna.\r\nA Casa do Estudante Ind\u00edgena de Aragua\u00edna pede socorro!\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, JOVEM, ARAGUA\u00cdNA (TO), VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, PODER JUDICI\u00c1RIO ESTADUAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, POL\u00cdCIA MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Assassinato de jovens  no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins. Necessidade de a\u00e7\u00e3o conjunta entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Poder Judici\u00e1rio e a Pol\u00edcia Militar para redu\u00e7\u00e3o da criminalidade em Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em Aragua\u00edna, minha cidade, quatro jovens foram assassinados na \u00faltima semana. Aragua\u00edna est\u00e1 uma cidade violenta. N\u00e3o pode virar faroeste, sem seguran\u00e7a e sem lei! Muita gente j\u00e1 est\u00e1 temerosa, achando que por l\u00e1 pode estar havendo o surgimento de grupo de exterm\u00ednio.\r\nAragua\u00edna n\u00e3o pode viver a viol\u00eancia que existe hoje. Precisamos acabar com a criminalidade da nossa querida cidade de Aragua\u00edna! Sr. Presidente, um carro preto sai \u00e0s ruas, abaixa o vidro da janela e fuzila principalmente jovens, a maioria jovens negros da periferia da cidade.\r\nConclamamos o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Pol\u00edcia Militar de Aragua\u00edna e o Poder Judici\u00e1rio a evitarem a criminalidade, que aumenta demais na cidade de Aragua\u00edna. \u00c9 uma viol\u00eancia sem limites! Aragua\u00edna \u00e9 uma cidade com 200 mil habitantes, uma capital universit\u00e1ria, uma cidade com duas faculdades de medicina e seis grandes frigor\u00edficos. A capital econ\u00f4mica do Estado do Tocantins vive este momento de viol\u00eancia! Portanto, queremos o apoio dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, da Pol\u00edcia Militar, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do Poder Judici\u00e1rio. Governador do Estado do Tocantins, por favor, acabe com a viol\u00eancia que est\u00e1 aumentando, sobremaneira, na nossa querida cidade de Aragua\u00edna!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni de Paula. PSC - RJ) - Deputado C\u00e9lio Moura, o pedido de V.Exa. ser\u00e1 deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, nos \u00faltimos dias foram registrados quatro assassinatos nas ruas de Aragua\u00edna: dois menores de idade e dois trabalhadores ambulantes. Nossa Aragua\u00edna n\u00e3o pode virar faroeste, sem seguran\u00e7a e sem lei. Muita gente j\u00e1 est\u00e1 temerosa que possa ser um grupo de exterm\u00ednio atuando em Aragua\u00edna. \r\nSenhoras e Senhores, um dos adolescentes foi morto a tiros em nossa cidade de Aragua\u00edna, no norte do Tocantins, na noite desta sexta-feira passada, dia 20 de setembro. A v\u00edtima \u00e9 Jhonata Sousa Almeida, um jovem de 17 anos, e o crime aconteceu por volta das 22h30min, em uma rua no Setor Lago Azul. Vizinhos atestam a presen\u00e7a de um carro todo preto, que se aproximou e disparou \u00e0 queima roupa, assassinando brutalmente o jovem.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es que sa\u00edram na m\u00eddia reportam que as testemunhas viram o adolescente andando pela rua e que ainda tentou correr, mas acabou caindo em uma cal\u00e7ada e morreu na hora. Ele foi atingido com pelo menos dois tiros no t\u00f3rax.\r\nA Pol\u00edcia Militar fez o patrulhamento e o registro da ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil, que est\u00e1 investigando o fato. Ningu\u00e9m foi preso at\u00e9 o momento.\r\nO outro crime a c\u00e9u aberto assassinou o jovem identificado como Rom\u00e1rio Pereira Gon\u00e7alves, de 25 anos, que foi morto na porta de casa no Setor Itaipu, tamb\u00e9m em Aragua\u00edna. Ele foi atingido por v\u00e1rios disparos e morreu no hospital. Segundo testemunhas, o suspeito do crime na noite desta segunda-feira, dia 23 de setembro, por volta das 19 horas, chegou de carro e fugiu em seguida. \r\nForam quatro assassinatos registrados em Aragua\u00edna s\u00f3 nos \u00faltimos dias! No s\u00e1bado, dia 21, os dois vendedores ambulantes morreram, ap\u00f3s serem atingidos por v\u00e1rios tiros <https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2019/09/22/vendedores-morrem-ao-serem-atingidos-por-tiros-em-araguaina.ghtml>.\r\nA juventude e os pais de Aragua\u00edna exigem puni\u00e7\u00e3o aos respons\u00e1veis. \u00c9 preciso ampliar e fortalecer a seguran\u00e7a p\u00fablica no Munic\u00edpio. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel viver em paz com a sensa\u00e7\u00e3o permanente de inseguran\u00e7a!\r\nOs \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica de Aragua\u00edna t\u00eam que trabalhar integrados com o Governo do Estado do Tocantins, para que nossa popula\u00e7\u00e3o possa viver em paz.\r\n Era o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUILOMBOLAS,  SANTA F\u00c9 DO ARAGUAIA (TO), PROTESTO, PRECARIEDADE, RODOVIA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Interdi\u00e7\u00e3o, pela Comunidade Quilombola de Cocalinho, da TO-416 de interliga\u00e7\u00e3o da TO-222 ao Distrito de Cocalinho, no Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia, Estado do Tocantins, em protesto contra as condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego na rodovia. Urgente Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governador Estadual, de provid\u00eancias para asfaltamento da TO-416.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui pedir socorro para a Comunidade Quilombola de Cocalinho, que est\u00e1 em protesto, fazendo paralisa\u00e7\u00e3o e interdi\u00e7\u00e3o na TO-416, que interliga a TO-222 ao Distrito de Cocalinho, no Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia. S\u00e3o 4,5 quil\u00f4metros de asfalto que est\u00e3o intransit\u00e1veis. Essa situa\u00e7\u00e3o delicada requer urg\u00eancia no asfaltamento e na recupera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego na TO-416. Essa rodovia \u00e9 muito importante e d\u00e1 acesso \u00e0s praias do Rio Araguaia.\r\nSr. Presidente, o Vereador Jos\u00e9 Carlos, da comunidade de Santa F\u00e9 do Araguaia, bem como o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Quilombola, Genival Pereira, a lideran\u00e7a comunit\u00e1ria de Santa F\u00e9, Ti\u00e3o Oliveira, e o Advogado Rubens Ara\u00fajo pedem ao Governo do Estado que interceda e conserte esse trecho da TO-222 at\u00e9 a Comunidade Quilombola de Cocalinho.\r\nEst\u00e3o interditando a estrada, pedindo socorro ao Governo do Estado, para que n\u00e3o deixe aquela comunidade isolada. Essa estrada \u00e9 muito importante para o Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia e d\u00e1 acesso aos assentamentos \u00e0 beira do Araguaia.\r\nPortanto, conclamamos o Governo do Estado e a Secretaria de Infraestrutura do Estado do Tocantins para que recuperem os 4,5 quil\u00f4metros da TO-416, na Comunidade Quilombola de Cocalinho, no Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, a Comunidade Quilombola de Cocalinho est\u00e1 em protesto, fazendo paralisa\u00e7\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o da TO-416, que interliga a TO-222 ao Distrito de Cocalinho, no Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia. S\u00e3o 4,5 quil\u00f4metros de asfalto que est\u00e3o intransit\u00e1veis.\r\nSenhoras e senhores, trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o bastante delicada que requer urg\u00eancia no asfaltamento e recupera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego na TO. \u00c9 importante ressaltar que a TO-416 vai at\u00e9 a beira do Rio Araguaia, vai al\u00e9m da Comunidade do Cocalinho, vai at\u00e9 as praias, vai al\u00e9m do povoado. S\u00f3 para se ter uma ideia, em muitas localidades e assentamentos, as pessoas est\u00e3o praticamente impedidas de ir e vir com seguran\u00e7a. S\u00e3o trabalhadoras e trabalhadores, estudantes e at\u00e9 doentes, todos impossibilitados de transitar. Inclusive, est\u00e1 igualmente comprometido o acesso ao interior nos Munic\u00edpios de Paragominas e Muricil\u00e2ndia.\r\nSr. Presidente, a nosso pedido, atendendo \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do Vereador Jos\u00e9 Carlos, do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Quilombola, Genival Pereira da Silva, e da lideran\u00e7a comunit\u00e1ria de Santa F\u00e9, companheiro Ti\u00e3o Oliveira, o nosso advogado fez-se presente, assessorando juridicamente a valorosa comunidade e dando total apoio nos encaminhamentos. O Dr. Rubens Ara\u00fajo da Silva informou que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de total precariedade e fere o direito b\u00e1sico dos cidad\u00e3os. \"O direito de ir e vir livremente est\u00e1 comprometido. H\u00e1 trabalhadores, estudantes e moradores de modo geral que n\u00e3o podem buscar, por exemplo, atendimento \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho. \u00c9 preciso solu\u00e7\u00e3o e garantia das leis\", afirmou nosso advogado, o Dr. Rubens.\r\nSenhoras e senhores, o Governo do Estado precisa olhar e resolver urgentemente a situa\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de asfalto na TO-416. A popula\u00e7\u00e3o da comunidade est\u00e1 sofrendo com a falta de aten\u00e7\u00e3o do Estado. J\u00e1 lhe foi enviado of\u00edcios informando e detalhando o problema, inclusive ao Secret\u00e1rio de Infraestrutura, que est\u00e1 devidamente ciente da situa\u00e7\u00e3o.\r\nPara finalizar, venho dizer, aqui da tribuna da Casa: Sr. Governador, \u00e9 preciso cuidar da TO- 416!\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 23/2019,  PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 888/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.328, de 2016, com vista \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o de pessoal para a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nEu moro na Regi\u00e3o Norte, onde a presen\u00e7a da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o \u00e9 muito fraca. Na minha regi\u00e3o, v\u00e1rios f\u00f3runs federais n\u00e3o t\u00eam defensores p\u00fablicos, o que significa um preju\u00edzo \u00e0quelas popula\u00e7\u00f5es.\r\nOs f\u00f3runs da Justi\u00e7a Federal em que faltam defensores muitas vezes s\u00e3o socorridos por advogados que se disp\u00f5em a fazer a advocacia dativa. Como advogado na Regi\u00e3o Norte do Brasil, na cidade de Aragua\u00edna, muitas vezes fui cedido aos f\u00f3runs federais para ajudar a superar dificuldades como a falta de defensores p\u00fablicos na Regi\u00e3o Norte.\r\nPor isso, Sr. Presidente, h\u00e1 a necessidade da aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, ARAGUA\u00cdNA (TO), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas para revers\u00e3o do quadro de viol\u00eancia reinante no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a este microfone para denunciar a viol\u00eancia que est\u00e1 acontecendo na minha cidade, Aragua\u00edna. Na semana passada, j\u00e1 fizemos essa den\u00fancia. Os jornais est\u00e3o sempre estampando a viol\u00eancia na maior cidade do Estado do Tocantins. No \u00faltimo domingo, dois jovens foram assassinados e dois foram feridos \u00e0 bala. \r\nEu conclamo o Governador, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Poder Judici\u00e1rio do Estado e o Minist\u00e9rio P\u00fablico para que n\u00f3s possamos acabar com a viol\u00eancia que toma conta da maior cidade do Tocantins.\r\nViol\u00eancia, n\u00e3o! Aragua\u00edna pede paz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o apoio da nossa bancada \u00e0 PEC 372, porque isso beneficiar\u00e1 muitos servidores que trabalham hoje contratados de certa forma sem a garantia de que possa ser regularizada a profiss\u00e3o de policial penal em todo o Brasil.\r\nQuero dizer da minha satisfa\u00e7\u00e3o de votar a favor dessa PEC, porque, como advogado criminalista, n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia do agente penitenci\u00e1rio no Brasil. Portanto, acreditamos que a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372 vai dar garantia a todos aqueles que trabalham em uma fun\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante como a dos guardas penitenci\u00e1rios deste Pa\u00eds.\r\nPor isso apresento meu voto favor\u00e1vel \u00e0 PEC 372.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, ARMAZ\u00c9M, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ARAGUA\u00cdNA (TO), AGRICULTURA FAMILIAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento de armaz\u00e9m da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 definido: o armaz\u00e9m da CONAB da nossa cidade de Aragua\u00edna vai ser fechado mesmo.\r\nPor v\u00e1rias vezes, Sr. Presidente, pedimos desta tribuna \u00e0 Ministra da Agricultura, ao Presidente da CONAB e ao Governador do Estado que evitassem que esse armaz\u00e9m fosse fechado.\r\nSer\u00e1 um preju\u00edzo enorme, Sr. Presidente, principalmente para o pessoal da agricultura familiar. N\u00f3s pedimos ao Prefeito que assumisse o pr\u00e9dio e fizesse ali uma central de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar, mas infelizmente n\u00e3o houve condi\u00e7\u00e3o de ele assumir esse pr\u00e9dio.\r\nPortanto, registramos, com muito pesar, o fechamento do armaz\u00e9m da CONAB em Aragua\u00edna.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. determinasse o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRIGOR\u00cdFICO, INCENTIVO FISCAL, TOCANTINS, SUSPENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Consequ\u00eancias advindas da suspens\u00e3o, pelo Governo do Estado de Tocantins, de incentivos fiscais concedidos a frigor\u00edficos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos preocupados com a suspens\u00e3o dos incentivos fiscais \u00e0 carne no Estado do Tocantins. A minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores dos frigor\u00edficos do Estado do Tocantins.\r\nEssa suspens\u00e3o ocorre justamente agora, quando o Pa\u00eds passa por problema de desemprego. Em Aragua\u00edna h\u00e1 seis grandes frigor\u00edficos que est\u00e3o sofrendo agora com essa falta de di\u00e1logo do Governador do Estado, com essa quebra da confian\u00e7a e de seguran\u00e7a jur\u00eddica ao se acabar com o incentivo fiscal da carne.\r\nEm Aragua\u00edna, Sra. Presidente, n\u00f3s temos 2.500 trabalhadores nos frigor\u00edficos, e j\u00e1 existe a possibilidade de que, a partir da semana que vem, os frigor\u00edficos parem os abates. Isso significa a demiss\u00e3o dos trabalhadores da carne. Aragua\u00edna ser\u00e1 a cidade mais afetada, uma vez que det\u00e9m o maior n\u00famero e os maiores frigor\u00edficos do Estado do Tocantins.\r\nOs trabalhadores que ser\u00e3o atingidos com o in\u00edcio da paralisa\u00e7\u00e3o do abate est\u00e3o correndo o risco inclusive de ver algumas unidades de frigor\u00edficos do Estado do Tocantins fecharem as suas portas, porque o Governo, dessa forma intransigente, sem di\u00e1logo, est\u00e1 acabando com o incentivo \u00e0 carne. Aragua\u00edna exporta carne para v\u00e1rios pa\u00edses, \u00e9 a maior cidade em emprego nos frigor\u00edficos.\r\nN\u00f3s acreditamos que o Governo do Estado tem que rever essa posi\u00e7\u00e3o, garantindo que os trabalhadores possam ter continuidade, porque o Estado do Tocantins necessita da m\u00e3o de obra dos frigor\u00edficos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. Eu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 1101/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.101-B, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o sobre Trabalho Mar\u00edtimo - CTM, 2006, aprovado durante a 94\u00aa Confer\u00eancia Internacional do Trabalho, assinado em Genebra, em 7 de fevereiro de 2006, conforme as Emendas \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre Trabalho Mar\u00edtimo aprovadas durante a 103\u00aa Confer\u00eancia Internacional do Trabalho, em Genebra, em 11 de junho de 2014.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido do Trabalhadores, Sra. Presidente, votar\u00e1 a favor deste projeto.\r\nQuero parabenizar todos aqueles que est\u00e3o aqui nesta sess\u00e3o por entender que a C\u00e2mara dos Deputados precisa trabalhar. E V.Exa. na Presid\u00eancia est\u00e1 demonstrando muita capacidade, porque v\u00e1rios projetos est\u00e3o sendo aprovados aqui. Parabenizo V.Exa. pela dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGINALDO LIMA, EX-TRABALHADOR RURAL, SUED PAULA DE LIMA, EX-PROFESSORA, ARAGUA\u00cdNA (TO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento da Profa. Sued Paula de Lima e do l\u00edder campon\u00eas Reginaldo Lima, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comunicar que, no domingo passado, faleceu em Aragua\u00edna a Profa. Sued Paula de Lima, que era Secret\u00e1ria do SINTET - Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins, foi Presidente do Conselho Tutelar de Aragua\u00edna e foi professora do col\u00e9gio Gl\u00f3ria Morais. Infelizmente, por problema de sa\u00fade, ela, uma lideran\u00e7a dos professores no Estado de Tocantins, faleceu na cidade de Aragua\u00edna.\r\nDa mesma forma, Sra. Presidente, segunda-feira, n\u00f3s perdemos o Reginaldo Lima, que era da articula\u00e7\u00e3o camponesa. Estava no assentamento Serrinha, no Munic\u00edpio de Barra do Ouro, e morreu em acidente na cidade de Aragua\u00edna. Era um defensor do bioma Cerrado, tinha uma luta constante em favor dos camponeses, dos trabalhadores rurais, na regi\u00e3o de Campos Lindos e de Barra do Ouro.\r\nOs trabalhadores rurais do Estado do Tocantins est\u00e3o sofrendo constantemente com a\u00e7\u00f5es de reintegra\u00e7\u00e3o de posse por parte, muitas das vezes, de fazendeiros plantadores de eucalipto e tamb\u00e9m por parte do Cons\u00f3rcio Estreito Energia - CESTE. Est\u00e3o retirando os trabalhadores rurais que trabalham \u00e0s margens do Reservat\u00f3rio Estreito.\r\nSra. Presidente, \u00e9 profundamente triste saber que um lutador do povo, o companheiro Reginaldo, com 50 anos de idade, deixa a esposa e 8 filhos. Teve uma morte tr\u00e1gica na cidade de Aragua\u00edna, que entristece o movimento sindical, que entristece o movimento social. Lamentamos a perda do grande brasileiro Reginaldo Lima.\r\nSra. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VAZAMENTO, PETROLEO, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Impossibilidade de contamina\u00e7\u00e3o das praias nordestinas por petr\u00f3leo oriundo da Venezuela. Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS da responsabilidade pelo vazamento de petr\u00f3leo na costa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco ouvimos um Deputado falando sobre o petr\u00f3leo que est\u00e1 jorrando nas praias do Nordeste, afirmando que esse petr\u00f3leo vem da Venezuela. \r\nUma an\u00e1lise da geografia daquela regi\u00e3o demonstra que, pelas ondas mar\u00edtimas, tudo o que passa no Nordeste brasileiro vai para o Caribe. \u00c9 imposs\u00edvel que o petr\u00f3leo da Venezuela venha a atingir as praias do Nordeste brasileiro. Portanto, at\u00e9 o petr\u00f3leo que est\u00e1 jorrando nas praias do Nordeste brasileiro \u00e9 uma irresponsabilidade da PETROBRAS, que est\u00e1 saindo do Nordeste por ordem deste Presidente.\r\nO petr\u00f3leo que est\u00e1 invadindo as praias do Nordeste, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 o petr\u00f3leo que vem da Venezuela. \u00c9 imposs\u00edvel, em raz\u00e3o das correntes mar\u00edtimas, o petr\u00f3leo da Venezuela chegar \u00e0s praias do Nordeste brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Governo Jair Bolsonaro \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e aos docentes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar os professores de todo o Brasil, os professores prim\u00e1rios dos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, l\u00e1 do Estado do Tocantins, das menores cidades, os professores das universidades do Brasil, dos institutos federais, por seu dia.\r\nEste Governo persegue a educa\u00e7\u00e3o, persegue os professores. N\u00f3s sabemos dos cortes que est\u00e3o acontecendo na educa\u00e7\u00e3o, sabemos da persegui\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o a todas as universidades, a todos os estudantes.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil ser estudante atualmente neste Pa\u00eds, que est\u00e1 sob essa gest\u00e3o.\r\nQuero parabenizar a todos os professores da nossa P\u00e1tria.\r\nSr. Presidente, gostaria que este discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, do Semin\u00e1rio Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico ao ensejo do Dia Nacional de Luta Contra a Privatiza\u00e7\u00e3o da \u00c1gua e do Saneamento. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de dar como lido o nosso discurso que far\u00edamos no Semin\u00e1rio Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico e tamb\u00e9m nas atividades do Dia Nacional de Luta Contra a Privatiza\u00e7\u00e3o da \u00c1gua e do Saneamento.\r\nGostaria que este discurso fosse registrado no programa A Voz do Brasil. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna registar a realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico, promovido nesta data pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa dentro das atividades do Dia Nacional de Luta Contra a Privatiza\u00e7\u00e3o da \u00c1gua e do Saneamento.\r\n\tSenhoras e Senhores, alguns dos principais problemas que podem ocorrer nesta nova legisla\u00e7\u00e3o pretendida pelo Governo Bolsonaro e seus aliados no mundo empresarial com a privatiza\u00e7\u00e3o ensejada pelo PL 3261/2019 ser\u00e3o: o aumento das tarifas; o fim dos subs\u00eddios; a exclus\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mais pobre do acesso aos servi\u00e7os e o impedimento de os Munic\u00edpios definirem a forma como gerir o saneamento, al\u00e9m da demiss\u00e3o em massa de trabalhadores do setor.\r\nDireito x mercadoria\r\n\tA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante preocupante, o projeto trata a \u00e1gua e os servi\u00e7os relacionados a ela como mercadoria, contrariando a no\u00e7\u00e3o de direito humano preconizada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em resolu\u00e7\u00e3o aprovada em 2010: \"o acesso \u00e0 \u00e1gua limpa e ao saneamento b\u00e1sico s\u00e3o direitos humanos fundamentais\".\r\n\tJ\u00e1 realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o Especial do Saneamento no Estado do Tocantins e seguiremos lutando para que seja respeitado esse direito b\u00e1sico de todos e todas!\r\n\t\u00c1gua n\u00e3o \u00e9 mercadoria, \u00e9 um direito!\r\n\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vimos agora dois discursos de Deputados da extrema-direita preocupados com o julgamento de amanh\u00e3 do Supremo Tribunal Federal. Eles parece que n\u00e3o sabem, ficam dizendo que n\u00f3s temos que regularizar a quest\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nOra, se est\u00e3o tentando regularizar a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, \u00e9 porque ela n\u00e3o existe na Constitui\u00e7\u00e3o. Na Constitui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 dito que todo r\u00e9u s\u00f3 pode ser condenado em \u00faltima inst\u00e2ncia. E a \u00faltima inst\u00e2ncia no Brasil \u00e9 o Supremo Tribunal Federal. Se querem correr na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a para aprovar a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, \u00e9 porque ela n\u00e3o existe. Querem agora pressionar, com discursos fantasiosos, dizendo que v\u00e3o soltar 179 mil presos. Isso \u00e9 mentira, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O preso pode ser preso, mesmo na primeira inst\u00e2ncia, porque, se ele tiver culpa, se for um preso violento, o juiz decreta a pris\u00e3o preventiva dele, ele pode ser preso em segunda inst\u00e2ncia. Somente poder\u00e1 ser tirado da cadeia se o Supremo Tribunal o absolver.\r\nPortanto, esta conversa de que o julgamento de amanh\u00e3 do Supremo Tribunal Federal \u00e9 para liberar ricos poderosos, isso n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nO Supremo Tribunal Federal tem que decidir, tem que aprovar, de uma vez por todas, que todo r\u00e9u s\u00f3 poder\u00e1 ser preso ap\u00f3s a \u00faltima inst\u00e2ncia de seu recurso. Enquanto ele tiver direito de recorrer, e se o crime dele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o violento, n\u00e3o \u00e9 um crime absurdo, ele ter\u00e1 direito de responder em liberdade. E n\u00f3s sabemos muito bem que querem que o julgamento de amanh\u00e3 n\u00e3o ocorra, porque est\u00e3o com medo de Lula vir para as ruas e derrubar esse Governo fascista que foi eleito por fake news, que foi eleito pela mentira, porque, se Lula fosse o candidato a Presidente da Rep\u00fablica, hoje o Brasil estaria em melhores m\u00e3os.\r\nPor isso, Sra. Presidente, amanh\u00e3 o Brasil ver\u00e1 que o Supremo Tribunal vai fazer o que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7789/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.789, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desfazimento e Recondicionamento de Equipamentos Eletroeletr\u00f4nicos, e sobre o Programa Computadores para Inclus\u00e3o. Esclarecimento sobre os poss\u00edveis efeitos de decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal acerca da pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\". Aproveito a oportunidade para falar de uma not\u00edcia que saiu no Consultor Jur\u00eddico, um importante site jur\u00eddico, de que o julgamento no Supremo Tribunal Federal amanh\u00e3 sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 nem 5 mil presos no Brasil, ou seja, o juiz, ao analisar o pedido, cada um individualmente, se o preso for uma pessoa violenta, pode, em garantia da ordem p\u00fablica, mant\u00ea-lo preso. Portanto, essa balela de que amanh\u00e3 ser\u00e3o soltos 190 mil presos, outros dizem que ser\u00e3o 90 mil, n\u00e3o \u00e9 verdade. Prova disso \u00e9 que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica garante a todo preso no Brasil o direito de liberdade enquanto tiver uma inst\u00e2ncia para recorrer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MARIA NEVES, DESEMBARGADOR, TOCANTINS, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do Desembargador aposentado Jos\u00e9 Maria das Neves, ex-Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar com muita tristeza o falecimento, hoje, em Bras\u00edlia, do Desembargador aposentado Jos\u00e9 Maria das Neves, do Estado do Tocantins. \r\nEle foi meu contempor\u00e2neo na Faculdade de Direito de An\u00e1polis. Eu o conheci quando ainda era Subtenente da Pol\u00edcia Militar do Estado de Goi\u00e1s. Tornou-se Juiz de Direito, tendo trabalhado em Araguatins e em Aragua\u00edna. Foi ainda Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a e Presidente do Tribunal Regional Eleitoral.\r\nQuero aqui deixar as minhas homenagens ao seu filho Jos\u00e9 Maria das Neves J\u00fanior, que \u00e9 Juiz de Direito em Goi\u00e1s, ao seu filho Marcelo Neves, que \u00e9 Promotor de Justi\u00e7a, e a toda a sua fam\u00edlia, consternado pela passagem do nobre Desembargador Jos\u00e9 Maria das Neves.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ressalvado o par\u00e1grafo 1.A do art. III (dispositivos gerais), contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, vota \"sim\".\r\nGostaria de parabenizar o Deputado Bira do Pindar\u00e9, Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Quilombolas, e de demonstrar a tristeza que o povo brasileiro deve estar sentindo, neste momento, por entregar um pedacinho do seu territ\u00f3rio, em Alc\u00e2ntara, que faz parte da Amaz\u00f4nia Legal. Isso significa a entrada dos Estados Unidos na Amaz\u00f4nia e o fim da nossa soberania.\r\nEu quero dizer que pode haver muita gente alegre nesta noite por entregar a nossa soberania, mas daqui a pouco tempo n\u00f3s veremos que os quilombolas ser\u00e3o massacrados, porque os Estados Unidos n\u00e3o v\u00e3o deixar um brasileiro entrar na Base de Alc\u00e2ntara.\r\nAdeus, Base de Alc\u00e2ntara! Nunca mais o Brasil por\u00e1 os seus p\u00e9s nessa base t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNO, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de provid\u00eancias imediatas a respeito do vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Empenho da popula\u00e7\u00e3o nordestina na despolui\u00e7\u00e3o de suas praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos apreensivos, Sr. Presidente, com esse crime ambiental que ocorre nas praias do Nordeste brasileiro.\r\nNa semana passada, um barril de petr\u00f3leo, um barril cheio de \u00f3leo da Shell foi encontrado na praia de Tabatinga, a 7 quil\u00f4metros de Natal. Ficamos sabendo agora que na praia do Nordeste brasileiro, a praia mais famosa do Brasil, praia de Jericoacoara, o \u00f3leo j\u00e1 chegou por l\u00e1; j\u00e1 est\u00e1 chegando a Morro de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 est\u00e1 chegando a Itacar\u00e9. Portanto, o Brasil clama por provid\u00eancias imediatas para que n\u00f3s possamos acabar com esse crime ambiental que assola as praias nordestinas, que assola o povo nordestino.\r\nO povo nordestino, esse povo bravo, esse povo que resiste a tudo est\u00e1 sofrendo demais. Essas manchas de \u00f3leo j\u00e1 deveriam ter tido suas causas descobertas. Tenho certeza absoluta de que, se fosse num pa\u00eds da Am\u00e9rica Central, Belize, por exemplo, j\u00e1 teriam descoberto quem est\u00e1 cometendo esse crime, mas, infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica prefere ir para a China, para o Jap\u00e3o, quando o Brasil sofre um dos piores crimes ambientais da sua hist\u00f3ria.\r\nPrecisamos que esse crime ambiental do Nordeste acabe.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna expressar minha apreens\u00e3o quanto a esse desastre ambiental, essa elevada carga de \u00f3leo destrutivo que se alastrou, chegando \u00e0s praias do Nordeste.\r\nSenhoras e senhores, a Marinha confirmou na quinta-feira (17) que recolheu um barril cheio de \u00f3leo com o logotipo da petrol\u00edfera transnacional Shell nas proximidades da Ponta de Tabatinga, a 7,4 quil\u00f4metros da costa de Natal, no Rio Grande do Norte. \u00c9 preciso responsabilizar os culpados. O Brasil n\u00e3o pode ser tratado dessa forma!\r\nTrata-se de um problema grav\u00edssimo, \u00e9 um crime contra o meio ambiente e contra todos n\u00f3s brasileiros. Isso requer solu\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds n\u00e3o suporta mais conviver com tamanha permissividade - e quase coniv\u00eancia - com os crimes ambientais! J\u00e1 n\u00e3o basta a senha para desmatar a Amaz\u00f4nia, para queimada da floresta dada por esse Governo contra-ambiental?\r\nS\u00f3 para ter uma ideia, s\u00f3 ontem, segunda-feira (21), o Governo disse que enviaria o Ex\u00e9rcito para refor\u00e7ar o combate \u00e0s manchas de petr\u00f3leo nas praias do Nordeste.\r\nSenhoras e senhores, por \u00f3bvio, esse cen\u00e1rio de horror se acentua diante da permanente e total irresponsabilidade de Bolsonaro. O Governo n\u00e3o toma as atitudes necess\u00e1rias para investigar com a emerg\u00eancia que o assunto requer, al\u00e9m de n\u00e3o disponibilizar em escala b\u00e1sica a tecnologia e aparatos de Estado para limpar a sujeira t\u00f3xica que se dissipa, expondo a brava popula\u00e7\u00e3o nordestina, que diante de todo esse descaso se viu induzida a limpar no bra\u00e7o o \u00f3leo criminal que possui indeterminadas subst\u00e2ncias t\u00f3xicas. Esse \u00e9 um grande absurdo com o povo! Trata-se de um Governo que n\u00e3o se preocupa minimante com o bem-estar de seu povo, al\u00e9m de cultivar elevado desprezo pelo meio ambiente!\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 a trabalhadora nordestina, nem o trabalhador nordestino - a quem rendo meu m\u00e1ximo e total respeito - que tem que limpar a sujeira de um crime ambiental. O governo federal precisa ter postura, respeitar o meio ambiente e cada cidad\u00e3o brasileiro. Bolsonaro precisa parar de ser irrespons\u00e1vel e conivente com crimes cometidos por magnatas, grandes empres\u00e1rios e covardes que elegem o lucro acima da vida.\r\nSenhoras e senhores, n\u00e3o sai de minha cabe\u00e7a. Eu vi e revi as imagens das m\u00faltiplas manchas, as pessoas solid\u00e1rias em mutir\u00e3o tentando limpar e proteger as praias, o seu oceano (nosso mar) que \u00e9 sin\u00f4nimo de ganha-p\u00e3o, que \u00e9 s\u00edmbolo de lazer, de democr\u00e1tica conviv\u00eancia. Tudo isso me fez lembrar Euclides da Cunha, que disse no cl\u00e1ssico Os Sert\u00f5es: \"O sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte.\" E, neste momento, fa\u00e7o respeitosamente licen\u00e7a po\u00e9tica: o nordestino \u00e9 antes de tudo um forte, um bravo. Nosso povo que transforma dificuldade em a\u00e7\u00e3o, dor em esperan\u00e7a, tem for\u00e7a e f\u00e9 na a\u00e7\u00e3o, \u00e9 mais que um exemplo, \u00e9 uma inspira\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar a comemora\u00e7\u00e3o dos 31 anos da nossa Carta Cidad\u00e3, da nossa Carta Social, com a presen\u00e7a de ilustres personalidades aqui, como V.Exa., Deputado Paulo Pimenta, como nossa grande Deputada Benedita da Silva, como os outros Constituintes que j\u00e1 usaram da palavra, como o nosso Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, e eu, como advogado, militante numa das regi\u00f5es mais dif\u00edceis deste Pa\u00eds, que foi h\u00e1 muito tempo a Regi\u00e3o do Araguaia, a Regi\u00e3o do Bico do Papagaio. \r\nQuero dizer que a Carta de 1988 foi a salvaguarda da democracia. \r\nEm homenagem a todos os que tombaram com a ditadura de 1964, inclusive o pai do nosso Presidente da OAB, gostaria de dizer, como foi muito bem dito aqui pelos oradores, que o maior ataque recente \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o foi a reforma trabalhista. Como advogado, eu presenciei isso.\r\nQuero dizer que esta Carta Magna colocou um novo Estado na Federa\u00e7\u00e3o: meu querido Tocantins. \r\nPortanto, em nome do Estado de Tocantins, sa\u00fado o Presidente desta sess\u00e3o, o Deputado Paulo Pimenta, por lembrar os 31 anos da nossa Carta Cidad\u00e3, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TAXA,  SANEAMENTO B\u00c1SICO, TOCANTINS, PROTESTO.\r\nAGROTOXICO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Cobran\u00e7a de tarifas exorbitantes pela concession\u00e1ria do setor de saneamento b\u00e1sico, BRK Ambiental, no Estado de Tocantins. Convite \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de comparecimento \u00e0 Casa para debate do uso de agrot\u00f3xicos do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria, novamente, de fazer uma reclama\u00e7\u00e3o sobre a BRK, concession\u00e1ria de \u00e1gua e saneamento no Estado de Tocantins. A empresa vem causando transtornos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o tocantinense, cobrando taxas exorbitantes de \u00e1gua e de esgoto. O Estado de Tocantins tem poucos Munic\u00edpios com saneamento b\u00e1sico e, quando o saneamento chega \u00e0s cidades, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue pagar a conta.\r\nJ\u00e1 existem tr\u00eas CPIs - em Gurupi, em Para\u00edso e agora em Aragua\u00edna -, justamente para discutir o problema da concession\u00e1ria da nossa \u00e1gua, a BRK. \r\nNo PROCON do Estado de Tocantins, a BRK, uma multinacional canadense, est\u00e1 fazendo gato e sapato dos consumidores. N\u00f3s temos o maior \u00edndice de reclama\u00e7\u00f5es no PROCON, em que todos reclamam da qualidade da \u00e1gua. \r\nNo Estado de Tocantins, mais de 130 Munic\u00edpios est\u00e3o com a \u00e1gua contaminada por agrot\u00f3xicos. \r\nAmanh\u00e3 convidaremos a Ministra da Agricultura e o Ministro da Sa\u00fade para virem a esta Casa falar ao povo do Brasil o que v\u00e3o fazer com o agrot\u00f3xico que est\u00e1 acabando com a vida da popula\u00e7\u00e3o pobre deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu depoimento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE POLITICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro. Vexames causados ao Pa\u00eds pelo Presidente da Rep\u00fablica. Descaso do Chefe da Na\u00e7\u00e3o com os danos ambientais e sociais causados pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Bolsonaro est\u00e1 fazendo 300 dias de desgoverno. At\u00e9 agora, ele n\u00e3o mostrou a que veio. A \u00fanica coisa que est\u00e1 fazendo \u00e9 deixar o povo brasileiro passar vergonha. A nossa popula\u00e7\u00e3o passa vergonha quando ele chega aos Estados Unidos e beija aquela bandeira; passa vergonha com o caso do petr\u00f3leo, que est\u00e1 poluindo as praias do Nordeste. Eu tenho certeza absoluta de que, se fosse outro o Presidente, j\u00e1 teria cancelado essa viagem para cuidar das praias do Nordeste, para cuidar das riquezas da regi\u00e3o e, principalmente, da quest\u00e3o do turismo.\r\nS\u00e3o 300 dias de desgoverno. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o temos nada a comemorar neste fim de m\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, REPORTAGEM,  PORTEIRO, DEN\u00daNCIA, COMPROMETIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Reportagem veiculada pelo Jornal Nacional, da Rede Globo de Televis\u00e3o, sobre o envolvimento do nome do Presidente Jair Bolsonaro no \u00e2mbito da investiga\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco. Descontrole emocional do Presidente da Rep\u00fablica diante do caso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de pedir que fosse considerado como lido o discurso que faria sobre o caso do Rio de Janeiro divulgado ontem pelo Jornal Nacional, em que o assassino de Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, ao chegar ao condom\u00ednio onde mora o Presidente Bolsonaro, indicou a casa 58 e foi autorizado a entrar. Logo em seguida, houve o crime que abalou o Brasil e que abalou o mundo.\r\nSr. Presidente, temos que apurar esse \"familismo\" miliciano do Rio de Janeiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que todos n\u00f3s tenhamos que aceitar um Presidente que vai para a televis\u00e3o e que usa 23 minutos no Facebook para agredir a Globo, para agredir o Governador do Rio de Janeiro, sem dizer quem matou Marielle, quem mandou matar Marielle.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o grav\u00edssimo caso denunciado ontem, dia 29, no Jornal Nacional. Investiga\u00e7\u00f5es apontam que um dos assassinos de Marielle e Anderson foi em dire\u00e7\u00e3o ao condom\u00ednio de Bolsonaro e disse ao porteiro que iria na casa do ent\u00e3o Deputado Federal Jair Bolsonaro. Tudo isso, senhoras e senhores, no mesmo dia do b\u00e1rbaro crime!\r\nAp\u00f3s a referida reportagem do JN, Jair Bolsonaro entrou em descontrole emocional, gritou, chorou e amea\u00e7ou opositores, claramente dominado pelo \u00f3dio e pelo desespero, ao vivo no Facebook, em 23 minutos de um discurso deprimente e hist\u00f3rico, pela extrema afli\u00e7\u00e3o, pela raiva e pela tentativa de defender seu \"familismo\" miliciano. \r\nCom a cita\u00e7\u00e3o do nome de Bolsonaro nas investiga\u00e7\u00f5es, o caso agora vai para o Supremo Tribunal Federal. Finalmente poderemos saber quem mandou assassinar a Vereadora Marielle Franco.\r\nSr. Presidente, \u00e9 preciso dar garantia de vida ao porteiro. As autoridades do Rio de Janeiro t\u00eam que garantir a seguran\u00e7a dele. \r\nAgora uma reflex\u00e3o: quem imaginaria que poder\u00edamos pedir ao Ministro Sergio Moro que proteja, por meio da Pol\u00edcia Federal, o porteiro, dos arroubos de seu chefe Bolsonaro? \r\nFinalizo ressaltando que, se for confirmado o envolvimento do Presidente no assassinato de Marielle e Anderson, Bolsonaro tem que sair imediatamente da Presid\u00eancia e ir direto para a cela. \r\nQuem mandou matar Marielle?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT entra em obstru\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria, uma vez que o Brasil inteiro hoje discute a quest\u00e3o do armamento. Acharam fuzis no condom\u00ednio onde os matadores de Marielle se encontraram antes do crime.\r\nO Brasil hoje amanheceu cabisbaixo, preocupado com a viol\u00eancia que acontece neste Pa\u00eds. N\u00e3o poder\u00edamos, de forma nenhuma, hoje votar este projeto do armamento.\r\nAcredito que precis\u00e1vamos discutir mais este assunto, porque \u00e9 um assunto pelo qual todo o Brasil clama. Ningu\u00e9m quer mais arma!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, quero parabenizar V.Exa. por esta sess\u00e3o t\u00e3o importante e cumprimentar o Diretor-Geral da C\u00e2mara dos Deputados e todos os homenageados.\r\nPresidente, com sua elei\u00e7\u00e3o para a Secretaria-Geral da Mesa, eu, que sou tamb\u00e9m um Deputado novato, tenho not\u00edcias de que os trabalhos desta C\u00e2mara, com a for\u00e7a de todos os servidores e com sua presen\u00e7a na Secretaria-Geral, melhoraram em qualidade.\r\nEu sei que o servidor p\u00fablico \u00e9 o cart\u00e3o de visitas. Aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, do Diretor-Geral ao mais humilde servidor, n\u00f3s somos bem tratados, respeitados, e os nossos servi\u00e7os fluem com muita capacidade, gra\u00e7as a essa assessoria brilhante, preparada. Sem sombra de d\u00favidas, com a for\u00e7a dessa Diretoria atual, n\u00f3s temos a certeza de que esta Legislatura ter\u00e1 muito sucesso.\r\nParab\u00e9ns a todos os servidores da C\u00e2mara dos Deputados!\r\nEu, como Deputado Federal do Partido dos Trabalhadores e tamb\u00e9m um dos defensores do servi\u00e7o p\u00fablico, quero parabenizar todos os servidores p\u00fablicos do Brasil, dos Estados e dos Munic\u00edpios.\r\nParab\u00e9ns, Soraya!\r\nParab\u00e9ns, Diretor-Geral!\r\nParab\u00e9ns a todos os servidores da C\u00e2mara dos Deputados por essa brilhante e linda homenagem!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5 mil habitantes, apresentada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse projeto apresentado pelo Presidente Bolsonaro hoje, no Senado Federal, amea\u00e7a a exist\u00eancia do Estado do Tocantins, o mais novo Estado da Federa\u00e7\u00e3o, que tem 139 Munic\u00edpios. Sessenta e nove deles n\u00e3o v\u00e3o alcan\u00e7ar aquele \u00edndice apresentado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de 5 mil habitantes e \u00e0 renda. Portanto, o Estado do Tocantins corre o risco de acabar.\r\nEu gostaria de lembrar a todos os tocantinenses que n\u00f3s andamos pelo Estado inteiro e pedimos que tenham cuidado com esse Presidente da Rep\u00fablica, pois ele vai acabar com os pobres, principalmente com os pobres que moram nas cidades pequenas. O Tocantins corre o risco de acabar por causa desse pacto federativo que o Presidente da Rep\u00fablica apresenta.\r\nO Tocantins vai resistir, Sr. Presidente!\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sei que, em muitos Munic\u00edpios do Brasil, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desesperada. A minha cidade Arapu\u00e1, em Minas Gerais, que existe h\u00e1 quase 100 anos, est\u00e1 amea\u00e7ada de acabar, de ser extinta.\r\nNo Estado do Tocantins, 69 Munic\u00edpios est\u00e3o amea\u00e7ados de desaparecer, e os Munic\u00edpios que v\u00e3o receber esses outros Munic\u00edpios que v\u00e3o deixar de existir tamb\u00e9m vivem em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria.\r\nO Governo n\u00e3o tem sensibilidade pelas pessoas que moram nos Munic\u00edpios pequenos deste Pa\u00eds. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Sr. Presidente! O povo est\u00e1 sofrendo, est\u00e1 desesperado por saber que sua cidade natal vai desaparecer. \r\nQueremos continuar com os Munic\u00edpios pequenos do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, a chamada PEC do Pacto Federativo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um Deputado de Minas Gerais, meu conterr\u00e2neo - nasci em Minas, mas sou eleito pelo Tocantins -, est\u00e1 querendo dizer que o Governo s\u00f3 queria passar medo no povo que mora nas cidades com menos de 5 mil habitantes. \u00c9 mentira! Esse Governo maltrata sim os pequenos Munic\u00edpios. Ele quer acabar com os Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes. Em Minas Gerais, s\u00e3o mais de 200; no Tocantins, 69 v\u00e3o ser extintos.\r\nO Governo fica brincando de apresentar aqui o pacto federativo e vem um Deputado dizer que \u00e9 mentira, que o L\u00edder do Governo, do meu Estado, disse para ele que vai garantir que os Munic\u00edpios ter\u00e3o dinheiro. Por que n\u00e3o t\u00eam agora? Porque querem mentir com essa fala de que n\u00e3o acabar\u00e3o com os Munic\u00edpios. Acabar\u00e3o sim! E Tocantins vai resistir, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ARAPOEMA (TO), HOMENAGEM.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CAMADA PR\u00c9-SAL, LEIL\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nAJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do 56\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Arapoema, no Estado de Tocantins. Vincula\u00e7\u00e3o entre a falta de credibilidade do Presidente Jair Bolsonaro perante a comunidade internacional e o fracasso do leil\u00e3o de campos petrol\u00edferos da camada pr\u00e9-sal. Contrariedade \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da estabilidade dos servidores p\u00fablicos e de  Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5.000 habitantes. Necessidade de identifica\u00e7\u00e3o da origem do petr\u00f3leo derramado no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Daniel, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de homenagear a cidade de Arapoema, no Estado do Tocantins, que hoje completa 56 anos de exist\u00eancia, uma cidade forte na agricultura, na pecu\u00e1ria, uma cidade que existe h\u00e1 muitos anos, desde o norte de Goi\u00e1s.\r\nCumprimento todos os moradores de Arapoema, na pessoa do meu amigo Acilon, ex-Prefeito da cidade pelo Partido dos Trabalhadores.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o leil\u00e3o do pr\u00e9-sal, t\u00e3o divulgado, homenageado e falado aqui na C\u00e2mara dos Deputados e em todo o Brasil, foi uma decep\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve quem quisesse leiloar os po\u00e7os que foram colocados \u00e0 venda, inclusive a bolsa caiu, o d\u00f3lar subiu, justamente pela falta de interessados em adquirir os po\u00e7os de pr\u00e9-sal que estavam em leil\u00e3o.\r\nIsso demonstra, Sr. Presidente, que o Governo do atual Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o det\u00e9m credibilidade internacional, \u00e9 um Governo fraco, um Governo inoperante, um Governo que dividiu o Brasil e que a cada dia demonstra desinteresse pela popula\u00e7\u00e3o mais sofrida do Pa\u00eds.\r\nO pacote sobre o pacto federativo apresentado no Senado, o que deveria ter sido feito aqui na C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente, foi na verdade enfiado goela abaixo de Deputados e Senadores, num total desrespeito por parte do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEsse pacote quer garantir a possibilidade de diminui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e quer acabar com aquilo que \u00e9 mais sagrado no servi\u00e7o p\u00fablico: a estabilidade. O servidor p\u00fablico faz o concurso na garantia da estabilidade no servi\u00e7o. Se aprovado esse pacto federativo, esse pacote de maldades apresentado pelo Presidente da Rep\u00fablica, a estabilidade no emprego n\u00e3o vai existir mais. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vou falar agora sobre o vazamento de \u00f3leo nas praias brasileiras. Ontem e hoje, est\u00e1 estampado nos jornais - e quase comprovado - que o \u00f3leo chegou \u00e0s praias 2 dias antes da passagem pelas \u00e1guas internacionais da costa brasileira daquele navio grego petroleiro, t\u00e3o falado, t\u00e3o comentado pela imprensa nacional e pelo pr\u00f3prio Ministro do Meio Ambiente, acusado de ter jogado \u00f3leo nas proximidades das praias nordestinas. \r\nAl\u00e9m do mais, Sr. Presidente, o tal navio grego, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, descarregou em Singapura toda a quantidade de \u00f3leo que havia sido carregada na Venezuela. Ou seja, nenhum litro de \u00f3leo foi derramado em lugar nenhum. A empresa que trabalha no transporte de petr\u00f3leo no Brasil j\u00e1 demonstrou que n\u00e3o foi ela que cometeu o crime ambiental que assola a costa brasileira.\r\nA Deputada Soraya Manato, que usou a palavra h\u00e1 poucos instantes, denunciou que o \u00f3leo j\u00e1 est\u00e1 chegando \u00e0s praias capixabas.\r\nSr. Presidente, o Governo brasileiro tem que descobrir de onde vem esse \u00f3leo que est\u00e1 afetando a economia do Brasil, principalmente do Nordeste. Agora o \u00f3leo est\u00e1 chegando ao Esp\u00edrito Santo e logo vai chegar ao Rio de Janeiro, a Itanha\u00e9m, a S\u00e3o Paulo, Peru\u00edbe... Vai passar pelo Paran\u00e1 e Santa Catarina e poder\u00e1 chegar at\u00e9 o Rio Grande do Sul.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de mencionar esse malfadado projeto de pacto federativo no que diz respeito \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes. Quase 1.300 Munic\u00edpios est\u00e3o amea\u00e7ados de serem varridos do mapa. Como \u00e9 que ficar\u00e3o os lixeiros, os professores municipais, os servidores p\u00fablicos desses Munic\u00edpios? Como \u00e9 que ficar\u00e1 a m\u00e1quina p\u00fablica desses Munic\u00edpios? Como \u00e9 que ficar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o de quem trabalha na infraestrutura do Munic\u00edpio?\r\nO desespero paira sobre a cabe\u00e7a desses trabalhadores, que agora, de um dia para outro, est\u00e3o com seu emprego amea\u00e7ado de extin\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica amea\u00e7a extinguir at\u00e9 o Munic\u00edpio onde nasceu, Glic\u00e9rio, no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nA cidade onde eu nasci, Sr. Presidente, Arapu\u00e1, em Minas Gerais, uma cidade com quase cem anos de exist\u00eancia, est\u00e1 na lista dos Munic\u00edpios que ser\u00e3o extintos.\r\nN\u00f3s estamos criando no Estado do Tocantins uma frente ampla dos pequenos Munic\u00edpios, com comerciantes, professores, servidores p\u00fablicos e administradores - Prefeitos, Vice-Prefeitos, Vereadores - para discutir essa trag\u00e9dia anunciada de extinguir 69 Munic\u00edpios do Estado do Tocantins. Com essa medida, existir\u00e3o apenas 70 Munic\u00edpios no Tocantins.\r\nE os Munic\u00edpios que v\u00e3o receber os que ser\u00e3o extintos tamb\u00e9m est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de dificuldade, de abandono, de pen\u00faria, por falta de recursos p\u00fablicos.\r\nN\u00e3o adianta dizer que Deputados e Deputadas est\u00e3o se utilizando desse projeto do pacto federativo, na parte relativa \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, para fazer proselitismo pol\u00edtico. N\u00f3s temos que abrir os olhos dos moradores de todos os Munic\u00edpios amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o.\r\nAgora no fim do ano e no come\u00e7o do pr\u00f3ximo, nas Comiss\u00f5es que v\u00e3o ser criadas para analisar essa PEC do pacto federativo, n\u00f3s temos que discutir e garantir a exist\u00eancia desses Munic\u00edpios, muitos dos quais s\u00e3o hist\u00f3ricos, muitos deles j\u00e1 existem h\u00e1 mais de cem anos. \u00c9 uma vergonha para todos n\u00f3s saber que, mesmo aqui na C\u00e2mara dos Deputados, lutando bastante, muitas das vezes n\u00e3o temos uma garantia, por conta da m\u00e1quina que vem do Governo para abafar a vontade popular.\r\nN\u00f3s queremos a exist\u00eancia desses Munic\u00edpios!\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. determinasse a divulga\u00e7\u00e3o de meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.\r\nARAPU\u00c1 (MG), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta do Governo Federal de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5.000 habitantes. Homenagem ao Munic\u00edpio de Arapu\u00e1, terra natal do orador, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa quest\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o de quase 1.300 Munic\u00edpios est\u00e1 tirando o sono de grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Governo tinha que apresentar uma solu\u00e7\u00e3o para essas popula\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ficar ref\u00e9ns do Munic\u00edpio maior, o que vai receber aquele Munic\u00edpio antigo que n\u00e3o tinha 5 mil habitantes e que vai ser extinto.\r\nQuem vai ficar com os funcion\u00e1rios dos Munic\u00edpios que v\u00e3o ser extintos? Como vai ficar a situa\u00e7\u00e3o do IPTU e do ISSQN daquelas cidades? Como vai ficar a situa\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras de Vereadores, da Prefeitura municipal e dos servidores p\u00fablicos concursados? Os Munic\u00edpios que v\u00e3o receber a estrutura dos que foram extintos n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de arcar com as despesas daqueles Munic\u00edpios que j\u00e1 existem. Muitos deles existem h\u00e1 mais de 50 anos, 100 anos.\r\nO meu Munic\u00edpio, Arapu\u00e1, em Minas Gerais, onde nasce o Rio Parana\u00edba, que divide Goi\u00e1s com Minas Gerais, tem quase 100 anos de exist\u00eancia. Agora, do dia para a noite, a sua popula\u00e7\u00e3o, assim como a maioria da popula\u00e7\u00e3o de quase 1.300 Munic\u00edpios, est\u00e1 pensando o que vai fazer. Esses Munic\u00edpios ser\u00e3o distritos, ser\u00e3o abandonados pelos Munic\u00edpios maiores que v\u00e3o assumi-los. Muitas dessas cidades existem h\u00e1 muitos anos. Sonhos e hist\u00f3rias ser\u00e3o jogados na lata do lixo. Estamos falando de cidades hist\u00f3ricas, de cidades que t\u00eam um turismo forte e uma hist\u00f3ria a ser contada para este Pa\u00eds. Estamos falando de cidades como o Munic\u00edpio de Glic\u00e9rio, no Estado de S\u00e3o Paulo, de onde vem o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Governo apresentou essa medida no Senado, n\u00e3o aqui na C\u00e2mara. Isso vai ser objeto de a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal. Por que o Governo, em vez de apresentar essa proposta na C\u00e2mara, mandou-a logo para o Senado? H\u00e1 alguma coisa errada nisso.\r\nSra. Presidente, no Estado do Tocantins, eu sou o \u00fanico Deputado de oposi\u00e7\u00e3o a este Governo, que extingue Munic\u00edpios, que acaba com a hist\u00f3ria de cidades. Milhares de brasileiras e brasileiros est\u00e3o desesperados, sem saber o que fazer.\r\nO Deputado que me antecedeu quis dizer que todos os trabalhadores dos pequenos Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam valor. No Estado do Tocantins, n\u00f3s estamos criando uma frente ampla em defesa dos 69 Munic\u00edpios que correm risco de extin\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sra. Presidente, pe\u00e7o a todos os Deputados e a todas as Deputadas desta Casa que possamos agir com firmeza para evitar que ocorra essa calamidade que seria a extin\u00e7\u00e3o de quase 1.300 Munic\u00edpios brasileiros. Em Minas Gerais, ser\u00e3o mais de 200 Munic\u00edpios. No Nordeste, ser\u00e1 da mesma forma.\r\nEm Minas Gerais, um Estado hist\u00f3rico, est\u00e1 a cidade de Arapu\u00e1, onde nasci. Eu quero render minhas homenagens ao Munic\u00edpio de Arapu\u00e1, minha terra natal. Quero dizer a todos os brasileiros que est\u00e3o desesperados e sem saber o que fazer: estaremos vigilantes. Como Deputado do Partido dos Trabalhadores, vou buscar apoio na nossa bancada, Deputada Erika Kokay, para que possamos derrubar esse projeto mal\u00e9fico para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para as cidades pequenas. Parece que as pessoas das cidades pequenas s\u00e3o pessoas de segunda categoria.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, EVENTO, S\u00c3O BERNARDO DO CAMPO (SP), C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nSEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CANDIDATURA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato Lula Livre, realizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, Estado de S\u00e3o Paulo. Tentativa de inviabiliza\u00e7\u00e3o da candidatura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva nas elei\u00e7\u00f5es de 2022.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive ontem em S\u00e3o Bernardo do Campo, para participar do ato Lula Livre. Que festa linda! Que multid\u00e3o! Gente de todo o Brasil! Uma confirma\u00e7\u00e3o de que o Presidente Lula continua sendo a maior lideran\u00e7a pol\u00edtica da Am\u00e9rica Latina. Lula sa\u00eda da pris\u00e3o em Curitiba, Sr. Presidente, e a Prefeita de Paris j\u00e1 o convidava para ir \u00e0 Fran\u00e7a receber seu t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Paris e o Presidente eleito da Argentina o convidava para participar de sua posse.\r\nSr. Presidente, depois da Constituinte de 1988, que tornou a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia uma cl\u00e1usula p\u00e9trea, nunca, ningu\u00e9m manifestou nada neste Congresso Nacional contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Mas n\u00f3s tivemos que nos manifestar, porque houve a pris\u00e3o injusta do Presidente Lula. Da mesma forma, Sr. Presidente, embora ningu\u00e9m falasse sobre o assunto, depois da soltura do Lula vem a PEC 410, que quer instituir a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Sabe por que isso, Sr. Presidente? Porque Luiz In\u00e1cio Lula da Silva est\u00e1 solto, est\u00e1 livre!\r\nQuando o Deputado filho do Presidente da Rep\u00fablica disse que com um cabo e um soldado fechava o Supremo Tribunal Federal e amea\u00e7ou o Pa\u00eds com a volta do AI-5, ningu\u00e9m manifestou contrariedade. Agora querem, a toque de caixa, Sr. Presidente, votar essa PEC da pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, simplesmente para tentar inviabilizar a candidatura do Presidente Lula em 2022. Querem dessa forma dar outro golpe neste Pa\u00eds, um golpe parlamentar, para evitar que o Presidente Lula seja candidato em 2022, para evitar que ele comande este Pa\u00eds e pacifique esta Na\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 dividida. O Presidente Lula ser\u00e1 o nosso Presidente em 2022, para pacificar o Brasil.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este discurso constasse no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o do Deputado Coronel Tadeu contra a exposi\u00e7\u00e3o sobre o racismo, realizada nas depend\u00eancias da Casa ao ensejo do transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tamb\u00e9m estou, de certa forma, triste com o fato ocorrido nesta tarde no corredor que d\u00e1 acesso ao plen\u00e1rio, onde est\u00e1 sendo feita aquela bela homenagem aos negros deste Pa\u00eds.\r\nEu estava, juntamente com a Deputada Benedita da Silva e v\u00e1rios Deputados negros, abrindo as homenagens do Dia da Consci\u00eancia Negra, abrindo aquela exposi\u00e7\u00e3o no corredor da C\u00e2mara dos Deputados, quando o Deputado Coronel Tadeu passou rapidamente e, logo em seguida, n\u00f3s ouvimos o barulho e vimos o estrago que ele fez \u00e0 democracia brasileira.\r\nEle, que \u00e9 Coronel da Pol\u00edcia Militar, inclusive \u00e9 comandante de helic\u00f3ptero da Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo, envergonhou a Pol\u00edcia Militar brasileira, envergonhou o Congresso Nacional, envergonhou todos aqueles que querem o fim do racismo neste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, o gesto praticado pelo Deputado Coronel Tadeu envergonha o Congresso Nacional. Ele cometeu um crime de racismo, al\u00e9m de depredar o patrim\u00f4nio da C\u00e2mara dos Deputados, naquela exposi\u00e7\u00e3o bel\u00edssima em homenagem ao Dia da Consci\u00eancia Negra, que ser\u00e1 comemorado amanh\u00e3. No momento em que esta C\u00e2mara dos Deputados fazia uma homenagem \u00e0 metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 negra, esse Deputado do PSL de S\u00e3o Paulo, num gesto de arrog\u00e2ncia, num gesto de prepot\u00eancia, arrancou e rasgou um cartaz, simplesmente porque n\u00e3o concordava com o teor daquela exposi\u00e7\u00e3o. \r\nEle envergonha a Pol\u00edcia Militar brasileira! Ele envergonha a Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo! E tamb\u00e9m envergonha esta C\u00e2mara dos Deputados! \u00c9 inadmiss\u00edvel aceitar, entre n\u00f3s, um indiv\u00edduo que tenha um comportamento desse, que n\u00e3o respeite a C\u00e2mara dos Deputados, que n\u00e3o respeite a maioria da popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, que \u00e9 composta por negros. Ele desrespeitou in\u00fameros Deputados Federais negros que comp\u00f5em esta Casa, que nos orgulham com os seus comportamentos, que nos orgulham com sua capacidade de discutir os problemas deste Pa\u00eds. O racismo tem que ser extirpado desta C\u00e2mara dos Deputados! \r\nDeputado Coronel Tadeu, V.Exa. envergonha a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento constasse do programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.  A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro prejudiciais \u00e0s minorias e ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 institui o Contrato Verde e Amarelo, que realmente acaba com os direitos dos trabalhadores.\r\nN\u00e3o bastasse a reforma trabalhista, que fez 2 anos, e tamb\u00e9m a reforma da Previd\u00eancia, agora o Governo vem com essa famigerada Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905.\r\nEla reduz para 2% a contribui\u00e7\u00e3o do empregador ao FGTS, que era de 8%. Ainda quanto ao FGTS, a multa de 40% passa a ser de 20%. O trabalhador vai trabalhar aos domingos e ter\u00e1 a folga num dia normal.\r\nPortanto, essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o merece ser aprovada.\r\nSr. Presidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado C\u00e9lio Moura. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o desgoverno Bolsonaro editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 11 de novembro de 2019, instituindo o Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, alterando a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria. Venho a esta tribuna da Casa para chamar a aten\u00e7\u00e3o das trabalhadoras e dos trabalhadores do meu Tocantins e do Brasil quanto \u00e0 perda de mais direitos trabalhistas.\r\nSenhoras e senhores, esses que est\u00e3o agora atacando os direitos de quem trabalha duro em nosso Pa\u00eds s\u00e3o os mesmos que aprovaram a reforma trabalhista e a reforma da Previd\u00eancia, com o falso discurso de que se promoveriam novos empregos e melhora na economia nacional. Os dois argumentos foram desmentidos pela dura realidade de profundo desemprego e estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ambos agravados pela inabilidade de Bolsonaro e de seus cegos seguidores.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 para que se tenha uma ideia da destrui\u00e7\u00e3o de direitos contida nessa MP, vou citar alguns itens, a que os sindicatos que defendem trabalhadores s\u00e3o totalmente contr\u00e1rios: redu\u00e7\u00e3o do FGTS de 8% para 2%; ainda em rela\u00e7\u00e3o ao FGTS, diminui\u00e7\u00e3o da multa de 40% para 20%; trabalho aos domingos, com a transfer\u00eancia da folga para um dia normal; n\u00e3o recolhimento, pela empresa, de 20% ao INSS e, para compensar, pagamento pelo desempregado de 7,5% ao INSS (desonera-se o empregador e onera-se o desempregado!); possibilidade de ado\u00e7\u00e3o desse contrato pelas empresas no caso de novos trabalhadores com sal\u00e1rios at\u00e9 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo, limitada essa contrata\u00e7\u00e3o a 20% do quadro de empregados.\r\nSenhoras e senhores, trata-se de um Governo declaradamente inimigo dos trabalhadores, um Governo que cobra mais de quem nada tem, enquanto faz vista grossa aos que possuem enormes fortunas. O povo do Tocantins, com toda a raz\u00e3o, est\u00e1 preocupado com o avan\u00e7o do desemprego, com a falta de oportunidades e com o esfacelamento dos m\u00ednimos direitos de quem mais necessita.\r\nN\u00f3s que somos do partido que mais fez e mais valorizou os trabalhadores precisamos deixar uma coisa bem clara para todo o povo do Brasil: se existe um partido identificado com a democracia no Brasil, \u00e9 o Partido dos Trabalhadores. O PT nasceu lutando pela liberdade durante a ditadura. Essa \u00e9 uma verdade que os trabalhadores n\u00e3o esquecem.\r\nFinalizo, Sr. Presidente, alertando a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Tocantins e de todo o Brasil para o fato de que o Governo de Bolsonaro e seus apoiadores nesta Casa rasgam direitos dos trabalhadores e reduzem o valor real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Contribuem fortemente para o aumento da extrema pobreza e trazem de volta o flagelo da fome. Destroem o meio ambiente e atacam mulheres, negros, ind\u00edgenas e a popula\u00e7\u00e3o LGBT. Eles est\u00e3o querendo ver o trabalhador na pen\u00faria, agravando ainda mais sua condi\u00e7\u00e3o com essa carteira de marketing, que sequestra nossas cores nacionais para viabilizar assombroso desrespeito aos direitos trabalhistas.\r\nO Brasil h\u00e1 de se levantar contra mais essa covardia!\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, VETO 37/2019, VETO TOTAL, REJEI\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Acerto da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 37, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 60, de 2007 (n\u00ba 3.688, 2000, na Casa de origem), sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a vit\u00f3ria da Psicologia e do Servi\u00e7o Social no Brasil acaba de acontecer, com a derrubada do Veto n\u00ba 37, de 2019, que impedia os servi\u00e7os de psicologia e servi\u00e7o social nas escolas p\u00fablicas brasileiras.\r\nO Presidente ter\u00e1 agora 24 horas para promulgar esse projeto de lei, sob pena de o Presidente do Congresso Nacional o fazer.\r\nPortanto, temos mais uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira e das pessoas que se sentiam feridas com o fim dos servi\u00e7os de psicologia e do servi\u00e7o social na escola p\u00fablica brasileira.\r\nEssa \u00e9 mais uma vit\u00f3ria da Oposi\u00e7\u00e3o contra esse Governo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, a chamada PEC do Pacto Federativo, a respeito da extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com at\u00e9 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a minha preocupa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s retornar do Estado de Tocantins, \u00e9 com essa ideia maluca do Governo Federal e do Ministro da Economia de acabar com 1.260 Munic\u00edpios. H\u00e1 uma verdadeira loucura nesses pequenos Munic\u00edpios quando descobrem que passar\u00e3o a ser distritos.\r\nA minha cidade de Arapu\u00e1, em Minas Gerais, que tem mais de 100 anos de exist\u00eancia, passar\u00e1 a ser um distrito. Haver\u00e1 desvaloriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis, Sr. Presidente! A popula\u00e7\u00e3o tem ficado triste, porque sabe que no distrito as dificuldades s\u00e3o ainda maiores.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s sabemos que, quando o Deputado chega ao seu Estado, ele diz que esse projeto n\u00e3o vai passar. Mas, assim como ouvimos falar aqui na C\u00e2mara dos Deputados que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o ia passar, depois que o Presidente Rodrigo Maia chamou os L\u00edderes e garantiu 40 milh\u00f5es de reais em emendas para que a reforma da Previd\u00eancia passasse, n\u00e3o houve jeito, a reforma passou com tranquilidade.\r\nN\u00f3s estamos com medo de que essa loucura de acabar com os Munic\u00edpios de at\u00e9 5 mil habitantes passe, porque muitos Deputados est\u00e3o com o rabo preso. Se Paulo Guedes e Bolsonaro quiserem acabar com os Munic\u00edpios de at\u00e9 5 mil habitantes, isso ser\u00e1 realidade.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DEBORAH DUPRAT, REPRESENTANTE, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS (CNDH).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Descontentamento com a decis\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, de substitui\u00e7\u00e3o da representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Conselho Nacional de Direitos Humanos, Procuradora Federal Deborah Duprat.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Congressistas, venho aqui para lamentar a decis\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, de trocar a representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Conselho Nacional de Direitos Humanos. Ele retirou a Procuradora Federal Deborah Duprat e colocou em seu lugar um Procurador despreparado, arrogante, prepotente, chamado A\u00edlton Benedito. \r\nO Governo brasileiro nomeou esse Procurador-Geral da Rep\u00fablica que, daqui a alguns dias, poder\u00e1 ser o \"engavetador-geral da Rep\u00fablica\". Ele envergonha todo mundo ao agir dessa forma, perseguindo os direitos humanos dos brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA. PL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO, REJEI\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional das Pesssoas com Defici\u00eancia. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional. Solicita\u00e7\u00e3o ao orador, pela Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais do Estado de Tocantins, de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, 3 de dezembro, \u00e9 o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia e apresento aqui a minha profunda preocupa\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, que viabiliza que as empresas possam utilizar formas de acabar com as cotas para trabalhadoras e trabalhadores com defici\u00eancia.\r\nApresento aqui um of\u00edcio da Federa\u00e7\u00e3o das APAEs do Estado de Tocantins, em apoio \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Nacional das APAES, em que manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com esse projeto que tira a oportunidade de as pessoas com defici\u00eancia trabalharem.\r\nSr. Presidente, no Tocantins, milhares de pessoas est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo n\u00e3o tenha sensibilidade para acabar com esse projeto que tira a oportunidade de os trabalhadores com defici\u00eancia continuarem trabalhando.\r\nA Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado do Tocantins enviou of\u00edcio \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, a mim, ao meu gabinete, pedindo-me que eu fizesse esse clamor ao Governo no sentido de que retire esse projeto, que, sinceramente, tira a oportunidade de as pessoas com defici\u00eancia continuarem trabalhando.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado este pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna hoje, dia 3 de dezembro, Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, apresentar minha profunda preocupa\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, que viabiliza que as empresas possam utilizar formas de acabar com as cotas para trabalhadoras e trabalhadores com defici\u00eancia.\r\nSenhoras e senhores, trata-se de um ataque desumano do Governo Bolsonaro \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. Por isso, apresento minha total obje\u00e7\u00e3o ao inomin\u00e1vel projeto e chamo a aten\u00e7\u00e3o das for\u00e7as democr\u00e1ticas brasileiras para que fa\u00e7amos todo o poss\u00edvel para rejeit\u00e1-lo.\r\nSr. Presidente, eu me somo \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es pela rejei\u00e7\u00e3o ao projeto de lei apresentadas pela Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado do Tocantins - FEAPAES-TO, em apoio \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Nacional das APAES, que denunciam, junto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, por meio de sua Coordenadoria Nacional de Promo\u00e7\u00e3o de Igualdade de Oportunidades e Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o no Trabalho, que tal PL n\u00e3o est\u00e1 em sintonia com a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, tampouco com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, muito pelo contr\u00e1rio.\r\n\u00c9 importante ressaltar que o Estado brasileiro, ao promulgar a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, por meio do Decreto n\u00ba 6.949, de 2009, assumiu o compromisso de adotar todas as medidas com o escopo de \"promover, proteger e assegurar o exerc\u00edcio pleno e equitativo de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais por todas as pessoas com defici\u00eancia e promover o respeito pela sua dignidade inerente.\" \u00c9 exatamente o oposto do proposto no PL por inimigos do bom senso, inimigos da pessoa com defici\u00eancia. \u00c9 um verdadeiro ataque \u00e0 dignidade humana. Por isso, merece nossa m\u00e1xima mobiliza\u00e7\u00e3o para sua n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, s\u00f3 para se ter uma ideia, a justificativa mencionada pelos apoiadores do cruel projeto de lei indica que a pol\u00edtica afirmativa de reserva de vagas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia necessita de \"aperfei\u00e7oamento\" e afirma que essa mesma reserva estaria endere\u00e7ando mais as consequ\u00eancias da exclus\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia do que suas causas, propondo que a\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 que seriam os meios adequados para solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o. Usam a palavra \"aperfei\u00e7oamento\" como mais uma jogada fake para mascarar o fato concreto, que \u00e9 exclus\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia de fato.\r\nRessalto que o PL \u00e9 uma verdadeira aberra\u00e7\u00e3o, um tratado de desrespeito \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, em que fica claramente demonstrado que n\u00e3o prop\u00f5e o aperfei\u00e7oamento da pol\u00edtica afirmativa, mas, pelo contr\u00e1rio, apresenta altera\u00e7\u00f5es tendentes a reduzir a efic\u00e1cia da reserva de vagas e, por conseguinte, tende a reduzir o percentual de pessoas com defici\u00eancia contratadas.\r\nVamos juntos mobilizar a popula\u00e7\u00e3o do Tocantins e de todo o Brasil contra mais esse retrocesso.\r\n \r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Of\u00edcio Circular n\u00ba 050/19 da Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado de Tocantins - FEAPAES/TO\r\n\r\nOf\u00edcio Circular n\u00ba 050/2019                  Palmas, 04 de dezembro de 2019.\r\nExcelent\u00edssimo (a) Senhor (a)\r\nDeputado (a) Federal\r\nSenhor (a) Deputado (a),\r\nA Federa\u00e7\u00e3o das Apaes do Estado do Tocantins - FEAPAES/TO, em apoio \u00e0 FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DAS APAES comparece diante de Vossa Excel\u00eancia para manifestar preocupa\u00e7\u00e3o diante do PL 6.159/2019 que n\u00e3o est\u00e1 em sintonia com a Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia tampouco com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nRepresentando 2.200 APAES, 25 Federa\u00e7\u00f5es Estaduais e 250.000 pessoas com defici\u00eancia intelectual e/ou m\u00faltipla, a FENAPAES solicita a rejei\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nOs argumentos apontados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Coordenadoria Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade de Oportunidades e Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o do Trabalho s\u00e3o integralmente referendados por esta entidade.\r\nSegundo dados do IBGE, cerca de 45 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o acometidas por alguma defici\u00eancia. Assim o impacto das normas tratadas no projeto de lei \u00e9 enorme, seja no aspecto social, politico, econ\u00f4mico e cultural.\r\nA Conven\u00e7\u00e3o Internacional \u00e9 um tratado ratificado por 159 pa\u00edses e demonstra o comprometimento das na\u00e7\u00f5es em plano global com os direitos protegidos, cabendo lembrar que as barreiras \u00e9 que impedem a efetiva participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia na sociedade em igualdade de oportunidade com as demais. Foi incorporada com status de norma constitucional, por for\u00e7a do artigo 5\u00ba, par\u00e1grafo 3\u00ba, da CF.\r\n\u00c9 certo que a Conven\u00e7\u00e3o tem como prop\u00f3sito promover, proteger e assegurar o exerc\u00edcio pleno e equitativo de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais por todas as pessoas.\r\nA Conven\u00e7\u00e3o destaca a obriga\u00e7\u00e3o do Estado em adotar todas as medidas necess\u00e1rias, inclusive legislativas, para modificar ou revogar leis que constituam discrimina\u00e7\u00e3o contra as pessoas com defici\u00eancia.\r\nEis o texto, no que guarda rela\u00e7\u00e3o com o trabalho:\r\nArtigo 27\r\nTrabalho e Emprego\r\n1. Os Estados Partes reconhecem o direito das pessoas com defici\u00eancia ao trabalho, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas. Esse direito abrange o direito \u00e0 oportunidade de se manter com um trabalho de sua livre escolha ou aceita\u00e7\u00e3o no mercado laboral, em ambiente de trabalho que seja aberto, inclusivo e acess\u00edvel a pessoas com defici\u00eancia.\r\nOs Estados Partes salvaguardar\u00e3o e promover\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o do direito ao trabalho, inclusive daqueles que tiverem adquirido uma defici\u00eancia no emprego, adotando medidas apropriadas, inclu\u00eddas na legisla\u00e7\u00e3o, com o fim de, entre outros:\r\na) Proibir a discrimina\u00e7\u00e3o baseada na defici\u00eancia com respeito a todas as quest\u00f5es relacionadas com as formas de emprego, inclusive condi\u00e7\u00f5es de recrutamento, contrata\u00e7\u00e3o e admiss\u00e3o, perman\u00eancia no emprego, ascens\u00e3o profissional e condi\u00e7\u00f5es seguras e salubres de trabalho;\r\nb) Proteger os direitos das pessoas com defici\u00eancia, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com as demais pessoas, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho, incluindo iguais oportunidades e igual remunera\u00e7\u00e3o por trabalho de igual valor, condi\u00e7\u00f5es seguras e salubres de trabalho, al\u00e9m de repara\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7as e prote\u00e7\u00e3o contra o ass\u00e9dio no trabalho;\r\nc) Assegurar que as pessoas com defici\u00eancia possam exercer seus direitos trabalhistas e sindicais, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com as demais pessoas;\r\nd) Possibilitar \u00e0s pessoas com defici\u00eancia o acesso efetivo a programas de orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional e a servi\u00e7os de coloca\u00e7\u00e3o no trabalho e de treinamento profissional e continuado;\r\ne) Promover oportunidades de emprego e ascens\u00e3o profissional para pessoas com defici\u00eancia no mercado de trabalho, bem como assist\u00eancia na procura, obten\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do emprego e no retorno ao emprego;\r\nf) Promover oportunidades de trabalho aut\u00f4nomo, empreendedorismo, desenvolvimento de cooperativas e estabelecimento de neg\u00f3cio pr\u00f3prio;\r\ng) Empregar pessoas com defici\u00eancia no setor p\u00fablico;\r\nh) Promover o emprego de pessoas com defici\u00eancia no setor privado, mediante pol\u00edticas e medidas apropriadas, que poder\u00e3o incluir programas de a\u00e7\u00e3o afirmativa, incentivos e outras medidas;\r\ni) Assegurar que adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis sejam feitas para pessoas com defici\u00eancia no local de trabalho;\r\nj) Promover a aquisi\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia de trabalho por pessoas com defici\u00eancia no mercado aberto de trabalho;\r\nk) Promover reabilita\u00e7\u00e3o profissional, manuten\u00e7\u00e3o do emprego e programas de retorno ao trabalho para pessoas com defici\u00eancia.\r\n2. Os Estados Partes assegurar\u00e3o que as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o ser\u00e3o mantidas em escravid\u00e3o ou servid\u00e3o e que ser\u00e3o protegidas, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas, contra o trabalho for\u00e7ado ou compuls\u00f3rio.\r\nNesse cen\u00e1rio, o projeto de lei considera a narrativa dos empregadores de empregar pessoas com defici\u00eancia e fecha os olhos para a amea\u00e7a de realizar os direitos estabelecidos na Conven\u00e7\u00e3o, na CF e na Lei Brasileira da Inclus\u00e3o.\r\nMelina Girardi assim leciona:\r\n\"Em mat\u00e9ria de direitos sociais, ainda, as obriga\u00e7\u00f5es dos Estados assumem um feixe complexo no sentido de respeitar, proteger, implementar e cooperar com a realiza\u00e7\u00e3o desses direitos. Tal elenco de deveres impende sum\u00e1ria explicita\u00e7\u00e3o.\r\nNo que tange ao respeito, os pr\u00f3prios agentes e institui\u00e7\u00f5es Estatais devem reconhecer e perpetrar as a\u00e7\u00f5es ou ina\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos direitos. Respeitar significa o pr\u00f3prio Estado n\u00e3o privar o cidad\u00e3o da frui\u00e7\u00e3o do Direito.\"\r\nDiante do exposto, requeremos a Vossa Excel\u00eancia a rejei\u00e7\u00e3o total do projeto de lei.\r\nSauda\u00e7\u00f5es Apaeanas\r\nMarciane Machado Silva\r\nPresidente da FEAPAES/TO\r\n3215-3955/98472-1300",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA, HOMICIDIO, INDIO, MARANH\u00c3O, PROTE\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO INDIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Assassinato de ind\u00edgenas no Estado do Maranh\u00e3o. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania, Sras. e Srs. Deputados, no s\u00e1bado, na Aldeia Cana Brava, na regi\u00e3o de Barra do Corda, no Estado do Maranh\u00e3o, foram assassinados dois ind\u00edgenas. E, h\u00e1 poucos minutos, foram assassinados mais dois ind\u00edgenas, foram atropelados \u00e0s margens da BR-226, ao lado da reserva dos \u00edndios guajajaras.\r\nSra. Presidente, este Governo tem que assumir responsabilidade com rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas, principalmente os guajajaras do Maranh\u00e3o. Em poucos anos, 13 lideran\u00e7as ind\u00edgenas foram assassinadas. No s\u00e1bado, foram dois, e agora, na BR-226, o site da cidade de Barra do Corda acaba de anunciar o atropelamento na BR-226, o assassinato de mais duas lideran\u00e7as ind\u00edgenas.\r\nOs \u00edndios est\u00e3o rebelados. Comunicam a todos os caminhoneiros que v\u00e3o para o lado de Graja\u00fa ou que v\u00e3o para o lado de Barra do Corda que deixem de se dirigir \u00e0quela BR, porque os \u00edndios est\u00e3o rebelados e v\u00e3o parar aquela rodovia.\r\nO Governo do Presidente Bolsonaro tem que respeitar os povos ind\u00edgenas, tem que fazer com que essa matan\u00e7a indiscriminada dos \u00edndios guajajaras no Estado do Maranh\u00e3o tenha fim. De s\u00e1bado at\u00e9 hoje, quatro ind\u00edgenas foram assassinados no Maranh\u00e3o.\r\nSra. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONJUNTO HABITACIONAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL, ARAGUA\u00cdNA (TO). \r\nPROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), RETOMADA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do conjunto residencial denominado Vila Barros 1, constru\u00eddo pelo Movimento Nacional de Luta pela Moradia, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins. Necessidade de retomada do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, Sras. e Srs. Deputados, na sexta-feira passada n\u00f3s inauguramos, na cidade de Aragua\u00edna, a maior cidade do Estado do Tocantins, uma vila, de nome Barros 1, com 500 casas, as quais foram constru\u00eddas pelo Movimento Nacional de Luta pela Moradia.\r\nO Movimento adquiriu todos os lotes e, juntamente com a Caixa Econ\u00f4mica Federal, conseguiu a constru\u00e7\u00e3o desses im\u00f3veis.\r\nSr. Presidente, desde que tiraram a Presidenta Dilma da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mais nenhum projeto de constru\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida foi aprovado neste Pa\u00eds. O Estado do Tocantins foi beneficiado com mais de 40 mil casas. Na minha cidade de Aragua\u00edna, foram constru\u00eddas mais de 7 mil casas.\r\nO Movimento Nacional de Luta pela Moradia no Estado do Tocantins, presidido pelo companheiro Bismarck, demonstra que os movimentos sociais est\u00e3o fazendo a vez dos nossos governantes. \r\nO Governo Federal, ao paralisar o Programa Minha Casa, Minha Vida, faz com que milhares de fam\u00edlias deixem de ter a sua casa pr\u00f3pria. Na cidade de Aragua\u00edna n\u00f3s necessitamos de mais 10 mil casas. S\u00e3o 10 mil fam\u00edlias sem teto, sem lar. E n\u00f3s sabemos que, se o Governo n\u00e3o retomar o Programa Minha Casa, Minha Vida, n\u00f3s entraremos num estado de calamidade p\u00fablica neste Pa\u00eds novamente. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando, e as pessoas precisam de casa para morar.\r\nPortanto, eu quero parabenizar o Movimento Nacional de Luta pela Moradia, que adquiriu todos os lotes e conseguiu que a Presidenta Dilma, antes de encerrar o seu mandato, antes de ser retirada por um golpe parlamentar e judicial, aprovasse a libera\u00e7\u00e3o do dinheiro e a constru\u00e7\u00e3o desses m\u00f3veis.\r\nEu parabenizo o companheiro o Bismarck e os movimentos sociais deste Brasil pela coragem e pela determina\u00e7\u00e3o. Enquanto o Governo n\u00e3o constr\u00f3i casas, o movimento de moradia no Estado do Tocantins constr\u00f3i.\r\nParab\u00e9ns, Aragua\u00edna, cidade que teve mais casas constru\u00eddas pelo Governo Lula e pela Presidenta Dilma!\r\nSr. Presidente, se for poss\u00edvel, eu gostaria que V.Exa. registrasse a minha fala no Programa A Voz do Brasil. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEIO AMBIENTE, GRETA THUNBERG, AMBIENTALISTA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, MARANH\u00c3O, DEN\u00daNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nMEIO AMBIENTE, DEFESA, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Natureza vexaminosa dos ataques do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 ambientalista sueca Greta Thunberg, em face da den\u00fancia  de assassinato de lideran\u00e7as ind\u00edgenas no Estado do Maranh\u00e3o. Desrespeito do Governo Federal para com as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude brasileira  para engajamento na luta a favor do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, protagonizou hoje mais um vexame internacional ao disparar ataques contra a ativista ambiental sueca Greta Thunberg, chamando-a de pirralha. Ela \u00e9 reconhecida como uma das defensoras do meio ambiente, e o Presidente Bolsonaro a chamou de pirralha.\r\nO que aconteceu, Sra. Presidente? O mundo inteiro ficou conhecendo mais ainda essa jovem, que colocou nas suas redes sociais o nome \"Greta Pirralha\". Ou seja, ficou mais conhecida ainda, porque essa frase come\u00e7ou a correr o mundo inteiro.\r\nNa verdade, essa jovem sempre foi uma defensora do meio ambiente, Sra. Presidente. Ela denunciou o massacre contra as duas lideran\u00e7as ind\u00edgenas no Maranh\u00e3o, os \u00edndios que foram assassinados no dia 7 passado, s\u00e1bado, na BR-226, no Munic\u00edpio de Barra do Corda.\r\nSra. Presidente, sem querer, o Presidente Bolsonaro deu mais voz ainda \u00e0 justa den\u00fancia mundial de Greta, posto que ele afirmou que Greta j\u00e1 falou que os \u00edndios morreram porque estavam defendendo a Amaz\u00f4nia. Sra. Presidente, \u00e9 impressionante que a imprensa, ao dar espa\u00e7o para Bolsonaro, tenha feito com que o nome \"pirralha\" passasse a ser reconhecidamente uma palavra de ordem no mundo inteiro. A jovem antenada e muito espirituosa respondeu com a ironia da juventude e mudou sua biografia no Twitter para \"pirralha\", fazendo ecoar os ataques.\r\nSra. Presidente, o Presidente Bolsonaro tem que respeitar os \u00edndios deste Brasil. O que est\u00e1 acontecendo com os nossos ind\u00edgenas l\u00e1 no Maranh\u00e3o? Os \u00edndios guajajaras moram perto de Aragua\u00edna, que fica na minha regi\u00e3o no Tocantins, e j\u00e1 est\u00e3o sendo amea\u00e7ados h\u00e1 muito tempo por madeireiros e por plantadores de soja, que os tornam inimigos do meio ambiente ao dizerem que s\u00e3o os \u00edndios que colocam fogo na floresta. Na verdade, l\u00e1 no Maranh\u00e3o, os \u00edndios t\u00eam que ser protegidos. Sobre a maioria das lideran\u00e7as ind\u00edgenas que foram assassinadas, j\u00e1 havia not\u00edcias espalhadas pelo Brasil inteiro de que estavam sendo amea\u00e7adas.\r\nAgora, o Presidente Bolsonaro, com o ataque \u00e0 jovem Greta Thunberg, que denunciou o massacre contra os \u00edndios l\u00e1 no Maranh\u00e3o, chamando-a de pirralha, fez com que esse assunto se tornasse not\u00edcia no Twitter do mundo inteiro.\r\nEst\u00e1 sendo discutido nesta semana, na Espanha, assunto que toma conta da imprensa mundial: o meio ambiente. O Presidente Bolsonaro, mais uma vez, envergonha o mundo e os brasileiros, ao tentar calar uma jovem de apenas 16 anos, reconhecida no mundo inteiro pela defesa ao meio ambiente e agora aos nossos \u00edndios e \u00e0 Amaz\u00f4nia.\r\nQueremos dizer que a juventude brasileira tem que assumir a bandeira do meio ambiente, assunto que n\u00e3o podemos deixar calar, n\u00e3o podemos deixar parar. Nosso futuro est\u00e1 nas m\u00e3os da juventude porque, se a juventude n\u00e3o se rebelar contra os ataques ao meio ambiente, contra os ataques aos \u00edndios, contra os ataques \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, este Pa\u00eds ser\u00e1 visto, em termos mundiais, como o pa\u00eds que n\u00e3o respeita seu povo.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, gostaria de dizer que no meu Estado n\u00f3s temos oito na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, que, da mesma forma, est\u00e3o sendo amea\u00e7adas e perseguidas. Suas reservas e suas tradi\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo colocadas em xeque, justamente porque na regi\u00e3o o plantio de soja e o agroneg\u00f3cio avan\u00e7am sobre as reservas.\r\nO Brasil precisa respeitar os povos primitivos, os donos da floresta, pessoas que protegem nossa Amaz\u00f4nia, nossas nascentes e nossas florestas. Estou falando do povo ind\u00edgena e do povo quilombola. \r\nPortanto, todo o nosso apoio \u00e0 guerreira sueca Greta Thunberg, que agora virou \"a pirralha\". Bolsonaro, ao colocar este apelido nela, projetou ainda mais esta lutadora pelo meio ambiente.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional, hoje, dia 10 de dezembro, nesta manh\u00e3, o Presidente Bolsonaro protagonizou mais um vexame internacional, ao disparar ataques contra a ativista ambiental sueca Greta Thunberg, chamando a jovem, que \u00e9 reconhecida e respeitada por fazer uma bela defesa do meio ambiente em \u00e2mbito mundial, de \"pirralha\". \r\nCom esta atitude, Bolsonaro, de modo arrogante, desrespeitoso e pejorativo, atacou de uma s\u00f3 vez a jovem e todos os defensores do meio ambiente que se somam na den\u00fancia de que Bolsonaro \u00e9, sim, o respons\u00e1vel pelas atrocidades crescentes no meio ambiente e pela eleva\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra os povos ind\u00edgenas.\r\nSenhoras e senhores, o motivo para o Presidente sair dos prumos e cometer suas bravatas foi o fato de Greta Thunberg denunciar ao mundo a morte de dois \u00edndios da etnia guajajara em um atentado no s\u00e1bado 7 na BR-226, no Munic\u00edpio de Barra do Corda, no Maranh\u00e3o. \r\nEm seu descontrole, Bolsonaro, sem querer, deu mais voz ainda \u00e0 justa den\u00fancia mundial de Greta, quando afirmou: \"Greta j\u00e1 disse que os \u00edndios morreram porque estavam defendendo a Amaz\u00f4nia. \u00c9 impressionante a imprensa dar espa\u00e7o para uma pirralha dessa a\u00ed\". Isso mesmo: Greta disse que os \u00edndios morreram por defenderem a Amaz\u00f4nia, o que \u00e9 a pura realidade. O Brasil j\u00e1 sabe. \r\nSras. e Srs. Parlamentares, a jovem antenada e muito espirituosa respondeu com a ironia da juventude e mudou sua biografia no Twitter para \"pirralha\", fazendo ecoar os ataques. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 jovem Greta, que inspira a juventude a lutar pela defesa da Amaz\u00f4nia, do meio ambiente mundial e pelo respeito e valoriza\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas. \r\nGreta segue atenta, criticando com veem\u00eancia o desmonte do Governo Bolsonaro \u00e0s pol\u00edticas ambientais. Enquanto isso, Bolsonaro segue como todo mentiroso, com as pernas cada dia mais curtas. \r\nRespeite Greta!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Tocantins \u00e9 o exemplo da privatiza\u00e7\u00e3o errada. A Odebrecht privatizou o saneamento no Tocantins e, depois, entregou. Ela s\u00f3 ficou com 30 Munic\u00edpios e devolveu 109 Munic\u00edpios que deram preju\u00edzo. Depois, a Odebrecht passou para a tal de BRK Ambiental, que presta os piores servi\u00e7os da hist\u00f3ria da privatiza\u00e7\u00e3o no Brasil. S\u00e3o tr\u00eas CPIs, em Aragua\u00edna, em Para\u00edso e em Gurupi, para discutir a p\u00e9ssima qualidade dos servi\u00e7os prestados pela BRK Ambiental.\r\nPortanto, Sr. Presidente, se n\u00f3s fossemos ao Tocantins, jamais qualquer um Deputado teria a coragem de privatizar a \u00e1gua e o esgoto no Brasil.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.\r\nTOCANTINAS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Precariedade dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pela empresa BRK Ambiental, no Estado de Tocantins. Morte de crian\u00e7as em decorr\u00eancia da falta de saneamento b\u00e1sico no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, l\u00e1 no Tocantins, quando come\u00e7ou a privatiza\u00e7\u00e3o, quem primeiro ganhou o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto no Estado foi a ENSA, que depois vendeu para a Odebrecht, que depois vendeu para a BRK Ambiental.\r\nL\u00e1 no Estado morrem muitas crian\u00e7as porque n\u00e3o existe saneamento. \u00c9 uma balela, \u00e9 uma vergonha o servi\u00e7o prestado pela BRK Ambiental no Tocantins. Nas maiores cidades, s\u00e3o CPIs instaladas devido ao p\u00e9ssimo servi\u00e7o prestado pela empresa, que privatizou \u00e1gua e esgoto no Estado.\r\nPortanto, n\u00f3s ter\u00edamos que ir ao Tocantins para saber o que \u00e9 privatiza\u00e7\u00e3o: as crian\u00e7as est\u00e3o morrendo por falta de \u00e1gua e esgoto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu duvido que algum Deputado do Estado de Tocantins tenha a coragem de vir aqui dizer que a privatiza\u00e7\u00e3o deu certo no Estado. \r\nTr\u00eas CPIs est\u00e3o funcionando justamente contra a BRK, que privatizou a \u00e1gua e o esgoto no Estado de Tocantins, onde as crian\u00e7as est\u00e3o morrendo por falta de saneamento b\u00e1sico e, nos bairros em que h\u00e1 saneamento, as pessoas vendem as casas e mudam para um bairro que n\u00e3o tem saneamento porque n\u00e3o d\u00e3o conta de pagar.\r\nEm Tocantins, 139 Munic\u00edpios foram privatizados. As empresas ficaram com o fil\u00e9, ficaram com pouco mais de 30 Munic\u00edpios, e o restante dos Munic\u00edpios foi entregue a uma tal de Ag\u00eancia Tocantinense de Saneamento, que abandonou a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe \u00e1gua para a popula\u00e7\u00e3o pobre no Estado de Tocantins. \r\nPrivatiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o! \r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO URBANO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), ARAGUA\u00cdNA (TO), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Expectativa de transforma\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Aragua\u00edna em grande metr\u00f3pole ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Otoni de Paula, \u00e9 muito dif\u00edcil falar depois do decano Paes Landim, um dos Deputados mais brilhantes do Congresso Nacional. S.Exa. que \u00e9 l\u00e1 do nosso querido Piau\u00ed representa muito bem a educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 tendo sido professor na Universidade de Bras\u00edlia; lutou muito pela educa\u00e7\u00e3o no Piau\u00ed, no Nordeste e no Brasil. Eu o parabenizo pelo discurso.\r\nSr. Presidente, na mesma linha, vou falar um pouco sobre a Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT. Essa universidade foi criada durante o processo de impeachment da Presidente Dilma Rousseff. A nossa Presidente foi ao Estado do Tocantins para inaugurar uma unidade da EMBRAPA Pesca e Aquicultura na cidade de Palmas. Antes de ir a Palmas, a Presidente procurou a dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e sua milit\u00e2ncia para dizer que queria presentear o Estado do Tocantins com uma obra que marcasse o fim do seu mandato, j\u00e1 que em 5 dias ocorreria o julgamento dela no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA Presidente Dilma nos mandou um of\u00edcio pedindo para que pens\u00e1ssemos em uma obra, em um projeto que ajudasse o nosso querido Estado do Tocantins. Um grupo de professores da Universidade Federal do Tocantins - UFT, do campus de Aragua\u00edna, juntou-se para discutir isso, quando veio \u00e0 luz a ideia da cria\u00e7\u00e3o de uma universidade federal em Aragua\u00edna, o que era um sonho.\r\nA cidade de Aragua\u00edna era a terceira no ranking das cidades do Estado de Goi\u00e1s. Com a redivis\u00e3o territorial que criou v\u00e1rios Estados, ex-Territ\u00f3rios, o sonho da cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins foi realizado. N\u00f3s quer\u00edamos que o Tocantins tivesse tido como capital a cidade de Aragua\u00edna, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel. A capital foi direcionada para Miracema. Depois, foi criada a capital Palmas.\r\nSr. Presidente, o que fizemos? Apresentamos para a Presidenta Dilma Rousseff a proposta de cria\u00e7\u00e3o de uma universidade federal em Aragua\u00edna, justamente com a separa\u00e7\u00e3o do campus da UFT de Aragua\u00edna e de Tocantin\u00f3polis, para transform\u00e1-la na Universidade Federal de Aragua\u00edna. Com as emendas apresentadas, n\u00f3s trouxemos o projeto, foi enviado o projeto, e a Presidenta Dilma, no dia em que esteve em Aragua\u00edna, aprovou a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins em Aragua\u00edna, da Universidade Federal do Delta do Parna\u00edba, da Universidade Federal de Rondon\u00f3polis, em Mato Grosso, e da Universidade Federal de Catal\u00e3o, ou seja, de cinco novas universidades.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, Sr. Presidente, o processo veio para a C\u00e2mara dos Deputados para ser aprovado. Na legislatura passada, n\u00f3s conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins. Neste ano, gra\u00e7as ao esfor\u00e7o da Senadora K\u00e1tia Abreu, do Senador Eduardo Gomes e do Senador Iraj\u00e1, n\u00f3s conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o no Senado e a san\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica. Hoje, Aragua\u00edna tem a sua pr\u00f3pria universidade.\r\nSr. Presidente, apenas 60 Munic\u00edpios brasileiros det\u00eam o t\u00edtulo de sede de universidade federal. Para mim, essa foi a maior conquista que o norte do Tocantins, que a cidade de Aragua\u00edna conseguiu neste s\u00e9culo.\r\nN\u00f3s sabemos que todas as cidades que sediam universidade federal tornam-se grandes metr\u00f3poles. Exemplo disso foi a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal da Grande Dourados, pelo Presidente Lula, na cidade de Dourados, em Mato Grosso do Sul. Em apenas 10 anos, a cidade, que tinha a mesma popula\u00e7\u00e3o de Aragua\u00edna, por volta de 180 mil habitantes, passou a ter 400 mil habitantes.\r\nPortanto, quero parabenizar o povo de Aragua\u00edna e o povo do norte do Tocantins, da nossa querida cidade de Tocantin\u00f3polis, da nossa querida cidade de Xambio\u00e1 e da nossa querida cidade de Guara\u00ed, que j\u00e1 t\u00eam aprovados inclusive os campi da Universidade Federal do Norte do Tocantins. \r\nOs nossos filhos, os nossos netos ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de estudar numa universidade p\u00fablica, gratuita e de qualidade. A nossa cidade de Aragua\u00edna vai crescer bastante, vai tornar-se uma metr\u00f3pole da Regi\u00e3o Norte do Brasil.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO CIPRIANO, EX-MILITANTE POL\u00cdTICO, S\u00c3O MIGUEL DO TOCANTINS (TO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nAJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do militante petista Ant\u00f4nio Cipriano, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Tocantins, Estado do Tocantins. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do dispositivo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, destinado \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero lamentar o falecimento, ontem, do Sr. Ant\u00f4nio Cipriano, em Imperatriz. Ele era do Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel, no Bico do Papagaio. Sua saudosa esposa, a D. Raimunda Quebradeira de Coco, faleceu h\u00e1 1 ano. \r\nAnt\u00f4nio Cipriano fundou o Partido dos Trabalhadores naquela regi\u00e3o, foi candidato \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Miguel, um dos brilhantes militantes que tivemos na regi\u00e3o do Bico do Papagaio. \u00c9 uma grande perda para a agricultura familiar, tendo em vista a luta pela reforma agr\u00e1ria na regi\u00e3o.\r\nAproveito esta ocasi\u00e3o para dizer que estive, no fim de semana, no Estado de Tocantins, quando percorri v\u00e1rios Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes. Vimos na cara do povo a preocupa\u00e7\u00e3o e o temor ante a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios preconizada pela PEC do Presidente Jair Bolsonaro, que amea\u00e7a extinguir Munic\u00edpios que possuem at\u00e9 5 mil habitantes.\r\nO presente que o Governo Bolsonaro d\u00e1 aos pequenos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o de cidades, muitas delas hist\u00f3ricas, com menos de 5 mil habitantes: Aurora do Tocantins; Carrasco Bonito, no Bico do Papagaio; Ouril\u00e2ndia, na regi\u00e3o de Tocantin\u00f3polis; Mauril\u00e2ndia do Tocantins; Riachinho; Oliveira de F\u00e1tima; Santa Rita; Muricil\u00e2ndia, perto de Aragua\u00edna; entre outros lindos Munic\u00edpios de Tocantins que correm o risco de deixar de existir e passar a ser distritos. \r\nO Governo Federal tem que se preocupar em atender aos pequenos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds, dando-lhes condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento, ajudando-os na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na infraestrutura, j\u00e1 que muitos deles s\u00e3o centen\u00e1rios.\r\nPassado 1 ano do Governo Bolsonaro, n\u00e3o h\u00e1 projeto, nada foi apresentado! A \u00fanica coisa que ele quer fazer \u00e9 tirar o sossego e a vontade daqueles mun\u00edcipes de continuarem vivendo na cidade que escolheram para viver e criar suas fam\u00edlias.\r\nPortanto, quero registrar meu descontentamento e meu rep\u00fadio pelo perigo de extin\u00e7\u00e3o que correm os Munic\u00edpios que t\u00eam at\u00e9 5 mil habitantes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o da minha fala pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTIS, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Potencialidades tur\u00edsticas do Estado do Tocantins. Convite aos brasileiros para visita ao Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero falar nesta tarde do nosso querido Estado do Tocantins, do seu potencial tur\u00edstico. O Tocantins, que \u00e9 uma Mesopot\u00e2mia, est\u00e1 cercado pelo Rio Araguaia do lado esquerdo e pelo Rio Tocantins do lado direito, os rios mais bonitos do Brasil, Sr. Presidente, com praias lindas, pescarias e atividades no m\u00eas de julho. Um dos maiores locais de turismo em \u00e1gua doce do Brasil \u00e9 o nosso querido Estado do Tocantins.\r\nFalo tamb\u00e9m do Jalap\u00e3o, uma das regi\u00f5es mais lindas do Brasil, ainda desconhecida por v\u00e1rios brasileiros. Falo da regi\u00e3o do Cant\u00e3o, \u00e0s margens do Rio Araguaia, uma regi\u00e3o tamb\u00e9m muito bonita, de muitas matas, de muitos animais, de muitas florestas encantadoras. Falo tamb\u00e9m do Rio Azuis, Sr. Presidente, o menor rio do mundo, localizado no Munic\u00edpio de Aurora do Tocantins, no sudeste do Estado. Falo tamb\u00e9m de Palmas, uma cidade linda, organizada, uma cidade que foi constru\u00edda para ser capital, parecida com Bras\u00edlia. \u00c9 hoje uma cidade das mais belas do Brasil, cercada tamb\u00e9m pelo lago do Rio Tocantins, o Lago do Lajeado. Falo tamb\u00e9m de Natividade, uma das cidades hist\u00f3ricas do Estado do Tocantins, uma cidade centen\u00e1ria, criada ainda pelos escravos, \u00e0 \u00e9poca do garimpo.\r\nSras. e Srs. Deputados, convido-os a conhecer o Estado do Tocantins, a conhecer as suas cachoeiras, as suas cidades hist\u00f3ricas, o potencial tur\u00edstico que existe naquele Estado. Aquele que conhecer Jalap\u00e3o jamais ir\u00e1 querer conhecer qualquer cidade da \u00c1frica, porque vai ver lugares que n\u00e3o existem em local nenhum do Brasil, como o fervedouro, em cujas \u00e1guas n\u00e3o se consegue afundar. Falar do Jalap\u00e3o \u00e9 falar de um dos lugares mais bonitos do turismo brasileiro. \r\nPortanto, convido todos os brasileiros para, neste per\u00edodo de f\u00e9rias e de fim de ano, conhecer o nosso querido Estado do Tocantins.\r\nPe\u00e7o ao nobre Presidente JHC que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do nosso depoimento, da nossa fala, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO BOMTEMPO, PRODUTOR RURAL, TIROS (MG), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do empres\u00e1rio rural e primo do orador J\u00falio Bomtempo, no Munic\u00edpio de Tiros, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com tristeza que comunico o falecimento, na cidade de Tiros, em Minas Gerais, do empres\u00e1rio rural, meu primo, J\u00falio Bomtempo, que \u00e9 filho de Marcondes, que foi Prefeito da cidade muito tempo atr\u00e1s. Infelizmente, pelos des\u00edgnios do destino, ele hoje tirou a pr\u00f3pria vida.\r\nRegistramos nosso pesar pelo falecimento de J\u00falio Bomtempo e expressamos \u00e0 sua fam\u00edlia as nossas condol\u00eancias, a nossa tristeza, o nosso sofrimento pela perda desse jovem empres\u00e1rio rural, de apenas 43 anos de idade, que faleceu hoje na cidade de Tiros, em Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.Defesa de cria\u00e7\u00e3o de Tribunal Regional do Trabalho da 25\u00aa Regi\u00e3o, no Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Presidente, vota \"sim\".\r\nEu gostaria de dizer que n\u00f3s queremos que o Estado de Tocantins continue a recorrer a Bras\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, com a cria\u00e7\u00e3o desse tribunal, n\u00f3s tenhamos que ir a Minas Gerais ou a outro tribunal.\r\nOutra quest\u00e3o, Sr. Presidente: Tocantins \u00e9 o \u00fanico Estado da Federa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem seu Tribunal Regional do Trabalho. N\u00f3s precisamos discutir isso. A advocacia tocantinense exige que tenhamos o Tribunal Regional do Trabalho da 25\u00aa Regi\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o o tenham, menos Roraima e Tocantins. \r\nO PT vota \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ARAGUA\u00cdNA (TO), HABITA\u00c7\u00c3O, ESTUDANTE, \u00cdNDIO, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), GOVERNO ESTADUAL, PREFEITO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), HOMIC\u00cdDIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Prefeito Municipal de Aragua\u00edna e ao Governador do Estado de Tocantins de recupera\u00e7\u00e3o da Casa do Estudante Ind\u00edgena. Pedido ao Governo Estadual de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias para a garantia da seguran\u00e7a p\u00fablica na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos preocupados com a situa\u00e7\u00e3o da Casa do Estudante Ind\u00edgena da Cidade de Aragua\u00edna, localizada no Bairro JK. Essa casa, que atende a estudantes das etnias Krah\u00f4, Karaj\u00e1, Xerente e outras, est\u00e1 abandonada. A FUNAI abandonou os estudantes ind\u00edgenas da nossa querida Aragua\u00edna. Infelizmente, a casa est\u00e1 para cair.\r\nE ainda, recentemente, dado a viol\u00eancia que toma conta do Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, a Casa do Estudante Ind\u00edgena foi assaltada, e os estudantes tiveram seus pertences roubados. Os estudantes ind\u00edgenas s\u00e3o pobres, s\u00e3o dependentes de pais, que moram nas aldeias, mas, infelizmente, tanto o Prefeito da Cidade de Aragua\u00edna quanto o Governador do Estado e a FUNAI n\u00e3o est\u00e3o dando condi\u00e7\u00f5es para que a Casa do Estudante Ind\u00edgena funcione.\r\nA Defesa Civil j\u00e1 disse que a casa tem que ser demolida, porque est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de ser habitada. A casa est\u00e1 totalmente destru\u00edda: falta porta, falta energia el\u00e9trica, falta saneamento e tudo o mais. E ali moram mais de 30 ind\u00edgenas que estudam na Universidade Federal do Tocantins.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conclamo o Governador do Estado e o Prefeito da cidade, j\u00e1 que a FUNAI abandonou de uma vez por todas os \u00edndios, para que possamos fazer um mutir\u00e3o a fim de recuperar a Casa do Estudante Ind\u00edgena de Aragua\u00edna, que pede clem\u00eancia. \u00c9 um absurdo!\r\nAproveito a oportunidade para dizer que a cidade de Aragua\u00edna \u00e9 uma cidade com quase 200 mil habitantes. S\u00f3 no m\u00eas de janeiro foram assassinadas 10 pessoas na cidade. S\u00e3o assaltos e roubos. Assassinato em Aragua\u00edna virou moda. Carros com vidros fechados v\u00e3o \u00e0 periferia e atiram, dizimando a popula\u00e7\u00e3o carente daquela cidade. \u00c9 um absurdo tamb\u00e9m!\r\nConclamo o Governador do Estado do Tocantins, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Delegado Regional de Aragua\u00edna e o Prefeito para que providenciem seguran\u00e7a para a maior cidade do Estado de Tocantins, que tem dois cursos de medicina, seis grandes frigor\u00edficos, uma das maiores exportadoras, mas que, infelizmente, peca pela viol\u00eancia e pela falta de seguran\u00e7a, o que vem atingindo toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ENEM\u00c9SIO \u00c2NGELO LAZZARIS, BISPO, ARAGUA\u00cdNA (TO), IGREJA CAT\u00d3LICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falecimento do Bispo da Diocese de Balsas, Estado do Maranh\u00e3o, Dom Enem\u00e9sio \u00c2ngelo Lazzaris.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queremos registrar, com muita tristeza, que D. Enem\u00e9sio \u00c2ngelo Lazzaris, que foi p\u00e1roco em Aragua\u00edna, na Par\u00f3quia Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus, faleceu em Aragua\u00edna, no dia 2 passado, v\u00edtima de um c\u00e2ncer.\r\nD. Enem\u00e9sio foi um padre vigoroso e brilhante e foi nomeado bispo da cidade de Balsas, no Tocantins.\r\nEle foi Presidente da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra de 2014 a 2018. Fez um trabalho brilhante, que enriqueceu a luta pela reforma agr\u00e1ria no Pa\u00eds.\r\nPortanto, registramos, com muito pesar, a morte de D. Enem\u00e9sio.\r\nQue Deus o tenha no lugar que merece!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PETRA COSTA, CINEASTA, FILME DOCUMENT\u00c1RIO, DEMOCRACIA, SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL (SECOM), ,PEDRO BIAL, JORNALISTA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o ao Oscar do document\u00e1rioDemocracia em Vertigem, da cineasta Ana Petra Costa. Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o praticada contra a cineasta, por parte do Governo Jair Bolsonaro e do apresentador Pedro Bial, da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, convidamos todos os Deputados a assistirem ao grande filme nacional que est\u00e1 disputando o Oscar. Trata-se do document\u00e1rio de Petra Costa, que inclusive est\u00e1 sendo perseguida pelo Bial, da Rede Globo, e pelo pr\u00f3prio Governo.\r\nPela primeira vez n\u00f3s temos a chance de ter um filme consagrado no Oscar. Portanto, eu conclamo todos os Deputados a assistirem a esse document\u00e1rio, a fim de verem o que aconteceu com o Brasil no golpe que tirou a Presidenta Dilma, tudo o que foi montado para colocar Bolsonaro na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a persegui\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula e a elei\u00e7\u00e3o desse homem que faz vergonha a todos n\u00f3s, em todo o Brasil.\r\nDesejo todo sucesso a Petra Costa. E que o Governo respeite essa artista de renome nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR, EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE. \r\nF\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DO PARAN\u00c1 (FAFEN-PR), DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos funcion\u00e1rios da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Protesto contra a demiss\u00e3o de trabalhadores da F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados do Paran\u00e1 - FAFEN.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de pedir a V.Exa. que considerasse como lido discurso sobre a greve na PETROBRAS e na DATAPREV e que autorizasse sua publica\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nO Governo Federal est\u00e1 atacando a FAFEN, no Paran\u00e1, promovendo demiss\u00f5es na DATAPREV e quer privatizar, a todo custo, a PETROBRAS e as suas subsidi\u00e1rias.\r\nA FUP - Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros e os sindicatos est\u00e3o nessa greve, que toma corpo e que, sem sombra de d\u00favida, dar\u00e1 resultados. O Governo tem que mudar a sua posi\u00e7\u00e3o, evitar as demiss\u00f5es e acabar com as privatiza\u00e7\u00f5es, tanto da DATAPREV quanto da FAFEN, no Paran\u00e1.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que acompanham esta sess\u00e3o pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, venho \u00e0 tribuna para me solidarizar com bravos grevistas da DATAPREV e da PETROBRAS.\r\nA greve iniciada no dia 27 pelos funcion\u00e1rios da DATAPREV - Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social \u00e9 justa e d\u00e1 uma resposta aos irrespons\u00e1veis an\u00fancios de privatiza\u00e7\u00e3o deste Governo. Al\u00e9m disso, j\u00e1 obrigou a estatal a suspender o programa de demiss\u00f5es iniciado neste m\u00eas, com o qual se pretendia desempregar, reduzir a for\u00e7a de trabalho da DATAPREV em 15%.\r\nOutra greve necess\u00e1ria, pois \u00e9 feita em defesa de um patrim\u00f4nio do povo brasileiro, \u00e9 a dos petroleiros, que completa nesta quarta-feira, dia 5 de fevereiro, cinco dias. A greve no sistema PETROBRAS \u00e9 em protesto contra as demiss\u00f5es na F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados do Paran\u00e1 - FAFEN-PR e pelo cumprimento do Acordo Coletivo de Trabalho - ACT.\r\nSr. Presidente, para se ter uma ideia da total falta de compromisso de Bolsonaro e sua turma, a dire\u00e7\u00e3o da empresa comunicou a demiss\u00e3o de mil trabalhadores e o fechamento da unidade no in\u00edcio deste ano.\r\nA justa greve \u00e9 em protesto contra a medida que desemprega e desestrutura o servi\u00e7o p\u00fablico, que afeta trabalhadores de toda a cadeira produtiva e a comunidade local. Os petroleiros de Arauc\u00e1ria est\u00e3o ocupando a FAFEN-PR desde o dia 20 de janeiro, com o apoio total das fam\u00edlias, que v\u00e3o at\u00e9 a porta da unidade prestar solidariedade a eles e participar dos atos.\r\nNo s\u00e1bado, dia 1\u00ba, trabalhadores de unidades do sistema PETROBRAS de todo o Pa\u00eds iniciaram uma greve por tempo indeterminado contra o fechamento da FAFEN-PR, a demiss\u00e3o de petroleiros e pelo cumprimento do ACT. Trabalhadores de mais de 30 unidades aderiram ao movimento de greve convocado pela Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros - FUP, em 12 Estados do Pa\u00eds. \r\nNa Bacia de Campos, os trabalhadores est\u00e3o entregando a produ\u00e7\u00e3o das plataformas para as equipes de conting\u00eancia da PETROBRAS.\r\nAt\u00e9 o final do dia de ontem, dia 4, 12 plataformas j\u00e1 tinham aderido \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Petroleiros.\r\nNa Transpetro, subsidi\u00e1ria da PETROBRAS, a greve tamb\u00e9m avan\u00e7ou, com a ades\u00e3o dos trabalhadores do Terminal de Cabi\u00fanas, em Maca\u00e9 - UTGCAB, do Terminal de Guarulhos, em S\u00e3o Paulo, e do Terminal Terrestre de Itaja\u00ed - TEJA\u00cd, em Santa Catarina.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, a greve ganhou o refor\u00e7o dos trabalhadores da Unidade de Tratamento de G\u00e1s de Cacimbas - UTGC, que cortaram a rendi\u00e7\u00e3o no turno.\r\nFinalizo dizendo que as trabalhadoras e os trabalhadores que est\u00e3o fazendo a greve valorizam a cidadania. S\u00e3o bravas mulheres e bravos homens que lutam pela garantia de direitos conquistados, que defendem o Brasil contra desmandos de Bolsonaro/Guedes, que seguem na tentativa permanente de quebrar o Brasil, de fazer disparar ainda mais o n\u00famero de desempregados e de promover a precariza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nTodo o apoio \u00e0 greve dos trabalhadores da DATAPREV e da PETROBRAS!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, SECRETARIA DE ESTADO, EDUCA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, SANTA F\u00c9 DO ARAGUAIA (TO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Descaso da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, Juventude e Esporte - SEDUC do Governo do Estado do Tocantins, com a educa\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas Karaj\u00e1 do Norte, conhecidos como Xambio\u00e1, no Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho denunciar o massacre que a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, Juventude e Esporte - SEDUC no Estado do Tocantins vem praticando contra a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena do povo karaj\u00e1 xambio\u00e1 no Munic\u00edpio de Santa F\u00e9 do Araguaia. A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado est\u00e1 montando um sistema multisseriado, juntando os alunos da primeira e segunda fases do ensino fundamental em uma sala s\u00f3, bem como os do ensino m\u00e9dio, tudo isso com somente um professor, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo em Santa F\u00e9 do Araguaia. O Governo do Estado tem que tomar vergonha e cumprir o que est\u00e1 na lei. A educa\u00e7\u00e3o dos \u00edndios xambio\u00e1s est\u00e1 em perigo.\r\nSr. Governador, olhe para o povo ind\u00edgena xambio\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, ADRIANO RABELO, PREFEITO, COLINAS DO TOCANTINS (TO), OFENSA, JOS\u00c9 SANTANA NETO, EX-PREFEITO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Rep\u00fadio a ofensas desferidas pelo Prefeito Adriano Rabelo, do Munic\u00edpio de Colinas do Tocantins, contra o ex-Prefeito Jos\u00e9 Santana Neto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero manifestar o meu rep\u00fadio ao Prefeito de Colinas do Tocantins, Adriano Rabelo, que teceu v\u00e1rias agress\u00f5es ao ex-Prefeito Jos\u00e9 Santana Neto, que administrou Colinas por 4 mandatos pelo Partido dos Trabalhadores. Ele foi tamb\u00e9m Deputado Estadual. \u00c9 um dos homens mais \u00edntegros que n\u00f3s temos na pol\u00edtica tocantinense.\r\nEsse Prefeito est\u00e1 h\u00e1 quase 4 anos no mandato e n\u00e3o fez nada; tem a pior avalia\u00e7\u00e3o. Fechou o \u00fanico hospital da cidade de Colinas. As mulheres colinenses, para dar \u00e0 luz, t\u00eam que ir para Aragua\u00edna, para Guara\u00ed ou para Arapoema. Esse Prefeito, que n\u00e3o respeita os trabalhadores, que fechou o hospital municipal, que n\u00e3o fez nada na cidade de Colinas, n\u00e3o tem moral para falar do cidad\u00e3o Jos\u00e9 Santana Neto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DARCY RIBEIRO, ANTORPOLOGO, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso dos 23 anos de falecimento do antrop\u00f3logo Darcy Ribeiro, fundador da Universidade de Bras\u00edlia - UnB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje faz 23 anos que perdemos Darcy Ribeiro, fundador da Universidade de Bras\u00edlia, um dos brasileiros mais ilustres que tivemos.\r\nDarcy Ribeiro, mineiro de Montes Claros, \u00e9 uma das refer\u00eancias na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Foi Senador e representou todos aqueles que sofreram na ditadura militar de 1964. Darcy Ribeiro deixou um legado para a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, e n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de registrar esta data t\u00e3o importante: a do falecimento de Darcy Ribeiro.\r\nEstamos h\u00e1 23 anos sem Darcy Ribeiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, FAM\u00cdLIA, TRABALHADOR RURAL, BARRA DO OURO (TO), EMPRESA, AGRICULTURA, EUCALIPTO, DESMATAMENTO, LEI ESTADUAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra o despejo de fam\u00edlias da Gleba S\u00e3o Jos\u00e9, no Munic\u00edpio de Barra do Ouro, Estado de Tocantins. .",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero dar como lido o discurso que eu faria para denunciar aqui o despejo ocorrido na cidade de Barra do Ouro: 34 fam\u00edlias foram despejadas, no dia 10 de fevereiro passado, a pedido da Eco Brasil, uma empresa que planta eucalipto na regi\u00e3o norte do Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, \u00e9 useiro e vezeiro naquela regi\u00e3o despejar trabalhadores rurais que moram naquelas terras h\u00e1 mais de 20 anos. Para plantar uma monocultura, a do eucalipto, essa empresa despejou 34 fam\u00edlias no Munic\u00edpio de Barra do Ouro.\r\nQuero aqui render minhas homenagens ao companheiro Itamar, Vice-Presidente da associa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais daquela cidade.\r\nEu gostaria que este nosso discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Seu pedido est\u00e1 deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, todos e todas que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho \u00e0 tribuna prestar solidariedade aos trabalhadores injustamente despejados da Gleba S\u00e3o Jos\u00e9, no Munic\u00edpio de Barra do Ouro, no meu Estado, o Tocantins.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 desumano que tenham retirado, por meio de despejo, 34 fam\u00edlias no dia 10 de fevereiro. A empresa Eco Brasil, que \u00e9 dona da \u00e1rea, entrou com o processo de despejo, alegando se tratar de \u00e1rea produtiva. Entretanto, a fazenda estava abandonada h\u00e1 mais de 20 anos. A realidade dos fatos revela que foram as trabalhadoras e trabalhadores que ocuparam a terra que a tornaram produtiva.\r\nSr. Presidente, dou uma ideia do que ocorreu no despejo: a empresa derrubou casas, cortou \u00e1rvores plantadas pelos trabalhadores (p\u00e9 de coco; planta\u00e7\u00e3o de cana; mandioca). Uma \u00e1rea abandonada h\u00e1 d\u00e9cadas passa a produzir por for\u00e7a dos trabalhadores, esses trabalhadores s\u00e3o despejados, e a \u00e1rea volta a improdutividade.\r\nRessalto que essa empresa \u00e9 de monocultura de eucalipto, e sabemos o quanto \u00e9 prejudicial, para o meio ambiente e para a popula\u00e7\u00e3o, a pr\u00e1tica da monocultura. E o eucalipto causa ainda mais preju\u00edzos, pois resseca o solo e acaba com a diversidade ecol\u00f3gica.\r\nAl\u00e9m disso, neste caso espec\u00edfico, se a empresa for plantar mesmo eucalipto, ainda ter\u00e1 que desmatar a \u00e1rea. Vale ressaltar que esse tipo de destrui\u00e7\u00e3o do nosso Cerrado tem acontecido porque a lei estadual permite o desmatamento desse bioma para a planta\u00e7\u00e3o de eucalipto. Isso requer mudan\u00e7a!\r\nFinalizo reafirmando meu apoio \u00e0s trabalhadoras e trabalhadores da Gleba S\u00e3o Jos\u00e9, em Barra do Ouro. E remeto um forte abra\u00e7o ao bravo companheiro Itamar, Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Pequenos Agricultores da Gleba.\r\nNo Tocantins e em todo o Brasil, a terra \u00e9 concentrada nas m\u00e3os de poucos. \u00c9 preciso defender e fazer cumprir a fun\u00e7\u00e3o social da terra!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITO, ARAGUA\u00cdNA (TO), UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOSPITAL REGIONAL, ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apelo ao Prefeito Municipal de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins, por funcionamento da Unidade de Pronto Atendimento - UPA da Vila Norte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna desta Casa para lamentar o descaso do Prefeito da minha cidade, Aragua\u00edna, no norte do Tocantins, que at\u00e9 hoje n\u00e3o colocou em funcionamento a UPA da Vila Norte, inaugurada em 2010, no Governo do Presidente Lula. O Prefeito alega que n\u00e3o tem dinheiro para colocar em funcionamento aquela UPA, que ficam numa cidade que \u00e9 a maior do Tocantins, com a maior renda, com a maior popula\u00e7\u00e3o do interior. O Prefeito gaba-se de ser um Prefeito que vem a Bras\u00edlia buscar dinheiro, mas, infelizmente, deixa a UPA da Vila Norte, na cidade de Aragua\u00edna, sem atendimento.\r\nEm Aragua\u00edna existem duas UPAs: uma, por causa da superlota\u00e7\u00e3o de pacientes, presta um p\u00e9ssimo atendimento; a outra, da Vila Norte, est\u00e1 totalmente equipada, e os aparelhos agora est\u00e3o sendo desviados. Ela est\u00e1 abandonada. No local, h\u00e1 matagal, picha\u00e7\u00e3o, e o Prefeito n\u00e3o faz nada para colocar em funcionamento a UPA da Vila Norte.\r\nAragua\u00edna tem duas faculdades de medicina, e essa UPA seria, sem sombra de d\u00favida, uma oportunidade de resolver um problema cr\u00f4nico da sa\u00fade da nossa cidade. Como se n\u00e3o bastasse isso, o Hospital Regional de Aragua\u00edna est\u00e1 totalmente sem condi\u00e7\u00f5es de atender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu conclamo o Prefeito de Aragua\u00edna para que coloque em funcionamento rapidamente a UPA da Vila Norte.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o de nossa fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, ARAGUA\u00cdNA (TO), FECHAMENTO, RESTAURANTE, COMUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o do orador com o fechamento de restaurante comunit\u00e1rio no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de lamentar o fato de o restaurante comunit\u00e1rio no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna ter sido fechado. Lamentavelmente, o Prefeito da cidade fechou o restaurante comunit\u00e1rio localizado pr\u00f3ximo \u00e0 Pra\u00e7a das Bandeiras, em uma cidade com quase 200 mil habitantes. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel para uma cidade que passa por dificuldades.\r\nOs estudantes das v\u00e1rias universidades da cidade utilizavam esse restaurante comunit\u00e1rio, totalmente mobiliado e que agora est\u00e1 abandonado, inclusive com seus m\u00f3veis sendo desviados, sendo roubados. O Prefeito da cidade, de forma abusiva, fechou o restaurante sem comunicar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuitas pessoas que v\u00eam a Aragua\u00edna para fazer compras ou exames m\u00e9dicos procuravam esse restaurante comunit\u00e1rio, que tinha um pre\u00e7o camarada para que a popula\u00e7\u00e3o tivesse condi\u00e7\u00f5es de se alimentar.\r\nPortanto, lamento profundamente o fechamento do restaurante comunit\u00e1rio de Aragua\u00edna, uma cidade com um potencial enorme de crescimento. Muitas pessoas que moram nas cidades circunvizinhas usavam o restaurante comunit\u00e1rio para se alimentar.\r\nO Prefeito da cidade, que n\u00e3o tem um vi\u00e9s social, que n\u00e3o gosta de pobre, que s\u00f3 atende aos ricos, simplesmente fechou esse restaurante comunit\u00e1rio em Aragua\u00edna sem um debate, sem discutir com a popula\u00e7\u00e3o. Hoje, o restaurante comunit\u00e1rio de Aragua\u00edna est\u00e1 entregue \u00e0s moscas.\r\nPor isso, lamentamos profundamente o que est\u00e1 acontecendo na nossa querida cidade de Aragua\u00edna.\r\nGostaria que nosso pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEADOR MACHADO, PR\u00c9-CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITO, ARAGUA\u00cdNA (TO), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Lan\u00e7amento pelo PT da pr\u00e9-candidatura do Juiz do Trabalho aposentado, Leador Machado, \u00e0 Prefeitura Municipal de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, o Partido dos Trabalhadores de Aragua\u00edna, Tocantins, escolheu o seu pr\u00e9-candidato a Prefeito, o Juiz do Trabalho aposentado Dr. Leador Machado. Ele, que j\u00e1 foi advogado aqui em Bras\u00edlia, presidiu o PT do Gama e at\u00e9 o dia 17 passado era Juiz do Trabalho na cidade de Aragua\u00edna, \u00e9 um homem competente, preparado, \u00e0 altura da cidade de Aragua\u00edna.\r\n\u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores, a nossa milit\u00e2ncia, todos aqueles que querem Aragua\u00edna crescendo teremos a oportunidade de eleger um Prefeito respons\u00e1vel, o Dr. Leador Machado, nosso pr\u00e9-candidato a Prefeito de Aragua\u00edna.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, EXCLUS\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA.\r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ATENDIMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Caos no atendimento aos benefici\u00e1rios do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS decorrente da car\u00eancia de funcion\u00e1rios. Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de\r\nexclus\u00e3o de fam\u00edlias do Programa Bolsa Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta semana, quando fui \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica em Aragua\u00edna para fazer um saque, vi um senhor com sua esposa e um filho acampados no sagu\u00e3o do banco, manifestando rep\u00fadio por terem tido seu Bolsa Fam\u00edlia retirado. Eles estavam sem g\u00e1s e sem luz em casa, uma vez que esta foi cortada. Estavam na rua, passando fome. Este Governo n\u00e3o pode continuar com o corte do Bolsa Fam\u00edlia, Sr. Presidente, porque s\u00e3o muitas fam\u00edlias que est\u00e3o abandonadas neste Pa\u00eds. No Estado do Tocantins, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grave, principalmente nos assentamentos, onde a maioria das pessoas est\u00e1 passando fome.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o do pessoal que est\u00e1 nas filas do INSS, doidos para receberem o BPC. L\u00e1 em Tocantins, h\u00e1 milhares de pessoas nas ag\u00eancias do INSS aguardando a oportunidade de rever a situa\u00e7\u00e3o de suas aposentadorias ou de rever algum direito que lhes foi retirado. Portanto, Sr. Presidente, o Governo Federal tem que resolver imediatamente a quest\u00e3o do INSS. As pessoas n\u00e3o podem morrer na fila por falta de funcion\u00e1rios, por falta de gente para tomar conta da aposentadoria do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO C\u00c9LIO MOURA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em 1 ano, o Governo de Bolsonaro excluiu 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias do Programa Bolsa Fam\u00edlia.\r\nSenhoras e senhores, no primeiro semestre de 2019, eram 14,3 milh\u00f5es de fam\u00edlias beneficiadas, n\u00famero que caiu para 13,5 milh\u00f5es em setembro. A retirada abusiva, e expuls\u00e3o, dessas fam\u00edlias ocorreu no mesmo per\u00edodo em que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds caminhou ainda mais para tr\u00e1s e a vulnerabilidade social aumentou. Ou seja, quando mais o povo empobrecido necessita de apoio do Bolsa Fam\u00edlia, devido ao aumento do n\u00famero de desempregados e do custo de vida, o Bolsonaro corta e prejudica ainda mais a popula\u00e7\u00e3o carente de todo o Tocantins e do Brasil.\r\nSr. Presidente, domingo (01), eu estava saindo da ag\u00eancia da Caixa Econ\u00f4mica Federal, em Aragua\u00edna, e fui abordado por uma fam\u00edlia (m\u00e3e, pai e filha). Foi de cortar o cora\u00e7\u00e3o, a fam\u00edlia estava ao relento, na sarjeta, sem nenhuma assist\u00eancia social, deitados na marquise da Caixa, dizendo \" n\u00e3o tenho g\u00e1s, luz e nada para comer\". A senhora que me chamou, desesperada, pedia ajuda porque seu benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia foi bloqueado pelo Governo. S\u00f3 para se ter uma ideia da gravidade e emerg\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, a ex-Ministra do Desenvolvimento Social no Governo de Dilma, a renomada economista Tereza Campello, denunciou que no ano de 2019 o Brasil voltou ao patamar de 9 anos atr\u00e1s, de 2010. Chamou a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que hoje a economia vai muito mal, o desemprego \u00e9 o dobro do que era h\u00e1 9 anos, com muita precariedade e perda de direitos trabalhista. Nesse cen\u00e1rio, 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias que se enquadram nos requisitos do programa est\u00e3o fora, tentando entrar, mas o Governo Bolsonaro despreza a necessidade extrema dos pobres do Brasil.\r\nSenhoras e senhores, o Governo Bolsonaro/Guedes pretende aumentar ainda mais a exclus\u00e3o de fam\u00edlias. \u00c9 muita crueldade desses \"caras\", excluir e inviabilizar o acesso ao programa. \u00c9 mesquinharia e desumanidade de Bolsonaro. Enquanto facilita a vida de multimilion\u00e1rios, tira dessas fam\u00edlias R$ 190 reais, o que faz muita falta para quem nada possui. \u00c9 um Governo cruel demais.\r\nVale ressaltar o fim de pol\u00edticas articuladas com o Bolsa Fam\u00edlia, como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, para constru\u00e7\u00e3o de cisternas e o PRONATEC, que permitiam a emancipa\u00e7\u00e3o de muitas fam\u00edlias.\r\nO que esse Governo precisa \u00e9 distribuir riqueza para seu povo trabalhador, criar empregos e renda, possibilitar melhoria na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o. Bolsonaro \u00e9 um presidente desmoralizado, que a toda semana \u00e9 pego na mentira e covardia, preconceito e ataque \u00e0s mulheres e trabalhadores. \u00c9 uma vergonha para o Brasil ter um pseudorrepresentante do povo. A verdade \u00e9 que o Presidente \u00e9 baixo n\u00edvel, mentiroso contumaz, sem nenhum compromisso com sua p\u00e1tria.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, a espera no programa atinge mais de 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias. N\u00famero de pessoas atendidas pelo fundamental Programa Social est\u00e1 em queda, no pior momento enfrentado pelo povo, em meio \u00e0 escassez de recursos e aus\u00eancia de oportunidades.\r\nEst\u00e1 na hora de repudiar e cobrar desse irrespons\u00e1vel presidente! Ele tem que parar de naturalizar a mis\u00e9ria e desprezar a dificuldade em que as pessoas vivem atualmente no Brasil.\r\nPresidente mesquinho, tira do pobre para dar o fil\u00e9 para o filho e amigos magnatas que sobrevivem da explora\u00e7\u00e3o do povo pobre.\r\nN\u00f3s vamos \u00e0 luta, mudar e colocar esse Governo em seu devido lugar.\r\nO povo do Tocantins e de todo o Brasil merece o m\u00e1ximo respeito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, IT\u00c1LIA, BRASIL, SOLIDARIEDADE, HOSPITAL REGIONAL, TOCANTINS, POBRE, PRESO, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Natureza irrespons\u00e1vel da convoca\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de manifesta\u00e7\u00e3o popular em face da ocorr\u00eancia de pandemia de coronav\u00edrus. Solidariedade aos pa\u00edses atingidos pela doen\u00e7a. Falta de estrutura da \u00e1rea de sa\u00fade do Estado do Tocantins para enfrentamento do coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia de fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos preocupados com a pandemia que assola o mundo e que come\u00e7a a chegar ao Brasil, inclusive aqui no Distrito Federal. \r\nN\u00f3s sabemos que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 convocando o Brasil inteiro para um ato no dia 15. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade! Se essa pandemia assolar o Brasil, a responsabilidade ser\u00e1 do Presidente da Rep\u00fablica. Enquanto v\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o fechando as suas fronteiras, o Presidente da Rep\u00fablica, num gesto que n\u00e3o \u00e9 normal, convoca a popula\u00e7\u00e3o para uma manifesta\u00e7\u00e3o, com o objetivo de fechar o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal.\r\nE aqui eu gostaria de me solidarizar com todos os pa\u00edses do mundo que sofrem com o coronav\u00edrus, em especial com a It\u00e1lia, pa\u00eds que est\u00e1 sofrendo muito atualmente. O momento \u00e9 de responsabilidade e de grandeza, Sr. Presidente, por parte dos agentes p\u00fablicos diante deste problema que est\u00e1 afetando a vida de todos os brasileiros. O p\u00e2nico e o terror n\u00e3o s\u00e3o os melhores rem\u00e9dios para um momento como este, e os agentes p\u00fablicos t\u00eam que trabalhar com mais responsabilidade.\r\nSr. Presidente, no Estado do Tocantins, os nossos 18 hospitais regionais sofrem com a falta de equipamentos, de m\u00e9dicos e de rem\u00e9dios, e n\u00f3s sabemos que, quando essa pandemia chegar ao Tocantins, muitas dificuldades v\u00e3o acontecer.\r\nQueremos tamb\u00e9m dizer que a tend\u00eancia \u00e9 a de que esta pandemia atinja todo o territ\u00f3rio nacional, principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. A maioria dos casos at\u00e9 agora \u00e9 de pessoas de classe m\u00e9dia alta que foram para a Europa, mas, quando chegar aos pobres, \u00e0s pris\u00f5es deste Pa\u00eds, n\u00f3s teremos uma calamidade. Isso \u00e9 o que se espera. E todos temos essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEu acredito que Deus vai ser o nosso socorro. E, se isso acontecer no Tocantins, vai ser uma calamidade. L\u00e1 em Aragua\u00edna, Sr. Presidente, n\u00f3s temos uma UPA - Unidade de Pronto Atendimento, instalada h\u00e1 10 anos pelo Presidente Lula, e o Prefeito da cidade, irresponsavelmente, n\u00e3o a coloca para funcionar. Se o coronav\u00edrus chegar a Aragua\u00edna, n\u00f3s n\u00e3o teremos hospitais suficientes para garantir o tratamento.\r\nE, por \u00faltimo, Sr. Presidente, eu quero dizer que chegou o momento de demonstrar a necessidade de este Pa\u00eds reverenciar o SUS. Sem o SUS, n\u00f3s estar\u00edamos numa situa\u00e7\u00e3o de calamidade total. A sorte do Brasil \u00e9 que n\u00f3s ainda temos o SUS, do qual este Governo tenta tirar a for\u00e7a.\r\nPortanto, eu concluo dizendo a todo o povo brasileiro que n\u00f3s Deputados Federais temos que pedir aos agentes p\u00fablicos que tenham consci\u00eancia da sua responsabilidade neste momento. N\u00f3s j\u00e1 superamos v\u00e1rias epidemias neste Pa\u00eds e, dessa vez, iremos superar o coronav\u00edrus.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que esta minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de tamb\u00e9m me somar aos demais Deputados Federais, triste pelo falecimento do colega advogado e Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nEsta 56\u00aa Legislatura ficou menor com o passamento desse grande l\u00edder, desse grande companheiro, que n\u00e3o deixava nunca de nos responder todas as vezes que t\u00ednhamos d\u00favidas, para podermos levar aos nossos eleitores e \u00e0 tribuna da C\u00e2mara aquele discurso que quer\u00edamos fazer.\r\nRendo minhas homenagens a todos os advogados do Brasil, a todos os juristas. Eu fui Conselheiro da OAB do Tocantins, e ele, Conselheiro da OAB de S\u00e3o Paulo. Vivemos v\u00e1rias oportunidades antes de chegarmos ao Parlamento. Eu fico muito triste, mas tenho certeza de que a sua imagem nos corredores do Congresso e na tribuna da C\u00e2mara ficar\u00e1 para sempre.\r\nDeus o tenha. N\u00f3s rendemos as nossas homenagens a todos aqueles companheiros que est\u00e3o sofrendo hoje nos leitos dos hospitais.\r\nPortanto, \u00e0 fam\u00edlia do companheiro Luiz Fl\u00e1vio Gomes, dirijo meus sentimentos. Deus console todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, TOCANTINS, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), LISTA DE ESPERA, ARAGUA\u00cdNA (TO), CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Dificuldades de fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para recebimento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, no Estado de Tocantins. Alta incid\u00eancia de coronav\u00edrus no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s que moramos num Estado pequeno como o Tocantins, que tem na ind\u00fastria do turismo um dos seus alicerces, no caso o Jalap\u00e3o, n\u00e3o podemos de forma alguma aceitar essa medida provis\u00f3ria, que quer vestir um santo e desnudar o outro.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel retirar dinheiro do Sistema S, principalmente do SESC e do SENAC. Ser\u00e3o fechadas 46 unidades do SESC e do SENAC no Brasil; ser\u00e3o demitidos 2 milh\u00f5es e 100 mil funcion\u00e1rios, principalmente professores. N\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a.\r\nA EMBRATUR, que foi criada na \u00e9poca de Get\u00falio Vargas, perde para a do Uruguai. O Uruguai tem mais turismo do que a EMBRATUR do Brasil.\r\nN\u00f3s queremos dizer que n\u00e3o podemos admitir que do SESC e do SENAC, que v\u00eam desenvolvendo um trabalho grandioso, principalmente nos pequenos Estados, como \u00e9 o caso do Estado do Tocantins, sejam retirados 4%, para poder privatizar a EMBRATUR.\r\nGostaria de aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para lamentar que n\u00e3o est\u00e1 chegando ao Tocantins o aux\u00edlio emergencial. Filas e mais filas est\u00e3o se formando na Caixa Econ\u00f4mica Federal e na Receita Federal para organizar as pessoas que querem receber o seu sagrado aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o olhe para a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores principalmente nos Estados, como \u00e9 o caso do Tocantins.\r\nN\u00f3s estamos vendo a pandemia chegar. Em Aragua\u00edna j\u00e1 temos 20 casos, e o Prefeito da cidade manteve o isolamento somente durante 2 dias. N\u00f3s estamos desesperados com o crescimento da pandemia na cidade de Aragua\u00edna. Estamos preocupados com a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, principalmente os do com\u00e9rcio, os mec\u00e2nicos, com as pessoas que est\u00e3o aguardando o dinheiro deste aux\u00edlio emergencial.\r\nPortanto, Bolsonaro, pague aos trabalhadores. Pare de ficar fazendo fofoca, tirando Ministro, acabando com a economia do Brasil.\r\nPague aos trabalhadores, Sr. Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.\r\nDEFESA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, REGI\u00c3O NORTE.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TOCANTINS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ser\u00e1 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos se este projeto for aprovado mantendo o artigo 8\u00ba como est\u00e1, inserido. Os servidores p\u00fablicos j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 muitos anos sem aumento, e n\u00f3s sabemos, principalmente nos Estados aqui do Norte, especialmente nos Estados que eram territ\u00f3rios e viraram Estados agora, que 90% deles ganham muito pouco. Eles ficarem sem aumento durante esse tempo todo, at\u00e9 dezembro de 2021, \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nEssa ajuda que o Congresso Nacional, que a C\u00e2mara dos Deputados tem dado para melhorar a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro n\u00e3o pode simplesmente fortalecer o Ministro Paulo Guedes, que quer fazer com que os servidores p\u00fablicos carreguem o Estado nas costas.\r\nN\u00f3s sabemos muito bem que os professores, as pessoas que trabalham na sa\u00fade, nas universidades, a maioria delas ganha muito pouco. Este projeto de agora mudou totalmente aquele que n\u00f3s aprovamos h\u00e1 poucos dias atr\u00e1s. N\u00f3s precisamos (falha na transmiss\u00e3o). Precisamos salvar o povo brasileiro.\r\nAqui em Tocantins, por exemplo, a minha cidade de Aragua\u00edna registra a maior contamina\u00e7\u00e3o do Estado. O Prefeito da cidade, irresponsavelmente, abriu a cidade, e, agora, a contamina\u00e7\u00e3o est\u00e1 matando (falha na transmiss\u00e3o). S\u00f3 hoje, por exemplo, houve 13 novos casos da pandemia na cidade, e n\u00f3s estamos sem condi\u00e7\u00f5es, aqui no Estado, de enfrentar o coronav\u00edrus. No entanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos buscar recursos para fortalecer os Estados e a Uni\u00e3o massacrando os servidores p\u00fablicos.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que essa categoria, a dos servidores p\u00fablicos, seja atacada. N\u00e3o podemos deixar que seja retirado deles o direito de sobreviver, porque eles ganham muito pouco. S\u00e3o poucos os privilegiados que ganham bons sal\u00e1rios.\r\nPortanto, eu acho que n\u00f3s dev\u00edamos retirar o art. 8\u00ba, para que n\u00f3s possamos atender os Estados e Munic\u00edpios que passam por dificuldades.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TOCANTINS, FALECIMENTO, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, GOVERNO ESTADUAL, ARAGUA\u00cdNA (TO), HOSPITAL REGIONAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, RODOVIA ESTADUAL, ESTA\u00c7\u00c3O RODOVI\u00c1RIA, JALAP\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, PREFEITO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Gravidade de crise sanit\u00e1ria provocada pelo coronav\u00edrus no Estado do Tocantins, especialmente no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna. Irresponsabilidade do Governador Estadual e do Prefeito Municipal de Aragua\u00edna, com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da doen\u00e7a. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria promovidas pelo Governador do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Estado do Tocantins est\u00e1 vivendo a sua pior crise sanit\u00e1ria neste momento. Vi hoje na televis\u00e3o o Estado do Tocantins isolado do Centro-Oeste e do Norte. O coronav\u00edrus est\u00e1 atacando e matando as pessoas no Estado. E o Governo do Estado j\u00e1 recebeu 826 milh\u00f5es de reais para combater o coronav\u00edrus, os Munic\u00edpios j\u00e1 receberam 136 milh\u00f5es de reais, e, irresponsavelmente, nada fizeram. \r\nO Tocantins, para se ter uma ideia, Estado com 1 milh\u00e3o e 600 mil habitantes, teria que ter, no m\u00ednimo, 240 leitos de UTI. Infelizmente, temos pouco mais de 70 leitos. A cidade de Aragua\u00edna, onde eu moro, est\u00e1 em colapso, n\u00e3o h\u00e1 vaga nas UTIs, n\u00e3o h\u00e1 vaga nos hospitais. O dinheiro foi para o Estado do Tocantins, mas, infelizmente, o Governo do Estado n\u00e3o tomou conta dos hospitais regionais para poder curar a popula\u00e7\u00e3o tocantinense - infelizmente! \r\nO que ele faz \u00e9 privatizar as rodovias. Foram privatizadas 640 quil\u00f4metros de rodovias, e ele quer privatizar o Parque Estadual do Jalap\u00e3o e os terminais rodovi\u00e1rios no Estado do Tocantins. \r\nPor \u00faltimo, querendo passar a boiada, apresenta uma medida provis\u00f3ria para fazer a reforma da Previd\u00eancia no Estado do Tocantins, deixando fora o Tribunal de Justi\u00e7a, o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Tribunal de Contas do Estado, a Defensoria P\u00fablica e a Pol\u00edcia Militar. Somente os trabalhadores da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, os trabalhadores do Estado, que ganham um sal\u00e1rio de mis\u00e9ria, v\u00e3o ter que sofrer essa reforma que tira direitos dos trabalhadores tocantinenses.\r\nSomos um Estado com apenas 31 anos de exist\u00eancia, mas, infelizmente, adquirimos os v\u00edcios que v\u00eam fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o sofra. O Tocantins hoje est\u00e1 sendo not\u00edcia nacional, dada a pandemia. E a irresponsabilidade \u00e9 do Governador do Estado. Na minha cidade, Aragua\u00edna, o Prefeito Municipal n\u00e3o cuidou da cidade, n\u00e3o cuidou do distanciamento social, liberou tudo. Hoje a cidade vive esta triste realidade. Aragua\u00edna est\u00e1 em colapso, e o Tocantins \u00e9 um dos Estados mais afetados do Brasil. Infelizmente, o Governo do Estado brincou com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do Tocantins, ele n\u00e3o fez o seu servi\u00e7o de casa.\r\nPor isso, Sr. Presidente, registro aqui a minha tristeza, a minha decep\u00e7\u00e3o com o Governo do Estado do Tocantins no tratamento do coronav\u00edrus.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - O Governo pegou 823 milh\u00f5es de reais, mas nenhum hospital foi constru\u00eddo, nenhum hospital de campanha, nem em Gurupi, nem em Palmas, nem em Aragua\u00edna.\r\nInfelizmente, estamos jogados \u00e0s tra\u00e7as no que se refere \u00e0 sa\u00fade no Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDRO CASALD\u00c1LIGA, BISPO, S\u00c3O F\u00c9LIX DO ARAGUAIA (MT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma a Dom Pedro Casald\u00e1liga, Bispo Em\u00e9rito da Prelazia de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de lembrar a morte do D. Pedro Casald\u00e1liga, esse espanhol da Catalunha que veio para o Brasil e foi justamente para o Araguaia.\r\nD. Pedro Casald\u00e1liga foi um lutador pela terra, em defesa dos povos ind\u00edgenas. Ontem, na sua homenagem, no seu sepultamento, cumpriram o que estava determinado em um dos seus poemas: D. Pedro Casald\u00e1liga queria ser sepultado debaixo de um p\u00e9 de pequi, \u00e0s margens do Rio Araguaia. Isso foi feito. Foi atendido o seu pedido.\r\nD. Pedro construiu a sua vida em defesa dos povos, principalmente dos \u00edndios xavantes, que fizeram aquela linda homenagem no seu sepultamento. \r\nEu me lembro muito bem de D. Pedro Casald\u00e1liga no dia do sepultamento do Padre Josimo Moraes Tavares, que foi assassinado em Imperatriz, no Maranh\u00e3o, e foi sepultado em Tocantin\u00f3polis, no norte do Estado do Tocantins, na regi\u00e3o do Bico do Papagaio.\r\nD. Pedro Casald\u00e1liga e D. Tom\u00e1s Baldu\u00edno foram os dois Bispos que fizeram a homilia no cortejo do sepultamento de Padre Josimo, da Diocese de Tocantin\u00f3polis at\u00e9 o cemit\u00e9rio. Com aquele corpo franzino, mas com aquela voz firme, ele falava da luta do Padre Josimo. Sabia da sua hist\u00f3ria. Sabia que tamb\u00e9m estava marcado para morrer, mas Deus, o Todo-Poderoso, tirou do seu caminho esses pistoleiros e esses grileiros, que perseguem aqueles que lutam pela terra, aqueles que lutam pelo p\u00e3o de cada dia, que s\u00e3o da ro\u00e7a, que moram na ro\u00e7a, que vivem da agricultura familiar.\r\nPortanto, eu jamais poderia deixar de me lembrar de D. Pedro Casald\u00e1liga, amigo de Frei Henrique e de Padre Josimo. Eu o conheci como Bispo da querida S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia.\r\nQuero render as minhas homenagens a esse espanhol brasileiro, que cantou, atrav\u00e9s dos versos, atrav\u00e9s dos poemas, atrav\u00e9s da poesia, a hist\u00f3ria da luta de um povo que sempre acreditou na democracia, a s\u00edntese de toda liberdade.\r\nD. Pedro Casald\u00e1liga presente! Dom Pedro Casald\u00e1liga presente!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (APA), TOCANTINS.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RECURSOS, DESVIO, SECRETARIA DE SA\u00daDE, POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, TOCANTINS.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, TOCANTINS, GOVERNO ESTADUAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de inc\u00eandios em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental tocantinenses, em especial na regi\u00e3o do Parque Estadual do Cant\u00e3o. Trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o na Secretaria da Sa\u00fade do Estado de Tocantins, diante de den\u00fancias de desvio de recursos destinados ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Descaso do Governo Estadual com a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu, que sou uma amaz\u00f4nida, estou vendo a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica pegar fogo e, com ela, meu Estado e o Tocantins. O Tocantins tem centenas, milhares de inc\u00eandios, principalmente na regi\u00e3o do Parque Estadual do Cant\u00e3o. Nunca houve tantos inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia. \u00c9 o maior n\u00famero da hist\u00f3ria.\r\nN\u00f3s denunciamos isso anteriormente. No come\u00e7o deste ano, usamos a tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para avisar ao Governo Federal que tomasse provid\u00eancias porque a Amaz\u00f4nia iria pegar fogo, mais do que aconteceu nos anos anteriores.\r\nInfelizmente, todas as reservas do Tocantins est\u00e3o pegando fogo, como \u00e9 o caso da regi\u00e3o do Parque Estadual do Cant\u00e3o, regi\u00e3o mais preservada do Estado. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, falarei agora do coronav\u00edrus.\r\nO n\u00famero de pessoas que morreram, perderam a vida por causa do coronav\u00edrus corresponde \u00e0 queda de 548 jatos, jumbos, com 250 passageiros. Morreram todas as pessoas que estavam nesses avi\u00f5es. Ou seja, \u00e9 um desastre! Todo dia morre o correspondente a 4 jatos cheios de passageiros.\r\nEnquanto isso, em Tocantins, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Pol\u00edcia Federal est\u00e1 fazendo batidas, entrando na Secretaria de Sa\u00fade do Estado para descobrir que l\u00e1 existe maracutaia, existe desvio do dinheiro da sa\u00fade que n\u00f3s mandamos para combater o coronav\u00edrus. S\u00f3 para V.Exas. terem uma ideia, por uma cama que custava em torno de 7 mil reais, o Governo do Estado estava pagando 21 mil reais, 22 mil reais e desviando valores.\r\nA Pol\u00edcia Federal fez essa busca e apreens\u00e3o na Secretaria de Sa\u00fade do Tocantins, e o resultado dessa opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 envergonhando, mais uma vez, o mais novo Estado da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s j\u00e1 mandamos 871 milh\u00f5es reais para Tocantins, e, infelizmente, o nosso Estado est\u00e1 abandonado. A popula\u00e7\u00e3o tocantinense est\u00e1 morrendo, sofrendo, sem m\u00e9dico, sem assist\u00eancia m\u00e9dica, sem socorro.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel o comportamento do Governo do Estado no que se refere ao tratamento que d\u00e1 \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Tocantins. Quero, aqui, lamentar e pedir socorro. Salvem o Estado do Tocantins, o Estado mais novo da Federa\u00e7\u00e3o, onde o dinheiro da sa\u00fade, o dinheiro do coronav\u00edrus, est\u00e1 sendo desviado!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PER\u00cdCIA M\u00c9DICA, M\u00c9DICO PERITO, TOCANTINS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FOME, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), DIREITOS DO IDOSO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, BUROCRACIA, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Precariedade dos servi\u00e7os de per\u00edcia m\u00e9dica no Estado do Tocantins. Elevado n\u00famero de tocantinenses situados abaixo da linha de pobreza.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar sobre o INSS. \r\nO que est\u00e1 acontecendo \u00e9 que n\u00e3o existem m\u00e9dicos peritos para atender a popula\u00e7\u00e3o que procura o INSS. N\u00f3s sabemos que j\u00e1 come\u00e7aram a voltar alguns peritos, mas n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dicos em todas as ag\u00eancias. \r\nNo Estado do Tocantins n\u00f3s vivemos uma calamidade, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s sabemos que o Governo usa da burocracia como estrat\u00e9gia, como m\u00e9todo para impossibilitar o alcance do recurso do INSS. N\u00f3s sabemos que existem milhares e milhares de pessoas que est\u00e3o nas filas aguardando uma per\u00edcia para voltar ao trabalho, para receber algum aux\u00edlio ou mesmo para se aposentar. Com a reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s sab\u00edamos o que ia acontecer: o povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 se aposentando, Sr. Presidente. \r\nE agora, com a pandemia que ataca o Brasil inteiro - e a maioria das pessoas que est\u00e3o perdendo a vida s\u00e3o idosos -, as fam\u00edlias, os vi\u00favos e as vi\u00favas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo ter acesso ao INSS para receber os seus direitos, infelizmente.\r\nAgora \u00e9 importante, Sr. Presidente, que cada cidad\u00e3o deste Pa\u00eds pergunte, quando chegar um candidato \u00e0 sua porta, se aquele Deputado Federal votou a favor do fim da aposentadoria do trabalhador. \r\nMuitas pessoas est\u00e3o passando fome. No Estado do Tocantins, 200 mil pessoas est\u00e3o vivendo abaixo da linha da mis\u00e9ria. Muitas cidades tocantinenses vivem dos benef\u00edcios das aposentadorias e do BPC. Agora, com a mortandade que assola o Brasil inteiro, os nossos idosos, os vi\u00favos remanescentes est\u00e3o com dificuldade de acessar o INSS. E o Governo dificulta de toda prova o acesso das pessoas que precisam do INSS para sobreviver. \r\nInfelizmente, este Governo \"idosof\u00f3bico\", que n\u00e3o gosta dos idosos, maltrata o povo brasileiro, dificultando a aposentadoria da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CRITICA. \r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ATENDIMENTO, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O, TOCANTINS,",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para garantia do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Aumento nos pre\u00e7os de g\u00eaneros aliment\u00edcios no Pa\u00eds. Elevado n\u00famero de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria no Estado do Tocantins. Avers\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro a pobres e famintos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, falo tamb\u00e9m da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. De mil era o valor que quer\u00edamos que fosse pago como aux\u00edlio emergencial, e o Governo queria pagar s\u00f3 200 reais.\r\nN\u00f3s precisamos mostrar o DNA de todos os Deputados Federais do Brasil, de quem est\u00e1 do lado do pobre, de quem est\u00e1 do lado do Presidente da Rep\u00fablica, daqueles que votaram para acabar com a nossa aposentadoria e agora n\u00e3o querem colocar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 em vota\u00e7\u00e3o porque o DNA desses Deputados ser\u00e1 conhecido.\r\nN\u00f3s sabemos que haver\u00e1 altera\u00e7\u00e3o no n\u00famero de benefici\u00e1rios com essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que o Presidente da Rep\u00fablica quer que se coloque em vota\u00e7\u00e3o. Essa medida provis\u00f3ria, que tira a metade do aux\u00edlio emergencial, simplesmente vai matar muita gente pobre deste Pa\u00eds. \u00c9 uma humilha\u00e7\u00e3o para o povo pobre deste Pa\u00eds. O Presidente Bolsonaro n\u00e3o gosta de pobre. N\u00f3s sabemos muito bem que, com 300 reais somente, uma fam\u00edlia n\u00e3o consegue pagar aluguel, rem\u00e9dio, ajudar um filho, ajudar um neto. Vai ser uma calamidade.\r\nE a carestia? N\u00f3s que somos mais antigos nos lembramos de um bord\u00e3o dos anos 80: \"Abaixo a carestia!\". \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora. O pre\u00e7o do arroz, o pre\u00e7o do feij\u00e3o, o pre\u00e7o do \u00f3leo e o pre\u00e7o da carne, os pre\u00e7os est\u00e3o l\u00e1 nas alturas.\r\nNo Tocantins, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 250 mil pessoas est\u00e3o passando fome, est\u00e3o abaixo da linha da mis\u00e9ria absoluta. Quinhentas mil pessoas do meu querido Estado do Tocantins vivem com apenas 500 reais.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Presidente da Rep\u00fablica queira abaixar para 300 reais o aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s sabemos muito bem que muita gente j\u00e1 est\u00e1 recebendo apenas 300 reais, e muita gente que recebeu l\u00e1 atr\u00e1s o aux\u00edlio emergencial de 600 reais ou de 1.200 reais n\u00e3o vai receber mais.\r\nEste \u00e9 o Governo, o Governo que n\u00e3o gosta de pobre, o Governo que n\u00e3o deixa as pessoas se aposentarem. O INSS est\u00e1 fechado. N\u00e3o existem m\u00e9dicos peritos. O Tocantins, o Estado mais novo da Federa\u00e7\u00e3o, talvez seja o mais afetado. N\u00f3s sabemos que muitas cidades do Tocantins vivem da aposentadoria da popula\u00e7\u00e3o, dos benef\u00edcios sociais. Agora, com o desemprego que assola o povo brasileiro, com a crise das microempresas e com o aux\u00edlio emergencial de 300 reais, n\u00f3s vamos ver muita mis\u00e9ria, muita pobreza no Brasil e no Tocantins.\r\nSr. Presidente, eu concluo a minha fala pedindo ao Governo Federal que exija que a sua bancada vote a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para que possamos conhecer o DNA de cada Deputado que vai votar a favor ou contra os trabalhadores brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARAGUA\u00cdNA (TO), UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, POL\u00cdTICA HABITACIONAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, JUIZ LEADOR, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do 75\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Realiza\u00e7\u00e3o pelos governos petistas de investimentos no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins. Apoio \u00e0 candidatura do Juiz do Trabalho Leador Machado \u00e0 Prefeitura Municipal de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aproveitar este momento para saudar o nosso querido Presidente Lula pelos seus 75 anos. N\u00e3o poderia ser diferente, uma vez que eu moro em Aragua\u00edna, a maior cidade do Estado do Tocantins, e o Presidente Lula foi o Presidente que melhorou a vida desta cidade, com as obras realizadas durante o seu Governo, obras que transformaram Aragua\u00edna em uma grande cidade.\r\nForam liberados, na \u00e9poca do Presidente Lula e da Presidenta Dilma, milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais para obras que mudaram a fisionomia e a infraestrutura da nossa querida cidade de Aragua\u00edna, a maior cidade do Estado do Tocantins, come\u00e7ando pela cria\u00e7\u00e3o da UFT, a Universidade Federal do Tocantins, no Governo Lula - agora n\u00f3s temos aqui a UFNT, criada no Governo Dilma -, incluindo tamb\u00e9m o Instituto Federal, que era um sonho do povo de Aragua\u00edna; 8.500 casas populares, nos conjuntos Jardim das Flores, Via Lago 1, 2 e 3, Lago Azul 1, 2, 3 e 4, Costa Esmeralda, Construindo Sonhos e muitas outras localidades em que houve constru\u00e7\u00e3o de casas populares em Aragua\u00edna; duas UPAs, a do Raizal e a da Vila Norte; o Farm\u00e1cia Popular; 13 mil bolsas do programa Bolsa Fam\u00edlia; duplica\u00e7\u00e3o da BR-153, no trecho que corta Aragua\u00edna; ilumina\u00e7\u00e3o de todos os povoados, todos os distritos e todas as propriedades, grandes, m\u00e9dias e pequenas, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, por meio do Luz para Todos; cria\u00e7\u00e3o do Parque Cimba; constru\u00e7\u00e3o da Via Lago; e o asfaltamento que foi feito em Aragua\u00edna. Portanto, o Presidente Lula foi o Presidente que ajudou a construir a cidade de Aragua\u00edna.\r\nN\u00f3s temos tr\u00eas candidaturas que fazem oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa em Aragua\u00edna. A nossa candidatura \u00e9 a do Juiz Leador. Os outros candidatos s\u00e3o todos bolsonaristas, s\u00e3o todos ligados entre si. Um era chefe de gabinete do Prefeito; outro ficou 8 anos como Vice-Prefeito; e o outro \u00e9 filho do maior empreiteiro da cidade. Ou seja, em Aragua\u00edna n\u00f3s temos tr\u00eas candidatos que s\u00e3o filhos de uma mesma bacia, de um mesmo pote. Ent\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 temos uma candidatura de oposi\u00e7\u00e3o, uma candidatura que n\u00f3s temos que respeitar, a do Juiz Leador, o melhor candidato para a querida cidade de Aragua\u00edna, o candidato que usa o n\u00famero 13. O companheiro Juiz Leador est\u00e1 preparado para governar a nossa querida Aragua\u00edna.\r\nPe\u00e7o que nossa fala seja registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pelo espa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE, RECURSOS, DESVIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CAMPANHA ELEITORAL, RONALDO DIMAS, PREFEITO, ARAGUA\u00cdNA (TO), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Desvio de recursos destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado de Tocantins. Suspei\u00e7\u00e3o de uso, pelo gestor da municipalidade, de verbas destinadas ao combate \u00e0 Covid na campanha eleitoral do seu sucessor. Crise da sa\u00fade p\u00fablica em Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Estado do Tocantins vive um s\u00e9rio problema na \u00e1rea da sa\u00fade. V\u00e1rios Secret\u00e1rios de Sa\u00fade foram presos, membros de licita\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios, da mesma forma, quando se trata da compra de rem\u00e9dios, principalmente para o coronav\u00edrus.\r\nO Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Sr. Presidente, \u00e9 o maior depois da capital. N\u00f3s vivemos um momento de muitas dificuldades.\r\nAqui j\u00e1 chegaram milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais para o tratamento da COVID, recursos destinados \u00e0 sa\u00fade municipal, mas n\u00f3s estamos vivendo uma verdadeira calamidade. \r\nO Prefeito da cidade, o bolsonarista Ronaldo Dimas, privatizou a sa\u00fade, atrav\u00e9s de uma organiza\u00e7\u00e3o social chamada ISAC. E, por causa da rela\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es sociais, como todos j\u00e1 sabem, no Brasil inteiro Governadores est\u00e3o sendo cassados, Secret\u00e1rios est\u00e3o sendo presos. Em Aragua\u00edna, est\u00e1 acontecendo o mesmo. Foi contratada uma organiza\u00e7\u00e3o social chamada ISAC, que tem tr\u00eas CNPJs. E ningu\u00e9m sabe o endere\u00e7o dela, ningu\u00e9m sabe quem \u00e9 o seu Diretor, ningu\u00e9m conhece os seus funcion\u00e1rios. Mas ela est\u00e1 simplesmente tomando conta do dinheiro da sa\u00fade municipal. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Sr. Presidente! N\u00e3o existe endere\u00e7o da empresa, ela n\u00e3o tem Diretor, ningu\u00e9m sabe quem s\u00e3o os funcion\u00e1rios, ningu\u00e9m sabe quem toma conta disso. Por\u00e9m essa organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 administrando milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais na cidade de Aragua\u00edna.\r\nEnquanto isso, o Prefeito da cidade faz uma campanha milion\u00e1ria, utilizando, inclusive, recursos municipais destinados \u00e0 propaganda para tentar colocar o seu candidato a Prefeito na dianteira nas elei\u00e7\u00f5es de Aragua\u00edna. N\u00f3s suspeitamos que o dinheiro destinado ao combate ao coronav\u00edrus est\u00e1 sendo utilizado em Aragua\u00edna para a compra de votos, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o gasto que est\u00e1 sendo feito l\u00e1 nestas elei\u00e7\u00f5es municipais. O Prefeito colocou um candidato-laranja, um testa de ferro que s\u00f3 diz o que ele manda. \r\nInfelizmente, a sa\u00fade em Aragua\u00edna vive dias de grandes dificuldades. H\u00e1 gente nas filas para se tratar. Os hospitais est\u00e3o simplesmente abarrotados de pacientes. E o Governo do Estado tamb\u00e9m n\u00e3o faz o servi\u00e7o devido na cidade. N\u00f3s vivemos uma calamidade na sa\u00fade p\u00fablica em Aragua\u00edna. A sa\u00fade foi privatizada, e empres\u00e1rios gananciosos est\u00e3o explorando o setor e utilizando o dinheiro da sa\u00fade p\u00fablica para fazer campanha pol\u00edtica, para fazer jogatina, na tentativa de ganhar as elei\u00e7\u00f5es e manter o status quo de Aragua\u00edna na m\u00e3o do atual Prefeito, Ronaldo Dimas, um bolsonarista que todo mundo conhece. E todo mundo sabe que ele n\u00e3o gosta de pobre. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos fazendo esta den\u00fancia.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que a nossa fala seja registrada no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESULTADO, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, TOCANTINS, RESULTADO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PREFEITO. \r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ARAGUA\u00cdNA (TO), ABUSO DO PODER ECON\u00d4MICO, COMPRA DE VOTO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA.\r\nGOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, INCENTIVO, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Fracasso dos candidatos ligados ao Presidente Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos Municipais eleitos pelo PT no Estado de Tocantins. Ocorr\u00eancia de abuso do poder econ\u00f4mico no pleito eleitoral tocantinense. Descaso do Governo Federal e do Governo Estadual com a agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar que as elei\u00e7\u00f5es do domingo passado foram a maior derrota pol\u00edtica do Governo Bolsonaro. Todos os candidatos que defenderam o nome de Bolsonaro nas urnas foram fragorosamente derrotados. Isso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que esse Governo j\u00e1 acabou. A base dele se espatifou: ele est\u00e1 apenas governando os \u00faltimos dias do seu mandato, porque n\u00e3o tem base eleitoral.\r\nEu quero aproveitar este momento para parabenizar o meu Estado do Tocantins, onde o Partido dos Trabalhadores elegeu quatro Prefeitos.\r\nO meu amigo Jos\u00e9 Salom\u00e3o foi reconduzido ao poder em Dian\u00f3polis, no sudeste de Tocantins. A companheira Edinalva, Prefeita de Rio da Concei\u00e7\u00e3o; o meu amigo Edmar da Constru\u00e7\u00e3o, em S\u00e3o Salvador do Tocantins; e em Abreul\u00e2ndia, o Manoel Moura. Eles s\u00e3o companheiros e companheiras ligados \u00e0 agricultura familiar, aos trabalhadores rurais, ao povo mais carente de seus Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s vimos na minha cidade de Aragua\u00edna uma campanha milion\u00e1ria, Sr. Presidente. O Prefeito da cidade lan\u00e7ou um candidato que gastou milh\u00f5es de reais. S\u00f3 a sua campanha de televis\u00e3o teve valor superior ao de todas as outras campanhas juntas. E, sem sombra de d\u00favida, houve compra de votos, abuso do poder econ\u00f4mico, abuso do poder pol\u00edtico. H\u00e1 grava\u00e7\u00f5es mostrando a utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina municipal para for\u00e7ar a elei\u00e7\u00e3o do candidato do Prefeito. Isso simplesmente fez com que a nossa elei\u00e7\u00e3o na cidade de Aragua\u00edna, a maior cidade do Estado de Tocantins, fosse uma elei\u00e7\u00e3o de certa forma ileg\u00edtima, ilegal, porque o Prefeito comprou a consci\u00eancia dos eleitores.\r\nN\u00f3s queremos dizer que, infelizmente, o caixa dois funcionou no Estado inteiro. Eu andei em todo o Estado de Tocantins, e, sem sombra de d\u00favida, em poucos Munic\u00edpios a democracia realmente existiu, como foi o caso das elei\u00e7\u00f5es dos candidatos do Partido dos Trabalhadores. Com as demais candidaturas, elegeram-se aqueles que tinham mais dinheiro, que tinham mais acordo, que tinham mais prest\u00edgio junto aos grandes empres\u00e1rios. N\u00f3s precisamos democratizar este Pa\u00eds. O poder econ\u00f4mico n\u00e3o pode influenciar o voto, o sufr\u00e1gio universal do voto. Infelizmente, isso aconteceu no meu querido Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, eu quero dizer que andei o Estado inteiro, e o clamor geral \u00e9 a falta de apoio do Governo Estadual e do Governo Federal para a agricultura familiar. Os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de produzir por falta de estradas, de pontes, por falta da volta do Compra Direta. O Estado de Tocantins \u00e9 vocacionado para a agricultura familiar.\r\nPortanto, eu conclamo o Governo Federal, especialmente a Ministra da Agricultura, para que olhe a agricultura familiar brasileira. N\u00e3o basta apoiar apenas os grandes do agroneg\u00f3cio. Pe\u00e7o que possamos olhar para a agricultura familiar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTRIBUI\u00c7AO PREVIDENCI\u00c1RIA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos servi\u00e7os p\u00fablicos do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho lamentar o que est\u00e1 acontecendo no meu Estado do Tocantins. A partir do dia 1\u00ba de janeiro, passou-se a descontar na folha de pagamento de cada servidor 14% da Previd\u00eancia Social, ou seja, para o IGEPREV. Quando da data-base, o Governo autorizou apenas o aumento de 1%; agora, por meio de medida provis\u00f3ria, o Governo Carlesse aumentou o desconto na folha de pagamento de cada servidor do Estado de 11% para 14%. \r\nN\u00f3s entramos no Supremo Tribunal Federal, juntamente com o Partido dos Trabalhadores, para buscar uma liminar, uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, para anular essa medida provis\u00f3ria, que causa tanto transtorno para os trabalhadores, para os servidores p\u00fablicos do meu querido Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que registrasse esta minha fala nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, DESEMPREGO, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, TARIFA DE ENERGIA ELETRICA.\r\nVACINA, CORONAVIRUS, GRUPO INDIGENA, QUILOMBOLAS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GOVERNADOR, COMPRA, AUSENCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), INFLUENCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), FALTA, PERITO M\u00c9DICO DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "An\u00fancio da exist\u00eancia de 14 milh\u00f5es de desempregados no Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos e das tarifas de energia el\u00e9trica no Brasil. Questionamento sobre a imuniza\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgena e ribeirinha contra a Covid-19. Conveni\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o aos Governadores Estaduais, pelo Supremo Tribunal Federal, da aquisi\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de vacina contra o coronav\u00edrus, independente da autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, em face da subordina\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o aos ditames do Governo Jair Bolsonaro. Dificuldades enfrentadas pelos trabalhadores brasileiros para obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios junto ao Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, diante da defasagem do quadro de perito m\u00e9dico do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nOlhe, Sr. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras brasileiras neste momento \u00e9 de muita ang\u00fastia, haja vista a situa\u00e7\u00e3o do desemprego. Agora mesmo, foi anunciado que 14 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras est\u00e3o sem emprego e mais de 8 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras n\u00e3o procuram mais o SINE e os \u00f3rg\u00e3os do Governo para requerer uma vaga, para pedir uma vaga e para clamar por um trabalho para tratar da sua fam\u00edlia. \r\nN\u00f3s estamos vendo tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a carestia voltar. Aqueles que s\u00e3o mais antigos se lembram da campanha nacional contra a carestia. Pois bem, isso voltou com o pre\u00e7o do arroz, o pre\u00e7o do feij\u00e3o, o pre\u00e7o do \u00f3leo de soja, o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica. Antes a Direita dizia: \"N\u00f3s n\u00e3o queremos que a nossa bandeira seja vermelha\".\r\nPois bem. Agora no m\u00eas de dezembro as empresas de energia el\u00e9trica baixaram a bandeira vermelha, o que aumentou ainda mais a conta de energia el\u00e9trica, que pesa no bolso da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sobre a quest\u00e3o da pandemia, principalmente nos Estados mais distantes, pergunto: como vai ser feita a imuniza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios? S\u00f3 no meu Estado, o Tocantins, n\u00f3s temos oito etnias, que est\u00e3o abandonadas, sofrendo com a falta de assist\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena. H\u00e1 muitos \u00edndios afetados e morrendo. Ningu\u00e9m sabe quando ser\u00e1 a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como ser\u00e1 feita a imuniza\u00e7\u00e3o dos ribeirinhos? Quando chegar\u00e1 a vacina?\r\nEu espero que um dos Governadores pe\u00e7a ao Supremo Tribunal Federal que determine que n\u00e3o vamos esperar pela ANVISA, porque a ANVISA est\u00e1 ligada a Bolsonaro e n\u00e3o vai, sem sombra de d\u00favida, olhar para a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do povo brasileiro. Que o Supremo Tribunal Federal autorize os Governadores a adquirirem a vacina e a aplic\u00e1-la na popula\u00e7\u00e3o, para imunizar a popula\u00e7\u00e3o, sem a autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA. \u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo.\r\nSr. Presidente, por \u00faltimo, a quest\u00e3o do INSS. O povo brasileiro, os trabalhadores e trabalhadoras n\u00e3o est\u00e3o conseguindo acessar o INSS. Faltam m\u00e9dicos peritos, Sr. Presidente. As pessoas procuram o INSS, e n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dicos peritos. Quando v\u00e3o ao INSS para tratar de uma pend\u00eancia, s\u00e3o informados de que n\u00e3o h\u00e1 funcion\u00e1rios para atender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nNo Estado do Tocantins, precisamente na cidade de Aragua\u00edna,...\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - ... n\u00f3s estamos sem m\u00e9dicos peritos, e a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem como, ao procurar o INSS, resolver suas pend\u00eancias.\r\nPortanto, Sr. Presidente, lamentamos profundamente o abandono dos trabalhadores e trabalhadoras brasileiras.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que minha fala fosse registrada nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), TRANSI\u00c7AO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e ao Presidente da Rep\u00fablica, por imediata transi\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins para a Universidade Federal do Norte do Tocantins, com sede no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. e Sras. Deputadas, venho falar nesta manh\u00e3 sobre a Universidade Federal do Norte do Tocantins, criada pela Presidenta Dilma e sancionada agora atrav\u00e9s de vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara e, no ano passado, no Senado, o que incluiu o campus da UFNT e Aragua\u00edna, norte do Tocantins e Tocantin\u00f3polis.\r\nEssa universidade \u00e9 uma refer\u00eancia para toda aquela regi\u00e3o, uma vez que n\u00f3s estamos localizados na regi\u00e3o do Bico do Papagaio, sul do Par\u00e1 e sul do Maranh\u00e3o. Sem sombra de d\u00favida, Sra. Presidente, a cria\u00e7\u00e3o dessa universidade \u00e9 a maior conquista do povo do norte do meu querido Estado do Tocantins. A UFNT ser\u00e1 sediada na cidade de Aragua\u00edna, cidade onde eu moro, que j\u00e1 \u00e9 um polo universit\u00e1rio.\r\nN\u00f3s precisamos, com urg\u00eancia, da transi\u00e7\u00e3o da UFT para a UFNT. J\u00e1 disponibilizamos recursos no Or\u00e7amento do ano passado para que sejam utilizadas essas emendas a fim de se fazer a transi\u00e7\u00e3o e garantir que a transi\u00e7\u00e3o seja r\u00e1pida, porque a popula\u00e7\u00e3o de Aragua\u00edna e de toda regi\u00e3o norte do Tocantins, sul do Par\u00e1 e sul do maranh\u00e3o aguardam com ansiedade a instala\u00e7\u00e3o imediata da Universidade Federal do Tocantins. \u00c9 o sonho do povo daquela regi\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que apenas 70 cidades no Brasil inteiro sediam universidades federais. Acreditamos que a nossa querida cidade de Aragua\u00edna, com a instala\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Tocantins, ir\u00e1 crescer ainda mais. \u00c9 uma cidade de 200 mil habitantes. Sem sombra de d\u00favida, isso mudar\u00e1 o seu perfil, melhorar\u00e1 ainda mais a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio e tamb\u00e9m os servi\u00e7os naquela regi\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s rogamos \u00e0 nossa bancada, principalmente ao Senador Eduardo Gomes, que \u00e9 da nossa regi\u00e3o, que possa interferir junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para que essa transi\u00e7\u00e3o ocorra com mais rapidez e para que possamos transformar a nossa UFNT em realidade.\r\nSabemos muito bem que, em sendo realizado esse sonho, Aragua\u00edna ter\u00e1 uma universidade federal e se tornar\u00e1, sem sombra de d\u00favida, uma refer\u00eancia universit\u00e1ria da Regi\u00e3o Norte do nosso querido Brasil.\r\nPortanto, eu conclamo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e o Presidente da Rep\u00fablica a executarem imediatamente essa transi\u00e7\u00e3o e facilitarem essa transi\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos tornar realidade esse sonho de muitos anos da nossa regi\u00e3o norte do Tocantins, na nossa querida cidade de Aragua\u00edna.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que fosse registrada a nossa fala nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNADOR, PREFEITO, DESVIO, IRREGULARIDADE, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Indefini\u00e7\u00e3o do plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Den\u00fancias de desvio na aplica\u00e7\u00e3o, por Governadores e Prefeitos Municipais, de recursos destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra a Covid-19 pelo Governo Jair Bolsonaro. Vincula\u00e7\u00e3o entre a conduta do Presidente da Rep\u00fablica e a aproxima\u00e7\u00e3o da casa de 200 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita tristeza, estamos vivendo este problema que envolve a vacina, como foi dito pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio. A vacina contra a COVID-19 est\u00e1 sem rumo. Que vacina ser\u00e1 utilizada no nosso Pa\u00eds? Ser\u00e1 a vacina russa, a chinesa, a americana? N\u00f3s n\u00e3o sabemos, Sr. Presidente.\r\nH\u00e1 um clamor do povo brasileiro, diante de outros pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o vacinando suas popula\u00e7\u00f5es, como a Inglaterra, que vacinou aquela senhora de 90 anos. Como vai ficar a vacina\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas e dos ribeirinhos da Amaz\u00f4nia? Como vai funcionar a campanha nacional de imuniza\u00e7\u00e3o? N\u00f3s sabemos que, na pr\u00e1tica, quem vacina s\u00e3o as equipes de sa\u00fade dos Munic\u00edpios.\r\nOutro fato lament\u00e1vel \u00e9 que a campanha contra o coronav\u00edrus no Brasil n\u00e3o foi organizada. N\u00f3s enviamos recursos para os Estados e os Munic\u00edpios, mas n\u00e3o houve planejamento nem estrutura. O que aconteceu? S\u00e3o den\u00fancias que chegam a toda hora, den\u00fancias de que Governadores inescrupulosos e Prefeitos desonestos desviaram recurso que deveria ser destinado ao combate ao coronav\u00edrus para outras finalidades, inclusive para as elei\u00e7\u00f5es. Enquanto isso, v\u00e1rios hospitais de campanha foram fechados, v\u00e1rias cl\u00ednicas criadas nos Munic\u00edpios tamb\u00e9m foram fechadas. Todos os equipamentos montados para combater o coronav\u00edrus foram fechados. No Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, por exemplo, uma UPA que estava fechada foi aberta para cuidar da popula\u00e7\u00e3o, mas, infelizmente, foi novamente fechada, e hoje todos os hospitais da cidade est\u00e3o lotados. A Maternidade Dom Orione j\u00e1 est\u00e1 superlotada.\r\nDiante destas dificuldades, n\u00f3s ficamos sem saber quantos de n\u00f3s seremos vacinados, principalmente as pessoas que t\u00eam mais de 60 anos, os idosos. N\u00f3s n\u00e3o vemos o Governo se preocupar com isso. Ali\u00e1s, o Governo est\u00e1 fazendo da vacina um debate pol\u00edtico, j\u00e1 que n\u00e3o tem projeto para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, deixando-a ao deus-dar\u00e1. N\u00f3s somos um dos pa\u00edses com mais mortes: quase 200 mil! Se at\u00e9 o Natal e o Ano-Novo a situa\u00e7\u00e3o continuar assim, n\u00f3s chegaremos a 200 mil brasileiros e brasileiras mortos por falta de atendimento e por falta de preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\nEncerro minhas palavras dizendo que este \u00e9 o presente de Natal e de Ano-Novo deste Governo, que n\u00e3o se preocupa com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, V\u00cdTIMA, ORADOR, AGRADECIMENTO.  \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  RETOMADA, DEFESA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, TOCANTINS, NECESSIDADE.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Agradecimento a amigos e correligion\u00e1rios pelas ora\u00e7\u00f5es e mensagens em prol da recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do orador, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para com a agricultura familiar. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo tocantinense contra a Covid-19. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00b0 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero neste momento comunicar a esta Casa que, no dia 2 de janeiro passado, ao participar da posse dos Prefeitos eleitos pelo Partido dos Trabalhadores no Estado do Tocantins, sofri um acidente automobil\u00edstico na BR-153, perto da cidade de Aragua\u00edna, onde moro, no qual eu perdi o meu irm\u00e3o mais novo, que era caminhoneiro e me ajudava durante as minhas viagens. N\u00f3s batemos de frente com um caminh\u00e3o. Eu sofri v\u00e1rias fraturas, estou agora de cadeira de rodas e usando uma bengala, mas j\u00e1 voltei ao trabalho na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nGostaria de aproveitar este momento para falar uma palavra: gratid\u00e3o. Gratid\u00e3o a todos os amigos do Estado do Tocantins, dos mais simples aos mais abastados, que fizeram ora\u00e7\u00f5es pela minha recupera\u00e7\u00e3o e mandaram mensagens de apoio. Quero agradecer a todos aqueles que, de uma forma ou de outra, contribu\u00edram para que eu estivesse aqui falando nesta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu queria dizer tamb\u00e9m, meu querido Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que n\u00f3s estamos estranhando n\u00e3o ter sido implantado ainda o aux\u00edlio emergencial. Sou um Deputado ligado \u00e0 agricultura familiar. Moro em Tocantins h\u00e1 mais de 42 anos. N\u00f3s estamos sentindo na pele o desemprego no Estado e o desemprego no Brasil. J\u00e1 somos mais de 14 milh\u00f5es de desempregados. \r\nEstamos lutando para que o aux\u00edlio emergencial chegue logo a todos os trabalhadores e trabalhadoras, no valor de 600 reais. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos que o Governo Federal olhe para agricultura familiar, porque \u00e9 ela que coloca a comida na mesa de todos os brasileiros.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, da vacina. O Estado de Tocantins est\u00e1 ficando para tr\u00e1s, n\u00e3o tem vacina para fazer com que a popula\u00e7\u00e3o se livre dessa doen\u00e7a. S\u00e3o mais de 250 mil brasileiros e brasileiras que perderam a vida.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de falar, terminando, Sr. Presidente, sobre essa PEC da impunidade, que n\u00e3o passou pela Comiss\u00e3o Especial, que n\u00e3o passou pela CCJ.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Agora este Governo vem querer colocar essa PEC da impunidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Muito obrigado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - N\u00f3s queremos a PEC da Imunidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESPEJO JUDICIAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PORTO NACIONAL (TO), AGRICULTURA FAMILIAR, PALMAS (TO).\r\nTOCANTINS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, ARAGUA\u00cdNA (TO), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PACIENTE CONTAMINADO, VACINA\u00c7\u00c3O, FALECIMENTO, MORTALIDADE, MIGUEL NICOLELIS, M\u00c9DICO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Den\u00fancia de amea\u00e7a de despejo dos agricultores familiares assentados na Fazenda Jacutinga, do Munic\u00edpio de Porto Nacional, Estado do Tocantins. Colapso do sistema de sa\u00fade tocantinense provocado pela Covid-19. Imediata vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Contrariedade \u00e0 proposta de cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 250 reais, apresentada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu amigo Alexandre Leite, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o enorme t\u00ea-lo presidindo esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o poderia come\u00e7ar esta fala sem antes manifestar a nossa tristeza com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Fazenda Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional. As pessoas que ali moram, que est\u00e3o h\u00e1 mais de 20 anos produzindo por meio da agricultura familiar e vendendo em Porto Nacional e em Palmas, est\u00e3o sob amea\u00e7a de despejo.\r\nN\u00f3s sabemos que essa luta tem mais de 20 anos. Espero que a Justi\u00e7a tenha piedade daqueles trabalhadores. Justamente num momento de crise social e de crise na sa\u00fade p\u00fablica, onde essas pessoas v\u00e3o morar?\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos preocupados com o meu querido Estado do Tocantins. Estamos vivendo a crise maior da pandemia. A minha cidade, Aragua\u00edna, est\u00e1 sem vagas nas UTIs, e as UPAs est\u00e3o superlotadas. Temos l\u00e1 o nosso companheiro Bosco, do PT, que est\u00e1 internado e intubado, e sua esposa, M\u00e1rcia, tamb\u00e9m est\u00e1 internada no Hospital Dom Orione. H\u00e1 v\u00e1rias pessoas na fila para serem atendidas, sem uma palavra de conforto do Governador do Estado, sem uma palavra de conforto do Presidente da Rep\u00fablica, que brinca com a sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nQueremos vacina j\u00e1! J\u00e1 morreram mais de 260 mil brasileiros. S\u00f3 ontem, foram 1.910.\r\nComo disse anteriormente o nosso Deputado Paulo Teixeira, de acordo com o cientista e estudioso Miguel Nicolelis, n\u00f3s poderemos chegar a 5 mil mortes por dia, se n\u00e3o tivermos vacina imediatamente. De cada 100 brasileiros, apenas 3 tiveram a felicidade de ser vacinados.\r\nN\u00f3s precisamos, imediatamente, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, do aux\u00edlio emergencial, e n\u00e3o de um aux\u00edlio de 250 reais, como quer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, NECESSIDADE",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a  cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, e de libera\u00e7\u00e3o de recursos aos trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que fosse registrada a minha fala nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trata-se da PEC 186. O que n\u00f3s precisamos fazer com urg\u00eancia \u00e9 liberar dinheiro para o povo trabalhador, por meio do aux\u00edlio emergencial; \u00e9 liberar dinheiro para os trabalhadores rurais, que foram atingidos quando o Presidente da Rep\u00fablica vetou, na maior covardia, a Lei Assis Carvalho, que foi aprovada por n\u00f3s.\r\nO povo trabalhador, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 passando dificuldades. Falo tanto dos trabalhadores do campo quanto dos trabalhadores da cidade. E agora este Presidente insens\u00edvel, que n\u00e3o gosta de pobre, est\u00e1 exigindo que seja aprovada a PEC da morte (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - A transmiss\u00e3o do Deputado C\u00e9lio Moura travou.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - (Falha na transmiss\u00e3o) para colocar o direito dos trabalhadores, eles querem implantar a PEC 186. Por isso, n\u00f3s precisamos da aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o da PEC 186, mas, sim, do aux\u00edlio emergencial. Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a.\r\nEu pe\u00e7o que seja registrada a nossa fala no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA,  EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Regozijo do povo brasileiro com a anula\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, das condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Confian\u00e7a na elei\u00e7\u00e3o do l\u00edder petista para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2022.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de falar da alegria que o povo do Sert\u00e3o est\u00e1 sentindo com a liberdade do Presidente Lula. Voltou a esperan\u00e7a, voltou o sorriso naqueles que nem esperan\u00e7a mais tinham, que n\u00e3o t\u00eam mais o aux\u00edlio emergencial, que n\u00e3o t\u00eam mais o emprego, que n\u00e3o t\u00eam mais a esperan\u00e7a de ter uma casa, porque milhares e milhares de brasileiros e de brasileiras sem teto estavam sem a esperan\u00e7a de o Programa Minha Casa, Minha Vida voltar. A soltura do Presidente Lula gerou expectativa na popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o tem a expectativa de ter um presidente que tenha a sua cara, que trate bem o povo, que fale aquilo que o povo quer ouvir.\r\nTodos sabem que Lula ficou numa masmorra durante 580 dias. Quem vai pagar pela pris\u00e3o injusta do Presidente Lula? N\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que o Juiz Moro foi contra aquele habeas corpus do Desembargador Rog\u00e9rio Favreto, do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, do Rio Grande do Sul. Pela mesma raz\u00e3o um habeas corpus foi impetrado agora, quanto ao juiz natural. Isso foi objeto daquela decis\u00e3o.\r\nLula livre! Lula inocente! Lula Presidente!\r\nN\u00f3s voltamos a sorrir.\r\nNo ano que vem, sem sombra de d\u00favida, o povo brasileiro vai votar e eleger Lula, no primeiro turno, porque Lula nunca cometeu esses crimes que Moro quis colocar na sua conta. O Brasil inteiro sabe que Lula \u00e9 inocente.\r\nSr. Presidente, gostaria que fosse registrada a nossa manifesta\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Exig\u00eancia de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem foi a vota\u00e7\u00e3o da PEC 186, a PEC da morte.\r\nTentam enganar o povo brasileiro, ao dizer que \u00e9 necess\u00e1ria a sua aprova\u00e7\u00e3o, para garantir que cada cidad\u00e3o que esteja em dificuldade possa receber o aux\u00edlio de 175 a 395 reais, em m\u00e9dia, 250 reais. Fica parecendo que os Deputados que n\u00e3o querem votar essa PEC - e, na verdade, ela est\u00e1 para ser votada no plen\u00e1rio da C\u00e2mara desde 2019 - ou aqueles que est\u00e3o votando contra a PEC est\u00e3o votando contra o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 o que tentam jogar para a opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nN\u00f3s votamos o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais e exigimos que continue esse valor. Na verdade, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o valor de 250 reais n\u00e3o d\u00e1 sequer para duas refei\u00e7\u00f5es, no restaurante do 10\u00ba andar da C\u00e2mara dos Deputados, no Anexo IV, para dois Deputados almo\u00e7arem. N\u00e3o d\u00e1 sequer para o abastecimento de um tanque de gasolina. \u00c9 muito pouco para uma fam\u00edlia. No Tocantins, um buj\u00e3o de g\u00e1s j\u00e1 est\u00e1 custando mais de 100 reais. N\u00e3o daria sequer para comprar dois buj\u00f5es de g\u00e1s.\r\nN\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, da vacina, para que o povo brasileiro possa suportar esta pandemia, que j\u00e1 \u00e9 a maior do s\u00e9culo. O povo brasileiro est\u00e1 passando fome, principalmente aqueles que est\u00e3o em casa esperando que passe esta pandemia. E o Governo, covardemente, tenta colocar para a opini\u00e3o p\u00fablica que \u00e9 necess\u00e1rio o ajuste fiscal, para garantir 44 bilh\u00f5es de reais, que representam apenas um s\u00e9timo do que foi pago em aux\u00edlio emergencial no ano passado, em 2020. Por isso, Sr. Presidente, precisamos da vacina j\u00e1!\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, que nosso discurso fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nVacina j\u00e1! Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TOCANTINS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, POVO.\r\nARAGUA\u00cdNA (TO), UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), MEDICINA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado do Tocantins provocado pela Covid-19. Atraso na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Empenho na retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Falta de estrutura para a implementa\u00e7\u00e3o do curso de Medicina na Universidade Federal do Norte de Tocantins - UFNT, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita tristeza que n\u00f3s estamos vendo a mortalidade acontecer.\r\nNo Estado do Tocantins, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 vaga em UTI - nem particular nem p\u00fablica. O povo est\u00e1 morrendo. As fam\u00edlias est\u00e3o desesperadas. Anunciaram que h\u00e1 filas de 20, 30, 40 pessoas para cada unidade de UTI no Estado. E n\u00f3s seguimos sem vacina, Sr. Presidente.\r\nComo disseram o Deputado Joseildo Ramos e a Deputada Gleisi Hoffmann, o Brasil est\u00e1 abandonado. At\u00e9 agora, nem 2% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tomou duas doses da vacina. De cada cem brasileiros, apenas dois tomaram as duas doses da vacina.\r\nE o aux\u00edlio emergencial? Falam que vai ser de menos de 250 reais. N\u00f3s estamos lutando para que seja de 600 reais. O povo quer comer. O povo quer sobreviver e n\u00e3o ir para a rua neste momento de pandemia.\r\nSr. Presidente, eu preciso falar sobre o curso de medicina na cidade de Aragua\u00edna, o curso de medicina da Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT, a nova universidade criada no Estado.\r\nFaltam equipamentos. Faltam laborat\u00f3rios. Faltam professores. Falta estrutura para o curso de medicina. O Presidente do centro acad\u00eamico j\u00e1 disse que, se n\u00e3o houver uma altera\u00e7\u00e3o, o curso de medicina vai fechar.\r\nVamos rogar para que o curso de medicina em Aragua\u00edna n\u00e3o feche.\r\nEu gostaria que a nossa fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TIAGO COSTA RODRIGUES, SOCI\u00d3LOGO, PALMAS (TO), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, FELIPE NETO, YOUTUBER PROFISSIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, ARAGUA\u00cdNA (TO), SA\u00daDE P\u00daBLICA, TOCANTINS, GENOC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Solidariedade ao soci\u00f3logo Tiago Costa Rodrigues pela instala\u00e7\u00e3o em Palmas, Capital de Tocantins, de outdoor com a express\u00e3o Bolsonaro: n\u00e3o vale um pequi ro\u00eddo. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e com as demais medidas preventivas da Covid-19. Crise da sa\u00fade p\u00fablica tocantinense provocada pela epidemia de coronav\u00edrus, especialmente nas regi\u00f5es interioranas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixo toda minha solidariedade ao soci\u00f3logo Tiago Costa Rodrigues, que instalou em Palmas, Capital do Tocantins, um outdoor que diz que Bolsonaro \"n\u00e3o vale um pequi ro\u00eddo\".\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 um ditado popular da Regi\u00e3o Norte. N\u00e3o valer um pequi ro\u00eddo quer dizer n\u00e3o valer nada, estar obsoleto. E eu tamb\u00e9m acho inoportuna a compara\u00e7\u00e3o, uma vez que o caro\u00e7o do pequi ro\u00eddo d\u00e1 \u00f3leo, d\u00e1 castanha, e da sua modula\u00e7\u00e3o d\u00e1 para fazer bijuteria.\r\nSabemos que Bolsonaro, hoje conhecido como Presidente genocida, que j\u00e1 processou o Felipe Neto, que est\u00e1 amea\u00e7ando todo mundo, agora amea\u00e7a o nosso soci\u00f3logo de Palmas com um processo-crime, por meio da Pol\u00edcia Federal, da Justi\u00e7a Federal.\r\nN\u00f3s queremos dizer, Sr. Presidente, que Bolsonaro n\u00e3o se preocupa com a vacina, n\u00e3o se preocupa com a m\u00e1scara, que \u00e9 exig\u00eancia da ci\u00eancia, n\u00e3o se preocupa com o distanciamento social, n\u00e3o se preocupa com o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais. \r\nNo nosso Estado, Sr. Presidente, muita gente est\u00e1 morrendo. Em Aragua\u00edna, ontem, um cidad\u00e3o foi para a UPA \u00e0s 18 horas, e \u00e0s 19 horas j\u00e1 estava morto. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o existe sa\u00fade p\u00fablica no interior do Brasil. N\u00e3o existem condi\u00e7\u00f5es de curar as pessoas que est\u00e3o sendo afetadas por essa COVID. \u00c9 essa a raz\u00e3o de o Presidente Bolsonaro ser acusado de Presidente genocida.\r\nE eu quero dizer ainda, Sr. Presidente, que n\u00f3s precisamos salvar os Estados, principalmente o Estado de Tocantins, que \u00e9 um dos Estados onde mais gente morre.\r\nPelo amor de Deus, vamos resolver o problema do Tocantins!\r\nEu gostaria que a nossa fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, CI\u00caNCIA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), UNIVERSIDADE FEDERAL DE MATO GROSSO (UFMT), MEDICINA, ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar sobre o PLP 266/20. Trata-se das nossas universidades, as criadas mais recentemente, que, infelizmente, est\u00e3o paralisadas justamente em raz\u00e3o da falta de funcion\u00e1rios e de professores.\r\nN\u00f3s precisamos fortalecer a ci\u00eancia, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos fazer com que essas novas universidades tenham condi\u00e7\u00f5es de funcionar. \u00c9 a ci\u00eancia que est\u00e1 em jogo, inclusive em Estados estrat\u00e9gicos, em regi\u00f5es estrat\u00e9gicas, como \u00e9 o caso da Universidade Federal do Norte do Tocantins, situada na cidade de Aragua\u00edna.\r\nSr. Presidente, a ampla regi\u00e3o norte do Tocantins, que comp\u00f5e o Bico do Papagaio, o sul do Par\u00e1 e o sul do Maranh\u00e3o, aguarda ansiosa para que a UFMT seja legalmente constitu\u00edda com a substitui\u00e7\u00e3o da UFT pela UFMT. O curso de medicina l\u00e1 de Aragua\u00edna corre o risco de fechar por falta de estrutura, por falta de professores.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a todos os pares que olhem com carinho o PLP 266/20, para que possamos legalizar as novas universidades criadas h\u00e1 pouco tempo.\r\nEu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar sobre a import\u00e2ncia do PLP 266 principalmente para quem mora em cidades do interior do Brasil. Ele atender\u00e1 cinco novas universidades - uma em Parna\u00edba, no norte do Piau\u00ed; outra em Rondon\u00f3polis, no centro de Mato Grosso; duas em Goi\u00e1s, em Catal\u00e3o e em Rio Verde; e uma no norte de Tocantins, na Regi\u00e3o do Bico do Papagaio -, al\u00e9m dos hospitais universit\u00e1rios, que t\u00eam uma import\u00e2ncia muito grande na sa\u00fade p\u00fablica, principalmente neste momento, quando n\u00f3s vivemos a maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aos nobres pares, aos Deputados Federais do meu Estado de Tocantins e do Brasil todo, que votemos a favor do relat\u00f3rio do Deputado Jos\u00e9 Nelto, para que possamos instrumentalizar, com funcion\u00e1rios, com professores, essas universidades, que j\u00e1 est\u00e3o prontas, porque s\u00e3o campi universit\u00e1rios de universidades j\u00e1 existentes.\r\nEu pe\u00e7o ao NOVO que pense bem no bem-estar do povo brasileiro e, principalmente, na ci\u00eancia, que est\u00e1 sofrendo neste momento. H\u00e1 falta de m\u00e9dicos, de param\u00e9dicos, de enfermeiros treinados para atender a popula\u00e7\u00e3o, que morre em todo o Brasil, principalmente nas cidades do interior.\r\nPortanto, vamos votar a favor do relat\u00f3rio do Deputado Jos\u00e9 Nelto, para fazer com que a ci\u00eancia possa exercer sua fun\u00e7\u00e3o novamente, a partir desta oportunidade do PLP 266.\r\nGostaria que minha fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA JUSTI\u00c7A, HOMENAGEM.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Justi\u00e7a. Registro de 4.211 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por mortes provocadas pelo coronav\u00edrus. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 150 reais para atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o carente. Defesa de retomada do  aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 o Dia da Justi\u00e7a.\r\nInfelizmente, o mundo todo est\u00e1 de olho no Brasil. Por qu\u00ea? Porque ontem tivemos 4.211 assassinatos. O que n\u00f3s dever\u00edamos falar \u00e9 que este Governo est\u00e1 assassinando as pessoas, dada a in\u00e9rcia, dada a falta de coragem e de aten\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade p\u00fablica, dada a persegui\u00e7\u00e3o ao SUS, dada a retirada de recursos da sa\u00fade, dada a dificuldade que tem causado para todos aqueles que trabalham na linha de frente contra esta epidemia. O Brasil hoje \u00e9 vergonha mundial. Por qu\u00ea? Porque estamos, todos os dias, batendo recorde sobre recorde por causa desta pandemia.\r\nOntem, infelizmente, n\u00f3s aprovamos o texto-base de uma lei que vai privilegiar os ricos, em detrimento dos pobres. Por exemplo, um empres\u00e1rio pode comprar vacinas e vacinar o seu filho de 18 anos de idade, enquanto o guarda que fica a noite inteira em frente \u00e0 sua casa pode ficar sem ser vacinado, porque n\u00e3o existem vacinas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente para os pobres.\r\nPortanto, \u00e9 hoje um dia em que n\u00e3o devemos comemorar nada.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos tamb\u00e9m o problema do aux\u00edlio emergencial de 150 reais. Nem com 600 reais t\u00ednhamos condi\u00e7\u00f5es de atender a milh\u00f5es de brasileiros que passam fome, e agora uma multid\u00e3o de brasileiros passa fome. Desde dezembro, mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros passam fome neste Pa\u00eds. N\u00f3s queremos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nSr. Presidente da C\u00e2mara, por favor, coloque em vota\u00e7\u00e3o a medida provis\u00f3ria, que n\u00f3s iremos aprovar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CENTRALIZA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, COMUNICA\u00c7\u00c3O, GOVERNO. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAGAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, FOME.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Centraliza\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es governamentais pelo Presidente Jair Bolsonaro. Aproxima\u00e7\u00e3o do patamar de 400 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Defesa de retomada ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Falta de alimentos na mesa dos trabalhadores brasileiros diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que nos deixa apreensivos ultimamente \u00e9 que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem ningu\u00e9m que fale por ele. Nos Governos anteriores, como o do Presidente Lula, por exemplo, v\u00e1rios Ministros falavam, optavam por a\u00e7\u00f5es governamentais. Eu lembro que, no Governo do Michel Temer, o Deputado Marun, l\u00e1 do Mato Grosso do Sul, usava a palavra, manifestava-se em nome do Governo, dizia o que iria acontecer, fazia a defesa do Governo nas horas necess\u00e1rias. Mas, infelizmente, neste Governo - neste desgoverno que n\u00f3s estamos vendo agora - nenhum Ministro pode falar! Podem ver, n\u00e3o h\u00e1 nenhum Ministro que possa falar! O Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es n\u00e3o fala nada, o Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o fala nada, a Ministra-Chefe da Secretaria de Governo tamb\u00e9m n\u00e3o fala nada. Ou seja, todo mundo est\u00e1 mudo. Quem fala \u00e9 apenas o genocida Bolsonaro. \u00c9 por isso que ningu\u00e9m mais aguenta ouvir esse cidad\u00e3o.\r\nO Brasil tem quase 400 mil pessoas mortas e n\u00e3o tem aux\u00edlio emergencial. O aux\u00edlio de 150 reais est\u00e1 fazendo com que as pessoas v\u00e3o mais para as ruas e se contaminem! N\u00f3s precisamos do aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos que o Governo saiba que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 morrendo de fome! A metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 est\u00e1 com dificuldade de alimenta\u00e7\u00e3o, e este Governo simplesmente esqueceu que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 salvar a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOME, TOCANTINS, CESTA B\u00c1SICA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POBREZA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), AG\u00caNCIA POSTAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Gravidade da crise socioecon\u00f4mica vigente no Estadodo Tocantins. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho falar da fome no meu querido Tocantins, um Estado criado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nInfelizmente, ultimamente o Estado vem sendo governado de uma forma diferente. O Governo quer apenas dar cesta b\u00e1sica, uma vez em cada 3 meses, e o nosso povo est\u00e1 passando fome. H\u00e1 muito desemprego. As nossas pequenas e microempresas est\u00e3o fechando. As nossas estradas, principalmente a Transcolinas, que liga o Par\u00e1 \u00e0 Ferrovia Norte-Sul, que escoa toda a produ\u00e7\u00e3o que vem do Mato Grosso e do Par\u00e1, est\u00e3o intransit\u00e1veis, e o Governo do Estado nada faz. \u00c9 um Estado que est\u00e1 com sua capacidade de vacina\u00e7\u00e3o ainda atrasada.\r\nPor isso, n\u00f3s clamamos pelo nosso querido Estado de Tocantins, pela fome que o nosso povo vem passando, 500 mil habitantes de Tocantins vivem com menos de 500 reais, Sr. Presidente. A nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1 milh\u00e3o e 300 mil habitantes, e 1 milh\u00e3o de moradores do Tocantins vive com apenas um sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s n\u00e3o temos emprego, a sa\u00fade est\u00e1 em p\u00e9ssima qualidade, e n\u00f3s estamos vivendo essa dificuldade.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos que os Correios n\u00e3o sejam privatizados, porque o Estado de Tocantins, o Estado pobre da Federa\u00e7\u00e3o vai sofrer demais com as suas cidades sem as ag\u00eancias dos Correios. \u00c9 uma necessidade dos pequenos Munic\u00edpios que os Correios n\u00e3o sejam privatizados.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a nossa fala fosse divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRITICA.\r\nAUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos trabalhadores rurais tocantinenses pela aposi\u00e7\u00e3o de veto  presidencial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Insufici\u00eancia do valor do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Governo Federal. Apoio ao impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero discordar do Deputado de Santa Catarina que disse que n\u00e3o \u00e9 hora de impeachment nem de CPI. \u00c9 hora, sim, de impeachment e de CPI, porque o que estamos vendo \u00e9 um Governo que n\u00e3o gosta de velho, que n\u00e3o gosta de pobre, que n\u00e3o gosta de trabalhadores rurais. Para come\u00e7ar, ele vetou a Lei Assis Carvalho.\r\nPor morar num Estado rico, Santa Catarina, o Deputado esquece que os Estados da Regi\u00e3o Norte vivem da agricultura familiar. No meu Estado do Tocantins, a maior empresa, em termos de m\u00e3o de obra contratada, \u00e9 o Hospital e Maternidade Dom Orione, em Aragua\u00edna. No Estado, n\u00e3o h\u00e1 empresas grandes, a n\u00e3o ser frigor\u00edficos. N\u00f3s vivemos da agricultura familiar. \r\nEste Governo agora apresenta aux\u00edlio emergencial de 5 reais por dia, ou seja, 150 reais por m\u00eas, quando os trabalhadores da agricultura familiar, que s\u00e3o a maioria dos trabalhadores do Estado do Tocantins, est\u00e3o passando fome por conta do veto \u00e0 Lei Assis Carvalho. Este Governo persegue os trabalhadores rurais, persegue os ind\u00edgenas, persegue os quilombolas, persegue a agricultura familiar nos Estados.\r\nE n\u00f3s sabemos que os alimentos que est\u00e3o na mesa do povo brasileiro v\u00eam da agricultura familiar. Sabemos tamb\u00e9m que esses trabalhadores est\u00e3o passando por s\u00e9rias dificuldades.\r\nPresidente da Rep\u00fablica, veja a vida dos trabalhadores rurais, n\u00e3o vete as leis que beneficiam aqueles que trazem alimenta\u00e7\u00e3o para a mesa do povo brasileiro. \r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos que olhar a quest\u00e3o dos Correios. Se privatizarem os Correios, v\u00e3o prejudicar 139 Munic\u00edpios do Estado do Tocantins.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu pe\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEFENSORIA P\u00daBLICA ESTADUAL, TOCANTINS, NOMEA\u00c7\u00c3O, DEFENSOR P\u00daBLICO, QUILOMBOLAS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, GEDEON PITALUGA, PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), TOCANTINS, NOMEA\u00c7\u00c3O, ROG\u00c9RIO SR\u00d4NE XERENTE, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O, DIREITOS DO \u00cdNDIO.\r\nEDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AUS\u00caNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JUSTIFICATIVA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Tocantins pela nomea\u00e7\u00e3o de defensores p\u00fablicos quilombolas para as \u00e1reas quilombolas e ind\u00edgenas. Posse do advogado Rog\u00e9rio Sr\u00f4ne Xerente no cargo de coordenador da Comiss\u00e3o Especial de Direito Ind\u00edgena da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, seccional Tocantins. Contesta\u00e7\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, para n\u00e3o comparecimento \u00e0 CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar a Defensoria P\u00fablica do meu querido Estado do Tocantins por nomear defensores p\u00fablicos quilombolas para a \u00e1rea quilombola e ind\u00edgena. \r\nN\u00f3s estamos encaminhando o of\u00edcio do nosso gabinete, parabenizando o defensor p\u00fablico-geral por essa decis\u00e3o. Da mesma forma, estamos enviando of\u00edcio para o Presidente da OAB do Tocantins, Dr. Gedeon Pitaluga, pela admir\u00e1vel decis\u00e3o de nomear o \u00edndio Rog\u00e9rio Sr\u00f4ne Xerente, como Presidente, membro da Comiss\u00e3o Especial de Direito Ind\u00edgena, da OAB do Tocantins, em defesa da cultura, das tradi\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas.\r\nNo Tocantins, h\u00e1 oito na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, como krah\u00f4, xerente, apinaj\u00e9, av\u00e1-canoeiro. Agora, elas s\u00e3o respeitadas pela OAB, ao nomear uma Comiss\u00e3o Especial para a defesa dos povos ind\u00edgenas.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero falar em rela\u00e7\u00e3o ao General Pazuello, que est\u00e1 se esquivando de participar da CPI do genoc\u00eddio, das CPI das vacinas. Ele alega que participou de uma reuni\u00e3o no Ex\u00e9rcito, com dois subalternos que estariam acometidos de coronav\u00edrus, e n\u00e3o quer comparecer \u00e0 CPI. N\u00e3o \u00e9 brincadeira um neg\u00f3cio desse! O General Pazuello andou em Manaus, no shopping, sem usar prote\u00e7\u00e3o individual, sua m\u00e1scara. Ele sempre fez isso. Agora, quer se esquivar de dar o seu testemunho na CPI do Senado Federal, que est\u00e1 apurando o genoc\u00eddio de mais de 410 mil mortes. \r\nQuatrocentos e dez mil mortes significa que muita gente morreu no Brasil. No nosso Tocantins, no Estado mais novo da Federa\u00e7\u00e3o, muita gente est\u00e1 morrendo, assim como em Goi\u00e1s, no Brasil, e o Governo ainda acredita em cloroquina.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nParab\u00e9ns por estar presidindo a sess\u00e3o neste momento!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, CRISE ECON\u00d4MICA, AUMENTO, FOME, GOVERNO ESTADUAL, OMISS\u00c3O, IRREGULARIDADE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, CESTA B\u00c1SICA, ATRASO, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Aumento da fome no Estado do Tocantins. Den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o contra o Governador do Estado. Defesa do valor de 600 reais para o aux\u00edlio emergencial. Mau funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos tocantinenses, especialmente do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito - Detran. Ritmo lento de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 um prazer ter V.Exa. na Presid\u00eancia da C\u00e2mara. \r\nEu quero falar do meu querido Estado do Tocantins, que passa por s\u00e9rias crises, Sr. Presidente. A fome no Estado campeia. Tocantins tem tradi\u00e7\u00e3o na agricultura familiar, e o aux\u00edlio emergencial no valor de 5 reais por dia n\u00e3o chega aos trabalhadores rurais. Ali\u00e1s, n\u00f3s queremos que o aux\u00edlio emergencial chegue a 600 reais.\r\nNo Tocantins, Sr. Presidente, 500 mil habitantes ganham at\u00e9 500 reais por m\u00eas, e 1 milh\u00e3o de habitantes ganham at\u00e9 mil reais. E a nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de pouco mais de 1 milh\u00e3o e 300 mil habitantes.\r\nO Governo do Estado do Tocantins at\u00e9 agora n\u00e3o fez nada. O DETRAN e outros \u00f3rg\u00e3os do Estado n\u00e3o funcionam. Nada est\u00e1 funcionando, a n\u00e3o ser a distribui\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas, que o Governo do Estado utiliza como forma de comprar l\u00edderes. Deputados Estaduais, inclusive de oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e3o recebendo cestas b\u00e1sicas e as trocando por votos. Isso \u00e9 uma vergonha, Sr. Presidente! N\u00f3s sabemos que no Tocantins h\u00e1 v\u00e1rias den\u00fancias iguais a do Deputado Vicentinho J\u00fanior, do PL do Tocantins, que acusa o Governador de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o Estado do Tocantins est\u00e1 com as suas melhores estradas privatizadas. Tocantins n\u00e3o tem sa\u00fade p\u00fablica, e muita gente est\u00e1 morrendo. O Estado \u00e9 um dos com menor \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. E o Governo do Estado n\u00e3o faz nada, \u00e9 o Governo mais bolsonarista do Brasil, n\u00e3o acredita da ci\u00eancia e est\u00e1 deixando a popula\u00e7\u00e3o sofrer.\r\nHoje mesmo, um grande amigo nosso de Colinas do Tocantins, o Dr. Cosobeck, que se contaminou com o coronav\u00edrus, estava sendo enviado para Araguarina, para tentarem salvar a sua vida.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nUm forte abra\u00e7o.\r\nVamos \u00e0 luta, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BRAS\u00cdLIA (DF), ELEI\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA SOCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, BOLSA FAM\u00cdLIA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), TOCANTINS, UNIVERSIDADE FEDERAL, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o do orador pela participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o com o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Disposi\u00e7\u00e3o do l\u00edder petista em concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o, Deputado General Peternelli, ter V.Exa. na dire\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara. \r\nGostaria de dizer, com muita alegria, da presen\u00e7a do ex-Presidente Lula aqui em Bras\u00edlia. Ontem eu tive a grata satisfa\u00e7\u00e3o de ter uma conversa com o Presidente Lula, senti-lo pessoalmente e notar que o ex-Presidente Lula est\u00e1 pronto para disputar as elei\u00e7\u00f5es, para colocar ordem neste Brasil, para pacificar esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estivemos conversando por muito tempo e nos lembrando dos projetos do Presidente Lula, que melhoraram muito a vida dos moradores dos Estados perif\u00e9ricos, principalmente. N\u00f3s nos lembramos do Luz para Todos, que colocou energia el\u00e9trica em todos os povoados, rinc\u00f5es e socav\u00f5es deste Pa\u00eds, fazendo com que cada cidad\u00e3o pudesse ter \u00e1gua gelada na sua casa, ouvir r\u00e1dio e assistir televis\u00e3o. Tamb\u00e9m do Bolsa Fam\u00edlia, que salvou a vida de muita gente, tirando muita gente da mis\u00e9ria e dando alimenta\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro, colocou 40 milh\u00f5es de brasileiros para tomarem caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7arem e jantarem.\r\nCom o programa Minha Casa, Minha Vida, s\u00f3 no Estado do Tocantins foram mais de 40 mil constru\u00e7\u00f5es, e na minha cidade, Aragua\u00edna, 7.500 casas constru\u00eddas; 18 universidades federais, 184 campi universit\u00e1rios constru\u00eddos neste Pa\u00eds; 422 institutos federais, que est\u00e3o melhorando a qualidade de vida das pessoas e da educa\u00e7\u00e3o brasileira. A transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco tamb\u00e9m foi uma obra muito importante; houve o apoio de Lula \u00e0 agricultura familiar, o apoio ao SUS, o programa Mais M\u00e9dicos, ou seja, n\u00f3s conversamos com o Presidente Lula e dissemos que isso tudo \u00e9 saudade.\r\nEsse Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 matando o povo.\r\nEssa reuni\u00e3o com o Presidente Lula foi muito importante para notarmos que o Presidente Lula est\u00e1 preparado para voltar a governar este grande Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRECARIEDADE, EMPRESA, SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS, TOCANTINS.\r\nOR\u00c7AMENTO, RECURSOS, CRIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, M\u00cdDIA, JORNAL, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Eduardo Bismarck. Precariedade dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sicos prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado de Tocantins pela empresa BRK Ambiental. Den\u00fancia pelo jornal O Estado de S. Paulo  sobre a exist\u00eancia de or\u00e7amento secreto no Governo Jair Bolsonaro para distribui\u00e7\u00e3o de recursos aos Parlamentares aliados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, quero cumprimentar V.Exa., que \u00e9 de Icapu\u00ed, um dos lugares mais lindos do litoral brasileiro, Munic\u00edpio aonde tive a honra de ir v\u00e1rias vezes. Conheci a Praia da Redonda, que fica entre Icapu\u00ed e Canoa Quebrada. Cumprimento V.Exa., que ama tanto essa terra. Eu, nas minhas f\u00e9rias, sempre visito aquele belo Munic\u00edpio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Sr. Presidente, venho falar do Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento B\u00e1sico, no que se refere ao meu querido Estado do Tocantins.\r\nQuando foi criado o Estado, havia a SANEATINS. Depois, a SANEATINS foi privatizada, adquirida por uma tal de Empresa Sul-Americana de Montagens - EMSA, uma grande empresa sul-americana. Depois, a EMSA vendeu a companhia para a Odebrecht Ambiental. Agora, n\u00f3s temos uma tal de BRK, que \u00e9 uma empresa canadense.\r\nSr. Presidente, desde que foi privatizado o saneamento do Tocantins, foram escolhidas as cidades. S\u00f3 as maiores cidades a BRK aceitou. As outras todas est\u00e3o ainda \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Estado e, quando chega a \u00e9poca da seca, penam por falta de \u00e1gua. Al\u00e9m do mais, com a cria\u00e7\u00e3o agora da tarifa aumentada por causa do saneamento que est\u00e1 sendo implantado nas cidades, houve um aumento de 80% da nossa tarifa de \u00e1gua.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos com problemas s\u00e9rios pelo mau tratamento da BRK aos consumidores, Sr. Presidente. A BRK \u00e9 uma das campe\u00e3s em reclama\u00e7\u00f5es no PROCON do Estado do Tocantins, principalmente na minha cidade de Aragua\u00edna.\r\nA popula\u00e7\u00e3o pobre est\u00e1 vendendo as suas casas mais no centro da cidade e comprando outro terreno ou outra casa onde n\u00e3o haja taxa de esgoto, onde n\u00e3o exista o esgoto, por causa do pre\u00e7o elevado da taxa.\r\nVenho reclamar disso porque Tocantins \u00e9 um dos Estados do Brasil que t\u00eam mais \u00e1gua. Ele \u00e9 cortado por grandes rios. Ele \u00e9 cercado pelo Rio Araguaia e pelo Rio Tocantins. E at\u00e9 hoje n\u00f3s estamos com essa dificuldade no abastecimento de \u00e1gua no Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, gostaria tamb\u00e9m de falar sobre o bolsol\u00e3o, esse esc\u00e2ndalo que recentemente est\u00e1 sendo denunciado em todo o Brasil. Trata-se de um or\u00e7amento secreto por meio do qual o Presidente da Rep\u00fablica quer beneficiar os seus apaniguados. Isso foi denunciado pelo Estad\u00e3o. Esse lament\u00e1vel crime contra o povo brasileiro que estamos vendo cria especula\u00e7\u00f5es nas cidades. H\u00e1 o Deputado n\u00ba 1, e h\u00e1 o Deputado n\u00ba 2. O Deputado n\u00ba 1 \u00e9 o que vota a favor dessas PECs que est\u00e3o sendo votadas na C\u00e2mara. E o Deputado n\u00ba 2 \u00e9 aquele que fica apenas com as suas emendas regulares. Ent\u00e3o, no Brasil come\u00e7a novamente outro esc\u00e2ndalo, o esc\u00e2ndalo do bolsol\u00e3o.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DO ENFERMEIRO, TOCANTINS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, JORNADA DE TRABALHO, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2997/2020, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FABIANO CONTARATO, SENADOR, REGINALDO LOPES, MAR\u00cdLIA ARRAES, C\u00c9LIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da categoria do Estado de Tocantins. Luta pela implanta\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho de 30 horas semanais e do piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem. Expectativa de aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre os temas em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal. Defesa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu amigo Eduardo Bismarck, da nossa querida Icapu\u00ed, da Praia Redonda, quando vejo V.Exa. presidindo a sess\u00e3o, lembro-me daquelas praias lindas do nosso litoral cearense.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m vou falar do dia 12 de maio, Dia Internacional da Enfermagem, essa profiss\u00e3o t\u00e3o importante. Quando n\u00f3s chegamos ao hospital, a primeira pessoa que nos recebe para tratar do assunto da sa\u00fade ou para nos dar uma informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma enfermeira ou um enfermeiro.\r\nNo Estado do Tocantins, dezenas e dezenas de cidades t\u00eam a enfermeira ou o enfermeiro como \u00fanica autoridade de sa\u00fade para socorrer a popula\u00e7\u00e3o quando ela precisa da sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 raro, numa cidade pequena, voc\u00ea ter a chance de ser atendido pelo m\u00e9dico. \r\nE n\u00f3s estamos na luta, Sr. Presidente, pela jornada de 30 horas para a enfermagem, bem como pela garantia do teto salarial para os enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem. \r\nN\u00f3s sabemos que existem v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es, sindicatos, inclusive no meu querido Estado do Tocantins, lutando por esta categoria t\u00e3o importante, que est\u00e1 na linha de frente contra esta maldita COVID-19, que tira a vida de tantos brasileiros. N\u00f3s sabemos que, no Brasil inteiro, muitos enfermeiros e enfermeiras, t\u00e9cnicos de enfermagem e agentes de sa\u00fade perderam a vida na luta em favor da sa\u00fade do povo brasileiro. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos o projeto de lei do Senador Contarato no Senado e temos tamb\u00e9m, na C\u00e2mara dos Deputados, o projeto dos Deputados Reginaldo Lopes e Mar\u00edlia Arraes para serem votados. Eu espero que os lobbies que est\u00e3o sempre atrapalhando a vota\u00e7\u00e3o desses PLs parem, para que seja considerada a vida do enfermeiro, da enfermeira e dos t\u00e9cnicos de enfermagem, que est\u00e3o recebendo sal\u00e1rios de mis\u00e9ria, enquanto os m\u00e9dicos, que n\u00f3s respeitamos muito, recebem sal\u00e1rios alt\u00edssimos em Munic\u00edpios e Estados - em compara\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, com os sal\u00e1rios dos enfermeiros. N\u00f3s queremos que os enfermeiros e enfermeiras e os t\u00e9cnicos de enfermagem sejam respeitados no Brasil. \r\nSr. Presidente Deputado Eduardo Bismarck, n\u00f3s queremos tamb\u00e9m dizer que os enfermeiros e enfermeiras est\u00e3o passando por s\u00e9rias dificuldades. Ficam por 24 horas, 18 horas nos hospitais e nas cl\u00ednicas defendendo a sa\u00fade do povo brasileiro. \r\nPor isso, viva a enfermagem no Brasil!\r\nViva o SUS!\r\nSr. Presidente Eduardo Bismarck, como n\u00e3o eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de saber se meu tempo acabou, eu gostaria que V.Exa. determinasse a divulga\u00e7\u00e3o da minha fala no programa A Voz do Brasil. \r\nQuero saudar todos os tocantinenses que est\u00e3o nesta luta, os enfermeiros e enfermeiras do meu querido Estado do Tocantins. Contem com o Deputado Federal C\u00e9lio Moura na luta por melhores sal\u00e1rios, pela jornada de 30 horas e pela dignidade desta profiss\u00e3o... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CRIME AMBIENTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, TERRAS IND\u00cdGENAS, QUILOMBOLAS, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA, AUS\u00caNCIA.\r\nPRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PREJU\u00cdZO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orados com poss\u00edveis preju\u00edzos ao Brasil no plano internacional com a aprova\u00e7\u00e3o do novo Marco Regulat\u00f3rio do Meio Ambiente. Previs\u00e3o de 1 milh\u00e3o de mortes causadas pela Covid-19 no Pa\u00eds em face da escassez de vacinas. Protesto contra altera\u00e7\u00f5es efetuadas no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, com limita\u00e7\u00f5es \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo a\u00ed na dire\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nSr. Presidente, ontem foi um dia terr\u00edvel para o agroneg\u00f3cio, para a produ\u00e7\u00e3o nacional, com a abertura das porteiras e das cercas com esse Marco Regulat\u00f3rio do Meio Ambiente. N\u00f3s jogamos por terra tudo aquilo que ainda salvava os ind\u00edgenas, os quilombolas, as reservas ind\u00edgenas, as terras ind\u00edgenas deste Pa\u00eds.\r\nCom o novo Marco Regulat\u00f3rio do Meio Ambiente, com a extin\u00e7\u00e3o de alguns direitos e de alguns deveres que ainda existiam, com certeza absoluta esses contratos e esses acordos internacionais come\u00e7ar\u00e3o a ruir. Logo, logo, a quest\u00e3o voltar\u00e1 aqui para a C\u00e2mara dos Deputados, para darmos uma solu\u00e7\u00e3o para que o agroneg\u00f3cio possa prosperar no Pa\u00eds.\r\nInfelizmente este Governo Bolsonaro j\u00e1 matou 420 mil brasileiros.\r\nE, pelas informa\u00e7\u00f5es divulgadas, chegaremos a 1 milh\u00e3o de brasileiros mortos, porque n\u00e3o existe vacina, principalmente no meu Estado, o Tocantins, que tem um dos piores \u00edndices de vacina\u00e7\u00e3o do Brasil, e \u00e9 o Estado onde o agroneg\u00f3cio cresce bastante.\r\nDaqui a uns dias, v\u00e3o ter colocar fogo na soja, v\u00e3o ter que distribuir carne na rua, porque n\u00e3o v\u00e3o ter mais os pa\u00edses da Europa, a R\u00fassia, a China, o Jap\u00e3o para comprar as nossas commodities. Infelizmente, esqueceram que o cuidado com o meio ambiente \u00e9 uma exig\u00eancia internacional.\r\nE mais, Sr. Presidente, ontem acabaram com a Oposi\u00e7\u00e3o, com a mudan\u00e7a no Regimento. A partir de hoje, a Oposi\u00e7\u00e3o vai ser colocada num cantinho. Mas as pesquisas est\u00e3o mostrando que Lula pode ganhar no primeiro turno, e essa \u00e9 a chance, a oportunidade de o povo brasileiro sair desta press\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, DESPEJO,  FAM\u00cdLIA,  ASSENTAMENTO RURAL, PORTO NACIONAL (TO), MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS,  PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Responsabilidade do Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, pelo despejo de trabalhadores rurais da Fazenda Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, lamentavelmente, hoje ocorreu um dos despejos mais injustos do Estado do Tocantins. Trata-se do despejo da Fazenda Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional. Trinta e nove fam\u00edlias de trabalhadores e trabalhadoras residem no local desde 1989.\r\nEm 1990, eu fui candidato a Governador do Estado do Tocantins, pelo Partido dos Trabalhadores, e fizemos um com\u00edcio justamente na Fazenda Jacutinga, que desde aquela \u00e9poca j\u00e1 era amea\u00e7ada de despejo.\r\nN\u00f3s fizemos dezenas de of\u00edcios, Sr. Presidente: para o Governador do Estado do Tocantins, para o Prefeito de Porto Nacional, para o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, para o Juiz da Comarca de Porto Nacional, para o INCRA, para o Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara dos Deputados e para a OAB do Tocantins, em que pedimos que n\u00e3o fosse realizado o despejo da Fazenda Jacutinga.\r\nSr. Presidente, as terras da Fazenda Jacutinga s\u00e3o da Uni\u00e3o. A autora do processo busca ganhar essa causa atrav\u00e9s de um t\u00edtulo paroquial sem valor nenhum, quer tirar pessoas que vivem, que moram nesse lugar h\u00e1 muito tempo. S\u00e3o velhos, s\u00e3o pessoas que est\u00e3o com problemas de sa\u00fade, inclusive defici\u00eancia visual, s\u00e3o crian\u00e7as, s\u00e3o mulheres, que foram jogados na rua hoje atrav\u00e9s de uma liminar. Foram utilizadas m\u00e1quinas, Sr. Presidente, para derrubar a escola daquele acampamento e a casa dos moradores. Aquela \u00e9 uma das regi\u00f5es que mais produzem alimentos para a agricultura familiar.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que a culpa pelo despejo da Fazenda Jacutinga \u00e9 do Governador do Estado do Tocantins, o Sr. Mauro Carlesse, que, de forma arrogante, prepotente, n\u00e3o ouviu o clamor das entidades e o clamor de todas as pessoas que lutam para manter aquele povo naquela \u00e1rea. Sr. Presidente, n\u00e3o atenderam o que disse o Supremo Tribunal Federal e o CNJ, ou seja, que se deveria evitar despejos durante a pandemia.\r\nOnde ir\u00e3o morar essas 39 fam\u00edlias, Sr. Presidente? Onde ser\u00e3o colocados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESPEJO, FAMILIA, TRABALHADOR RURAL, PORTO NACIONAL (TO), POLICIA MILITAR, VIOLENCIA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Trucul\u00eancia de oficiais de justi\u00e7a e de policiais militares no cumprimento de ordem de despejo de fam\u00edlias de trabalhadores rurais na fazenda Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional, Estado do Tocantins. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Patrulha Rural da Pol\u00edcia Militar de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a falar do caso Jacutinga, do despejo na Fazenda Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional, no Tocantins.\r\nL\u00e1 residem 39 fam\u00edlias desde 1989, produzindo arroz, feij\u00e3o, verduras, peixes e leite. Est\u00e3o sofrendo desde ontem um processo violento de despejo, da ordem da Desembargadora Jacqueline Adorno, Presidente da 1\u00aa Turma do Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins.\r\nSr. Presidente, no mandado de despejo da Fazenda Jacutinga n\u00e3o existe ordem de demoli\u00e7\u00e3o das casas l\u00e1 existentes. O que aconteceu? J\u00e1 demoliram a escola, a creche municipal, o posto de sa\u00fade e oito casas de moradores. Todas as casas eram de boa qualidade, de concreto, de tijolos. A m\u00e1quina est\u00e1 derrubando todas essas constru\u00e7\u00f5es. Ainda faltam 31 constru\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente. L\u00e1 moram idosos, l\u00e1 moram cidad\u00e3os com problema de sa\u00fade. H\u00e1 um cidad\u00e3o cego, h\u00e1 crian\u00e7as, um morador est\u00e1 com COVID-19, e nada disso foi respeitado. O mandado da Desembargadora n\u00e3o diz que \u00e9 para demolir, mas dois Oficiais de Justi\u00e7a truculentos, com a Pol\u00edcia Militar lhes dando respaldo, est\u00e3o fazendo e acontecendo na Fazenda Jacutinga, Sr. Presidente.\r\nEu queria dizer tamb\u00e9m que o Governo do Estado de Tocantins, que \u00e9 o respons\u00e1vel direto por esse despejo, criou uma tal de patrulha rural, com policiais militares, que est\u00e3o indo a acampamentos onde existem disputas pela terra para fazer buscas nas casas, tentando desmoralizar os trabalhadores rurais, tentando fazer com que a reforma agr\u00e1ria n\u00e3o exista no Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, at\u00e9 agora, nenhum Deputado Estadual, Deputado Federal e Senador falou uma palavra um favor daqueles moradores.\r\nPortanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, IDOSO, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), BANCO DO BRASIL (BB), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Rep\u00fadio \u00e0 sanha privativista do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu vejo o dia de ontem como um dia de luto para a soberania nacional. Foi privatizada a ELETROBRAS, uma empresa estatal com soberania energ\u00e9tica e h\u00eddrica. Ficou definido tamb\u00e9m que acontecer\u00e1 aumento em breve - alguns no valor de 15%, outros de at\u00e9 20%.\r\nEsse \u00e9 o presente deste Governo, o Governo Bolsonaro, que n\u00e3o gosta de idosos, um Governo \"idosof\u00f3bico\", que comete contra o Brasil esse crime de lesa-p\u00e1tria.\r\nN\u00f3s sabemos, Sra. Presidente, que a ELETROBRAS \u00e9 uma empresa lucrativa, que deu 6 bilh\u00f5es de reais de lucro no ano passado e que tem 15 bilh\u00f5es de reais em reservas. Sra. Presidente, n\u00f3s sabemos muito bem que agora ningu\u00e9m pode pensar mais no Programa Luz para Todos, que foi implantado pelo Presidente Lula.\r\nV\u00e1rias \u00e1reas foram abertas neste Pa\u00eds. V\u00e1rios assentamentos foram abertos. E n\u00e3o h\u00e1 energia para essas propriedades. Muitas vilas foram criadas. Agora n\u00e3o existir\u00e1 mais esse programa. Com a privatiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 se pensa no lucro.\r\nAgora, Sra. Presidente, como vamos fazer sem a CHESF, sem a ELETRONORTE, sem Furnas, sem as usinas deste Pa\u00eds? Os linh\u00f5es, todos feitos com dinheiro do povo brasileiro, foram privatizados, num ato de covardia Este Pa\u00eds quer vender tudo! Daqui a alguns dias, vender\u00e3o os Correios, o Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nSra. Presidente, eu tenho orgulho de ter sido o \u00fanico Deputado Federal do meu querido Estado do Tocantins que votou contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. N\u00f3s queremos que o povo brasileiro tenha soberania. Este Governo est\u00e1 acabando com o nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nViva o povo brasileiro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como representante dos trabalhadores rurais do meu Tocantins, eu gostaria que minha fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil, porque eu n\u00e3o sou jornalista, nem apresentador de televis\u00e3o, nem torcedor do Internacional. Eu pe\u00e7o que V.Exa., que \u00e9 cearense do interior, das praias mais lindas do Nordeste, tamb\u00e9m possa estar sempre no programa A Voz do Brasil.\r\nHoje \u00e9 o Dia dos Trabalhadores e das Trabalhadoras Rurais, portanto, um dia em que n\u00f3s devemos homenagear os homens e as mulheres que mais trabalham no Brasil, que colocam alimentos nas mesas dos ricos, da classe m\u00e9dia e dos pobres deste Pa\u00eds. S\u00e3o eles que mais sofrem, no sol ou no frio, trabalhando diuturnamente para tratar das suas fam\u00edlias e nos prover com alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nN\u00f3s precisamos aprovar a nova Lei Assis Carvalho, o PL n\u00ba 823, de 2021, porque a lei anterior foi vetada totalmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu sou filho de trabalhador e trabalhadora rural. Nasci no interior de Minas Gerais, na cidade de Arapu\u00e1. Sou filho de camponeses, trabalhei at\u00e9 os 12 anos de idade na ro\u00e7a, na enxada. Depois, fui para a cidade grande para fazer curso superior.\r\nN\u00f3s precisamos aprovar o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais, para que ele chegue aos trabalhadores rurais. N\u00f3s precisamos vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1!\r\nO Tocantins, onde eu moro, \u00e9 um Estado com voca\u00e7\u00e3o para a agricultura familiar. Por isso, n\u00f3s precisamos dar qualidade de vida a esses homens e mulheres que fazem um Estado brasileiro ligado \u00e0 agricultura, principalmente \u00e0 agricultura familiar.\r\nHoje \u00e9 um dia especial. \u00c9 o dia daqueles que fazem de tudo para termos uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, HOMENAGEM.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO. \r\nRETOMADA, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSETOR AGRICOLA, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalhador Rural. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e de vacina\u00e7\u00e3o em massa a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como representante dos trabalhadores rurais do meu Tocantins, eu gostaria que minha fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil, porque eu n\u00e3o sou jornalista, nem apresentador de televis\u00e3o, nem torcedor do Internacional. Eu pe\u00e7o que V.Exa., que \u00e9 cearense do interior, das praias mais lindas do Nordeste, tamb\u00e9m possa estar sempre no programa A Voz do Brasil.\r\nHoje \u00e9 o Dia dos Trabalhadores e das Trabalhadoras Rurais, portanto, um dia em que n\u00f3s devemos homenagear os homens e as mulheres que mais trabalham no Brasil, que colocam alimentos nas mesas dos ricos, da classe m\u00e9dia e dos pobres deste Pa\u00eds. S\u00e3o eles que mais sofrem, no sol ou no frio, trabalhando diuturnamente para tratar das suas fam\u00edlias e nos prover com alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nN\u00f3s precisamos aprovar a nova Lei Assis Carvalho, o PL n\u00ba 823, de 2021, porque a lei anterior foi vetada totalmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu sou filho de trabalhador e trabalhadora rural. Nasci no interior de Minas Gerais, na cidade de Arapu\u00e1. Sou filho de camponeses, trabalhei at\u00e9 os 12 anos de idade na ro\u00e7a, na enxada. Depois, fui para a cidade grande para fazer curso superior.\r\nN\u00f3s precisamos aprovar o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais, para que ele chegue aos trabalhadores rurais. N\u00f3s precisamos vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1!\r\nO Tocantins, onde eu moro, \u00e9 um Estado com voca\u00e7\u00e3o para a agricultura familiar. Por isso, n\u00f3s precisamos dar qualidade de vida a esses homens e mulheres que fazem um Estado brasileiro ligado \u00e0 agricultura, principalmente \u00e0 agricultura familiar.\r\nHoje \u00e9 um dia especial. \u00c9 o dia daqueles que fazem de tudo para termos uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, PORTO NACIONAL (TO), ASSENTAMENTO, PALMEIRANTE (TO), SECA, FAM\u00cdLIA DESABRIGADA, A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, ITAGUATINS (TO), JEFFERSON DAVID ASEVEDO, JUIZ DE DIREITO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Despejo de fam\u00edlias de trabalhadores rurais do Assentamento Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional, e do Assentamento Maria Bonita, no Munic\u00edpio de Palmeirante, Estado do Tocantins. Tentativa, pela Sider\u00fargica Ib\u00e9rica S/A, de despejo de fam\u00edlias do Assentamento Terra Prometida, no Munic\u00edpio de Itaguatins, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria que minha fala fosse inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s estamos em plena pandemia. No Estado do Tocantins, a porteira abriu-se, as secas est\u00e3o se arrebentando e despejos est\u00e3o sendo realizados, sem que o Governo do Estado fa\u00e7a algo para evitar tal trag\u00e9dia.\r\nNa semana retrasada, no Assentamento Jacutinga, de Porto Nacional, um oficial de justi\u00e7a truculento, com helic\u00f3pteros, fazendo amea\u00e7as, retirou 39 fam\u00edlias. Derrubaram escolas, creches, postos de sa\u00fade.\r\nNa semana passada, foi o caso do assentamento Maria Bonita, no Munic\u00edpio de Palmeirante, onde 260 fam\u00edlias foram despejadas, sem ter para onde ir, por um oficial de justi\u00e7a arrogante, prepotente, amea\u00e7ando e humilhando os trabalhadores.\r\nE agora, nesta semana, n\u00f3s temos o caso da Terra Prometida, no Munic\u00edpio de Itaguatins. Uma tal de Sider\u00fargica Ib\u00e9rica S.A., que nunca trabalhou no Tocantins, est\u00e1 tentando despejar 260 fam\u00edlias do assentamento Terra Prometida. E o Juiz Jefferson David Asevedo, da cidade de Augustin\u00f3polis, que est\u00e1 respondendo pela cidade de Itaguatins, n\u00e3o tem ouvido o clamor do povo. N\u00f3s mandamos of\u00edcio para a Pol\u00edcia Militar, mandamos of\u00edcio para o Governador do Estado, para o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, para os Conselhos de Direitos Humanos da OAB e tamb\u00e9m da C\u00e2mara dos Deputados, para evitar que os despejos acontecessem; para os Prefeitos, para a Defensoria P\u00fablica, para a Procuradora-Geral de Justi\u00e7a, mas infelizmente a coisa est\u00e1 acontecendo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, por este espa\u00e7o, mas, infelizmente o meu rosto, como o dos demais v\u00e1rios Deputados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUILOMBOLAS, SANTA TEREZA DO TOCANTINS (TO), GRILAGEM, TERRAS QUILOMBOLAS, GRUPO IND\u00cdGENA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o avan\u00e7o da grilagem de terras na comunidade quilombola Barra do Aroeira, no Munic\u00edpio de Santa Tereza do Tocantins, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho falar da comunidade quilombola Barra do Aroeira, que fica no Munic\u00edpio de Santa Tereza do Tocantins.\r\nNo dia 4 passado, o povo quilombola, composto de 96 fam\u00edlias, com cerca de 560 pessoas, que est\u00e3o naquela \u00e1rea, doada pelo Imperador D. Pedro II no ano de 1864, fez uma manifesta\u00e7\u00e3o. Foi doada uma \u00e1rea de 52.272 hectares, que hoje tem apenas mil hectares. A grilagem de terras quilombolas de Barra do Aroeira fez com que a manifesta\u00e7\u00e3o fechasse a TO-276, que liga Palmas ao Jalap\u00e3o.\r\nSr. Presidente, esta \u00e1rea foi doada pelo Imperador D. Pedro II ao patriarca quilombola F\u00e9lix Jos\u00e9, que participou da Guerra do Paraguai. Ele, que ganhou a terra de presente por estar naquela luta, gastou 6 meses do Rio de Janeiro a Santa Tereza. Agora, a grilagem de terras na regi\u00e3o tomou at\u00e9 o cemit\u00e9rio da cidade, do povoado quilombola.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo no quilombo Aroeira. No Tocantins, a grilagem de terra n\u00e3o respeita sequer um quilombo que tem 172 anos de exist\u00eancia. N\u00f3s queremos dizer que no Tocantins n\u00e3o est\u00e3o fazendo com que sejam respeitados os quilombolas, os \u00edndios, todos aqueles que est\u00e3o nas reservas defendendo o Brasil, defendendo o meio ambiente, defendendo os direitos daqueles que est\u00e3o protegendo as florestas e toda a nossa prote\u00e7\u00e3o natural. Eu gostaria de registrar esse nosso desabafo e mandar um abra\u00e7o para todos os quilombos do Tocantins.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que a nossa fala seja registrada pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, FOME, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AGRICULTURA FAMILIAR, CR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA AGR\u00cdCOLA, GOVERNO ESTADUAL, DESEMPREGO.\r\nELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO, TOCANTINS.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, TOCANTINS, ALIMENTO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PERITO, SERVIDOR P\u00daBLICO, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Quadro de fome e desemprego reinante no Estado do Tocantins. Expectativa quanto \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o, no Estado, do disposto no Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de garantia da seguran\u00e7a alimentar e de vacina\u00e7\u00e3o do povo tocantinense contra a Covid-19. Falta de servidores e de peritos m\u00e9dicos no Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho falar do drama da fome no Brasil, do drama da fome no meu querido Estado do Tocantins. \u00c9 inadmiss\u00edvel o que est\u00e1 acontecendo no nosso querido Estado do Tocantins. Toda hora se recebe not\u00edcia da fome que campeia pelos lares do Estado do Tocantins.\r\nO nosso Estado \u00e9 o mais novo da Federa\u00e7\u00e3o. Sr. Presidente, a industrializa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o chegou ao Tocantins. Em raz\u00e3o disso, n\u00f3s n\u00e3o temos emprego. H\u00e1 dificuldade para gera\u00e7\u00e3o de emprego no Estado de Tocantins. N\u00f3s estamos vivendo este drama: as crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam o que comer. O Estado tem tradi\u00e7\u00e3o na agricultura familiar. O Tocantins tem terras f\u00e9rteis, e l\u00e1 chove normalmente. \u00c9 um Estado de terras apropriadas para a agricultura familiar, mas infelizmente o Governo do Estado do Tocantins n\u00e3o tem uma pol\u00edtica direcionada para ajudar a agricultura familiar.\r\nFelizmente, ontem n\u00f3s aprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, a Lei Assis Carvalho. Eu espero que essa lei chegue logo ao nosso querido Estado do Tocantins, para que seja gerado emprego para os trabalhadores da agricultura familiar.\r\nSr. Presidente, precisamos do aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais. No Tocantins, infelizmente, nem o aux\u00edlio de 150 reais est\u00e1 chegando aos trabalhadores e trabalhadoras. Precisamos da vacina j\u00e1 e precisamos de comida no prato do povo tocantinense.\r\nSr. Presidente, outro drama que vivemos \u00e9 o do INSS. N\u00e3o h\u00e1 funcion\u00e1rios nem peritos para nos ajudar a resolver os problemas que n\u00f3s vivemos no Estado de Tocantins.\r\nSr. Presidente, queremos que o Tocantins seja visto pelo Governo Bolsonaro e pelo Governo Carlesse.\r\nGostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil. Muito obrigado, Presidente Charles Fernandes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), TOCANTINS, M\u00c9DICO PERITO, AG\u00caNCIA, APOSENTADORIA, PER\u00cdCIA, ACIDENTE DO TRABALHO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), MEDIDA LIMINAR, TERRA DEVOLUTA, UNI\u00c3O, ASSENTAMENTO RURAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Falta de funcion\u00e1rios e de peritos m\u00e9dicos nas ag\u00eancias do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, no Estado de Tocantins. Desinteresse do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, na discuss\u00e3o de projetos de assentamentos rurais, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho usar o meu tempo para falar do funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os federais no Estado do Tocantins. Come\u00e7o pelo INSS, que se encontra com v\u00e1rias de suas ag\u00eancias sem funcion\u00e1rios, para fazer o atendimento ao p\u00fablico, principalmente m\u00e9dicos peritos que possam analisar os processos que est\u00e3o sob a \u00e9gide do INSS, discutir per\u00edcias e acidentes de trabalho, muitas vezes, para os processos de aposentadoria que dependem de uma per\u00edcia.\r\nN\u00f3s estamos h\u00e1 muito tempo sem peritos em Tocantins, Sr. Presidente, e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo muito, sem condi\u00e7\u00f5es de adquirir sua aposentadoria. Desde que assumi o meu mandato, tenho denunciado a falta de peritos no Estado de Tocantins.\r\nEu falo tamb\u00e9m, Sr. Presidente, do caso do INCRA. A atual Superintend\u00eancia do INCRA est\u00e1 sem estrutura, sem condi\u00e7\u00f5es de funcionamento, porque os funcion\u00e1rios - e a maioria deles s\u00e3o funcion\u00e1rios de carreira - est\u00e3o trabalhando 8 horas por dia, sem of\u00edcio, tendo em vista que o INCRA n\u00e3o est\u00e1 cumprindo o seu dever legal, que \u00e9 o de buscar condi\u00e7\u00f5es para resolver os problemas da reforma agr\u00e1ria no Estado do Tocantins. H\u00e1 falta de projetos fundi\u00e1rios, de projetos de assentamento. \r\nOs ju\u00edzes est\u00e3o dando liminares. Os ju\u00edzes comuns, os ju\u00edzes estaduais est\u00e3o dando liminares em terras devolutas, em terras da Uni\u00e3o, como \u00e9 o caso do Assentamento Maria Bonita, no Munic\u00edpio de Palmeirante, e o juiz de Colinas do Tocantins concedeu uma liminar numa terra devoluta que precisa da interven\u00e7\u00e3o do INCRA. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 fez of\u00edcio ao juiz, manifestando que aquela terra \u00e9 devoluta, mas, infelizmente, at\u00e9 agora, o INCRA n\u00e3o manifestou interesse nessa \u00e1rea. Falta o interesse do INCRA para discutir os projetos de assentamento nas v\u00e1rias ocupa\u00e7\u00f5es de terra no Tocantins.\r\nTemos um caso tamb\u00e9m em Itaguatins, no Acampamento Terra Prometida, terra devoluta, e o juiz de Itaguatins concedeu liminar. Essa terra pertence \u00e0 Uni\u00e3o, mas o INCRA tem de dizer que tem interesse na \u00e1rea.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o que os \u00f3rg\u00e3os federais funcionem em Tocantins e pe\u00e7o o registro da minha fala nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, DESEMPREGO, TOCANTINS.\r\nMPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, VULNERABILIDADE SOCIAL, MULHER, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nDESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, TOCANTINS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Dificuldades dos trabalhadores do Estado de Tocantins para recebimento do aux\u00edlio emergencial. Elevado \u00edndice de desemprego registrado no Estado. Colapso do sistema de sa\u00fade tocantinense provocado pela Covid-19. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial 2021. Observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios norteadores da justi\u00e7a nos processos de desapropria\u00e7\u00e3o de terras em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, sou do Estado do Tocantins, um dos Estados da Amaz\u00f4nia. Acabei de ouvir a not\u00edcia que nos trouxe o Deputado Joseildo Ramos. Fico pensando: por que as coisas n\u00e3o acontecem nas regi\u00f5es mais desenvolvidas? Nas regi\u00f5es remotas, tudo acontece.\r\nPor exemplo, no meu Estado do Tocantins n\u00e3o est\u00e1 chegando o aux\u00edlio emergencial de 5 reais por dia, ou seja, 150 reais por m\u00eas. Nem para receber esta ninharia os trabalhadores e trabalhadoras est\u00e3o conseguindo fazer o cadastro na Caixa Econ\u00f4mica Federal. S\u00e3o filas, s\u00e3o pessoas passando fome. \r\nAl\u00e9m do mais, o desemprego no Estado do Tocantins \u00e9 maior do que o desemprego no Brasil. N\u00e3o existe ind\u00fastria no Tocantins, Sra. Presidente. A empresa que mais gera emprego no Estado \u00e9 um hospital, \u00e9 o Hospital Dom Orione. E os homens e mulheres perambulam pelas ruas atr\u00e1s do que fazer para tratar dos seus filhos. \r\nFalta vacina no Estado do Tocantins. O pr\u00f3prio Ministro da Sa\u00fade usou a tribuna para dizer ao jornal Folha de S. Paulo que \u00e9 necess\u00e1rio fechar o Estado do Mato Grosso do Sul e o Estado do Tocantins, sen\u00e3o as pessoas n\u00e3o v\u00e3o sobreviver. Faltam hospitais, faltam leitos de UTIs, faltam vagas nos hospitais para tratar da popula\u00e7\u00e3o, tanto em Aragua\u00edna, que \u00e9 a maior cidade, quanto em Palmas, Porto Nacional e Gurupi.\r\nSra. Presidente, precisamos olhar para o povo mais carente. As nossas crian\u00e7as est\u00e3o passando fome, porque n\u00e3o existe o aux\u00edlio emergencial, que teria que ser de 600 reais. Cad\u00ea a medida provis\u00f3ria para ser votada, para ser colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, com o aux\u00edlio de 600 reais para acabar um pouco com a fome dos trabalhadores, para ameniz\u00e1-la um pouco?\r\nPor \u00faltimo, Sra. Presidente, aproveito a oportunidade para dizer que as desapropria\u00e7\u00f5es de terras que est\u00e3o acontecendo em todo o Estado do Tocantins. Por isso, queremos que a justi\u00e7a seja feita no Estado. \r\nSra. Presidente, gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  DEPUTADO FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, RESPONSABILIDADE, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, V\u00cdDEO, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Descumprimento pelo Presidente Jair Bolsonaro da promessa de n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o da estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de novo a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. E eu quero fazer um desafio aqui: qual Deputado Federal ou Deputada Federal que foi ao palanque nas reuni\u00f5es de campanha para dizer que iria acabar com o sistema el\u00e9trico brasileiro, que iria entregar o nosso sistema el\u00e9trico \u00e0s multinacionais, \u00e0s empresas da China ou dos Estados Unidos, e que acabaria com a soberania nacional?\r\nVejam que aqueles Deputados que votaram pelo fim da aposentadoria dos trabalhadores j\u00e1 est\u00e3o na lista. E esses que agora v\u00e3o votar pelo fim do sistema el\u00e9trico podem ter certeza de que estar\u00e3o com os nomes nos outdoors deste Pa\u00eds, porque o movimento sindical n\u00e3o vai deixar por menos. Todos os Deputados Federais que votarem pela privatiza\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico ter\u00e3o os nomes escancarados nos muros e nos outdoors do Brasil, por causa do aumento do pre\u00e7o da energia el\u00e9trica na conta.\r\nO Presidente Rep\u00fablica, o Presidente Bolsonaro, falou diversas vezes e gravou v\u00e1rios v\u00eddeos dizendo que n\u00e3o aceitava a venda do sistema el\u00e9trico, da ELETROBRAS. E agora, com a maior cara de pau, coloca a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS como presente pelas 500 mil mortes, pelas quais o Brasil est\u00e1 hoje de luto - s\u00e3o 500 mil amores, 500 mil homens e mulheres que poderiam estar conosco. Mas, infelizmente, em vez de falar para o Brasil, pedindo perd\u00e3o pelas 500 mil mortes, ele apresenta o projeto da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que deu mais de 30 bilh\u00f5es de reais de lucro no ano passado. Ele quer entregar de bandeja, por apenas 20 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, o sistema ELETROBRAS.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel esse Presidente genocida, que prometeu ao Brasil que n\u00e3o iria vender a ELETROBRAS, hoje trazer de presente para a C\u00e2mara dos Deputados esse projeto.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala constasse nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, POLICIA MILITAR, VIOLENCIA POLICIAL, GRUPO INDIGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RETIRADA, DIREITOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos ind\u00edgenas brasileiros presentes no Distrito Federal. Rep\u00fadio \u00e0 repress\u00e3o policial contra manifestantes ind\u00edgenas nas imedia\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Avers\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero tamb\u00e9m, como Deputado de um Estado que tem muitas popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas - aqui h\u00e1 nove etnias -, me congratular com todos os ind\u00edgenas, popula\u00e7\u00e3o pioneira deste Pa\u00eds, que veio a Bras\u00edlia reivindicar os seus direitos.\r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que a 56\u00aa Legislatura, esta legislatura em que n\u00f3s estamos vivendo, \u00e9 a pior de todas. Primeiro, pela arrog\u00e2ncia de Deputados da bancada da bala. Um brucutu do Rio de Janeiro foi \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados h\u00e1 pouco, com uma flecha na m\u00e3o, dizer que os \u00edndios estavam atacando a pol\u00edcia do Distrito Federal. \u00c9 o contr\u00e1rio. O que aconteceu em Bras\u00edlia, hoje, a imprensa mundial vai ficar sabendo.\r\nEste Presidente genocida, que n\u00e3o gosta de \u00edndios, que n\u00e3o gosta de quilombolas, que n\u00e3o gosta das popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias, \u00e9 sem sombra de d\u00favida o autor disso tudo, porque o Governador do Distrito Federal \u00e9 um dos seus asseclas.\r\nO Brasil, hoje, viu a viol\u00eancia que a popula\u00e7\u00e3o brasileira vem sofrendo.\r\nComo a popula\u00e7\u00e3o vir\u00e1 ao Congresso Nacional, vir\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara, para conversar, nas Comiss\u00f5es ou mesmo com a Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, se os que aqui veem s\u00e3o recebidos a spray de pimenta, a bala de borracha, a bombas? E isso aconteceu logo com os povos ind\u00edgenas, que s\u00e3o os povos mais pac\u00edficos de todo o Brasil!\r\nIsso \u00e9 de nos envergonhar, \u00e9 de envergonhar todos os que conhecem uma aldeia ind\u00edgena. H\u00e1 Deputados aqui que nunca foram a uma aldeia ind\u00edgena, que n\u00e3o conhecem como vivem esses povos.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANO AMBIENTAL, EIO AMBIENTE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM, RIO (CURSO D'\u00c1GUA), ARROZ, TOCANTINS, IRRIGA\u00c7\u00c3O, BACIA HIDROGRAFICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Danos ambientais provocados pela constru\u00e7\u00e3o de barragens no Rio Duer\u00e9 para o cultivo de arroz irrigado, no Estado do Tocantins. Efeitos danosos da implanta\u00e7\u00e3o de projetos de irriga\u00e7\u00e3o sobre os Rios Xavante e Urubu e a Bacia do Rio Formoso, em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui denunciar um dos maiores crimes ambientais que acontece na Regi\u00e3o Norte do Brasil: o barramento do Rio Duer\u00e9, no m\u00e9dio sul do Estado do Tocantins.\r\nPlantadores de arroz irrigado est\u00e3o fazendo barramento, mudando o curso normal do rio, para tirar \u00e1gua e irrigar o plantio de arroz. N\u00e3o somos contra o agroneg\u00f3cio, mas queremos que seja respeitado o meio ambiente.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 mortandade de peixes. Urubus est\u00e3o em cima daquela \u00e1rea. O rio est\u00e1 sendo cortado. Esse importante rio faz parte do Rio Formoso, ou seja, de todas as margens do Rio Formoso, que \u00e9 um rio importante, um rio que comanda uma das \u00e1reas mais importantes do Estado do Tocantins. O Rio Xavante, o Rio Urubu e at\u00e9 mesmo a Bacia do Rio Formoso est\u00e3o sendo afetados por esses projetos de irriga\u00e7\u00e3o para o plantio de soja. \r\nSr. Presidente, a popula\u00e7\u00e3o nunca foi ouvida. O Governo do Estado faz vista grossa. O Governo do Estado deixou o Instituto do Meio Ambiente do Tocantins dar a licen\u00e7a para alguns fazendeiros, que est\u00e3o retirando todas as \u00e1guas que comp\u00f5em a Bacia do Rio Formoso. E o Rio Duer\u00e9 \u00e9 um dos rios mais afetados.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos denunciar este crime para o Brasil inteiro e, inclusive, internacionalmente. O que est\u00e1 acontecendo com a Bacia do Rio Formoso \u00e9 um crime que atinge as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, os \u00edndios java\u00e9s, os \u00edndios caraj\u00e1s, que vivem da pesca nesses rios afluentes do Rio Araguaia. \r\nPortanto, Sr. Presidente, lamento tristemente ter que denunciar esse crime ambiental de grande monta que est\u00e1 acontecendo com o Rio Duer\u00e9.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil. \r\nQueremos vida para o Rio Duer\u00e9!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, JALAP\u00c3O, TURISMO, RIO ARAGUAIA. PARQUE, LAJEADO (TO), QUILOMBOLAS, CAPIM DOURADO, RODOVIA, PALMAS (TO), CONTR\u00c1RIO, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, AGRONEG\u00d3CIO, SOJA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de rodovias pelo Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse. Contrariedade \u00e0 pretendida venda, pelo Governo Estadual, do Parque Estadual do Jalap\u00e3o; do Polo Ecotur\u00edstico do Cant\u00e3o e do Parque Estadual do Lajeado. Possibilidade de extin\u00e7\u00e3o de etnias ind\u00edgenas tocantinenses, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar da \"privataria\" que est\u00e1 acontecendo no Estado do Tocantins. O Governador Carlesse, que \u00e9 da laia do atual Presidente da Rep\u00fablica, quer vender tudo. J\u00e1 vendeu as estradas que chegam a Palmas, as TOs, j\u00e1 vendeu o que tinha que vender. Agora quer vender o Jalap\u00e3o. O Governador quer vender o Parque Estadual do Jalap\u00e3o, um dos mais importantes polos tur\u00edsticos do Brasil. Quer vender tamb\u00e9m o Polo Ecotur\u00edstico do Cant\u00e3o, Sr. Presidente, na regi\u00e3o do Rio Araguaia, uma regi\u00e3o das mais lindas do Brasil. O Governador do Estado quer vender essa importante \u00e1rea tur\u00edstica, que enobrece o querido Estado do Tocantins. E, por \u00faltimo, agora quer vender o Parque Estadual do Lajeado, que comp\u00f5e a Serra Geral, que circula a cidade de Palmas, a Capital. Quer vender a pre\u00e7o de banana, Sr. Presidente, sem discutir com as partes envolvidas. No Jalap\u00e3o, por exemplo, existem v\u00e1rias \u00e1reas quilombolas que est\u00e3o amea\u00e7adas de sumir do mapa, pela inten\u00e7\u00e3o do Governo do Estado de privatizar.\r\nQuer acabar com o capim dourado, essa arte milenar que coloca o Tocantins como refer\u00eancia no Brasil na arte do capim dourado. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a! O Governador j\u00e1 privatizou as rodovias que chegam a Palmas. Daqui a uns dias, teremos que pagar ped\u00e1gio para chegar a Palmas, Capital do Tocantins. Privatizou a Transcolinas. Quer acabar com o crescimento do Estado do Tocantins. E agora, com a amea\u00e7a da PL 490/07, nove etnias tocantinenses correm o risco de desparecerem, porque est\u00e3o cercadas pelo agroneg\u00f3cio, pela planta\u00e7\u00e3o de soja.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse registrada nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, INFLA\u00c7\u00c3O, MERENDA ESCOLAR, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro e do Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, com corrup\u00e7\u00e3o. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios no Pa\u00eds. Aumento do custo de vida em Tocantins. Falta de merenda escolar para o alunato tocantinense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 generalizada no Brasil inteiro, seja por meio de Bolsonaro, agora, do L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, e, no Estado do Tocantins, com o Governador Carlesse. \u00c9 um Governador corrupto, que chegou ali de paraquedas. Ele comprou o mandato de Governador. Como Deputado Estadual, sabia que o Governador seria cassado. Da\u00ed comprou a pre\u00e7o de ouro a Presid\u00eancia da Assembleia e hoje \u00e9 o Governador.\r\nPor isso, no Brasil, estamos vivendo esta tristeza: infla\u00e7\u00e3o de 8,5%, Sr. Presidente. No Tocantins, a carne custa 43 reais o quilo; o botij\u00e3o de g\u00e1s, 120 reais; a energia el\u00e9trica, para uma casa com quatro pessoas, 300 reais; um litro de gasolina, em determinadas regi\u00f5es, 6,20 reais. As crian\u00e7as est\u00e3o sem se alimentar por falta da merenda escolar, Sr. Presidente. \u00c9 lament\u00e1vel e triste ver uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\r\nO Governo do Estado agora est\u00e1 comprando horas de voo de jato e helic\u00f3ptero, no meio do dia, escancaradamente. Isso \u00e9 um absurdo. Faltam hospitais, faltam vacinas, faltam vagas de UTI. Nosso povo est\u00e1 morrendo no Estado do Tocantins. \u00c9 lament\u00e1vel um Estado t\u00e3o grande e novo ter um governante t\u00e3o desonesto como \u00e9 o Governador do Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUILOMBOLAS, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, PARAN\u00c3 (TO), VIOL\u00caNCIA, DEN\u00daNCIA, DEBATE, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Den\u00fancia de amea\u00e7as de pistoleiros \u00e0 comunidade quilombola Prata e Ouro Fino, no Munic\u00edpio de Paran\u00e3, Estado do Tocantins. Pedido ao \u00f3rg\u00e3o competente de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do caso. Apoio ao superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui falar de um ato de extrema gravidade que est\u00e1 acontecendo l\u00e1 na regi\u00e3o de Campo Alegre, no Munic\u00edpio tocantinense de Paran\u00e3, onde existe a comunidade quilombola Prata e Ouro Fino. Essa comunidade tem mais de 250 anos de exist\u00eancia e agora est\u00e1 sendo invadida por pistoleiros, homens com caminhonetes Hilux, motos. Eles chegam armados, fazendo amea\u00e7as \u00e0quelas pessoas humildes que moram naquela regi\u00e3o.\r\nA regi\u00e3o \u00e9 antiga. H\u00e1 mais de 250 anos existe esse quilombo, que j\u00e1 foi reconhecido pela Funda\u00e7\u00e3o Palmares. O INCRA tamb\u00e9m j\u00e1 reconheceu essa \u00e1rea. Infelizmente, Sr. Presidente, pol\u00edcia \u00e9 distante de l\u00e1. O Munic\u00edpio de Paran\u00e3 fica a mais de 80 quil\u00f4metros dessa regi\u00e3o. E agora homens fortemente armados chegam \u00e0s casas das comunidades quilombolas, amea\u00e7ando de despejo, dizendo que aquelas \u00e1reas pertencem a eles.\r\nPortanto, n\u00f3s pedimos que seja feita rapidamente uma audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do juiz de Paran\u00e3, do delegado de pol\u00edcia, do INCRA e da Funda\u00e7\u00e3o Palmares, para que possamos dar tranquilidade a essa popula\u00e7\u00e3o que vive h\u00e1 250 anos nessa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o quilombo de que falo fica anexo ao Quilombo Kalunga, em Natividade, no Tocantins. N\u00f3s temos que proteger essa popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo esquecida pelo Governo Bolsonaro.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que fosse registrada a minha fala no programa A Voz do Brasil. Espero, se Deus quiser, que esse pedido de impeachment que vai ser apresentado hoje seja a salva\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CRISE SANITARIA, TOCANTINS, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR.\r\nAUMENTO, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nCONTRARIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  REAJUSTE, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Unifica\u00e7\u00e3o de pedidos de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. Rela\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 compra tempestiva de vacinas, e a morte de 400 mil brasileiros pela Covid-19. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado de Tocantins provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governador tocantinense. Defesa da aloca\u00e7\u00e3o de recursos para as universidades federais, para os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e para a sa\u00fade p\u00fablica. Defesa de fortalecimento do Programa Luz para Todos. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras - S/A - ELETROBRAS. Protesto contra o reajuste da bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica em 52%. Convoca\u00e7\u00e3o do povo brasileiro para a manifesta\u00e7\u00e3o nacional a favor do impeachment do Presidente Jair Bolsonaro",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, foi um superdia, uma super quarta-feira, o grande pedido de impeachment, juntando todos os 122 processos num s\u00f3. V\u00e1rios Deputados, v\u00e1rios partidos, v\u00e1rios movimentos sociais, v\u00e1rios movimentos populares estiveram presentes numa grande festa no Sal\u00e3o Negro, do Congresso Nacional.\r\nMais de 400 mil brasileiros n\u00e3o teriam morrido se este Governo genocida tivesse vacinado o povo, em vez de fazer maracutaia na compra da vacina para ganhar d\u00f3lar. Ele preferiu n\u00e3o comprar as vacinas e deixar a popula\u00e7\u00e3o morrer. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sra. Presidente, o que est\u00e1 acontecendo. Tocantins \u00e9 o Estado que tem menos vacina. Todos os hospitais est\u00e3o lotados, sem leitos de UTI.\r\nO Governador daquele Estado \u00e9 o maior bolsonarista dos Governadores do Brasil! \u00c9 um Governador desrespeitado. Ningu\u00e9m confia nele. Corrupto! Todo o mundo sabe disso. \r\nN\u00f3s precisamos ter mais filhos de pobres na universidade. N\u00f3s queremos mais dinheiro para os institutos federais e para as universidades. N\u00f3s queremos dinheiro para a sa\u00fade, que eles retiraram. Queremos dinheiro para os hospitais, que est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de funcionar. N\u00f3s queremos mais Luz para Todos e n\u00e3o a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. N\u00e3o queremos mais 52% de aumento na energia el\u00e9trica, como est\u00e1 dito a\u00ed. \r\nN\u00f3s queremos o povo nas ruas no dia 3 de julho, s\u00e1bado. Todos os brasileiros e todas as brasileiras, estudantes, evang\u00e9licos, trabalhadores rurais, todos os que foram demitidos, vamos para a rua pedir o impeachment desse Presidente, que s\u00f3 gosta de d\u00f3lar, que mente para o povo brasileiro, que quer fechar as universidades, que acabou com o Programa Luz pra Todos, que est\u00e1 acabando com o Bolsa Fam\u00edlia, que est\u00e1 deixando a fome voltar para os lares brasileiros. \r\nS\u00e3o 15 milh\u00f5es de brasileiros desempregados! E esse Bolsonaro mentindo para o povo brasileiro. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputado C\u00e9lio Moura, eu j\u00e1 lhe 30 segundos e irei lhe dar mais 30 segundos para que termine. (Pausa.) \r\nCom a palavra o Deputado Paulo Guedes.(Pausa.) \r\nCom a palavra a Deputada Tabata Amaral. (Pausa.) \r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Sra. Presidente, n\u00e3o tinha terminado o meu tempo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputado C\u00e9lio, V.Exa. falou por 3 minutos e eu acrescentei mais 30 segundos. O microfone fechou e eu lhe dei mais 30 segundos, mas V.Exa. virou as costas e estava saindo.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Sra. Presidente, eu gostaria que V.Exa. colocasse a minha fala no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, HOSPITAL REGIONAL, CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, PRESIDENTE, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, CORRUP\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, GOVERNO ESTADUAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Mauro Carlesse, de projeto de desenvolvimento do Estado de Tocantins. Den\u00fancia de compra superfaturada de leitos hospitalares e outros equipamentos pelo gestor estadual. Crise da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica tocantinense. Baixa vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar do Estado do Tocantins, que foi criado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Era parte do Estado de Goi\u00e1s, que j\u00e1 havia constru\u00eddo na regi\u00e3o muitas obras, alguns hospitais. N\u00f3s somos cortados pela Bel\u00e9m-Bras\u00edlia. O Estado \u00e9 comprido. Hoje n\u00f3s temos doze hospitais regionais.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governador que hoje governa o Tocantins foi eleito Deputado Estadual. Ele veio de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o \u00e9 tocantinense. O que ele fez? Ele juntou todas as suas economias e comprou o mandato de Presidente da Assembleia Legislativa, porque sabia que existia um processo contra o Governador da \u00e9poca, que corria o risco de perder o mandato.\r\nDito e feito: ele comprou a Presid\u00eancia da Assembleia ainda no m\u00eas de junho, e a mudan\u00e7a da Presid\u00eancia da Assembleia seria no come\u00e7o do ano seguinte.\r\nSr. Presidente, esse Governador n\u00e3o tem nenhum projeto para o Estado do Tocantins. N\u00f3s estamos, hoje, nesta crise da pandemia, com 12 hospitais regionais - a maioria deles, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, sem condi\u00e7\u00e3o de funcionamento, sem leitos de UTI. O Governador, aproveitando o dinheiro da pandemia, superfaturou camas, ou seja, leitos hospitalares, um esc\u00e2ndalo denunciado no Brasil inteiro.\r\nHoje, n\u00f3s temos apenas tr\u00eas hospitais regionais com UTIs, e o Tocantins \u00e9 um dos Estados com piores \u00edndices de vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 um Estado onde morrem milhares e milhares de pessoas por falta de m\u00e9dicos, por falta de UTIs. E o Governo Estadual, agora, entrou na onda do Governo Federal e come\u00e7ou a privatizar o Estado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GILBERTO NASCIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, SA\u00daDE.\r\nMIGUEL VIN\u00cdCIUS SANTOS, ADVOGADO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCONFLITO FUNDI\u00c1RIO, QUILOMBOLAS, PARAN\u00c3 (TO), DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade pelo Deputado Gilberto Nascimento. Homenagem p\u00f3stuma ao advogado Miguel Vin\u00edcius Santos. Den\u00fancia de amea\u00e7as de grileiros \u00e0 comunidade quilombola Claro, Prata e Ouro Fino, no povoado de Campo Alegre, Munic\u00edpio de Paran\u00e3, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Gilberto Nascimento.\r\nTivemos not\u00edcia de que V.Exa. tamb\u00e9m superou o seu problema de sa\u00fade. Eu fico muito feliz de v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, pela nobreza que representa V.Exa. aqui nesta Casa.\r\nSr. Presidente, eu venho falar de um grande amigo que morreu hoje, \u00e0s 4 horas da manh\u00e3, na minha cidade de Aragua\u00edna. Falo de um conterr\u00e2neo de Minas Gerais, o Dr. Miguel Vin\u00edcius Santos, advogado, tribuno, um dos melhores tribunos do j\u00fari com quem trabalhei na regi\u00e3o norte de Goi\u00e1s, hoje Estado do Tocantins.\r\nEle foi um advogado humanit\u00e1rio, envolvido em causas sociais, que se esqueceu de fazer fortuna em sua vida. Era um homem que nunca deixava a luta derrub\u00e1-lo, que defendia a democracia a todo tempo, que defendia os direitos humanos. A democracia vivia na sua alma.\r\nQue Deus Todo-Poderoso o tenha!\r\nHoje ele foi levado para a nossa cidade de Montes Claros, Minas Gerais, onde nasceu, para ser sepultado com a sua m\u00e3ezinha. V\u00e1 com Deus, Dr. Miguel Vin\u00edcius Santos!\r\nEle era aluno do grande Senador Darcy Ribeiro.\r\nPortanto, registro aqui que faleceu esse grande amigo e colega advogado.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, falo tamb\u00e9m de uma comunidade quilombola do Paran\u00e3 que est\u00e1 amea\u00e7ada por grileiros. Trata-se da Comunidade Quilombola Claro, Prata e Ouro Fino, no povoado de Campo Alegre.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, jagun\u00e7os querem tomar aquele quilombo, onde existem casas h\u00e1 250 anos. Esse quilombo \u00e9 vizinho da cidade de Goi\u00e1s, onde moram os kalungas. Esse quilombo est\u00e1 sendo amea\u00e7ado por grileiros que querem tomar as suas terras.\r\nJ\u00e1 fizemos den\u00fancia a todos os \u00f3rg\u00e3os, ao Governador do Estado, ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, ao juiz da cidade. Pedimos que fossem ao povoado de Campo Alegre defender os quilombolas, que est\u00e3o sendo dizimados pela pistolagem, pela grilagem de terra, inclusive com apoio de alguns Vereadores daquela regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\n\u00c9 um prazer enorme, Presidente Gilberto, estar aqui para ver V.Exa. t\u00e3o sadio e t\u00e3o forte. Tenho certeza de que estaremos aqui por muitos e muitos anos ainda, se Deus quiser.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TURISMO, TOCANTINS, PRAIA, RIO ARAGUAIA, RIO TOCANTINS.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CANDIDATURA, PAULO MOUR\u00c3O, PR\u00c9-CANDIDATO, EX-PREFEITO, PORTO NACIONAL (TO), GOVERNADOR, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares e \u00e0 sociedade em geral para visita \u00e0s praias tocantinenses. Lan\u00e7amento, pelo PT, da pr\u00e9-candidatura do ex-Deputado Paulo Mour\u00e3o ao Governo do Estado de Tocantins",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, que \u00e9 um Deputado dos mais decanos da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 uma honra t\u00ea-lo como Presidente desta sess\u00e3o.\r\nHoje, Sr. Presidente, quero falar do meu belo Estado do Tocantins. N\u00f3s estamos na temporada de praia de julho, e o Tocantins, sem sombra de d\u00favidas, tem as praias de rio mais lindas do Brasil. N\u00f3s temos o Rio Araguaia do lado esquerdo e o Rio Tocantins do lado direito. S\u00e3o praias limpas, de \u00e1guas claras, com pescaria artesanal, locais lindos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira poder descansar um pouco dessa pandemia agora nas f\u00e9rias de julho. Vamos todos para o Rio Araguaia!\r\nNo Rio Tocantins, n\u00f3s temos praias nos Munic\u00edpios de Peixe, Lajeado, Miracema, Itapiratins, Palmeirante, Filad\u00e9lfia e Estreito e o encontro das \u00e1guas l\u00e1 em Esperantina. No Araguaia, n\u00f3s temos praias em Araguacema, Couto de Magalh\u00e3es, Juarina, Araguan\u00e3, Xambio\u00e1, Araguatins, a Praia do Pont\u00e3o. Portanto, vamos para o Tocantins curtir essas f\u00e9rias de julho e conhecer a beleza do meu querido Estado!\r\nSr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos tamb\u00e9m falar do pr\u00e9-lan\u00e7amento da candidatura do Partido dos Trabalhadores ao Governo do Estado do Tocantins. O nosso pr\u00e9-candidato \u00e9 o Paulo Mour\u00e3o, que foi Deputado Federal por quatro mandatos e um dos melhores Deputados Estaduais l\u00e1 no Tocantins. Ele foi premiado como o melhor Prefeito do Estado por duas vezes, quando era Prefeito de Porto Nacional. \u00c9 engenheiro agr\u00f4nomo e um homem de palavra f\u00e1cil e de compromisso, um homem que est\u00e1 preparado para dirigir o Estado do Tocantins.\r\nPaulo Mour\u00e3o fez a uni\u00e3o do partido. Eu tenho certeza absoluta de que ele tem o apoio de todo o Partido dos Trabalhadores no Estado, inclusive do nosso Presidente Estadual, o Deputado Z\u00e9 Roberto. Ele tem o apoio tamb\u00e9m da bancada nacional do Partido dos Trabalhadores, de todos os Deputados da bancada aqui em Bras\u00edlia, assim como da nossa Presidente Gleisi e do nosso Presidente Lula. \u00c9 um homem aberto para conversar com as outras for\u00e7as e que tem um projeto pronto para melhorar a vida do nosso querido Estado do Tocantins.\r\nChega de familiocracia! Vamos eleger Paulo Mour\u00e3o, hoje pr\u00e9-candidato, para Governador do Estado do Tocantins!\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO FAVORAVEL.\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CELIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques. Agradecimento ao povo tocantinense, a correligion\u00e1rios e amigos pelas ora\u00e7\u00f5es em prol da recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto. \r\nAproveito a oportunidade para agradecer a todos os tocantinenses e a todas as tocantinenses que oraram por mim quando do acidente por que passei no dia 2 de janeiro, quando perdi meu irm\u00e3o Marcilon.\r\nEu ainda estou usando cadeira de rodas, bengala, tenho muita dificuldade para andar, mas estou presente aqui na C\u00e2mara dos Deputados com a bancada do Partido dos Trabalhadores. Estamos lutando em favor do Brasil, porque o Brasil precisa de um Parlamento forte, e o Partido dos Trabalhadores tem mostrado isso.\r\nPortanto, agrade\u00e7o a todos os amigos, a todos os Deputados, aos amigos e companheiros que oraram, que torceram por mim, porque eu estive na porta do c\u00e9u.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPRA, VE\u00cdCULO COLETOR DE LIXO, MUNICIPIIO, TOCANTINS, EMENDA, CELIO MOURA, DEPUTADO FEDERAL.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o, com verbas de emendas or\u00e7ament\u00e1rias, de  caminh\u00f5es coletores de lixo para Munic\u00edpios do Estado de Tocantins. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do voto audit\u00e1vel para justificativa de sua inevit\u00e1vel derrota nas elei\u00e7\u00f5es de 2022.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, l\u00e1 de Icapu\u00ed, no litoral cearense, sa\u00fado V.Exa.\r\nSr. Presidente, na \u00faltima sexta-feira fizemos a entrega, no meu querido Estado do Tocantins, de 23 caminh\u00f5es coletores de lixo, em cidades, muitas delas, com menos de 10 mil habitantes. A maioria dessas cidades nunca tiveram a oportunidade de ter um caminh\u00e3o coletor de lixo. As emendas impositivas fazem com que n\u00f3s Deputados de oposi\u00e7\u00e3o possamos cumprir aquilo que falamos durante a campanha eleitoral.\r\nAs cidades que receberam esses caminh\u00f5es, nobre Presidente, foram Abreul\u00e2ndia, no Vale do Araguaia, Anan\u00e1s, Araguan\u00e3, Araguatins, Baba\u00e7ul\u00e2ndia, Ja\u00fa, Luzin\u00f3polis, Miranorte, Nazar\u00e9, Porto Alegre do Tocantins, Pugmil, Recursol\u00e2ndia, Rio da Concei\u00e7\u00e3o, Rio dos Bois, Rio Sono, Sampaio, Santa F\u00e9 do Araguaia e Talism\u00e3.\r\nOs pedidos foram feitos por Diret\u00f3rios do Partido dos Trabalhadores, por Sindicatos de Trabalhadores Rurais, por lideran\u00e7as do nosso Partido dos Trabalhadores nessas cidades. Muitos desses Munic\u00edpios nunca viram um caminh\u00e3o coletor de lixo, Sr. Presidente. Por isso, venho aqui dizer que cumprimos aquilo que dissemos na campanha que far\u00edamos, ou seja, olhar para os pequenos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, gostaria de falar sobre a quest\u00e3o do voto impresso. Eu sou um Parlamentar com quase 70 anos de idade j\u00e1 e me lembro muito bem do voto impresso. Era a maior maracutaia: candidatos a Prefeito que n\u00e3o tinham voto viravam Prefeitos no outro dia; Governadores ficavam na frente no outro dia; arranjos eram feitos. Infelizmente, o Governo Bolsonaro, que vai perder as elei\u00e7\u00f5es, quer implantar no Brasil o voto desonesto, o voto de curral. O dono da Havan vai querer saber como votaram os seus funcion\u00e1rios. Podem ter certeza de que a mil\u00edcia vai saber como votaram aqueles companheiros e companheiras que est\u00e3o submissos a ela nas grandes cidades brasileiras.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 um desafio para o Brasil n\u00e3o deixar que o voto impresso aconte\u00e7a. Com certeza absoluta, os grandes patr\u00f5es do Estado do Tocantins, por exemplo, os grandes fazendeiros, v\u00e3o exigir saber, atrav\u00e9s do voto impresso, como votam os seus funcion\u00e1rios. \u00c9 o voto desonesto, Sr. Presidente.\r\nPela primeira vez o Brasil se tornou um pa\u00eds grande no mundo, por causa da urna eletr\u00f4nica. Gra\u00e7as a Deus, Sr. Presidente, desde que foram implantadas, nunca houve um caso sequer de crime eleitoral praticado em urnas eletr\u00f4nicas. Isso \u00e9 palavra de derrotado, de quem quer implantar o voto impresso para justificar um golpe fracassado, de um Presidente que \u00e9 desmoralizado e que n\u00e3o \u00e9 respeitado nem no Brasil nem no exterior, infelizmente, Sr. Presidente. O voto impresso \u00e9 a fala daquele que n\u00e3o tem voto, que sabe que vai perder.\r\nO meu Estado, o Tocantins, foi um dos \u00fanicos Estados do Brasil em que viramos as elei\u00e7\u00f5es para Fernando Haddad, no segundo turno...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - L\u00e1 no Tocantins, n\u00f3s temos certeza absoluta, se fosse feito um plebiscito, o voto impresso jamais passaria.\r\nPortanto, eu conclamo o Congresso Nacional a n\u00e3o votar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, ATUA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), GRILAGEM, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Favorecimento \u00e0 grilagem de terras pelo Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar V.Exa., Deputado Bira do Pindar\u00e9, e fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado Jos\u00e9 Ricardo. Parab\u00e9ns a V.Exa. por presidir esta sess\u00e3o!\r\nSr. Presidente, falo do PL 2.633, o PL da grilagem, que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o no Senado Federal. Eu sou advogado de trabalhadores rurais e sei como acontece a grilagem, principalmente na Amaz\u00f4nia. S\u00e3o os madeireiros que abrem picadas nas florestas, principalmente onde h\u00e1 madeiras especiais, madeiras de lei, e a\u00ed fazem talh\u00f5es de 50 mil a 100 mil hectares. Logo em seguida, esse madeireiro procura grileiros de terras e divide a \u00e1rea em peda\u00e7os de mil hectares e passa a vender em Goi\u00e1s, Minas Gerais, S\u00e3o Paulo, para pessoas incautas que v\u00e3o comprar terras na Amaz\u00f4nia na certeza da impunidade.\r\nSr. Presidente, esse PL da grilagem, que foi aprovado na C\u00e2mara dos Deputados, simplesmente est\u00e1 legalizando a morte na Amaz\u00f4nia, porque os conflitos agr\u00e1rios v\u00e3o se multiplicar.\r\nN\u00f3s sabemos que n\u00e3o haver\u00e1 a presen\u00e7a do INCRA, que est\u00e1 totalmente desfalcado para acompanhar os processos de desmatamento, e, por isso, v\u00e3o aumentar as \u00e1reas sem vistoria. Ou seja, aqueles grileiros de terras que come\u00e7am a grilar no in\u00edcio da Amaz\u00f4nia e v\u00e3o avan\u00e7ando v\u00e3o continuar da mesma forma. E todos aqueles que grilaram terras na Amaz\u00f4nia ser\u00e3o salvos e n\u00e3o v\u00e3o pagar as multas pelas queimadas. Pode ter certeza, Sr. Presidente, de que v\u00e3o triplicar as queimadas e as derrubadas na Amaz\u00f4nia. A grilagem vai aumentar, e os trabalhadores, aqueles que lutam pela terra, que lutam para regularizar a sua posse, n\u00e3o v\u00e3o ter nenhuma chance, porque o grande grileiro vai titular a \u00e1rea maior e deixar os pequenos no meio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais um tempinho porque eu tamb\u00e9m gostaria de falar sobre os Correios. Eu moro no Tocantins e estou sabendo que o Estado ter\u00e1 apenas tr\u00eas cidades atendidas pelos Correios.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel privatizar um \u00f3rg\u00e3o centen\u00e1rio com uma hist\u00f3ria linda. Os carteiros s\u00e3o os anjos da guarda que trazem as boas e tamb\u00e9m as m\u00e1s not\u00edcias, porque eles s\u00e3o os portadores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO) - Sra. Presidente, eu gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o de minha fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR,  FOR\u00c7AS ARMADAS, MARINHA, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONTR\u00c1RIO, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": "Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de intimida\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, demonstrada da exibi\u00e7\u00e3o de aparato militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios, ao ensejo da vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Exist\u00eancia de motivos para a abertura, pelo Presidente Arthur Lira, de processo deimpeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica. Contrariedade \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Gilberto, pela minha coloca\u00e7\u00e3o na frente do Deputado Boca Aberta. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fico imaginando o que aconteceu no Chile, na ditadura que tirou o Presidente Allende. Antes do ataque ao Presidente Allende, houve tamb\u00e9m um \"tanca\u00e7o\", ou seja, em volta do pal\u00e1cio foram colocados v\u00e1rios tanques do Ex\u00e9rcito chileno, e, logo em seguida, veio o golpe. \r\nAgora, prestes a votarmos a PEC do voto impresso, que \u00e9, sem sombra de d\u00favida, uma PEC para tirar os olhos da CPI que est\u00e1 no Senado para discutir os desvios desta pandemia, os desvios que foram feitos nas vacinas do Brasil, o Presidente da Rep\u00fablica vem usar a Marinha Brasileira, as nossas For\u00e7as Armadas, para fazer um desfile de tanques em frente \u00e0 C\u00e2mara, ao Senado, ao Supremo Tribunal Federal, em frente aos Poderes da Rep\u00fablica, em frente \u00e0queles \u00f3rg\u00e3os que n\u00f3s temos tanto que respeitar. Ele quis amedrontar o Congresso.\r\nE agora, Sr. Presidente, eu me dirijo ao Presidente desta Casa, Arthur Lira: Sr. Presidente Arthur Lira, se V.Exa. achava que faltava coisa para pedir o impeachment do Presidente, agora chegou a hora.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica colocou as For\u00e7as Armadas \u00e0 frente do Congresso Nacional para amea\u00e7ar a C\u00e2mara, o Senado e o Supremo Tribunal Federal. Agora n\u00f3s temos raz\u00f5es de pedir o impeachment do Presidente. S\u00e3o mais de cem pedidos de impeachment, e at\u00e9 agora nenhum deles foi acatado pelo Presidente Arthur Lira.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro j\u00e1 brincou demais, j\u00e1 atacou demais a C\u00e2mara, o Senado e o Supremo Tribunal Federal.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais um pouquinho de tempo para concluir a fala.\r\nAgora h\u00e1 essa PEC do voto impresso, que \u00e9 a volta do voto de currais, que \u00e9 a volta do voto que vai ser utilizado para fortalecer os capit\u00e3es da pol\u00edtica, aqueles que t\u00eam muito dinheiro, que v\u00e3o for\u00e7ar que o eleitor coloque o voto na urna de acordo com a vontade deles.\r\nSr. Presidente, impeachment j\u00e1!\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho falar das filas do INSS nas ag\u00eancias de todo o Brasil, em especial das do meu querido Estado do Tocantins.\r\nSr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que precisam do INSS, seja para fazer uma per\u00edcia  l\u00e1 n\u00e3o temos peritos na quantidade necess\u00e1ria , seja para reaver seu direito \u00e0 aposentadoria. Com a reforma da Previd\u00eancia que foi votada nesta Casa, os trabalhadores e trabalhadoras chegam ao INSS e, muitas vezes, n\u00e3o sabem se t\u00eam direitos ou n\u00e3o, porque essa reforma aumentou as obriga\u00e7\u00f5es dos trabalhadores e retirou deles os seus direitos.\r\nLamentavelmente, Sr. Presidente, em Aragua\u00edna, minha cidade, a ag\u00eancia est\u00e1 lotada de trabalhadores que j\u00e1 chegaram ao momento de se aposentarem, mas, infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 funcion\u00e1rios suficientes, pois v\u00e1rios deles foram aposentados e n\u00e3o foi recomposto o quadro de trabalhadores do INSS.\r\nEu quero tamb\u00e9m dizer, Sr. Presidente, j\u00e1 finalizando, da situa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Estado do Tocantins. O Governo cancelou o seu conv\u00eanio com o Servir, que \u00e9 uma empresa particular que fazia o plano de sa\u00fade dos servidores p\u00fablicos municipais. O Governo do Estado cancelou o conv\u00eanio com o Servir e tamb\u00e9m n\u00e3o repassa as verbas do SUS para os hospitais particulares conveniados.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Estado do Tocantins, que t\u00eam os seus recursos recolhidos para o plano de sa\u00fade, mas, quando precisam dele, infelizmente, n\u00e3o existe plano de sa\u00fade, e ficam \u00e0 merc\u00ea de favores para poderem atender os seus familiares. \u00c9 lament\u00e1vel que em um Estado novo, como o Tocantins, os seus funcion\u00e1rios n\u00e3o tenham plano de sa\u00fade, j\u00e1 que moramos numa regi\u00e3o com muitas doen\u00e7as, principalmente doen\u00e7as causadas pelo calor enorme da Regi\u00e3o Norte do Brasil, principalmente no Estado do Tocantins.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, o que o Governo do Estado faz com os servidores daquele Estado. Temos lutado bastante para que o Governo do Estado cumpra o seu papel, crie um plano de sa\u00fade que seja demorado, que tenha mais tempo, e n\u00e3o fique a cada dia criando novos planos de sa\u00fade, que n\u00e3o pagam. \u00c9 por isso que o povo n\u00e3o est\u00e1 sendo atendido.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar o falecimento do nosso Manoel da Concei\u00e7\u00e3o, s\u00edmbolo da milit\u00e2ncia contra a ditadura, lutador vigoroso, hist\u00f3rico e inspirador. Companheiro do Partido dos Trabalhadores, teve papel fundamental na luta pela democracia no Pa\u00eds. Brutalmente torturado, jamais se vergou, sempre lutou o bom e justo combate. \r\nCompanheiro querido Manoel da Concei\u00e7\u00e3o, tenha certeza de que sua trajet\u00f3ria seguir\u00e1 imortal em nossos cora\u00e7\u00f5es!\r\nSr. Presidente, Manoel da Concei\u00e7\u00e3o foi meu companheiro, eu, no norte de Goi\u00e1s, ele, na regi\u00e3o tocantinense, na luta pela reforma agr\u00e1ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "C\u00e9lio Moura",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. C\u00c9LIO MOURA (PT - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Rosangela Gomes, \u00e9 um prazer t\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o. \r\nSra. Presidenta, vindo de casa para a C\u00e2mara, ouvindo o r\u00e1dio, ouvi uma pergunta: \"Voc\u00ea j\u00e1 comeu hoje?\" Era mat\u00e9ria da CUFA  Central \u00danica das Favelas, um estudo de fevereiro de 2021 que afirmava que oito em cada dez fam\u00edlias precisam de doa\u00e7\u00f5es para se alimentar. S\u00e3o mulheres, chefes de fam\u00edlia, com filhos passando fome, muitas vezes catando latinhas e buscando ajuda de parentes, porque no Brasil, hoje, as suas crian\u00e7as est\u00e3o realmente passando necessidade. N\u00f3s sabemos que no Brasil existem muitas mulheres que s\u00e3o as chefes de fam\u00edlia, e elas est\u00e3o desempregadas. Nesta pandemia, com o n\u00e3o funcionamento das escolas, n\u00e3o h\u00e1 merenda escolar. Muitas vezes, essas crian\u00e7as t\u00eam na merenda escolar a \u00fanica alimenta\u00e7\u00e3o durante o dia. \r\nComo Presidente da Frente Parlamentar de Combate \u00e0 Fome, Sra. Presidente, eu quero dizer da tristeza de saber que este Pa\u00eds voltou novamente para o Mapa da Fome. \r\nNo Tocantins, um Estado cujo Governador n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o com as nossas crian\u00e7as, as escolas est\u00e3o paralisadas e n\u00e3o existe merenda escolar. Muitas fam\u00edlias est\u00e3o passando fome no Tocantins. O Tocantins \u00e9 um Estado com 1,3 milh\u00e3o habitantes, e 500 mil habitantes vivem com at\u00e9 500 reais. Entre 70% e 80% da popula\u00e7\u00e3o do Tocantins vivem com um sal\u00e1rio m\u00ednimo. A fome campeia. Este \u00e9 o problema do nosso Pa\u00eds. H\u00e1 fome, h\u00e1 desemprego. Um botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 custando de 100 reais a 125 reais. O pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica e do d\u00f3lar est\u00e1 nas alturas! Tudo isto afeta, cada vez mais, a vida do mais pobre. \r\nNeste Parlamento, n\u00f3s estamos lutando para buscar recursos, para que o nosso povo humilde tenha comida na mesa. A pior vingan\u00e7a a um povo \u00e9 deixar essas pessoas passando fome. \u00c9 lament\u00e1vel, Sra. Presidente, chegar a uma casa, a uma casa de oito ou dez pessoas, e n\u00e3o haver nada na geladeira.\r\nPor isso, fa\u00e7o este lamento. Precisamos acabar com a fome no Brasil, tirar o Brasil do Mapa da Fome! \r\nSra. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]