[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (Bloco/PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS vota favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, por concordar com a import\u00e2ncia dela para o nosso Pa\u00eds, principalmente pelo refor\u00e7o econ\u00f4mico, pois ela tamb\u00e9m impacta no nosso Brasil.\r\nTamb\u00e9m somos contra a retirada da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DA VITORIA, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 bancada federal do Estado do Esp\u00edrito Santo pela escolha do orador para o cargo de L\u00edder do PPS na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, cumprimento V.Exa. e todos os nobres Deputados e Deputadas.\r\nSenhoras e senhores, uso esta tribuna para agradecer \u00e0 bancada do Esp\u00edrito Santo no Congresso, tanto aos Deputados Federais quanto aos Senadores, por terem me escolhido como L\u00edder de bancada e coordenador dela. E j\u00e1 come\u00e7o com uma miss\u00e3o nobre junto ao nosso Estado do Esp\u00edrito Santo - aproveito a oportunidade para cumprimentar os capixabas: levar ao Governo Federal o passivo do Estado, que tanto espera resolver suas demandas, principalmente as do desenvolvimento. Muitas a\u00e7\u00f5es, muitas obras est\u00e3o na ordem de servi\u00e7o. E o Governo Federal vai ter a unanimidade da bancada capixaba para tratar dos assuntos de interesse do nosso povo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, e um forte abra\u00e7o ao nosso povo do Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS j\u00e1 debateu amplamente o tema, conhece a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, principalmente na lei que transmite a transpar\u00eancia aos nossos brasileiros. Entende que esse projeto de decreto legislativo vai trazer seguran\u00e7a \u00e0 sociedade, tendo vista que esta Casa tem que chancelar as regras, as leis. Queremos debater regras como essa em projetos de lei.\r\nPortanto, encaminhamos pelo encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS vota \"sim\", pelo texto. Entendemos que tem seguran\u00e7a jur\u00eddica, protege o adimplente, d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que possamos ter responsabiliza\u00e7\u00e3o sobre as institui\u00e7\u00f5es, dos atos delas em rela\u00e7\u00e3o a qualquer fornecimento de informa\u00e7\u00e3o. \r\nEstamos pacificados no PPS para encaminhar o voto \"sim\" ao texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS vota \"sim\" ao texto.\r\nEntendemos que isso \u00e9 importante para que o cidad\u00e3o possa alcan\u00e7ar o cr\u00e9dito. A bancada v\u00ea a quest\u00e3o com muita tranquilidade, porque haver\u00e1 o prazo de 60 dias para que essas informa\u00e7\u00f5es sejam apresentadas a outras institui\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, a qualquer tempo, o cidad\u00e3o poder\u00e1 declinar do cadastro.\r\nPortanto, o PPS, por unanimidade, encaminha \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 relevante, importante. J\u00e1 parabenizamos o Deputado F\u00e1bio pela apresenta\u00e7\u00e3o deste projeto de resolu\u00e7\u00e3o.\r\nNosso partido tem contribu\u00eddo muito para defender atos e a\u00e7\u00f5es importantes, o que \u00e9 dever desta Casa tamb\u00e9m. O Pr\u00eamio Nise da Silveira, que, pelo que entendemos, ser\u00e1 institu\u00eddo por esta Casa por unanimidade, \u00e9 um bom exemplo de que n\u00e3o nos posicionamos nem a favor nem contra, n\u00f3s nos posicionamos em prol daquilo que \u00e9 importante para o nosso Pa\u00eds, para que possamos dar boa refer\u00eancia por interm\u00e9dio de pessoas que ofereceram ao Pa\u00eds grandes exemplos. Nise da Silveira deu um grande exemplo. Na \u00e1rea de sa\u00fade mental, ela, antes da percep\u00e7\u00e3o dos outros brasileiros, come\u00e7ou a ter uma atua\u00e7\u00e3o diferente quanto a esse cuidado com pessoas.\r\nPortanto, o PPS, ap\u00f3s uma discuss\u00e3o bem ampla, aproveita este momento para dar um bom exemplo. Encaminhamos o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDA VITORIA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), TARCISIO FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, BR-447, RODOVIA FEDERAL, INAUGURA\u00c7\u00c3O, CONTORNO RODOVI\u00c1RIO, ICONHA (ES).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia. Participa\u00e7\u00e3o do orador na comitiva do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, em visita \u00e0s obras da BR-447 e na inaugura\u00e7\u00e3o do contorno rodovi\u00e1rio do Munic\u00edpio de Iconha, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PPS encaminha \"sim\" ao Pr\u00eamio Monteiro Lobato.\r\nAproveito o tempo que nos resta para fazer um convite a todos os capixabas, para recebermos o Ministro Tarc\u00edsio Freitas amanh\u00e3. Enquanto coordenador de bancada do meu Estado, estaremos presentes para dar a ordem de servi\u00e7o da Rodovia BR-447, que \u00e9 extremamente importante, pois liga a BR-101 ao Porto de Capuaba, e tamb\u00e9m para a inaugura\u00e7\u00e3o do Contorno de Iconha, uma grande conquista do Esp\u00edrito Santo para a nossa sociedade.\r\nEssa bancada tamb\u00e9m tem acelerado sua unidade junto com o Governo do Estado, para que o Governo Federal possa honrar um Estado que tanto desenvolve, mas tanto precisa tamb\u00e9m dos olhos do Governo central. A bancada est\u00e1 em apoio, pedindo aos nossos capixabas que se fa\u00e7am presentes nessa conquista da amanh\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR,ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), REUNI\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PORTARIA, SECRETARIA DE DEFESA AGROPECU\u00c1RIA (SDA), LOCALIDADE, INSPE\u00c7\u00c3O, PRODUTO DE ORIGEM ANIMAL, AGROPECU\u00c1RIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Conquistas da bancada federal do Estado do Esp\u00edrito Santo. Protesto contra n\u00e3o inclus\u00e3o do Estado na  Portaria n\u00ba 183, de 2018, da Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos locais aptos para a reinspe\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal comest\u00edveis no \u00e2mbito do tr\u00e2nsito internacional de produtos de interesse agropecu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, manifesto-me desta tribuna, cumprimentando tamb\u00e9m a Deputada Dra. Soraya Manato, capixaba, que est\u00e1 aqui, ao nosso lado. Comemoro com a Deputada as agendas importantes que a bancada capixaba teve no decorrer da semana.\r\nIsso demonstra, Deputada Soraya - e dirijo-me tamb\u00e9m ao nosso povo, que nos acompanha pela TV C\u00e2mara - que quantitativo muitas vezes \u00e9 extremamente importante, mas qualidade \u00e9 que faz a diferen\u00e7a. E a unidade que a bancada capixaba obteve demonstra que as vit\u00f3rias que n\u00f3s conseguimos foram para fazer justi\u00e7a com o povo do Esp\u00edrito Santo. Refiro-me a um tema importante, \u00e0 covardia do Governo passado, que suspendeu a possibilidade de o nosso Estado fazer a reinspe\u00e7\u00e3o dos produtos derivados dos animais, dos produtos aliment\u00edcios.\r\nEu quero agradecer \u00e0 nossa Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, por receber a bancada, com a presen\u00e7a do Governador e de todos os Parlamentares do Esp\u00edrito Santo. Estiveram presentes, inclusive, os nossos tr\u00eas Senadores.\r\nA Portaria n\u00ba 183, de 2018, da Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - SDA/MAPA, retificada em 16 de janeiro de 2019, em seu Anexo I definiu que os locais estariam aptos a despachar produtos de origem animal comest\u00edveis que forem exportados e importados em todo o Brasil. Estabeleceu 21 pontos para que possam fazer essa inspe\u00e7\u00e3o, deixando de fora o Estado do Esp\u00edrito Santo, com toda a sua condi\u00e7\u00e3o de fazer importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o. Ora, vejam l\u00e1 quais foram os crit\u00e9rios que, na cabe\u00e7a desse t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Agricultura, levaram-no a tomar uma decis\u00e3o como essa! \r\nO Esp\u00edrito Santo \u00e9 um Estado que tem potencial em exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o, com seus portos. S\u00e3o mais de 50 milh\u00f5es de produtos de origem animal exportados pelo nosso Estado. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que uma covardia dessa aconte\u00e7a, at\u00e9 porque paira d\u00favida sobre essa decis\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos j\u00e1 unidos e acreditamos que a Ministra vai corrigir esse erro, essa falha, em respeito \u00e0 bancada, em respeito ao povo do Esp\u00edrito Santo, para dar \u00e0quele Estado condi\u00e7\u00f5es de continuar se desenvolvendo. J\u00e1 estendeu o prazo at\u00e9 o final do ano, mas n\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida, Deputada Soraya Manato, nossos Senadores e Senadoras do nosso Estado, de que S.Exa. vai tomar a decis\u00e3o correta e suspender esse ato irrespons\u00e1vel que tivemos do Governo anterior.\r\nHouve outras conquistas. Destravamos os investimentos que estavam prontos para que se pudessem fazer as a\u00e7\u00f5es de obras de desenvolvimento, como o Contorno do Mestre \u00c1lvaro, a BR-262, a obra de servi\u00e7o da Rodovia BR-447 e, agora, a inaugura\u00e7\u00e3o do Contorno de Iconha.\r\nIsso demonstra que a representatividade tem, sim, o seu peso e o seu valor. \u00c9 um novo momento para o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo, com a nossa nova bancada!\r\nUm forte abra\u00e7o a todos os capixabas, aos quais agrade\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nSESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, BOMBEIRO MILITAR, POLICIAL MILITAR, MINAS GERAIS, RESGATE, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG).\r\nESTUDO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO ESP\u00cdRITO SANTO (UFES), ATESTADO DE \u00d3BITO, POLICIAL MILITAR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, BOMBEIRO MILITAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPORTE DE ARMA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Expectativa quanto ao desempenho da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene em homenagem aos policiais e bombeiros militares participantes na miss\u00e3o de resgate e salvamento de v\u00edtimas da recente trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, no Estado de Minas Gerais. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais militares brasileiros. Principais causas de mortes de policiais no Estado do Esp\u00edrito Santo. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de amplo debate sobre a quest\u00e3o salarial e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho de policiais e bombeiros militares no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Alexandre Frota, Deputada colega de bancada Carmen Zanotto, nobres pares, meus cumprimentos. Quero saudar toda a sociedade brasileira que nos assiste pela TV C\u00e2mara.\r\nEu estive ontem presente na instala\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es, mas ressalto aqui a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, uma Comiss\u00e3o que fez com que v\u00e1rios especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica viessem para esta C\u00e2mara representar o povo brasileiro pela preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida humana, na busca da paz social, esperando que esta Casa fa\u00e7a o seu dever de casa, contribuindo com o Governo Federal e dando sugest\u00f5es para minimizar o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO caso que aconteceu em Osasco ontem chocou os brasileiros e faz com que coloquemos no radar da nossa discuss\u00e3o, na superf\u00edcie do debate, pol\u00edticas p\u00fablicas importantes que visem a minimizar o sofrimento do cidad\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a crimes violentos que t\u00eam acontecido.\r\nHoje n\u00f3s tivemos aqui uma grande participa\u00e7\u00e3o desta Casa ao homenagear os verdadeiros her\u00f3is que tiveram oportunidade de salvar vidas, de recuperar corpos e minimizar o sofrimento das fam\u00edlias de Brumadinho que perderam seus entes queridos, que foram os bombeiros militares e os demais policiais militares daquela cidade.\r\nOs operadores de seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds precisam ser valorizados. Refiro-me aos policiais militares. Eu quero falar dos policiais militares do Esp\u00edrito Santo, de uma recente pesquisa que a Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo recebeu. Pasmem aqueles que nos assistem pelo Brasil! Um estudo feito pela Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, ap\u00f3s analisar 2.141 atestados de \u00f3bitos, constatou que os policiais militares do Esp\u00edrito Santo est\u00e3o morrendo, em m\u00e9dia, com 58 anos, 65 anos, principalmente por conta de acidentes cardiovasculares, de mortes violentas - um dos principais pontos - e tamb\u00e9m de c\u00e2ncer. Os estudos ainda apontam como uma das principais causas a maior exposi\u00e7\u00e3o que esses profissionais t\u00eam no exerc\u00edcio de suas atividades.\r\nDiante desse relat\u00f3rio, \u00e9 importante que n\u00f3s possamos, nesta Casa, fazer um debate sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho de nossos policiais e bombeiros militares, a fim de preservar a vida desses profissionais e buscar remunera\u00e7\u00f5es justas para as atividades que eles desempenham, colocando a vida em risco por toda a sociedade.\r\nVale lembrar, Deputada Carmen Zanotto, que o Esp\u00edrito Santo paga o pior sal\u00e1rio do Pa\u00eds para os policiais militares. Eles passaram por um momento dif\u00edcil, por uma falta de respeito do Governo passado, uma falta de di\u00e1logo do ex-Governador, que colocou o Esp\u00edrito Santo nas redes sociais do Brasil e do mundo.\r\nEu estou nesta Casa hoje para chamar os senhores e as senhoras para nos unirmos, porque s\u00f3 vamos fazer seguran\u00e7a p\u00fablica de qualidade valorizando aqueles que entregam as suas vidas, no dia a dia, em defesa da vida dos nossos cidad\u00e3os, e dando condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s pol\u00edcias, equipamentos adequados. Os policiais realmente precisam ter condi\u00e7\u00f5es de enfrentar a criminalidade em nosso Pa\u00eds.\r\nAinda quero colocar em discuss\u00e3o aqui o tema do porte de arma. Eu nunca vi um bandido ir buscar porte de arma na Pol\u00edcia Federal. Isso n\u00e3o vai acontecer. Portanto, hoje quem est\u00e1 armado \u00e9 o bandido. Os nossos homens de bem n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de ter uma arma, de adquiri-la, quanto mais de ter um porte.\r\nN\u00f3s precisamos nos aprofundar cada vez mais nesse tema, entender o que \u00e9 melhor para o nosso Pa\u00eds e valorizar os nossos homens e mulheres que doam suas vidas, que s\u00e3o os nossos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 472/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTAGEM DE PRAZO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, PERMAN\u00caNCIA, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, MULHER, PARTURIENTE, REC\u00c9M-NASCIDO, SAL\u00c1RIO-MATERNIDADE, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBR-259, RODOVIA FEDERAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), FRAUDE, PESAGEM, VE\u00cdCULO DE CARGA, EMPRESA, ENGENHARIA DE TR\u00c1FEGO, CONTRATO, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), PROVID\u00caNCIAS, TARC\u00cdSIO FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei em vota\u00e7\u00e3o. Den\u00fancia de fraude praticada pela empresa GCT - Gerenciamento e Controle de Tr\u00e2nsito S/A, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesagem de ve\u00edculos de cargas na BR-259, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto pela sua import\u00e2ncia.\r\nAproveito este momento para fazer uma den\u00fancia do plen\u00e1rio desta C\u00e2mara sobre um fato que est\u00e1 acontecendo na minha regi\u00e3o no Estado do Esp\u00edrito Santo, especificamente na BR-259. Foi feito um contrato pelo Governo Federal, especificamente pelo DNIT, para aferimento do peso das cargas. A empresa que se logrou vencedora foi a GCT, mas em todos os autos de infra\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas na balan\u00e7a dela, quando conferidos em outra balan\u00e7a, verifica-se que o peso \u00e9 inferior.\r\nEstou aqui fazendo essa den\u00fancia. Levei o problema ao Ministro Tarc\u00edsio Freitas, da Infraestrutura, para que possa tomar provid\u00eancias, e eu acredito na seriedade do Ministro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE INDICA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, IRREGULARIDADE,  CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), MEDI\u00c7\u00c3O, CARGA, RODOVIA FEDERAL, BR 259, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Encaminhamento ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para apura\u00e7\u00e3o de irregularidades praticadas por concession\u00e1ria da BR-259, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ontem, eu fiz uma den\u00fancia na C\u00e2mara, no plen\u00e1rio desta Casa, na tribuna, sobre um contrato irrespons\u00e1vel do Governo passado, sobre a BR-259, para aferir cargas no Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nHoje, j\u00e1 protocolei ao Ministro Tarc\u00edsio Freitas, Ministro da Infraestrutura, requerimento para que possa apurar irregularidades nessas empresas que est\u00e3o metendo a m\u00e3o no bolso dos nossos capixabas, para que coloque essas pessoas na cadeia. Chega disso no Brasil! E n\u00f3s n\u00e3o aceitamos, vamos apurar de todas as formas, para chegar ao alcance das pessoas que colocam balan\u00e7as que n\u00e3o est\u00e3o previstas no edital contratado.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS e sua bancada est\u00e3o plenamente convencidos de que esta Casa tem de fazer o seu papel e tem de votar os projetos. Por isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", para que possamos dar continuidade aos trabalhos desta Casa e promover a produtividade, como o povo brasileiro espera de n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS mant\u00e9m a coer\u00eancia. Entendemos que, se essa emenda for acatada, muda-se todo o escopo do projeto j\u00e1 aprovado. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o faz sentido acatarmos a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3. Mantendo a nossa coer\u00eancia, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BR-101, RODOVIA, CONTORNO RODOVI\u00c1RIO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, SERRA (ES), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nBR-477, RODOVIA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o do Contorno do Mestre \u00c1lvaro, no Munic\u00edpio de Serra, Estado do Esp\u00edrito Santo. Realiza\u00e7\u00e3o das obras da BR-477 e inaugura\u00e7\u00e3o do Contorno de Iconha, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cumprimento todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara, mas, de forma muito especial, quero saudar os capixabas, como o Deputado Sergio Vidigal, em nome de todos os companheiros da bancada do Esp\u00edrito Santo.\r\n\u00c9 um momento de dificuldade. A expectativa do cidad\u00e3o que nos trouxe para c\u00e1 do que deveria ser uma rela\u00e7\u00e3o de harmonia do Poder Legislativo com o Poder Executivo n\u00e3o est\u00e1 sendo atingida. Mas h\u00e1 um esfor\u00e7o da bancada capixaba, um esfor\u00e7o do meu partido, o Cidadania, enfim, um esfor\u00e7o de muitos desta Casa que querem fazer com que o Brasil se desenvolva.\r\nN\u00f3s, dentro desta linha de compreens\u00e3o e tamb\u00e9m de acordo com a nossa conduta, tivemos mais uma not\u00edcia boa nesta semana. Est\u00e1 marcado para o pr\u00f3ximo dia 11 de abril, aqui em Bras\u00edlia, a assinatura da ordem de servi\u00e7o para o in\u00edcio das obras do Contorno do Mestre \u00c1lvaro, que fica no Munic\u00edpio de Serra, na rodovia BR-101. Trata-se de uma estrada com 19 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, em pista dupla. \u00c9 um investimento de 290 milh\u00f5es de reais, com 14 viadutos de travessia para pedestres e 40 passagens subterr\u00e2neas de fauna.\r\n\u00c9 uma obra de imensa import\u00e2ncia econ\u00f4mica para a Grande Vit\u00f3ria e todo o Estado do Esp\u00edrito Santo, com a retirada do tr\u00e2nsito pesado do centro da Regi\u00e3o Metropolitana e a redu\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego na BR-101. Sr. Presidente, agiliza-se assim o tr\u00e2nsito, sendo reduzido o percurso para quem passa na Regi\u00e3o Metropolitana da Grande Vit\u00f3ria. O n\u00famero de acidentes tamb\u00e9m vai diminuir, pois o trecho da BR-101 no Munic\u00edpio de Serra \u00e9 considerado perigoso por ser sempre usado, principalmente pelo tr\u00e2nsito urbano. Haver\u00e1, dessa forma, melhora na log\u00edstica vi\u00e1ria da Regi\u00e3o Metropolitana. \r\nA obra estava com o contrato assinado desde 2014 e a ordem de servi\u00e7o dada em 2016. Ainda n\u00e3o havia sido iniciada porque uma interpreta\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, em trecho de 2,4 quil\u00f4metros - em decorr\u00eancia de um percurso de solo mole -, fez com que o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT adequasse o projeto e aprovasse nesta semana uma nova recomenda\u00e7\u00e3o.\r\nTudo isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi esfor\u00e7o da bancada capixaba, que se encontra aqui numa posi\u00e7\u00e3o de unidade, colocando os interesses do Esp\u00edrito Santo em primeiro lugar. Estamos atuando em sintonia, junto com o nosso Governador, Renato Casagrande, e tamb\u00e9m com o apoio do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas, o que fez com que essa t\u00e3o sonhada obra pudesse se tornar realidade.\r\n Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s podemos escolher onde concentrar os nossos esfor\u00e7os e as nossas energias. Como Coordenador da bancada capixaba, que nem sei se eu mere\u00e7o, chegando aqui no primeiro mandato de Deputado Federal, tenho retribu\u00eddo com muito esfor\u00e7o, com muita rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a aos membros da bancada, aos nossos dez Deputados Federais e tr\u00eas Senadores e, principalmente, ao meu povo capixaba, que nos trouxe aqui. J\u00e1 tivemos a assinatura da ordem de servi\u00e7o para a implanta\u00e7\u00e3o da BR-447 no decorrer deste m\u00eas, que \u00e9 outra grande obra. \u00c9 um investimento do Governo Federal. Tamb\u00e9m h\u00e1 a inaugura\u00e7\u00e3o do Contorno de Iconha, com a presen\u00e7a do Ministro Tarc\u00edsio Freitas, que tem demonstrado ser um grande profissional e ajudado muito o Brasil. O Esp\u00edrito Santo est\u00e1 muito grato a S.Exa.\r\nMuito obrigado, senhoras e senhores. Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ou provis\u00f3rios , contida no \u00a7 2\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei 9.096, de 1995, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00b0 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PPS, agora Cidadania, encaminha o voto \"sim\", defende a manuten\u00e7\u00e3o do texto original e tamb\u00e9m a preserva\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia e da condi\u00e7\u00e3o dos partidos de se posicionarem de forma individual.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GOVERNO ESTADUAL, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Queda no n\u00famero de homic\u00eddios no Estado do Esp\u00edrito Santo. Congratula\u00e7\u00f5es aos integrantes da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica capixaba.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para fazer um registro importante do meu querido Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nComo j\u00e1 divulgado pela imprensa regional do nosso Estado, o Esp\u00edrito Santo registrou, no primeiro trimestre deste ano, o menor n\u00famero de homic\u00eddios no per\u00edodo entre os \u00faltimos 23 anos. N\u00e3o \u00e9 de se comemorar, mas \u00e9 de se registrar a import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado.\r\nNeste ano, foram registrados 283 homic\u00eddios no primeiro trimestre, o que representa uma queda de 13,5%, comparado ao mesmo per\u00edodo do ano passado, quando foram registrados 327 ocorr\u00eancias de homic\u00eddios.\r\nPara se ter uma ideia, Sra. Presidente, Srs. Deputados, no m\u00eas de mar\u00e7o de 2019, ocorreram 88 homic\u00eddios no Esp\u00edrito Santo. Desde o in\u00edcio da s\u00e9rie hist\u00f3rica de 1996, nunca havia sido registrado menos de 90 assassinatos no per\u00edodo de 3 meses.\r\nOs dados s\u00e3o reflexo do trabalho estrat\u00e9gico da seguran\u00e7a p\u00fablica do Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, tamb\u00e9m da Pol\u00edcia Militar e dos policiais civis. Mesmo com os menores sal\u00e1rios do Pa\u00eds, herdados de um Governo passado, n\u00f3s tivemos a miss\u00e3o cumprida por esses homens e mulheres que trabalham doando suas vidas pela paz social.\r\nOs capixabas merecem o nosso reconhecimento. Os n\u00fameros, com certeza, melhoram a autoestima dos capixabas e mostram a atua\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie das nossas pol\u00edcias e das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica no Esp\u00edrito Santo.\r\nA sociedade estabeleceu a seguran\u00e7a p\u00fablica como prioridade para o Brasil, e vamos trabalhar aqui em Bras\u00edlia para que este Plen\u00e1rio e as Comiss\u00f5es possam dar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos nossos policiais. Tamb\u00e9m que nossa sociedade possa acolher esses profissionais, que n\u00e3o recebem \u00e0 altura da miss\u00e3o que eles t\u00eam constitucionalmente, mas que trabalham como se cada dia fosse o mais importante para salvar a vida dos nossos brasileiros.\r\nEstou muito feliz, porque aqui neste plen\u00e1rio, aqui nesta Casa, n\u00f3s vamos debater pol\u00edticas importantes que v\u00e3o impactar na vida de todos os operadores de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nReitero o meu compromisso de defender a sociedade, para que possa ter uma condi\u00e7\u00e3o de paz social, por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas importantes. A seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 a que mais foi debatida neste per\u00edodo, debate que trouxe muitos representantes para c\u00e1, e meu compromisso \u00e9 de valorizar esses profissionais. O meu Estado tem dado exemplo por conta dos registros de queda dos homic\u00eddios.\r\nNada \u00e9 mais importante - eu n\u00e3o conhe\u00e7o - do que a preserva\u00e7\u00e3o da vida humana. \u00c9 para isso que existem as pol\u00edticas p\u00fablicas importantes.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Militar! Parab\u00e9ns \u00e0 nossa Pol\u00edcia Civil, ao nosso Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a e ao Governador do Estado! Contem com o nosso apoio aqui em Bras\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONCLUS\u00c3O, HOSPITAL P\u00daBLICO, SERRA (ES).\r\nGUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL. RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DRENAGEM, REGI\u00c3O METROPOLITANA, VIT\u00d3RIA (ES).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Compromisso do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de libera\u00e7\u00e3o de recursos para conclus\u00e3o das obras do Hospital Materno Infantil do Munic\u00edpio de Serra, Estado do Esp\u00edrito Santo. Garantia pelo Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, de libera\u00e7\u00e3o de verbas para realiza\u00e7\u00e3o das obras de macrodrenagem da regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria, no Estado. Atua\u00e7\u00e3o da bancada federal capixaba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (PPS - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Mara Rocha, Sras. e Srs. Deputados, sociedade que nos assiste ao vivo pela TV C\u00e2mara, trago uma not\u00edcia muito importante para o meu Esp\u00edrito Santo, Deputado Evair de Melo, que esteve conosco ontem numa visita, em agenda oficial da bancada federal do Esp\u00edrito Santo, ao Ministro Mandetta, da Sa\u00fade.\r\nO Ministro recebeu a manifesta\u00e7\u00e3o da bancada sobre o cumprimento, pelo Governo Federal, de compromisso dos recursos que j\u00e1 estavam programados para a conclus\u00e3o do Hospital Materno Infantil do Munic\u00edpio de Serra. Sa\u00edmos de l\u00e1 com o compromisso de que, dos 24 milh\u00f5es que faltam ser depositados, 10 milh\u00f5es ser\u00e3o encaminhados j\u00e1 de imediato, para que seja dada continuidade \u00e0 obra, e 14 milh\u00f5es garantidos para o Or\u00e7amento de 2020. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da unidade da bancada: os nossos tr\u00eas Senadores e dez Deputados Federais. \r\n\tDa mesma forma, senhoras e senhores que nos ouvem em todo o Brasil, em especial no meu querido Esp\u00edrito Santo, o Ministro Gustavo Canuto, que representa o Governo Federal no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, nos recebeu ontem para tratar da macrodrenagem da nossa Grande Vit\u00f3ria - Munic\u00edpios de Vila Velha, Viana, Cariacica e tamb\u00e9m Colatina, com o C\u00f3rrego de S\u00e3o Silvano. S\u00e3o investimentos que totalizam aproximadamente 700 milh\u00f5es de reais. Ele garantiu renovar os sete contratos para 31 de dezembro de 2020, garantindo no or\u00e7amento do Governo Federal, do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, mais de 200 milh\u00f5es de reais e tamb\u00e9m os recursos da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que ser\u00e3o 219 milh\u00f5es de financiamento - o Governo do Estado dar\u00e1 uma contrapartida -, para que essas obras possam dar dignidade ao povo do Esp\u00edrito Santo.\r\n\tEu n\u00e3o consigo mais imaginar as chuvas que acontecem na Grande Vit\u00f3ria, em Colatina, e as pessoas sofrendo com os alagamentos. E n\u00f3s, sozinhos, n\u00e3o temos a possibilidade de garantir que os recursos do Governo do Estado fa\u00e7am essas obras. \r\nFoi um dia de muita alegria, n\u00e3o somente para este Deputado Da Vit\u00f3ria, que tem a honra de coordenar a bancada do Esp\u00edrito Santo, mas tamb\u00e9m para toda a bancada, que recebeu o aval da sociedade capixaba para devolver a\u00e7\u00f5es com entusiasmo, motiva\u00e7\u00e3o, muito trabalho e resultado para o nosso povo do Esp\u00edrito Santo.\r\n\tPortanto, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 a ess\u00eancia da nossa representatividade. Estamos aqui em harmonia com o Governo Federal, para que as coisas aconte\u00e7am no Estado.\r\nAgradecemos ao Ministro Gustavo Canuto e tamb\u00e9m ao Governo Federal por honrar o Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JURAMA GUEIROS, EX-ESPOSA, GEDELTI GUEIROS, PASTOR, FALECIMENTO, VILA VELHA (ES), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Falecimento da Sra. Jurama Barros Gueiros, esposa do Pastor Gedelti Gueiros, fundador da Igreja Crist\u00e3 Maranata no Brasil. Alcance social dos trabalhos realizadas pela institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu quero neste momento fazer um registro. \u00c9 com muito pesar que eu informo o falecimento da Sra. Jurama Gueiros, esposa do Pastor Gedelti Gueiros, que \u00e9 o fundador da Igreja Crist\u00e3 Maranata no Brasil.\r\nEstive presente, nesta segunda-feira, no Munic\u00edpio de Vila Velha, no nosso Estado do Esp\u00edrito Santo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o trabalho de evangeliza\u00e7\u00e3o da Igreja Crist\u00e3 Maranata, mas o seu trabalho social, o trabalho de integra\u00e7\u00e3o com as institui\u00e7\u00f5es de todo o Estado e do Brasil. Esta igreja est\u00e1 presente em muitos e muitos pa\u00edses na atualidade. A Sra. Jurama deixa um legado, do seu trabalho, da sua lideran\u00e7a. Tamb\u00e9m o Pastor Gedelti, juntamente com toda a Igreja, \u00e9 parte da hist\u00f3ria, \u00e9 um patrim\u00f4nio do nosso Brasil, \u00e9 um patrim\u00f4nio do nosso Estado.\r\nFica aqui o nosso pesar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, JORNAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), POL\u00cdCIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 9\u00ba e do 184\u00ba anivers\u00e1rios de cria\u00e7\u00e3o, respectivamente, do Di\u00e1rio do Noroeste  e da Pol\u00edcia Militar, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nEst\u00e1 aqui ao meu lado o Deputado Estadual Renzo Vasconcelos.\r\nEu quero fazer um registro importante, principalmente para o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo. Hoje se comemora o anivers\u00e1rio de 9 anos de um importante ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, o jornal Di\u00e1rio do Noroeste. O jornal possui gr\u00e1fica pr\u00f3pria, \u00e9 um importante ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es norte e noroeste do Esp\u00edrito Santo e foi fundado pelos Srs. Jos\u00e9 Vicente Mendes, Dionimar Martilnelli e Adalberto Batista. Hoje \u00e9 dirigido por Jos\u00e9 Vicente Mendes. Quero congratular-me com esse ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e9rio, com esse ve\u00edculo que transmite informa\u00e7\u00f5es importantes para o nosso Estado.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar a Pol\u00edcia Militar do Estado do Esp\u00edrito Santo pelos seus 184 anos, comemorados no dia 6 de abril.\r\nParabenizo a institui\u00e7\u00e3o e o povo do Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o CIDADANIA entende a relev\u00e2ncia e a import\u00e2ncia de debatermos sobre as comunidades quilombolas, de discutirmos a defesa desse p\u00fablico importante para o nosso Pa\u00eds, que precisa ser assistido, mas compreende que na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 858, de 2018, n\u00e3o cabe essa discuss\u00e3o. Cabe-nos aprofundar, debater e proferir entendimento em outros projetos.\r\nPor este motivo, o CIDADANIA encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania encaminha \"sim\", tendo em vista que hoje \u00e9 dif\u00edcil conseguirmos ter seguran\u00e7a da sobreviv\u00eancia dos nossos Munic\u00edpios sem constituir um associativismo nos cons\u00f3rcios. As regras existem, e n\u00f3s precisamos preserv\u00e1-las, defend\u00ea-las. Mas, com a economia fragilizada a cada dia e a incapacidade de subsist\u00eancia financeira dos Munic\u00edpios, os cons\u00f3rcios est\u00e3o sendo constitu\u00eddos at\u00e9 para salv\u00e1-los neste momento, e essa regra que esta Casa chancela e aprova com o apoio do Cidadania vai dar condi\u00e7\u00f5es de individualizar, de separar os entes, dando seguran\u00e7a jur\u00eddica para que os Minist\u00e9rios, para que o Governo Federal possa disponibilizar os recursos e ter garantia de entregar esse recursos chancelados, fiscalizados por esta Casa, a um ente separado.\r\nO Cidadania encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "M\u00daSICA, THE VOICE KIDS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O, JEREMIAS REIS, JOVEM, SERRA (ES), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Conquista pelo jovem Jeremias Reis, do Munic\u00edpio de Serra, Estado do Esp\u00edrito Santo, do t\u00edtulo de campe\u00e3o do programa The Voice Kids, apresentado pela TV Globo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Esp\u00edrito Santo amanheceu, nesta segunda-feira, com muita alegria, tendo em vista que o ganhador do The Voice Kids, da Globo, ontem, domingo, \u00e9 um capixaba, o Jeremias Reis, da nossa cidade de Serra, nascido no bairro de Central Caparina, que mora com a m\u00e3e, o padrasto e dois irm\u00e3os. Ele faz parte de um projeto social que atua h\u00e1 20 anos nesse bairro. Nesse projeto, ele aprendeu as primeiras t\u00e9cnicas de canto e desenvolveu o seu talento. \r\nO Governo do Estado, Renato Casagrande, j\u00e1 convidou o Jeremias para integrar a Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo - FAMES e desenvolver um trabalho como solista em uma das suas excelentes orquestras.\r\nN\u00f3s nos congratulamos aqui, nesta Casa de Leis, com o nosso querido Jeremias Reis, que ganhou o The Voice Kids.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SR. DA VITORIA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA ESTADUAL, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nTARC\u00cdSIO FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, EF-118, FERROVIA, CARIACICA (ES), NOVA IGUA\u00c7U (RJ), APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA.\r\nCIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), INDEPEND\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do orador para Coordenador da bancada do Estado do Esp\u00edrito Santo na C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Compromisso do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia EF-118 na regi\u00e3o sul capixaba.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, Deputado Otoni de Paula, cumprimento V.Exa., estendendo meus cumprimentos a todos os nobres pares, Deputados e Deputadas, em especial aos Deputados da bancada do Esp\u00edrito Santo, que nos deram a oportunidade, no in\u00edcio desta legislatura, de coordenar a bancada. E, ao saudar os Parlamentares do Esp\u00edrito Santo, sa\u00fado o povo capixaba.\r\nEsta \u00e9 uma legislatura em que trataremos aqui de muitos temas importantes que impactar\u00e3o a vida dos brasileiros. Enquanto Parlamentar, cheguei a esta Casa para representar a vontade do cidad\u00e3o brasileiro, em especial o capixaba. Que n\u00f3s possamos ter aqui a consci\u00eancia de defender os interesses dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s, que esperam de n\u00f3s uma boa condu\u00e7\u00e3o do mandato.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um medida necess\u00e1ria que n\u00f3s vamos ter que adotar, ent\u00e3o vamos discuti-la. Vamos fazer as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aqui para que o brasileiro possa se sentir representado e para que o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds possa ter continuidade. E \u00e9 do desenvolvimento que eu quero falar, Sr. Presidente.\r\nO Esp\u00edrito Santo recebeu recentemente o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas, que, por sinal, faz um belo trabalho no Governo Federal. Ele anunciou, no in\u00edcio deste ano, que vai tratar da implementa\u00e7\u00e3o da EF-118, uma ferrovia que ligar\u00e1 Cariacica, um Munic\u00edpio do Estado do Esp\u00edrito Santo, a Nova Igua\u00e7u. O projeto total prev\u00ea aproximadamente 580 quil\u00f4metros de malha f\u00e9rrea - 170 quil\u00f4metros no Esp\u00edrito Santo e 407 quil\u00f4metros no Rio de Janeiro -, cortando 25 Munic\u00edpios. \r\nO Ministro Tarc\u00edsio ainda garantiu, no in\u00edcio de janeiro, quando esteve l\u00e1, o compromisso com o Governador Renato Casagrande e conosco, da bancada federal, de constru\u00e7\u00e3o dessa ferrovia, a EF-118, na regi\u00e3o sul do Esp\u00edrito Santo. De Cariacica a Anchieta s\u00e3o aproximadamente 80 quil\u00f4metros. \u00c9 uma vantagem ter essa ferrovia, porque, uma vez instalada, ela criar\u00e1 um ambiente de competi\u00e7\u00e3o, com menor custo e maior efici\u00eancia para os clientes, especialmente para carga geral e gran\u00e9is agr\u00edcolas. \r\nO in\u00edcio da implanta\u00e7\u00e3o da estrada de ferro no Esp\u00edrito Santo refor\u00e7ar\u00e1 a log\u00edstica para o transporte por meio de um novo modal, tirando ve\u00edculos de grande porte das rodovias, fator que \u00e9 um entrave na log\u00edstica da produ\u00e7\u00e3o no Estado do Esp\u00edrito Santo, pois limita a quantidade de material que pode ser transportado, barateando, assim, o custo do frete e o deslocamento das mat\u00e9rias-primas e da produ\u00e7\u00e3o das agroind\u00fastria.\r\nAo final, o Estado do Esp\u00edrito Santo passar\u00e1 a ser ligado com a malha ferrovi\u00e1ria dos outros Estados da Regi\u00e3o Sudeste, estimulando a vinda para o Estado de empresas com melhor log\u00edstica, tornando o produto capixaba mais competitivo.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, solicito que V.Exa. nos conceda mais 1 minuto, diante da import\u00e2ncia desse tema para os capixabas.\r\nEssa \u00e9 a energia que eu, enquanto Parlamentar, vou colocar aqui nesta Casa. A posi\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 de independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Federal, mas n\u00f3s estaremos com o Governo Federal em todas as a\u00e7\u00f5es que forem boas para o brasileiro.\r\nE, quanto ao povo capixaba, eu j\u00e1 me coloco aqui, publicamente, na tribuna desta Casa, para empenhar todas as minhas energias nos compromissos com que cheguei aqui, para levar a\u00e7\u00f5es que impactam a vida dos cidad\u00e3os esp\u00edrito-santenses, que esperam da nossa bancada, da sua representatividade, dias melhores. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a nossa miss\u00e3o.\r\nCongratulo-me com o Ministro Tarc\u00edsio Freitas e com a nossa bancada por essa a\u00e7\u00e3o importante, que, tenho certeza, nos pr\u00f3ximos dias ser\u00e1 anunciada para o nosso Esp\u00edrito Santo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nARNALDO JARDIM, SERGIO VIDIGAL, DEPUTADO FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social. Transcurso dos anivers\u00e1rios natal\u00edcios dos Deputados Arnaldo Jardim e Sergio Vidigal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para fazer uma homenagem ao nosso querido Deputado Arnaldo Jardim, importante lideran\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 o aniversariante do dia na nossa bancada.\r\nNa bancada do meu Estado do Esp\u00edrito Santo, o aniversariante do dia \u00e9 o nosso Deputado Sergio Vidigal.\r\nDeixamos registrada a nossa homenagem a ambos.\r\nEncaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania entende que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das pol\u00edticas p\u00fablicas mais importantes para o cidad\u00e3o, mas entende tamb\u00e9m que dinheiro p\u00fablico n\u00e3o pode ser desperdi\u00e7ado. E a defesa do Governo, a defesa do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 no sentido de que existe possibilidade de usar melhor este recurso.\r\nContudo, n\u00e3o aceitamos que isso possa ser feito de maneira unilateral, sem uma ampla discuss\u00e3o. Para que serve este Parlamento? Para que serve esta Casa? Para o debate. \r\nO Or\u00e7amento foi aprovado no ano passado, deve estar em tramita\u00e7\u00e3o, deve estar em opera\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o aceitamos que isso possa acontecer da forma que aconteceu. Portanto, a convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 mais do que uma necessidade, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, para o Ministro apresentar aqui as suas justificativas.\r\nO Cidadania apoia a convoca\u00e7\u00e3o, para que o Ministro possa explicar publicamente os interesses do Governo em fazer esses cortes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada. na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma das coisas para as quais este Parlamento tem que contribuir s\u00e3o os avan\u00e7os no nosso Pa\u00eds. O Brasil necessita desburocratizar cada vez mais o servi\u00e7o p\u00fablico. Nas compras p\u00fablicas, no nosso Pa\u00eds, n\u00e3o d\u00e1 para ter competitividade.\r\nEnt\u00e3o, quanto a esta mat\u00e9ria, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que esta Casa j\u00e1 analisou e est\u00e1 madura, pronta, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque precisamos fazer o nosso dever de casa, fazer andar aquilo que o Brasil e a sociedade esperam. Precisamos votar para desburocratizar as regras no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DA VITORIA, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER, BANCADA ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nRENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONV\u00caNIO, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, DRENAGEM, REGI\u00c3O METROPOLITANA, VIT\u00d3RIA (ES), ALAGAMENTO.\r\nREUNI\u00c3O, ANDERSON RIBEIRO CORREIA, PRESIDENTE, COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DOUTORADO, PRIORIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Compromisso do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Henrique Rigodanzo Canuto, de libera\u00e7\u00e3o de recursos para as obras de macrodrenagem da Grande Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, pela bancada federal capixaba, de implanta\u00e7\u00e3o de curso de Doutorado no Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no tempo da Lideran\u00e7a do nosso partido, o Cidadania, quero falar da lideran\u00e7a que me foi dada nesta Casa enquanto coordenador da bancada capixaba.\r\nJ\u00e1 anunciamos anteriormente, no discurso do Deputado Amaro Neto, o bom momento que vive o povo capixaba com o trabalho da bancada dos nossos tr\u00eas Senadores e dez Deputados Federais.\r\nAcredito que o quantitativo faz muita diferen\u00e7a, mas a qualidade tem feito muito mais.\r\nHoje anunciamos no Estado do Esp\u00edrito Santo a assinatura pelo Governo do Estado, o Governador Renato Casagrande, que muito tem se esfor\u00e7ado junto com a bancada, por interm\u00e9dio do Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Urbano, Marcus Vicente, de conv\u00eanios com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. O Ministro Gustavo Canuto, que recebeu a bancada, comprometeu-se verbalmente a enviar os recursos para macrodrenagem da Grande Vit\u00f3ria.\r\nA Grande Vit\u00f3ria tem metade da popula\u00e7\u00e3o do Estado nos seus poucos Munic\u00edpios - dos 78 que tem o Estado -, mas ela tem a grande maioria, quase a totalidade, dos problemas de alagamento. Quem n\u00e3o viu nos jornais nacionais e at\u00e9 internacionais os alagamentos que acontecem na cidade de Vila Velha?\r\nN\u00f3s estamos a alguns passos para que isso possa ser resolvido. S\u00e3o recursos da ordem de 700 milh\u00f5es, mas 440 milh\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o praticamente com possibilidade de execu\u00e7\u00e3o, porque o Governo do Estado j\u00e1 lan\u00e7ou o edital de contrata\u00e7\u00e3o dos projetos - havia inseguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem desse dinheiro; 216 milh\u00f5es foram para renova\u00e7\u00e3o de contratos, at\u00e9 o dia 30 de dezembro de 2020, dando a possibilidade de execu\u00e7\u00e3o dos projetos e contrata\u00e7\u00e3o das obras; e mais 230 milh\u00f5es aproximadamente s\u00e3o recursos de ordem do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. Isso \u00e9 fruto de uma unidade da bancada.\r\nAcredito que o Ministro Gustavo Canuto n\u00e3o teve d\u00favida quando viu a bancada junta e o Governador identificando as a\u00e7\u00f5es. Isso deu a ele a certeza de que as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o priorit\u00e1rias para o povo do nosso Estado.\r\nEnt\u00e3o, aqui comemoramos com o sentimento de dever cumprido, de que a nossa representatividade tem dado resultado, afinal temos feito um trabalho em prol do povo capixaba.\r\nOutra grande not\u00edcia \u00e9 que estivemos hoje com o Dr. Anderson, Presidente da CAPES. Ele realmente conduz o que \u00e9 mais importante para o nosso cidad\u00e3o capixaba, avalia os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado.\r\nO Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo - IFES espera h\u00e1 muito tempo poder oportunizar aos nossos capixabas o conhecimento, oferecendo um curso de doutorado. O curso de ci\u00eancias matem\u00e1ticas est\u00e1 sendo avaliado h\u00e1 muito tempo. A bancada foi l\u00e1, representada por todos os Parlamentares, pedir o apoio da CAPES no sentido de que fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o de forma minuciosa e criteriosa, mas entendendo que a sociedade capixaba clama por um curso de doutorado no IFES. N\u00f3s tivemos a resposta de que ser\u00e1 reavaliada a decis\u00e3o dessa nova avalia\u00e7\u00e3o do IFES, que j\u00e1 passa por dificuldades. Isso foi tema de discuss\u00e3o nesta Casa.\r\nN\u00f3s, da bancada capixaba, n\u00e3o queremos que o dinheiro p\u00fablico v\u00e1 para qualquer lugar, e sim que seja investido em benef\u00edcio do cidad\u00e3o. Mas, se educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for prioridade neste Brasil, eu n\u00e3o sei o que \u00e9.\r\nPor isso, pedimos ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que tenha sensibilidade e fa\u00e7a essa an\u00e1lise. Est\u00e1 longe do Cidadania, da nossa representatividade, fazer cr\u00edtica ao Governo Federal, a nossa cr\u00edtica ser\u00e1 se faltar dinheiro para o cidad\u00e3o, para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade e para a seguran\u00e7a.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 1/2019, EMC 21/2019, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 21, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania continua mantendo o parecer, orientando o voto \"n\u00e3o\", rejeitando as emendas, mantendo o texto original, tendo em vista que este Parlamento precisa contribuir para que o Brasil comece a avan\u00e7ar na economia. \r\nAvan\u00e7ar na economia significa abrir o capital, para que o capital estrangeiro tamb\u00e9m possa vir para o que importa: a livre concorr\u00eancia, principalmente na avia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma das mais caras do mundo aqui no nosso Pa\u00eds. \r\nEste Parlamento \u00e9 respons\u00e1vel pelos resultados do crescimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com coer\u00eancia - e j\u00e1 rejeitamos a\u00ed as emendas -, n\u00f3s votamos \"sim\", tendo em vista que o Cidadania acompanha e acredita que, para se desenvolver, o Brasil tem que abrir o seu capital. E esta Casa tem que contribuir com isso. \r\nS\u00e3o mais de 13 milh\u00f5es de desempregados, sim, mas isso \u00e9 fruto de um Governo desgovernado do passado, que n\u00e3o fez seu dever de casa. Hoje, n\u00f3s precisamos ter a concorr\u00eancia, e ela tem que dar condi\u00e7\u00f5es ao brasileiro de se deslocar, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avia\u00e7\u00e3o. Tudo aqui \u00e9 muito caro, porque o monop\u00f3lio toma conta do nosso Pa\u00eds, e n\u00f3s precisamos realmente usar a globaliza\u00e7\u00e3o, abrir o capital, ter a livre concorr\u00eancia e desenvolver o nosso Pa\u00eds. \r\nO Cidadania vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania acha que \u00e9 mais do que justo e coerente encaminharmos o voto \"sim\". \r\nQueremos parabenizar a iniciativa do Governo Federal pela sensibilidade. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o resolve a vida daquelas pessoas que sofrem tanto com o rompimento da barragem de Brumadinho. Da mesma forma, em novembro de 2015, aconteceu em Mariana. E essa \u00e9 uma reincid\u00eancia que acontece com essa empresa, pois faltou responsabilidade de acompanhar o perigo na vida dessas pessoas. E ainda h\u00e1 mais an\u00fancio de trag\u00e9dias como essa.\r\nAl\u00e9m dessa manifesta\u00e7\u00e3o, o Governo Federal precisa cada vez mais acompanhar com fiscaliza\u00e7\u00e3o as empresas, que muitas vezes pensam no resultado financeiro e esquecem a vida humana. \r\nEnt\u00e3o, com essa medida, esta Casa, junto com o Governo Federal, contribui um pouco para minimizar o sofrimento dessas pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"sim\", mas \u00e9 importante distinguir as responsabilidades.\r\nA iniciativa do Governo \u00e9 salutar. N\u00f3s apoiamos o destaque do PCdoB, embora seja certo que n\u00e3o \u00e9 esse valor que vai resolver a vida das pessoas, talvez nem 12 parcelas resolveriam. Mas n\u00f3s temos que distinguir as responsabilidades, e a primeira \u00e9 a da empresa Vale. Foi ela que causou o problema. O crime aconteceu por conta da condi\u00e7\u00e3o de risco de vida em que ela deixava que as pessoas ficassem.\r\nN\u00f3s estamos votando um benef\u00edcio p\u00fablico que aprovamos nesta Casa, mas o investimento privado, a indeniza\u00e7\u00e3o a essas fam\u00edlias por parte da Vale, n\u00e3o pode ser esquecido, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, ECO101 CONCESSION\u00c1RIA DE RODOVIAS S/A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACOMPANHAMETO, OBRA P\u00daBLICA, RODOVIA, BR 101.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Necessidade de acompanhamento, pela Casa, das atividades da Concession\u00e1ria de Rodovias S.A. - ECO 101.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, quero fazer um registro acerca da import\u00e2ncia dessa Comiss\u00e3o, tendo em vista que sou coordenador da bancada do Esp\u00edrito Santo. \u00c9 uma proposta que tem a unanimidade de todos os nossos Parlamentares, que j\u00e1 tramitou e foi executada na legislatura passada com muito \u00eaxito.\r\nA Concession\u00e1ria ECO 101 tem a necessidade de ser acompanhada por esta Casa, para que nossos contribuintes possam realmente ter a entrega do servi\u00e7o relativo \u00e0quela rodovia, a BR-101.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nOrientamos \"n\u00e3o\" no sentido de que o Brasil j\u00e1 deve \u00e0 sociedade celeridade na compra p\u00fablica. Desde 1993 n\u00f3s tratamos com a Lei n\u00ba 8.666, e este avan\u00e7o j\u00e1 deveria ter sido praticado pelo Governo e por esta Casa h\u00e1 muito mais tempo. Por isso que n\u00f3s apoiamos a celeridade nesse processo de vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMILY DOS SANTOS FERREIRA, ESTUDANTE, ARTE MARCIAL, GUARAPARI (ES), EVENTO DESPORTIVO, CAMPEONATO, HUNGRIA, HOMENAGEM.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Conquista, pela estudante Emily dos Santos Ferreira, do Munic\u00edpio de Guarapari, Estado do Esp\u00edrito Santo, do 3\u00ba lugar no Campeonato Mundial de Luta Ol\u00edmpica realizado na Hungria. Relev\u00e2ncia dos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizados pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\nEu subo a esta tribuna para fazer um registro como Coordenador da bancada do Estado do Esp\u00edrito Santo. \r\nO Esp\u00edrito Santo est\u00e1 feliz com mais um destaque no esporte. A jovem Emily dos Santos Ferreira, de 12 anos, estudante da escola Benedita Martins de Souza, no Bairro Ipiranga, no Munic\u00edpio de Guarapari, conquistou o terceiro lugar no Campeonato Mundial de Luta Ol\u00edmpica, realizado na Hungria.\r\nIsso \u00e9 um motivo de alegria para o nosso Estado, principalmente para a nossa cidade de Guarapari.\r\nMuitas pessoas pediram que fiz\u00e9ssemos esse registro aqui para incentivar essa juventude que coloca o esporte como uma alternativa para se desenvolver. Isso faz do nosso Estado do Esp\u00edrito Santo, do nosso Pa\u00eds uma refer\u00eancia, com tantos talentos que temos.\r\nMas, Sr. Presidente, quero dizer tamb\u00e9m que participei da reuni\u00e3o em conjunto da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a em que est\u00e1, neste momento, o Ministro Sergio Moro. Se h\u00e1 um registro que \u00e9 importante fazer e que n\u00e3o se pode perder \u00e9 o de que o Ministro Sergio Moro, como Juiz, colaborou muito com o nosso Pa\u00eds. Muito do que foi roubado dos cofres do Pa\u00eds retornou por for\u00e7a de um trabalho s\u00e9rio. Que bom que ele aceitou colaborar por mais um tempo da sua vida sendo Ministro da Justi\u00e7a! Olha, \u00e9 um homem que ajudou tanto o Pa\u00eds, um homem que entregou a sua vida para isso. Eu defendo que ele continue fazendo um trabalho s\u00e9rio, como o que fez na Lava-Jato.\r\nSei que ele incomoda muita gente, principalmente os aliados daqueles que est\u00e3o presos. Mas uma coisa que n\u00f3s n\u00e3o podemos defender na nossa vida \u00e9 bandido. N\u00f3s temos que defender o cidad\u00e3o que paga com muita dificuldade o seu imposto e muitas das vezes \u00e9 lesado pela falta de responsabilidade daqueles que est\u00e3o com a caneta p\u00fablica na m\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, ele tem o nosso apoio. Eu estou nesta Casa para defender bons atos, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, defendemos que todo brasileiro espera muito por este momento, para que esta Casa possa fazer o seu dever de casa e, realmente, promover o avan\u00e7o de que o Brasil precisa.\r\nN\u00f3s, do Cidadania, de forma coerente, depois dos avan\u00e7os no texto dessa Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, principalmente mantendo o BPC e retirando os trabalhadores rurais do foco dessa decis\u00e3o, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", para que possamos dar celeridade, acreditando que o Brasil precisa da reforma da Previd\u00eancia, para que possa avan\u00e7ar e dar oportunidade a todos.\r\nPortanto, essa contribui\u00e7\u00e3o necessita ser de todo brasileiro, para que o Brasil possa avan\u00e7ar, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=425&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, entendemos a import\u00e2ncia de votar este projeto, muito relevante para o nosso Pa\u00eds, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s possamos tratar de 80 destaques num tempo t\u00e3o reduzido como o que n\u00f3s temos. Portanto, homenageando aqui a nossa Deputada Carmen Zanotto, que fez um importante destaque, que n\u00f3s apoiamos, compreendemos que precisamos avan\u00e7ar. \r\nPor isso, o encaminhamento do Cidadania \u00e9 pelo voto \"n\u00e3o\".\r\nQueremos aproveitar para ressaltar a lideran\u00e7a de V.Exa. na constru\u00e7\u00e3o de um ambiente favor\u00e1vel para que esta reforma da Previd\u00eancia possa atingir o resultado que os brasileiros esperam. Esta \u00e9 a contribui\u00e7\u00e3o desta Casa para o avan\u00e7o do nosso Pa\u00eds, para que n\u00f3s possamos gerar emprego e oportunidades para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero me congratular com o Podemos pela emenda aglutinativa e agradecer a V.Exa. pela constru\u00e7\u00e3o de um ambiente favor\u00e1vel para que as categorias policiais possam ser consideradas pelo trabalho que fazem para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e a defesa da vida do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nExistem in\u00fameras pesquisas no Pa\u00eds que mostram que o tempo de vida de um policial \u00e9 muito menor que o de qualquer outro profissional. Os operadores da seguran\u00e7a p\u00fablica necessitavam de um tratamento diferente desta Casa. O acolhimento quase un\u00e2nime da emenda pelos partidos \u00e9 o reconhecimento do Congresso Nacional ao trabalho dos policiais civis, dos policiais rodovi\u00e1rios federais, dos agentes socioeducativos e dos profissionais que trabalham nos pres\u00eddios.\r\nPor\u00e9m, quero falar da expectativa que temos dos nossos profissionais militares estaduais, em conson\u00e2ncia com nossos militares das For\u00e7as Armadas.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa retoma o protagonismo da grande pol\u00edtica. Sob a batuta de V.Exa., n\u00f3s atendemos um anseio da sociedade, porque a maioria esmagadora dos nossos brasileiros compreendia a necessidade de se fazer a reforma da Previd\u00eancia.\r\nNeste texto-base que foi aprovado, n\u00f3s estamos fazendo uma reforma necess\u00e1ria para os nossos educadores. Quem aqui neste Parlamento n\u00e3o sabe da import\u00e2ncia que t\u00eam os professores e professoras para o nosso Pa\u00eds? S\u00e3o eles que passam o maior patrim\u00f4nio que o cidad\u00e3o pode ter: o conhecimento.\r\nPortanto, com o voto \"n\u00e3o\" do Cidadania, n\u00f3s fazemos justi\u00e7a, estabelecendo uma base de idade para os professores e professoras do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente. Comemoramos com esta Casa essa entrega para os nossos educadores do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\", tendo em vista que compreende que esta Casa tem que dar um passo \u00e0 frente para melhorar o ambiente de neg\u00f3cio em nosso Pa\u00eds. E a MP 881, que trata da liberdade econ\u00f4mica, vai trazer competitividade para o nosso Pa\u00eds. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que fiquemos subordinados \u00e0 burocracia existente no Pa\u00eds, que n\u00e3o nos permite concorrer com nenhum outro pa\u00eds desse grupo. Quando se constitui uma empresa, n\u00e3o h\u00e1 reciprocidade de obriga\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico. Essa MP d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o para que outras pessoas, que \u00e0s vezes nascem pensando em ser empregados a vida toda, possam constituir o seu neg\u00f3cio, estabelecer sua empresa e gerar renda e emprego para o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 disto que n\u00f3s precisamos: dar condi\u00e7\u00f5es ao Brasil de avan\u00e7ar na sua economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. At\u00e9 por coer\u00eancia, o partido apoia a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, a MP 881/19, tendo em vista que acredita que s\u00f3 quem constitui ou tenta constituir uma empresa no nosso Brasil \u00e9 que vai conhecer o emaranhado de burocracia a que tem que se estar subordinado para conseguir avan\u00e7ar. Naturalmente s\u00f3 vai haver emprego no nosso Pa\u00eds se as pessoas continuarem com coragem de empreender, porque s\u00f3 o empreendedor, s\u00f3 aquele que empreende um neg\u00f3cio \u00e9 que vai gerar emprego. E n\u00f3s precisamos estar em condi\u00e7\u00f5es de competitividade com as outras na\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, passa por esta Casa a chancela a boas iniciativas, para que possamos gerar neg\u00f3cios e, consequentemente, gerar empregos e oportunidades para nossos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania entende que nem dever\u00edamos estar votando essa urg\u00eancia, tendo em vista que j\u00e1 deveria ser essa uma condi\u00e7\u00e3o para cada propriet\u00e1rio rural. Por isso, encaminhamos voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. E tamb\u00e9m entendemos que, para se entrar em uma propriedade, deve haver permiss\u00e3o. \r\nH\u00e1 pessoas que hoje se aproveitam da fragilidade, da falta de defesa do cidad\u00e3o, principalmente porque o Governo deveria garantir as condi\u00e7\u00f5es constitucionais de seguran\u00e7a para cada cidad\u00e3o. \r\nTer posse de arma em uma propriedade j\u00e1 \u00e9 um fator inibit\u00f3rio para que bandido n\u00e3o se aproxime. E, se o bandido se aproximar, h\u00e1 que se defender dele mesmo. \u00c9 preciso que haja respeito \u00e0 propriedade, mas, principalmente, \u00e0 integridade do cidad\u00e3o brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania encaminha \"n\u00e3o\", tendo em vista que este projeto j\u00e1 deveria ter sido votado. Uma coisa \u00e9 certa: basta buscar para ver que n\u00e3o existe bandido que v\u00e1 tentar ter propriedade de arma e muito menos querer ter porte de arma, porque isso d\u00e1 elementos para alcan\u00e7\u00e1-lo em qualquer crime que ele cometa.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es a homens de bem de protegerem sua propriedade. J\u00e1 basta de tantas pessoas no Brasil que invadem as propriedades dos outros e, consequentemente, causam danos \u00e0 vida alheia. N\u00f3s temos que fazer leis para proteger a vida humana, e este projeto d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o de ter na sua propriedade uma arma, que j\u00e1 \u00e9 fator inibit\u00f3rio, para bandido nenhum passar perto. E, se passar, vai conhecer o que \u00e9 o calibre de uma arma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" ao adiamento do PL 3.715 com coer\u00eancia, da mesma forma como fizemos para dar celeridade a essa proposta, que n\u00e3o \u00e9 esperada somente por quem tem propriedade, mas tamb\u00e9m pelo brasileiro em defesa da vida humana. No Brasil parece que s\u00f3 pode ter arma quem \u00e9 bandido, porque compra arma no contrabando, porque compra arma com todas as facilidades, com pre\u00e7o muito mais barato.\r\nAs propriedades precisam ser preservadas, como j\u00e1 afirmado, mas, principalmente, a vida humana. Uma arma numa propriedade n\u00e3o vai ser, acredito, utilizada, mas, se for necess\u00e1rio, sim. S\u00f3 que o fator inibit\u00f3rio vai prevalecer. O bandido que sabe que h\u00e1 uma arma na propriedade n\u00e3o vai passar perto, como j\u00e1 afirmado aqui, porque, se passar, o cidad\u00e3o que \u00e0s vezes n\u00e3o tem um celular na sua propriedade vai ter a possibilidade de fazer a sua defesa e da sua fam\u00edlia.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\", para dar continuidade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania faz aqui tamb\u00e9m uma homenagem a Jos\u00e9 Carlos Elias, j\u00e1 citado pela Deputada Jandira Feghali. Ele \u00e9 do nosso Estado e \u00e9 o autor deste projeto, que teve as suas complementa\u00e7\u00f5es e avan\u00e7os.\r\nInformo ainda que o projeto tem o apoio da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Psic\u00f3logos. Acredito que tenha o apoio de todo brasileiro. Se h\u00e1 um tema importante para apoiarmos nesta Casa, \u00e9 o da educa\u00e7\u00e3o. Dever\u00edamos todos apoiar o trabalho complementar, na rede de educa\u00e7\u00e3o, de profissionais como psic\u00f3logos. A ess\u00eancia da nossa representatividade \u00e9 defender que o Governo possa disponibilizar educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminhamos o voto \"sim\" para encerrar essa discuss\u00e3o que j\u00e1 se arrasta por muito tempo.\r\nSe h\u00e1 um projeto que entendo que n\u00e3o conflita com nenhum interesse... As pessoas argumentam aqui que esse projeto vai armar as pessoas e que vai haver guerrilha. Olhem, a propriedade \u00e9 para ser preservada, se algu\u00e9m a invade \u00e9 porque realmente est\u00e1 mal-intencionada. Essa pessoa n\u00e3o deveria estar invadindo. Ent\u00e3o, a arma n\u00e3o \u00e9 somente para poder fazer essa defesa, mas para proteger a integridade f\u00edsica de cada um dos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\", para que realmente encaminhemos logo essa vota\u00e7\u00e3o e viremos essa p\u00e1gina, dando possibilidade ao cidad\u00e3o de bem de ter tamb\u00e9m a sua arma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA. \r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, INCLUS\u00c3O, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Acerto a cria\u00e7\u00e3o pela Casa de Comiss\u00e3o Externa para verifica\u00e7\u00e3o in loco  das queimadas na Amaz\u00f4nia. Defesa de inclus\u00e3o de policiais militares e bombeiros militares no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6,880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sore as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania tamb\u00e9m orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nQuero louvar a iniciativa de V.Exa. e do Col\u00e9gio de L\u00edderes pela cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa para prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nAproveito tamb\u00e9m a oportunidade, Sr. Presidente, para defender aqui aqueles que defendem a vida dos brasileiros no dia a dia: os nossos policiais militares e bombeiros, que foram inseridos na PEC 6, de acordo tamb\u00e9m com o apoio de V.Exa. e da quase totalidade dos votos desta Casa.\r\nRespeitamos os Governadores do Sul e do Sudeste, mas n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que eles se posicionem pela retirada da conquista dos nossos militares na PEC 6. Al\u00e9m de trabalharmos de forma id\u00eantica, de forma coerente, junto com os militares da For\u00e7as Armadas, devemos proteger os nossos pensionistas e os nossos reservistas no projeto de lei 1.645, que faz a prote\u00e7\u00e3o social dos nossos militares das For\u00e7as Armadas, estendendo aos nossos her\u00f3is militares estaduais.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SINDICATO DE COM\u00c9RCIO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O E IMPORTA\u00c7\u00c3O DO ESP\u00cdRITO SANTO (SINDIEX), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Transcurso do 27\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Sindicato de Com\u00e9rcio de Exporta\u00e7\u00e3o e Importa\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo - SINDIEX. Participa\u00e7\u00e3o do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, nas comemora\u00e7\u00f5es alusivas \u00e0 data. Atua\u00e7\u00e3o da bancada federal capixaba junto ao Governo Federal para a retomada de investimentos necess\u00e1rios ao desenvolvimento do Pa\u00eds, especialmente do Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcos Pereira. Meus cumprimentos a V.Exa. e aos demais Deputados, em nome do L\u00edder Daniel Coelho.\r\nQuero registrar neste tempo da Lideran\u00e7a o anivers\u00e1rio do Sindicato do Com\u00e9rcio de Exporta\u00e7\u00e3o e Importa\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo - SINDIEX, uma importante institui\u00e7\u00e3o que comemorou 27 anos na \u00faltima sexta-feira.\r\nO SINDIEX, respons\u00e1vel no nosso Estado do Esp\u00edrito Santo pela importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o, foi criado em 1992 por um grupo de 40 empres\u00e1rios do com\u00e9rcio exterior e hoje re\u00fane mais de 75 empresas do segmento, que representam mais de 50% do PIB capixaba.\r\nTivemos a honra de contar com a presen\u00e7a do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, nas comemora\u00e7\u00f5es. S.Exa. fez uma palestra para mais de 400 pessoas, num evento que contou com a presen\u00e7a do Governador Renato Casagrande, entre v\u00e1rias lideran\u00e7as pol\u00edticas e empresariais, segmentos, institui\u00e7\u00f5es. Mour\u00e3o fez uma profunda an\u00e1lise da necessidade de investimentos em infraestrutura para o desenvolvimento do Pa\u00eds e especificamente para nosso Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, temos o desafio da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, a mais importante rodovia que corta todo o Estado; da BR-262; do Contorno do Mestre \u00c1lvaro; da privatiza\u00e7\u00e3o da CODESA; da implanta\u00e7\u00e3o da estrada de ferro EF-118; e da implanta\u00e7\u00e3o dos aeroportos regionais.\r\nA atua\u00e7\u00e3o da bancada junto ao Governo Federal vem destravando estes investimentos, Deputado Amaro Neto. O Vice-Presidente mostrou que a desestatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho para a retomada dos investimentos no Pa\u00eds e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Lembrou tamb\u00e9m a necessidade da desburocratiza\u00e7\u00e3o da vida do empreendedor, que j\u00e1 recebeu uma contribui\u00e7\u00e3o desta Casa e do Congresso Nacional com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, que institui a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica. Em breve, ser\u00e3o anunciadas medidas para facilitar a vida do pequeno empres\u00e1rio, como anunciou o Vice-Presidente, medidas que chegar\u00e3o a esta Casa com propostas do Governo Federal.\r\nNosso Vice-Presidente nos deixa uma imagem muito positiva, mostrando coer\u00eancia e conhecimento n\u00e3o s\u00f3 do Governo Federal, mas de todo o Estado brasileiro, bem como dos demais Estados, principalmente por sua hist\u00f3ria de vida profissional no Ex\u00e9rcito, o que nos mostra que o militar \u00e9 capaz, tem conte\u00fado e pode, sim, fazer uma boa gest\u00e3o.\r\nTrata-se de uma contribui\u00e7\u00e3o importante do Governo Bolsonaro. Com certeza, nosso Esp\u00edrito Santo e todo o Brasil v\u00e3o comemorar o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, REDU\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ROBERTO S\u00c1, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo pela queda do registro de homic\u00eddios nos Munic\u00edpios capixabas em 2019. Elogio \u00e0 gest\u00e3o do Governador Renato Casagrande na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Geovania de S\u00e1. \r\nEu quero neste ato na tribuna me congratular com o meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, em raz\u00e3o de uma conquista consider\u00e1vel. Todas as leis t\u00eam que ser feitas para a prote\u00e7\u00e3o da vida. E, no meu Estado, n\u00f3s podemos comemorar o fato de que, segundo dados que recebi da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, 23 cidades capixabas n\u00e3o registraram nenhum homic\u00eddio nos 8 primeiros meses de 2019. Uma vida humana que se preservar em raz\u00e3o das regras e do trabalho da Secretaria de Seguran\u00e7a do Governo do Estado tem que ser comemorada.\r\nEu quero me congratular com o Governador Renato Casagrande, saudar o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Roberto S\u00e1, e parabenizar, principalmente, as duas institui\u00e7\u00f5es policiais do Estado, a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar, que merecem toda a nossa aten\u00e7\u00e3o pela dificuldade que t\u00eam vivenciado nos \u00faltimos tempos.\r\nA Pol\u00edcia Militar passou por um momento em 2017 de falta de respeito do Governo passado, mas mesmo assim ela tem profissionais que trabalham com o juramento em sua mente e, apesar de todas as dificuldades, doam a sua vida em prol da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nSra. Presidente, eu quero citar aqui as cidades que n\u00e3o registraram homic\u00eddio: Mucurici, Ponto Belo, Rio Bananal, \u00c1gua Doce do Norte, Governador Lindenberg, Itagua\u00e7u, Itarana, Laranja da Terra, S\u00e3o Domingos do Norte, Alfredo Chaves, Apiac\u00e1, Bom Jesus do Norte, Divino S\u00e3o Louren\u00e7o, Iconha, Irupi, Jer\u00f4nimo Monteiro, Muqui, Presidente Kennedy, S\u00e3o Jos\u00e9 do Cal\u00e7ado, Concei\u00e7\u00e3o do Castelo, Marechal Floriano, Santa Leopoldina e Vargem Alta.\r\nAl\u00e9m desses dados, outro que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o percentual de queda no n\u00famero de homic\u00eddios: 16,8% a menos em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Em n\u00fameros gerais, em 2018, foram 761 homic\u00eddios; em 2019, 663 homic\u00eddios. Bom seria se n\u00e3o tivesse havido nenhum, mas, no momento que o Pa\u00eds e os Estados vivem, a possibilidade de isso acontecer \u00e9 muito remota.\r\nCom todas as dificuldades, a Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil t\u00eam contribu\u00eddo muito para que a paz social aconte\u00e7a no nosso Estado.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 a primeira vez que o Esp\u00edrito Santo registra menos de 80 homic\u00eddios em um m\u00eas. Isso aconteceu no m\u00eas de agosto. Foram 73 homic\u00eddios. Isso \u00e9 resultado de um excelente e competente trabalho das nossas institui\u00e7\u00f5es policiais. S\u00e3o profissionais que merecem nosso reconhecimento e respeito pela sua doa\u00e7\u00e3o, pelo seu profissionalismo, pela sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s dificuldades no nosso Estado.\r\nEu registro aqui, em nome da nossa bancada capixaba, como coordenador da bancada, todo o nosso aplauso. Parab\u00e9ns a essas institui\u00e7\u00f5es, ao Governo do Estado e \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o mais coerente seria que todos os partidos desta Casa apoiassem o Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, que trata da normatiza\u00e7\u00e3o e da atualiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nSe h\u00e1 uma coisa com que n\u00f3s precisamos contribuir \u00e9 com o avan\u00e7o da economia no nosso Brasil. Temos que acabar com esse emaranhando de regras que s\u00f3 atrapalha, que coloca o Brasil em dificuldade na competitividade. Atualizar essas regras e garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica e um bom ambiente para os neg\u00f3cios \u00e9 dever desta Casa, em sintonia com o Governo Federal.\r\nPor isso, o Cidadania encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e solicita a todos os partidos colabora\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s possamos dar celeridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desses destaques. \r\nA sociedade espera desta Casa uma contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 96, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda n\u00ba 73, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o integral do art. 96 incluindo incisos e par\u00e1grafo \u00fanico da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendemos que estamos aqui dialogando e discutindo para termos um avan\u00e7o no texto. Portanto, n\u00f3s vamos apoiar esta proposta do PDT porque ela realmente mant\u00e9m o texto em avan\u00e7o. Trazer mais onera\u00e7\u00e3o e mais dificuldade, com um percentual para uma maior garantia do que o que j\u00e1 temos, significa n\u00e3o colocar o Brasil em situa\u00e7\u00e3o de competitividade.\r\nPortanto, ao se manter o percentual que se tem, d\u00e1-se flexibilidade e condi\u00e7\u00e3o para que o Brasil tenha competitividade e possa flexibilizar esta regra de compra p\u00fablica que \u00e9 a licita\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA INTERNACIONAL DE COM\u00c9RCIO DE PEDRAS, DESIGN E TECNOLOGIA (MARMOMAC), DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO, VERONA, IT\u00c1LIA, DA VITORIA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nSINDICATO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DA IND\u00daSTRIA DE ROCHAS ORNAMENTAIS (ABIROCHAS), SINDICATO DA IND\u00daSTRIA DE ROCHAS ORNAMENTAIS, CAL E CALC\u00c1RIOS DO ESP\u00cdRITO SANTO  (SINDIROCHAS), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Feira Internacional de Com\u00e9rcio de Pedras, Design e Tecnologia - MARMOMAC, em Verona, It\u00e1lia. Import\u00e2ncia da minera\u00e7\u00e3o para a economia brasileira, especialmente para o Esp\u00edrito Santo. Desempenho do Sindicato da Ind\u00fastria de Rochas Ornamentais, Cal e Calc\u00e1rios do Esp\u00edrito Santo - SINDIROCHAS e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Rochas Ornamentais - ABIROCHAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Quero fazer um registro.\r\nNa \u00faltima semana, estivemos em Verona, na It\u00e1lia, representando a C\u00e2mara dos Deputados e a Frente Parlamentar da Minera\u00e7\u00e3o, para acompanhar a MARMOMAC, uma das maiores feiras mundiais de m\u00e1rmore e granito que acontecem n\u00e3o s\u00f3 na Europa, mas tamb\u00e9m em todo o mundo.\r\nEu quero ressaltar a import\u00e2ncia do Brasil na minera\u00e7\u00e3o, especialmente na extra\u00e7\u00e3o de rochas ornamentais e na fabrica\u00e7\u00e3o deste material, hoje presente em praticamente todos os pa\u00edses.\r\nPudemos identificar, nos mais de 1,6 mil expositores e nos 39 que representam nosso Estado do Esp\u00edrito Santo, mais de 400 rochas ornamentais, por sinal, com belezas bem diferentes, com uma atratividade muito grande de pessoas de todos os pa\u00edses da Europa, dos Estados Unidos, enfim, de todo o mundo, mostrando a riqueza que tem nosso Pa\u00eds.\r\nQuero enfatizar a import\u00e2ncia que a minera\u00e7\u00e3o tem para a economia. Nosso Estado do Esp\u00edrito Santo tem 50% da extra\u00e7\u00e3o destas rochas. Aproximadamente 80% da exporta\u00e7\u00e3o passa pelo Esp\u00edrito Santo, onde muitas empresas fazem o beneficiamento e a qualifica\u00e7\u00e3o das rochas, que representam hoje mais de 10% do PIB do nosso Estado. Observem a import\u00e2ncia que as rochas t\u00eam para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e de renda. S\u00e3o mais de 120 mil empregos em todo o Pa\u00eds e mais de 25 mil no Esp\u00edrito Santo.\r\nO que precisamos, como Parlamento e Governo Federal, \u00e9 apoiar o que temos em riquezas e valorizar as institui\u00e7\u00f5es e empresas que buscam o mercado internacional.\r\nEu quero parabenizar principalmente o Sindicato da Ind\u00fastria de Rochas Ornamentais, Cal e Calc\u00e1rios do Esp\u00edrito Santo - SINDIROCHAS, bem como os representantes dos sindicatos, na pessoa do Tales, Eltemar e Reinaldo, que representa a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Rochas Ornamentais - ABIROCHAS, pelo trabalho de fortalecimento e de valoriza\u00e7\u00e3o das empresas que trabalham de forma coerente, respons\u00e1vel, com a possibilidade de representar bem este Pa\u00eds, rico e grande que \u00e9. \r\nMuitos brasileiros esperam, cada vez mais, mostrar seu talento no beneficiamento dos nossos materiais, especialmente das nossas rochas.\r\nRepresentantes que somos desta Casa, estivemos presentes \u00e0 feira para defender aqueles que trabalham com seriedade, geram emprego e renda para nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DO DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Rodrigo Maia. Eu quero fazer um registro importante, mas, primeiro, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, por priorizar nesta Casa o debate de temas extremamente importantes.\r\nA PEC 372, que trata do sistema penitenci\u00e1rio, que cria a pol\u00edcia penal, vem ao encontro de uma necessidade que n\u00f3s temos hoje no Pa\u00eds, a de ressocializa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 mais para tratar de seguran\u00e7a p\u00fablica sem fazer a ressocializa\u00e7\u00e3o daquele que est\u00e1 com priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Vincular os agentes penitenci\u00e1rios, os inspetores penitenci\u00e1rios, \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, dando-lhes poder de pol\u00edcia, como uma carreira espec\u00edfica e bem desenhada, \u00e9 fazer com que o Congresso Nacional realmente trabalhe pela seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nN\u00f3s apoiamos a PEC 372, para acelerarmos a seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 48 horas, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha \"n\u00e3o\", com a responsabilidade da bancada deste partido sabendo de temas importantes, em que n\u00f3s precisamos promover aqui os nossos votos. E nos votos, vence a maioria. O nome disso \u00e9 responsabilidade.\r\nEu tamb\u00e9m quero dizer, em nome da bancada capixaba, como coordenador, saudando todos os nossos Deputados e Senadores, que hoje, na presen\u00e7a do Governador Renato Casagrande, que se encontra aqui no Congresso, n\u00f3s demonstramos tamb\u00e9m maturidade.\r\nIndependentemente de posi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, de representatividade local, n\u00f3s colocamos os problemas do Esp\u00edrito Santo em primeiro lugar. E, assim, fizemos uma reuni\u00e3o canalizando os recursos que a bancada vai colocar em prioridades de interesse comum no nosso Estado do Esp\u00edrito Santo, principalmente para obras estruturantes e impactantes, para melhorar a vida dos nossos capixabas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REUNI\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, de reuni\u00e3o no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania encaminha \"sim\" com l\u00f3gica e coer\u00eancia, diferentemente de muitos Parlamentares que verbalizam aqui que apoiam esse PLN, mas fazem muitos processos de obstru\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nQuero aproveitar essa sintonia do nosso partido, o Cidadania, relacionada ao voto \"sim\" para dizer que o Estado do Esp\u00edrito Santo recebeu o Deputado Hildo Rocha, Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, o Relator, Deputado Aguinaldo Ribeiro, e o economista Bernard Appy, que participaram, junto com o Governador Renato Casagrande, a Assembleia Legislativa e os Parlamentares capixabas deste Congresso, de uma grande reuni\u00e3o. Sugest\u00f5es relevantes foram apresentadas por segmentos empresariais e por toda a sociedade a respeito desse importante tema para o nosso Brasil.\r\nVamos avan\u00e7ar, principalmente com essa miss\u00e3o, quanto ao PLN 6.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Necessidade de reformula\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados para celeridade no processo de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - De forma coerente, Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\", tendo em vista que os recursos do Governo Federal t\u00eam que ser discutidos legitimamente por quem representa o povo capixaba, o povo do Brasil. E n\u00f3s do Esp\u00edrito Santo j\u00e1 decidimos que vamos sugerir tamb\u00e9m ao Governo que encaminhe os seus recursos.\r\nO que temos que fazer aqui, Sr. Presidente, e eu sugiro a V.Exa., \u00e9 mudar o Regimento da C\u00e2mara, porque o Brasil n\u00e3o suporta mais que percamos tanto tempo precioso aqui com discuss\u00f5es que n\u00e3o v\u00e3o chegar a canto nenhum. Temos que dar celeridade, temos que vencer na democracia, no voto. Se tem voto para n\u00e3o votar contra, que perca; se tem voto para votar a favor, que n\u00f3s ganhemos. Mas n\u00e3o d\u00e1 para investir um tempo precioso, com tantos projetos que precisamos vencer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, eu cumprimento V.Exa. e, na pessoa do Deputado Rubens Bueno, Deputado mais experiente do meu partido, sa\u00fado todos os membros desta Casa.\r\nComo L\u00edder do partido, autorizado tamb\u00e9m pelo Deputado Daniel Coelho, participei, agora h\u00e1 pouco, da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, presidida pelo nosso Presidente Rodrigo Maia. Avan\u00e7amos num acordo para que seja pautada agora, para vota\u00e7\u00e3o, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, que trata da pol\u00edcia penal.\r\nN\u00f3s precisamos, Sra. Presidente, membros desta Casa, telespectadores que nos assistem pelo Brasil, encarar esse passivo que o Brasil tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ressocializa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 mais para Governadores e gestores como o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o avan\u00e7arem no cuidado do seu passivo. N\u00f3s temos muitas pessoas que est\u00e3o nas unidades prisionais, mas n\u00e3o h\u00e1 unidades funcionais na quantidade necess\u00e1ria para aqueles que foram condenados e at\u00e9 para aqueles que est\u00e3o esperando para ver se ser\u00e3o condenados.\r\nA pol\u00edcia penal, que est\u00e1 sendo tratada nessa PEC, d\u00e1 identidade a esses servidores, que j\u00e1 t\u00eam uma dificuldade muito grande. Ela traz luz a um problema que n\u00f3s temos. N\u00f3s Congressistas, que chancelamos as regras e estabelecemos as leis - e eu conhe\u00e7o um pouco disso -, precisamos avan\u00e7ar na aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372.\r\nBom seria se nenhum Presidente da Rep\u00fablica ou Governador precisasse alocar dinheiro nisso, mas n\u00e3o adianta s\u00f3 privar de liberdade o cidad\u00e3o, \u00e9 preciso restabelecer uma condi\u00e7\u00e3o de conv\u00edvio social, ressocializ\u00e1-lo, para que ele possa voltar bem para a sociedade. Isso n\u00e3o se dar\u00e1 sem construir unidades, sem formar boas institui\u00e7\u00f5es, sem vincular as Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica, sem dar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es policiais - Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Civil - a possibilidade de realmente fazerem o seu trabalho. H\u00e1 Estados que ainda est\u00e3o com carcereiros, naquele modelo antigo da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar, que t\u00eam cedido os seus servidores.\r\nEst\u00e1 na hora de n\u00f3s trabalharmos pela paz social. J\u00e1 se melhorou muito, com a diminui\u00e7\u00e3o do \u00edndice de homic\u00eddios no nosso Pa\u00eds, mas n\u00f3s precisamos cada vez mais de cuidar daqueles que n\u00f3s retiramos do seio da sociedade e privamos da liberdade. Eu acredito que quem conhece um pouquinho de seguran\u00e7a p\u00fablica e do passivo que n\u00f3s temos vai estar conosco apoiando e votando a favor dessa proposta de emenda constitucional, que h\u00e1 tanto tempo tramita nesta Casa. Chegou o momento de n\u00f3s darmos oportunidade de valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais da seguran\u00e7a penal.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma quest\u00e3o de l\u00f3gica estarmos apoiando esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nO requerimento de retirada de pauta nem deveria existir, porque a grande maioria ou a quase totalidade dos partidos j\u00e1 tem um consenso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Penal - sa\u00fado os membros presentes aqui.\r\nO passivo do Governo Federal e dos Estados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ressocializa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande. N\u00f3s precisamos dar identidade a esses profissionais que trabalham para ressocializar essas pessoas que precisam voltar para a sociedade, para o conv\u00edvio social. \r\nN\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, para que possamos acelerar a vota\u00e7\u00e3o da proposta.\r\nPrecisamos mudar o Regimento, Sr. Presidente, para que pautas como esta, de consenso, tenham celeridade, a fim de que possamos fazer o Brasil avan\u00e7ar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O, INDENIZA\u00c7\u00c3O, ROYALTY, DECIS\u00c3O, CARMEM L\u00daCIA, MINISTRA DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PETR\u00d3LEO, MIN\u00c9RIO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o da Ministra do Supremo Tribunal Federal, Carmen L\u00facia, a respeito da distribui\u00e7\u00e3o de royalties  de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, cumprimento V.Exa. e todos os Deputados e Deputadas desta Casa. \r\nTrago \u00e0 luz do debate deste Plen\u00e1rio nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pe\u00e7o a todos que observem, no \u00a7 1\u00ba do art. 20, o que nossa Carta Magna fala sobre a distribui\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o de royalties no nosso Pa\u00eds. \r\nA natureza jur\u00eddica \u00e9 compensat\u00f3ria. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos confrontar a regra maior com uma decis\u00e3o que este Plen\u00e1rio j\u00e1 tomou em Legislatura passada que feriu gravemente a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nHoje n\u00f3s tivemos a justa decis\u00e3o da Ministra C\u00e1rmen L\u00facia sobre a liminar que suspendeu a distribui\u00e7\u00e3o de royalties de forma igualit\u00e1ria no nosso Pa\u00eds. Onde j\u00e1 se viu a produ\u00e7\u00e3o mineral ou a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo n\u00e3o ser compensada, e os Estados produtores n\u00e3o serem indenizados?\r\nImaginem Munic\u00edpios como Maca\u00e9, no Estado do Rio de Janeiro, e Munic\u00edpios do nosso Estado do Esp\u00edrito Santo! \r\nEu, que sou coordenador da bancada capixaba, sa\u00fado todos os membros, Deputado Amaro Neto, que, conosco, estiveram presentes com Ministros do Supremo Tribunal Federal, para reivindicar uma decis\u00e3o que seja justa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. O passivo ambiental j\u00e1 fala por si s\u00f3: foi o que aconteceu com Brumadinho, e esta Casa, por v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es, est\u00e1 disposta a criar v\u00e1rias regras para proteger o passivo ambiental, o passivo social, mas tamb\u00e9m o que est\u00e1 acontecendo com esse derramamento de petr\u00f3leo nos Estados do Nordeste. \r\nImaginem o Estado que produz ter uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria em um bem finito como o petr\u00f3leo e, depois, este passivo fica para este Estado ou aqueles Munic\u00edpios! N\u00f3s estamos aqui para descentralizar os recursos deste Pa\u00eds. O Rio de Janeiro, que todos conhecem, j\u00e1 est\u00e1 com problemas na sua receita. Imaginem se retirarem os royalties nesta compensa\u00e7\u00e3o destes Estados, como o meu Estado do Esp\u00edrito Santo! Al\u00e9m de tudo, a seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 dos contratos postos. Isso significa acabar com o Brasil. \r\nSe n\u00f3s estamos aqui para fazer mais Brasil e menos Bras\u00edlia, este Plen\u00e1rio, este novo Congresso, os novos Parlamentares da C\u00e2mara e do Senado Federal t\u00eam a miss\u00e3o de fazer justi\u00e7a na compensa\u00e7\u00e3o e na indeniza\u00e7\u00e3o, para que possamos defender o social dos Estados produtores, especialmente o petr\u00f3leo, que \u00e9 um bem finito do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques. Necessidade de reformula\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, de forma l\u00f3gica, encaminha o voto \"sim\", tendo em vista que este Parlamento precisa promover o apoio \u00e0s reformas necess\u00e1rias, inclusive a administrativa.\r\nTrata-se de uma prerrogativa do Governo, mas \u00e9 preciso haver a chancela deste Congresso para que se fa\u00e7am essas reformas. \u00c9 preciso otimizar o tempo e dar ao cidad\u00e3o, que \u00e9 contribuinte, condi\u00e7\u00f5es de ter uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o mais r\u00e1pida. \u00c9 isso o que todo o mundo espera. \r\nInclusive, eu deixo registrado aqui, mais uma vez, que n\u00f3s precisamos promover a reforma deste Regimento. Ningu\u00e9m aguenta mais tanto tempo investido aqui para uma demora t\u00e3o grande nas a\u00e7\u00f5es. O cidad\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 esperando promovermos mais rapidamente os interesses dele. Isso passa pela reforma deste Regimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCADA ESTADUAL, ESPIRITO SANTO (ESTADO), EMENDA, OR\u00c7AMENTO ANUAL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Defini\u00e7\u00e3o, pela bancada federal esp\u00edrito-santense, das emendas priorit\u00e1rias ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, quero neste tempo que me assiste enquanto L\u00edder do Cidadania falar tamb\u00e9m enquanto Coordenador da bancada capixaba, a bancada do meu Estado.\r\nOntem a bancada se reuniu para discutir o or\u00e7amento de emendas impositivas de bancada.\r\nCumprimento nossos Senadores, a Senadora Rose de Freitas, o Senador Fabiano Contarato, o Senador Marcos do Val, e nossos 9 Deputados Federais - comigo somos dez Deputados -, que, de forma un\u00e2nime, e no contexto desta discuss\u00e3o, tivemos uma defini\u00e7\u00e3o madura e decidimos, em nome da bancada, discutir os interesses priorit\u00e1rios do Esp\u00edrito Santo para alocar nossas emendas.\r\n\u00c9 prerrogativa dos Parlamentares, de cada bancada, dos seus membros por Estado, decidir sobre a aloca\u00e7\u00e3o desses recursos, e muitas bancadas dividiram o valor de 247,6 milh\u00f5es de reais pela quantidade de Parlamentares. O Esp\u00edrito Santo o dividiu de acordo com a necessidade das obras e tamb\u00e9m das pol\u00edticas p\u00fablicas importantes para o Estado.\r\n\u00c9 sabido por todos que o Governo Federal tem muitas obras de infraestrutura em v\u00e1rios Estados, mas n\u00e3o h\u00e1 recurso no Minist\u00e9rio da Infraestrutura para dar continuidade a essas obras. No meu Estado, Esp\u00edrito Santo, h\u00e1 duas obras que v\u00e3o fazer com que o Estado possa realmente se desenvolver. Cito o Contorno do Mestre \u00c1lvaro, uma obra de mais de 300 milh\u00f5es de reais, e a BR-447, que liga a BR-101 ao Porto de Capuaba.\r\nA bancada alocou, dos seus recursos, 80 milh\u00f5es para que essas obras n\u00e3o sejam paralisadas, ajudando, assim, o Governo Federal a dar continuidade a elas.\r\nDa mesma forma, 57,6 milh\u00f5es ser\u00e3o destinados \u00e0 sa\u00fade do nosso Estado, discutindo com o Governador, ajudando os hospitais filantr\u00f3picos que tantos servi\u00e7os prestam para todas as \u00e1reas do nosso Esp\u00edrito Santo.\r\nTamb\u00e9m foram alocados 50 milh\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do belo trabalho desenvolvido pelos Institutos Federais de Ensino, os IFEs, do nosso Estado - e aproveito para cumprimentar aqui o Reitor Jadir Pela. Destinamos 40 milh\u00f5es para atender a agricultura em todos os 78 Munic\u00edpios do nosso Estado. E, complementando o montante de 247 milh\u00f5es, 20 milh\u00f5es foram alocados para a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nJulgamos esse gesto como de maturidade, de comprometimento, de pensamento amplo e em sintonia com a vontade popular do nosso Estado, que tem dado sugest\u00f5es para a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. O dinheiro \u00e9 curto, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para tudo. Bom seria se este Congresso pudesse aprovar, no Or\u00e7amento, a continuidade das obras, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cumprindo sua obriga\u00e7\u00e3o constitucional. Mas n\u00f3s sabemos que precisamos avan\u00e7ar muito, fazer as reformas necess\u00e1rias, a tribut\u00e1ria, a administrativa e outras reformas, para dar condi\u00e7\u00f5es ao Pa\u00eds de competitividade, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Enquanto isso, n\u00f3s precisamos ter maturidade e responsabilidade para encaminhar os recursos que s\u00e3o de dom\u00ednio de decis\u00e3o da bancada para as \u00e1reas mais importantes. \r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer aqui justi\u00e7a, porque essa n\u00e3o foi uma decis\u00e3o de uma pessoa s\u00f3, do coordenador de bancada, mas uma decis\u00e3o coletiva dos 13 Parlamentares. E cito as nossas Deputadas Dra. Soraya Manato, Norma Ayub e Lauriete, que, de forma madura e respons\u00e1vel, participaram ativamente para que todos os membros dessa bancada fizessem justi\u00e7a ao nosso Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nEste \u00e9 um momento \u00edmpar, \u00e9 um momento em que, independente da posi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e das representa\u00e7\u00f5es de cada membro, colocamos acima de tudo os interesses do nosso Estado. O partido da bancada capixaba \u00e9 o Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.\r\n\u00c1TILA LAMBERTI, VEREADOR, ITAGUA\u00c7U (ES), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do relat\u00f3rio oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador \u00c1tila Lamberti, do Munic\u00edpio de Itagua\u00e7u, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro importante em rela\u00e7\u00e3o ao que esta Casa entrega hoje ao Brasil, no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social dos nossos militares, das For\u00e7as Armadas, das nossas pol\u00edcias e bombeiros militares, com o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, que aprovamos h\u00e1 pouco.\r\nAqui ao meu lado est\u00e1 o jovem \u00c1tila Lamberti, que representa nosso Estado na cidade de Itagua\u00e7u. Ele \u00e9 advogado, um competente Vereador, uma das lideran\u00e7as expoentes na regi\u00e3o norte do Esp\u00edrito Santo. N\u00f3s incentivamos, a cada dia, os jovens a entregarem seu conhecimento e sua energia para a coletividade da vida p\u00fablica brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CONSULTA PUBLICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Protesto contra a realiza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de consulta p\u00fablica sobre a taxa\u00e7\u00e3o da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, a pergunta que eu quero fazer no tempo da Lideran\u00e7a do Cidadania, acredito, deve ser uma pergunta dirigida a todos os brasileiros. O que a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL est\u00e1 pensando em rela\u00e7\u00e3o a esta consulta que ela lan\u00e7a no m\u00eas de outubro?\r\nEst\u00e3o nesta Casa aqueles que representam legitimamente o povo do nosso Pa\u00eds. No entanto, parece que os esfor\u00e7os de cada um dos nossos Parlamentares est\u00e3o sendo em v\u00e3o. Temos um passivo muito grande com o desenvolvimento dos nossos Estados. N\u00f3s precisamos alavancar o Brasil, um pa\u00eds t\u00e3o rico, para que nossa competitividade seja igual \u00e0 dos pa\u00edses do Primeiro Mundo. No entanto, a ANEEL vem e lan\u00e7a uma consulta para taxar a energia solar e at\u00e9 mesmo a energia residencial, como lembraram alguns colegas h\u00e1 pouco. \r\nMuitos est\u00e3o corretos ao dizerem que a ANEEL est\u00e1 querendo taxar at\u00e9 o sol.\r\nS\u00f3 no Brasil \u00e9 que vemos diretores de ag\u00eancia conduzirem a gest\u00e3o desta forma. Mas isso vai mudar! Quem representa o povo legitimamente somos n\u00f3s! Estamos aqui atentos para darmos condi\u00e7\u00f5es ao Brasil de avan\u00e7ar. Estamos promovendo reformas importantes, como a reforma da Previd\u00eancia. A discuss\u00e3o sobre a reforma administrativa ser\u00e1 lan\u00e7ada possivelmente daqui a alguns dias. A C\u00e2mara e o Senado j\u00e1 debatem a reforma tribut\u00e1ria, mas falta o Governo Federal entrar em sintonia com suas ag\u00eancias e com o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 preciso perguntar aos representantes desta Casa, n\u00e3o. Basta dar uma volta em cada Estado brasileiro. \u00c9 um absurdo um cidad\u00e3o que produz a pr\u00f3pria energia e que tem a autoriza\u00e7\u00e3o desde 2012 ter esta poss\u00edvel taxa\u00e7\u00e3o, que pode chegar, daqui a alguns anos, a mais de 60%.\r\nIsso n\u00e3o vai acontecer porque a popula\u00e7\u00e3o, que a cada dia busca por seus representantes, tem ficado mais madura.\r\nEsta \u00e9 a primeira interven\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o nesta tribuna. Eu tenho v\u00e1rios n\u00fameros. Desde 2015, ficou estabelecido que haveria uma revis\u00e3o na concess\u00e3o dos cr\u00e9ditos, estimulados no setor desde 2009.\r\nPortanto, Sr. Presidente, nosso tempo est\u00e1 acabando, este \u00e9 s\u00f3 o in\u00edcio de muitas posi\u00e7\u00f5es que eu e, tenho certeza, todo este Congresso faremos em defesa do cidad\u00e3o quanto ao desenvolvimento da energia solar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 198 0, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro importante, porque \u00e9 prerrogativa dos Parlamentares requerer que o Plen\u00e1rio possa falar sobre alguns projetos que tramitam nesta Casa. \r\nEntre os projetos que foram amplamente debatidos, h\u00e1 o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que trata da prote\u00e7\u00e3o social dos nossos militares das For\u00e7as Armadas, no qual tamb\u00e9m houve a inser\u00e7\u00e3o dos nossos militares estaduais, policiais militares e bombeiros militares. \r\nQuero fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, at\u00e9 como militar - e h\u00e1 muitos outros aqui, os quais eu cumprimento na pessoa do Deputado Sargento Fahur, o nosso amigo que \u00e9 aniversariante do dia: que n\u00f3s possamos dar por terminativo na Comiss\u00e3o esse projeto, n\u00e3o acatando esse requerimento e dando a possibilidade de essas carreiras j\u00e1 seguirem com a vota\u00e7\u00e3o no Senado. Esse \u00e9 o sentimento de uma grande parte dos nossos militares, das nossas pol\u00edcias e bombeiros militares.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3444/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.444, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.846, de 2013, com vista \u00e0 permiss\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio no caso de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\", tendo em vista que j\u00e1 era tempo para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos estar promovendo essas mudan\u00e7as, essas reformas, que t\u00eam que alcan\u00e7ar n\u00e3o s\u00f3 pessoas jur\u00eddicas, mas tamb\u00e9m quem realmente comete os delitos, que s\u00e3o os propriet\u00e1rios, os cidad\u00e3os que constituem empresa, e, muitas vezes, preservar a pessoa jur\u00eddica, os seus funcion\u00e1rios, porque a constitui\u00e7\u00e3o da entrega dos servi\u00e7os precisa ser preservada.\r\nEssa proposta vem em bom tempo e \u00e9 um belo debate que esta Casa pode promover para a sociedade, que precisa avan\u00e7ar, cada vez mais, com reformas administrativas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, de forma coerente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nQueremos homenagear a Mesa Diretora pela decis\u00e3o de encaminhar a mat\u00e9ria a uma Comiss\u00e3o para que pudesse votar de forma terminativa. Os militares j\u00e1 t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o constitucional diferenciada. Quando est\u00e3o na reserva, a qualquer momento podem ser convocados. O Deputado Vinicius Carvalho fez um grande trabalho, com maestria, considerando todas as sugest\u00f5es oferecidas no debate sobre o PL 1.645/19, que tratou da prote\u00e7\u00e3o social das nossas For\u00e7as Armadas. No bojo deste projeto, foram inseridos os nossos policiais e bombeiros militares dos Estados, com simetria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 paridade e \u00e0 integralidade.\r\n\u00c9 justo, portanto, acolher a vota\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, sem se debater o tema neste plen\u00e1rio, para que a mat\u00e9ria v\u00e1 logo ao Senado e, assim, esta Casa fa\u00e7a justi\u00e7a aos militares do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso. Import\u00e2ncia de extin\u00e7\u00e3o da impunidade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Charles Fernandes, meus cumprimentos a V.Exa. \r\nQuero neste momento abordar um tema e trazer \u00e0 superf\u00edcie um debate que \u00e9 travado n\u00e3o s\u00f3 aqui no Congresso Nacional, mas tamb\u00e9m em todo o Pa\u00eds: a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2019, que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, de autoria do Deputado Alex Manente, que \u00e9 do meu partido, o Cidadania, ora em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \r\nFa\u00e7amos uma reflex\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para ficarmos nas redes sociais chorando sobre o leite derramado, que foi a vota\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, que tem a prerrogativa de interpretar a lei, que decidiu que pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 acatada pelos tribunais.\r\nEsta Casa, o Congresso Nacional, tem que fazer aquilo que recebeu de outorga da sociedade. Os representantes leg\u00edtimos para constituir as leis e criar regras somos n\u00f3s, Deputados Federais e Senadores da Rep\u00fablica. \r\nA nova proposta do Deputado Alex Manente, a qual tamb\u00e9m endosso, tendo muitas vezes interpreta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o possibilidade de mudan\u00e7a por ser cl\u00e1usula p\u00e9trea, teve um estudo profundo de S.Exa. e ela prop\u00f5e, tamb\u00e9m com o aval da grande maioria desta Casa, que se mudem os arts. 102 e 105 para sanar esse problema. \r\nImaginem s\u00f3 nos tempos de hoje, n\u00f3s que somos a resson\u00e2ncia da sociedade, n\u00f3s que temos que proferir o nosso voto de acordo com a vontade popular, V.Exa., Deputado Hildo Rocha, ter a coordena\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m em primeira inst\u00e2ncia por um juiz de piso, depois sendo reformada por um colegiado do tribunal, \u00e9 praticamente inadmiss\u00edvel, muitas vezes quase na totalidade n\u00e3o existe mudan\u00e7a nos demais tribunais. O Brasil, um pa\u00eds onde se fala muito em impunidade, est\u00e1 no momento de n\u00e3o dar exemplo a esses que cometem crimes. A impunidade tem que acabar no Pa\u00eds e tem como efeito pedag\u00f3gico, principalmente mudando com leis claras, com regras claras e a nossa Carta Magna que tem tamb\u00e9m uma dose muito grande de protecionismo, at\u00e9 para bandidos. \r\nDessa forma, optei pela coer\u00eancia, optei por n\u00e3o fazer nenhum tipo de movimento, mas por declarar aqui o meu voto. Vamos trabalhar incansavelmente para que o nosso Congresso Nacional e esta Casa d\u00ea celeridade e possa punir aqueles que n\u00e3o merecem ter um conv\u00edvio social por ter sido j\u00e1 condenado por duas inst\u00e2ncias.\r\nA impunidade n\u00e3o ter\u00e1 vez com o Cidadania, assim como n\u00e3o ter\u00e1 vez tamb\u00e9m com os homens e as mulheres de bem que representam o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 44/2019, VETO PARCIAL, PL 3820/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 44, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 47, de 2017 (n\u00ba 3.820, de 2019, na Casa de origem), relativo \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"n\u00e3o\", fazendo aqui uma homenagem \u00e0 bancada feminina, que se debru\u00e7ou muito sobre esse projeto, defendendo esse p\u00fablico, que s\u00e3o as nossas marisqueiras no Pa\u00eds, que sofrem com muitas dificuldades, com doen\u00e7as muitas das vezes, e precisam ser amparadas.\r\nFa\u00e7o um destaque aqui para a nossa Senadora Eliziane Gama, do Cidadania, que fez um destaque. N\u00f3s estamos trabalhando para que possamos derrubar esse veto.\r\n\u00c9 por isso que encaminhamos \"n\u00e3o\" e solicitamos aqui aos nobres Deputados e Deputadas que estejam conosco nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 10, 15, 21, 24, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 43, 44, 46, 47, 49 e 50, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vota \"sim\", tendo em vista que o acordo feito aqui neste plen\u00e1rio mostra o entendimento de que os partidos, de todas as frentes, pensam na coletividade e pensam no Brasil. J\u00e1 faz um bom tempo que esta Casa discute. S\u00e3o PLNs importantes e que v\u00e3o impactar a vida de cada um dos brasileiros. Ent\u00e3o, a C\u00e2mara hoje comemora esse acordo.\r\nVota \"sim\" o Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nTemos em nossas m\u00e3os o aval dos Governadores dos Estados do Nordeste, que, al\u00e9m de agradecer \u00e0 relatoria do Deputado Geninho Zuliani, tamb\u00e9m colocam alguns pontos como reconhecidos e renovados prazos, como o prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia de 30 anos, que dever\u00e3o conter expressamente sob nulidade, cl\u00e1usulas essenciais, previstas nos artigos citados.\r\nCitam ainda que o Relator se comprometeu a colocar no relat\u00f3rio o seguinte ponto adicional: \"Os contratos em vigor que n\u00e3o estejam compat\u00edveis com as metas estipuladas no \u00a7 10-B ter\u00e3o prazo at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o de 2022 para repactuar suas metas com o poder concedente\". J\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o previsto.\r\nAproveito ainda a oportunidade para ressaltar que o Presidente, o Deputado Evair Vieira de Melo, do Esp\u00edrito Santo, fez um belo trabalho na condu\u00e7\u00e3o desse marco regulat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nEstamos convencidos de que temos que acelerar esta pauta. N\u00f3s tivemos a oportunidade de fazer um bom debate com os membros do partido, o que nos convence a dar ao Brasil condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar nas alternativas de relacionamento entre o p\u00fablico e o privado, diante da condu\u00e7\u00e3o do Deputado Evair Vieira de Melo, que \u00e9 do nosso Estado. S.Exa. conversou muito com o partido, e n\u00f3s estamos convencidos de que temos que virar esta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 46, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF na Unidade de Intelig\u00eancia Financeira, vinculada ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro aqui, at\u00e9 porque o Cidadania \u00e9 protagonista desta emenda, atrav\u00e9s do nosso Deputado Marcelo Calero, de que h\u00e1 uma inten\u00e7\u00e3o muito clara e objetiva de trazer para a Unidade de Intelig\u00eancia Financeira uma seguran\u00e7a, de modo que nos quadros haja somente servidores efetivos, como os do Banco Central, da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, da Receita Federal do Brasil e da Pol\u00edcia Federal. Isso traz imparcialidade, seguran\u00e7a e a possibilidade de n\u00e3o haver, nesses quadros, pessoas que n\u00e3o v\u00e3o ter um comprometimento \u00e0 altura do que essa institui\u00e7\u00e3o merece.\r\nEnt\u00e3o, o Deputado Calero submete a este Plen\u00e1rio emenda para que n\u00f3s possamos dar seguran\u00e7a a essa Unidade, o antigo COAF, que vai cuidar do financeiro do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=521&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, o Cidadania encaminha \"sim\", tendo em vista que entendemos que esta Casa e o Congresso Nacional precisam incentivar, fomentar todos os projetos que v\u00e3o possibilitar um bom ambiente para a tecnologia no Pa\u00eds. Esta \u00e9 uma proposta decente e coerente, e ela ir\u00e1 movimentar cada vez mais o Brasil no seu crescimento tecnol\u00f3gico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA COLETIVA DE BANCADA ESTADUAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR 262, BR 447, RODOVIA FEDERAL, ESPIRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Aloca\u00e7\u00e3o de recursos de emendas de bancada para realiza\u00e7\u00e3o das obras das BRs-262, 447 e do Contorno do Mestre \u00c1lvaro, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nAo final deste ano legislativo, quero comemorar com o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo, principalmente com a bancada capixaba. Eu sa\u00fado aqui todos os Parlamentares desta Casa e tamb\u00e9m os nosso tr\u00eas Senadores pela unidade da bancada e pelas conquistas que n\u00f3s tivemos.\r\nEstivemos agora h\u00e1 pouco no Minist\u00e9rio da Infraestrutura com o Ministro Tarc\u00edsio Freitas, em virtude de assinatura pelos nossos Senadores Fabiano Contarato, Luiz Pastore e Marcos do Val e pelos Deputados Amaro Neto, Evair Vieira de Melo, Dra. Soraya Manato, Felipe Rigoni, Helder Salom\u00e3o, Lauriete, Norma Ayub, Sergio Vidigal, Ted Conti e Da Vitoria em prol de uma rodovia. Nessa sess\u00e3o do Congresso Nacional, estaremos modificando uma rubrica para darmos condi\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura de executar obra muito importante, Deputado Evair Vieira de Melo, que \u00e9 a BR-262, que receber\u00e1 o aporte de 51 milh\u00f5es de reais para realizar o plano que j\u00e1 est\u00e1 definido no projeto executivo.\r\nQueremos agradecer ao Governador Renato Casagrande, que se empenhou muito, deu condi\u00e7\u00f5es para que esse recurso pudesse ser viabilizado, e ao DNIT pelo compromisso com os novos projetos que v\u00e3o dar possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o dessa obra na BR-262, que \u00e9 muito complexa no seu tr\u00e2nsito e necessita, carece de investimentos do Governo Federal. Assim o Esp\u00edrito Santo poder\u00e1 ter uma obra nessa grande rodovia, t\u00e3o importante, necess\u00e1ria, que a sociedade tanto espera.\r\nIsso se d\u00e1 pela uni\u00e3o da bancada capixaba, que alocou recursos da emenda federal impositiva, n\u00e3o de acordo com as posi\u00e7\u00f5es de cada Parlamentar, mas pelo interesse das pol\u00edticas p\u00fablicas do Esp\u00edrito Santo.\r\nSra. Deputada Geovania de S\u00e1, que preside a sess\u00e3o, o Congresso flexibilizou e possibilitou a aloca\u00e7\u00e3o desses recursos, e o Esp\u00edrito Santo agradece pelo movimento que foi feito pela bancada, que coloca recursos impositivos para essa grande e t\u00e3o esperada obra. Assim tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a outras obras, como a BR-447 e o Contorno do Mestre \u00c1lvaro, que est\u00e3o em pleno andamento, por conta de recursos da bancada. Como v\u00e1rias outras pol\u00edticas p\u00fablicas, de forma muito madura, a bancada colocou esses recursos, para que n\u00f3s possamos melhorar a qualidade de vida dos nossos capixabas. \r\nN\u00f3s agradecemos a todos os membros da bancada pelo sucesso que tivemos e pela unidade.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=425&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SR. DA VITORIA, L\u00cdDER DO PARTIDO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), BANCADA PARLAMENTAR, CHUVA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO), MINAS GERAIS, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ALAGAMENTO, INUNDA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Danos materiais e humanos causados pelas chuvas no Estado do Esp\u00edrito Santo. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos financeiros para reconstru\u00e7\u00e3o de municipalidades esp\u00edrito-santenses atingidas por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles Fernandes. Cumprimento V.Exa. e, em nome do Deputado Arnaldo Jardim, todo o Plen\u00e1rio. Fui eleito L\u00edder do nosso partido Cidadania. Agrade\u00e7o a parceria do partido, que muito tem a contribuir com o nosso Brasil.\r\nEu quero falar, Sr. Presidente, em nome da coordena\u00e7\u00e3o da bancada do meu Estado do Esp\u00edrito Santo, saudando aqui os nossos Deputados e Senadores.\r\nRecentemente, todo o Brasil acompanhou as chuvas que prejudicaram muito os Estados do Esp\u00edrito Santo, do Rio de Janeiro e de Minas Gerais. Especificamente no Esp\u00edrito Santo, tivemos 22 Munic\u00edpios em estado de calamidade ou de emerg\u00eancia.\r\nSr. Presidente, houve 10 mortes, 14.230 pessoas desalojadas, 2.240 desabrigadas e 64 feridas. \r\n\u00c9 bom fazer esse registro, porque n\u00f3s, como representantes da sociedade capixaba, Deputado Evair de Melo - e V.Exa. contribuiu muito no trabalho de solidariedade a esses Munic\u00edpios -, temos a responsabilidade de fazer a interlocu\u00e7\u00e3o com os Governos, principalmente com o Governo Federal.\r\nE eu registro aqui, em nome da bancada capixaba, o acolhimento do Governo Federal, especificamente do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e do Ministro Gustavo Canuto, que prontamente se deslocou para o nosso Estado, como tamb\u00e9m recebeu a bancada e se comprometeu, como bra\u00e7o forte do Governo Federal, a ajudar com os recursos - que j\u00e1 est\u00e3o disponibilizados, aproximadamente 1 bilh\u00e3o de reais - para que o Esp\u00edrito Santo possa receb\u00ea-los na reconstru\u00e7\u00e3o dos seus Munic\u00edpios.\r\nDa mesma forma, a Ministra Tereza Cristina recebeu toda a bancada, que, junto com o Minist\u00e9rio da Economia, vai trabalhar para que as horas/m\u00e1quinas possam ser liberadas para o nosso Estado, para ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o da economia do nosso Munic\u00edpio.\r\nFomos recebidos agora h\u00e1 pouco pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, com toda a bancada capixaba presente. De forma surpreendente, o Ministro, com muita prontid\u00e3o, o que \u00e9 uma caracter\u00edstica de S.Exa., j\u00e1 se comprometeu a ajudar o nosso Estado com os recursos que est\u00e3o disponibilizados e, mais do que isso, dar celeridade \u00e0s emendas individuais e emendas de bancada para que possam ser alocadas a esses Munic\u00edpios, para que equipamentos e outros benef\u00edcios possam ajudar a minimizar o sofrimento das pessoas. \u00c9 certo que as vidas humanas que foram perdidas n\u00e3o ser\u00e3o resgatadas, mas \u00e9 nosso papel o trabalho preventivo. \r\nE eu quero saudar o Governador Renato Casagrande, o Corpo de Bombeiros e a Defesa Civil, que de forma muito criteriosa e muito pontual fizeram um trabalho r\u00e1pido e eficiente, que vai resultar em protocolos ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional para que esses recursos, sendo aprovados dentro dos crit\u00e9rios da emerg\u00eancia, em conformidade com o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, cheguem logo ao Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nEsta \u00e9 a ess\u00eancia da democracia, com os seus representantes fazendo com que n\u00f3s possamos acreditar que a pol\u00edtica \u00e9 um instrumento do bem e que realmente faz aquilo que o cidad\u00e3o espera: que seja representado e que os recursos p\u00fablicos possam retornar para ele, em casos de emerg\u00eancia, em qualidade de vida. N\u00f3s fizemos isso. \r\nO partido do Esp\u00edrito Santo neste momento \u00e9 o cidad\u00e3o capixaba. L\u00e1 temos a uni\u00e3o do Governo do Estado com a bancada federal e o Governo Federal para ajudar o Estado, que muito precisa da sua bancada hoje. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero cumprimentar V.Exa., Deputado Rodrigo Maia.\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nEstamos convencidos de que a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do nosso Pa\u00eds, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria, o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo e a maioria dos Governos est\u00e3o em sintonia com a nossa bancada.\r\nAcreditamos que a nova lei do g\u00e1s vai criar um ambiente de competitividade no p\u00f3s-pandemia e, por esse motivo, acreditamos que teremos uma gera\u00e7\u00e3o de oportunidades, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao emprego, uma expectativa de 4 milh\u00f5es em 10 anos, como afirmado pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias e tamb\u00e9m pelo Ministro Paulo Guedes.\r\nAtra\u00e7\u00e3o de novos investimentos \u00e9 um dos motivos dos 150 bilh\u00f5es de investimentos para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 disso que precisamos, gera\u00e7\u00e3o de oportunidades. Isso estimula a ind\u00fastria. E o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo j\u00e1 est\u00e1 na vanguarda da nova lei do g\u00e1s.\r\nPrecisamos votar essa oportunidade para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.\r\nCONJUNTO HABITACIONAL, ESPIRITO SANTO (ESTADO), INAUGURA\u00c7\u00c3O, AUSENCIA, PARLAMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019. Protesto contra o n\u00e3o encaminhamento aos Parlamentares do Cidadania, pelo Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, de convite para participa\u00e7\u00e3o na cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o de conjunto habitacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da mesma forma, apoiamos o texto e somos contra a emenda.\r\nQuero aproveitar este tempo de orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania, que \u00e9 um partido que sempre tem se colocado junto ao Governo do Estado naquilo que \u00e9 importante para a vida dos nossos brasileiros. Eu, como coordenador da bancada capixaba, fa\u00e7o um registro aqui. O Governo Federal hoje est\u00e1 no Esp\u00edrito Santo entregando 496 casas na pessoa do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, que \u00e9 do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.\r\nQuero registar que, enquanto coordenador de bancada, n\u00f3s nos sentimos desprestigiados, porque inclusive os Parlamentares que s\u00e3o ligados ao  Governo n\u00e3o tiveram o convite para aquilo mesmo que eles aprovam aqui de Or\u00e7amento do Governo Federal.\r\nPortanto, o Governo precisa ter sensibilidade de entender que nada acontece na vida dos brasileiros sem que o Congresso possa promover esses avan\u00e7os.\r\nDeixamos aqui o nosso registro da inabilidade que o Governo Federal teve hoje com o nosso Esp\u00edrito Santo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios por imediata vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 5.638, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Ricardo Izar, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar nesta tribuna para falar com o nosso Brasil e ser presidido por V.Exa. \r\nNossa mensagem \u00e9 que este Congresso tem se colocado ao lado da sociedade brasileira neste momento de desafios que estamos vivendo desde 2020, com esta pandemia que chegou aos nossos Estados, \u00e0s nossas cidades. Em muitos temas, o Congresso e a C\u00e2mara estiveram ao lado da sociedade, para diminuirmos o sofrimento dos nossos brasileiros. Mas ainda n\u00e3o conseguimos alcan\u00e7ar o setor de eventos, n\u00e3o conseguimos dar uma condi\u00e7\u00e3o melhor a todos os colaboradores que nele trabalham. \r\nEst\u00e1 na Casa o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, que trata da retomada do setor de eventos. N\u00f3s estamos pedindo ao nosso Presidente, o Deputado Arthur Lira, a todos os membros da Mesa Diretora e a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que votemos este projeto, que busca auxiliar nossos empreendedores do setor de eventos. Muitos brasileiros dependem deste setor. Durante este tempo, o setor de eventos foi o primeiro a interromper suas atividades e j\u00e1 est\u00e1 condenado a ser o \u00faltimo a retornar \u00e0s atividades.\r\nSegundo levantamento feito pelo SEBRAE, o faturamento do setor de eventos no Brasil \u00e9 de aproximadamente 210 bilh\u00f5es de reais, dos quais 48 bilh\u00f5es de reais retornam aos cofres p\u00fablicos por for\u00e7a dos impostos pagos pelo setor.\r\nA finalidade do PL 5.638 \u00e9 instituir o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos, criando condi\u00e7\u00f5es que deem ao setor a possibilidade de minimizar as perdas decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica. De que forma isso \u00e9 poss\u00edvel? Por meio do parcelamento das d\u00edvidas do setor, com a possibilidade de implantar, de acordo com regras, a retomada das atividades, para que os profissionais da \u00e1rea n\u00e3o percam suas atividades. Eles precisam manter suas empresas e, para isso, precisam estar em condi\u00e7\u00f5es legais com os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\nO projeto \u00e9 de autoria de v\u00e1rios autores. Aqui muitos o assinaram, para que ele tramite neste Congresso. N\u00f3s precisamos tomar esta iniciativa em prol da cadeia gigantesca de fornecedores, de prestadores de servi\u00e7o, de colaboradores, de ambulantes, de m\u00fasicos, de iluminadores, de seguran\u00e7as, de floristas, de gar\u00e7ons, de fot\u00f3grafos, de cerimonialistas, de barmen, de montadores, de buf\u00eas, de t\u00e9cnicos de som, de luz e de imagem, de cantores, de DJs, de agentes de limpeza, de operadores de caixa, de transportadores, de carregadores. Toda esta massa de profissionais, de empregados e de empreendedores do nosso Pa\u00eds est\u00e1 vivendo um momento muito dif\u00edcil.\r\nSr. Presidente, al\u00e9m do parcelamento, este projeto prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o de impostos, de juros e de 100% dos encargos legais, bem como a cria\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito espec\u00edficas para o fomento das atividades implementadas pelo setor e para capital de giro, visando \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, condi\u00e7\u00f5es especiais para a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos, a redu\u00e7\u00e3o a 0%, por 60 meses, das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00f5es para o PIS/PASEP, COFINS, contribui\u00e7\u00e3o social. \r\nO que n\u00f3s devemos fazer? Como representantes da sociedade, n\u00f3s precisamos ter feeling, percep\u00e7\u00e3o e conhecimento de que n\u00e3o somente empres\u00e1rios est\u00e3o nessas empresas, mas tamb\u00e9m uma grande quantidade de vidas que dependem deste setor no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos enfrentar esta realidade apresentada por esta pandemia.\r\nDa mesma forma que n\u00f3s alcan\u00e7amos os cidad\u00e3os mais carentes, por meio do aux\u00edlio emergencial e de tantas outras a\u00e7\u00f5es, aprovando recursos que chegassem aos cofres dos Governos dos Estados e dos Governos municipais, buscando ajudar na sa\u00fade da nossa sociedade, n\u00f3s precisamos manter os empregos desses brasileiros. O setor de eventos tem sangrado na alma, e n\u00f3s precisamos votar o PL 5.638 o mais urgente poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaque de amparo aos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (Bloco/CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Arthur Lira.\r\nSubo a esta tribuna, neste tempo em que abrimos a vota\u00e7\u00e3o do destaque, para fazer o registro da import\u00e2ncia da PEC 186. \u00c9 uma PEC que fala diretamente com os brasileiros, principalmente com aqueles que mais necessitam e que esperam que neste momento dif\u00edcil n\u00f3s possamos ter de volta o aux\u00edlio emergencial.\r\nAcredito que n\u00e3o s\u00f3 os Parlamentares que est\u00e3o aqui na C\u00e2mara e no Senado, no Congresso Nacional, estejam a postos ao lado do povo brasileiro que mais necessita, mas tamb\u00e9m cada um dos cidad\u00e3os que t\u00eam aqui os seus representantes.\r\nNo entanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer com que os servidores p\u00fablicos paguem essa conta. De uma maneira muito especial, eu quero fazer uma defesa dos operadores da seguran\u00e7a p\u00fablica na esfera federal e na esfera estadual - policiais federais, policiais civis, policiais militares, bombeiros -, porque s\u00e3o pessoas que est\u00e3o dia a dia no front de batalha, defendendo a vida do cidad\u00e3o, sem a possibilidade de exercitar a sua atividade em home office.\r\nN\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de se fazer uma escala que alterne o local da sua atividade entre a rua e a casa. Muitos j\u00e1 perderam a vida; agora, eles perdem a esperan\u00e7a de ter ascens\u00e3o profissional, ter est\u00edmulo no trabalho com a promo\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo arrancada em raz\u00e3o deste momento de desafio.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, ter equil\u00edbrio fiscal. N\u00f3s precisamos tomar conta das contas p\u00fablicas, mas n\u00e3o podemos sacrificar aqueles que defendem a vida do cidad\u00e3o.\r\nEstou aqui fazendo um apelo a V.Exa., Sr. Presidente, e tamb\u00e9m aos Deputados, para que acatemos os destaques que v\u00e3o defender a profiss\u00e3o e a vida dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eles est\u00e3o atentos, e acredito que n\u00e3o s\u00f3 eu, mas tamb\u00e9m cada um dos Parlamentares j\u00e1 recebeu as suas solicita\u00e7\u00f5es. Precisamos agu\u00e7ar a nossa sensibilidade e apoiar esses her\u00f3is, que trabalham pela vida dos brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, ACORDO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de acordo do Governo Federal, favor\u00e1vel \u00e0 ascens\u00e3o e progress\u00e3o funcional dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, eu acredito que todos os Parlamentares que est\u00e3o neste Plen\u00e1rio defendem a melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica e todos os operadores de seguran\u00e7a p\u00fablica. Alguns chegaram aqui com o compromisso direto com a categoria e alguns s\u00e3o membros da categoria. \r\nN\u00e3o podemos deixar de acreditar em um acordo amplo que o Governo traz para c\u00e1, para que n\u00f3s possamos n\u00e3o comprometer a PEC. Eu acredito no L\u00edder, o Deputado Ricardo Barros, que afirmou isso aqui. Todos os membros da seguran\u00e7a p\u00fablica que s\u00e3o Deputados Federais est\u00e3o aqui, conversando, para que possamos apoiar e n\u00e3o comprometer, no contexto geral, a PEC.\r\nMas \u00e9 importante que todo o Brasil saiba que o Governo Federal faz um acordo colocando um novo destaque, Deputado Jordy, que permite progress\u00e3o e ascens\u00e3o profissional de todos os operadores de seguran\u00e7a p\u00fablica que estariam sacrificados nesta PEC.\r\nN\u00f3s vamos, sim, dar apoio ao Governo, acreditar, mas cobrar o compromisso feito com os nossos operadores de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 59/2020, VETO PARCIAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO. \r\nMARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 59, de 2020, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, relativo \u00e0s diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Solidariedade ao povo brasileiro diante da trag\u00e9dia causada pela epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Votos de sucesso ao novo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"n\u00e3o\", orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar para me solidarizar com o nosso povo brasileiro. Ontem, atingimos o n\u00famero de 282 mil mortes. S\u00f3 no dia de ontem, foram 2.798 mortes. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, principalmente deste Congresso, onde n\u00f3s representamos o povo brasileiro.\r\nAo Ministro Marcelo Queiroga, que assume o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00f3s desejamos todo o sucesso, mas tamb\u00e9m que haja a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, deste Congresso, e de todos que querem colaborar para que possamos vencer esse tempo dif\u00edcil desta pandemia. Para isso, n\u00f3s precisamos alcan\u00e7ar a imuniza\u00e7\u00e3o de todo cidad\u00e3o brasileiro por meio da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nAcredito que este \u00e9 o foco que o Governo Federal e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade t\u00eam que colocar. E n\u00f3s precisamos, cada vez mais, estar juntos, para que possamos sair fortalecidos e, cada vez mais, proteger as vidas do nosso povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 899/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, REAJUSTE DE PRE\u00c7OS, MEDICAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DA VITORIA, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 899, de 2021, sobre a suspens\u00e3o de reajustes nos pre\u00e7os dos medicamentos durante a epidemia de coronav\u00edrus. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, rapidamente quero fazer um registro importante aqui.\r\nProtocolizei, nesta Casa, o Projeto de Lei n\u00ba 899, de 2021, de minha autoria, que trata do aumento dos medicamentos no Pa\u00eds. \r\nO projeto visa suspender, durante a pandemia, qualquer aumento de rem\u00e9dios, dos medicamentos, dentro do nosso Estado brasileiro. Por que isso? \r\nEstamos vivendo um tempo muito dif\u00edcil, n\u00e3o somente aqui no nosso Congresso Nacional, mas em todo o nosso Brasil. As fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo uma crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria jamais vista. Agora as pessoas precisam lan\u00e7ar m\u00e3o de seus medicamentos. E n\u00e3o pode haver a autoriza\u00e7\u00e3o de aumentos para medicamentos nestes tempos. Eu acredito que \u00e9 vontade de todos os representantes do povo brasileiro, e n\u00f3s precisamos ter esse apoiamento. \r\nVou fazer o requerimento de urg\u00eancia e vou pedir a todos os Parlamentares para que n\u00f3s possamos ter essa regra estendida a todo o povo brasileiro. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO,  ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, RETOMADA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais. Pedido ao Governo Federal de reedi\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, o Cidadania encaminha de acordo com o acordo, encaminha \"sim\".\r\nMas eu quero aproveitar este tempo de encaminhamento do nosso partido para solicitar ao Governo Federal, ao Ministro da Economia, que possa reeditar o Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda. Estamos vivendo um momento dif\u00edcil e n\u00e3o temos clareza de quanto tempo n\u00f3s vamos ter ainda para o enfrentamento desta pandemia. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s possamos defender aqueles que geram emprego, que geram renda no nosso Pa\u00eds, porque s\u00e3o os empreendedores que d\u00e3o oportunidade para o equil\u00edbrio social, e estamos tendo muitas dificuldades, precisamos dar condi\u00e7\u00f5es aos novos financiamentos, para que se mantenha essa gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nEncaminhei dois of\u00edcios j\u00e1 fazendo essa solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia e pe\u00e7o aqui o apoio do Plen\u00e1rio para que n\u00f3s consigamos manter esses empregos no nosso Pa\u00eds, defendendo esses que geram oportunidade para os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, VACINA, ACELERA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais, ressalvados os destaques. Apelo ao Governo Federal de celeridade da vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o voto \"sim\" e aproveitar, rapidamente, para fazer um apelo ao Governo Federal, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que possa implementar um ritmo mais acelerado de vacina\u00e7\u00e3o em massa dos nossos brasileiros.\r\nO Congresso tem dado todo o apoio ao Governo Federal para que ele fa\u00e7a todas as discuss\u00f5es e todos os encaminhamentos comerciais para a compra da vacina. Mas esta semana foi mais um recorde de 4 mil pessoas, mais de 3.500 pessoas que vieram a \u00f3bito. N\u00f3s precisamos fazer com que os nossos brasileiros tenham oportunidade de garantir suas vidas.\r\nIsso passa pelo Congresso, passa pela nossa defesa, passa pelo nosso apoio. N\u00f3s precisamos que toda a energia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade v\u00e1 ao encontro da compra e distribui\u00e7\u00e3o da vacina. Que cada um dos nossos brasileiros possa alcan\u00e7ar a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PISO SALARIAL, ENFERMAGEM, ENFERMEIRO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Deputado Eduardo Bismarck, que preside esta sess\u00e3o, quero cumprimentar V.Exa. e tamb\u00e9m todos os nossos nobres pares, Deputadas e Deputados.\r\nQuero falar sobre um tema importante que tem estado na superf\u00edcie do debate nesta Casa e tamb\u00e9m no Senado, que \u00e9 a sa\u00fade, mas falar sobre os profissionais de sa\u00fade.\r\nTramita no Senado Federal o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, de autoria do Senador capixaba Fabiano Contarato, que, Sr. Presidente, trata do piso salarial dos profissionais da sa\u00fade: enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras. Se em outro tempo n\u00f3s j\u00e1 entend\u00edamos aqui que era importante termos aqui no nosso Pa\u00eds um piso nacional para esses profissionais, hoje n\u00f3s temos certeza dessa import\u00e2ncia, porque eles s\u00e3o os profissionais que estiveram no fronte, no combate, \u00e0 frente de todo esse trabalho feito para proteger as vidas que chegavam \u00e0s unidades de sa\u00fade, aos hospitais, \u00e0s enfermarias, \u00e0s UTIs. Muitos foram salvos, mas muitos desses profissionais perderam a sua vida.\r\nN\u00f3s sabemos que a classe m\u00e9dica \u00e9 muito importante, mas sempre \u00e9 a mais lembrada. E, muitas vezes, quando o profissional m\u00e9dico chega para poder cuidar de um paciente, ele j\u00e1 est\u00e1 todo preparado por um profissional, como um enfermeiro, um t\u00e9cnico de enfermagem, um auxiliar de enfermagem. Todos eles, assim como os m\u00e9dicos, assim como qualquer outro profissional, assim como cada um dos nossos representantes aqui no Congresso Nacional, n\u00e3o s\u00f3 no Senado, onde se debate agora esse projeto, mas tamb\u00e9m aqui na C\u00e2mara, devem ser valorizados.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um pedido ao Sr. Deputado Eduardo Bismarck e tamb\u00e9m ao nosso Presidente Arthur Lira: que, com o nosso Presidente do Senado, possam juntar todos os esfor\u00e7os necess\u00e1rios, envidar os esfor\u00e7os poss\u00edveis para que coloquemos esta proposta para ser votada com a devida urg\u00eancia.\r\nO Brasil espera por isso! Acredito que todos os gabinetes dos nossos Parlamentares j\u00e1 tenham recebido e-mails, mensagens por redes sociais, por WhatsApp, solicitando que essa pauta seja logo discutida. N\u00e3o tenho d\u00favida de que, se existe um tempo ideal para que possamos fazer isso, para valorizar e dar, sim, dignidade necess\u00e1ria a esses profissionais, este \u00e9 o momento, em que estamos enfrentando esta pandemia sem todos os recursos necess\u00e1rios, mas com a m\u00e3o de obra daqueles que realmente dedicam a sua vida em prol da vida do pr\u00f3ximo, que s\u00e3o os nossos profissionais de sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MUNIC\u00cdPIO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-101, RODOVIA FEDERAL, CONCESSION\u00c1RIA ECO 101, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RESERVA BIOL\u00d3GICA, SOORETAMA (ES), BANCADA ESTADUAL, REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Protesto contra a exclus\u00e3o dos Munic\u00edpios de Sooretama, Jaguar\u00e9, S\u00e3o Mateus, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Pinheiros e Pedro Can\u00e1rio do trajeto de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nosso General, quero cumprimentar V.Exa., ao tempo em que sa\u00fado todos os nobres Parlamentares.\r\nO que me traz a esta tribuna \u00e9 um tema que tem estado na superf\u00edcie do debate no meu Estado do Esp\u00edrito Santo. Nas \u00faltimas semanas, n\u00f3s fomos surpreendidos com a informa\u00e7\u00e3o, pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o mais importantes do Estado, de que 6 Munic\u00edpios do Esp\u00edrito Santo poder\u00e3o estar fora da duplica\u00e7\u00e3o da rodovia mais importante do Brasil que corta todo o Esp\u00edrito Santo: a BR-101. Tudo isso se deve a um impasse da concession\u00e1ria Eco101, que h\u00e1 8 anos administra os 458 quil\u00f4metros do Estado do Esp\u00edrito Santo, de norte a sul, e o Munic\u00edpio de Mucuri, na Bahia.\r\n\u00c9 isso mesmo, senhoras e senhores! Esta concession\u00e1ria est\u00e1, h\u00e1 8 anos, tentando obter o licenciamento ambiental de 25 quil\u00f4metros somente, dentro do trajeto de 458 quil\u00f4metros, em que est\u00e1 concentrada a Reserva Biol\u00f3gica de Sooretama, Munic\u00edpio do norte do Esp\u00edrito Santo. Passo a citar o nome dos Munic\u00edpios: Sooretama, Jaguar\u00e9, S\u00e3o Mateus, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Pinheiros e Pedro Can\u00e1rio. O pior \u00e9 que agora surge uma esdr\u00faxula e pitoresca proposta de esses Munic\u00edpios serem todos exclu\u00eddos da duplica\u00e7\u00e3o. D\u00e1 para entender isso? N\u00e3o precisa ser t\u00e9cnico ou especialista, mas qualquer um poderia entender que se poderia somente excluir os 25 quil\u00f4metros, enquanto se debate com o IBAMA e com o ICMBio, que tem uma maneira dura de discutir este licenciamento ambiental, mesmo com a vontade da sociedade de ter uma obra que ser\u00e1 muito importante para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e, principalmente, do meu Estado. Separa-se todo esse trecho do norte do Esp\u00edrito Santo, mas j\u00e1 se est\u00e1 cobrando ped\u00e1gio h\u00e1 8 anos - no percurso, h\u00e1 2 pra\u00e7as de ped\u00e1gio. N\u00e3o h\u00e1 que se aceitar esta situa\u00e7\u00e3o!\r\nComo coordenador da bancada capixaba, eu anuncio que nossos Parlamentares convocar\u00e3o todos os atores, como o Minist\u00e9rio da Infraestrutura, o DNIT, a ANTT, para que nosso Esp\u00edrito Santo seja respeitado. N\u00e3o h\u00e1 justificativa para se tomar o dinheiro do cidad\u00e3o, e n\u00e3o fazer as obras que est\u00e3o assinadas em contrato. N\u00f3s vamos trabalhar incansavelmente para que se respeite o povo capixaba. Este \u00e9 o papel da bancada federal do Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ATRASO, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-101, RODOVIA FEDERAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Protesto contra o atraso na duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 pela  concession\u00e1ria Eco101, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, uso neste momento o tempo de Lideran\u00e7a do Cidadania, pela nossa representatividade no meu Estado do Esp\u00edrito Santo - eu coordeno a bancada capixaba -, para que n\u00f3s possamos defender um tema que \u00e9 recorrente e que est\u00e1 virando uma novela: a concess\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 no \u00e2mbito do nosso Estado. O projeto j\u00e1 foi desenhado em outros Governos; foi feito um trabalho de licenciamento pelo DNIT desde 2008; ocorreu um processo de licita\u00e7\u00e3o em 2011; em 2013, foi assinado o conv\u00eanio; j\u00e1 estamos em 2021, e nada de o cronograma do contrato ser cumprido.\r\nAt\u00e9 dava para aceitar determinadas justificativas, tendo em vista as licen\u00e7as ambientais, que j\u00e1 deveriam estar prontas, porque as obras come\u00e7am com os licenciamentos prontos. Mas n\u00e3o d\u00e1 para aceitar agora a concession\u00e1ria isolar seis Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo - Pedro Can\u00e1rio, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Pinheiros, S\u00e3o Mateus, Sooretama - e dizer que vai esperar o licenciamento da Reserva de Sooretama para poder fazer essa duplica\u00e7\u00e3o. Ora, s\u00e3o s\u00f3 19 quil\u00f4metros num percurso de 490 quil\u00f4metros. N\u00e3o h\u00e1 justificativa, e n\u00e3o d\u00e1 para engolir isso, Sr. Presidente.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de representante do meu Estado, estou aqui para defender a nossa sociedade, que paga o seu imposto, paga o seu tributo e paga ped\u00e1gio para poder trafegar. Eu nunca vi agilidade e rapidez para construir uma obra como pra\u00e7a de ped\u00e1gio: sete foram feitas em um per\u00edodo rel\u00e2mpago. Agora, para cumprir um contrato de uma concess\u00e3o, precisam de 1 ano para pensar se v\u00e3o poder fazer ou n\u00e3o.\r\nOcorreu hoje a aprova\u00e7\u00e3o e a convoca\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica com membros do Governo Federal, do IBAMA, do ICMBio e da Eco101, que \u00e9 a concession\u00e1ria que conduz essa concess\u00e3o vergonhosa para o nosso Estado, para que n\u00f3s possamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEsse tema vai ser lembrado aqui sempre, e n\u00f3s n\u00e3o vamos dar esse espa\u00e7o que a concession\u00e1ria est\u00e1 querendo. Assim como os membros da nossa bancada, n\u00f3s vamos estar vigilantes para que esse contrato seja cumprido, Sr. Presidente, porque \u00e9 dever dessa concession\u00e1ria cumprir o seu contrato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, CONGRESSO NACIONAL, DERRUBADA DE VETO, VETO 32/2021, VETO TOTAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de  2007, com vista \u00e0 inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, nosso nobre Deputado Arthur Lira! Quero cumprimentar V.Exa. e saudar todos os nossos Parlamentares deste Congresso. \r\nO que me traz a esta tribuna hoje \u00e9 o veto do nosso Presidente Bolsonaro ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 148, de 2017, de autoria do Deputado Z\u00e9 Fernando. N\u00f3s comemoramos esse projeto no meu Estado do Esp\u00edrito Santo. Como coordenador da bancada capixaba, tenho certeza de que a aprova\u00e7\u00e3o do projeto foi comemorada por todos os membros da bancada, inclusive pelos nossos Senadores. Da mesma forma, tamb\u00e9m Minas Gerais comemorou, at\u00e9 por ter uma popula\u00e7\u00e3o maior, com muito mais Munic\u00edpios. S\u00e3o 873 Munic\u00edpios e mais de 50 Parlamentares. Foram contemplados 78 Munic\u00edpios daquele Estado, com a inser\u00e7\u00e3o na SUDENE. Portanto, tamb\u00e9m aqueles Munic\u00edpios comemoraram de forma grandiosa!\r\nO que traz o projeto? O projeto insere esses 82 Munic\u00edpios: os 78 de Minas Gerais e os 4 Munic\u00edpios do nosso Estado do Esp\u00edrito Santo. N\u00f3s tivemos esta curta comemora\u00e7\u00e3o, com o veto do Presidente Bolsonaro. N\u00e3o sei os motivos que o levaram a vetar, mas est\u00e3o transcritos na justificativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade. Os motivos j\u00e1 foram vencidos, tanto no Senado quanto aqui na C\u00e2mara, pela nossa Consultoria, pelos nossos t\u00e9cnicos e procuradores. \r\nContudo, \u00e9 soberano este Congresso! Por isso, vim a esta tribuna para falar com os nossos Deputados de Minas Gerais, com os Deputados do Nordeste, com Deputados de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds, para que sejam solid\u00e1rios. Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, somente dessa forma poderemos promover avan\u00e7os, estendendo aos Munic\u00edpios condi\u00e7\u00f5es de terem instrumentos para viabilizar oportunidades de financiamento e atendimento diferenciado, como t\u00eam aqueles Munic\u00edpios que est\u00e3o inseridos na SUDENE. Esta seria tamb\u00e9m a proposta do projeto. \r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida, eu tenho certeza e tenho convic\u00e7\u00e3o - e estou otimista! - de que este Congresso vai fazer o seu dever de casa. N\u00f3s estamos juntos com o nosso Presidente em muitas das suas a\u00e7\u00f5es e votamos favoravelmente aqui, junto ao Governo do Estado, mas uma coisa \u00e9 certa: eu estou alicer\u00e7ado, com a minha consci\u00eancia, e vou defender o meu Brasil, o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo e os nossos Munic\u00edpios, para que possam tamb\u00e9m ter condi\u00e7\u00f5es de estar inseridos na SUDENE, porque isso \u00e9 fazer justi\u00e7a com os nossos Estados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, TREVO RODOVI\u00c1RIO, RODOVIA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RESERVA BIOL\u00d3GICA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), LICENCIAMENTO AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), AN\u00c1LISE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Da Vitoria",
        "sumario": "Imediata solu\u00e7\u00e3o do impasse na duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, no trecho da Reserva Biol\u00f3gica de Sooterama, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DA VITORIA (CIDADANIA - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Presidente. Quero cumprimentar V.Exa., estendendo o cumprimento a todos os nobres pares do plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu volto a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, para falar sobre a BR-101, no Estado do Esp\u00edrito Santo, uma estrada que est\u00e1 sob a concess\u00e3o da empresa Eco101 - eu j\u00e1 trouxe aqui esse assunto, para tratar deste dilema - e que n\u00e3o tem recebido as obras necess\u00e1rias, de acordo com a previs\u00e3o do contrato dessa concess\u00e3o.\r\nUm levantamento publicado na \u00faltima semana pelo jornal A Gazeta, jornal de relev\u00e2ncia no nosso Estado, na nossa regi\u00e3o, mostrou que, somente de janeiro a maio deste ano, 37 pessoas perderam a vida na rodovia. J\u00e1 s\u00e3o 772 acidentes registrados neste ano de 2021. E o absurdo, Sr. Presidente, \u00e9 que 57% dessas mortes aconteceram no trecho norte, que est\u00e1 com as obras paradas, por conta de uma discuss\u00e3o sem fim sobre o licenciamento ambiental que compreende a Reserva de Sooretama, uma cidade da nossa regi\u00e3o. Isso vem paralisando toda a obra de duplica\u00e7\u00e3o no norte do Estado, e a concession\u00e1ria n\u00e3o consegue resolver esse problema junto ao IBAMA e ao ICMBio. Enquanto isso, muitos capixabas e muitos brasileiros que precisam passar pela BR-101, no Esp\u00edrito Santo, perdem suas vidas. \r\nN\u00e3o estou aqui defendendo que a obra na reserva ambiental seja feita sem cuidado ou de qualquer forma. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que se encontre uma solu\u00e7\u00e3o para tirar esse trecho de 25 quil\u00f4metros de um trecho que compreende 498 quil\u00f4metros, Sr. Presidente. \u00c9 mais do que l\u00f3gico que precisamos fazer essa discuss\u00e3o para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para esse trecho de 25 quil\u00f4metros. E aqui, como Deputado Federal, como representante, como coordenador da bancada, eu entendo que essa \u00e9 uma prioridade do nosso Estado.\r\nEm 2020, olhem o absurdo, foram 94 mortes e 1.795 acidentes, sendo que 70% foram no trecho norte. Na semana passada, houve mais um acidente: o Dr. Fernando, m\u00e9dico que prestava servi\u00e7os importantes no nosso Estado, perdeu a vida.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que V.Exa. me permita concluir, porque \u00e9 um tema de muita relev\u00e2ncia para o nosso Estado: hoje, eu protocolizei uma representa\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal possa tomar para si a responsabilidade. N\u00e3o d\u00e1 mais! N\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de esse problema continuar recorrente na vida dos capixabas, sob a justificativa de que n\u00e3o h\u00e1 licenciamento ambiental para a realiza\u00e7\u00e3o de obras em um trecho de 25 quil\u00f4metros.\r\nA ANTT e a concession\u00e1ria precisam encontrar um caminho, e n\u00f3s estaremos aqui a postos para cobrar as responsabilidades de quem contrata e de quem aceita a concess\u00e3o e fica acomodado, colocando vidas em risco e causando a perda dessas vidas.\r\nVamos continuar cobrando e responsabilizando a concession\u00e1ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]