[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "DaLua do Rota",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DALUA DO ROTA (Bloco/PSC - AP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho do Amap\u00e1, assumi meu mandato, nesta semana. O nosso querid\u00edssimo Deputado Luiz Carlos assumiu uma Secretaria no meu Estado e tenho a honra de assumir o mandato de Deputado Federal.\r\nHoje, nossa bancada, composta por PTB, PSC e PROS, tomou caf\u00e9 com o Presidente Jair Bolsonaro, e a pauta principal foi justamente o voto impresso. Vim a esta Casa discutir todos os temas, e sobre nenhum tema quero ficar em cima do muro. Aprendi no meu Estado que quem fica em cima do muro apanha dos dois lados.\r\nEu tenho uma postura e vou defend\u00ea-la. Antes do caf\u00e9 da manh\u00e3 de hoje, eu j\u00e1 era a favor do voto impresso e audit\u00e1vel. Compreendo que quanto mais transpar\u00eancia, melhor. N\u00e3o consigo entender a posi\u00e7\u00e3o de alguns setores da comunica\u00e7\u00e3o, a da Esquerda, eu entendo, at\u00e9 porque quem est\u00e1 fora, quer entrar, quem est\u00e1 dentro, quer ficar. Eles t\u00eam que defender o deles, mas alguns setores da comunica\u00e7\u00e3o tentam ludibriar a popula\u00e7\u00e3o com fake news. \r\nNeste momento, eu quero me dirigir ao povo do meu Estado do Amap\u00e1: no voto impresso e audit\u00e1vel n\u00e3o h\u00e1 esse neg\u00f3cio de sair com o formulariozinho da cabine de vota\u00e7\u00e3o, de tirar foto, de levar press\u00e3o de traficante, de mil\u00edcia, de coronel da pol\u00edtica do Estado. N\u00e3o h\u00e1 esse neg\u00f3cio. Os senhores sabem disso, e n\u00f3s tamb\u00e9m sabemos. \r\nEu pe\u00e7o ao meu povo do Amap\u00e1 que n\u00e3o caia nessas fake news. N\u00f3s somos a favor do voto impresso audit\u00e1vel, acreditamos que, quanto mais transpar\u00eancia, melhor. \u00c9 at\u00e9 importante avisar ao pessoal da Esquerda que n\u00e3o cuspa muito no prato que pode comer um dia, porque ser\u00e1 aprovado o voto impresso audit\u00e1vel, o Presidente Jair Bolsonaro vai ganhar a elei\u00e7\u00e3o. E quem vai pedir a auditagem da elei\u00e7\u00f5es? Eles! Eles v\u00e3o pedir a auditagem das elei\u00e7\u00f5es. \r\nBrizola, da Esquerda, era a favor do voto impresso audit\u00e1vel, Ciro Gomes \u00e9 a favor, e o pr\u00f3prio Lula \u00e9 a favor, quando disse, no seu pronunciamento, que a \u00fanica elei\u00e7\u00e3o que foi roubada no Brasil foi a que elegeu o Presidente Bolsonaro. Pois bem, j\u00e1 que a elei\u00e7\u00e3o foi roubada, ele tamb\u00e9m \u00e9 a favor do voto impresso e audit\u00e1vel.\r\nPor esse motivo, eu quero marcar minha posi\u00e7\u00e3o, junto com o meu bloco, a favor do voto impresso audit\u00e1vel, pois quanto mais transpar\u00eancia, melhor. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]