[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, ELIMINA\u00c7\u00c3O, DIA INTERNACIONAL DE LUTA PELA ELIMINA\u00c7\u00c3O DA DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em encontro promovido por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Internacional de Luta pela Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, na 2\u00aa Vice-Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (Bloco/PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro que amanh\u00e3 vai haver uma reuni\u00e3o na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, para marcarmos a passagem do Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial.\r\nL\u00e1 em Joanesburgo, na \u00c1frica do Sul, militantes reivindicavam a queda da lei do passe, e a pol\u00edcia foi l\u00e1 e eliminou 69, numa tacada s\u00f3. Isso deu origem ao Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial. Aqui no Brasil, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s precisamos reivindicar que a pol\u00edtica de cotas n\u00e3o caia, porque ela s\u00f3 faz justi\u00e7a a quem lutou, a quem deu for\u00e7a a este Pa\u00eds.\r\nPortanto, amanh\u00e3, \u00e0s 5 horas da tarde, na Vice-Presid\u00eancia, n\u00f3s vamos marcar o Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial com a nossa presen\u00e7a.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTERIO DA SA\u00daDE, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, HOSPITAL PUBLICO, PARAIBA.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos a hospitais no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (Bloco/PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que o Ministro da Sa\u00fade esteve na Para\u00edba ontem e levou para o Estado recursos da ordem de 23 milh\u00f5es de reais. Esses recursos s\u00e3o para libera\u00e7\u00e3o de leitos de UTI no hospital metropolitano na cidade de Santa Rita, Regi\u00e3o Metropolitana de Jo\u00e3o Pessoa; para o Hospital do Bem, em Patos, especializado no tratamento do c\u00e2ncer; e tamb\u00e9m para o Hospital Napole\u00e3o Laureano, para aquisi\u00e7\u00e3o de aparelho de PET Scan, para o diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer na cidade de Jo\u00e3o Pessoa, que tem o segundo maior \u00edndice de mortalidade na Para\u00edba.\r\nO Ministro Luiz Henrique Mandetta foi l\u00e1 e liberou recursos, o que naturalmente vai elevar o padr\u00e3o da sa\u00fade no Estado da Para\u00edba.\r\nN\u00f3s da bancada federal, unidos, agradecemos a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela defesa de proposta sobre a cria\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu queria fazer justi\u00e7a a V.Exa., que teve a coragem de colocar essa emenda impositiva para vota\u00e7\u00e3o. Esse era um pleito nosso h\u00e1 10, 15, 20 anos! Nenhum Presidente teve essa coragem e determina\u00e7\u00e3o! V.Exa. est\u00e1 mostrando ra\u00e7a e determina\u00e7\u00e3o, ficou a favor do Parlamento, ficou a favor dos Parlamentares!\r\nHoje, n\u00f3s podemos respirar e saber que n\u00f3s temos a independ\u00eancia para exercer com dignidade o nosso mandato. Por isso, neste instante, eu quero fazer justi\u00e7a a V.Exa. por ter colocado essa emenda em vota\u00e7\u00e3o, e, hoje, os Parlamentares puderam vot\u00e1-la e poder\u00e3o respirar para fazer um mandato digno em rela\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 67, constante do art. 28 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Defesa de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade para destacar que um tema que vai ser muito importante nos pr\u00f3ximos meses \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. \r\nSou do Nordeste, da Para\u00edba, e me preocupo com a divis\u00e3o do bolo monet\u00e1rio para o Brasil. O que se est\u00e1 discutindo na reforma tribut\u00e1ria? N\u00f3s vamos discutir um imposto que vai juntar ICMS e ISS para formar o IBS, o Imposto sobre Bens e Servi\u00e7os. \r\nOra, isso n\u00e3o vai atacar, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a quest\u00e3o maior, que \u00e9 taxar as grandes fortunas. Quem ganha sal\u00e1rio \u00e9 que vai pagar o imposto, atrav\u00e9s do consumo, na grande maioria.\r\nRepito, estamos preocupados com a reforma tribut\u00e1ria, que vai ser de grande import\u00e2ncia para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, sobre autoriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 Uni\u00e3o, da libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PDT acha que esse \u00e9 um assunto bastante pol\u00eamico, de maneira que precisamos fazer a discuss\u00e3o com mais profundidade. Temos, inclusive, uma discuss\u00e3o a respeito desse assunto, que tange \u00e0 quest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de energia no Nordeste brasileiro e em outras regi\u00f5es.\r\nComo esse \u00e9 um assunto pol\u00eamico e j\u00e1 existem alguns encaminhamentos do pr\u00f3prio Governo em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, seria de bom alvitre, Sr. Presidente, que V.Exa. retirasse esse item da pauta, para o debatermos num momento mais oportuno, em que pud\u00e9ssemos fazer uma discuss\u00e3o mais aprofundada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=6&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do ato SOS Transposi\u00e7\u00e3o no Estado da Para\u00edba. Necessidade de provid\u00eancias do Governo Federal para a continuidade das obras de transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Enquanto o Deputado Ivan Valente vai para a tribuna, Sr. Presidente, eu queria ressaltar que neste fim de semana aconteceu o SOS Transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco na Para\u00edba. N\u00f3s estamos entusiasmados para fazer com que a \u00e1gua volte a circular dentro da transposi\u00e7\u00e3o, uma obra t\u00e3o cara. \r\nFaz 5 meses que as bombas, que est\u00e3o em Monteiro, no leito do rio, n\u00e3o fazem o bombeamento. Inclusive na minha cidade, Campina Grande, temos s\u00f3 20% do manancial de \u00e1gua, o que levantou o estado de alerta no Munic\u00edpio.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos entrar no famigerado racionamento. N\u00f3s precisamos que o Governo Federal tome provid\u00eancias no sentido de fazer as bombas funcionarem para a \u00e1gua voltar a circular, e possamos dar tranquilidade, em rela\u00e7\u00e3o aos recursos h\u00eddricos, para toda aquela popula\u00e7\u00e3o, composta de 390 Munic\u00edpios nos quatro Estados.\r\nEram estas as palavras, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIO, INCENTIVO FISCAL, ESTADO (MEMBRO), REGI\u00c3O NORDESTE, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Impactos econ\u00f4micos para os Estados nordestinos advindos da retirada de incentivos fiscais pela reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer uma refer\u00eancia aqui somente \u00e0 quest\u00e3o que nos preocupa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma tribut\u00e1ria. A reforma tribut\u00e1ria vai trazer alguns ind\u00edcios e alguns v\u00edcios que nos preocupam, principalmente no Nordeste. Na hora em que se retirarem incentivos fiscais, os nossos Estados, em fun\u00e7\u00e3o do consumo, v\u00e3o perder para que possam as ind\u00fastrias ser instaladas l\u00e1 no Nordeste brasileiro, principalmente na minha Para\u00edba. E eu me preocupo exatamente com a empregabilidade, como tamb\u00e9m sabemos que quem vai mais pagar imposto \u00e9 quem tem um sal\u00e1rio menor, porque vai consumir tudo, pagar impostos no a\u00e7\u00facar, no caf\u00e9. Enfim, n\u00f3s temos que rever ponto por ponto essa reforma tribut\u00e1ria, em fun\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO, POPULA\u00c7\u00c3O, PODER AQUISITIVO.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o da Casa com os contribuintes de baixo poder aquisitivo na realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero somente ressaltar que n\u00f3s estamos preocupados com a reforma tribut\u00e1ria. O nosso partido fez um estudo para que possamos discutir um prop\u00f3sito mais eficiente. Por qu\u00ea?\r\nDa forma como ela est\u00e1 sendo colocada, vemos que as pessoas que t\u00eam menos recursos v\u00e3o pagar mais impostos, e as pessoas que t\u00eam mais renda v\u00e3o pagar menos impostos. Ent\u00e3o, temos que fazer uma reforma tribut\u00e1ria que possa atingir a renda e tamb\u00e9m o patrim\u00f4nio. Dessa forma, n\u00f3s poderemos pensar em diminuir a desigualdade no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso eu fico preocupado. \u00c9 preciso que fa\u00e7amos uma reforma que atenda aos anseios do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEVERINO MAROJA, EX-PREFEITO, SANTA RITA (PB), MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Severino Maroja, no Munic\u00edpio de Santa Rita, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria registrar a morte, em Santa Rita, vizinha a Jo\u00e3o Pessoa, do l\u00edder Severino Maroja, que foi Prefeito da cidade de Santa Rita por dois mandatos. \r\nSeverino Maroja fazia um trabalho de distribui\u00e7\u00e3o de renda com muita dignidade, principalmente para as pessoas que mais precisavam. Faleceu com 82 anos, deixando um legado importante em Santa Rita, a terceira cidade do Estado da Para\u00edba, a cidade do terceiro maior colegiado, chamada cidade da cana-de-a\u00e7\u00facar. Deixou filhos e tamb\u00e9m a sua esposa, que foi Deputada Estadual.\r\nN\u00f3s estamos aqui registrando, naturalmente, a falta de nosso grande l\u00edder em Santa Rita, Severino Maroja.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOSPITAL MILITAR, HOSPITAL DA POL\u00cdCIA MILITAR GENERAL EDSON RAMALHO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O PESSOA (PB), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Hospital da Pol\u00edcia Militar General Edson Ramalho, em Jo\u00e3o Pessoa, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero apenas registrar, Sra. Presidente, que hoje o Hospital da Pol\u00edcia Militar General Edson Ramalho, localizado em Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, completou 50 anos de servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Trata-se de um trabalho de ajuda \u00e0s pessoas, para curar-lhes o sofrimento. Sabemos que o hospital \u00e9 um lugar que por infelicidade se procura, mas que por felicidade se encontra. \u00c9 exatamente assim o Hospital da Pol\u00edcia Militar Edson Ramalho, que hoje completou 50 anos de exist\u00eancia. \r\nHoje, em solenidade, o hospital deu medalhas \u00e0s pessoas que contribu\u00edram com a institui\u00e7\u00e3o. Inclusive, fui agraciado com a medalha e fiquei muito feliz.\r\nParab\u00e9ns ao Coronel Almeida Martins e ao Comandante Euller Chaves pelo trabalho que t\u00eam executado na Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, acha que este \u00e9 um projeto de inclus\u00e3o social importante, porque vai dar possibilidade a todos os estudantes, principalmente os da rede p\u00fablica, de terem acesso aos avan\u00e7os da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o. E \u00e9 interessante pensar que a todos os estudantes, de todos os n\u00edveis, inclusive os l\u00e1 da periferia, l\u00e1 longe, aonde sabemos que \u00e9 dif\u00edcil chegar qualquer tipo de avan\u00e7o, quando falamos em tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o possibilidade de acesso a essa inova\u00e7\u00e3o, por meio de uma a\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso Nacional. Isso \u00e9 importante, porque, quem est\u00e1 conectado com a Internet est\u00e1 conectado com o mundo, est\u00e1 conectado com todos os setores, est\u00e1 interagindo com a tecnologia e, acima de tudo, com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGI\u00c3O NORDESTE, \u00d4NIBUS, TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA, TRANSPORTE A\u00c9REO.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de engajamento na luta contra as elevadas tarifas \u00e1reas praticadas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso da palavra somente para registrar que agora o povo do Nordeste est\u00e1 voltando a viajar de \u00f4nibus. Um \u00f4nibus que sai da Para\u00edba leva 2 dias para chegar a S\u00e3o Paulo. Viaja-se 1 dia inteiro e, quando se pensa que est\u00e1 chegando, ainda tem mais 24 horas de viagem.\r\nH\u00e1 uns 6 meses, 1 ano, dava para viajar de avi\u00e3o. Acontece que come\u00e7ou a subir tanto o pre\u00e7o das passagens que o pessoal est\u00e1 voltando a viajar de \u00f4nibus, porque ningu\u00e9m consegue limitar o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas. H\u00e1 2 meses, uma passagem para Para\u00edba custava 700 reais, hoje custa 1.700 reais. E j\u00e1 vi passagem de 2.500 reais para o Recife. Um Deputado me mostrou que pagou 10 mil reais por uma viagem a Sergipe.\r\nSr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa., enquanto estiver na Presid\u00eancia, nesses pr\u00f3ximos 30 minutos, para que nos ajude a resolver esse problema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCONGRATUALA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O VIRTUAL, SESS\u00c3O DELIBERATIVA. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VENTILADOR PULMONAR.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela realiza\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o de forma remota. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero agradecer ao L\u00edder Wolney Queiroz por ter me dado a oportunidade de falar.\r\nSr. Presidente, parabenizo V.Exa. pela realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o remota. A vida est\u00e1 em primeiro lugar, n\u00e3o adianta discutir. Daqui a pouco, n\u00f3s estaremos discutindo um problema de ang\u00fastia. Daqui a 15, 20 dias a popula\u00e7\u00e3o brasileira vai ficar em casa, com medo de morrer. N\u00f3s precisamos primeiro cuidar da vida. E eu, como m\u00e9dico, digo que temos, primeiro, que conseguir respiradores. Depois, n\u00f3s vamos ter que tomar cuidado com rela\u00e7\u00e3o ao abastecimento. Nosso partido est\u00e1 preocupado com a popula\u00e7\u00e3o de forma geral. \u00c9 preciso tratar desse problema, antecipadamente, em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque \u00e9 melhor prevenir do que remediar.\r\nO PDT vota pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, SISTEMA FINANCEIRO, BANCO, TAXA DE JUROS, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), VENTILADOR PULMONAR, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCOMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), DOA\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS, CESTA B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Debate, durante reuni\u00e3o virtual do PDT, da cobran\u00e7a de juros banc\u00e1rios, da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e de outros temas relacionados \u00e0 crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Imediato pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes. Apreens\u00e3o do orador ante a possibilidade de incid\u00eancia em massa do coronav\u00edrus sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Falecimento do Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Proposta de doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas \u00e0s fam\u00edlias carentes. Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Hugo Motta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer novamente ao meu L\u00edder Wolney Queiroz, porque hoje n\u00f3s reunimos o nosso partido, o PDT, numa reuni\u00e3o virtual, em que foram discutidos v\u00e1rios pontos importantes para o Pa\u00eds, principalmente, na quest\u00e3o dessa crise, que est\u00e1 se avizinhando. \r\n\u00c9 \u00f3bvio que o partido tem a sua prerrogativa em rela\u00e7\u00e3o a trabalhar pelas pessoas que mais precisam. Mesmo assim, n\u00f3s fizemos alguns questionamentos importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da economia nacional.\r\nNa proposta que foi importante, liderada tamb\u00e9m pelo nosso Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, da Oposi\u00e7\u00e3o, o setor banc\u00e1rio tem que deixar de cobrar juros para poder ajudar nessa crise. Mesmo com essa crise, o PDT entende que o setor banc\u00e1rio ainda est\u00e1 tendo lucro. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que n\u00f3s, do Parlamento, observemos para poder atuar.\r\nOutra coisa tamb\u00e9m que foi levantada \u00e9 que n\u00f3s devemos taxar as grandes fortunas para que possamos tirar dinheiro de onde tem gordura para dar \u00e0s pessoas que mais precisam. E, a\u00ed, a iniciativa privada sai - \u00e9 isso o que n\u00f3s entendemos - e entra o Governo para socorrer exatamente as pessoas que mais precisam. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo Federal solte a quest\u00e3o dos recursos, dos 600 reais, para que n\u00f3s possamos dar esse alento ao povo brasileiro, \u00e0s pessoas de baixa renda, enfim, que esse recurso possa ser utilizado para que possamos amenizar o seu sofrimento\r\nSr. Presidente e colegas Deputados, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 quest\u00e3o sanit\u00e1ria.\r\nN\u00f3s sabemos, por exemplo, que os Estados Unidos hoje est\u00e3o com mais de 5 mil mortes, ou quase atingindo esse patamar. O Brasil est\u00e1 com uma curva crescente. \u00c9 preciso que se observe bem isso, para que possamos investir na quest\u00e3o dos respiradores - \u00e9 importante diante de tudo o que vai acontecer -, como tamb\u00e9m \u00e9 preciso olhar a quest\u00e3o do abastecimento para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Como eu falei ainda h\u00e1 pouco, hoje n\u00f3s temos a ang\u00fastia de saber que temos problema com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, mas daqui a 15 dias n\u00f3s estaremos com medo de morrer. Quando essa quantidade de pessoas come\u00e7ar a morrer e tivermos a tend\u00eancia de colapso na rede p\u00fablica para atender a popula\u00e7\u00e3o, isso daqui naturalmente vai ser um desastre.\r\nPor isso, n\u00f3s temos essa preocupa\u00e7\u00e3o em atender a popula\u00e7\u00e3o de uma forma geral. \r\nEu queria aproveitar, Sr. Presidente, esse tempo final para tamb\u00e9m levantar a quest\u00e3o da vida em primeiro lugar. A economia naturalmente vem depois.\r\nFa\u00e7o men\u00e7\u00e3o ao nosso colega, o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, um grande jurista, que faleceu hoje. Vamos naturalmente sentir falta dele. Eu sou m\u00e9dico e n\u00e3o tive conviv\u00eancia com o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Ele conseguiu criar uma boa rela\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios colegas dentro da C\u00e2mara dos Deputados. Que Deus o tenha! N\u00f3s, do PDT, manifestamos a nossa solidariedade \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia do Deputado. Que ele esteja entre os aben\u00e7oados que est\u00e3o com Deus no c\u00e9u!\r\nSr. Presidente, quero fazer um encaminhamento no sentido de que dev\u00edamos fazer uma doa\u00e7\u00e3o do ponto de vista social. Esse recurso, esse dinheiro \u00e9 importante, mas devemos nos preocupar tamb\u00e9m com a doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas para as pessoas que est\u00e3o precisando, principalmente no setor da CONAB.\r\nEu queria cumprimentar o meu colega Deputado Hugo Motta, que est\u00e1 neste instante presidindo a Casa. Ele, que representa a Para\u00edba, vai ser Relator de uma mat\u00e9ria importante.\r\nEram essas as palavras, Sr. Presidente. Preocupo-me com a sa\u00fade do povo brasileiro, com as pessoas que mais precisam. Quero dizer que o PDT, atrav\u00e9s do nosso Presidente, est\u00e1 fortemente imbu\u00eddo, todo mundo trabalhando, para que possamos trazer um alento aos problemas e a essa calamidade que estamos vivenciando no Pa\u00eds.\r\nQuero dizer que a nossa reuni\u00e3o foi liderada pelo nosso grande l\u00edder e Vice-Presidente Ciro Gomes.\r\nContinuaremos firmes nesta sess\u00e3o virtual.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, L\u00edder Wolney Queiroz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUSTA\u00c7AO, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COTA, NEGROS, P\u00d3S_GRADUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 545, de 2020, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Portaria MEC n\u00ba 13, de 1916.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nL\u00edder, obrigado pelo tempo.\r\nSr. Presidente, hoje foram tiradas as cotas para negros na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. V.Exa., que faz parte dos afrodescendentes, precisa tamb\u00e9m tomar conhecimento disso. Isso n\u00e3o pode acontecer da forma como est\u00e1 sendo colocado. Isso \u00e9 uma (falha na transmiss\u00e3o) de justi\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que criou este Pa\u00eds: os negros e os afrodescendentes.\r\nEu queria fazer um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro: j\u00e1 que n\u00f3s estamos sem Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Sr. Jair Bolsonaro, esperamos que o senhor revogue o que foi colocado nesse decreto (falha na transmiss\u00e3o), para fazer justi\u00e7a a quem precisa.\r\nN\u00e3o precisamos que ningu\u00e9m tenha pena de n\u00f3s, mas \u00e9 preciso que se fa\u00e7a justi\u00e7a a quem \u00e9 justo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, PAGAMENTO, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), BANCO DO BRASIL (BB), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), PRAZO, IN\u00cdCIO, VIG\u00caNCIA, LEI.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais), e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 126, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 uma alegria muito grande cumprimentar V.Exa. e todos os nobres Deputados e Deputadas.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria agradecer ao meu L\u00edder Wolney Queiroz por ter indicado a mim para poder relatar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o a todos os colaboradores da assessoria legislativa da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa da Fl\u00e1via e do Cl\u00e1udio, e tamb\u00e9m aos meus colaboradores da C\u00e2mara dos Deputados, o Camilo, a Sandra, a Paula e todos os demais que colaboraram efetivamente para que eu pudesse elaborar este relat\u00f3rio.\r\nDesde o momento em que aceitei a relatoria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, eu me comprometi a buscar a melhor solu\u00e7\u00e3o para as quest\u00f5es ali apresentadas.\r\nEssa medida provis\u00f3ria trata de dois assuntos distintos. O primeiro \u00e9 a forma usada para o pagamento dos benef\u00edcios emergenciais aos trabalhadores que tiveram a sua renda ou o seu emprego afetados pela crise do coronav\u00edrus. Para mim, garantir que o dinheiro dos benef\u00edcios chegue, efetivamente, aos trabalhadores que precisam dele para sustentar as suas fam\u00edlias \u00e9 uma tarefa de extrema import\u00e2ncia. Por isso, inclu\u00ed na minha proposta de projeto de lei de convers\u00e3o que as institui\u00e7\u00f5es financeiras tenham um prazo para efetuar o pagamento do benef\u00edcio.\r\nAl\u00e9m disso, acredito que \u00e9 preciso facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o dos recursos para os benefici\u00e1rios. Por isso, tamb\u00e9m propus altera\u00e7\u00f5es destinadas a aumentar o n\u00famero de transfer\u00eancias gratuitas mensais entre contas correntes, ampliando a quantidade de uma para tr\u00eas, e ainda a permitir ao trabalhador que tenha direito a um saque sem custo por m\u00eas.\r\nRetirei do texto da medida provis\u00f3ria a possibilidade de as institui\u00e7\u00f5es financeiras descontarem dos benef\u00edcios dos trabalhadores as suas d\u00edvidas preexistentes. Definitivamente, este n\u00e3o \u00e9 o momento para permitir qualquer redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio recebido pelo trabalhador.\r\nPor fim, a respeito da conta digital, entendo que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o momento para reduzir demais o prazo para que o benefici\u00e1rio consiga moviment\u00e1-la. Este \u00e9 um pa\u00eds de muitas realidades. Nem todos aqueles que precisam do dinheiro v\u00e3o conseguir chegar at\u00e9 ele em um prazo curto. Assim, propus tamb\u00e9m o aumento do prazo em que o dinheiro estar\u00e1 dispon\u00edvel para o saque ou para a movimenta\u00e7\u00e3o pelo trabalhador, ampliando de 90 para 180 dias.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao segundo assunto importante tratado nesta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 o adiamento da entrada em vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, ressalto que ouvi e tentei buscar todos os setores envolvidos, assim como as contribui\u00e7\u00f5es para aprimorar o assunto da conta digital.\r\nAvaliei cuidadosamente todas as emendas apresentadas pelos nobres Parlamentares. N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, pois a quest\u00e3o em si \u00e9 complexa. No entanto, sendo a medicina uma das minhas forma\u00e7\u00f5es, eu sei muito bem que \u00e0s vezes \u00e9 preciso fazer escolhas. Nesse caso, escolhi a prote\u00e7\u00e3o de dados dos cidad\u00e3os. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o bem mais precioso que temos. Como cidad\u00e3os, todos queremos ter nossa privacidade, nossa intimidade e nossos dados protegidos.\r\nSe esta prote\u00e7\u00e3o j\u00e1 era urgente h\u00e1 2 anos, quando a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados foi sancionada, \u00e9 simplesmente inadi\u00e1vel nestes tempos de utiliza\u00e7\u00e3o massiva da Internet em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. Ainda me espanto com a facilidade com que se adiam e se postergam os direitos dos cidad\u00e3os neste Pa\u00eds. S\u00f3 deixo aqui uma simples reflex\u00e3o. Se a regulamenta\u00e7\u00f5es previstas pelo Congresso Nacional na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados h\u00e1 2 anos n\u00e3o foram feitas at\u00e9 hoje, seria a melhor solu\u00e7\u00e3o adiarmos o in\u00edcio da sua vig\u00eancia? Bem, isso j\u00e1 foi feito uma vez. Ainda assim, estamos aqui discutindo uma nova prorroga\u00e7\u00e3o do prazo.\r\nAt\u00e9 quando vamos passar por cima dos direitos dos cidad\u00e3os e adiar o cumprimento da lei que os beneficiam? Para mim, isso \u00e9 inaceit\u00e1vel. \u00c9 inaceit\u00e1vel que uma lei produzida pelo Congresso Nacional em favor da prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos cidad\u00e3os seja adiada continuamente, como, por exemplo, a Lei n\u00ba 13.709, de 2018.\r\nDiante da minha declara\u00e7\u00e3o em defesa dos cidad\u00e3os, logo vieram aqueles que advogam por uma suposta seguran\u00e7a jur\u00eddica, mostrando sua preocupa\u00e7\u00e3o com uma enxurrada de processos e decis\u00f5es judiciais distintas e conflitantes.\r\nEm primeiro lugar, gostaria de expressar minha confian\u00e7a no sistema judicial brasileiro e dizer que eu tamb\u00e9m prezo pela seguran\u00e7a jur\u00eddica. Tenho certeza de que nenhum juiz vai emitir decis\u00f5es contra empresas se elas estiverem cumprindo os direitos mais b\u00e1sicos do cidad\u00e3o, notadamente primando pela garantia de sua intimidade e de sua privacidade.\r\nEm segundo lugar, eu fa\u00e7o uma pergunta \u00e0queles defensores do adiamento do in\u00edcio da vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Onde estar\u00e1 a seguran\u00e7a jur\u00eddica de pequenas empresas se os dados delas forem comercializados, por exemplo? Essas entidades tamb\u00e9m n\u00e3o precisam de seguran\u00e7a jur\u00eddica?\r\nE aos meus nobres colegas e ilustres Parlamentares eu pergunto: o que se pretende em nome dessa pretensa seguran\u00e7a jur\u00eddica? Que os dados continuem sendo tratados sem consentimento dos usu\u00e1rios? Que informa\u00e7\u00f5es, inclusive de sa\u00fade, sejam repassadas a terceiros sem que o cidad\u00e3o brasileiro venha a saber? Que continuem existindo vazamentos de dados e que os cidad\u00e3os e as empresas n\u00e3o tenham a quem recorrer? Pois eu digo que \u00e9 justamente em nome da seguran\u00e7a jur\u00eddica que n\u00e3o podemos permanecer inertes. \r\nOs cidad\u00e3os brasileiros precisam da prote\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, sim, contra empresas e Governos, que, repito, j\u00e1 sabiam que teriam de se adequar \u00e0 nova legisla\u00e7\u00e3o h\u00e1 2 anos. O Governo Federal possui a chave para a situa\u00e7\u00e3o a que chegamos. Coloquem imediatamente em funcionamento a Ag\u00eancia Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, ou tudo isso.\r\nSou a favor da entrada em vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados em agosto deste ano, sem mais adiamentos que prejudiquem a prote\u00e7\u00e3o dos dados dos cidad\u00e3os brasileiros. \u00c9 com a certeza de que o Poder Legislativo continue atuando hoje em prote\u00e7\u00e3o ao direito de privacidade dos cidad\u00e3os nacionais, como ali\u00e1s j\u00e1 decidiu e atuou h\u00e1 2 anos, quando aprovou a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, que submeto aos nobres colegas o meu voto, assim lido:\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n(i) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das Emendas n\u00bas 49, 72, 75, 87, 113, 119 e 124, as quais consideramos serem inconstitucionais, por versarem sobre mat\u00e9ria de conte\u00fado tem\u00e1tico estranho ao objeto origin\u00e1rio da referida Medida Provis\u00f3ria;\r\n(ii) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, e, quanto \u00e0s Emendas:\r\na. pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35,\r\n36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 73, 74, 75, 76, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 114, 115, 116, 117, 118, 120, 121, 122, 123, 124, 125 e 126.\r\nb. pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 19, 50, 72, 113 e 119.\r\n(iii) no m\u00e9rito:\r\nc. pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, e pela aprova\u00e7\u00e3o, total ou parcial, das Emendas n\u00bas 2, 4, 5, 6, 7, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 20, 21, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 44, 45, 46, 47, 48, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 73, 74, 76, 77, 78, 79, 81, 82, 83, 84, 85, 88, 90, 96, 97, 100, 102, 103, 104, 105, 108, 109, 110, 111, 114, 115, 116, 121, 122, 123, 125 e 126, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o anexo a este Parecer;\r\nd. pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 3, 8, 9, 10, 15, 19, 22, 23, 24, 33, 34, 40, 41, 49, 50, 51, 72, 75, 80, 86, 87, 89, 91, 92, 93, 94, 95, 98, 99, 101, 106, 107, 112, 113, 117, 118, 119, 120 e 124\".\r\n\u00c9 esse o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, ACOMPANHAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, HOMICIDIO, JO\u00c3O ALBERTO SILVEIRA FREITAS, NEGROS, SUPERMERCADO, PORTO ALEGRE (RS), RACISMO ESTRUTURAL.\r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Relato de atividades da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es do assassinato do soldador Jo\u00e3o Alberto Silveira Freitas, por seguran\u00e7as do Supermercado Carrefour, em Porto Alegre, Estado do Rio Grande do Sul. Encaminhamento ao Presidente Rodrigo Maia de propostas de combate ao racismo estrutural e ao racismo institucional. Exig\u00eancia de tratamento igualit\u00e1rio entre brancos e negros, e de implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afirmativas para a popula\u00e7\u00e3o negra brasileira. Apelo aos Parlamentares por aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria cumprimentar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nA minha fala pelo PDT tem como tema o racismo com o qual o Brasil vive h\u00e1 mais de 100 anos. Refiro-me ao epis\u00f3dio em que houve uma morte no Carrefour de Porto Alegre, no Rio Grande do Sul. Fizemos uma solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia, que designou uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar a investiga\u00e7\u00e3o que acontece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte de Jo\u00e3o Alberto por dois seguran\u00e7as. A Comiss\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda pela Deputada Benedita da Silva, pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9, pelo Deputado Orlando Silva, pela Deputada \u00c1urea Carolina, pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio e pela Deputada Fernanda Melchionna.\r\nEm Porto Alegre, fizemos uma audi\u00eancia com familiares da v\u00edtima e com movimentos sociais. Depois, fomos recebidos na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, que fiscaliza esses \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a. Em rela\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado, eu queria ressaltar a democracia instalada pelo Governador Eduardo Leite, que nos recebeu com todo o staff da seguran\u00e7a, o Vice-Governador, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, o comandante da Brigada Militar e representantes da Pol\u00edcia Civil, \u00f3rg\u00e3o que est\u00e1 fazendo a investiga\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m fomos muito bem recebidos pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a, que nos garantiu que esse crime vai ser punido com o rigor da lei. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vou me referir ao nosso acompanhamento. N\u00f3s fizemos todo um apanhado, e compete a n\u00f3s da C\u00e2mara dos Deputados fazer leis capazes de diminuir o racismo institucional e o racismo estrutural que h\u00e1 no Pa\u00eds. N\u00f3s selecionamos 11 itens para que fossem para a pauta e os apresentamos ao Presidente Rodrigo Maia, que, diga-se de passagem, sempre foi extremamente incisivo e correto quando se trata da quest\u00e3o do racismo. Nesta legislatura, fez-se pela primeira vez uma exposi\u00e7\u00e3o sobre o Dia da Consci\u00eancia Negra, no corredor principal que leva ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es. S.Exa. sempre esteve conosco nessa luta e participou da abertura da Semana da Consci\u00eancia Negra.\r\nDisso resultaram 11 itens. Entre eles est\u00e1 a conven\u00e7\u00e3o interamericana celebrada na Guatemala, cujo projeto foi pautado agora, mas que o Presidente acabou de adiar para amanh\u00e3. Esse item \u00e9 importante, e \u00e9 necess\u00e1rio que todo mundo participe da vota\u00e7\u00e3o, porque vamos precisar de qu\u00f3rum qualificado, para que o racismo institucional e o racismo estrutural possam diminuir entre os brasileiros. A Lei \u00c1urea foi assinada 100 anos atr\u00e1s, mas precisamos fazer uma segunda Lei \u00c1urea para diminuir o racismo estrutural.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos nenhuma atitude de viol\u00eancia, nem odienta, nem de revanchismo. N\u00e3o! O que n\u00f3s queremos \u00e9 tratamento igualit\u00e1rio, porque o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que tem a maior desigualdade do mundo. As mulheres negras sofrem racismo sim: elas ganham 30% a menos do que ganha um homem branco e t\u00eam uma posi\u00e7\u00e3o de trabalho inferior. N\u00f3s precisamos de pol\u00edticas afirmativas, a exemplo das cotas raciais, que mudaram o colorido das universidades federais do Brasil, propiciando inclusive trabalhos importantes para a ra\u00e7a negra.\r\nSomos obrigados a registrar a pol\u00edtica adotada pela Magalu, que fez a inser\u00e7\u00e3o de negros nos seus quadros diretivos, e uma audi\u00eancia que fizemos com o Vice-Presidente nacional do Carrefour.\r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s vamos votar o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, que trata da conven\u00e7\u00e3o da Guatemala. Eu pe\u00e7o a todos os pares aten\u00e7\u00e3o para que possamos, com essa vota\u00e7\u00e3o, diminuir - com certeza, ele vai diminuir - o racismo institucional e estrutural no Pa\u00eds, e para que vejamos, naturalmente, como o Brasil \u00e9 um pa\u00eds de harmonia racial. Por isso, essa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante. O Presidente Rodrigo Maia est\u00e1 compromissado com toda a categoria no Brasil. A ra\u00e7a negra e parda representa 52%, ou at\u00e9 um pouco mais, neste Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos defender essa harmonia.\r\nEu sou a favor de que haja igualdade. Eu defendo o tratamento igualit\u00e1rio para que possamos viver como seres humanos e, principalmente, para que respeitemos as outras pessoas. N\u00f3s precisamos criar uma nova cor no Brasil: a cor da fraternidade, a cor da solidariedade, a cor do amor. \u00c9 essa cor que precisamos evidenciar. Com certeza, assumindo as pol\u00edticas p\u00fablicas, que s\u00e3o importantes, vamos mudar exatamente essa condi\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nPortanto, eu solicito a todos os Deputados e Deputadas que amanh\u00e3 possamos compor um qu\u00f3rum qualificado, porque essa mat\u00e9ria tem que ser votada em dois turnos. Assim, vamos contribuir com nossos irm\u00e3os negros do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m a todos que me escutaram at\u00e9 este instante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, RACISMO. \r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, ACOMPANHAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, JO\u00c3O ALBERTO SILVEIRA, SOLDADOR, SUPERMERCADO, SEGURAN\u00c7A PRIVADA,  PORTO ALEGRE (RS).\r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelo apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial no Brasil. Relato de atividades da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es do assassinato do soldador Jo\u00e3o Alberto Silveira Freitas, por seguran\u00e7as do Supermercado Carrefour. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Deputado Orlando Silva, Presidente desta Mesa.\r\nBoa tarde, Presidente Rodrigo Maia.\r\nBoa tarde, Sras. e Srs. Deputados e povo brasileiro.\r\nNeste instante, quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que n\u00e3o tem medido esfor\u00e7os nessa luta para que o racismo institucional e estrutural diminua no Brasil. Isso ficou comprovado nesta legislatura. Por isso, neste instante, o Deputado Rodrigo Maia cede a cadeira da Presid\u00eancia ao Deputado Orlando Silva, que \u00e9 de cor e que representa essa causa. \u00c9 muito importante que isso seja colocado.\r\nEssa Comiss\u00e3o Externa da C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 representada por mim, pela sempre Deputada Benedita da Silva, pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9, pelo Deputado Orlando Silva, pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio, pelo Deputado Vicentinho e pela Deputada Fernanda Melchionna. N\u00f3s fizemos um trabalho espetacular no Rio Grande do Sul, aonde fomos acompanhar a investiga\u00e7\u00e3o da morte de Jo\u00e3o Alberto.\r\nFilosoficamente, Deputada Benedita da Silva, n\u00f3s temos a certeza de que a fun\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro, em especial da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 formatar leis. Essa lei que vai diminuir o racismo institucional e o racismo estrutural tem que come\u00e7ar exatamente na Casa do Povo, exatamente na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 aqui que ressoam, que ecoam as demandas do Brasil.\r\nMais de 52% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 negra neste Pa\u00eds. N\u00f3s somos a maioria. N\u00f3s n\u00e3o estamos pedindo que tenham pena, que tenham compaix\u00e3o, absolutamente. N\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos. N\u00f3s queremos uma harmoniza\u00e7\u00e3o racial, sem \u00f3dio, sem revanchismo, sem viol\u00eancia. O que n\u00f3s queremos \u00e9 ter direitos igualit\u00e1rios, porque o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que tem a maior desigualdade humana, social e racial em quase todo o mundo.\r\n\u00c9 aqui que n\u00f3s vamos fazer justi\u00e7a. E vamos come\u00e7ar por uma coisa extremamente simples: a vota\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana. \u00c9 dever do Estado prevenir e proibir, de acordo com as suas normas constitucionais e com as disposi\u00e7\u00f5es desta conven\u00e7\u00e3o, todos os atos de racismo, discrimina\u00e7\u00e3o racial e formas correlatas de intoler\u00e2ncia. \u00c9 simples assim.\r\nN\u00e3o quero fazer esse debate agora com quem n\u00e3o quer ver, n\u00e3o quer enxergar. Neste instante, n\u00e3o estou interessado nisso. Eu queria, neste instante, dizer a todos os pares brasileiros que essa n\u00e3o \u00e9 uma luta s\u00f3 dos negros, essa \u00e9 uma luta dos brancos. A Deputada Maria do Ros\u00e1rio se associa \u00e0 nossa luta e briga de forma emocionada, assim como a Deputada Fernanda Melchionna, que \u00e9 branca e tem os olhos verdes. Essa n\u00e3o \u00e9 uma luta s\u00f3 dos negros brasileiros. Essa \u00e9 uma luta das pessoas que se interessam por isso.\r\nN\u00f3s sabemos a dificuldade do Brasil de avan\u00e7ar na economia, por causa do racismo. N\u00f3s sabemos a dificuldade do Brasil de avan\u00e7ar na religiosidade e na quest\u00e3o da paz.\r\nEu vou resumir a minha fala neste instante, porque n\u00e3o quero me alongar, para que tenhamos tempo suficiente para votar. Eu quero fazer um pedido a todos os pares. J\u00e1 falei com L\u00edderes de v\u00e1rios partidos, que se comprometeram com a causa e, inclusive, disseram que essa luta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nossa. Essa luta \u00e9 de todos. Essa luta \u00e9 do Brasil.\r\nH\u00e1 quem ache que n\u00e3o existe preconceito, que isso \u00e9 um negativismo do processo. Mas n\u00e3o vamos fazer esse debate agora. O debate agora \u00e9 voltado para a vota\u00e7\u00e3o. O debate agora \u00e9 para dar o primeiro passo. N\u00f3s temos outros projetos, mas o primeiro passo agora \u00e9 importante. \u00c9 um passo simples a vota\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana, mas \u00e9 um passo adiante. N\u00f3s vamos votar isso em dois turnos. A Deputada Benedita da Silva j\u00e1 se comprometeu a solicitar a quebra de interst\u00edcio.\r\nN\u00f3s vamos votar conscientes do que estamos fazendo. N\u00e3o estamos fazendo revanchismo. N\u00f3s vamos nos comprometer a tornar o Brasil um pa\u00eds melhor, com uma nova cor: a nova cor da fraternidade, a nova cor do amor, a nova cor do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, ACOMPANHAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, HOMICIDIO, JO\u00c3O ALBERTO SILVEIRA FREITAS, NEGROS, SUPERMERCADO, PORTO ALEGRE (RS), RACISMO ESTRUTURAL.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Relato da visita, a Porto Alegre, da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es do assassinato do soldador Jo\u00e3o Alberto Silveira Freitas, por seguran\u00e7as do Supermercado Carrefour.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus cumprimentos. Cumprimento tamb\u00e9m os demais Deputados e Deputadas.\r\nQueria contar ao Brasil que tudo isso come\u00e7ou - n\u00f3s sabemos que, evidentemente, para tudo, para qualquer grande caminhada \u00e9 preciso o primeiro passo - com o acontecimento absurdo l\u00e1 no Rio Grande do Sul. N\u00f3s, para a forma\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa, fizemos um requerimento ao Presidente da Casa, e o nosso querido Deputado Rodrigo Maia nos atendeu prontamente.   \r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de mencionar os guerreiros que se deslocaram para Porto Alegre: a grande Deputada Benedita da Silva, que j\u00e1 foi Vereadora, Deputada Estadual e Federal, Senadora, Governadora e foi para l\u00e1 vibrante, determinada; o Deputado Bira do Pindar\u00e9; V.Exa., Deputado Orlando Silva; a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que se empolgou e se emocionou, junto com o Deputado Vicentinho, nosso grande l\u00edder e \u00edcone; a Deputada Fernanda Melchionna, com quem estivemos l\u00e1; o Senador Paulo Paim, com quem tamb\u00e9m estivemos e com quem lutamos.\r\nO Governador do Estado, Eduardo Leite, nos recebeu muito bem, com toda a sua equipe. Fizemos um profundo debate com a Brigada Militar, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a e a Pol\u00edcia Civil.\r\nAgrade\u00e7o ao Superintendente da Pol\u00edcia Federal, pelo atendimento, assim como ao Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e0 Defensoria P\u00fablica, \u00e0 fam\u00edlia da v\u00edtima, ao Presidente e ao Vice-Presidente do Carrefour, com quem tamb\u00e9m conversamos.\r\nAntes de falar da nossa intui\u00e7\u00e3o, gostaria de agradecer ao pessoal da Comiss\u00e3o - Sara, David Carneiro, Marcelo, Sena, Larissa, Geraldo Leite -; ao pessoal do gabinete - Sandra, Paula -; \u00e0 minha fam\u00edlia - Ana L\u00edgia Feliciano, minha esposa, Renato, Mariana e Gustavo -, que me poupou e me incentivou, mesmo nessa \u00e9poca de COVID; e a todos os Deputados do Brasil, que hoje agiram convictos do seu papel parlamentar.\r\nQuando n\u00f3s fomos para Porto Alegre, sab\u00edamos que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o estava indo para fazer investiga\u00e7\u00e3o. Esse papel \u00e9 da delegada e da comiss\u00e3o da Pol\u00edcia Civil. O nosso papel \u00e9, sim, formatar a lei para melhorar as condi\u00e7\u00f5es do Brasil. O nosso papel \u00e9 fazer com que (falha na transmiss\u00e3o) constitui\u00e7\u00e3o racial, institucional e tamb\u00e9m estrutural. N\u00f3s cumprimos esse papel e convocamos os L\u00edderes para que pudessem dar essa primeira arrancada, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos mudar a cor do Brasil para a nova cor que n\u00f3s queremos, que \u00e9 a cor da fraternidade, a cor do amor, a cor do perd\u00e3o. \u00c9 essa cor que n\u00f3s queremos. N\u00f3s queremos um Brasil diferente, com uma harmoniza\u00e7\u00e3o de cores, para que tenhamos igualdade racial. \u00c9 esse o nosso entendimento, e vamos dar esse passo inicial para que possamos continuar com outras leis - n\u00f3s temos nove leis para aprovar.\r\nA situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ficar como est\u00e1. O pai do Jo\u00e3o Alberto disse assim: \"Deputados, eu queria neste instante que o meu filho fosse um s\u00edmbolo\". Eu disse: \"Pai, ele vai ser, j\u00e1 est\u00e1 sendo, porque n\u00f3s vamos aprovar leis que possam diminuir o racismo\". E neste instante n\u00f3s estamos aprovando, em tese, a segunda Lei \u00c1urea. A primeira Lei \u00c1urea, que foi aprovada h\u00e1 100 anos e dava igualdade a todos os brasileiros, aos cidad\u00e3os, n\u00e3o foi cumprida at\u00e9 hoje, mas n\u00f3s vamos fazer com que ela seja cumprida a partir da aprova\u00e7\u00e3o desta conven\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu queria agradecer a todos que participaram efetivamente, a todos que est\u00e3o contribuindo com este Pa\u00eds. Neste instante, o Brasil come\u00e7ou a ser um Brasil diferente, um Brasil mais igualit\u00e1rio, um Brasil onde todos possam ser tratados igualmente, independentemente da cor da pele ou da origem. Estou agradecido de cora\u00e7\u00e3o a todos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Orlando Silva. PCdoB - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB) - Vamos em frente, porque a partir de hoje o Brasil \u00e9 diferente, \u00e9 outro fen\u00f4meno, em outra linha, na qual vamos construir um pa\u00eds de qualidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dami\u00e3o Feliciano",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero. \r\nEste destaque tem uma relev\u00e2ncia muito grande, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, porque a Emenda n\u00ba 4 inclui a obriga\u00e7\u00e3o da ANVISA de dar publicidade \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o de qualquer vacina, \u00e0 medida que elas forem trazidas.\r\nO mais interessante - o povo est\u00e1 perplexo, e vou falar como m\u00e9dico - \u00e9 a politiza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita com essa vacina. \u00c9 algo incr\u00edvel o que se estabelece neste Pa\u00eds, em que determinado segmento ou Estado quer discutir qual vacina \u00e9 mais abrangente, se aquela \u00e9 melhor, quanto custou. \r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 como filhos de casais separados: um diz que a raz\u00e3o est\u00e1 com o pai, outro diz que a raz\u00e3o est\u00e1 com a m\u00e3e, e o filho do casal separado fica no meio, sem saber quem tem ou n\u00e3o a raz\u00e3o. Os pais, que s\u00e3o adultos, que s\u00e3o grandes, cada um toma o pr\u00f3prio caminho, e os filhos ficam a ver navios, como se diz na linguagem popular. \r\nPor isso, sou totalmente contr\u00e1rio \u00e0 politiza\u00e7\u00e3o que se faz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina no Pa\u00eds. N\u00e3o se pode brincar com o povo e com a sa\u00fade dele, porque daqui a pouco cada um vai pagar pelo que se est\u00e1 fazendo com a popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o se faz! A vacina \u00e9 de uma import\u00e2ncia muito grande.\r\nImaginem na \u00e9poca em que n\u00e3o havia a vacina contra a poliomelite. Quantas pessoas neste Pa\u00eds ficaram com defici\u00eancia! Eu conhe\u00e7o casos em que as pessoas tiveram que andar com muletas porque n\u00e3o havia vacina para ser tomada. Depois que essa vacina foi dada para todo mundo, acabou-se o problema da poliomelite, as pessoas ficaram sadias.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Deputado Dami\u00e3o, eu vou pedir a V.Exa. para encaminhar a orienta\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 se esgotou o tempo.\r\nO SR. DAMI\u00c3O FELICIANO (PDT - PB) - Eu concluo, Presidente.\r\nNesse processo n\u00f3s n\u00e3o vamos politizar. Mas queremos que a ANVISA fa\u00e7a a publicidade real e l\u00f3gica da vacina quando for para sua rejei\u00e7\u00e3o ou aceita\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o aos pares a aceita\u00e7\u00e3o do destaque.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]