[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Linhas de atua\u00e7\u00e3o do PPS na atual legislatura. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (Bloco/PPS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, neste meu primeiro pronunciamento nesta sess\u00e3o quero expressar a este Plen\u00e1rio e \u00e0 sociedade brasileira a posi\u00e7\u00e3o que vai nortear a nossa bancada, a bancada do PPS, ao longo desta legislatura.\r\nA popula\u00e7\u00e3o cansou da polariza\u00e7\u00e3o do \u00f3dio. A popula\u00e7\u00e3o cansou de um Parlamento que, de um lado, quer apoiar por apoiar tudo do Governo e, de outro, quer jogar no \"quanto pior, melhor\". N\u00f3s vamos atuar com independ\u00eancia. Vamos apoiar os projetos importantes para o Pa\u00eds, mas sem querer absolutamente nada em troca. O nosso compromisso e o nosso debate v\u00e3o levar em conta o m\u00e9rito das mat\u00e9rias.\r\nDesde a semana passada come\u00e7amos a mergulhar nos principais temas do Pa\u00eds. Mesmo antes de ser apresentado o projeto da Previd\u00eancia, a nossa bancada j\u00e1 est\u00e1 dedicada a estudar, a entender a import\u00e2ncia do debate sobre a Previd\u00eancia, n\u00e3o para o Governo, mas sim para o Pa\u00eds. Da mesma forma, j\u00e1 come\u00e7amos um debate sobre o pacote anticrime apresentado pelo Ministro Moro. Os integrantes da nossa bancada acabaram de voltar do Minist\u00e9rio, onde estivemos com o Ministro j\u00e1 para solicitar esclarecimentos, trazer sugest\u00f5es e buscar celeridade para que esse projeto ande o mais r\u00e1pido poss\u00edvel nesta Casa. Assim se procura atender aos anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que quer mais seguran\u00e7a, quer uma legisla\u00e7\u00e3o mais moderna, quer o combate \u00e0 criminalidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, seja ela do Governo, seja ela de qualquer partido, seja ela de qualquer segmento da sociedade.\r\nAo longo da \u00faltima legislatura, a corrup\u00e7\u00e3o foi um tema presente. Esta \u00e9 uma frase que continua v\u00e1lida e que guiar\u00e1 a bancada do PPS ao longo destes 4 anos: corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o se compara, corrup\u00e7\u00e3o se combate.\r\nPouco nos interessa se ela vem do PT ou do Governo, n\u00f3s n\u00e3o vamos ser complacentes com o erro de ningu\u00e9m. N\u00f3s precisamos consertar o Brasil, precisamos colocar este Parlamento em sintonia com a sociedade brasileira.\r\n\u00c9 de espantar que neste momento, Sr. Presidente, em que temos que desarmar palanques e pensar no Brasil, ainda exista nesta Casa uma oposi\u00e7\u00e3o do \"quanto pior, melhor\", contra a adequa\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e0s exig\u00eancias da ONU que deixam a nossa autonomia garantida, pois as decis\u00f5es ser\u00e3o tomadas apenas por ju\u00edzes brasileiros.\r\nCaso n\u00e3o seja aprovado este projeto, o Brasil ficar\u00e1 no patamar de pa\u00edses como a Venezuela e a Som\u00e1lia, onde n\u00e3o h\u00e1 democracia estabelecida. Est\u00e3o impedidos de acessar linhas de cr\u00e9dito e financiamento. Esta n\u00e3o \u00e9 a hora do embate pol\u00edtico, esta \u00e9 a hora de todos aprovarmos a mat\u00e9ria por unanimidade, entendendo que o que est\u00e1 em jogo aqui...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (Bloco/PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos observando mais uma vez essa obstru\u00e7\u00e3o do quanto pior melhor. Querem colocar o Brasil no mesmo patamar da Venezuela, uma p\u00e1rea no mundo global. Querem colocar o Brasil numa posi\u00e7\u00e3o de dificuldade em conseguir financiamento. Eu n\u00e3o estou preocupado com o Governo Bolsonaro. Estou preocupado com o Brasil. A nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a favor do Brasil. Essa Oposi\u00e7\u00e3o que se coloca aqui no plen\u00e1rio fazendo esse tipo de obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 preocupada com a popula\u00e7\u00e3o brasileira, est\u00e1 preocupada em transformar isso aqui num palanque pol\u00edtico-eleitoral. Temos que deixar essa discuss\u00e3o de Bolsonaro para l\u00e1. A elei\u00e7\u00e3o acabou. O pensamento agora \u00e9 em favor da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO PPS orienta \"n\u00e3o\". N\u00e3o faz nenhum sentido discutir artigo por artigo para entrarmos na madrugada numa discuss\u00e3o in\u00f3cua. O Brasil precisa se adequar \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es internacionais mantendo a sua soberania. Nada de quanto pior melhor. O PPS \u00e9 a favor do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 14/2019, EMENDA DE PLENARIO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 21 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (Bloco/PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s compreendemos o m\u00e9rito da posi\u00e7\u00e3o do NOVO, mas ele muda o sentimento e a l\u00f3gica do projeto. Estamos falando aqui de uma adequa\u00e7\u00e3o, a soberania nacional est\u00e1 garantida e vai ter sempre a palavra final de um juiz.\r\nPortanto, o PPS, mesmo entendendo a boa inten\u00e7\u00e3o do NOVO, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018,  sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, adotado pela Comiss\u00e3o Mista. \r\nRessalva aos posicionamentos dos Deputados Carmen Zanotto e Rubens Bueno durante a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS orienta o voto \"sim\", mantendo a ressalva da posi\u00e7\u00e3o da Deputada Carmen Zanotto, que participou ativamente da luta a que se refere \u00e0 \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o em Santa Catarina e que estava inclu\u00edda no PLV, como tamb\u00e9m \u00e0 emenda do Deputado Rubens Bueno, que fala da quest\u00e3o da Rede Ferrovi\u00e1ria Federal.\r\nRessaltamos e destacamos a posi\u00e7\u00e3o diferente dos dois Parlamentares, mas orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o, sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA, extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA - FC e sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma estimativa de economia em alugu\u00e9is, com a aprova\u00e7\u00e3o da medida, de 1,6 bilh\u00f5es de reais. O Brasil est\u00e1 em crise, n\u00f3s temos d\u00e9ficit fiscal, n\u00f3s estamos em pleno debate sobre a necessidade de uma reforma da Previd\u00eancia. E essas medidas v\u00e3o aliviar inclusive a posi\u00e7\u00e3o do trabalhador no debate que est\u00e1 por vir.\r\nN\u00f3s temos que pensar no Brasil como um todo e nas contas p\u00fablicas. Esses im\u00f3veis espalhados, que est\u00e3o se acabando e sendo destru\u00eddos da maneira como se encontram, n\u00e3o est\u00e3o contribuindo para o que n\u00f3s queremos do Brasil. N\u00e3o tem sentido a manuten\u00e7\u00e3o disso. N\u00f3s estamos dando n\u00e3o s\u00f3 agilidade, como tamb\u00e9m estamos criando a possibilidade de o Estado gerar economia. Estamos criando consequentemente condi\u00e7\u00f5es de fazer um debate sobre a Previd\u00eancia que ser\u00e1 vantajoso para todos \r\nO PPS orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22, inserido no art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nem a Uni\u00e3o, nem o pr\u00f3prio INSS n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de administrar esses im\u00f3veis, o que termina ficando muito caro. Esse investimento faria sentido se n\u00e3o se tratasse de um fundo p\u00fablico. Quando se observa do ponto de vista pr\u00e1tico, v\u00ea-se que se est\u00e1 prejudicando os pr\u00f3prios benefici\u00e1rios do fundo, os que t\u00eam sua aposentadoria ali investida. Ou seja, isso prejudica a popula\u00e7\u00e3o como um todo.\r\nImaginem o que \u00e9 preciso de gente e de estrutura no Estado para administrar esses im\u00f3veis, que terminam se deteriorando, sendo destru\u00eddos. Ou seja, isso n\u00e3o rende para quem conta com o fundo e ainda impede que o Governo economize com os alugu\u00e9is, matando o sentido da pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria.\r\nPara os que querem economizar, para os que est\u00e3o preocupados com a Previd\u00eancia e com os aposentados, a orienta\u00e7\u00e3o tem que ser \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER PARTID\u00c1RIO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO INTERNACIONAL, EVAS\u00c3O FISCAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, LITERATURA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do PDT pela atua\u00e7\u00e3o em defesa dos interesses nacionais. Pedido ao PT para n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que recupere o meu tempo.(Pausa.)\r\nObrigado, Sr. Presidente, Deputado Gonzaga Patriota.\r\nSras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vendo aqui hoje - n\u00e3o por parte da maioria, mas de uma minoria - a falta de responsabilidade com o Pa\u00eds, com os resultados que precisamos apresentar. \r\nEu queria come\u00e7ar este discurso parabenizando o L\u00edder do PDT, que \u00e9 um partido de Oposi\u00e7\u00e3o, mas que est\u00e1 colocando aquilo que \u00e9 de interesse comum da Na\u00e7\u00e3o em primeiro lugar. \r\nA obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento leg\u00edtimo, um instrumento democr\u00e1tico. Ela tem que ser usada quando discordamos de alguma mat\u00e9ria e queremos evitar que ela venha \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Os espa\u00e7os democr\u00e1ticos para que a Oposi\u00e7\u00e3o use do microfone existem na orienta\u00e7\u00e3o de cada assunto, nos tempos de Lideran\u00e7a que est\u00e3o sendo concedidos e respeitados segundo o nosso Regimento. Impedir que as vota\u00e7\u00f5es aconte\u00e7am demonstra que esses partidos - e \u00e9 uma parcela da Oposi\u00e7\u00e3o liderada pelo PT, que governou o Pa\u00eds por 13 anos - querem o \"quanto pior, melhor\" para o Brasil.\r\nParece que n\u00e3o est\u00e1 claro, mas n\u00f3s estamos discutindo tr\u00eas mat\u00e9rias que foram assinadas no Governo Dilma. O PT est\u00e1 obstruindo inciativas do Governo Dilma. E n\u00f3s todos n\u00e3o temos nada a ver com isso, n\u00e3o temos nada a ver com Dilma. Querem cobrar os laranjas do PSL e do Bolsonaro, cobrem. Eu n\u00e3o tenho nada contra isso. Isso \u00e9 debate democr\u00e1tico, isso \u00e9 papel da Oposi\u00e7\u00e3o - fazer a cobran\u00e7a -, mas deixem o Plen\u00e1rio trabalhar! Vamos dar uma resposta para a popula\u00e7\u00e3o, vamos votar as mat\u00e9rias! \r\nDo que estamos falando aqui? \u00c9 preciso votar um acordo internacional com a Jamaica para evitar a evas\u00e3o fiscal, dinheiro brasileiro de tr\u00e1fico de drogas para o Caribe. Isso \u00e9 mat\u00e9ria de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Temos o Pr\u00eamio Monteiro Lobato, a ser institu\u00eddo em parceria com Portugal, para a promo\u00e7\u00e3o da literatura infantil brasileira. Estamos falando aqui da nossa literatura, da nossa cultura, do incentivo \u00e0 leitura por parte dos nossos jovens. E vemos aqui uma guerra sem nenhum sentido. \r\nFa\u00e7am o debate pol\u00edtico. Ele \u00e9 leg\u00edtimo, repito. \u00c9 poss\u00edvel, sim, fazer oposi\u00e7\u00e3o e os questionamentos e trabalhar em favor do Brasil. \u00c9 isso o que as pessoas esperam deste Parlamento. Tivemos uma renova\u00e7\u00e3o de quase 50% nesta Casa, exatamente porque as pessoas n\u00e3o desejam mais essa coisa do \u00f3dio, do \"quanto pior, melhor\", n\u00e3o desejam mais uma bancada de governo preocupada em balan\u00e7ar a cabe\u00e7a como lagartixa ou uma bancada de oposi\u00e7\u00e3o que quer destruir o Brasil.\r\nNessa confus\u00e3o existe espa\u00e7o para a modera\u00e7\u00e3o, existe espa\u00e7o para uma maioria - tenho certeza que \u00e9 o compromisso das Sras. e dos Srs. Parlamentares - que quer ajudar o Brasil. Esse \u00e9 o posicionamento que n\u00f3s precisamos adotar.\r\nMais uma vez, parabenizo aqueles partidos da Oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e3o entrando nessa de obstruir por obstruir, que est\u00e3o fazendo seu discurso, mas querendo que esta Casa produza.\r\nEsse discurso n\u00e3o \u00e9 de combate, mas de apelo pela produtividade. Por isso, fa\u00e7o um pedido: que o PT n\u00e3o obstrua as mat\u00e9rias apresentadas por Dilma! Vamos votar! Fa\u00e7am os discursos que tenham de fazer, cobrem de Bolsonaro, falem dos laranjas, da democracia. N\u00e3o tenho nada contra isso. Isso tem que ser cobrado. Fiz oposi\u00e7\u00e3o dura nesta Casa ao PT e sei da import\u00e2ncia do contraponto. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter pensamento \u00fanico. \r\nN\u00e3o podemos ter esse modelo como o de Lula, quando disse que ia acabar com o PFL, ou como alguns do Governo hoje quando dizem que querem acabar com o PT. Quem acaba ou n\u00e3o com um partido s\u00e3o as urnas. As urnas podem destruir um partido. N\u00f3s aqui temos que nos respeitar e, acima de tudo, votar as mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds. \r\nSer\u00e1 muito ruim acabarmos esta manh\u00e3 sem conseguir encerrar com uma pauta simples dessas, que \u00e9 consensual, porque grande parte dela foi proposta por Dilma e pelo PT, e tem a concord\u00e2ncia do PSL, que \u00e9 o atual Governo.\r\nVamos fazer um apelo ao bom senso e trabalhar pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS).\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pela polariza\u00e7\u00e3o dos debates entre o PT e o PSOL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel esse modelo de debate, como se a discuss\u00e3o no Brasil se passasse entre a turma do Lula, que est\u00e1 preso, e a turma do Bolsonaro.\r\nQuero dizer ao Brasil que a maioria do PPS neste Parlamento \u00e9 da turma do Brasil. N\u00f3s estamos preocupados com o Brasil. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que est\u00e1 falando da descentraliza\u00e7\u00e3o do sistema financeiro. Com a demagogia que a oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo, o que eles est\u00e3o defendendo \u00e9 o monop\u00f3lio de tr\u00eas ou quatro bancos, enquanto n\u00f3s podemos democratizar o acesso ao cr\u00e9dito para a popula\u00e7\u00e3o humilde, para aumentar os investimentos. \r\nVamos deixar essa guerra de \u00f3dio entre a turma de Lula e a turma de Bolsonaro para l\u00e1 e vamos come\u00e7ar a falar do povo brasileiro. Isso que \u00e9 o mais importante. O debate sobre a Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 da Previd\u00eancia de Bolsonaro ou da Previd\u00eancia do PT, \u00e9 da Previd\u00eancia do Brasil. Vamos olhar para o futuro, pensar no futuro e deixar esse \u00f3dio fora daqui, porque o que a popula\u00e7\u00e3o quer \u00e9 uma resposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMENDA N\u00ba2, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sei que est\u00e1 dif\u00edcil falarmos do m\u00e9rito das mat\u00e9rias, que \u00e9 o que interessa ao povo brasileiro, sem preju\u00edzo do debate pol\u00edtico, que tem que ocorrer - inclusive, h\u00e1 tempo de Lideran\u00e7a para isso, h\u00e1 os momentos adequados -, mas a emenda que est\u00e1 sendo proposta n\u00e3o tem nenhum tipo de resultado final: \"Qualquer incidente de seguran\u00e7a que possa acarretar risco ou preju\u00edzo relevante aos titulares dever\u00e1 ser comunicado ao Banco Central do Brasil\". Eu n\u00e3o consigo entender o que o Banco Central vai fazer.\r\nOu seja, \u00e9 uma emenda vazia, que na verdade n\u00e3o traz resultado pr\u00e1tico para a popula\u00e7\u00e3o e talvez tenha o interesse de promover aqui esse lament\u00e1vel circo, que com certeza envergonha o Parlamento brasileiro e o nosso povo.\r\nAcho que n\u00f3s podemos fazer um debate pol\u00edtico com muito mais consist\u00eancia, com muito mais respeito.\r\nQue as investiga\u00e7\u00f5es sejam feitas! N\u00e3o interessa se \u00e9 PT, se \u00e9 PSL, se \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o ou se \u00e9 Governo. Agora, precisamos dar um ar de seriedade a esta sess\u00e3o, para que o povo brasileiro volte a respeitar esta Casa.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PPS \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, do art. 3\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos defendido uma linha de se ter uma diversidade de fornecedores de cr\u00e9dito, para que se consiga baixar os juros, mas isso tamb\u00e9m n\u00e3o pode criar um problema intranspon\u00edvel para o consumidor.\r\nO substitutivo altera o texto original. E, da maneira como est\u00e1 colocado, se n\u00e3o for aprovada a emenda do PSB, o consumidor teria que ir a todos os entes e fazer um comunicado individualmente. Estamos criando um problema a\u00ed que passa dos limites daquilo que \u00e9 razo\u00e1vel. Na linha de quem quer o melhor para o Brasil, o melhor para o consumidor, o texto inicial est\u00e1 correto.\r\nN\u00f3s concordamos com a emenda do PSB e dizemos \"n\u00e3o\", para que fique o texto da forma como foi apresentado, garantindo o texto da lei, para que fique garantida a seguran\u00e7a do consumidor, quando ele n\u00e3o quiser participar do cadastro.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 \"'n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Apelo ao PSL de suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s temos batido aqui com certa frequ\u00eancia sobre a necessidade de o debate ficar produtivo na aprova\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias. Temos feito questionamentos inclusive \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, como refor\u00e7ou agora o Deputado Marcel, L\u00edder do NOVO, tamb\u00e9m sobre a responsabilidade com esses temas. No entanto, n\u00e3o posso deixar de fazer a cobran\u00e7a a quem evidentemente tem a maior responsabilidade neste plen\u00e1rio na condu\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias, que \u00e9 a bancada do partido do Presidente, o PSL.\r\nA bancada do PSL \u00e9 a maior bancada da Casa. \u00c9 evidente que esperou alcan\u00e7ar o qu\u00f3rum, usou tamb\u00e9m a manobra da obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deixando que a sess\u00e3o ca\u00edsse, mas atrasou o andamento dos trabalhos. Temos de segunda a sexta para podermos trabalhar, para fazer reuni\u00e3o externa. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que a maior bancada da Casa saia do plen\u00e1rio com mat\u00e9rias aqui em tramita\u00e7\u00e3o e oriente a entrar em obstru\u00e7\u00e3o. Dessa maneira, os demais partidos ficam com um sentimento de que \u00e9 para todos obstru\u00edrem e derrubarem a sess\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 isso. N\u00f3s temos que ter responsabilidade com o nosso trabalho.\r\nPor isso, apelo para a bancada do PSL a fim de que ela fa\u00e7a uma reflex\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 correta a pr\u00f3pria bancada do Governo fazer essa orienta\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o enquanto os demais partidos est\u00e3o aqui, os de Oposi\u00e7\u00e3o e de Governo. Vemos o PT na sua posi\u00e7\u00e3o de sempre de irresponsabilidade, de ser contra o Pa\u00eds, de obstruir tudo, mas vemos o PSB, um partido de Oposi\u00e7\u00e3o, votando; o PPS, que \u00e9 independente, est\u00e1 votando; o NOVO. Os partidos est\u00e3o se posicionando.\r\n\u00c9 muito importante que o PSL tamb\u00e9m entenda isso, at\u00e9 porque o discurso que n\u00f3s vimos aqui pela manh\u00e3 j\u00e1 refor\u00e7ado pelo Deputado da nossa bancada, Deputado Marcelo Calero, as vit\u00f3rias ou as derrotas neste plen\u00e1rio est\u00e3o acontecendo apesar do Governo. A aprova\u00e7\u00e3o do cadastro positivo ontem n\u00e3o foi uma vit\u00f3ria do Governo. Foi uma mat\u00e9ria debatida na legislatura passada por v\u00e1rios Parlamentares de diversos partidos. Eu a considero uma vit\u00f3ria da sociedade.\r\nO Governo vir \u00e0 tribuna e dizer que a vit\u00f3ria \u00e9 dele diminui a sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de conseguir apoio deste Plen\u00e1rio. Da mesma forma que dizemos \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que o debate aqui n\u00e3o \u00e9 sobre ser contra ou a favor do Bolsonaro, o Governo tamb\u00e9m tem que se importar em entender que o debate \u00e9 sobre o Brasil. \u00c9 assim que o Governo pode conseguir o apoio daqueles Parlamentares e daqueles partidos independentes que querem o bem da Na\u00e7\u00e3o.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 um jogo de perde e ganha entre partidos; este \u00e9 um jogo de perda e ganha para o povo brasileiro. N\u00f3s estamos come\u00e7ando agora um debate muito s\u00e9rio, profundo sobre a Previd\u00eancia. Se come\u00e7armos o debate desta forma, n\u00f3s vamos terminar transformando isso aqui numa guerra. E o perdedor terminar\u00e1 sendo a popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 fora.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao PSL para que saia do ambiente de obstru\u00e7\u00e3o e, como os outros partidos, participe do debate. Quem estiver l\u00e1 fora que venha para c\u00e1 trabalhar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero parabenizar a posi\u00e7\u00e3o de busca de consenso, a posi\u00e7\u00e3o moderada e at\u00e9 corajosa da Deputada Erika Kokay.\r\n\u00c9 importante que esclare\u00e7amos ao Plen\u00e1rio que este projeto n\u00e3o se refere especificamente \u00e0s mulheres. Estamos tratando do ass\u00e9dio de forma geral, entre homens, entre mulheres, entre mulheres e homens. \u00c9 preciso que isso fique claro. N\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o de g\u00eanero, \u00e9 uma discuss\u00e3o muito mais ampla. A busca do consenso \u00e9 essencial. Todos n\u00f3s aqui somos a favor de se penalizar o ass\u00e9dio. Ningu\u00e9m quer que patr\u00e3o ou chefe humilhe, que coloque o subordinado em condi\u00e7\u00e3o de inferioridade. Contudo, se n\u00e3o estamos encontrando o consenso, vamos buscar realmente adiar e fazer um texto que seja estudado.\r\nSe o projeto est\u00e1 na Casa h\u00e1 muitos anos e n\u00e3o foi votado at\u00e9 agora, n\u00e3o ser\u00e1 com um texto feito em plen\u00e1rio em 5 minutos que ser\u00e1 resolvido. \r\nPortanto, o PPS tem a coragem e a posi\u00e7\u00e3o de orientar \"sim\", para que adiemos a aprecia\u00e7\u00e3o e busquemos o consenso.\r\nE j\u00e1 que a Deputada Erika Kokay fez esse apelo, eu devolvo o apelo, reconhecendo o papel pacificador do PT, mas para que o PT tamb\u00e9m oriente \"sim\". Dessa forma, tenho certeza de que conseguiremos formar maioria, para que em 2 dias ou mesmo amanh\u00e3 - quem sabe? - consigamos buscar um texto.\r\nO PPS orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, IMPRENSA, M\u00cdDIA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, ressalvados os destaques. Dificuldades no estabelecimento de consenso, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, para a realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado \u00e0 imprensa pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, primeiro parab\u00e9ns a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o. Em alguns momentos at\u00e9 dif\u00edceis, fazemos a orienta\u00e7\u00e3o do PPS, \"sim\", no m\u00e9rito, para que fique registrada a posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada. \r\nEu queria utilizar este momento, no tempo da Lideran\u00e7a, para fazer uma reflex\u00e3o com o Plen\u00e1rio sobre a necessidade de a pol\u00edtica respeitar, compreender e viver as liberdades democr\u00e1ticas que este Pa\u00eds conquistou.\r\nDurante algumas d\u00e9cadas, o PT esteve no poder, combatendo, criticando, atacando de forma intensa a imprensa na liberdade de fiscalizar o Governo e emitir opini\u00e3o. Muitos s\u00e3o os que defendem a liberdade de express\u00e3o e querem uma imprensa livre. Cumpra seu papel, fa\u00e7a as cr\u00edticas, fiscalize a todos n\u00f3s e seja um dos pilares importantes para a democracia!\r\nEu j\u00e1 me referi a este assunto na \u00faltima semana, mas reitero qu\u00e3o preocupante \u00e9 o que tem ocorrido na condu\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Deixo bem claro, para que se compreenda o contexto, que o Presidente n\u00e3o foi eleito com apoio pol\u00edtico-partid\u00e1rio, muito menos com apoio da imprensa, que abertamente fez oposi\u00e7\u00e3o ao candidato Bolsonaro. No entanto, a elei\u00e7\u00e3o acabou, a elei\u00e7\u00e3o passou.\r\n\u00c9 preocupante, no momento em que temos que debater a reforma da Previd\u00eancia, que une conservadores do campo do Presidente, mas une liberais e progressistas que entendem que n\u00e3o podemos construir \"o quanto pior melhor\". Isso inclui setores da imprensa que est\u00e3o sendo atacados de forma desproporcional.\r\nEu n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito se a jornalista disse ou n\u00e3o disse, se a rep\u00f3rter gosta ou n\u00e3o do Presidente. Este n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9rito. O m\u00e9rito \u00e9 que n\u00e3o cabe ao Presidente da Rep\u00fablica com uma bomba de um canal de comunica\u00e7\u00e3o entrar num debate para destruir uma jornalista. O que o Pa\u00eds ganha com isso?\r\nEu tenho certeza de que ele pode ter ganhado dentro da bolha dele uns algor\u00edtimos de Internet, mas quantos passos o Brasil avan\u00e7ou na sua consolida\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica ou no pr\u00f3prio avan\u00e7o que n\u00f3s precisamos ter para criar um consenso e aprovar a reforma da Previd\u00eancia?\r\nGovernar n\u00e3o \u00e9 fazer do governo um algoritmo de Internet para ver quem tem mais likes, para ver quem tem mais compartilhamentos. A elei\u00e7\u00e3o acabou e n\u00f3s precisamos unir o Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m da imprensa formal. As m\u00eddias sociais s\u00e3o importantes? S\u00e3o. Elas s\u00e3o um canal direto de comunica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos prescindir de todos os canais de di\u00e1logo existentes. A pr\u00f3pria m\u00eddia e a imprensa, por mais que tenham opini\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 do Presidente, principalmente \u00e0 pauta conservadora, reconhecem a necessidade da reforma da Previd\u00eancia. Qual \u00e9 a l\u00f3gica dessa batalha?\r\n\u00c9 este o apelo que eu fa\u00e7o desta tribuna: n\u00f3s precisamos criar um consenso nacional em rela\u00e7\u00e3o aos temas mais importantes. N\u00e3o cabe criarmos esse ambiente de agress\u00e3o. Da mesma forma como sempre fui contra os ataques que o PT fazia \u00e0 imprensa, acho equivocada a posi\u00e7\u00e3o do Governo em criar uma guerra e uma batalha com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Se for agredido, responda. Mas foi desproporcional o ataque que foi feito ontem \u00e0 rep\u00f3rter sem entrar no m\u00e9rito se ela estava certa ou errada. O ponto final que eu dou \u00e9 que o Brasil n\u00e3o ganhou. Vamos falar de Previd\u00eancia, de economia e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDECRETO, PODER  EXECUTIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, IDONEIDADE, OCUPA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O , CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS) , FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), EXCE\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, CR\u00cdTICA, DATA RETROATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo. Apelo ao Governo Federal por altera\u00e7\u00e3o da data de vig\u00eancia do Decreto n\u00ba 9.727, de 2019, sobre os crit\u00e9rios, o perfil profissional e os procedimentos gerais observados para a ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o do Grupo-Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superiores - DAS e das Fun\u00e7\u00f5es Comissionadas do Poder Executivo - FCPE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro quero deixar a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\".\r\nApenas registro que depois queremos entrar nesse debate, mas parece que algumas bancadas aqui s\u00e3o advogadas de empresas a\u00e9reas brasileiras. Eu acho que o povo brasileiro quer saber de passagem barata, e n\u00e3o de defender o interesse de empres\u00e1rio A ou B, mas esse \u00e9 um debate que precisa ser colocado.\r\nOcupo a tribuna agora para falar do Decreto n\u00ba 9.727, editado pelo Governo Federal, que trata dos crit\u00e9rios para a ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos de confian\u00e7a, e n\u00e3o para dizer que sou contra o decreto. O decreto, no seu m\u00e9rito, vai de encontro ao que foi dito durante o processo eleitoral, de que o Governo deveria ser composto por pessoas, como diz no seu art. 2\u00ba, com idoneidade moral, com reputa\u00e7\u00e3o ilibada e com experi\u00eancia.\r\nMas esse decreto, Srs. Deputados, tem data marcada para a moralidade. O decreto diz que ele passa a vigorar a partir de 15 maio. De 1\u00ba de janeiro, quando se iniciou o Governo, at\u00e9 a data de hoje e at\u00e9 15 de maio, a maioria dos cargos do Governo foi composta sem essas prerrogativas. O que o Governo est\u00e1 dizendo? Ele monta, por sua conta, o Governo do jeito que quer. O decreto n\u00e3o se aplica a Ministro. Como \u00e9 que eu fa\u00e7o um decreto que se aplica a DAS, mas que n\u00e3o se aplica ao Ministro? Quer dizer que um DAS tem que ter idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, e o Ministro n\u00e3o? O Ministro tem menor relev\u00e2ncia? E o mais grave de tudo \u00e9 essa data marcada! Eu n\u00e3o posso ter data marcada para um princ\u00edpio!\r\nN\u00e3o sou contra, nem n\u00f3s do PPS somos contra o decreto. Muito pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s somos a favor dele. Mas o decreto tem que retroagir a 1\u00ba de janeiro. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que o Governo tenha feito uma composi\u00e7\u00e3o nomeando mais de 70% dos cargos-chave da maneira como quis, e agora coloca um decreto desse como se ele fosse todo limpinho, e, daqui para a frente, ele vai fazer uma an\u00e1lise para garantir que as pessoas indicadas para o Governo sejam todas honestas.\r\nO decreto tem outra quest\u00e3o que nos preocupa, e que nos preocupa demais. O art. 9\u00ba diz que os crit\u00e9rios do decreto poder\u00e3o ser ignorados, caso queira o Ministro. Ent\u00e3o esse decreto serve para dizer \"n\u00e3o\" a quem n\u00e3o \u00e9 de interesse do Governo, porque um decreto que diz que o Ministro pode desconsiderar os crit\u00e9rios j\u00e1 \u00e9 nulo de origem. \u00c9 pura demagogia a maneira como isto est\u00e1 colocado. O m\u00e9rito \u00e9 importante.\r\nSe o compromisso do Governo \u00e9 com o m\u00e9rito de fazer um decreto para que os cargos importantes do Governo sejam ocupados por pessoas experientes, por pessoas de ficha limpa, por pessoas que possam representar esse novo momento que quer o eleitor brasileiro, o caminho \u00e9 pegar esse decreto e retroagir a 1\u00ba de janeiro e aplic\u00e1-lo para todos aqueles que hoje j\u00e1 comp\u00f5em o Governo Federal.\r\nN\u00e3o me cabe aqui apontar nomes, mas toda a imprensa e sociedade brasileira podem fazer uma an\u00e1lise daqueles que j\u00e1 est\u00e3o nomeados, Srs. Deputados, e perceber que nem todos est\u00e3o cumprindo com esses pr\u00e9-requisitos. Aqui \u00e9 a quest\u00e3o do princ\u00edpio. Ent\u00e3o se o Governo quer, e n\u00f3s concordamos, que se tenha crit\u00e9rios para a forma\u00e7\u00e3o dos cargos mais importantes do Governo Federal, que ele retroaja a 1\u00ba de janeiro.\r\nEssa manuten\u00e7\u00e3o de moralidade com data marcada para 15 de maio \u00e9 falsa moral. \u00c9 querer dizer que voc\u00ea \u00e9 um limpo, mas n\u00e3o pratica no momento mais importante da forma\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nEnt\u00e3o fazemos um apelo ao Governo Federal para que ele retroaja. Mantenha o decreto como est\u00e1, mas que seja retroativo a 1\u00ba de janeiro, e retire o art. 9\u00ba, porque \u00e9 brincadeira fazer um decreto como esse e dizer que, a seu crit\u00e9rio, o Ministro pode ignorar. A\u00ed simplesmente se est\u00e1 jogando para a plateia e criando um ambiente de falsa moralidade.\r\nN\u00f3s esperamos que o Presidente e o Governo cumpram com seu compromisso de campanha, que \u00e9 formar um Governo com pessoas competentes. Para fazer isso, retroaja a 1\u00ba de janeiro. E a\u00ed vale para todos, DAS e Ministro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEFESA, INCENTIVO, TURIMSO, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 abertura das empresas a\u00e9reas brasileiras ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Plen\u00e1rio j\u00e1 demonstrou, dentro da obstru\u00e7\u00e3o que a Oposi\u00e7\u00e3o faz, que \u00e9 leg\u00edtima, qual \u00e9 o seu posicionamento. A maioria do Plen\u00e1rio \u00e9 a favor dos passageiros brasileiros. N\u00e3o d\u00e1 para continuar defendendo os interesses de tr\u00eas empresas a\u00e9reas. \u00c9 isto que essa Minoria est\u00e1 fazendo: defendendo os interesses de tr\u00eas empresas, em detrimento dos interesses do povo brasileiro. \r\nQuanto mais concorr\u00eancia houver, melhor para nosso passageiro. Vamos baixar os pre\u00e7os, vamos fomentar o turismo, vamos olhar para a frente e deixar esta briga pequena e pensar no Brasil. Abrir o mercado s\u00f3 faz o consumidor ganhar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba  2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez a gente volta a esse tema, e fica cada vez mais indefens\u00e1vel essa posi\u00e7\u00e3o. Se quiserem fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro, isso faz parte da democracia. Acho que quem perdeu a elei\u00e7\u00e3o tem que fazer oposi\u00e7\u00e3o mesmo. Agora, fazer oposi\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro, ao consumidor, defendendo um cartel de tr\u00eas empresas? Inclusive, uma delas n\u00e3o \u00e9 brasileira, \u00e9 de um americano que fez uma jogada para poder ter o controle acion\u00e1rio. \r\nN\u00f3s t\u00ednhamos quatro empresas brasileiras, uma outra foi adquirida. Isso \u00e9 defender o cartel. Esse cartel \u00e9 que est\u00e1 fazendo com que tenhamos linhas canceladas no Brasil; \u00e9 esse cartel que est\u00e1 fazendo com que o pre\u00e7o das passagens brasileiras seja maior do que a m\u00e9dia da Am\u00e9rica do Sul, seja maior do que a m\u00e9dia mundial. Vamos parar de defender o interesse de uma empresa para defender o interesse do povo brasileiro. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para continuarmos com esse debate da maneira como est\u00e1 colocado. \r\nO PPS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, al\u00e9m dos argumentos que j\u00e1 foram aqui colocados sobre abertura de mercado, fim do cartel, oportunidade para o consumidor, precisamos ter tamb\u00e9m estrat\u00e9gia de desenvolvimento da Na\u00e7\u00e3o. Nenhuma na\u00e7\u00e3o pode ter estrat\u00e9gia de desenvolvimento sem fomentar o investimento direto internacional. N\u00f3s precisamos de investimento estrangeiro aqui no Brasil. \r\nGostaria muito que amanh\u00e3 houvesse vinte empresas trazendo dinheiro americano, dinheiro europeu, dinheiro chin\u00eas, dinheiro africano, dinheiro argentino, para dentro do Brasil. Afinal, como vamos enriquecer, como vamos tirar o Brasil da estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica se n\u00f3s n\u00e3o trouxermos recursos de fora para c\u00e1? Esse \u00e9 um pensamento tacanho, pequeno. Olhar quem \u00e9 o dono do capital?! Capital n\u00e3o tem pa\u00eds! N\u00f3s queremos \u00e9 dinheiro no Brasil, emprego para o nosso povo. \r\n\u00c9 muito atrasado esse discurso da Oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel que continuemos ainda a insistir na tese do \"de quem \u00e9 o dinheiro\", como se o empres\u00e1rio brasileiro fosse mais bonzinho do que o empres\u00e1rio argentino ou do que o empres\u00e1rio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o brasileiros mediante contrato de trabalho regido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ressalvada a possibilidade de no m\u00e1ximo 1/3 (um ter\u00e7o) de comiss\u00e1rios estrangeiros, alterado pelo \u00a7 3\u00ba do art. 156, constante da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, e no art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, acerca da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, concordamos com a tese que o NOVO est\u00e1 colocando aqui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura do mercado. \u00c9 evidente que a cria\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 muito maior do que os componentes de uma aeronave. H\u00e1 uma ind\u00fastria do turismo que est\u00e1 sendo movimentada. Contudo, tamb\u00e9m temos que ressaltar, do ponto de vista t\u00e9cnico, mesmo concordando com o m\u00e9rito, que no C\u00f3digo Aeron\u00e1utico j\u00e1 consta essa reda\u00e7\u00e3o. O Relator, quando construiu a mat\u00e9ria, simplesmente fez uma transcri\u00e7\u00e3o daquilo que j\u00e1 est\u00e1 estabelecido em lei.\r\nPortanto, mesmo que retiremos esse artigo - e vamos concordar com a emenda do NOVO, dizendo \"n\u00e3o\" -, n\u00e3o ser\u00e1 alterado o resultado, ou seja, continuar\u00e1 havendo a exig\u00eancia, porque consta em outra legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 sendo revogada.\r\nO debate \u00e9 v\u00e1lido. Acho importante que fa\u00e7amos essa discuss\u00e3o da abertura do nosso mercado, mas, se quisermos de verdade fazer essa abertura, temos que mudar a legisla\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estabelece essa cota de dois ter\u00e7os.\r\nO PPS orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma reflex\u00e3o com o Plen\u00e1rio.\r\nSe esse projeto estivesse sendo votado agora na Alemanha e l\u00e1 estivesse sendo feita uma emenda proibindo a participa\u00e7\u00e3o e o trabalho dos estrangeiros e dos mu\u00e7ulmanos, ser\u00e1 que o PT e o PSOL iam manter essa orienta\u00e7\u00e3o? Ou eles iam pensar diferente se o projeto fosse debatido l\u00e1?\r\nFoi muito feliz o L\u00edder Marcel. Se queremos defender um ambiente de toler\u00e2ncia em todo o mundo, se n\u00e3o queremos preconceito, se queremos receber bem o estrangeiro, como sempre recebemos em nosso Pa\u00eds, n\u00e3o podemos ter uma lei como essa, n\u00e3o podemos ter um percentual nesse modelo, primeiro porque inviabiliza o neg\u00f3cio e, depois, porque d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o Pa\u00eds quer, sim, promover xenofobia, quer tratar o estrangeiro com preconceito.\r\nO Brasil sempre recebeu o estrangeiro de bra\u00e7os abertos, e vamos continuar a ter esse ambiente de toler\u00e2ncia. Isto \u00e9 ambiente de toler\u00e2ncia: tratar do trabalhador, sem perguntar de onde ele veio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da maneira como est\u00e1 colocado, n\u00f3s estamos incluindo a impossibilidade da taxa multipassagem, no caso de a remarca\u00e7\u00e3o ultrapassar o valor inicial. Estamos fazendo um tabelamento de pre\u00e7o de passagem. \r\nSe a pessoa compra uma passagem por 200 reais e quer remarcar, no outro dia, a passagem tem um pre\u00e7o diferente, porque o mercado \u00e9 din\u00e2mico. Eu n\u00e3o posso obrig\u00e1-lo a vender a passagem num dia diferente pelo mesmo pre\u00e7o. Eu estou interferindo na lei de oferta e demanda da pr\u00f3pria empresa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o sei se houve a completa compreens\u00e3o, mas, da maneira como o texto est\u00e1 colocado aqui, todo mundo vai comprar a passagem mais barata que houver no mercado para depois remarcar, e a empresa ser\u00e1 obrigada a n\u00e3o cobrar absolutamente nada por isso? Isso est\u00e1 fugindo ao razo\u00e1vel. Est\u00e1-se criando um tabelamento de pre\u00e7os. N\u00e3o h\u00e1 almo\u00e7o gr\u00e1tis. Algu\u00e9m vai pagar essa conta. \r\nEnt\u00e3o, acho que h\u00e1 um erro de reda\u00e7\u00e3o aqui. N\u00e3o acredito que seja a inten\u00e7\u00e3o do PSL. Mas n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=361&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMOVIMENTO SOCIAL, CIDAD\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, BANCADA ESTADUAL, PERNAMBUCO, TRANSPAR\u00caNCIA, REDE SOCIAL DIGITAL, INTERNET, CONTROLE SOCIAL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPUTADO ESTADUAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o - RET nos contratos de incorpora\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de interesse social, com rela\u00e7\u00e3o aos projetos do Programa Minha Casa, Minha Vida, no valor de at\u00e9 100 mil reais. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco de atendimento a reivindica\u00e7\u00e3o do Movimento Cidad\u00e3o Fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS, Cidadania, orienta o voto \"sim\".\r\nEu queria aproveitar este momento para fazer um apelo \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco, em decorr\u00eancia da solicita\u00e7\u00e3o do Movimento Cidad\u00e3o Fiscal que chegou aos Deputados Federais e \u00e0 bancada de Pernambuco, para que a Assembleia de Pernambuco aplique os instrumentos de transpar\u00eancia necess\u00e1rios hoje nas redes sociais e na Internet, a fim de que a popula\u00e7\u00e3o possa acompanhar individualmente a a\u00e7\u00e3o de cada Parlamentar e a maneira como o dinheiro p\u00fablico \u00e9 gerido, inclusive em conson\u00e2ncia com o que j\u00e1 ocorre no Congresso Nacional.\r\nEu fa\u00e7o esse apelo em nome do Movimento Cidad\u00e3o Fiscal \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o exclusivamente federal, cujos termos prevalecer\u00e3o sobre quaisquer regras estaduais e/ou municipais acerca do mesmo tema, constante no art. 27, \u00a7 7\u00ba, da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, inserido no art. 4\u00ba da Subemenda Substitutiva Global.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que temos aqui \u00e9 um exagero da norma, uma quest\u00e3o t\u00e9cnica. Logo, \u00e9 importante que fa\u00e7amos a discuss\u00e3o, para n\u00e3o haver depois uma repercuss\u00e3o negativa.\r\nO texto trata do turismo terrestre, dos ve\u00edculos que fazem turismo no Pa\u00eds. Da forma como coloca o Relator, determina-se que a legisla\u00e7\u00e3o que vai regular o turismo terrestre ser\u00e1, como est\u00e1 aqui no texto, exclusivamente federal, prevalecendo sobre qualquer regra estadual ou municipal. Isso \u00e9 um desrespeito \u00e0 pr\u00f3pria Federa\u00e7\u00e3o, inclusive \u00e9 contra a l\u00f3gica. Os Munic\u00edpios precisam ter autonomia para fazer o turismo terrestre. Aqui n\u00e3o h\u00e1 uma quest\u00e3o de m\u00e9rito. Simplesmente, estamos ultrapassando os limites constitucionais e a pr\u00f3pria Federa\u00e7\u00e3o. Temos Munic\u00edpios com situa\u00e7\u00f5es particulares - evidentemente, fazemos um apelo ao Relator, e temos que construir consenso nisso -, com \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, e s\u00e3o necess\u00e1rias regras espec\u00edficas que n\u00e3o permitam a entrada de ve\u00edculos naqueles locais. Como eu posso fazer isso numa lei federal, dispondo que o Munic\u00edpio n\u00e3o pode legislar sobre o assunto? \r\nPedimos racionalidade ao Plen\u00e1rio, para que possamos manter a autonomia dos Munic\u00edpios, a fim de que eles elaborem uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, e que a legisla\u00e7\u00e3o federal se d\u00ea como tem que ocorrer do ponto de vista geral da desregulamenta\u00e7\u00e3o. Defendemos o projeto na semana passada. O Relator fez um excelente trabalho ao longo desse processo, o relat\u00f3rio est\u00e1 bem feito, mas, nesse artigo especificamente, n\u00e3o d\u00e1 para impedirmos que os Munic\u00edpios e os Estados fa\u00e7am suas leis, tenham autonomia e construam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. \r\nPortanto, pedimos que seja mantida a lei atual sem o impedimento, para que Estados e Munic\u00edpios construam legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO AZI, RELATOR, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), ALTERA\u00c7\u00c3O, NOME.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Paulo Azi pelo acolhimento de emenda do orador. Altera\u00e7\u00e3o do nome do PPS para Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer ao Relator, Deputado Paulo Azi, que mostra que sabe construir consenso, concordando com a nossa emenda que foi feita para aperfei\u00e7oar o seu texto. Agradecemos a todos os partidos tamb\u00e9m pela orienta\u00e7\u00e3o e fazemos um registro.\r\nEm breve ocuparei a tribuna, Sr. Presidente, mas pedimos a V.Exa., o mais r\u00e1pido poss\u00edvel - j\u00e1 fizemos o of\u00edcio -, que seja trocado o nome do nosso partido no painel de PPS para Cidadania. Espero que em breve possamos ter o nome registrado.\r\nSe V.Exa. puder, inclusive, fazer a gentileza, j\u00e1 que esteve presente conosco no momento importante da nossa mudan\u00e7a, e j\u00e1 nos chamar para falar como Cidadania, o partido fica agradecido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), ATUA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOME, AGRADECIMENTO. \r\nPARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), REP\u00daDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do congresso do PPS. Altera\u00e7\u00e3o do nome do partido para Cidadania. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, venho falar do congresso do nosso partido realizado no \u00faltimo final de semana, que trouxe, num processo de nova forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o somente a mudan\u00e7a de nome do PPS para Cidadania, mas tamb\u00e9m o reconhecimento dos novos tempos que vivemos.\r\nTemos orgulho da nossa hist\u00f3ria, do nosso DNA, do que fez o PCB, do que construiu o PPS, mas o Cidadania hoje representa algo diferente.\r\nSem termos vergonha do que passou, mas olhando para o futuro, n\u00f3s trouxemos movimentos de renova\u00e7\u00e3o da sociedade, os movimentos Livres, Agora!, Renova, o Acredito, movimentos esses inclusive que ajudaram a elei\u00e7\u00e3o de novos Parlamentares, como o Deputado Marcelo Calero, que hoje faz parte da nossa bancada, de v\u00e1rios Deputados Estaduais e de Vereadores, que est\u00e3o ingressando neste novo momento.\r\nQueremos agradecer as sauda\u00e7\u00f5es e a presen\u00e7a do Deputado Rodrigo Maia no nosso evento. Queremos agradecer tamb\u00e9m as manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos diversos partidos: do Deputado Luiz Lima, do PSL; do Deputado Eduardo Cury, do PSDB; da ex-Senadora Marina Silva; do Deputado Kim Kataguiri; do Deputado Paulo Ganime, do Novo. Todos se manifestaram e respeitaram este novo momento do Cidadania, que discute valores, que passa a ter um debate aberto com a sociedade sobre um novo programa e um novo estatuto, que ser\u00e1 constru\u00eddo ao longo das pr\u00f3ximas semanas, valores esses dos quais n\u00e3o abrimos m\u00e3o.\r\nO Cidadania aponta para um partido que defende as liberdades individuais, que defende a \u00e9tica, que defende uma economia de mercado \u00e1gil e moderna, com uma presen\u00e7a menor do Estado, com menos impostos, com a possibilidade de empreender e de gerar empregos. Isso j\u00e1 era muito evidente nos posicionamentos que o PPS vinha tendo aqui neste plen\u00e1rio, n\u00e3o s\u00f3 nesta legislatura, como tamb\u00e9m na anterior.\r\nO Cidadania tamb\u00e9m nasce com o compromisso, que faz parte da nossa hist\u00f3ria e do nosso DNA, do combate \u00e0 pobreza e \u00e0s desigualdades e da defesa irrestrita da democracia.\r\nN\u00e3o podemos, neste primeiro pronunciamento em nome do Cidadania, deixar de repudiar a declara\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, que comemorou a ditadura que foi implementada em 1964, em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o h\u00e1 justificativa para regime de exce\u00e7\u00e3o, para a utiliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a ou para o fechamento do Congresso Nacional. N\u00f3s podemos e devemos divergir nos caminhos que queremos para o nosso Pa\u00eds, mas n\u00e3o podemos, de forma alguma, abrir m\u00e3o da defesa intransigente da democracia e do funcionamento das institui\u00e7\u00f5es.\r\nQueria tamb\u00e9m agradecer ao Deputado Jos\u00e9 Medeiros, que n\u00e3o constava da lista que li, mas que tamb\u00e9m fez uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nN\u00f3s agradecemos a todos aqueles que saudaram a presen\u00e7a do Cidadania neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos regras internacionais de seguran\u00e7a. Quando \u00e9 cab\u00edvel, o policial pode utilizar a arma ou viajar com ela, desde que a entregue antes de entrar na aeronave. Depois ele a retira, como \u00e9 adequado. N\u00e3o faz nenhum sentido algu\u00e9m andar armado dentro de uma aeronave. Ressalto que isso n\u00e3o ocorre em nenhum pa\u00eds do mundo. N\u00e3o vamos n\u00f3s criar a roda aqui no Brasil. O Plen\u00e1rio mostra que, independente das posi\u00e7\u00f5es de Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, de Direita e Esquerda, ningu\u00e9m est\u00e1 concordando.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, voltando ao m\u00e9rito, para n\u00e3o desviarmos do assunto, \u00e9 importante que fique bem claro que o discurso feito pelo PSOL d\u00e1 a entender que, abrindo o capital, est\u00e1-se defendendo o interesse de algu\u00e9m. Na verdade \u00e9 o inverso. Quando ele defende que se mantenha a situa\u00e7\u00e3o atual de um cartel em que tr\u00eas empresas comandam todo o nosso setor a\u00e9reo, a\u00ed sim, se for aprovada a emenda do PSOL, fica evidente que este Plen\u00e1rio estaria protegendo o interesse de tr\u00eas empresas em detrimento do interesse do Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 a soberania que est\u00e1 em debate, \u00e9 o interesse de tr\u00eas pessoas e de tr\u00eas empresas que imp\u00f5em ao consumidor uma das passagens a\u00e9reas mais caras do mundo. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a discuss\u00e3o que deve ser colocada de forma correta.\r\nO PPS, Cidadania, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAGRADECIMENTO, APOIO, PL 7081/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIAGN\u00d3STICO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, ESTUDANTE, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, DISLEXIA, TRANSTORNO DO D\u00c9FICIT DE ATEN\u00c7\u00c3O COM HIPERATIVIDADE (TDAH), PODER CONCLUSIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321-A, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Congratula\u00e7\u00f5es aos participantes em debate sobre a dislexia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PPS \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nEu quero aproveitar para parabenizar todas a m\u00e3es e as fam\u00edlias que participaram do debate sobre a dislexia. Sem nenhuma d\u00favida, esse acordo que foi celebrado agora em plen\u00e1rio, ratificado por V.Exa., para que o projeto volte para a CCJ, apenas para a reda\u00e7\u00e3o final, e siga para o Senado, \u00e9 uma grande vit\u00f3ria da sociedade que se mobilizou, que veio a esta Casa e, atrav\u00e9s da press\u00e3o exercida, consegue uma grande vit\u00f3ria.\r\nEstava t\u00e3o evidente a minoria formada por aqueles que n\u00e3o concordavam com o projeto, que se concordou com a retirada. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que ter\u00edamos aqui uma vota\u00e7\u00e3o e uma vit\u00f3ria esmagadora.\r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns a associa\u00e7\u00e3o, aqueles que participaram do debate e V.Exa., Sr. Presidente, que ajudou no acordo. Agora a mat\u00e9ria segue para o Senado, para que seja aprovada em definitivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE EMENDA, EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 4.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (PPS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 razo\u00e1vel que o fundo n\u00e3o utilizado seja devolvido \u00e0 Uni\u00e3o. Eu acho que cada partido decide se vai utilizar o fundo ou n\u00e3o. Mas, se ele n\u00e3o for utilizado, o correto \u00e9 que ele retorne \u00e0 Uni\u00e3o para ser investido onde o gestor que foi eleito pelo povo para comandar o poder Executivo escolha: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, etc.\r\nO PPS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BARREIROS (PE), GEST\u00c3O, MELHORIA, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o do Governador do Estado de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, para com o  Munic\u00edpio de Barreiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o.\r\nGostaria de usar este microfone para fazer um apelo ao Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara. A popula\u00e7\u00e3o da Mata Sul do Estado de Pernambuco, especificamente da cidade de Barreiros, s\u00f3 tem recebido p\u00e9ssimas not\u00edcias do Governo.\r\nS\u00e3o sempre not\u00edcias negativas de empresas fechando e \u00f3rg\u00e3os do Estado saindo do Munic\u00edpio. A Coletoria Estadual tamb\u00e9m anunciou que vai sair da cidade de Barreiros. O desespero est\u00e1 tomando conta da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, j\u00e1 que mais um instrumento de gera\u00e7\u00e3o de renda, de movimenta\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio est\u00e1 sendo retirado da cidade. Ningu\u00e9m aquenta mais. A taxa de desemprego est\u00e1 extremamente alta, o com\u00e9rcio est\u00e1 fechando as portas, e a popula\u00e7\u00e3o reclama do massacre que est\u00e1 sofrendo com esse tratamento do Governador Paulo C\u00e2mara. \r\nDeixo aqui meu apelo, em nome do povo da cidade de Barreiros e de todo o Estado de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDARCISIO PERONDI, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO, OFENSA, MARCELO CALERO, DEPUTADO FEDERAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas. Solidariedade ao Deputado Marcelo Calero diante de ataque do Deputado Darc\u00edsio Perondi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania faz o encaminhamento do voto \"n\u00e3o\".\r\nEu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de manifestar solidariedade ao Deputado Marcelo Calero. Eu tenho respeito pelo mandato do Deputado Darc\u00edsio Perondi, mas este, de forma desproporcional, fez um ataque \u00e0 honra do Deputado Calero, num assunto que n\u00e3o estava em pauta nem em discuss\u00e3o. Isso agride a toda a nossa bancada, uma bancada que tem tratado com responsabilidade os assuntos do Governo, que tem discutido a Previd\u00eancia sem demagogia e sem populismo. N\u00f3s n\u00e3o queremos nada em troca para isso. A nossa responsabilidade \u00e9 com o Pa\u00eds. Contudo, n\u00e3o se pode admitir que um Vice-L\u00edder do Governo fa\u00e7a uma agress\u00e3o e um ataque a um Deputado da nossa bancada, como se fez na Comiss\u00e3o de Cultura ao Deputado Calero. Deixamos aqui o nosso protesto contra essa atitude destrambelhada do Vice-L\u00edder do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL. \r\nPL 7643/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), FUNDO DE FINANCIAMENTO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, CRECHE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.643, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Manuten\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as Carentes em Creches - PROCRECHE e do Fundo Nacional de Apoio \u00e0 Manuten\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as Carentes em Creches - FUNCRECHE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, como muitos colegas fizeram, hoje ocupo esta tribuna para falar sobre educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 extremamente preocupante a maneira, primeiro grosseira e evidentemente sem nenhum tipo de planejamento, com a qual o Presidente e o Governo est\u00e3o tratando o tema da educa\u00e7\u00e3o.\r\nA declara\u00e7\u00e3o de um corte de 30% nos or\u00e7amentos das universidades, inclusive com a argumenta\u00e7\u00e3o segundo a qual isso se daria em decorr\u00eancia da balb\u00fardia, das confus\u00f5es que s\u00e3o geradas na universidade, demonstra um despreparo completo para tratar do tema. Se h\u00e1 dinheiro p\u00fablico sendo utilizado de forma incorreta nas universidades federais, que se corrija. Para isso o Presidente \u00e9 eleito: para corrigir os erros. Mas me parece mais a tese de que, no combate ao carrapato, mata-se logo o cachorro.\r\nN\u00e3o tem o m\u00ednimo sentido essa argumenta\u00e7\u00e3o. Argumentar, Srs. Deputados, que vai se cortar do ensino superior para se investir em creche e em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica leva-nos a perguntar: qual \u00e9 o debate e o planejamento que temos para a primeira inf\u00e2ncia, creche e educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica neste Governo? Nenhum!\r\nNo ano passado, n\u00f3s apresentamos um projeto - exalto o trabalho do Deputado Pedro Cunha Lima, Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, junto comigo e com o Deputado Pedro Vilela - denominado PROCRECHE, que trata do financiamento que envolve a iniciativa privada, com capta\u00e7\u00e3o de dinheiro que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablico e n\u00e3o est\u00e1 no Or\u00e7amento. O programa tem grande impacto na primeira inf\u00e2ncia e no oferecimento de vagas em creches para nossas crian\u00e7as. \r\nN\u00f3s precisamos buscar de forma criativa recursos e dinheiro para melhorar a qualidade de vida atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o partir para este movimento simplista de cortar recursos das universidades. \"Vamos punir porque ali n\u00e3o h\u00e1 maioria de apoio ao Governo\". \r\nInclusive \u00e9 bom que se ressalte que nem todos no mundo acad\u00eamico comungam com as opini\u00f5es da esquerda. Ali h\u00e1 esquerda, direita, centro, progressistas, conservadores, como h\u00e1 em qualquer ambiente democr\u00e1tico acad\u00eamico. \u00c9 um erro absurdo essa retalia\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades do nosso Pa\u00eds. Isso vai de encontro, inclusive, aos pa\u00edses que adotaram economias liberais e criaram revolu\u00e7\u00f5es em sua sociedade. Est\u00e1 a\u00ed o exemplo do Chile e da Coreia do Sul. Todos o fizeram cortando gastos desnecess\u00e1rios no Governo e investindo maci\u00e7amente em educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia. O Governo ir\u00e1 no caminho do atraso se insistir nessa tese.\r\nQue o Presidente, o Governo e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o escutem este Plen\u00e1rio. Hoje, Parlamentares n\u00e3o s\u00f3 da Oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 contra tudo que faz o Governo, posicionaram-se sobre este assunto. V\u00e1rios Parlamentares, Deputados e partidos que eventualmente apoiam o Governo quando ele est\u00e1 certo est\u00e3o aqui apresentando a sua preocupa\u00e7\u00e3o com essa medida equivocada. O Governo precisa dialogar com a sociedade, com o mundo acad\u00eamico e priorizar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo aqui a proposta, protocolada nesta Casa como Projeto de Lei n\u00ba 7.643, de 2017, que mostra ser poss\u00edvel investir em primeira inf\u00e2ncia, em creche, em ensino fundamental sem tirar 1 centavo sequer do ensino superior.\r\nQue o Governo dialogue, aprenda e apresente um projeto para melhorar a educa\u00e7\u00e3o do nosso povo, e n\u00e3o para buscar o retrocesso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Equ\u00edvoco do corte de recursos destinados ao ensino p\u00fablico superior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vota \"sim\", Sra. Presidente. \r\nN\u00e3o posso deixar de voltar a esse assunto da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, na defesa que fazem do corte na educa\u00e7\u00e3o pelo Governo, citem que, nos Governos Dilma e Lula, foram feitos cortes iguais. A conclus\u00e3o a que chegamos \u00e9 de que os defensores desse corte concordam com a gest\u00e3o de Lula e Dilma na educa\u00e7\u00e3o. Pelo amor de Deus! O sentimento do povo brasileiro foi de mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a isso, foi de investimento maci\u00e7o em educa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 a educa\u00e7\u00e3o transforma a nossa sociedade. \r\nIsso \u00e9 um erro. \u00c9 um equ\u00edvoco insistir nessa posi\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, quem quer ajudar o Governo tem que ser cr\u00edtico a essa medida. N\u00e3o se pode insistir nesse erro. \u00c9 um erro estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds deixar de investir em ensino superior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=351&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, senhores e senhoras, primeiro, acho que \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 esclarecer... Ministro, foi o senhor que, inicialmente, junto com o Governo, anunciou que haveria o corte de 30% relacionado \u00e0s balb\u00fardias. Isso n\u00e3o foi inven\u00e7\u00e3o da imprensa - pelo menos \u00e9 essa a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos. Ent\u00e3o, eu acho que h\u00e1, no princ\u00edpio da comunica\u00e7\u00e3o, um equ\u00edvoco.\r\nEu estive ontem presente na reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica que foi citada aqui por alguns dos Parlamentares. Nela, evidentemente, n\u00f3s n\u00e3o ouv\u00edamos o que o senhor falava para ele, ouv\u00edamos o que o Presidente falava para n\u00f3s. Inclusive, se o senhor observar, eu n\u00e3o dei nenhuma entrevista para a imprensa, porque eu acho que esse assunto tem que ser tratado da maneira como estamos colocando aqui. Eu n\u00e3o estava ouvindo a conversa, mas ouvi, de forma clara e n\u00edtida, quando o Presidente disse para os 12 L\u00edderes presentes que seria anunciado que n\u00e3o haveria mais contingenciamento. O Presidente disse isso para n\u00f3s. Isso foi dito com clareza quando ele desligou o telefone.\r\nA maneira como o Ministro Onyx se portou com os Parlamentares que l\u00e1 estiveram, a maneira como esse assunto vem \u00e0 tona, isso atrapalha por completo o pr\u00f3prio debate que est\u00e1 ocorrendo na Casa, n\u00e3o s\u00f3 sobre educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m sobre Previd\u00eancia. Que n\u00edvel de confian\u00e7a a gente tem no Governo, no Ministro Onyx, se na pr\u00f3pria conversa com o Presidente da Rep\u00fablica ele d\u00e1 a palavra - o Deputado Marcel estava l\u00e1 conosco ontem - de que haveria suspens\u00e3o desse contingenciamento e depois o Ministro Onyx diz que houve m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o? N\u00e3o houve m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o. O Presidente foi claro, o Presidente foi objetivo, inclusive usando as palavras de aquilo era uma decis\u00e3o dele.\r\nSeria muito importante, Ministro, que n\u00f3s consegu\u00edssemos virar essa p\u00e1gina. H\u00e1 toda a boa vontade deste Congresso em buscar remanejamento or\u00e7ament\u00e1rio para que o senhor consiga, junto com o Presidente da Rep\u00fablica, anunciar que n\u00e3o h\u00e1 mais contingenciamento. Vamos virar a p\u00e1gina! Vamos voltar o debate para a Previd\u00eancia! Se chegarmos ao fim do ano, Ministro, e faltar dinheiro e ele for necess\u00e1rio, o Congresso est\u00e1 aqui para atuar em busca de mais recursos. Se o senhor conseguir, ao final desta audi\u00eancia, amanh\u00e3 ou em outro momento, dizer para o Brasil: \"N\u00e3o tem mais contingenciamento\", que seja uma vit\u00f3ria coletiva. N\u00e3o me incomoda que a Oposi\u00e7\u00e3o, que aqueles que est\u00e3o nas ruas, que aqueles independentes que tamb\u00e9m est\u00e3o lutando pela educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, todos possam dizer: \"N\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar em rela\u00e7\u00e3o a um debate\".\r\nN\u00e3o d\u00e1 para ficarmos neste momento fazendo esse jogo de lado de c\u00e1 contra o lado de l\u00e1. N\u00f3s tiramos o PT do Brasil porque est\u00e1vamos cansados do \"n\u00f3s contra \"eles\", da divis\u00e3o do Brasil em dois. Isso n\u00e3o pode ser repetido no Governo que V.Exa. representa. N\u00e3o repitam esse erro! N\u00e3o repitam esse erro de ir fazer dentro das universidades guerra ideol\u00f3gica. Isso \u00e9 um erro! Qualquer declara\u00e7\u00e3o de que, entre aspas, \"balb\u00fardia\" justificaria um corte \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o do erro que o PT praticou ao longo de 20 anos. Ent\u00e3o, vamos avan\u00e7ar, vamos olhar para a frente. N\u00f3s precisamos de uma universidade democr\u00e1tica. N\u00f3s precisamos de uma universidade com pluralidade de ideias. \u00c9 isso que a gente quer! Eu fa\u00e7o aqui esse apelo.\r\nN\u00e3o h\u00e1 apoio ao contingenciamento defendido pelo Governo nos partidos que est\u00e3o hoje aqui dispostos a defender o Brasil. O Cidadania n\u00e3o \u00e9 um partido que faz parte da base do Governo, mas apoia a necessidade da reforma da Previd\u00eancia, votou com o Governo na quest\u00e3o do COAF, tem responsabilidade com o Pa\u00eds, mas voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam apoio para prosseguir nesse contingenciamento. Escutem o sentimento do Parlamento. Escutem n\u00e3o quem est\u00e1 aqui jogando pedra e querendo desconstruir, mas quem est\u00e1 querendo colaborar. \r\nAgora, n\u00e3o podemos ter a mensagem que foi colocada ontem. O Ministro Onyx est\u00e1 se comportando como um grande desarticulador, est\u00e1 atrapalhando a reforma da Previd\u00eancia, est\u00e1 atrapalhando a articula\u00e7\u00e3o da Casa. Entrou atravessado ontem na sala, nervoso, suando, parecia que estava desconfort\u00e1vel com a situa\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o pode agir como agiu. Ficou evidente para 12 L\u00edderes que ele estava desautorizando uma decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Independentemente de concordarmos ou discordarmos da decis\u00e3o do Presidente, se n\u00e3o respeitamos a hierarquia, se o Presidente d\u00e1 um comando e ele n\u00e3o \u00e9 seguido, fica dif\u00edcil conseguirmos avan\u00e7ar para outros assuntos que t\u00eam um grau de complexidade muito maior.\r\nEnt\u00e3o, eu encerro fazendo mais uma vez um apelo. O que V.Exa. escutou aqui \u00e9 o sentimento da maioria da Casa, inclusive dos partidos que, com responsabilidade, querem ajudar o Brasil, querem, apesar de discordarem de algumas decis\u00f5es do Governo, buscar outra maneira. O Congresso est\u00e1 aqui para ajudar a transferir recursos de um Minist\u00e9rio para outro, de modo que tenhamos uma declara\u00e7\u00e3o de que esse contingenciamento, sendo de 30% ou de 3,5%, ser\u00e1 suspenso. \r\nO que queremos ouvir da boca do Ministro \u00e9: \"N\u00e3o h\u00e1 contingenciamento; vamos trabalhar com o Congresso para que a educa\u00e7\u00e3o tenha o investimento necess\u00e1rio\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Empenho do CIDADANIA na vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta. Preju\u00edzos causados ao ambiente democr\u00e1tico e \u00e0 imagem do Congresso Nacional por discursos de Parlamentares do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, como diversos partidos, est\u00e1 aqui colaborando com o Brasil, fazendo a pauta avan\u00e7ar, votando as medidas provis\u00f3rias que s\u00e3o importantes para a nossa economia. Isso leva, evidentemente, \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que \u00e9 de interesse do Governo.\r\nN\u00f3s lamentamos quando vemos um coment\u00e1rio, mais um, provocativo. Eu sou a favor da liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o contra a democracia, contra o Congresso e a favor de mais conflito. N\u00e3o d\u00e1 para querermos criar um ambiente democr\u00e1tico, de paz e de constru\u00e7\u00e3o dos interesses nacionais, quando, no pr\u00f3prio Governo, ainda h\u00e1 vozes que querem buscar esse tipo de conflito e jogar a popula\u00e7\u00e3o contra o Congresso. O Governo precisa entender isso. Ele quer o apoio do Congresso ou quer uma guerra com o Congresso? Para mim isso n\u00e3o est\u00e1 claro, pelas manifesta\u00e7\u00f5es de alguns Parlamentares do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nINVESTIMENTO ESTRANGEIRO, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, nos termos do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ficamos impressionados com os discursos dos que est\u00e3o trabalhando contra o Brasil. Eu nunca vi algu\u00e9m lutar para que o Brasil n\u00e3o receba capital estrangeiro.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma das maiores crises econ\u00f4micas da nossa hist\u00f3ria. O desemprego est\u00e1 pipocando em todos os nossos Estados. Oligop\u00f3lio de tr\u00eas empresas a\u00e9reas est\u00e1 sendo defendido aqui com veem\u00eancia. Eu nunca vi o atraso ser defendido com tanta coragem como a que est\u00e1 sendo demonstrada neste plen\u00e1rio. Al\u00e9m de defenderem o oligop\u00f3lio de tr\u00eas empresas que dominam o mercado brasileiro, s\u00e3o contra a entrada de capital estrangeiro no Pa\u00eds. O Brasil precisa - precisa muito - de investimento estrangeiro, para sairmos da atual situa\u00e7\u00e3o. Isso que est\u00e3o fazendo n\u00e3o tem o m\u00ednimo sentido.\r\nEsses que est\u00e3o orientando contra a MP s\u00e3o, evidentemente, contra o Brasil. Que fa\u00e7am cr\u00edticas ao Governo, que cobrem os investimentos em educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o atrapalhem a economia do nosso Pa\u00eds!\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nINVESTIMENTO ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, ABERTURA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cada vez que o debate prossegue, ele fica mais complicado. Ent\u00e3o a discuss\u00e3o aqui \u00e9 contra uma empresa americana e em favor da Gol, da Azul e da LATAM? \u00c9 isso que estamos discutindo aqui? \r\nEu n\u00e3o estou preocupado se \u00e9 Gol, Azul, Delta ou Air France. Eu quero \u00e9 emprego para o Brasil, eu quero \u00e9 mais rotas! Queremos a abertura do mercado de avia\u00e7\u00e3o, queremos dinheiro no Brasil e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. \r\nExiste uma vis\u00e3o antiga e ultrapassada. Acabaram-se as fronteiras no mundo globalizado, e ainda h\u00e1 gente nesta discuss\u00e3o de capital americano, capital europeu ou capital chin\u00eas! Queria o Brasil estar recebendo investimento destes pa\u00edses! Infelizmente, n\u00e3o est\u00e1, e n\u00e3o est\u00e1 por conta desta vis\u00e3o atrasada que muitos no nosso Pa\u00eds ainda t\u00eam. \r\nAinda bem que estamos conseguindo hoje, apesar de tudo, unir os partidos para aprovar esta mat\u00e9ria e trazer o capital estrangeiro para nosso Brasil.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do art. 19 da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, e, por decorr\u00eancia, do inciso X do art. 21, dos artigos 29, 30, 66, 67 e 68; bem como das al\u00edneas \"a, h, r e ae\" do inciso I, b e m do inciso II do artigo 56, e do inciso IV do artigo 57,  todos da Medida Provis\u00f3ria, inclu\u00eddos nos artigos 56 e 57 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, respectivamente, com a devida renumera\u00e7\u00e3o das al\u00edneas; e consequente supress\u00e3o dos incisos V e XVII do artigo 19, X do art. 21 e dos arts. 229, 30, 30-A, 30-B, 66, 67, 68, e 76-B do Projeto de Lei de Convers\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria apenas agradecer ao Plen\u00e1rio. \r\nFizemos um debate na Comiss\u00e3o que analisou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, e l\u00e1 nos posicionamos, pois era um compromisso do Governo a diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de Minist\u00e9rios. Ficamos felizes por perceber que, em meio a tantos desentendimentos, discord\u00e2ncias, o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, neste ponto, est\u00e1 consertando o que sai da Comiss\u00e3o e concordando em manter a quantidade atual de Minist\u00e9rios. \r\nEu ressalto que essa diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Minist\u00e9rios, apenas nesses 4 meses, economizou em custeio nestas Pastas 48 milh\u00f5es de reais de recursos p\u00fablicos que eram gastos com aluguel, combust\u00edvel, cargos comissionados. Agora esses recursos est\u00e3o direcionados ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o e aos investimentos. \r\nEnt\u00e3o, deixo registrado o meu agradecimento pelo entendimento feito por todos os L\u00edderes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse modelo do Minist\u00e9rio do Trabalho entregou o Brasil com 13 milh\u00f5es de desempregados, com uma grande estrutura de corrup\u00e7\u00e3o e de venda de cartas sindicais, um verdadeiro esquema que n\u00e3o contribuiu em nada para a economia brasileira e muito menos para a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nN\u00e3o h\u00e1 o m\u00ednimo sentido na recria\u00e7\u00e3o desse Minist\u00e9rio. O que determina se um governo funciona n\u00e3o \u00e9 a quantidade de Minist\u00e9rios, n\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de Minist\u00e9rios, mas, sim, as pol\u00edticas p\u00fablicas e o que \u00e9 direcionado para trazer resultados para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente prop\u00f4s desfazer o Minist\u00e9rio do Trabalho. O que vamos cobrar, evidentemente, no seu tempo devido, \u00e9 emprego para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O que n\u00f3s queremos \u00e9 resultado. Se vai haver Minist\u00e9rio ou n\u00e3o, esse n\u00e3o \u00e9 o fator mais importante.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania reuniu sua Executiva Nacional e deliberou a orienta\u00e7\u00e3o para que a nossa bancada aqui na C\u00e2mara e no Senado vote pela perman\u00eancia do COAF junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DESTAQUE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, VAGA, SOCIEDADE CIVIL, CONSELHO NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS E DA PRIVACIDADE, SOCIEDADE CIVIL, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Pedido aos Deputados e de L\u00edderes partid\u00e1rios de apoio a requerimento de destaque sobre a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o na sociedade civil, apresentado a mat\u00e9ria relativa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, o setor de tecnologia tem todo o interesse em colaborar e em participar, dentro do conselho que est\u00e1 sendo formado junto com a lei de prote\u00e7\u00e3o de dados, nos debates e nas discuss\u00f5es. Conseguiu-se um entendimento dentro do setor para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma participa\u00e7\u00e3o ampla de todos aqueles que fazem o setor de tecnologia em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de um setor completamente diferente dos demais, em que est\u00e3o superadas as antigas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. H\u00e1 uma vis\u00e3o completamente diferente de coopera\u00e7\u00e3o entre empresas, entre pessoas jur\u00eddicas. H\u00e1 uma nova rela\u00e7\u00e3o de trabalho estabelecida. E nesse novo contexto \u00e9 extremamente importante uma amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.\r\nO nosso destaque pede que o conselho amplie a quantidade de vagas da sociedade civil para um ter\u00e7o, mantendo ainda evidentemente a condi\u00e7\u00e3o do Governo de fazer sua condi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m dando a oportunidade de uma maior intera\u00e7\u00e3o com aqueles que fazem o setor de tecnologia em nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 um setor extremamente importante para a nossa economia, e, quanto mais participa\u00e7\u00e3o n\u00f3s tivermos daqueles que entendem e que querem colaborar com o Governo, s\u00f3 ganhos n\u00f3s teremos dentro do processo.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios, para que n\u00f3s aprovemos esse destaque que n\u00e3o mexe no conte\u00fado da prote\u00e7\u00e3o de dados, ele apenas amplia a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, daqueles que fazem parte do setor de tecnologia, no conselho que \u00e9 criado junto com o projeto. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio dos partidos para esse destaque, ampliando a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil para um ter\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 2/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE CIVIL, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, relativo \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania vota \"sim\".\r\nQuanto maior for a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, maior \u00e9 o ganho.\r\nTemos um destaque que se segue a esse - e j\u00e1 aproveito para pedir o apoio dos colegas -, ampliando ainda mais a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, para que junto com o setor de TI consigamos construir o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.\r\nAqui, ampliamos esse debate n\u00e3o s\u00f3 para a prote\u00e7\u00e3o de dados, mas tamb\u00e9m para o crescimento de todo o setor de tecnologia brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IX do art. 58-A da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, constante do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, para substitui\u00e7\u00e3o do inciso X do art. 58-A, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apenas quero refor\u00e7ar aos Srs. L\u00edderes que n\u00f3s estamos tratando aqui, na verdade, de mais uma amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e do setor de TI. Queremos colaborar com esse segmento t\u00e3o importante da nossa Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 fizemos um entendimento aqui com a maioria dos L\u00edderes.\r\nEu quero agradecer ao Deputado Rodrigo de Castro, que fez a emenda aglutinativa. Como n\u00e3o houve tempo de colocar na emenda aglutinativa, foi combinado esse destaque para que, com mais essas duas vagas, todo o setor de tecnologia se sinta contemplado. Essa \u00e9 a hora de n\u00f3s conseguirmos - e eu acho que hoje isso est\u00e1 aqui demonstrado - criar, de verdade, um pacto nacional em cima de mat\u00e9rias que s\u00e3o de interesse do Pa\u00eds. Oposi\u00e7\u00e3o, Governo, partidos da Esquerda, partidos da Direita, todos, nesse sentido, colaborando para termos uma lei de prote\u00e7\u00e3o de dados adequada ao Pa\u00eds e, mais do que isso, dando espa\u00e7o para que o debate ocorra de forma democr\u00e1tica, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e daqueles que fazem o setor de tecnologia do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, solicito aqui aos Srs. L\u00edderes o encaminhamento do voto \"sim\" ao destaque, para que se abram mais duas vagas para o setor de tecnologia dentro do Conselho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IX do art. 58-A da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, constante do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, para substitui\u00e7\u00e3o do inciso X do art. 58-A, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - H\u00e1 que se entender que na nova economia, na economia do mundo digital, n\u00e3o estamos mais nesse conflito de laboral e patronal. O mundo da tecnologia vive um novo conceito. Inclusive, n\u00e3o existe esse tipo de conflito entre patr\u00e3o e empregado. Trata-se de um setor em que todo mundo \u00e9 aut\u00f4nomo, em que as pessoas interagem entre si, em que os contratos s\u00e3o por trabalho e por presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. \r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Ent\u00e3o, vamos colocar quatro trabalhadores e nenhum empres\u00e1rio, Deputado Daniel.\r\nCidadania em favor de... \r\n(O microfone \u00e9 desligado.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Edmilson...\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Quatro trabalhadores e nenhum empres\u00e1rio, aqui. N\u00e3o existe mais classe, n\u00e3o \u00e9?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Edmilson, o Deputado Daniel est\u00e1 orientando.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Sra. Presidente, eu gostaria que se restitu\u00edsse o meu tempo, pela posi\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria do Deputado do PSOL, que n\u00e3o sabe escutar o contradit\u00f3rio. Eu escutei o argumento dele, ele tem a obriga\u00e7\u00e3o de escutar o argumento, se quiser viver no Parlamento. Aqui, n\u00e3o \u00e9 Venezuela, nem ditadura.\r\nEscute, Deputado!\r\nEu queria que fosse restitu\u00eddo o meu tempo. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O.k., Deputado Daniel, restitu\u00eddo o seu tempo.(Pausa.)\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Sra. Presidente, o Democratas orienta...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - S\u00f3 um minutinho, Deputado. O Deputado Daniel foi interrompido.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Ah, ele n\u00e3o terminou? Em seguida, o Democratas orienta.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O.k., depois eu passo a palavra ao Democratas.\r\nDeputado Daniel, a palavra est\u00e1 com V.Exa. \r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - O que n\u00f3s queremos argumentar aqui \u00e9 um sentimento do setor de tecnologia, que pede mais espa\u00e7o para que todos aqueles que fa\u00e7am o setor tenham assento. N\u00e3o h\u00e1 conflito nesse setor, e n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando aqui de mat\u00e9ria trabalhista. O mundo da tecnologia n\u00e3o \u00e9 o mundo da guerra, do s\u00e9culo passado, da ind\u00fastria, do trabalhador e do patr\u00e3o. O que se tem nesse setor \u00e9 empreendedorismo. O que n\u00f3s estamos discutindo aqui \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o de dados. \r\nN\u00f3s tivemos uma emenda aglutinativa em que o pr\u00f3prio autor, o Deputado Rodrigo de Castro, foi aos microfones defender a posi\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s queremos \u00e9 ampliar a participa\u00e7\u00e3o do setor de tecnologia, da sociedade civil, dentro de um conselho extremamente importante para o nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o ficar rendendo esse debate ideol\u00f3gico. N\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 em discuss\u00e3o. N\u00f3s precisamos olhar para o futuro. Essa discuss\u00e3o de paridade neste assunto \u00e9 coisa do passado. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o compreens\u00e3o e oriento o voto \"sim\", pelo Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aproveitando a coloca\u00e7\u00e3o da Deputada, quero dizer que a obstru\u00e7\u00e3o est\u00e1 se dando porque n\u00f3s n\u00e3o temos aqui um jabuti, mas a selva inteira em cima do poste. Foi mandada uma medida provis\u00f3ria prorrogando o prazo para a adequa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, mas o que estamos vendo aqui no PLV \u00e9 a tentativa de se reescrever todo o C\u00f3digo Florestal brasileiro sem fazer um debate adequado com a sociedade. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um exagero imenso esse PLV. N\u00f3s n\u00e3o teremos problema nenhum em votar o texto original. Na verdade, n\u00f3s aqui fazemos um apelo ao Governo para que apoie o texto original e n\u00e3o o PLV. N\u00e3o h\u00e1 problema se quiserem discutir o novo C\u00f3digo Florestal. Mandem um projeto de lei para c\u00e1, abriremos uma Comiss\u00e3o e faremos o debate.\r\nAgora, mais do que um jabuti, colocar uma selva inteira em cima do poste para aprovarmos, isso \u00e9 um assunto diferente.\r\nO texto original tem o apoio do Cidadania. Da maneira como est\u00e1 colocado, o Cidadania orienta a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, em respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Deputado Arnaldo, que j\u00e1 esteve aqui - n\u00f3s est\u00e1vamos num movimento de obstru\u00e7\u00e3o -, vai liberar a bancada.\r\nMas reitero a nossa posi\u00e7\u00e3o a favor de se votar o texto original. Algumas coisas desse texto aqui n\u00e3o s\u00e3o razo\u00e1veis. Est\u00e1 se falando em alterar as multas j\u00e1 transitadas em julgado em \u00e2mbito administrativo e judicial. N\u00f3s vamos fazer isso agora aqui numa MP que visava apenas prorrogar data? \u00c9 muita mudan\u00e7a! O texto original era adequado e teria o apoio da unanimidade, mas h\u00e1 a insist\u00eancia em, mais uma vez, legislar em cima de medida provis\u00f3ria com um texto que n\u00e3o tem nada a ver com a inten\u00e7\u00e3o original. \r\nInclusive, temos um debate democr\u00e1tico neste Parlamento, levantado por V.Exa., para limitarmos as a\u00e7\u00f5es das MPs. N\u00f3s mesmos aqui estamos dando mau exemplo: usando uma medida provis\u00f3ria para fazer outras coisas que n\u00e3o s\u00e3o a sua inten\u00e7\u00e3o original.\r\nN\u00f3s vamos liberar a bancada, em respeito ao Deputado Arnaldo, mas defendemos o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nMISOGINIA, GEOVANIA DE S\u00c1 , DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Solidariedade \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 em face de ofensa verbal proferida em plen\u00e1rio contra a Parlamentar no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s insistimos na tese de que a MP original atendia ao objetivo de prorrogar os prazos sem alterar o nosso C\u00f3digo Florestal.\r\nA bancada libera as vota\u00e7\u00f5es at\u00e9 que se chegue ao m\u00e9rito da nossa emenda, em respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Deputado Arnaldo Jardim, mas reitero a import\u00e2ncia de votarmos a MP original.\r\nAproveito esta oportunidade para manifestar o nosso apoio \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1, que estava na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o.(Palmas.)\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel falta de respeito entre os pares.\r\nOntem inclusive a Deputada, na Presid\u00eancia, tomou uma decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 posi\u00e7\u00e3o que eu defendia, n\u00e3o permitiu que aqui fosse feita verifica\u00e7\u00e3o nominal. Isso faz parte do conv\u00edvio parlamentar e n\u00e3o \u00e9 por isso que vamos agir com desrespeito, elevar a voz ou ir at\u00e9 a cadeira da Presid\u00eancia para tentar intimidar uma Parlamentar que \u00e9 exemplo de mulher nesta Casa.\r\nFica registrado ent\u00e3o o nosso apoio \u00e0 Deputada Geovania. S.Exa. tem o respeito da bancada do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse nosso destaque visa preservar a vota\u00e7\u00e3o do texto original da medida provis\u00f3ria. O Presidente da sess\u00e3o acabou de ler, inclusive, o que falava a medida provis\u00f3ria sobre prorrogar o prazo para o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. \u00c9 disso o que trata a medida. O PLV \u00e9 uma coisa completamente diferente, n\u00e3o h\u00e1 como negar que n\u00e3o estamos entrando a\u00ed em modifica\u00e7\u00f5es do nosso C\u00f3digo Florestal. H\u00e1 partes desse PLV que s\u00e3o inaceit\u00e1veis. H\u00e1 um trecho do PLV, Sras. e Srs. Parlamentares, que est\u00e1 dizendo o seguinte: aquele que faz a produ\u00e7\u00e3o rural n\u00e3o precisar\u00e1 se adequar ao PRA - e quanto \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem problema -, at\u00e9 que ele seja notificado. Ent\u00e3o, se ele n\u00e3o for notificado, ele n\u00e3o precisa se regularizar nunca.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 prorroga\u00e7\u00e3o de prazo. Isso na pr\u00e1tica - e sabendo da posi\u00e7\u00e3o que tem o Governo - \u00e9 dizer que nos pr\u00f3ximos 4 anos ningu\u00e9m ir\u00e1 se regularizar. \u00c9 isto o que est\u00e1 sendo colocado: uma prorroga\u00e7\u00e3o de forma ilimitada. Digo isso porque sabemos a posi\u00e7\u00e3o do Governo, sabemos que o Governo n\u00e3o vai notificar ningu\u00e9m. \u00c9 inaceit\u00e1vel que aprovemos esse PLV dessa maneira.\r\nFazemos, mais uma vez, um apelo ao bom senso. A medida provis\u00f3ria \u00e9 razo\u00e1vel, Srs. Parlamentares, est\u00e1-se prorrogando o prazo, dando condi\u00e7\u00e3o \u00e0queles que at\u00e9 agora n\u00e3o conseguiram regularizar as suas propriedades de faz\u00ea-lo. Agora, dizer que n\u00e3o precisa fazer mais at\u00e9 ser notificado, qual \u00e9 a sustenta\u00e7\u00e3o para uma medida como essa? Isso \u00e9 uma p\u00e9ssima sinaliza\u00e7\u00e3o para o Brasil, \u00e9 um sinal de que o Pa\u00eds aponta para um completo desrespeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental. Uma coisa \u00e9 considerarmos a import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o rural, do agroneg\u00f3cio; outra \u00e9 dizer que n\u00e3o precisa ter equil\u00edbrio ambiental, sustentabilidade.\r\n\u00c9 extremamente preocupante esse PLV. Repito as palavras que disse ontem: \u00e9 mais do que um jabuti, \u00e9 muita mudan\u00e7a para uma medida provis\u00f3ria t\u00e3o simples, inclusive do ponto de vista democr\u00e1tico.\r\nEu sou um daqueles que acham que o Presidente n\u00e3o deveria legislar, de forma constante, por medidas provis\u00f3rias. Mas esta Casa n\u00e3o tem moral para contestar o Presidente, quando usa das medidas provis\u00f3rias para construir legisla\u00e7\u00e3o, sem que o debate seja feito de forma democr\u00e1tica dentro das Comiss\u00f5es, no Plen\u00e1rio, convidando a sociedade. N\u00e3o \u00e9 dessa forma que n\u00f3s devemos revisar o nosso C\u00f3digo Florestal.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o apoio ao nosso destaque, para a vota\u00e7\u00e3o do texto original da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PLV est\u00e1 mexendo em quest\u00f5es essenciais para as futuras gera\u00e7\u00f5es brasileiras. Estamos falando aqui de \u00e1reas de reserva legal dos Pampas, do Cerrado, da Caatinga. N\u00e3o d\u00e1 para se fazer isso num PLV.\r\nNisso h\u00e1 uma quest\u00e3o de princ\u00edpio democr\u00e1tico. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar insistindo em usar as medidas provis\u00f3rias para legislar dessa maneira. Esta Casa - repito - est\u00e1 na pauta com um debate sobre a import\u00e2ncia das medidas provis\u00f3rias. N\u00f3s estamos hoje aqui perdendo a moral para fazer essa discuss\u00e3o com o pr\u00f3prio Poder Executivo e com o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEsse debate vai chegar aqui nas pr\u00f3ximas semanas. Eu j\u00e1 estou vendo as Lideran\u00e7as que hoje apoiam essa maneira de legislar quererem limitar as medidas provis\u00f3rias do Governo. N\u00e3o vai haver moral para esse debate. Vamos votar o texto original. Essa \u00e9 a maneira adequada.\r\nMandem para c\u00e1 um projeto de lei, que vai para as Comiss\u00f5es, onde ser\u00e1 feito esse debate e as modifica\u00e7\u00f5es.\r\nO Cidadania orienta...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO V, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 8\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do art. 8\u00ba, constante do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque mata a ess\u00eancia do projeto. N\u00e3o \u00e9 verdade quando se diz que investigar fraudes no BPC \u00e9 perseguir o mais pobre. Pelo contr\u00e1rio, a nossa Previd\u00eancia \u00e9 deficit\u00e1ria em parte por conta das fraudes. Seja a fraude pequena, seja a fraude grande, ela \u00e9 fraude, ela est\u00e1 lesando a popula\u00e7\u00e3o mais carente do nosso Pa\u00eds, e cabe ao Governo, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es fiscalizar. N\u00f3s queremos a garantia de que o trabalhador rural e aqueles pessoas com defici\u00eancia tenham o seu benef\u00edcio, mas isso n\u00e3o pode ser confundido com dar esse benef\u00edcio a quem n\u00e3o merece, a quem n\u00e3o tem o direito. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para aprovar de forma nenhuma esse destaque, porque ele mata exatamente o combate \u00e0 irregularidade e \u00e0s fraudes.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=531&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania... Achamos que o texto est\u00e1 confuso, e n\u00e3o est\u00e1 n\u00edtido, n\u00e3o est\u00e1 claro, se se est\u00e1 tratando do bem adquirido de forma irregular, n\u00e3o est\u00e1 claro se se est\u00e1 tratando s\u00f3 de fam\u00edlia, do advogado, do vizinho. O texto \u00e9 muito confuso. Ent\u00e3o, o PDT est\u00e1 correto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=554&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda \u00e9 extremamente complexa. N\u00f3s at\u00e9 concordar\u00edamos com a primeira parte dela, mas, no final, ela fala da revoga\u00e7\u00e3o do art. 59. Eu vou ler aqui no plen\u00e1rio o que diz o art. 59. Eu estou at\u00e9 achando que h\u00e1 um erro na reda\u00e7\u00e3o e na inten\u00e7\u00e3o do PSB, porque o que eles est\u00e3o falando aqui \u00e9 da revoga\u00e7\u00e3o:\r\n Art. 59...................................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. N\u00e3o ser\u00e1 devido o aux\u00edlio-doen\u00e7a ao segurado que se filiar ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social j\u00e1 portador da doen\u00e7a ou da les\u00e3o invocada como causa do benef\u00edcio (...). \r\nTrata-se aqui da impossibilidade de beneficiar algu\u00e9m que tenha o aux\u00edlio-doen\u00e7a.\r\nN\u00e3o est\u00e3o entendendo aqui a l\u00f3gica desse processo. Est\u00e1 revogando diversos artigos, quando, na primeira parte, fala em algumas quest\u00f5es relacionadas aos sindicados. Ent\u00e3o, \u00e9 de uma confus\u00e3o imensa, parecida inclusive com uma anterior que n\u00f3s tivemos. Est\u00e1 muito mal redigido o texto.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=621&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISPOSTIVO LEGAL, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, G\u00caNERO, IDEOLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de car\u00e1ter ideol\u00f3gico na palavra g\u00eanero,  constante na mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esse n\u00e3o \u00e9 um debate ideol\u00f3gico, Srs. Deputados. Pelo amor de Deus! N\u00f3s estamos falando aqui de uma informa\u00e7\u00e3o. Esse n\u00e3o \u00e9 um debate ideol\u00f3gico. Vamos escutar o que o Presidente est\u00e1 falando. N\u00e3o \u00e9 um debate sobre ideologia de g\u00eanero ou n\u00e3o. \u00c9 uma informa\u00e7\u00e3o importante que precisa constar. Vamos resolver. N\u00e3o vamos entrar nesse debate. Isso n\u00e3o vai tirar dos conservadores desta Casa a sua posi\u00e7\u00e3o sobre esse assunto. Queria fazer um apelo aqui para que se chegue ao bom senso.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG) - O apelo \u00e9 trocar a palavra \"g\u00eanero\" pela palavra \"sexo\". Isso resolve o problema.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Se n\u00f3s tivermos o apoio dos maiores partidos, podemos vencer no simb\u00f3lico e tirar esse debate. N\u00e3o est\u00e1 fazendo sentido isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=669&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), OFENSA, PAULA BELMONTE, DEPUTADO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SAIDA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNICIPIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Desagravo \u00e0 Deputada Paula Belmonte por ofensas proferidas pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, com a garantia da autonomia dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros sobre a legisla\u00e7\u00e3o do tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, antes de falar um pouco de Previd\u00eancia, quero fazer uma defesa e um desagravo \u00e0 Deputada Paula Belmonte, da nossa bancada do Distrito Federal, que recentemente, de forma lament\u00e1vel, foi destratada verbalmente pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel, no momento em que o Brasil vive tantas dificuldades e em que recebemos, com muita alegria, a boa renova\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, como \u00e9 o caso da Deputada Paula Belmonte, que o Governador, que n\u00e3o resolve os problemas do Distrito Federal, destrate, agrida, eleve a voz com a Parlamentar em um evento direcionado \u00e0 primeira inf\u00e2ncia, tema central da atua\u00e7\u00e3o da Deputada.\r\nEsperamos que o Governador tenha um pouco mais de equil\u00edbrio. Vimos que hoje, inclusive, ele tamb\u00e9m destratou o Governador do Estado de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, mostrando um completo despreparo emocional para o desafio que \u00e9 governar o Distrito Federal.\r\nFica aqui o nosso registro \u00e0 defesa da Deputada Paula Belmonte e at\u00e9 um apelo para que o Governador consiga botar a cabe\u00e7a no lugar e v\u00e1 enfrentar os problemas do Distrito Federal e de Bras\u00edlia.\r\nQuero tamb\u00e9m falar um pouco da quest\u00e3o da Previd\u00eancia.\r\nEstamos com um debate, Deputado Domingos S\u00e1vio, extremamente importante sobre a quest\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios.\r\nEsse \u00e9 um debate que precisa ser travado com seriedade, principalmente entre aqueles partidos e Parlamentares que reconhecem, Deputado Kim, a necessidade de fazermos a reforma. Reconhecemos e apoiamos. O Brasil precisa fazer a reforma da Previd\u00eancia. O que n\u00e3o podemos \u00e9 entrar no jogo daqueles partidos que querem derrotar a reforma. Os Governadores do PT, do PSB, do PCdoB fazem jogo duplo, suas bancadas s\u00e3o evidentemente contra a reforma. N\u00e3o quero mudar a opini\u00e3o de ningu\u00e9m, eles t\u00eam direito leg\u00edtimo de ser contra a reforma, mas os Governadores fazem trabalho de bastidores para que a reforma inclua os servidores dos seus Estados.\r\nN\u00f3s precisamos fazer esse debate com seriedade. Quem apoia a reforma apoia atrav\u00e9s de votos no Parlamento, com os seus Deputados. N\u00e3o existe apoio de Governador, quando o seu pr\u00f3prio partido e os Parlamentares eleitos nos seus Estados contam mentiras o tempo todo sobre a reforma da Previd\u00eancia. H\u00e1 problema na reforma? Vamos consertar. H\u00e1 uma Comiss\u00e3o Especial montada, mais de 200 emendas propostas para que o projeto seja justo, combata privil\u00e9gios e recupere a nossa economia. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 para fazer choro de jacar\u00e9. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 para fazer jogo duplo, como est\u00e3o fazendo os nove Governadores da Regi\u00e3o Nordeste - populismo, demagogia -, os Estados quebrados jogando os Parlamentares aqui contra a reforma, mas nos bastidores querendo manter os servidores estaduais.\r\nEspero que o Relator e a Comiss\u00e3o Especial tratem esse tema com o carinho necess\u00e1rio. Se formos enfrentar uma discuss\u00e3o...\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto para concluir o meu pronunciamento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Daniel Coelho, pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, porque quero passar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nPara podermos fazer essa discuss\u00e3o, precisamos perceber, de fato, que a aprova\u00e7\u00e3o da reforma estar\u00e1 concreta e ser\u00e1 poss\u00edvel se separarmos as realidades municipais, federais e estaduais.\r\nA quantidade de emendas que s\u00e3o colocadas para a Guarda Municipal... Eu vi um Deputado agora aqui do PDT do Cear\u00e1 que falava dos professores, tema extremamente importante. Tudo isso estar\u00e1 eliminado se deixarmos e respeitarmos o pacto federativo, que os Estados fa\u00e7am suas reformas, que os Munic\u00edpios fa\u00e7am suas reformas. N\u00f3s simplificamos o debate, deixamos que as Assembleias fa\u00e7am o seu papel. Essa \u00e9 a maneira correta para aprovarmos a reforma da Previd\u00eancia, sem que nos matemos num ambiente de conflito sem fim.\r\nVamos garantir a autonomia federativa de Estados e Munic\u00edpios. Apenas assim conseguiremos formar maioria e n\u00e3o ficaremos brigando por quest\u00f5es laterais, porque \u00e9 evidente que nove Governadores est\u00e3o trabalhando contra a reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), APOSENTADORIA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre o debate entre os Deputados Paulo Azi e Afonso Florence sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.  Cobran\u00e7a ao Relator da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 emiss\u00e3o de parecer \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, Deputado Samuel Moreira, de esclarecimento sobre itens relativos ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e ao trabalhador rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, complementando o debate iniciado pelos Deputados Paulo Azi e Afonso Florence, \u00e9 importante o aprofundarmos. Algumas cr\u00edticas que faz o Deputado do PT s\u00e3o cr\u00edticas que hoje s\u00e3o daqueles que apoiam a reforma.\r\nA quest\u00e3o do trabalhador rural vai sair da reforma da Previd\u00eancia, todos sabem disso. A demagogia em rela\u00e7\u00e3o a este assunto reside no seguinte: quando estes t\u00f3picos forem retirados, o Governador da Bahia e a bancada do PT v\u00e3o apoiar a reforma da Previd\u00eancia? N\u00e3o v\u00e3o! Eles n\u00e3o v\u00e3o apoiar porque s\u00e3o contra o Brasil, s\u00e3o contra tudo. Quando estes temas forem retirados e o bode sair da sala...\r\nOntem eu disse ao Relator Samuel Moreira que n\u00e3o entendo por que ele ainda n\u00e3o declarou que j\u00e1 est\u00e3o fora o BPC e o trabalhador rural, por que ainda n\u00e3o declarou que est\u00e1 fora o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o passa no plen\u00e1rio. Ele tem que declarar logo, para irmos para o debate s\u00e9rio. Assim, n\u00f3s vamos separar quem est\u00e1 fazendo cr\u00edtica porque \u00e9 contra o Brasil de quem, de verdade, quer aperfei\u00e7oar o projeto e quer a aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma da Previd\u00eancia justa, que salve a economia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), FAVOR\u00c1VEL.\r\nCIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RESPONSABILIDADE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\", para que o Governo tenha recursos para pagar o Bolsa Fam\u00edlia e os seus programas, mas tamb\u00e9m com responsabilidade desde o in\u00edcio do ano. \r\nO Cidadania defende a necessidade de uma reforma da Previd\u00eancia equilibrada, um texto justo que combata privil\u00e9gios, mas que cuide da responsabilidade fiscal, para que o Brasil volte a investir. N\u00e3o d\u00e1 para defendermos educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade enquanto h\u00e1 um d\u00e9ficit, um rombo imenso na Previd\u00eancia.\r\nO Cidadania tem responsabilidade com o Brasil, vota \"sim\" a essa mat\u00e9ria e ir\u00e1 ajudar na constru\u00e7\u00e3o de um texto consensual, para que aprovemos em breve, ainda no primeiro semestre, na C\u00e2mara dos Deputados, a reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Geovania, Sra. e Srs. Deputados, conforme j\u00e1 anunciado, muito tempo atr\u00e1s, h\u00e1 algumas semanas, partidos, L\u00edderes e Deputados hoje confirmaram uma posi\u00e7\u00e3o de entendimento nesta Casa para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s sab\u00edamos, Deputado Arnaldo - V.Exa. tem sido extremamente importante na bancada do Cidadania para que aprovemos essa reforma -, que o BPC e o trabalhador rural estariam fora do texto. A Oposi\u00e7\u00e3o insistiu, ao longo do tempo, em fazer esse debate. N\u00e3o tem problema, realmente a estava no texto. Hoje, na coletiva feita com os partidos que apoiam a reforma, ficou claro que esses assuntos n\u00e3o tinham consenso na Casa, n\u00e3o tinham votos para ser aprovados, por isso foram retirados, assim como o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, que eu at\u00e9 acho que \u00e9 um debate v\u00e1lido a se fazer no Brasil. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o havia consenso, n\u00e3o havia votos necess\u00e1rios para aprovarmos a mat\u00e9ria toda de uma vez.\r\nCalcula-se hoje, ap\u00f3s a coletiva, que n\u00f3s estamos atingindo a meta de uma economia que chega perto, se n\u00e3o chegar de fato, a 1 trilh\u00e3o de reais para os cofres p\u00fablicos, uma grande economia para o Pa\u00eds. Alguns debates precisar\u00e3o continuar a ser feitos por esta Casa, sim, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de reconhecer que estamos fazendo nesta Legislatura, em 1 semestre, mais do que foi feito talvez em d\u00e9cadas neste Parlamento. \r\nN\u00e3o h\u00e1 motivo para olhar eu n\u00e3o diria nem que a metade vazia do copo, mas aquele golinho que est\u00e1 sendo dado, 5%, 10%, num processo normal de ajuste de texto para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma. N\u00f3s estamos conquistando 95% daquilo que era pleiteado pelo Ministro Paulo Guedes, e sem nenhum tipo de barganha n\u00e3o republicana, apenas com o debate com a sociedade sobre qual \u00e9 o texto adequado, qual \u00e9 o texto justo, de que maneira a reforma pode quebrar privil\u00e9gios e fazer com que o Brasil volte a ter capacidade de investimento.\r\nN\u00f3s do Cidadania, desde o primeiro momento, apoiamos a reforma porque entendemos que, para o Estado ter capacidade de investir, para o Estado poder dar educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio que ele tenha recursos, e n\u00f3s n\u00e3o teremos recursos com uma Previd\u00eancia deficit\u00e1ria, com um buraco sem fim que nos obriga a joga dinheiro que deveria ser investido na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na seguran\u00e7a em um sistema deficit\u00e1rio de previd\u00eancia.\r\nVamos agora ao debate na Comiss\u00e3o e vamos aprovar neste Plen\u00e1rio, queiram ou n\u00e3o queiram aqueles que jogam contra o Brasil, a reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados ainda no primeiro semestre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a pr\u00e1tica de corporativismo pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta n\u00e3o \u00e0 retirada de pauta e parabeniza o Relator, Deputado Augusto Coutinho, por ter ouvido os diversos segmentos deste Parlamento para a constru\u00e7\u00e3o de um texto.\r\nNo entanto, n\u00e3o posso deixar de criticar a infeliz entrevista, no fim da semana passada, do Ministro Paulo Guedes. Ele deveria reconhecer o esfor\u00e7o dos partidos e dos Parlamentares desta Casa em aprovar uma reforma da Previd\u00eancia que \u00e9 de extrema dificuldade de convencimento, tanto aqui quanto l\u00e1 fora.\r\nNa entrevista, o Ministro Paulo Guedes foi mentiroso ao dizer que esta Casa est\u00e1 cedendo a corporativismos. Se algu\u00e9m cedeu a corporativismos, foi o Ministro Paulo Guedes, quando enviou para c\u00e1 uma reforma dando 17% de transi\u00e7\u00e3o para os militares e zero para o restante da sociedade. Ali, sim, houve corporativismo.\r\nEsta Casa est\u00e1 tratando o tema com seriedade. Fica dif\u00edcil aprovar a mat\u00e9ria com o principal Ministro jogando contra. Esperamos uma retrata\u00e7\u00e3o e um tratamento educado com aqueles que est\u00e3o tentando aprovar a reforma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, como orienta\u00e7\u00e3o, vamos liberar a bancada, j\u00e1 que h\u00e1 diverg\u00eancia interna. Contudo, eu queria registrar a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal, como Parlamentar.\r\nJ\u00e1 votei contra a inclus\u00e3o da vaquejada na Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 um exagero sem tamanho dizer que a vaquejada faz parte, culturalmente, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, enquanto o futebol, a feijoada ou o samba n\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de justificativa para isso. \u00c9 uma for\u00e7ada de barra imensa!\r\nEm nome de todos aqueles que defendem a prote\u00e7\u00e3o animal e de forma alguma querem estimular um esporte que s\u00f3 gera maus-tratos aos animais em um evento p\u00fablico, eu registro aqui a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. \r\nA bancada fica liberada, como eu disse, por haver diverg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos diverg\u00eancias na bancada. Eu pediria que fosse marcado que n\u00f3s a liberamos. \r\nMas reitero minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a esse projeto. N\u00e3o podemos estimular uma atividade como essa, que causa maus-tratos nos animais. Isso n\u00e3o \u00e9 esporte, e n\u00e3o podemos de forma alguma estimular isso.\r\nReitero tamb\u00e9m, Presidente Rodrigo Maia, que o Cidadania est\u00e1 no plen\u00e1rio pronto para votar a reforma da Previd\u00eancia. Essa \u00e9 a prioridade do Brasil e tem que ser a prioridade da C\u00e2mara dos Deputados. Esta mat\u00e9ria que estamos apreciando, sem nenhuma d\u00favida, n\u00e3o \u00e9 a mat\u00e9ria de maior relev\u00e2ncia neste momento para o Pa\u00eds. Espero que esta etapa seja conclu\u00edda em breve e que possamos hoje nos debru\u00e7ar sobre aquilo que \u00e9 importante para o Brasil: a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Disposi\u00e7\u00e3o do Cidadania para vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania tem diverg\u00eancia na bancada, volta a liber\u00e1-la.\r\nRefor\u00e7o, no entanto, que nossa bancada est\u00e1 no plen\u00e1rio esperando para votarmos a reforma da Previd\u00eancia, mat\u00e9ria essencial para o Pa\u00eds. H\u00e1 mais de 4 horas estamos aqui numa obstru\u00e7\u00e3o improdutiva em rela\u00e7\u00e3o a uma mat\u00e9ria que, sem nenhuma d\u00favida, n\u00e3o \u00e9 prioridade para nossa Na\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, espero que ainda hoje \u00e0 noite venha para c\u00e1 a reforma da Previd\u00eancia, esta, sim, uma prioridade para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o indeferimento do requerimento de discuss\u00e3o artigo por artigo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania faz a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" e j\u00e1 ressalta aqui o sentimento do Plen\u00e1rio para o Brasil que est\u00e1 nos acompanhando: foram 331 votos no \u00faltimo requerimento.\r\nMinistro Onyx Lorenzoni, j\u00e1 est\u00e1 comprovada a forma\u00e7\u00e3o de maioria. Vamos em frente! Vamos aprovar essa reforma hoje para o bem do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=450&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\" e faz aqui um apelo - ontem, n\u00f3s conseguimos 353 votos, na vota\u00e7\u00e3o do \u00faltimo requerimento - para que os Srs. Parlamentares e os L\u00edderes engajados em aprovar esta reforma permane\u00e7am no plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 poss\u00edvel hoje n\u00e3o s\u00f3 votarmos o texto principal, como tamb\u00e9m avan\u00e7armos nos destaques.\r\nO Brasil est\u00e1 ansioso pela aprova\u00e7\u00e3o desta reforma, uma conquista da Lideran\u00e7a de V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, na Presid\u00eancia desta Casa, e dos L\u00edderes partid\u00e1rios. Esta \u00e9 uma grande conquista para a C\u00e2mara do Deputados e para o Brasil. Ent\u00e3o, vamos ficar no plen\u00e1rio e aprovar esta proposta com uma grande vota\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 uma vit\u00f3ria do povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria, primeiro, fazer um reconhecimento p\u00fablico do trabalho das Lideran\u00e7as, de todos os L\u00edderes, mas principalmente do Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que em diversos momentos foi atacado, incompreendido, mas manteve o foco naquilo que era importante para este Pa\u00eds, manteve o foco na aprova\u00e7\u00e3o desta reforma.\r\nQuero reconhecer a unidade e o trabalho da nossa bancada do Cidadania - Deputada Paula Belmonte, Deputado Rubens Bueno, Deputado Arnaldo Jardim, Deputado Marcelo Calero, Deputado Da Vitoria, Deputado Alex Manente e Deputada Carmen Zanotto - e do Presidente do partido, Roberto Freire.\r\nO Cidadania, em reuni\u00e3o da executiva, quando fazia a sua transforma\u00e7\u00e3o de PPS para Cidadania, mesmo antes de saber quem seria o Presidente da Rep\u00fablica, j\u00e1 defendia a necessidade da reforma. O PPS, em sua hist\u00f3ria, independentemente de quem governava este Pa\u00eds, defendeu os ajustes fiscais, como no per\u00edodo do Governo Fernando Henrique, no per\u00edodo do Governo Lula, e n\u00e3o seria diferente agora.\r\nEsta n\u00e3o \u00e9 a reforma de um Presidente. Muito se fala aqui de quem \u00e9 o protagonismo da reforma, de quem \u00e9 a reforma. Esta reforma \u00e9 da Na\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 do povo brasileiro, que se mobilizou e que criou consci\u00eancia da necessidade de o Brasil s\u00f3 poder gastar aquele dinheiro que tem em caixa. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar a avan\u00e7ar em um processo em que estamos enterrando 300 bilh\u00f5es de reais por ano em um sistema de previd\u00eancia deficit\u00e1rio. Isso \u00e9 mais do que a soma dos gastos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a em nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 incoerente defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e, ao mesmo tempo, ser contra uma reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 incoerente defender sa\u00fade p\u00fablica de qualidade e ser contra a reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o existe m\u00e1gica. Se n\u00f3s queremos investimentos sociais para transformar este Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos de equil\u00edbrio fiscal, e isso s\u00f3 vir\u00e1 se n\u00f3s conseguirmos aprovar este projeto.\r\nHoje, est\u00e1 muito claro aqui quem s\u00e3o os Parlamentares e os partidos que t\u00eam compromisso com o Pa\u00eds, apesar das incompreens\u00f5es e da impopularidade que possivelmente trar\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o que vai ocorrer aqui nesta noite. Est\u00e3o aqui Parlamentares pensando no Brasil e nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, em detrimento de uma minoria que ser\u00e1 derrotada, que s\u00f3 pensa no populismo, em se dar bem, em manter privil\u00e9gios para corpora\u00e7\u00f5es e nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\r\nEste Parlamento est\u00e1 antenado com o que foi demonstrado nesses \u00faltimos meses como sendo o desejo de boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Pela primeira vez na hist\u00f3ria, Srs. Deputados, n\u00f3s tivemos o povo nas ruas, n\u00e3o para combater o Governo ou para defender seus privil\u00e9gios, mas para defender um ajuste fiscal e uma reforma da Previd\u00eancia.\r\nSetores da imprensa foram extremamente importantes no convencimento. At\u00e9 aqueles que fazem oposi\u00e7\u00e3o dura ao Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o se negaram ao compromisso com o Pa\u00eds, entendendo que esta n\u00e3o \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o a favor ou contra o Governo, esta n\u00e3o \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o de esquerda contra direita, esta \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o que diz respeito a se estar a favor ou contra o povo brasileiro.\r\nSem nenhuma d\u00favida, como muitos aqui j\u00e1 disseram, a hist\u00f3ria julgar\u00e1 o que estamos fazendo neste momento. Olhar\u00e3o para tr\u00e1s, Deputado Arnaldo, e ver\u00e3o quem \u00e9 que estava aqui, colocando talvez algum patrim\u00f4nio pol\u00edtico em risco, em nome dos filhos, dos netos, em nome deste Pa\u00eds. Quanto \u00e0queles que neste momento est\u00e3o fazendo discurso f\u00e1cil, discurso mentiroso, discurso para enganar aqueles com menos informa\u00e7\u00e3o, a hist\u00f3ria h\u00e1 de julg\u00e1-los, sem nenhuma d\u00favida. E n\u00e3o venham com essa coisa de barganha, muito menos o partido do Governo que instalou aqui o mensal\u00e3o e o petrol\u00e3o para comprar voto. \r\nHoje, este Parlamento vota, com consci\u00eancia e com compromisso democr\u00e1tico, \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e \"sim\" ao Pa\u00eds - \"sim\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este artigo fala de um limbo jur\u00eddico que existe em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho intermitente. Contudo, ele n\u00e3o est\u00e1 claro: ele est\u00e1 extremamente subjetivo. H\u00e1, tamb\u00e9m, a quest\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o: quando se pede que se agreguem os meses de trabalho at\u00e9 se formar o m\u00ednimo da categoria, pode-se estar exigindo do trabalhador que ele trabalhe por 40 anos, 50 anos, 60 anos para atingir o tempo, ou seja, a cada 3 meses, para fazer 1 m\u00eas, n\u00e3o se est\u00e1 mais falando de 20 anos no m\u00ednimo. \r\nPortanto, o texto est\u00e1 mal redigido, n\u00e3o est\u00e1 claro, n\u00e3o est\u00e1 n\u00edtido. Do ponto de vista do valor, faz sentido, mas, do ponto de vista do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. \r\nNeste caso, o Cidadania n\u00e3o acompanha a maioria dos partidos e vota \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Daniel, como disse o L\u00edder Cherini, na verdade, n\u00e3o se pode misturar Assist\u00eancia Social com Previd\u00eancia Social. Quem n\u00e3o contribuiu para receber um sal\u00e1rio n\u00e3o pode t\u00ea-lo.\r\nO SR. BOHN GASS (PT - RS) - Sr. Presidente, no m\u00e9rito, n\u00e3o!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, eu s\u00f3 estou dando uma explica\u00e7\u00e3o ao Deputado Daniel. \r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - O Presidente est\u00e1 esclarecendo. Est\u00e1 aberto o debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-A, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua exclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sr. Relator, Deputado Samuel Moreira, este destaque que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o \u00e9 de autoria nossa, de autoria do Cidadania. Acho que cumpriu um papel importante no debate com o Governo e com aqueles que constru\u00edram o relat\u00f3rio, para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos clareza dos crit\u00e9rios de miserabilidade e dos crit\u00e9rios do acesso ao BPC. O BPC \u00e9 extremamente importante para garantir o m\u00ednimo de renda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente do nosso Pa\u00eds.\r\nPor\u00e9m, a nossa emenda, que retiraria esse peda\u00e7o do texto, Deputado Carlos Sampaio, n\u00e3o resolve por completo o problema. \r\nEu tenho dialogado bastante com o Deputado Eduardo Barbosa. Todos o conhecem, S.Exa. \u00e9 uma refer\u00eancia nesta Casa no que se refere \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e \u00e0 quest\u00e3o da vulnerabilidade. O Deputado Eduardo Barbosa tem um projeto que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa, projeto que, de forma muito eficiente, estabelece quais s\u00e3o os crit\u00e9rios de vulnerabilidade. A aprova\u00e7\u00e3o da nossa emenda traria uma resposta parcial para o problema, n\u00e3o resolveria. O que resolve de fato \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o do projeto do Deputado Eduardo Barbosa.\r\nCom o compromisso do Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, de pautar o projeto do Deputado Eduardo Barbosa no m\u00eas de agosto, na volta do recesso parlamentar, n\u00f3s compreendemos que uma vit\u00f3ria hoje seria uma vit\u00f3ria parcial. A vit\u00f3ria completa ser\u00e1 dada se n\u00f3s aprovarmos o projeto do Deputado Eduardo Barbosa, estabelecendo quais s\u00e3o os crit\u00e9rios de miserabilidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, com uma amplitude muito maior, e n\u00e3o s\u00f3 para o acesso aos benef\u00edcios da Previd\u00eancia.\r\nNesse sentido, e com o compromisso do Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, que at\u00e9 ent\u00e3o tem sido fiador dos acordos mais complexos ao longo dos debates da reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s temos a certeza de que o Deputado Rodrigo Maia, junto com o Deputado Eduardo Barbosa, nos ajudar\u00e1 a n\u00e3o s\u00f3 pautar mas tamb\u00e9m aprovar esse projeto no m\u00eas que vem. Eu compreendo que, do ponto de vista pol\u00edtico, o nosso destaque cumpriu o seu papel, mas, para termos um avan\u00e7o completo, neste momento eu pediria aos Deputados mantivessem o texto.\r\n\u00c9 importante inclusive, Deputado Samuel Moreira e Deputado Rodrigo Maia - dirijo-me a V.Exas., que foram fiadores nesse processo -, a garantia de que ser\u00e1 pautado o projeto do Deputado Eduardo Barbosa em agosto, para se resolver por completo a quest\u00e3o e termos uma solu\u00e7\u00e3o definitiva. \r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o pode ser retirado o nosso destaque, \u00e9 o voto \"sim\" para todos os partidos que est\u00e3o acompanhando a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Previd\u00eancia. Espero que consigamos reverter esse destaque nosso, mas o ganho pol\u00edtico foi feito.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 assessoria do Cidadania e principalmente ao Deputado Eduardo Barbosa, que foi extremamente importante nesse di\u00e1logo, na compreens\u00e3o e, l\u00e1 atr\u00e1s, no est\u00edmulo para que apresent\u00e1ssemos o destaque e, mais do que isso, para a solu\u00e7\u00e3o definitiva. A aprova\u00e7\u00e3o em agosto, tamb\u00e9m com o apoio do Governo, tenho certeza, ir\u00e1 resolver esse problema e muitos outros, com o crit\u00e9rio estabelecido do que \u00e9 ser miser\u00e1vel ou n\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\" para esse destaque, com a manuten\u00e7\u00e3o do texto, sob o compromisso da vota\u00e7\u00e3o do projeto em agosto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MENSAGEM, VAZAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNADOR, BAHIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Vazamento de supostos di\u00e1logos entre Parlamentares do PT e o Governador do Estado da  Bahia sobre a vota\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s tivemos ao longo desse processo um grande debate sobre a quest\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios, e foi refor\u00e7ado, por diversas vezes, o jogo duplo que fazia a Oposi\u00e7\u00e3o, principalmente os Governadores do Nordeste, o PT e o PSB. E agora temos uma publica\u00e7\u00e3o do Correio Braziliense que vai nos moldes do que o pr\u00f3prio PT tem colocado como sendo not\u00edcia nesta Casa: supostos di\u00e1logos vazados entre Parlamentares do PT e o Governador da Bahia dizendo que o PT tinha que votar e trabalhar externamente jogando para a plateia, contra a reforma da Previd\u00eancia, mas que deveria torcer e fazer o poss\u00edvel para que ela fosse aplicada ao Estado da Bahia e aos Estados.\r\nSe a tese do PT sobre os vazamentos a respeito da Lava-Jato e do Ministro Moro t\u00eam algum sentido, deveriam agora os Parlamentares do PT e o Governador da Bahia entregar seus aparelhos celulares tamb\u00e9m, para podermos ver o que \u00e9 isso aqui.\r\n\u00c9 a den\u00fancia de um jogo duplo de quem n\u00e3o tem o m\u00ednimo compromisso com os fatos, de quem n\u00e3o tem o m\u00ednimo compromisso com o Pa\u00eds: um Governador, Parlamentares desta Casa dizendo abertamente: \"Vamos jogar para a plateia, vamos fingir que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 ruim\", mas na verdade torcendo para ela ser aprovada.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Triste fim! Triste fim de um ex-Partido Comunista Brasileiro!\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - \u00c9 vergonhoso, e eu espero, evidentemente, que isso seja mentira e que seja negado, mas est\u00e1 aqui colocado por um jornal reconhecido nacionalmente, ent\u00e3o partimos do pressuposto de que, no m\u00ednimo, merece um esclarecimento.\r\nFica, evidentemente, a palavra com a bancada do PT da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PATR\u00cdCIA DOMINGOS, DELEGADA, CONTRA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica praticada pelo Governo do Estado de Pernambuco contra a Delegada Patr\u00edcia Domingos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Marcelo, Sras. e Senhores Deputados presentes. O Estado de Pernambuco vive um momento de abandono e tamb\u00e9m de autoritarismo nunca visto em sua hist\u00f3ria republicana.\r\nFoi com perplexidade que a sociedade do nosso Estado acompanhou, na semana passada, a divulga\u00e7\u00e3o de um inqu\u00e9rito contra a delegada, a servidora Patr\u00edcia Domingos, servidora esta que estava \u00e0 frente, at\u00e9 outubro do ano passado, da DECASP, a Delegacia de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, delegacia extinta no primeiro dia de sess\u00e3o da Assembleia Legislativa ap\u00f3s o pleito eleitoral num verdadeiro estelionato contra o povo de Pernambuco.\r\nMas \u00e9 divulgado um inqu\u00e9rito administrativo da Corregedoria da Pol\u00edcia Civil contra a delegada.\r\nEm primeiro lugar, para come\u00e7ar a falar do ambiente autorit\u00e1rio em que vive o nosso Estado, por parte do Governo do PSB e do Governador Paulo C\u00e2mara, a delegada n\u00e3o foi notificada previamente para que pudesse se explicar sobre os motivos do inqu\u00e9rito, apenas sabendo dele atrav\u00e9s da imprensa, ap\u00f3s o inqu\u00e9rito ser instaurado; mas, mais do que isso, o que espanta \u00e9 o motivo pelo qual a delegada est\u00e1 sendo investigada. A delegada est\u00e1 sendo investigada pelos inqu\u00e9ritos em aberto, pelos inqu\u00e9ritos prescritos na delegacia em que trabalhava.\r\nO que \u00e9 estranho, senhores e senhoras, \u00e9 culpar a profissional, a delegada, pela falta de estrutura que o Governo do Estado de Pernambuco fornece \u00e0 Pol\u00edcia Civil. O que \u00e9 estranho \u00e9 que entre mais de 6 mil inqu\u00e9ritos em aberto e sem solu\u00e7\u00e3o no Estado de Pernambuco nenhum delegado, nenhum profissional da Pol\u00edcia Civil, esteja respondendo inqu\u00e9rito administrativo, apenas a delegada Patr\u00edcia Domingos, que mexeu com interesses pol\u00edticos, porque estava desvendando casos de corrup\u00e7\u00e3o correlacionados ao Governo.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel uma aberta persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a uma servidora, uma profissional, sem nenhum tipo de raz\u00e3o. Quer dizer que, agora, a culpa por inqu\u00e9rito em aberto \u00e9 da delegada, e n\u00e3o do Governador, por n\u00e3o dar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias?\r\nQuando ela chegou \u00e0 delegacia da qual foi titular, havia mais de 4 mil inqu\u00e9ritos em aberto, h\u00e1 4, 5, 6 anos, e a culpa passa a ser dela por esses inqu\u00e9ritos n\u00e3o serem conclu\u00eddos? O que est\u00e1 em curso em Pernambuco \u00e9 um ambiente autorit\u00e1rio e de persegui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o condiz com as tradi\u00e7\u00f5es republicanas do nosso Estado.\r\nAqui ficam a nossa solidariedade com a delegada e o protesto contra esta decis\u00e3o do Governo, que evidentemente tem cunho pol\u00edtico, quer atingir politicamente a figura da delegada Patr\u00edcia Domingos, que fez um excelente trabalho, aplaudida por todos no Estado de Pernambuco.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que se use a estrutura do Estado, a estrutura da Pol\u00edcia Civil, para perseguir quem estava fazendo o seu trabalho.\r\nSe h\u00e1 inqu\u00e9rito em aberto, vamos fazer o debate, para se equipar as delegacias, contratar policiais e fazer com que tenhamos a solu\u00e7\u00e3o para todos os casos em aberto, mas punir o profissional, quando sabemos que existem problemas em todas as delegacias, individualmente, evidencia a maneira autorit\u00e1ria com que o PSB governa o Estado de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa reforma mostra o amadurecimento do nosso Pa\u00eds. \u00c9 um projeto que foi debatido por toda a sociedade brasileira, pela imprensa, pelos segmentos da sociedade. \u00c9 um processo inclusive que culmina aqui no plen\u00e1rio com expressiva vota\u00e7\u00e3o. Essa vota\u00e7\u00e3o teve 379 votos no primeiro turno, e tende a ser repetida hoje, n\u00e3o s\u00f3 de Parlamentares que apoiam o Governo, mas tamb\u00e9m de partidos independentes. Muitos dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o mostram que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma reforma do Brasil. Esta legislatura vai passar, este Governo vai passar, a sociedade brasileira fica.\r\nAqueles que est\u00e3o comprometidos com essa reforma est\u00e3o comprometidos com o futuro desta Na\u00e7\u00e3o. Parabenizo a cada um que participou desse processo, principalmente, aqueles que de forma corajosa est\u00e3o enfrentando os seus partidos, enfrentando o populismo, mas est\u00e3o a favor do futuro desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a esta C\u00e2mara dos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o de hoje a noite!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=457&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOTORISTA, ATROPELAMENTO, CACHORRO, VIT\u00d3RIA DE SANTO ANT\u00c3O (PE), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Apelo \u00e0s autoridades policiais de identifica\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o do autor do atropelamento proposital de c\u00e3o no Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Renildo Calheiros, eu queria tratar de um tema que est\u00e1 preocupando demais os protetores de animais do Estado de Pernambuco e a popula\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria.\r\nFui alertado pela veterin\u00e1ria Eustelle Lemos e pelo grupo SOS Amigos de um fato que indignou a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio. Um cachorro foi atropelado, e depois o carro voltou e o atropelou de novo, de prop\u00f3sito, revelando que fazia quest\u00e3o realmente de matar o animal. Mesmo havendo uma legisla\u00e7\u00e3o que pune esse tipo de ato, lamentavelmente, n\u00f3s ainda n\u00e3o temos os culpados, que j\u00e1 foram identificados, punidos.\r\nDeixo aqui, ent\u00e3o, o meu apelo para as autoridades locais do Estado de Pernambuco, no sentido de que cuidem desse caso, porque a indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande entre todos aqueles que amam os animais no Estado de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta o voto \"sim\" nessa medida provis\u00f3ria que tem um imenso impacto na economia brasileira.\r\nEssa medida provis\u00f3ria aponta para o futuro: trata do abandono dos documentos de papel e da mudan\u00e7a para a era digital. Inclusive, em alguns momentos, a medida provis\u00f3ria disp\u00f5e sobre o que n\u00e3o surgiu ainda, que s\u00e3o exatamente os aplicativos que ser\u00e3o utilizados no futuro. Isso \u00e9 para que as rela\u00e7\u00f5es sejam mais transparentes, mais modernas, e n\u00f3s tenhamos menos burocracia no ambiente empresarial e no empreendedorismo brasileiro. Com isso, s\u00f3 tem a ganhar o Brasil. \r\nO Cidadania n\u00e3o vai se furtar a ajudar o Pa\u00eds neste momento. N\u00f3s divergimos do Governo em diversos aspectos, mas n\u00e3o vamos fazer disso uma sabotagem contra a economia brasileira. O Cidadania est\u00e1 ao lado do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO-LEI, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 108/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIT\u00c9RIO, AUS\u00caNCIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE PROFISSIONAL, INSCRI\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 74 do Decreto Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com reda\u00e7\u00e3o alterada pelo art. 15 da emenda aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Imediata aprecia\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 108, de 2019, sobre a natureza jur\u00eddica de conselhos profissionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vota \"sim\".\r\nEu queria tamb\u00e9m usar este momento, esta oportunidade, para falar da import\u00e2ncia de uma PEC que tramita nesta Casa, a PEC 108, que fala dos conselhos profissionais. Essa PEC tamb\u00e9m fala da liberdade do trabalhador e tem muito a ver com esta medida provis\u00f3ria que est\u00e1 em discuss\u00e3o. \u00c9 muito importante que os partidos, os L\u00edderes, o Presidente Rodrigo Maia, que nos engajemos nesse debate. N\u00e3o \u00e9 correto o modelo atual, em que o profissional \u00e9 ref\u00e9m de um conselho, sem ter o seu direito individual garantido.\r\nEnt\u00e3o, fazemos este apelo: para que seja acelerado o debate da PEC 108.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo. Eu acho que a hora certa de debater \u00e9 no pr\u00f3ximo requerimento, o de retirada de pauta, mas acho poss\u00edvel construir um consenso neste Plen\u00e1rio, porque hoje h\u00e1 diverg\u00eancia na nossa bancada e na bancada do NOVO. E observamos, pela \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m existem diverg\u00eancias em outros partidos. Ent\u00e3o, fazemos um apelo para prosseguirmos com o debate. N\u00e3o negamos a necessidade de fazermos uma discuss\u00e3o e de votarmos um projeto sobre abuso de autoridade, mas pedimos para se deixar a mat\u00e9ria para a semana que vem, a fim de conseguirmos unanimidade e consenso sobre ela.\r\nFazemos este apelo ao Plen\u00e1rio e orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, acho que este n\u00e3o \u00e9 o momento de n\u00f3s dividirmos este Plen\u00e1rio sobre a quest\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria. O projeto veio do Senado, mas, ap\u00f3s a reuni\u00e3o de L\u00edderes, passamos a analisar os detalhes do projeto no dia de hoje.\r\nEsse \u00e9 um projeto que envolve diversas autoridades p\u00fablicas. Por mais que esteja no texto que ele se aplica a todas as autoridades, est\u00e1 muito claro tamb\u00e9m no texto que nenhuma das penalidades se aplica, por exemplo, aos Parlamentares. N\u00f3s n\u00e3o temos poder para infringir essa lei. Ela, evidentemente, se aplica ao Poder Judici\u00e1rio, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos \u00f3rg\u00e3os de controle, \u00e0 Pol\u00edcia Federal.\r\n N\u00e3o h\u00e1 problema em se criarem regras para o abuso de autoridade dessas for\u00e7as, mas isso tem que ser melhor debatido. Acho poss\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o de consenso. N\u00f3s n\u00e3o temos opini\u00e3o radical sobre esse assunto, mas \u00e9 importante darmos tempo para que a sociedade discuta, debata, e para que construamos um texto de abuso de autoridade com o apoio de todos os segmentos da sociedade refletidos neste Plen\u00e1rio.\r\nNas vota\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento, observamos que, do ponto de vista partid\u00e1rio, n\u00f3s tivemos manifesta\u00e7\u00e3o do Cidadania, manifesta\u00e7\u00e3o do Partido Novo, mas que, dentro das bancadas, h\u00e1 muita diverg\u00eancia. N\u00f3s tivemos 87 votos contr\u00e1rios na vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, e \u00e9 poss\u00edvel que esse n\u00famero aumente ao longo da vota\u00e7\u00e3o.\r\nO apelo que eu fa\u00e7o aos L\u00edderes partid\u00e1rios \u00e9 que n\u00f3s deixemos para a pr\u00f3xima semana essa mat\u00e9ria, de modo que haja tempo suficiente para uma discuss\u00e3o com o Relator para aperfei\u00e7oar o texto, retirar as partes que no entendimento de alguns geram um abuso do poder desta Casa em restringir a fiscaliza\u00e7\u00e3o, em restringir o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, neste momento o que deixamos aqui realmente \u00e9 um apelo ao Plen\u00e1rio: vamos retirar a mat\u00e9ria de pauta, construir consenso e, na semana que vem, chegar aqui com um texto maduro, redondo, com o apoio de todos os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, mais uma vez, faz um apelo para que o Plen\u00e1rio adie esta mat\u00e9ria. H\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de constru\u00e7\u00e3o de consenso, n\u00e3o existe posi\u00e7\u00e3o radical. Mas foi aprovada a urg\u00eancia ainda hoje. Votar a mat\u00e9ria no mesmo dia, sem ela estar madura, \u00e9 um equ\u00edvoco. N\u00f3s vamos estar, mais uma vez, provocando a sociedade, indo para um ambiente de enfrentamento desnecess\u00e1rio.\r\nContinuo a insistir na inten\u00e7\u00e3o de buscarmos um consenso at\u00e9 a semana que vem e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para fazer essa discuss\u00e3o, para buscar o consenso. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\", para que a mat\u00e9ria seja adiada e n\u00f3s possamos debat\u00ea-la com maior profundidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, at\u00e9 agora n\u00e3o entramos no debate do m\u00e9rito, e, como chegou a hora de discutir o m\u00e9rito, \u00e9 importante a aten\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares.\r\nO texto, Sras. e Srs. Deputados, quando tipifica os abusos de autoridade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maioria deles, est\u00e1 correto. Ele define aqui situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 abuso. Por exemplo, quanto ao uso de algemas, o que est\u00e1 sendo debatido, \u00e9 correto que haja limite, para n\u00e3o se algemar uma pessoa desnecessariamente. O problema \u00e9 a pena. Observem este texto. No caso de qualquer a\u00e7\u00e3o, seja do policial, seja do juiz, seja do promotor, seja de qualquer servidor p\u00fablico, qual \u00e9 a pena para aquele que est\u00e1 desempenhando a sua fun\u00e7\u00e3o? \u00c9 a pris\u00e3o. Estou ouvindo aqui no plen\u00e1rio qual reclama\u00e7\u00e3o? Pris\u00f5es injustas! Estado arbitr\u00e1rio! E vamos aprovar um projeto de lei em que a maioria dos seus 45 artigos estabelece que o servidor ser\u00e1 preso se exercer a sua fun\u00e7\u00e3o?\r\nVou ler aqui alguns artigos, para que V.Exas. tenham no\u00e7\u00e3o do que estamos estabelecendo. E fa\u00e7o mais uma vez o apelo para que esta mat\u00e9ria seja adiada.\r\nDiz o seguinte o art. 30: \"Dar in\u00edcio ou proceder \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa sem justa causa fundamentada (...)\". \u00c9 extremamente subjetivo definir se uma a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 de justa causa fundamentada ou n\u00e3o. E, se a a\u00e7\u00e3o do juiz n\u00e3o for fundamentada, ele ficar\u00e1 preso por 1 ano e 4 meses! Eu pergunto a V.Exas.: isso \u00e9 razo\u00e1vel?\r\nEste \u00e9 o art. 34: \"Deixar de corrigir, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, tendo compet\u00eancia para faz\u00ea-lo, erro relevante que sabe existir em processo (...)\". Isso \u00e9 extremamente subjetivo! O que acontece se n\u00e3o corrigir? Deten\u00e7\u00e3o de 3 meses a 6 meses.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui em prender servidores p\u00fablicos pelo exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o. Este projeto teria todo o sentido, Srs. Parlamentares, se estiv\u00e9ssemos falando aqui de penas administrativas. O profissional que abusa da sua autoridade tem que ser exclu\u00eddo do servi\u00e7o p\u00fablico, tem que ser expulso e, dependendo do que ele fa\u00e7a, pode at\u00e9 ser preso. O que n\u00e3o podemos fazer \u00e9 estabelecer uma regra para sair prendendo todo mundo. V.Exas. n\u00e3o est\u00e3o entendendo que isso \u00e9 uma bomba que vai explodir para todo lado depois?\r\nDe que maneira isso vai ser utilizado?\r\nEste \u00e9 mais um dispositivo complexo: \"(...) tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime, devendo o juiz, a requerimento do ofendido, fixar na senten\u00e7a o valor m\u00ednimo para repara\u00e7\u00e3o dos danos (...)\". Ele segue aqui a falar do trabalho do juiz na sua decis\u00e3o. Essa decis\u00e3o do juiz pode ser \"sim\" e pode ser \"n\u00e3o\". Agora, ele n\u00e3o pode ser preso por sua decis\u00e3o! Ele tem que ser preso se botar dinheiro no bolso para prender algu\u00e9m, se ele se corromper, se ele perder a linha da sua fun\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o por proferir a sua decis\u00e3o!\r\nEu fa\u00e7o um apelo a V.Exas.: vamos construir, em cima deste texto, penas plaus\u00edveis para os servidores p\u00fablicos. N\u00e3o vamos, na \u00e2nsia de querer dar uma resposta a abuso de autoridade, criar esse tipo de rela\u00e7\u00e3o com o servidor p\u00fablico brasileiro.\r\n\u00c9 um erro a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Quem est\u00e1 preocupado com o Estado de Direito, quem est\u00e1 preocupado com pris\u00f5es arbitr\u00e1rias n\u00e3o pode votar este projeto desta maneira. N\u00e3o podemos prender assim quem trabalha no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nIMIGRA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA, RORAIMA, APOIO POL\u00cdTICO, SOLIDARIEDADE, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), JHONATAN DE JESUS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Apoio ao pronunciamento do Deputado Jhonatan de Jesus, a respeito da imigra\u00e7\u00e3o descontrolada ao Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".\r\nAproveita o tempo para se solidarizar com a manifesta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Jhonatan e com o povo de Roraima. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente muito preocupante para toda a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s de outros Estados brasileiros tamb\u00e9m temos que ser solid\u00e1rios nesta hora. N\u00e3o d\u00e1 para um Estado pequeno, com uma popula\u00e7\u00e3o pequena, com um or\u00e7amento pequeno, arcar com tanta responsabilidade. Muitas pessoas est\u00e3o chegando de uma vez.\r\nEsta \u00e9 a hora de o Brasil mostrar que \u00e9 grande, que \u00e9 uma Federa\u00e7\u00e3o e dar a m\u00e3o \u00e0queles que est\u00e3o passando por dificuldades l\u00e1 no Norte.\r\nL\u00edder, V.Exa. conta com o apoio do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania, respeitando as posi\u00e7\u00f5es da bancada, libera a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nComo esse assunto n\u00e3o \u00e9 de Oposi\u00e7\u00e3o ou de Governo, eu faria a sugest\u00e3o a V.Exa. de que n\u00f3s abr\u00edssemos o painel enquanto est\u00e1 havendo orienta\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas vota\u00e7\u00f5es, para antecipar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Cidadania libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEBATE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, CRESCIMENTO, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, COMISS\u00c3O EXTERNA, ESTUDO T\u00c9CNICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para verifica\u00e7\u00e3o, in loco, das queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Cr\u00edticas \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos debates na Casa acerca do tema. Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pela desconfian\u00e7a da comunidade internacional sobre a pol\u00edtica ambiental brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00f3s precisamos de um debate no campo ambiental, que afaste essa loucura e essa guerra - alguns querem chamar assim - ideol\u00f3gica sobre o tema.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para brigarmos com a ci\u00eancia; n\u00e3o d\u00e1 para brigarmos com os fatos; n\u00e3o d\u00e1 para travarmos, neste plen\u00e1rio e na sociedade brasileira, uma luta que vai prejudicar as futuras gera\u00e7\u00f5es do povo brasileiro. \u00c9 ineg\u00e1vel que temos um avan\u00e7o do desmatamento no Brasil. N\u00e3o d\u00e1 ficarmos discutindo esses fatos.\r\nE o Poder Legislativo, com a sua prerrogativa, precisa de fato ir in loco. Eu escutei alguns Parlamentares da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica contestando o desmatamento da \u00e1rea. Que este Poder, que esta Casa v\u00e1 in loco com uma Comiss\u00e3o Especial. Eu sugerir a este Plen\u00e1rio - aos partidos da base, aos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o - que n\u00f3s, em conjunto, elaboremos um relat\u00f3rio, independentemente daquilo que est\u00e1 ocorrendo no Brasil, sem desejo de proteger quem errou no passado. Mas o que n\u00e3o podemos \u00e9 ignorar a necessidade de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, que \u00e9 um fato.\r\nAl\u00e9m de aspectos relacionados com a nossa sa\u00fade, com o futuro do nosso Pa\u00eds, com as futuras gera\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m existem aspectos econ\u00f4micos a serem considerados. N\u00f3s sabemos que hoje o Brasil come\u00e7a a enfrentar, do ponto de vista internacional, a desconfian\u00e7a de alguns pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta ambiental. N\u00f3s n\u00e3o podemos considerar os falsos argumentos que est\u00e3o sendo colocados sobre o tema como se fossem verdadeiros, como, por exemplo, dizer que a Europa, em especial a Alemanha, devastou toda as suas florestas. Eles j\u00e1 reflorestaram quase tudo. \u00c9 verdade; isso foi feito. A Europa passou por guerras e por destrui\u00e7\u00e3o, mas essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de hoje, essa n\u00e3o \u00e9 a realidade da Alemanha de 2019. Ent\u00e3o, com esse debate falso, n\u00e3o d\u00e1 para se tentar criar, nesse tema, a mesma polariza\u00e7\u00e3o que se criou na pol\u00edtica. Esse tema deveria estar acima dessa disputa de oposi\u00e7\u00e3o e de governo, de direita e de esquerda.\r\nA prote\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um compromisso \u00e9tico e moral da sociedade brasileira. Eu espero que esta Casa se debruce sobre esse tema de forma t\u00e9cnica e cient\u00edfica.\r\nFa\u00e7o aqui o pedido que formalizarei ao Presidente desta Casa: que, em uma Comiss\u00e3o independente, a C\u00e2mara dos Deputados produza um relat\u00f3rio que d\u00ea a refer\u00eancia do que ocorreu no passado e, mais do que isso, do que est\u00e1 ocorrendo hoje com o desmatamento na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, DESIGUALDADE REGIONAL, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nVIOL\u00caNCIA, HOMIC\u00cdDIO, REGI\u00c3O NORDESTE, S\u00c3O PAULO (SP), DESIGUALDADE REGIONAL, DESIGUALDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio das popula\u00e7\u00f5es da Amaz\u00f4nia e a efetiva preserva\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, o cuidado com o meio ambiente come\u00e7a no cuidado com as pessoas. N\u00e3o d\u00e1 para desconectarmos o debate da prote\u00e7\u00e3o ambiental das nossas florestas do Amazonas dos grav\u00edssimos problemas sociais que n\u00f3s temos na regi\u00e3o. S\u00e3o 25 milh\u00f5es de brasileiros morando na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Se observarmos as \u00faltimas 2 d\u00e9cadas neste Pa\u00eds, veremos que a dist\u00e2ncia entre a Regi\u00e3o Norte e a Regi\u00e3o Nordeste e o resto do Brasil, ao inv\u00e9s de diminuir, do ponto de vista da desigualdade social, tem aumentado. \u00c9 evidente que isso tem uma rela\u00e7\u00e3o direta com a prote\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEsse debate n\u00e3o pode ficar no debate do bombeiro. O debate do bombeiro \u00e9 aquele que discute sobre apagar o fogo. O debate tem que ser preventivo, com a\u00e7\u00f5es que deem condi\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de ter uma renda digna, de ter o seu sustento, sem precisar, para isso, derrubar a floresta ou destruir o meio ambiente. Enquanto n\u00e3o houver uma a\u00e7\u00e3o integrada - coisa que faltou acontecer no Governo Lula, no Governo Dilma, no Governo Temer e que continua a n\u00e3o ocorrer hoje -, n\u00f3s vamos continuar a fazer um debate sobre o meio ambiente no Brasil baseado na s\u00edndrome do bombeiro, que quer apagar o fogo, mas sem ir \u00e0 raiz do problema, que \u00e9 meramente social.\r\nPara demonstrar essa dist\u00e2ncia, que \u00e9 cada vez maior em nosso Pa\u00eds, n\u00f3s vemos muito aqui, em alguns momentos, discursos sobre a criminalidade. Colocam-se muito as diferen\u00e7as, por exemplo, entre a quantidade de mortes por arma de fogo, de mortes por viol\u00eancia entre a popula\u00e7\u00e3o negra brasileira e a popula\u00e7\u00e3o branca. \u00c9 um fato alarmante que a cada 100 mil habitantes o n\u00famero de assassinatos para brancos seja de 16 enquanto o de negros seja 40. E \u00e9 muito mais alarmante e muito mais grave quando percebemos que a taxa de mortalidade por assassinato para quem nasce no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 de 10 a cada 100 mil, para quem nasce no Nordeste, \u00e9 de 60 a cada 100 mil. Ou seja, \u00e9 seis vezes mais f\u00e1cil morrer assassinado no Nordeste do Brasil do que no Estado de S\u00e3o Paulo. E essa dist\u00e2ncia s\u00f3 tem aumentado ao longo dos \u00faltimos 20 anos.\r\nN\u00e3o vai haver debate efetivo sobre preserva\u00e7\u00e3o ambiental se n\u00f3s n\u00e3o discutirmos as desigualdades sociais regionais que ainda fazem dois brasis: um para o Norte e Nordeste e o outro para o resto da Na\u00e7\u00e3o. A\u00ed est\u00e1 a origem do problema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIME JUR\u00cdDICO \u00daNICO DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS CIVIS DA UNI\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARTIDO POL\u00cdTICO, RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, EQUIPARA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es  do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"n\u00e3o\".\r\nTamb\u00e9m queria deixar claro a V.Exa. que, como o texto n\u00e3o est\u00e1 pronto - chegaram agora 24 p\u00e1ginas, eles ainda est\u00e3o arredondando o texto -, o Cidadania n\u00e3o se compromete em votar hoje o texto dos partidos. Pediria que aguard\u00e1ssemos at\u00e9 amanh\u00e3, para que as assessorias o estudem e possamos tomar a decis\u00e3o com mais seguran\u00e7a. N\u00e3o acho adequado que se vote hoje.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITITO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria defender esse instrumento que est\u00e1 no relat\u00f3rio que foi elaborado pelo Deputado Arnaldo Jardim. O grande desafio da sustentabilidade \u00e9 conseguir conciliar crescimento econ\u00f4mico com preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Esse \u00e9 um instrumento que possibilita programas de incentivo, e bons programas de incentivo, que venham exatamente conciliar os interesses da nossa economia, mas tamb\u00e9m estimular a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Portanto, n\u00e3o tem l\u00f3gica retirar isso.\r\nO trabalho e a articula\u00e7\u00e3o que foram feitos para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria hoje vem exatamente desse consenso entre aqueles que defendem o meio ambiente nesta Casa com a bancada ruralista. Chega-se a um entendimento em que se pode, sim, ter est\u00edmulos e incentivos para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Por isso, temos que deixar o texto como foi acordado e combinado.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido  pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu queria aqui deixar claro que n\u00f3s temos diverg\u00eancias em alguns artigos. Eu espero que isso seja consertado nos destaques. A doa\u00e7\u00e3o entre partidos pol\u00edticos n\u00e3o coligados \u00e9 algo inexplic\u00e1vel.\r\nIa num bom caminho o relat\u00f3rio quando falava na remunera\u00e7\u00e3o dos dirigentes. \u00c9 importante que se tenha transpar\u00eancia e que, se um dirigente for remunerado, a popula\u00e7\u00e3o saiba. Mas retirar a aplica\u00e7\u00e3o do teto a isso? Est\u00e1 sendo pago com dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o estar limitado ao teto do servi\u00e7o p\u00fablico tamb\u00e9m \u00e9 completamente inexplic\u00e1vel. Vai se pagar a um dirigente 80 mil reais, 90 mil reais, 100 mil reais? Eu acho que \u00e9 um exagero. Eu espero que o Plen\u00e1rio possa consertar isso nos destaques.\r\nVamos orientar \"n\u00e3o\", neste momento, \u00e0 subemenda global.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos esse destaque, porque n\u00e3o faz sentido partidos n\u00e3o coligados fazerem doa\u00e7\u00e3o dos seus recursos de fundo. Isso n\u00e3o tem a m\u00ednima l\u00f3gica. As doa\u00e7\u00f5es entre uma chapa conjunta de candidato a Governador e vice t\u00eam algum sentido, mas partidos n\u00e3o coligados n\u00f3s vamos oficializar a compra de apoios com dinheiro p\u00fablico.\r\nPortanto, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" e pede aos Srs. e \u00e0s Sras. Parlamentares que reflitam sobre esse artigo, porque, evidentemente, \u00e9 indefens\u00e1vel essa doa\u00e7\u00e3o entre partidos n\u00e3o coligados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 8/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.. Necessidade de debate sobre a realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00e3o d\u00e1, de forma alguma, para n\u00f3s aceitarmos a personifica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, do exerc\u00edcio do mandato e, mais do que isso, dos recursos p\u00fablicos, do Fundo Eleitoral.\r\nE digo isso com a tranquilidade de quem lidera um partido que s\u00f3 tinha a ganhar com essa modifica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o na imprensa as conversas entre Parlamentares que est\u00e3o insatisfeitos com os seus partidos. O Cidadania, al\u00e9m de ganhar novos Parlamentares de excelente qualidade que est\u00e3o em diverg\u00eancia com seus partidos, teria o ganho financeiro.\r\nMas a pol\u00edtica n\u00e3o pode, de forma alguma, ser exercida em torno dos nossos interesses.\r\nO que n\u00f3s temos que discutir s\u00e3o os princ\u00edpios para o Pa\u00eds, porque o que hoje nos \u00e9 positivo amanh\u00e3 pode n\u00e3o ser. N\u00f3s n\u00e3o podemos, de forma alguma, transformar este plen\u00e1rio em um balc\u00e3o de neg\u00f3cios individuais, onde cada Parlamentar vai andar com uma placa em cima de si, dizendo que representa 2 milh\u00f5es, 3 milh\u00f5es, 4 milh\u00f5es de reais de um fundo partid\u00e1rio. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel. \r\nReitero que, mesmo tendo todo o interesse partid\u00e1rio para que essa lei seja aprovada, n\u00e3o d\u00e1, de forma alguma, para n\u00f3s impormos isso \u00e0 sociedade brasileira. Inclusive, aqueles que estiverem em disputa com seus partidos devem resolver essa disputa com eles, mas n\u00e3o carregar o Fundo Eleitoral, at\u00e9 porque, com exce\u00e7\u00e3o de, talvez, 10 ou 20 Deputados, a   grande maioria aqui foi eleita com dinheiro do Fundo.\r\nAgora o Fundo foi personificado; a pessoa carrega o Fundo consigo; virou dona do Fundo Eleitoral. N\u00f3s estamos transformando um fundo que deveria ser partid\u00e1rio em propriedade do Deputado. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel. Eu tenho que discordar desse destaque.\r\n\u00c9 importante que n\u00f3s fa\u00e7amos - a\u00ed, sim - um grande debate sobre uma reforma pol\u00edtica que fortale\u00e7a os partidos, que crie identidade entre a sociedade e os partidos, que crie identidade entre os Parlamentares e seus partidos. N\u00e3o podemos transformar partidos em uma conta econ\u00f4mica; n\u00e3o podemos transformar o mandato parlamentar em uma conta em que cada Deputado representa 2 milh\u00f5es, 3 milh\u00f5es, 4 milh\u00f5es ou 5 milh\u00f5es de reais para sua agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.\r\nPortanto, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque e, pelo painel, espera realmente o bom senso do Plen\u00e1rio no sentido de fortalecer as posi\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, de respeitar a vontade do eleitor e de entender que o Fundo Partid\u00e1rio n\u00e3o pertence a Deputado nenhum. Ningu\u00e9m pode carregar consigo o Fundo Eleitoral como se fosse seu.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9, sem nenhuma d\u00favida, um assunto que deve sair da guerra e da polariza\u00e7\u00e3o do que \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o e do que \u00e9 governo. Esse \u00e9 um assunto do Brasil.\r\nN\u00f3s escutamos atentamente a posi\u00e7\u00e3o de Parlamentares do Estado do Maranh\u00e3o. Esse acordo \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o antiga, que precede, inclusive, o atual Governo.(Palmas.)\r\nPortanto, o Cidadania est\u00e1 ao lado do povo do Maranh\u00e3o, est\u00e1 ao lado do Brasil e orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mesmo tendo posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao livre com\u00e9rcio, n\u00e3o faz sentido neste momento concordar com este decreto, uma vez que as vendas de etanol, produto proveniente da regi\u00e3o Nordeste, t\u00eam um grande impacto para a regi\u00e3o, que est\u00e1 sofrendo mais do que o resto do Brasil com a crise econ\u00f4mica. Sabemos que estamos vivendo a entressafra nas Regi\u00f5es Sul e Sudeste do Brasil, e este \u00e9 o momento quase que de salva\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o da Zona da Mata nordestina. \r\nEnt\u00e3o, mais do que simplesmente um embate no sentido de fazer um acordo com os Estados Unidos, em que haja ganhos e perdas, existe aqui um debate regional. O Parlamentar que representa a regi\u00e3o Nordeste, regi\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar, n\u00e3o pode de forma alguma concordar com este decreto do Presidente.\r\nPortanto, o Cidadania vota \"sim\", na defesa da economia do povo do Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, o Cidadania compreende que o percentual de 30% \u00e9 muito, \u00e9 verdade, mas se n\u00f3s retirarmos, j\u00e1 que se trata de uma emenda supressiva, iremos ficar sem limite. Esses 30%, que s\u00e3o muito, podem virar 100%.\r\nEu ouvi aqui a explana\u00e7\u00e3o do Deputado Edmilson Rodrigues, que fez a orienta\u00e7\u00e3o pelo PSOL. Se podemos mudar depois, por que n\u00e3o tentar mudar para que esses 30% virem 20% ou virem 15%? Retirando do texto, n\u00f3s vamos deixar livre, e a\u00ed os 30% podem virar 100%.\r\nEnt\u00e3o, deixando claro que o Cidadania acha exagerados os 30%, acha que seriam mais adequados 10% a 15% de margem, mas considerando que retirando n\u00f3s vamos ficar sem limite, que isso pode chegar a 100%, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania entende que o Custo Brasil come\u00e7a exatamente por essa concep\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos. Hoje, quem vai vender para o Estado n\u00e3o tem a m\u00ednima no\u00e7\u00e3o de quanto tempo vai demorar para receber, se vai receber em 10 dias, em 20 dias, em 3 meses. E n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de juros nem de corre\u00e7\u00e3o. Por isso, o pre\u00e7o termina sendo elevado. Quem paga por isso? Quem paga por isso \u00e9 o contribuinte, a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 evidente que o texto poderia ser um pouco melhor, mas, entre retirar este dispositivo e n\u00e3o se ter esse prazo limite de pagamento, para que n\u00e3o haja corre\u00e7\u00e3o, e se manter a emiss\u00e3o da nota fiscal, fica evidente que \u00e9 melhor manter esse prazo de 45 dias para pagamento, a partir da emiss\u00e3o da nota fiscal.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMERCIAL DE PERNAMBUCO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Transcurso do 180\u00ba anivers\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria registrar hoje os 180 anos da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Pernambuco, que come\u00e7a suas atividades em 1\u00ba de agosto de 1839 e desde ent\u00e3o, de forma ininterrupta, defende o setor empresarial e o empreendedorismo em Pernambuco e na Regi\u00e3o Nordeste. A Associa\u00e7\u00e3o Comercial \u00e9 emblem\u00e1tica em toda a Regi\u00e3o.\r\nDeixo neste registro os parab\u00e9ns \u00e0 associa\u00e7\u00e3o, pela sua longevidade, pelas atividades desenvolvidas e pela contribui\u00e7\u00e3o que d\u00e1 \u00e0 sociedade pernambucana. \r\nDesejamos que, por muitos e muitos anos, a Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Pernambuco continue a representar o empreendedorismo no Nordeste, em especial no Estado de Pernambuco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania tamb\u00e9m acompanha a posi\u00e7\u00e3o do PSDB e do NOVO. \r\nEst\u00e1 evidente que n\u00e3o h\u00e1 maturidade para esta vota\u00e7\u00e3o hoje. Essa divis\u00e3o de acatar um peda\u00e7o e n\u00e3o acatar o outro \u00e9 uma for\u00e7ada de barra ao Regimento. N\u00f3s precisamos ter seguran\u00e7a para isso. \r\nEsse conflito com o Senado est\u00e1 cada vez pior. N\u00f3s estamos votando mat\u00e9rias que depois est\u00e3o sendo derrotadas de forma seguida pelo Senado, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 ficando contr\u00e1ria aos interesses da sociedade. N\u00e3o podemos nos desconectar dessa forma. H\u00e1 prazo, ainda que se respeitando o princ\u00edpio da anualidade, para que esta vota\u00e7\u00e3o seja adiada para a semana que vem, a fim de que, com tranquilidade, todos os partidos possam opinar e n\u00e3o fiquemos com a impress\u00e3o de que se formou uma maioria e que se est\u00e1 empurrando uma lei por cima da vontade do povo brasileiro. \u00c9 poss\u00edvel o entendimento. \u00c9 poss\u00edvel o acordo.\r\nNeste primeiro momento, fazemos um apelo a V.Exa. e aos L\u00edderes partid\u00e1rios para que se adie essa vota\u00e7\u00e3o e se passe \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias combinadas ontem, na reuni\u00e3o de L\u00edderes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o  do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez, eu refor\u00e7o o argumento de que h\u00e1 tempo h\u00e1bil para que esta mat\u00e9ria seja discutida na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. Est\u00e1 muito evidente que hoje o texto n\u00e3o est\u00e1 maduro, n\u00e3o h\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o consensual. Ent\u00e3o, o Cidadania vai manter a posi\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o e vai continuar fazendo esse debate, para que consigamos um entendimento. Que esta mat\u00e9ria fique para a pr\u00f3xima semana!\r\nO Cidadania orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre o texto em vota\u00e7\u00e3o, relativamente ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir um esclarecimento - n\u00e3o sei se a V.Exa. ou ao Relator.\r\nO texto que vem do Senado est\u00e1 apresentado aqui como substitutivo. O Relator trata, a todo momento, de emendas. Eu queria entender o procedimento, o que est\u00e1 sendo proposto. N\u00f3s vamos votar o substitutivo que vem do Senado? Porque n\u00e3o h\u00e1 emendas do Senado, h\u00e1 um substitutivo.\r\nEu queria entender o procedimento que est\u00e1 sendo adotado aqui para a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como eu li anteriormente, no in\u00edcio da sess\u00e3o, n\u00f3s vamos votar um conjunto de emendas supressivas que foram aprovadas pelo Senado Federal. \u00c9 por isso que se est\u00e1 votando assim.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Ser\u00e3o votadas em bloco ou individualmente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - H\u00e1 o parecer contr\u00e1rio e o parecer favor\u00e1vel, e os destaques, \u00e9 claro, para quem quiser apresentar destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do texto do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no primeiro semestre esta Casa se voltou para a sociedade brasileira no enfrentamento de um dos maiores problemas que o Brasil tinha e continua a ter, porque esse processo n\u00e3o est\u00e1 conclu\u00eddo. N\u00f3s tivemos a coragem de enfrentar uma pauta impopular, que foi a reforma da Previd\u00eancia, mas que era extremamente necess\u00e1ria para o Brasil. Nesse momento a C\u00e2mara dos Deputados ganhou protagonismo, olhou para a sociedade, olhou para o Pa\u00eds, esqueceu os seus interesses e fez uma reforma estruturadora para o nosso futuro.\r\nMas a sensa\u00e7\u00e3o que eu tenho, da volta do recesso para c\u00e1, \u00e9 que parece que n\u00f3s esquecemos tudo aquilo que constru\u00edmos no primeiro semestre, aquele momento voltado \u00e0 sociedade brasileira, aquele momento de deixarmos de pensar no nosso interesse para pensar no interesse do povo. E come\u00e7amos, de forma sequencial, a ver a C\u00e2mara dos Deputados votar as quest\u00f5es corporativas e internas, ignorando tudo aquilo que pensa o povo brasileiro. Foi uma sequ\u00eancia: o projeto de lei de abuso de autoridade; agora estamos discutindo a lei dos partidos pol\u00edticos, da maneira como est\u00e1 sendo debatida; h\u00e1 na pauta uma discuss\u00e3o sobre o que alguns chamam de \"lei da morda\u00e7a da Receita Federal\". Uma sequ\u00eancia de momentos, que, ao inv\u00e9s de estarmos pensando no Brasil, parece que estamos pensando no interesse dos partidos, dos pol\u00edticos e da pol\u00edtica. \r\nEste debate aqui hoje est\u00e1 completamente enviesado, porque esta discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sobre financiamento p\u00fablico e financiamento privado. Se fosse uma discuss\u00e3o sobre financiamento p\u00fablico e financiamento privado, como eu tenho ouvido de alguns, o texto do Senado seria aprovado, porque o Senado est\u00e1 estabelecendo o fundo.\r\nEnt\u00e3o, a discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sobre financiamento p\u00fablico; a discuss\u00e3o \u00e9 efetivamente sobre um conjunto de regras para os partidos, regras que criam um grau de subjetividade e diminuem a transpar\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos que s\u00e3o p\u00fablicos. Portanto, a discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 simplesmente ser a favor de financiamento privado ou ser a favor de financiamento p\u00fablico. Est\u00e1 equivocada essa vis\u00e3o e essa discuss\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos, de forma alguma, aprovar um texto que tem itens como o que vou ler agora:\r\n Art. 18-A.....................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Para fins do disposto no caput deste artigo, os gastos advocat\u00edcios e de contabilidade referentes a consultoria, assessoria e honor\u00e1rios, relacionados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em campanhas eleitorais e em favor destas, bem como em processo judicial decorrente de defesa de interesses de candidato ou partido pol\u00edtico, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o ou \u00e0 limita\u00e7\u00e3o (...). \r\nOu seja, estamos dizendo aqui que consultoria, que \u00e9 algo extremamente subjetivo, n\u00e3o mais vai ser contabilizada em contas de campanha. E esse o avan\u00e7o em transpar\u00eancia que queremos fazer? Este \u00e9 um momento em que a Casa, ao que parece, est\u00e1 olhando para si. \r\nFa\u00e7o aqui um apelo - mesmo achando que o texto do Senado n\u00e3o \u00e9 o ideal, porque ainda \u00e9 um cheque em branco com rela\u00e7\u00e3o ao valor - para que seja aprovado o texto do Senado. Se a discuss\u00e3o \u00e9 sobre financiamento, vamos aprovar o texto do Senado. N\u00e3o \u00e9 verdade que a discuss\u00e3o \u00e9 sobre financiamento; a discuss\u00e3o \u00e9 sobre a aprova\u00e7\u00e3o de um texto com esse grau de subjetividade para utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos que n\u00e3o s\u00e3o nossos, s\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\n\u00c9 importante que esta Casa volte a fazer a reflex\u00e3o que fez no primeiro semestre e volte a atuar em prol dos interesses da sociedade. \r\nE, para aqueles que fazem oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, digo que est\u00e3o dando um grande presente ao Presidente Bolsonaro, porque est\u00e1 muito evidente que ele vai vetar e ficar\u00e1 somente esse item referente ao fundo. Est\u00e1-se dando um presente. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente perdida... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARECER CONTR\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo as emendas supressivas do Senado Federal, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, referentes ao art. 30 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, constante do art. 1\u00ba do texto da C\u00e2mara dos Deputados; \u00a7 16 do art. 37 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, constante do art. 1\u00ba do texto da C\u00e2mara dos Deputados; iniciso III do art. 28 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 2\u00ba do texto da C\u00e2mara dos Deputados; \u00a7 2\u00ba do art. 30 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 2\u00ba do texto da C\u00e2mara dos Deputados, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vota \"sim\".\r\nQuero apenas concluir um argumento que iniciei da tribuna e que acho importante para a reflex\u00e3o deste Plen\u00e1rio. Refiro-me \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o da falsa vit\u00f3ria que vai haver aqui.\r\nEst\u00e1 muito evidente que quem est\u00e1 querendo principalmente fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Governo est\u00e1 dando uma bola para o Presidente chutar. Ele vai vetar e vai manter o texto do Senado. Inclusive, a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 l\u00e1. \u00c9 o Senado que o Presidente est\u00e1 querendo agradar neste momento. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o da ida do filho dele para Washington. \r\nV.Exas. est\u00e3o dando um presente para o Bolsonaro chutar e fazer o gol. Est\u00e1 muito evidente que ele vai vetar e vai manter o texto que veio do Senado.\r\nMas o Cidadania vota \"sim\". Neste ponto, estamos todos concordando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18-A da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para aprova\u00e7\u00e3o da emenda e retirada do dispositivo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queria fazer a leitura do artigo que estamos pedindo a supress\u00e3o e esperar que a avalia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio seja no sentido da pondera\u00e7\u00e3o.\r\nO artigo que est\u00e1 proposto a ser suprimido \u00e9 exatamente o que fala da n\u00e3o contabiliza\u00e7\u00e3o dos recursos referentes \u00e0 consultoria, assessoria e honor\u00e1rios pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em campanha. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 argumento para que esses gastos que s\u00e3o de campanha, como est\u00e3o no texto, n\u00e3o sejam contabilizados.\r\nO que se est\u00e1 fazendo aqui \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o do valor de campanha, permitindo que se gaste recurso por fora daquilo que est\u00e1 estabelecido na lei. N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de justificativa para a manuten\u00e7\u00e3o desse artigo.\r\nEu n\u00e3o vou me alongar, o debate j\u00e1 entrou noite a dentro, mas eu espero que haja realmente a modera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, porque n\u00e3o consigo, de forma alguma, entender o motivo para se ter uma lei que estabelece um gasto de campanha que n\u00e3o \u00e9 contabilizado.\r\nN\u00e3o \u00e9 racional fazer isso. \u00c9 evidente que vai na contram\u00e3o de tudo aquilo que espera a sociedade. Independentemente daqueles que defendem financiamento p\u00fablico, privado, financiamento da pessoa f\u00edsica, eu n\u00e3o acredito que haja um Parlamentar que defenda que as pessoas n\u00e3o saibam qual foi o gasto de campanha.\r\nA \u00fanica coisa que queremos \u00e9 que todos os gastos de campanha sejam contabilizados e que a popula\u00e7\u00e3o possa acompanhar, possa saber como e com o que gastou cada candidato. \r\nEnt\u00e3o, pedimos a exclus\u00e3o do art. 18-A e a retirada desse trecho, que estabelece a n\u00e3o contabiliza\u00e7\u00e3o de recursos para as consultorias e servi\u00e7os advocat\u00edcios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18-A da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para aprova\u00e7\u00e3o da emenda e retirada do dispositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria orientar, Presidente, fazendo uma an\u00e1lise do texto.\r\nPrimeiro, \u00e9 evidente que h\u00e1 o reconhecimento de que h\u00e1 um avan\u00e7o: retirar a palavra \"contabiliza\u00e7\u00e3o\" \u00e9 um avan\u00e7o. Mas continua ainda o instrumento que est\u00e1 fora do limite de campanha. Ent\u00e3o, \u00e9 muito melhor que o texto anterior.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Mas, Deputado, \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o do TSE que trata assim. \r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Mas, se h\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisa constar da lei! A resolu\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o votei.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Mas a resolu\u00e7\u00e3o vai dentro de uma responsabilidade que \u00e9 do legislador. Muitas vezes, o TSE legisla por resolu\u00e7\u00e3o de forma irregular.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Mas eu n\u00e3o votei a resolu\u00e7\u00e3o. Essa resolu\u00e7\u00e3o foi feita l\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O que eu estou dizendo \u00e9 que o assunto j\u00e1 est\u00e1 tratado por uma resolu\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o por uma lei. S\u00f3 isso, j\u00e1 vale isso, j\u00e1 \u00e9 assim.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - A emenda de reda\u00e7\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 corrigindo o que eles est\u00e3o fazendo por resolu\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Isso est\u00e1 compreendido. Eu quero, evidentemente, parabenizar a reda\u00e7\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Arthur Lira e a condu\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia. Isso est\u00e1 compreendido, mas eu n\u00e3o concordo com a resolu\u00e7\u00e3o. \u00c9 evidente que eu vou manter a minha posi\u00e7\u00e3o. Prefiro que isso saia do texto. \r\nO voto \u00e9 \"sim\", mas reconhecendo o esfor\u00e7o, porque o mais grave, sem d\u00favida, era o n\u00e3o contabilizado. E n\u00f3s temos que registrar para ser justo que isso foi retirado do texto. Ali realmente era onde estava o maior absurdo. Ent\u00e3o, n\u00f3s parabenizamos a reda\u00e7\u00e3o, mesmo tendo uma posi\u00e7\u00e3o divergente da resolu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania ressalta n\u00e3o s\u00f3 o m\u00e9rito da venda de bens dos criminosos, mas tamb\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o de verbas e recursos para a recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos.\r\nA medida provis\u00f3ria est\u00e1 bem constru\u00edda. Ela n\u00e3o s\u00f3 facilita e d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para que os bens apreendidos sejam rapidamente revertidos em recursos p\u00fablicos, mas, mais do que isso, ao destinar os recursos para a recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos, tamb\u00e9m trata deste problema, que \u00e9 extremamente grave para nosso Pa\u00eds.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\" e vai no entendimento de que esse foi o consenso poss\u00edvel. A mat\u00e9ria \u00e9 dif\u00edcil, o prazo est\u00e1 apertado, e com certeza seria muito ruim para o Brasil irmos para a elei\u00e7\u00e3o sem o limite de gastos.\r\nDeixo aqui tamb\u00e9m o registro da participa\u00e7\u00e3o de V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, e tamb\u00e9m do Relator, Deputado F\u00e1bio Trad, para que esse consenso fosse constru\u00eddo entre as Lideran\u00e7as e os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, para a sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, evidentemente, entre haver e n\u00e3o haver teto, tem que haver um limite. Ent\u00e3o, fazemos a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\", pelo manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nMas j\u00e1 antecipo um debate de um destaque que vir\u00e1 a seguir, do PSL, e eu acho que \u00e9 o mais adequado. Em vez de limitar em 10% do ganho, limita-se em 10% do limite de campanha. Isso inclusive combateria o argumento, que \u00e9 correto, usado pelo Deputado Mitraud, da condi\u00e7\u00e3o daquele sujeito de classe m\u00e9dia que n\u00e3o tem um rendimento muito grande e que ficaria limitado em fazer o seu autofinanciamento e sua participa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a emenda que o PSL apresenta, de 10% do valor total, daria uma condi\u00e7\u00e3o de igualdade, sem dar vantagem aos mais ricos, e eu acho que essa seria a melhor maneira de estabelecer o limite. Agora, retirar, de forma alguma. Ent\u00e3o, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu entendo, e j\u00e1 tinha antecipado, ser mais justo colocar os 10% como limite porque n\u00f3s estamos atacando um problema que foi muito debatido aqui: o fato de quem ganha demais, quem \u00e9 muito rico, poder colocar mais recursos na campanha. \r\nEstabelecendo-se 10% do limite da campanha, n\u00f3s estamos igualando a todos. Aquele que tiver dinheiro dispon\u00edvel e declarado no Imposto de Renda pode colocar at\u00e9 o limite de 10%. N\u00e3o estamos dando vantagem exatamente para aqueles milion\u00e1rios que t\u00eam uma renda muito grande e que, por esta regra dos 10% inclusive, podem obter uma imensa vantagem no processo eleitoral, por terem uma renda maior. Esta regra de 10% do valor iguala todos os candidatos. Ela \u00e9 mais justa e mais democr\u00e1tica.\r\nNeste caso, o Cidadania orienta o voto \"sim\" \u00e0 emenda apresentada pelo PSL.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MP 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DELIBERA\u00c7\u00c3O, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Conveni\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o com vista \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018,  sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 contra esta obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s queremos que a CCJ possa deliberar. Somos a favor da PEC da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e \u00e9 importante que ela seja aprovada na CCJ. Est\u00e1 muito evidente que esta obstru\u00e7\u00e3o se d\u00e1 exatamente para parar aquela Comiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o vamos cumprir aqui o nosso papel. N\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia de m\u00e9rito acerca desta mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" e fazer um apelo para que esta sess\u00e3o seja encerrada, permitindo que a CCJ funcione ainda hoje para deliberar sobre a PEC sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO TOTAL, PL 2538/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, REGISTRO, PRONTU\u00c1RIO M\u00c9DICO, INFORMA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ENCAMINHAMENTO, SECRETARIA DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.538, de 2019, sobre obrigatoriedade do registro de viol\u00eancia contra a mulher no prontu\u00e1rio de atendimento m\u00e9dico. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia por articula\u00e7\u00e3o com o Presidente do Congresso Nacional em prol da rejei\u00e7\u00e3o do veto. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar este tempo para ressaltar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com o veto feito no final da semana passada ao projeto aprovado por esta Casa, por unanimidade, e que prev\u00ea a necessidade, quando houver ind\u00edcio ou suspeita de viol\u00eancia contra a mulher, de que sejam informadas as for\u00e7as policiais.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel esse veto, ainda mais depois da constru\u00e7\u00e3o que foi feita neste Parlamento. A justificativa \u00e9 que isso poderia gerar custo. Eu n\u00e3o entendo qual custo seria gerado. Mas, mesmo que gerasse, qualquer custo \u00e9 pouco para evitar a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPresidente Rodrigo Maia, eu queria pedir a V.Exa. que fizesse uma gest\u00e3o junto com o Presidente do Congresso, para que o mais r\u00e1pido poss\u00edvel n\u00f3s pud\u00e9ssemos avaliar esse veto.\r\nEu tenho certeza de que o Congresso brasileiro n\u00e3o vai concordar com esse veto, vai derrub\u00e1-lo e vai deixar clara a sua posi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o aceitar qualquer tipo de coniv\u00eancia com a viol\u00eancia contra a mulher.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 72, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para deixar de comentar, ao discutir o destaque que est\u00e1 em debate, a lament\u00e1vel foto que foi feita por um Parlamentar desta Casa, filho do Presidente da Rep\u00fablica, zombando com a sigla LGBT, evidentemente tentando criar divis\u00e3o na sociedade, tentando diminuir e humilhar uma parcela da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 essa a constru\u00e7\u00e3o de na\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos para o nosso Brasil.\r\n\u00c9 evidente que uma quest\u00e3o simb\u00f3lica est\u00e1 inclu\u00edda neste destaque. Fazer quest\u00e3o de n\u00e3o colocar a sigla LGBT na legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m uma inten\u00e7\u00e3o de sinalizar que essa parcela da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 atendida pelas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nIsso n\u00e3o corresponde ao nosso programa, aos nossos ide\u00e1rios e ao que defende o Cidadania. Portanto, n\u00f3s orientamos \"sim\", a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quando observamos neste momento o pr\u00f3prio PCdoB, que governa o Estado do Maranh\u00e3o, e praticamente todos os representantes do Maranh\u00e3o, os Deputados e os Senadores apoiando o projeto, vemos que este n\u00e3o deveria ser o momento para travarmos aqui a guerra ideol\u00f3gica, a guerra de Oposi\u00e7\u00e3o contra Governo. Este \u00e9 um projeto de interesse do povo do Maranh\u00e3o. Este \u00e9 um projeto de interesse do Pa\u00eds, e n\u00e3o \u00e9 neste momento que devemos criar guerra. Devemos, sim, pensar na popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o, que est\u00e1 sofrendo, que est\u00e1 precisando de investimento, que est\u00e1 precisando de emprego. Ent\u00e3o, n\u00e3o vamos fazer uma guerra pequena com este assunto.\r\nUso inclusive a orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB, partido do Governador do Estado, partido que faz oposi\u00e7\u00e3o dura ao Governo Bolsonaro, mas que est\u00e1 aqui simbolizando, sem nenhuma d\u00favida - estou aqui junto com o L\u00edder Pedro, do PTB, tamb\u00e9m no Estado do Maranh\u00e3o -, a posi\u00e7\u00e3o do povo do Maranh\u00e3o.\r\nO Cidadania est\u00e1 com o povo do Maranh\u00e3o e orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, DESASTRE AMBIENTAL, TURISMO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CIDADANIA, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao povo nordestino pelos esfor\u00e7os empreendidos para redu\u00e7\u00e3o dos danos provocados pelo vazamento de petr\u00f3leo em regi\u00f5es praianas. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do litoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dar parab\u00e9ns ao povo do Nordeste. A mobiliza\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os de todas as cidades litor\u00e2neas daquela regi\u00e3o tem sido emocionante, neste momento em que h\u00e1 um sentimento de aus\u00eancia de a\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico.\r\nEm alguns momentos, a popula\u00e7\u00e3o conta com o apoio de servidores municipais e, em outros momentos, com o apoio de servidores estaduais e federais. Mas \u00e9 basicamente o povo - aqueles que vivem do turismo, os trabalhadores, os propriet\u00e1rios e funcion\u00e1rios de pousadas, de hot\u00e9is, de restaurantes - quem est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o imenso para diminuir os danos desse desastre, que, sem nenhuma d\u00favida, foi o maior desastre ambiental j\u00e1 acontecido na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nEsse ambiente de mobiliza\u00e7\u00e3o, esse ambiente de cidadania que cria o povo do Nordeste se contrasta com o lament\u00e1vel debate pol\u00edtico que vemos em alguns segmentos da sociedade. Alguns est\u00e3o muito mais preocupados em tentar apontar o dedo e determinar de quem \u00e9 a culpa: \"A culpa \u00e9 do Presidente. A culpa \u00e9 do Governador. A culpa \u00e9 do Prefeito\". A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 querendo que apontemos solu\u00e7\u00f5es; n\u00e3o que criemos, a partir desse lament\u00e1vel desastre ambiental, uma situa\u00e7\u00e3o em que cada partido, cada governante ou cada representante pol\u00edtico tente se dar bem com isso, tente faturar eleitoralmente.\r\nA discuss\u00e3o a ser feita n\u00e3o \u00e9 para se determinar de quem \u00e9 a culpa. Evidentemente, a culpa \u00e9 de todos: dos Governadores e do Governo Federal, do atual e dos anteriores, porque ningu\u00e9m constr\u00f3i ou desconstr\u00f3i uma aus\u00eancia de pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do nosso litoral de um dia para o outro. Infelizmente, essa \u00e9 uma falha da nossa Na\u00e7\u00e3o, da nossa sociedade e dos nossos governos.\r\nPrecisamos, daqui para a frente, construir uma efetiva pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o do nosso litoral e, acima de tudo, reconhecer o esfor\u00e7o da sociedade civil, da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 mobilizada na defesa do nosso litoral e do nosso meio ambiente.\r\nFica registrada aqui a nossa congratula\u00e7\u00e3o e os parab\u00e9ns a todos aqueles que se mobilizaram e est\u00e3o, neste momento, em nossas praias se esfor\u00e7ando para diminuir os preju\u00edzos ambientais causados por esse lament\u00e1vel desastre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 o tipo de projeto que deveria ser aprovado por unanimidade. Cria-se uma falsa guerra aqui em plen\u00e1rio pela falta de compromisso com o Pa\u00eds e com o pr\u00f3prio Estado do Maranh\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que nos lembrar de que o Governador do Estado do Maranh\u00e3o \u00e9 do PCdoB e faz parte da Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa. Mas o pr\u00f3prio Governador apoia o acordo com os Estados Unidos. E \u00e9 claro que os partidos que est\u00e3o orientando o voto \"n\u00e3o\", se estivessem governando os seus Estados, tamb\u00e9m apoiariam. Isso n\u00e3o passa de demagogia barata e de jogar com a plateia sobre um assunto que \u00e9 s\u00e9rio.\r\nO Cidadania n\u00e3o vai faltar ao Brasil e ao povo do Maranh\u00e3o. Esta n\u00e3o \u00e9 a hora da guerra pol\u00edtica. Esta \u00e9 hora de ajudar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\", em favor do Brasil e do povo do Maranh\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL. CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania trabalhou junto com outras Lideran\u00e7as, com outros partidos e com o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para que fosse constru\u00eddo esse entendimento em cima da cess\u00e3o onerosa, extremamente importante para os Munic\u00edpios mais pobres deste Pa\u00eds, para a nossa regi\u00e3o, a Regi\u00e3o Nordeste, extremamente afetada pela crise econ\u00f4mica, pela diminui\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o. \r\nSem nenhuma d\u00favida, esses recursos, sendo distribu\u00eddos dessa maneira, para Estados e Munic\u00edpios, trar\u00e3o grande impacto social, principalmente ajudando no d\u00e9ficit da Previd\u00eancia Municipal e Estadual, sanando d\u00edvidas que os Munic\u00edpios e os Estados t\u00eam com o seu sistema previdenci\u00e1rio. Esse PLN ajuda os Munic\u00edpios e os Estados a recuperarem a sua capacidade de investimento, fazendo as obras necess\u00e1rias para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Congresso est\u00e1 conseguindo cumprir o seu papel neste momento, ao fazer a justa distribui\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o texto que inicialmente deveria deliberar sobre o CAC vai muito al\u00e9m: ele trata de forma ampla do porte de arma; estabelece que qualquer psic\u00f3logo, sem precisar de cadastro na Pol\u00edcia Federal e em nenhum \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, pode atestar a sanidade mental; e, depois, a responsabilidade ningu\u00e9m assume. Praticamente estamos liberando o porte de arma para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, se o texto for aprovado desta maneira, a partir dos 25 anos de idade.\r\nAl\u00e9m disso, no caso do CAC, do esportista que utiliza o armamento, est\u00e1 se colocando a possibilidade de 6 armamentos de alto calibre para cada cidad\u00e3o. Estamos falando aqui de armas hoje proibidas, armas exclusivas das For\u00e7as Armadas, que podem ser adquiridas pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o texto \u00e9 demasiado exagerado.\r\nNesse sentido, para que o debate prossiga, o Cidadania encaminha \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nCOMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, EXPLORA\u00c7\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do desastre ambiental provocado pelo derramamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o do Governo Federal sobre a poss\u00edvel vincula\u00e7\u00e3o entre a explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal e o desastre ambiental na regi\u00e3o litor\u00e2nea nordestina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, agrego o tempo de orienta\u00e7\u00e3o de bancada ao tempo de L\u00edder. Sobre o projeto, o Cidadania permanece insistindo para que n\u00f3s fa\u00e7amos uma discuss\u00e3o mais aprofundada do relat\u00f3rio.\r\nA posi\u00e7\u00e3o da bancada, independentemente daqueles que no m\u00e9rito t\u00eam posi\u00e7\u00e3o a favor ou contra, \u00e9 de que n\u00f3s devemos separar os assuntos relacionados aos CACs, para libera\u00e7\u00e3o do porte de armas para a popula\u00e7\u00e3o de uma forma geral.\r\nO relat\u00f3rio, misturando os assuntos, evidentemente, pelo comportamento do Plen\u00e1rio e tendo ouvido os Srs. Parlamentares, n\u00e3o tem maioria para ser aprovado. Acho que essa \u00e9 uma insist\u00eancia que, inclusive, pode levar ao preju\u00edzo daqueles que defendem os colecionadores, os CACs.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s mantemos a nossa posi\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o para que se marque \"obstru\u00e7\u00e3o\" no painel.\r\nAo ocupar agora o tempo de Lideran\u00e7a do partido, venho aqui falar da audi\u00eancia p\u00fablica que foi realizada hoje na Comiss\u00e3o do Meio Ambiente, por requerimento nosso e tamb\u00e9m do Deputado Nilto Tatto.\r\nPrimeiro, tivemos l\u00e1 uma afirma\u00e7\u00e3o que preocupa toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e que chegou a nos surpreender. Nos \u00faltimos, talvez, 2 dias, tivemos algumas not\u00edcias circulando na imprensa local de Estados do Nordeste de que havia a possibilidade de o vazamento de \u00f3leo n\u00e3o ser proveniente de transporte de \u00f3leo vindo do exterior, da Venezuela, mas de esse \u00f3leo ser proveniente do pr\u00e9-sal em territ\u00f3rio brasileiro. Fiz essa pergunta, de forma objetiva, ao representante do IBAMA e do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. A surpresa foi a resposta do representante do Governo de que n\u00e3o h\u00e1 como afastar a possibilidade de esse \u00f3leo ser proveniente do pr\u00e9-sal, o que seria, sem nenhuma d\u00favida, um desastre ambiental de impacto muito maior do que j\u00e1 estamos percebendo.\r\nFicou primeiro uma perplexidade e depois a preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nFa\u00e7o este pronunciamento para que o Governo Federal, de forma emergencial, esclare\u00e7a essa d\u00favida. Isso n\u00e3o \u00e9 assunto de Oposi\u00e7\u00e3o e de Governo, isso interessa a toda a Na\u00e7\u00e3o. Se for realmente proveniente do pr\u00e9-sal, podemos ter outros vazamentos ou at\u00e9 um vazamento cont\u00ednuo, com impacto ambiental e econ\u00f4mico mais dr\u00e1stico ainda para a Regi\u00e3o Nordeste, para o nosso litoral e, quem sabe at\u00e9, para outras regi\u00f5es do litoral brasileiro. E tamb\u00e9m h\u00e1 consequ\u00eancia econ\u00f4mica. Sabemos que h\u00e1 uma expectativa em todo o Brasil dos recursos provenientes do pr\u00e9-sal, e, \u00e9 claro, com a possibilidade de vazamento, isso pode, sem d\u00favida alguma, causar imensos preju\u00edzos ao Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o queremos criar um falso alarme, muito menos prejudicar o Brasil. Por isso, como, inclusive, esse assunto j\u00e1 ganhou a imprensa nacional, e foi hoje a resposta do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente transmitida pela TV C\u00e2mara para todo o Pa\u00eds, a import\u00e2ncia de esse fato ser esclarecido imediatamente. N\u00e3o h\u00e1 nada mais preocupante e mais urgente para o Brasil neste momento do que essa resposta. Precisamos efetivamente saber se h\u00e1 um risco de esse vazamento vir do pr\u00e9-sal ou n\u00e3o.\r\nReitero aqui o compromisso da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, que hoje se comportou como deve se comportar uma Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, n\u00e3o trazendo o debate da guerra do plen\u00e1rio, mas buscando solu\u00e7\u00f5es e esclarecimentos por parte dos t\u00e9cnicos.\r\nAqui fica a nossa solicita\u00e7\u00e3o para que o Governo n\u00e3o limite os seus esfor\u00e7os em dar essa resposta ao Brasil e \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada, n\u00f3s celebramos aqui um entendimento no plen\u00e1rio de que hoje viria a voto apenas a quest\u00e3o dos CACs. E, naquele momento, o Cidadania estava em obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s somos contra a libera\u00e7\u00e3o do porte de arma para o cidad\u00e3o comum de forma indiscriminada. Essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o nossa. Se, evidentemente, dentro do texto, voltarem a falar do porte de armas para o cidad\u00e3o comum, n\u00f3s voltaremos \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o.\r\n N\u00f3s estamos confiando num texto que foi apresentado informalmente \u00e0 nossa assessoria, dentro dos grupos dos assessores de plen\u00e1rio, e que trata exclusivamente dos CACs. Evidentemente que vamos esperar que ele seja confirmado aqui em plen\u00e1rio. Dentro desse texto, cumpriremos nossa parte no acordo, que \u00e9 retirar a obstru\u00e7\u00e3o e concordar que caminhemos com a vota\u00e7\u00e3o. A\u00ed, no m\u00e9rito, cada um pode se posicionar contra ou a favor. Mas, evidentemente, estamos aguardando que o texto seja apresentado de forma oficial, porque o que temos aqui est\u00e1 sendo apresentado na informalidade, e o texto est\u00e1 cumprindo o acordo e se limitando aos CACs.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero deixar algo claro para aqueles que est\u00e3o acompanhando este debate, porque tanto defensores do armamento quanto aqueles que s\u00e3o contra est\u00e3o tratando o tema como se estiv\u00e9ssemos debatendo armamento para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Na semana passada, n\u00f3s fizemos aqui em plen\u00e1rio uma discuss\u00e3o, e ficou entendido que seria feito um texto exclusivo para os CAC, para os colecionadores. N\u00e3o est\u00e1 em debate aqui seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 este projeto que vai aumentar a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o ou diminu\u00ed-la. N\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 em discuss\u00e3o.\r\nRespeitamos, evidentemente, a liberdade de cada partido e de cada Parlamentar de se colocar sobre este debate, mas para aqueles que est\u00e3o nos acompanhando quero dizer que n\u00e3o \u00e9 com este projeto que vamos ter impacto em seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o d\u00e1 para falar que, aprovando um projeto para regularizar e regulamentar a atividade dos colecionadores de armas, vamos interferir na pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 assim que se vai combater criminalidade.\r\nCom o entendimento de que s\u00f3 estamos tratando dos CAC, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), DESTAQUE DE BANCADA, SUPRESS\u00c3O, BALA DE ARMA, MUNI\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo, apresentado pelo CIDADANIA ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania tem um destaque supressivo sobre o recondicionamento das balas, do armamento. Gostar\u00edamos de manter o destaque. Isso \u00e9 importante para n\u00f3s.\r\nPode ser acatado o destaque, ent\u00e3o, para que fa\u00e7amos a discuss\u00e3o?\r\nDe nossa parte, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito: se a muni\u00e7\u00e3o for recondicionada, isso se transformar\u00e1 numa forma de mercado negro de armamento. \r\nEnt\u00e3o, para n\u00f3s, \u00e9 importante que esse destaque tenha o voto favor\u00e1vel da bancada. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o de m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania reconhece o avan\u00e7o e acha que o Relator conseguiu melhorar alguns trechos da proposta.\r\nEvidentemente, em rela\u00e7\u00e3o ao que existe hoje, a proposta avan\u00e7a, mas n\u00e3o avan\u00e7a como n\u00f3s gostar\u00edamos. \u00c9 importante ressaltar que permanece o monop\u00f3lio da Caixa, que rouba o trabalhador ao remunerar o FGTS abaixo de qualquer outra aplica\u00e7\u00e3o do mercado. Isso continua n\u00e3o sendo razo\u00e1vel para o trabalhador brasileiro. Da maneira como est\u00e1 colocado, o empr\u00e9stimo consignado tamb\u00e9m continua sendo um absurdo. O Relator amarrou um pouco a taxa, para que o trabalhador n\u00e3o seja t\u00e3o lesado, mas ainda n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que voc\u00ea fa\u00e7a um empr\u00e9stimo do seu pr\u00f3prio dinheiro e um banco ganhe com isso.\r\nPoder\u00edamos ter avan\u00e7ado muito mais, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que a proposta inicial tem uma boa inten\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o Relator conseguiu melhor\u00e1-la bastante, tirando dela alguns defeitos.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania encaminha o voto \"sim\", mas ressalta que o avan\u00e7o n\u00e3o foi t\u00e3o grande como gostaria o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, a emenda do NOVO avan\u00e7a. Isso foi o que dissemos inicialmente aqui.\r\nReconhecemos o esfor\u00e7o do Deputado Hugo Motta, mas, sem nenhuma d\u00favida, o FGTS pertence ao trabalhador. Esse dinheiro \u00e9 do trabalhador. Faz\u00ea-lo permanecer na Caixa Econ\u00f4mica, com o monop\u00f3lio estatal, sendo remunerado abaixo da infla\u00e7\u00e3o, \u00e9 roubar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria, quando foi enviada, mostra que, em 20 anos, o cidad\u00e3o perde 40% do valor real do poder de compra do seu FGTS. Permitir que esse dinheiro seja sacado \u00e9 permitir que o trabalhador coloque a m\u00e3o naquilo que \u00e9 seu. Esse dinheiro pertence ao trabalhador e n\u00e3o ao Governo. Isso \u00e9 expropria\u00e7\u00e3o do dinheiro do povo. Est\u00e1 correta a emenda do NOVO. Se o dinheiro \u00e9 do cidad\u00e3o, cabe a ele ter acesso a esse dinheiro, poder sac\u00e1-lo a todo momento, no seu anivers\u00e1rio, como bem quiser.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania concorda e apoia o destaque do NOVO e orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, voltando ao que j\u00e1 t\u00ednhamos dito originalmente, eu acho que \u00e9 um roubo o trabalhador pegar empr\u00e9stimo do dinheiro dele. Deveria ter sido aprovado aqui o direito ao saque. Est\u00e1 sendo estabelecido que as pessoas v\u00e3o pagar para tirar um dinheiro que j\u00e1 \u00e9 delas.\r\nEvidentemente, o Relator diminuiu os danos do projeto original, do Governo, quando estabeleceu o limite dos juros aos juros para o servidor p\u00fablico. Ent\u00e3o, houve uma diminui\u00e7\u00e3o do dano. O Relator fez um bom trabalho. Ressaltamos aqui o esfor\u00e7o do Deputado Hugo Motta, mas reiteramos a posi\u00e7\u00e3o, aquilo que \u00e9 correto. \u00c9 uma vergonha que algu\u00e9m v\u00e1 pedir empr\u00e9stimo do seu pr\u00f3prio dinheiro. Evidentemente, \u00e9 melhor tirar esse dinheiro na taxa estabelecida pelo Relator do que pagar esse juro roubado do mercado, de mais de 200% ao ano.\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\", mas que fique o nosso registro de que pegar emprestado dinheiro que j\u00e1 \u00e9 seu \u00e9 roubo. Esse modelo do FGTS \u00e9 um roubo ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO RIBEIRO GRANJA, PRESIDENTE, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), FALECIMENTO, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Nota de pesar pelo falecimento do Presidente de Honra do Cidadania, Ant\u00f4nio Ribeiro Granja, assinada pelo Presidente Nacional do partido, Roberto Freire.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DANIEL COELHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem foi um dia muito triste para o Cidadania, em raz\u00e3o do falecimento do nosso Ant\u00f4nio Ribeiro Granja, Presidente de Honra do partido. Passo a ler a \u00edntegra da nota de pesar do Presidente Roberto Freire em homenagem a este pol\u00edtico humilde que dedicou toda a sua vida \u00e0 luta pela constru\u00e7\u00e3o da democracia no Pa\u00eds, vida dedicada \u00e0 milit\u00e2ncia pol\u00edtica e \u00e0s causas mais nobres da humanidade.\r\n\r\n DOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DANIEL COELHO.\r\n\r\n\tNota de pesar. \r\n\t\u00c9 com grande pesar que, em meu nome e no de todos os que fazem o Cidadania23, informo o falecimento de Ant\u00f4nio Ribeiro Granja, nosso Presidente de Honra, aos 106 anos de uma vida dedicada \u00e0 causa do socialismo e da democracia, em prol de uma P\u00e1tria democr\u00e1tica, justa e fraterna. \r\n\tNatural de Exu, Pernambuco, na adolesc\u00eancia, Granja seguiu o caminho de muitos de seus conterr\u00e2neos que iam buscar emprego em S\u00e3o Paulo. Foi l\u00e1 que, em 1930, aos 17 anos, come\u00e7ou sua milit\u00e2ncia, ao entrar para a Alian\u00e7a Liberal. \r\n\tDali, Granja passou a atuar no movimento sindical e entrou para o Partido Comunista, em 1934. Trabalhou como pedreiro e oper\u00e1rio em S\u00e3o Paulo, at\u00e9 ser chamado para a constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia Brasil-Bol\u00edvia. Com a cria\u00e7\u00e3o da Vale do Rio Doce, em 1942, foi para o Esp\u00edrito Santo para trabalhar na oficina de vag\u00f5es da companhia, em Cariacica. \r\n\tNo Estado, liderou o movimento sindical dos ferrovi\u00e1rios, acompanhou a cria\u00e7\u00e3o das primeiras leis trabalhistas e participou do surgimento das primeiras centrais sindicais do Brasil. Organizando greves e opondo-se ao Governo getulista do Estado Novo, Granja chegou a ser detido algumas vezes pela pol\u00edcia no per\u00edodo. \r\n\tCom o fim da Era Vargas (1930-1945), o partido voltou \u00e0 legalidade. Em 1947, Granja foi eleito vereador de Cariacica pelo PCB. Neste per\u00edodo, tamb\u00e9m ajudou a fundar a Folha Capixaba, jornal dos comunistas no Esp\u00edrito Santo. Na C\u00e2mara de Cariacica, ele ficou at\u00e9 1952. \r\n\tCom o t\u00e9rmino do mandato, come\u00e7ou sua persegui\u00e7\u00e3o, motivo que o fez deixar o Estado. Foram 27 anos de persegui\u00e7\u00e3o. Depois do in\u00edcio da ditadura, ficaram 18 dirigentes do Comit\u00ea Central em todo o Brasil. Onze deles foram presos e assassinados. Naquele \u00e9poca, Granja teve mais de 40 nomes diferentes. Jos\u00e9 Amaro, Luiz, Baiano e Francisco foram alguns deles. Este \u00faltimo lhe rendeu o apelido de Chiquinho, nome que a atual esposa, Siln\u00e9ia do Esp\u00edrito Santo, de 68 anos, o chama at\u00e9 hoje. S\u00f3 voltou a ser chamado de Ant\u00f4nio Ribeiro Granja com a Lei da Anistia (1979). \r\n\tCom o fim da ditadura, Granja voltou a trabalhar para jornais do partido e foi convidado a escrever para a revista Internacional, com sede em Praga, na antiga Tchecoslov\u00e1quia, hoje Rep\u00fablica Tcheca. L\u00e1, viveu os \u00faltimos anos da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, voltando para o Brasil no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990. \r\n\tCom o fim da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, o Partido Comunista Brasileiro se dividiu em tr\u00eas correntes. Parte dos dirigentes defendia uma grande mudan\u00e7a, tirando da bandeira s\u00edmbolos hist\u00f3ricos, como a cor vermelha e a foice com o martelo. Deste grupo, surgiu o Partido Popular Socialista (PPS). \r\n\tMilitante hist\u00f3rico acompanhou a transforma\u00e7\u00e3o do PPS recentemente em uma nova forma partido, com o surgimento do Cidadania23, que guarda semelhan\u00e7a com sua primeira experi\u00eancia pol\u00edtica em torno da Alian\u00e7a Liberal, agora com o surgimento de movimentos c\u00edvicos que encontraram no novo partido, oriundo do mais velho, surgido em 1922, aberto \u00e0s correntes liberais comprometidas com a Democracia, e na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade equ\u00e2nime, fraterna e justa. \r\n\tEsta, em breves linhas, uma pequena s\u00edntese da vida do companheiro que nos deixou, legando-nos sua hist\u00f3ria de honradez e milit\u00e2ncia partid\u00e1ria, orientada pela convic\u00e7\u00e3o de que a Democracia \u00e9 o solo firme em que devemos atuar de forma decidida, na constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds que seja a \"M\u00e3e gentil\" de seu povo, ainda t\u00e3o sofrido. \r\n\tQue a li\u00e7\u00e3o de vida de Granja possa inspirar as novas gera\u00e7\u00f5es que encontram no Cidadania23 o espa\u00e7o do exerc\u00edcio da pol\u00edtica, em fun\u00e7\u00e3o dos ideais republicanos e da democracia. \r\n\tSalve Ant\u00f4nio Ribeiro Granja, que nunca deixou de acreditar na pol\u00edtica como instrumento transformador da sociedade! \r\n\tMuito obrigado. \r\n\tBras\u00edlia, 11 de novembro de 2019 \r\n\tRoberto Freire \r\n\tPresidente Nacional do Cidadania",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como o Cidadania anunciou em reuni\u00e3o de L\u00edderes, o partido encontra-se em obstru\u00e7\u00e3o. Pode ser retirada a obstru\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria se houver o entendimento de que n\u00f3s pararemos nela, para que a CCJ prossiga o seu trabalho. Como n\u00e3o h\u00e1 esse entendimento...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Este \u00e9 o hor\u00e1rio do Plen\u00e1rio. Se V.Exa. quer que a CCJ funcione, pe\u00e7a aos membros que cheguem mais cedo, \u00e0s 7 horas da manh\u00e3. S\u00e3o 6 horas da tarde; a Ordem do Dia \u00e9 \u00e0s 4 horas da tarde. N\u00e3o \u00e9 justo que tamb\u00e9m o Plen\u00e1rio fique sem cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o durante o dia.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - V.Exa. tem essa prerrogativa, assim como a maioria. N\u00f3s, na nossa posi\u00e7\u00e3o, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Retirada do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria s\u00f3 explicar o motivo da retirada do requerimento.\r\nN\u00f3s falamos agora, junto com o Presidente da CCJ, o Deputado Francischini, da posi\u00e7\u00e3o que vem sendo tomada em conjunto pelas bancadas do Podemos, do NOVO e do Cidadania. Ficou o entendimento de que, como h\u00e1 consenso ou quase consenso no m\u00e9rito desta mat\u00e9ria, quanto antes n\u00f3s acabarmos a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, mais r\u00e1pido a CCJ pode trabalhar. Ent\u00e3o, nossa obstru\u00e7\u00e3o, do ponto de vista pol\u00edtico, perde sentido, e n\u00f3s retiramos a obstru\u00e7\u00e3o para que a CCJ possa reabrir os seus trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\".\r\n\u00c9 importante o entendimento que foi feito no plen\u00e1rio, porque o texto foi aperfei\u00e7oado. H\u00e1 a garantia de que as universidades privadas avaliadas com notas 4 ou 5 poder\u00e3o participar do REVALIDA. Isso ajuda aqueles que fizeram o curso no exterior a validarem o seu diploma. Quem ganha com isso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, porque haver\u00e1 mais m\u00e9dicos brasileiros formados e dispostos a atender o Brasil, este Pa\u00eds imenso, vasto, em locais como o interior do Nordeste, a Regi\u00e3o Norte, o interior do Centro-Oeste, o Sul do Brasil, onde sabemos que, infelizmente, ainda precisamos de profissionais na \u00e1rea de medicina.\r\nEnt\u00e3o, a C\u00e2mara acerta nesse entendimento, que o Cidadania apoia, desde o princ\u00edpio, ressaltando a atua\u00e7\u00e3o da Deputada Carmen Zanotto, que foi uma das grandes guerreiras na luta pela constitui\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"n\u00e3o\". \u00c9 mat\u00e9ria estranha ao projeto. \u00c9 muito evidente que o argumento colocado h\u00e1 pouco de que todos os que defendem uma carga tribut\u00e1ria menor deveriam defender essa proposta \u00e9 falho. N\u00f3s dever\u00edamos baixar a carga tribut\u00e1ria do Pa\u00eds, mas n\u00e3o especificamente para beneficiar uma empresa ou um Estado da Federa\u00e7\u00e3o. Isso cria desequil\u00edbrio. No momento em que se cria uma vantagem competitiva para um Estado da Federa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 se criando desvantagens para os demais. Ent\u00e3o, al\u00e9m de mat\u00e9ria estranha, esse projeto n\u00e3o \u00e9 do interesse de todo o Brasil, e sim de interesse pol\u00edtico espec\u00edfico de uma Unidade da Federa\u00e7\u00e3o. Portanto, esse debate deveria ser feito em separado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou ouvindo este debate e fico at\u00e9 com a impress\u00e3o de que o modelo atual de comerciais de televis\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico. At\u00e9 parece que algu\u00e9m que est\u00e1 entrando na pol\u00edtica e est\u00e1 fora desse sistema aqui tem acesso \u00e0 televis\u00e3o com o atual modelo. At\u00e9 parece que a maneira como s\u00e3o feitas as composi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e partid\u00e1rias na elei\u00e7\u00e3o guardam algum componente ideol\u00f3gico ou \u00e0s vezes at\u00e9 algum componente republicano.\r\nEsse modelo de comerciais em televis\u00e3o \u00e9 que levou partidos pol\u00edticos a se especializarem em negociar espa\u00e7os do Estado, em troca do tempo de televis\u00e3o.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar esse modelo de coliga\u00e7\u00f5es, nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, em que o interesse p\u00fablico \u00e9 colocado em segundo plano. Esse modelo n\u00e3o tem nada de democr\u00e1tico. Muito pelo contr\u00e1rio. Ele \u00e9 um modelo de perpetua\u00e7\u00e3o no poder dos mesmos.\r\n\u00c9 evidente que, al\u00e9m disso, ainda h\u00e1 o elemento que \u00e9 o mais importante: n\u00e3o h\u00e1 almo\u00e7o gr\u00e1tis. Quem ainda paga por todo esse acordo da pol\u00edtica \u00e9 o povo brasileiro.\r\nO Cidadania \u00e9 contra e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA FICHA LIMPA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto a dispositivos da Lei Ficha Limpa constantes no Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Congressistas, aproveitando este bom momento, em que o Plen\u00e1rio demonstrou a sua conex\u00e3o com a sociedade na manuten\u00e7\u00e3o desse veto, agora vamos para um tema que, com certeza, ter\u00e1 grande repercuss\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o que venha a ser tomada pelos senhores e pelas senhoras, na opini\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nN\u00f3s sabemos da conquista deste Parlamento, anos atr\u00e1s, na constru\u00e7\u00e3o da Lei da Ficha Limpa, que impediu, ao longo dos \u00faltimos anos, que aqueles condenados na Justi\u00e7a em \u00f3rg\u00e3o colegiado pudessem disputar elei\u00e7\u00f5es.\r\nPois bem, o texto, inicialmente aprovado na Lei dos Partidos Pol\u00edticos por este Congresso, mas depois vetado pelo Presidente, estabelecia um marco temporal que permitia \u00e0queles condenados pela Lei da Ficha Limpa que tivessem o vencimento da sua condena\u00e7\u00e3o entre o prazo das conven\u00e7\u00f5es e o dia da posse disputassem elei\u00e7\u00e3o, na pr\u00e1tica um est\u00edmulo para que os condenados em \u00f3rg\u00e3o colegiado possam n\u00e3o somente disputar elei\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m tomar posse efetivamente dos mandados.\r\nEnt\u00e3o deixo, de forma clara, para os senhores e senhoras que ir\u00e3o se manifestar agora atrav\u00e9s do voto que o que est\u00e1 em jogo, o que est\u00e1 em debate, o que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui \u00e9 o grau de import\u00e2ncia que este Parlamento d\u00e1 ao cumprimento da Lei da Ficha Limpa. Sabemos da press\u00e3o da sociedade brasileira sobre o cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00f3s estamos falando aqui de pessoas j\u00e1 condenadas, que na verdade deveriam cuidar de suas vidas fazendo outra coisa, n\u00e3o mais disputando elei\u00e7\u00e3o; e estamos aqui fazendo um debate, uma discuss\u00e3o, para facilitar a ocupa\u00e7\u00e3o de cargo p\u00fablico por essas pessoas condenadas, que est\u00e3o inaptas pela Lei da Ficha Limpa. \r\nO que n\u00f3s orientamos e pedimos, no sentido de conscientizar os Parlamentares, \u00e9 o voto \"sim\" nesta mat\u00e9ria, o que significa o cumprimento da Lei da Ficha Limpa, como foi estabelecido pelo povo brasileiro atrav\u00e9s de abaixo-assinado, como foi votado no Congresso. O vencimento da Lei da Ficha Limpa se d\u00e1 em que data? Ele se d\u00e1 no dia da posse para o exerc\u00edcio do mandato. Encurtar isso \u00e9 querer facilitar a vida daqueles condenados e impedidos legalmente. \r\nEnt\u00e3o, fazemos a orienta\u00e7\u00e3o do voto \"sim\" ao veto - \"sim\" ao veto. Quem concordar com esta posi\u00e7\u00e3o de manter a Ficha Limpa como est\u00e1 colocada originalmente vota \"sim\" ao veto. \r\nPe\u00e7o aqui o voto dos Srs. e Sras. Parlamentares, ent\u00e3o, para manter o veto: \u00e9 \"sim\" ao veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, desde o princ\u00edpio, evidentemente resguardando a possibilidade de discordar de alguns itens, sempre apoiou o Pacote Anticrime do Ministro Moro.\r\nEu quero aproveitar este momento para pedir um esclarecimento a V.Exa., Sr. Presidente, e aos demais L\u00edderes. Escutei aqui em plen\u00e1rio que h\u00e1 entendimento, do qual o Cidadania n\u00e3o foi convidado a participar, para a vota\u00e7\u00e3o do texto principal hoje. V.Exa. j\u00e1 tinha dito que n\u00e3o vota urg\u00eancia e texto principal no mesmo dia. N\u00f3s n\u00e3o conhecemos esse acordo.\r\nO discurso, que \u00e9 leg\u00edtimo e tem todo o direito de ser feito, que agora fez o Deputado Orlando, do PCdoB, fala em votar um texto para derrotar o Ministro Moro. Eu n\u00e3o estou aqui para derrotar Ministro nem para bajular Ministro. Estou aqui para votar uma mat\u00e9ria que seja boa para o Brasil, para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e para o combate ao crime. Deste ambiente de vota\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e m\u00e9rito em que um l\u00edder partid\u00e1rio diz que a vota\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 para derrotar o projeto do Ministro eu n\u00e3o posso participar.\r\nEnt\u00e3o, queria ouvir de V.Exa. esse esclarecimento, Sr. Presidente.\r\nNeste momento, o Cidadania vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia do projeto, mas n\u00e3o tem entendimento algum para a vota\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania parabeniza o Plen\u00e1rio, os Srs. Parlamentares e os partidos. \r\nEm se conseguindo neste tema unidade entre Oposi\u00e7\u00e3o e Governo, com certeza teremos um avan\u00e7o para o Pa\u00eds. A Casa mostra maturidade. Em muitos momentos vimos aqui o radicalismo n\u00e3o permitindo que dialogassem entre si os diversos partidos. Hoje avan\u00e7amos no combate ao crime organizado, criando instrumentos importantes para a Pol\u00edcia Federal e para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, para diminuirmos a corrup\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia no Pa\u00eds. \r\nAlguns itens podem n\u00e3o ser aqueles que desejava o Cidadania, podem n\u00e3o corresponder exatamente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de um ou de outro partido, mas o consenso geral \u00e9 que se avan\u00e7a muito. A partir de agora, fica a oportunidade para que os itens n\u00e3o contemplados continuem em debate, atrav\u00e9s de outros projetos, atrav\u00e9s das Comiss\u00f5es e do Parlamento, que assim continuar\u00e1 cumprindo o seu papel.\r\nO Cidadania orienta que se vote \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 bom esclarecer isto ao Plen\u00e1rio: todos aqui est\u00e3o valorizando o relat\u00f3rio, o Relator e o grupo de trabalho. O Deputado Lafayette foi muito atencioso, inclusive conosco do Cidadania, ao acatar algumas sugest\u00f5es nossas para que cheg\u00e1ssemos aqui com este texto, que foi aprovado quase por unanimidade. Houve apenas nove votos contr\u00e1rios em plen\u00e1rio. O combinado foi exatamente que esse ponto seria decidido no voto. Ent\u00e3o, discordar ou defender o destaque n\u00e3o quer dizer que se est\u00e1 desvalorizando esse trabalho. Estamos cumprindo o roteiro que foi feito com todos aqueles que participaram da discuss\u00e3o.\r\nO Brasil tem um dos Judici\u00e1rios mais caros do mundo para o contribuinte e tamb\u00e9m tem um sistema extremamente lento. Os nossos ju\u00edzes est\u00e3o com pilhas de processos n\u00e3o julgados. Temos um modelo que precisa ser reformado. Sras. e Srs. Parlamentares, precisamos aprofundar a discuss\u00e3o sobre uma reforma do Judici\u00e1rio. Ela precisa ocorrer. Agora, criar esse instrumento do juiz de garantias, misturando-o ao projeto do pacote anticrime - esse instrumento n\u00e3o veio no pacote inicial - sem que se discuta uma reformula\u00e7\u00e3o e o custo do Judici\u00e1rio, pode nos colocar numa posi\u00e7\u00e3o de erro.\r\nN\u00f3s precisamos discutir o processo como um todo. N\u00e3o sabemos quantos ju\u00edzes temos no Brasil, quantos processos est\u00e3o nas gavetas, quanto isso vai representar de custo para o contribuinte. Esse debate n\u00e3o foi aprofundado da maneira adequada, at\u00e9 porque o grupo de trabalho - repito, fez um excelente trabalho - se dedicou a discutir diversos temas.\r\nEsse n\u00e3o foi o foco do debate. N\u00f3s dever\u00edamos iniciar do zero no ano que vem, se for o caso, uma discuss\u00e3o sobre o juiz de garantia, mas olhando todos esses aspectos, inclusive que efeito isso ter\u00e1 para a estrutura do Judici\u00e1rio brasileiro, para a concorr\u00eancia desse instrumento, entre instru\u00e7\u00e3o e juiz de garantia, em concorr\u00eancia inclusive com o trabalho investigativo que faz o delegado.\r\nH\u00e1 aqueles que defendem que est\u00e1 se criando um conflito de compet\u00eancias entre a estrutura do Judici\u00e1rio e a estrutura de investiga\u00e7\u00e3o, que deve vir da Pol\u00edcia Civil.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o aqui o encaminhamento do voto \"n\u00e3o\" e fico em aberto para que n\u00f3s, no ano que vem, fa\u00e7amos essa discuss\u00e3o em separado.\r\n\u00c9 inadequada essa vota\u00e7\u00e3o aqui hoje. Eu n\u00e3o tenho - e desconhe\u00e7o algu\u00e9m que tenha - a informa\u00e7\u00e3o do custo que isso vai representar para o Judici\u00e1rio brasileiro ou inclusive que demora passaremos a ter nos nossos processos, que j\u00e1 s\u00e3o extremamente demorados. \u00c9 um equ\u00edvoco a vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria inclu\u00edda hoje aqui.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania refor\u00e7a e pede \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados - n\u00e3o s\u00f3 os da nossa bancada, mas tamb\u00e9m aos Parlamentares dos diversos partidos que podem n\u00e3o concordar com essas orienta\u00e7\u00f5es - o voto \"n\u00e3o\".(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, no Senado Federal (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995, 9.504, de 1997, 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), 13.831, de 2019, e da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, destinada ao estabelecimento de regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania refor\u00e7a o que foi dito pelo L\u00edder Marcel a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o do fundo. H\u00e1 tamb\u00e9m um destaque, em conjunto. Esta vota\u00e7\u00e3o vai considerar dois temas. Um deles trata da Lei da Ficha Limpa.\r\nA Lei da Ficha Limpa foi uma conquista da sociedade brasileira, foi uma conquista deste Congresso, e a modifica\u00e7\u00e3o, caso o veto seja derrubado, vai permitir que condenados pela Lei da Ficha Limpa disputem a elei\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil quer banir aqueles pol\u00edticos que t\u00eam condena\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podem mais disputar elei\u00e7\u00e3o. Foi constru\u00edda essa legisla\u00e7\u00e3o exatamente para limparmos a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, no Congresso, nas Prefeituras, nas C\u00e2maras de Vereadores.\r\nAqueles que s\u00e3o a favor da Lei da Ficha Limpa, aqueles que s\u00e3o a favor da \u00e9tica e da moralidade no processo pol\u00edtico votam \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o deste veto. \u00c9 assim que se posiciona o Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 15, 16, 17 e 23, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando escutamos este debate e escutamos alguns aqui falarem que a aprova\u00e7\u00e3o do novo marco ir\u00e1 criar \u00e1reas de exclus\u00e3o de saneamento b\u00e1sico no Brasil, parece que essas \u00e1reas hoje n\u00e3o existem. N\u00f3s temos hoje metade de um pa\u00eds vivendo dentro do esgoto, em decorr\u00eancia do sistema atual.\r\nEstou ouvindo partidos que governam Estados do Brasil e que n\u00e3o fizeram 1 metro de saneamento b\u00e1sico fazerem esse discurso demagogo e populista. Estou ouvindo o PSB fazer orienta\u00e7\u00e3o populista em rela\u00e7\u00e3o a este tema. Governa Pernambuco h\u00e1 20 anos, e n\u00e3o resolveu o problema do saneamento! Deviam fazer o dever de casa para ter moral para falar deste assunto. N\u00e3o t\u00eam moral para falar de saneamento porque nunca fizeram e nunca priorizaram.\r\nTemos que estabelecer metas, seja para o privado, seja para o p\u00fablico. O que n\u00e3o pode \u00e9 o povo morar dentro do esgoto, enquanto escutamos aqui esse discurso demagogo e populista que defende o corporativismo.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, PERNAMBUCO, AN\u00c1LISE.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Baixa cobertura dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico no Estado de Pernambuco. Avan\u00e7os do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, eu quero prosseguir um debate, at\u00e9 mais tranquilo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s observa\u00e7\u00f5es que fiz sobre o PSB e que foram rebatidas por um Deputado do PSB do Paran\u00e1. At\u00e9 me tranquilizei quando observei no painel o voto do L\u00edder do partido, o Deputado Tadeu Alencar, a favor da mat\u00e9ria, o que, sem nenhuma d\u00favida, parabenizo - assim como fa\u00e7o com alguns outros da bancada.\r\nMas \u00e9 importante trazer a discuss\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias para o mundo real. Eu tenho ouvido os discursos da bancada do PCdoB, que governa o Maranh\u00e3o, Estado com 12% de \u00e1rea saneada, ou os discursos feitos pelo PT, que governa por v\u00e1rios mandatos o Piau\u00ed, que tem 9,5% de \u00e1rea saneada. N\u00f3s vemos a discuss\u00e3o de Deputados do PT do Cear\u00e1, com 25% de \u00e1rea saneada, ou do pr\u00f3prio PDT, que tamb\u00e9m j\u00e1 governou por diversos mandatos aquele Estado. Vemos a situa\u00e7\u00e3o do meu Estado de Pernambuco, que j\u00e1 \u00e9 governado pelo PSB h\u00e1 25 anos - no final do atual mandato, n\u00f3s vamos ter 28 anos de Governo do PSB em Pernambuco -: 20% de \u00e1rea saneada.  \r\nEu at\u00e9 entendo as argumenta\u00e7\u00f5es do Deputado do Paran\u00e1, Estado que tem 65% de \u00e1rea saneada - e isso n\u00e3o \u00e9 nada razo\u00e1vel, ainda h\u00e1 um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o vivendo dentro do esgoto. Mas n\u00e3o posso achar razo\u00e1vel, vivendo num Estado como Pernambuco, onde quatro a cada cinco pernambucanos moram dentro do esgoto, que apenas 20% da popula\u00e7\u00e3o tenha direito a morar em \u00e1reas saneadas. Como podemos querer perpetuar um sistema como esse?\r\nQuero, inclusive, deixar registrado para a posteridade que \u00e9 evidente que h\u00e1 alguns avan\u00e7os, sim, na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, porque se estabelecem metas. Mas n\u00e3o acredito que essa v\u00e1 ser a solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica, primeiro, porque est\u00e3o sendo concedidos 30 meses de car\u00eancia. Dificilmente um Governador, num ano eleitoral como ser\u00e1 o ano que vem, n\u00e3o ir\u00e1 exercer o seu poder pol\u00edtico para renovar todos os contratos, e n\u00f3s estamos permitindo que os contratos sejam renovados por 30 anos. Dificilmente n\u00e3o voltaremos a essa discuss\u00e3o aqui em plen\u00e1rio. Talvez o maior avan\u00e7o estabelecido neste projeto - e n\u00f3s sabemos que a aprova\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria como esta \u00e9 sempre um acordo em torno daquilo que \u00e9 poss\u00edvel - \u00e9 estabelecer a meta, \u00e9 determinar pelo menos algum crit\u00e9rio para 2030.\r\nO mesmo Estado de Pernambuco, governado h\u00e1 28 anos pelo PSB, j\u00e1 privatizou o sistema de esgoto da Regi\u00e3o Metropolitana. Alguns colocam aqui o seguinte argumento: \"V\u00e3o privatizar s\u00f3 \u00e1rea nobre\". Foi isso o que fizeram em Pernambuco com o modelo antigo de saneamento. Fez-se a privatiza\u00e7\u00e3o do tratamento de esgoto da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife. Qual \u00e9 o problema? N\u00e3o havia um crit\u00e9rio claro de meta a ser cumprida. O hist\u00f3rico que n\u00f3s vemos em Pernambuco \u00e9 o seguinte: o modelo 100% p\u00fablico n\u00e3o resolveu, e o privatizado tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\nO grande problema a ser debatido n\u00e3o \u00e9 simplesmente se o modelo deve ser p\u00fablico ou privado, tem que haver meta. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que uma empresa, sendo ela p\u00fablica ou privada, n\u00e3o cumpra com suas metas de saneamento e nada aconte\u00e7a, que ela continue a faturar, a cobrar conta de \u00e1gua, a cobrar conta de esgoto sem oferecer o servi\u00e7o. Esse \u00e9 o grande desafio por que o Brasil vai passar.\r\nEnt\u00e3o, registra-se aqui que h\u00e1 algum avan\u00e7o. H\u00e1, sim. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que, principalmente na nossa Regi\u00e3o Nordeste, n\u00f3s n\u00e3o consigamos atingir 30% de \u00e1rea saneada com esse modelo atual, que \u00e9 defendido como se fosse universal. Mas n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o podemos deixar de reconhecer que, ao se estabelecer meta, mesmo que para 2030, traz-se algum avan\u00e7o para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=400&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a todo momento prazos s\u00e3o estabelecidos, para que o poder p\u00fablico se adapte. Eu me lembro da discuss\u00e3o aqui, na semana passada, sobre os aterros sanit\u00e1rios. \u00c9 mais um. Todos os 27 Governadores sabiam que esse cr\u00e9dito seria dado aos exportadores, mesmo assim ficam na expectativa de que a todo momento este Plen\u00e1rio vai prorrogar os prazos, em benef\u00edcio do Estado e contra aquele que produz e que sustenta o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos diverg\u00eancias na nossa bancada. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a de liber\u00e1-la, mas o meu voto ser\u00e1 \"n\u00e3o\", porque este \u00e9 o voto em defesa do exportador e do empreendedor brasileiro. Se queremos fazer a economia crescer, votamos \"n\u00e3o\".\r\nLiberamos o voto em respeito \u00e0s posi\u00e7\u00f5es divergentes na bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE POR APLICATIVO, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, TRANSPORTE PRIVADO, CATEGORIA PROFISSIONAL, OLINDA (PE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Apelo \u00e0s autoridades competentes por ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o da vida dos profissionais de aplicativos do transporte privado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nVenho aqui registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a viol\u00eancia contra os motoristas de aplicativo em nosso Pa\u00eds. Tivemos, recentemente, um cruel assassinato na cidade de Olinda, no Estado de Pernambuco. Agora, foram tr\u00eas mortes registradas no Estado da Bahia. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que, com certeza, preocupa os milhares de motoristas que trabalham com os aplicativos.\r\nN\u00f3s pedimos n\u00e3o s\u00f3 os esfor\u00e7os das autoridades, mas tamb\u00e9m das empresas que trabalham com os aplicativos, para cuidarem dos seus parceiros, dos motoristas que est\u00e3o nas ruas prestando um bom servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o podemos, de forma alguma, ficar calados quando vemos, em diferentes Estados do Brasil, motoristas que est\u00e3o trabalhando para sustentar as suas fam\u00edlias serem cruelmente assassinados.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o nosso recado \u00e0s autoridades estaduais, \u00e0s pol\u00edcias, mas tamb\u00e9m \u00e0s empresas de aplicativos para que elas cuidem dos seus parceiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 747/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, RESOLU\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, COBRAN\u00c7A, TARIFA, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CHEQUE ESPECIAL, PESSOA F\u00cdSICA, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI). APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 747, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.765, de 2019, do Banco Central do Brasil, sobre o cheque especial concedido por institui\u00e7\u00f5es financeiras em conta de dep\u00f3sitos \u00e0 vista titulada por pessoas naturais e por microempreendedores individuais (MEI).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, h\u00e1 um decreto que j\u00e1 est\u00e1 em vigor e que \u00e9 uma verdadeira extors\u00e3o para todos os brasileiros que utilizam o sistema banc\u00e1rio.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitarmos que se estabele\u00e7a uma taxa pelo limite do cheque especial que tem o cidad\u00e3o sem que ele o utilize. Pois \u00e9 isto o que vai ocorrer a partir do ano de 2020: uma cobran\u00e7a de 0,25% em cima do limite n\u00e3o utilizado do cidad\u00e3o brasileiro. Isso \u00e9 um verdadeiro roubo! O sistema banc\u00e1rio n\u00e3o pode fazer isso com a nossa popula\u00e7\u00e3o. At\u00e9 aqueles que defendem a liberdade de mercado n\u00e3o aceitam que essa taxa venha de uma decis\u00e3o governamental.\r\nEu quero comunicar \u00e0s Sras. e aos Srs. Parlamentares e aos L\u00edderes de bancada que j\u00e1 apresentei um PDC. Pe\u00e7o o apoio dos partidos, para que ele venha a voto, para cancelarmos essa medida.\r\nComo \u00e9 que n\u00f3s podemos admitir que o brasileiro, a partir do ano que vem, v\u00e1 pagar por um limite de cheque especial que ele n\u00e3o usa? Quem tem mil reais, 2 mil reais, 5 mil reais de cheque especial e est\u00e1 com a conta positiva vai pagar para o banco, todos os meses, uma taxa pelo dinheiro que n\u00e3o est\u00e1 usando. Isso \u00e9 uma verdadeira extors\u00e3o, por um sistema banc\u00e1rio que j\u00e1 cobra as taxas mais caras do mundo. Isso \u00e9 uma verdadeira extors\u00e3o, por um sistema banc\u00e1rio que, dentro de um sistema de cartel, cobra taxas de juros inaceit\u00e1veis. Uma taxa sobre valor de cheque especial n\u00e3o utilizado \u00e9 de uma criatividade incr\u00edvel, para tirar dinheiro do bolso do povo brasileiro.\r\n\u00c9 hora de este Parlamento se impor na defesa do consumidor, na defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eu apelo, desta tribuna, aos partidos e ao Presidente da Casa, para que seja pautado o PDC de minha autoria. N\u00e3o acredito que um s\u00f3 Parlamentar neste plen\u00e1rio seja a favor da cobran\u00e7a dessa taxa. Isso \u00e9 um roubo. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o pode pagar por isso no ano que vem.\r\nN\u00e3o houve divulga\u00e7\u00e3o, da forma como deveria, sobre a cobran\u00e7a dessa taxa de 0,25%. Eu tenho certeza de que a maioria dos brasileiros n\u00e3o est\u00e1 sabendo disso. N\u00f3s n\u00e3o podemos, de forma alguma, permitir que entre em vigor a cobran\u00e7a dessa taxa.\r\nEnt\u00e3o, eu apelo \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados, \u00e0s Sras. e aos Srs. Parlamentares para que saiam em defesa do consumidor brasileiro, para que seja cancelado esse decreto, e n\u00e3o haja cobran\u00e7a de taxa de quem n\u00e3o est\u00e1 utilizando o servi\u00e7o do cheque especial, que tem um limite que muitas vezes foi colocado pelo banco, at\u00e9 mesmo sem perguntar ao consumidor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 895/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EMISS\u00c3O, GRATUIDADE, DOCUMENTO DIGITA",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da carteira de identifica\u00e7\u00e3o estudantil digital.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, nesta noite, n\u00f3s estamos votando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019. Evidentemente pulamos, na ordem, a MP 895/19. \u00c9 extremamente importante que esta medida provis\u00f3ria venha \u00e0 pauta. Ela est\u00e1 muito pr\u00f3xima de caducar e \u00e9 uma medida importante para os estudantes brasileiros. \r\nA MP 895, Deputado Pastor Eurico, oferece aos estudantes a possibilidade de terem sua carteirinha on-line, sem pagar. A medida n\u00e3o pro\u00edbe que as institui\u00e7\u00f5es, os gr\u00eamios estudantis, os diret\u00f3rios tamb\u00e9m emitam suas carteiras e cobrem uma taxa pelo servi\u00e7o.\r\nDeixar caducar uma medida provis\u00f3ria que permite ao estudante carente deste Pa\u00eds ter acesso \u00e0 sua carteira sem pagar taxa, diretamente pela Internet, conectando-o ao mundo de hoje, ao mundo on-line, ao mundo informatizado, \u00e9 um atraso para o Pa\u00eds. Lamentamos o prazo curto, mas aproveitamos este espa\u00e7o para fazer um apelo aos partidos, ao Presidente da Casa, aos senhores e \u00e0s senhoras, para que deliberem pelo voto. Se h\u00e1 resist\u00eancia de alguns para proteger cart\u00f3rios artificiais e n\u00e3o o movimento estudantil real, que se manifestem atrav\u00e9s do voto contr\u00e1rio!\r\nQuero deixar registrado aqui o meu apelo e a minha vontade de votar e aprovar a medida provis\u00f3ria que estabelece a carteira de estudante on-line, de gra\u00e7a, para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o h\u00e1 defesa para ser contra essa medida provis\u00f3ria. N\u00e3o h\u00e1 argumento que justifique querer impedir que o estudante, atrav\u00e9s da Internet, possa se cadastrar e ter acesso ao seu direito de obter a sua carteira de estudante e, a partir da\u00ed, usufruir os benef\u00edcios de ser estudante, como a meia entrada e a passagem. Ent\u00e3o, fica registrado aqui o nosso apelo.\r\nEvidentemente, pelo n\u00famero da medida provis\u00f3ria votada hoje, fica sem explica\u00e7\u00e3o pularmos a ordem e votarmos a MP 897 sem termos votado a MP 895.\r\nEnt\u00e3o, que se vote j\u00e1 a medida provis\u00f3ria que estabelece a carteira de estudante de gra\u00e7a para o estudante brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Parlamentares, \u00e9 importante ressaltar, durante esta vota\u00e7\u00e3o, que o que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui s\u00e3o os novos empregos. Ningu\u00e9m est\u00e1 mexendo com os atuais trabalhadores.\r\nEstamos vivendo, sem nenhuma d\u00favida, uma das maiores recess\u00f5es, uma das maiores dificuldades para os trabalhadores, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Sem medidas de flexibiliza\u00e7\u00e3o para que novas pessoas sejam contratadas, dificilmente vamos diminuir a dor do desemprego do povo brasileiro. \u00c9 inaceit\u00e1vel ouvir neste momento um discurso atrasado, como se algu\u00e9m aqui estivesse mexendo no direito de algu\u00e9m. \u00c9 direito de qu\u00ea? De ficar desempregado? De n\u00e3o ter oportunidade de trabalhar num momento t\u00e3o dif\u00edcil? Esta medida provis\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 aplicada para as novas contrata\u00e7\u00f5es, sem permitir que os atuais trabalhadores sejam demitidos. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que aprovemos isso, para gerar emprego e diminuir o sofrimento do povo brasileiro. \r\nO Cidadania \u00e9 contra esse movimento de obstru\u00e7\u00e3o e orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSERGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de acusa\u00e7\u00f5es do ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, sem d\u00favida, nesta crise, n\u00f3s sabemos que o setor do turismo \u00e9 o mais afetado. Ele est\u00e1 completamente inviabilizado no momento e talvez seja um dos \u00faltimos a se recuperar.\r\nA medida provis\u00f3ria foi editada anteriormente \u00e0 crise do coronav\u00edrus, mas traz instrumentos importantes para a defesa do turismo como setor. Lembro que o turismo tem um grande impacto social. Ele atinge n\u00e3o s\u00f3 a rede hoteleira, mas tamb\u00e9m as pequenas pousadas, o pequeno comerciante, o ambulante da praia, o guia. Ele d\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es para que n\u00f3s consigamos, de fato, ter um impacto em todas as regi\u00f5es do Brasil.\r\nA MP tem um bom texto. Eu lamento a retirada da quest\u00e3o do ECAD, mas vamos debater isso em seguida.\r\nAqui fica tamb\u00e9m o nosso registro da import\u00e2ncia em se esclarecer as den\u00fancias feitas pelo Ministro Sergio Moro. N\u00f3s n\u00e3o vamos confundir as pautas. O Cidadania \u00e9 a favor da medida provis\u00f3ria, mas quer o esclarecimento de todas as den\u00fancias que foram feitas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 sempre a favor da diminui\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria. Por isso, acompanha o destaque.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania \u00e9 a favor da medida provis\u00f3ria.\r\nEste destaque n\u00e3o tem o m\u00ednimo sentido, pois destr\u00f3i todo o conceito de moderniza\u00e7\u00e3o da EMBRATUR. Com certeza, quem est\u00e1 apoiando este destaque fez um jogo de cena ao dizer que apoia a medida provis\u00f3ria. Quem \u00e9 a favor da medida provis\u00f3ria tem que permitir o avan\u00e7o da pessoa jur\u00eddica da EMBRATUR, para que ela tenha a agilidade necess\u00e1ria para enfrentar os desafios que pede o setor de turismo em todo o mundo.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania, em favor da medida provis\u00f3ria e do texto, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"n\u00e3o\". A liberdade de escolha tem que ser permitida ao Presidente. Concordando ou n\u00e3o com o Presidente, essa \u00e9 a regra da democracia. Ent\u00e3o o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania acompanha o texto do Relator, que, com certeza, foi buscar a melhor forma de financiamento para que essa empresa n\u00e3o onere o bolso do contribuinte.\r\nO Cidadania vota \"sim\", com o relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 33 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, mais uma vez, acompanha o Relator e \u00e9 a favor do m\u00e9rito. Gratifica\u00e7\u00e3o por desempenho do trabalhador \u00e9 uma das grandes conquistas que temos que implementar no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO Relator est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nO Cidadania acompanha o Relator, com o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, \u00a7 2\u00ba, art. 35, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Desde o in\u00edcio dessa crise, n\u00f3s temos demonstrado grande preocupa\u00e7\u00e3o com brasileiros que ficaram presos no exterior. Houve casos graves no Peru, em Portugal, na \u00cdndia. \u00c9 importante que se deem condi\u00e7\u00f5es para que a EMBRATUR, fretando aeronaves - \u00e9 a isso que ela se prop\u00f5e -, v\u00e1 buscar esses brasileiros que est\u00e3o no exterior.\r\nPortanto, o Cidadania acompanha o Relator e orienta o voto \"sim\", para que esses brasileiros possam ser repatriados o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estamos votando a emenda ou o texto? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A emenda.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - Ent\u00e3o, o Cidadania orienta \"sim\" \u00e0 emenda. Entendemos que realmente \u00e9 dif\u00edcil para todos os setores, mas o que enfrentar\u00e1, sem nenhuma d\u00favida, a maior dificuldade e o maior tempo de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 o setor do turismo.\r\nImaginamos que, em alguns meses, a economia brasileira volte a funcionar, mas aqueles que t\u00eam investimento na \u00e1rea de turismo sabem que o tempo ser\u00e1 bem mais longo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante facilitar \u00e0s empresas desse setor o acesso. Essas, com certeza, entre todas as prejudicadas, ser\u00e3o as que, talvez, ter\u00e3o o tempo mais longo para ter o problema resolvido.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o pelo Cidadania.\r\nEsse papel de fazer a equaliza\u00e7\u00e3o e de bancar o programa, como est\u00e1 no projeto, cabe ao Estado brasileiro. Repassar isso para um setor seria quase admitir uma l\u00f3gica de Estado m\u00ednimo. Fica at\u00e9 contradit\u00f3rio para o discurso do PT, autor dessa mat\u00e9ria. Isso cabe exatamente ao Estado. N\u00f3s discutimos uma diminui\u00e7\u00e3o do tamanho do Estado, mas, neste momento, ele que deve intervir para garantir o cr\u00e9dito e o funcionamento da economia.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o j\u00e1 inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia de que trata o inciso II do caput deste artigo, constante do inciso III, art. 6\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, autor da emenda, orienta \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de uma car\u00eancia que vai ser decisiva para os empreendedores brasileiros. N\u00f3s estamos percebendo que, neste per\u00edodo, principalmente at\u00e9 termos uma vacina, por mais que algumas atividades comecem a voltar a algum grau de normalidade, ainda vai haver um impacto econ\u00f4mico muito grande decorrente da pandemia. Essa car\u00eancia faz a diferen\u00e7a em milhares de empregos e na atividade de v\u00e1rios e v\u00e1rios empreendedores do Pa\u00eds.\r\nPor isso, defendemos esta emenda apresentada pelo L\u00edder Arnaldo Jardim e orientamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vemos um crescimento assustador dos crimes de estelionato no Pa\u00eds, links falsos enviados por e-mails e por mensagens de WhatsApp t\u00eam sido utilizados com muita frequ\u00eancia para atingir a popula\u00e7\u00e3o mais carente e com menor grau de instru\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos achar que o crime de estelionato \u00e9 um crime de menor poder ofensivo.\r\nBuscando sanar esse problema, \u00e9 preciso, sim, endurecer a pena. N\u00e3o podemos deixar que a popula\u00e7\u00e3o seja enganada e roubada atrav\u00e9s dos meios digitais, como temos observado recentemente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico achando esquisito no debate quando se fala como se o pobre que fosse ser preso. O pobre \u00e9 a v\u00edtima do estelionat\u00e1rio. O estelionat\u00e1rio \u00e9 aquele que usa da boa-f\u00e9, da falta de educa\u00e7\u00e3o e de preparo do mais pobre para engan\u00e1-lo.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", porque entendemos que esta mat\u00e9ria seja de extrema import\u00e2ncia. \r\nCidad\u00e3os brasileiros, homens e mulheres, est\u00e3o sendo enganados diariamente com links falsos que lhes s\u00e3o enviados - inclusive, vinculados ao Auxilio Emergencial do Governo Federal -, por meio dos quais s\u00e3o pedidos dados das pessoas para que elas tenham seus valores roubados, n\u00e3o por pessoas humildes das comunidades brasileiras, mas por estelionat\u00e1rios, por aqueles que cometem crimes do colarinho branco.\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VENTILADOR PULMONAR, SU\u00cdNO, TESTE (SA\u00daDE), AQUISI\u00c7\u00c3O, COMPRA, DEN\u00daNCIA, IMPRENSA, DANIEL COELHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CONTRA, PROCESSO JUDICIAL, ABERTURA, GERALDO J\u00daLIO, PREFEITO, RECIFE (PE).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Abertura pelo Prefeito Geraldo J\u00falio, do Munic\u00edpio de Recife, Estado de Pernambuco, de processo judicial contra o orador e jornalistas pela den\u00fancia de aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores pulmonares testados t\u00e3o-somente em su\u00ednos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores e senhoras, o Congresso Nacional, este ano, viabilizou a entrega de importantes recursos \u00e0s Prefeituras e Governos de Estados para que fosse feito o combate \u00e0 COVID.\r\nLamentavelmente, junto com os recursos que chegaram ao longo dos \u00faltimos meses, aumentaram tamb\u00e9m os casos de corrup\u00e7\u00e3o, de desvio e de licita\u00e7\u00f5es fraudadas.\r\nInfelizmente, n\u00e3o foi diferente em meu Estado, Pernambuco, e na cidade de Recife.\r\nA imprensa, tanto local, como nacional, veiculou de forma intensa que a Prefeitura da Cidade do Recife comprou respiradores testados apenas em animais, em porcos. Essa compra terminou sendo cancelada, e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Munic\u00edpio terminou sendo afastado. \r\nEm decorr\u00eancia disso, tr\u00eas visitas da Pol\u00edcia Federal foram feitas ao Munic\u00edpio; recursos n\u00e3o foram utilizados, porque a compra foi cancelada; e muitas vidas que poderiam ser salvas n\u00e3o o foram. \r\nO que mais me impressiona, entretanto - e ocupo esta tribuna em nome da liberdade de express\u00e3o, do debate democr\u00e1tico, do direito de representar o povo do meu Estado -, \u00e9 que, por fazer cr\u00edticas, den\u00fancias e, muitas vezes, reproduzir conte\u00fado amplamente veiculado em toda a imprensa nacional, terminei sendo processado pelo Prefeito da cidade do Recife e pelo seu partido, o PSB, que querem proibir este Parlamentar que aqui se encontra de dizer que esses respiradores foram testados apenas em porcos. \r\n\u00c9 desta tribuna que quero repetir para todo o Brasil: \u00e9 lament\u00e1vel que os respiradores tenham sido testados apenas em porcos.\r\nN\u00e3o v\u00e3o intimidar a mim ou aos ve\u00edculos de imprensa independente que t\u00eam repetido essa informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de processarem o Parlamentar, processaram tamb\u00e9m os jornalistas. Deveriam processar a Pol\u00edcia Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, porque todos t\u00eam a mesma posi\u00e7\u00e3o. E, se eles tivessem convic\u00e7\u00e3o de que a compra era adequada, teriam mantido a aquisi\u00e7\u00e3o daqueles equipamentos. Tiveram medo, cancelaram a compra e afastaram o Secret\u00e1rio. \r\nMas n\u00e3o v\u00e3o nos calar. Seja desta tribuna, seja das redes sociais ou dos microfones que a imprensa independente nos oferecer, n\u00f3s vamos continuar a informar ao povo de Pernambuco que recursos foram, sim, enviados, mas, lamentavelmente, foram muito mal utilizados por aqueles que governam o Estado de Pernambuco e a cidade do Recife.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, VEREADOR, CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, FRAUDE, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEMOCRACIA, SISTEMA ELEITORAL, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a declara\u00e7\u00f5es de Deputados acerca da ocorr\u00eancia de fraudes nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Solidez da democracia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabou o processo eleitoral nos Munic\u00edpios, em que o povo brasileiro, de forma democr\u00e1tica, escolheu os seus novos Prefeitos, Prefeitas. Em algumas cidades, ainda temos a disputa de segundo turno. Mas o que me preocupa \u00e9 o posicionamento de alguns Parlamentares desta Casa que t\u00eam ocupado os seus canais de comunica\u00e7\u00e3o para levantar a tese de fraude nas elei\u00e7\u00f5es.\r\nEu n\u00e3o sou contra qualquer tipo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Fiscalize! Quer fazer auditoria? Fa\u00e7a auditoria! Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos contestar a democracia que formou esta Casa. Como algu\u00e9m que foi eleito por esse sistema diz que ele \u00e9 fraudado? Se h\u00e1 Deputado aqui dizendo que o sistema \u00e9 fraudado, ele tem que renunciar ao mandato, porque perde a legitimidade para aqui estar.\r\nO nosso sistema eleitoral \u00e9 um sistema que tem promovido altern\u00e2ncia de poder. Tivemos a elei\u00e7\u00e3o de Fernando Collor, tivemos a elei\u00e7\u00e3o de Fernando Henrique Cardoso, tivemos a elei\u00e7\u00e3o de Lula, tivemos a elei\u00e7\u00e3o de Dilma, tivemos a elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro. Todos de partidos diferentes, de diferentes matrizes ideol\u00f3gicas, o que demonstra a solidez da democracia brasileira.\r\nQuem perde tem a obriga\u00e7\u00e3o moral de reconhecer que foi derrotado pela falta de voto. N\u00e3o pode atacar o sistema democr\u00e1tico nem tentar, sem provas e sem elementos, criar confus\u00e3o, que nada agrega \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da democracia brasileira.\r\n\u00c9 claro que cada Parlamentar tem a prerrogativa de defender as ideias em que acredita, de falar tudo aquilo que acha ser correto, mas eu n\u00e3o posso me calar ao perceber que, em uma tentativa desesperada, uma meia d\u00fazia ataca a democracia como um todo.\r\nAs urnas falaram. Vamos aprender com elas. Est\u00e1 muito n\u00edtido o que foi dito em cada Munic\u00edpio como vontade popular. Se h\u00e1 den\u00fancias concretas, com elementos concretos de fraude, que se fiscalize. Mas, de forma gen\u00e9rica, dizer que h\u00e1 fraude nas urnas sem nada de concreto n\u00e3o \u00e9 papel correto de quem confia no processo democr\u00e1tico. E se h\u00e1 de se contestar o resultado desta elei\u00e7\u00e3o, que se conteste o das elei\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nA sensa\u00e7\u00e3o que me passa, pelo menos para alguns ou para essa minoria, \u00e9 que as urnas s\u00f3 funcionam se se vence a elei\u00e7\u00e3o. Quando se perde, est\u00e1 tudo errado, foi fraude.\r\nEsse princ\u00edpio e esse tipo de discurso n\u00e3o podem ser alimentados em um pa\u00eds que quer fortalecer a sua democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Parlamentar pelo Livre Mercado. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Marco Legal dasStartups.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria usar deste espa\u00e7o para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o, pelo seu trabalho, \u00e0 Frente Parlamentar pelo Livre Mercado, da qual sou Vice-Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os seus membros, inclusive o Deputado Kim Kataguiri, e todos aqueles que est\u00e3o lutando por um Brasil com menos burocracia, com mais agilidade, por um Pa\u00eds amigo daquele que empreende e gera empregos.\r\nOntem, eu fiquei feliz com a aprova\u00e7\u00e3o do novo Marco Legal das Startups. \u00c9 uma mat\u00e9ria importante para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil, para n\u00f3s podermos trazer novas tecnologias para o nosso Pa\u00eds, para melhorarmos o ambiente de neg\u00f3cios e o ambiente de inova\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui a sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente pelo in\u00edcio de seu trabalho e fica a expectativa de que, no ano que vem, ela consiga avan\u00e7ar mais, fazendo do Brasil um pa\u00eds promissor e de oportunidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um debate que n\u00e3o come\u00e7a agora com esta urg\u00eancia.\r\nEu me lembro de que, em 2014, a ent\u00e3o candidata \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Marina Silva, candidata pela coliga\u00e7\u00e3o REDE-PSB, colocou a autonomia do Banco Central na discuss\u00e3o, no debate da elei\u00e7\u00e3o presencial. De l\u00e1 para c\u00e1, h\u00e1 uma percep\u00e7\u00e3o, comparando-se inclusive com o mundo democr\u00e1tico, de que a autonomia dos Bancos Centrais \u00e9 boa para o Pa\u00eds. Ela isola e blinda a nossa economia, a nossa moeda e as nossas metas de infla\u00e7\u00e3o da confus\u00e3o da politica no per\u00edodo eleitoral, quando o mau governante se utiliza da pol\u00edtica de taxa de juros para ganhar popularidade num tempo curto, na hora do voto, na hora da elei\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um legado que fica para o Brasil. Inclusive, ressalto que esta \u00e9 uma proposta que nasce no campo da Esquerda, com o PSB, com a REDE, mas que hoje deveria ser uma proposta de todo o Brasil, de todos aqueles que defendem a moderniza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, porque n\u00f3s vamos passar, e esse legado fica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania concorda com a proposta do PSB e orienta \"sim\".\r\nHoje, participei de um debate sobre essa quest\u00e3o do Banco Central e, inclusive, recebi um grande retorno, j\u00e1 que sou pernambucano, do pr\u00f3prio PSB, Deputado Danilo: os v\u00eddeos do ent\u00e3o candidato a Presidente da Rep\u00fablica Eduardo Campos defendendo a autonomia do Banco Central.\r\nEsta deveria ser uma agenda do Brasil, porque este \u00e9 um debate de Estado, n\u00e3o \u00e9 um debate de governo. Os governos passam. N\u00f3s vamos passar. Ficar\u00e1 o legado da autonomia do Banco Central, defendida outrora pelos partidos de esquerda, por Eduardo Campos, por Marina Silva. Hoje, lamentavelmente, aqueles que fazem discurso radical, alguns at\u00e9 nas redes sociais, divulgando mentiras sobre este assunto, terminam at\u00e9 ajudando o Governo, porque d\u00e3o a impress\u00e3o de que toda a Oposi\u00e7\u00e3o tem uma vis\u00e3o radical de mundo, quando na verdade diversos segmentos da Esquerda n\u00e3o pensam dessa maneira, assim como n\u00e3o pensava o ex-Governador Eduardo Campos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 44/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art.12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 44, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" ao texto. \r\nEste \u00e9 um momento importante para a C\u00e2mara dos Deputados. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal prioridade que este Parlamento deve ter, que o Governo brasileiro deve ter. Essa \u00e9 a prioridade do nosso povo.\r\nFacilitar a aprova\u00e7\u00e3o de novas vacinas \u00e9 algo extremamente importante para que consigamos, nos pr\u00f3ximos meses, vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 extremamente importante esta vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\nDestaco a escolha de V.Exa. pela pauta adequada para o momento que o Brasil est\u00e1 vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o CIDADANIA entende que o que pede o destaque do PT j\u00e1 esta na orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Mesmo reconhecendo o atrapalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Ministro, entendemos que cabe ao Minist\u00e9rio estabelecer as prioridades, e n\u00e3o a n\u00f3s tratarmos isso por lei, porque, inclusive, o que n\u00f3s desejamos - acho que todos aqui desejam - \u00e9 que essas prioridades sejam ampliadas, e essas estabelecidas no destaque j\u00e1 est\u00e3o, hoje, na orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nEnt\u00e3o, para manter a capacidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de avaliar, \u00e0 medida que n\u00f3s tenhamos mais vacinas dispon\u00edveis, a possibilidade de dar prioridade a outros grupos tamb\u00e9m importantes, \u00e9 melhor que fique no Minist\u00e9rio essa orienta\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, o CIDADANIA orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada tivemos aqui a aprova\u00e7\u00e3o do projeto origin\u00e1rio da nossa bancada, do nosso L\u00edder Alex Manente, que prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o \u00e0queles que furam a fila. Agora essa emenda do PSB visa dar mais transpar\u00eancia \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, tudo aquilo que vier dar transpar\u00eancia, para garantir que as prioridades sejam respeitadas, ter\u00e1 apoio da bancada do Cidadania.\r\nNesse sentido n\u00f3s orientamos \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR,  AN\u00c1LISE, PRIORIDADE.\r\nCONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, JULGAMENTO, PROCESSO DISCIPLINAR (PROCESSO LEGISLATIVO), FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de prioridade na aprecia\u00e7\u00e3o de processo contra a Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aparentemente, pelo andar dos trabalhos, est\u00e1 cancelada a vota\u00e7\u00e3o da chamada \"PEC da Impunidade\", apelido dado pela imprensa. Quero deixar claro meu posicionamento sobre este assunto e sobre a completa falta de sensibilidade para com o momento que estamos vivendo, diante das dificuldades por que est\u00e3o passando o Pa\u00eds e esta Casa. \r\nN\u00f3s temos processos parados no Conselho de \u00c9tica h\u00e1 muito tempo. \u00c9 evidente que com a pol\u00eamica vota\u00e7\u00e3o, sem entrar no m\u00e9rito daqueles que votaram a favor ou n\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, h\u00e1 uma demanda da sociedade para que o caso da Deputada Flordelis seja julgado pelo Conselho de \u00c9tica e por este Plen\u00e1rio. Al\u00e9m deste, h\u00e1 v\u00e1rios outros casos para ser analisados pelo Conselho de \u00c9tica. No entanto, logo ap\u00f3s uma vota\u00e7\u00e3o extremamente pol\u00eamica, foi apresentada uma PEC para alterar as regras de puni\u00e7\u00e3o para os Parlamentares. \r\nParlamentar n\u00e3o precisa de nenhum privil\u00e9gio de prote\u00e7\u00e3o legal, muito pelo contr\u00e1rio. Parlamentar, quando disputa uma elei\u00e7\u00e3o e aqui representa o povo, tem que ter a consci\u00eancia de que ser\u00e1 mais fiscalizado e mais cobrado do que qualquer outro cidad\u00e3o brasileiro. O Parlamentar tem que ter a consci\u00eancia de que suas palavras t\u00eam um peso muito maior que o peso da palavra de qualquer outro cidad\u00e3o. Este sentimento de impunidade, este sentimento de que na pol\u00edtica tudo pode \u00e9 que vem enfraquecendo a democracia brasileira e, consequentemente, at\u00e9 o Parlamento e esta Casa.\r\nEu fa\u00e7o um apelo para os Deputados, para os L\u00edderes, para o Presidente da Casa, a fim de que, antes de qualquer outra mat\u00e9ria que tenha a ver com a imunidade parlamentar, com as prerrogativas desta Casa, seja resolvido em definitivo o caso da Deputada Flordelis, para dialogarmos com altivez com todos aqueles que esperam que este Poder, esta Casa, represente os anseios da sociedade, e, mais do que isso, que esta Casa seja um exemplo. \r\n\u00c9 isto que o povo brasileiro espera dos seus representantes: ser exemplo de conduta, de comportamento e de decis\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Constrangimento do orador com a vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e, principalmente, popula\u00e7\u00e3o brasileira, vejam o que est\u00e1 ocorrendo hoje aqui: mais de 200 mil mortos, a Deputada Flordelis matou o marido, e ningu\u00e9m faz nada, e estamos votando uma PEC para aumentar a impunidade de Parlamentar! \u00c9 isso o que est\u00e1 ocorrendo nesta Casa hoje. Depois queremos ser respeitados l\u00e1 fora.\r\nA hist\u00f3ria vai contar o que est\u00e1 ocorrendo aqui, principalmente com este Governo que a\u00ed est\u00e1, que chegou ao poder com o discurso da moralidade, do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e agora est\u00e1 promovendo, em acordo com a Maioria desta Casa, uma PEC que n\u00e3o est\u00e1 sendo debatida de forma regimental, com a sociedade brasileira, para aumentar as prerrogativas de impunidade e para que a corrup\u00e7\u00e3o corra solta dentro da pol\u00edtica brasileira.\r\n\u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 ocorrendo aqui. No m\u00ednimo, dever\u00edamos fazer este debate dentro de uma Comiss\u00e3o, ouvindo a sociedade, ouvindo especialistas, para que, a\u00ed sim, pudessem ser estabelecidos os limites legais para o que \u00e9 e para o que n\u00e3o \u00e9 imunidade parlamentar. Estou muito envergonhado com a vota\u00e7\u00e3o que ocorre aqui nesta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATRASO, JULGAMENTO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e Srs. Deputados, j\u00e1 ocupei esta tribuna algumas vezes ao longo desta noite para falar da diverg\u00eancia, do m\u00e9rito, da inoportunidade, do fato de esta Casa estar fingindo que n\u00e3o existe o caso Flordelis, colocando em vota\u00e7\u00e3o outras prioridades, refor\u00e7ando, inclusive, que o discurso do Governo, quando eleito, foi um discurso de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, de combate \u00e0 impunidade. Hoje vemos a alian\u00e7a da bancada bolsonarista com o PT para aprovar esta PEC.\r\nN\u00e3o h\u00e1 justificativa para que se mude a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica em 24 horas, sem a forma\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial, sem a participa\u00e7\u00e3o da CCJ, que vai ser instalada. Mudar a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 brincadeira. N\u00f3s temos que, no m\u00ednimo, respeitar a diverg\u00eancia de m\u00e9rito. Pode-se ser a favor ou contra a PEC. Isso \u00e9 leg\u00edtimo no processo democr\u00e1tico. Mas fazer isso a toque de caixa, a\u00ed, sim, \u00e9 colocar este Parlamento de joelhos.\r\n\u00c9 evidente que h\u00e1 maioria para aprova\u00e7\u00e3o, estamos vendo a vota\u00e7\u00e3o. Temos algo em torno de 110 Parlamentares discordando deste processo. Mas o desrespeito ao nosso Regimento, o fato de n\u00e3o se querer que esta PEC seja debatida com audi\u00eancias p\u00fablicas, chamando as pessoas da sociedade, chamando aqueles que t\u00eam que fazer esta discuss\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 na Comiss\u00e3o Especial, como tamb\u00e9m na CCJ, desmoraliza o funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados. Para que existe a CCJ, se estamos votando aqui no plen\u00e1rio desta maneira esta PEC? Nomeiam um Relator de Plen\u00e1rio, mas ningu\u00e9m leu, ningu\u00e9m discutiu, ningu\u00e9m debateu o conte\u00fado, e votam porque t\u00eam maioria.\r\nInfelizmente, este acordo que est\u00e1 sendo feito aqui pelos que comp\u00f5em os dois extremos da pol\u00edtica brasileira, representados por Bolsonaro e pelo PT, \u00e9 uma vergonha para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 lament\u00e1vel a vota\u00e7\u00e3o desta noite. \u00c9 lament\u00e1vel que n\u00e3o consigamos nem respeitar as Comiss\u00f5es desta Casa.\r\nFa\u00e7o um apelo aqui aos Parlamentares que comp\u00f5em a CCJ, a Comiss\u00e3o mais importante da C\u00e2mara dos Deputados: respeitem a prerrogativa dos seus mandatos e respeitem a prerrogativa de fazer parte da CCJ, que faz parte da hist\u00f3ria e da democracia brasileira. Levem a PEC para a CCJ e fa\u00e7am l\u00e1 o debate!\r\nPor que a pressa? Eu quero entender o porqu\u00ea da pressa para se votar isto em 24 horas. Algu\u00e9m aqui vai ser preso agora e precisa que seja aprovada esta PEC desta maneira? Por que n\u00e3o podemos esperar? Por que n\u00e3o cumprimos o rito? O Brasil j\u00e1 tem mais de 200 mil mortes na pandemia, as pessoas est\u00e3o precisando ser vacinadas, o caso da Deputada Flordelis est\u00e1 h\u00e1 1 ano aqui sem que ningu\u00e9m tenha dito nada, sem que ningu\u00e9m tenha feito nada, e agora, em 24 horas, temos que aprovar uma PEC.\r\n\u00c9 evidente que isso n\u00e3o \u00e9 prioridade para o Brasil e \u00e9 evidente o que muitos disseram aqui em muitos momentos: nesta hora a C\u00e2mara se ajoelha, a C\u00e2mara diminui suas prerrogativas. O que est\u00e1 sendo feito aqui hoje \u00e9 um precedente extremamente perigoso para o funcionamento desta Casa. A partir de agora, qualquer um que forme maioria vai trazer PEC para o Plen\u00e1rio e aprovar do jeito que quiser, fazer tudo do jeito que quiser.\r\nDuvido que algu\u00e9m tenha tido tempo de debater esta PEC com as suas assessorias, com as suas equipes, que algu\u00e9m tenha feito uma discuss\u00e3o aprofundada desta mat\u00e9ria.\r\nTemos aqui a Deputada Bia Kicis, que vai ser Presidente da CCJ, teve o seu nome indicado. Eu tenho certeza de que ela iria conduzir o debate da maneira como deve ser feito dentro da Comiss\u00e3o. E, se l\u00e1 fosse aprovado, o texto viria para o Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 evidente que um texto com a complexidade deste seria alterado ao longo do processo. Ningu\u00e9m iria aprovar este texto do jeito que est\u00e1.\r\nAgora, deixo o registro nesta tribuna de que v\u00e3o ficar desmoralizados todos os que est\u00e3o votando a favor, porque eu duvido que o Senado Federal vote esta mat\u00e9ria sem instalar uma Comiss\u00e3o Especial e sem fazer o devido debate.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados sai pequena deste processo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (Bloco/CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"sim\".\r\nAssim como falou a Deputada Adriana, considerando a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do uso do teste logo quando a crian\u00e7a nasce, damos a aprova\u00e7\u00e3o do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sem nenhuma d\u00favida, esta \u00e9 a pauta que interessa para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. A popula\u00e7\u00e3o quer se vacinar, quer voltar \u00e0 normalidade e quer que os neg\u00f3cios voltem a existir no Pa\u00eds. \u00c9 importante que n\u00f3s facilitemos n\u00e3o s\u00f3 a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Governo Federal, mas tamb\u00e9m pelos outros entes da Federa\u00e7\u00e3o. Os governos municipais, governos estaduais, todos devem priorizar a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nImportante \u00e9 a medida do Congresso, e cabe agora a cobran\u00e7a aos governos municipais, estaduais e ao Governo Federal para a compra de vacinas suficientes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que se encontra nesta Casa h\u00e1 bastante tempo. Trata-se de um acordo que foi firmado ainda no per\u00edodo do Governo do Presidente Temer. Tivemos aqui 2 anos do Parlamento funcionando na atual gest\u00e3o, e infelizmente a mat\u00e9ria n\u00e3o veio \u00e0 pauta.\r\nO Chile \u00e9 um importante parceiro comercial do Brasil. N\u00f3s estamos falando aqui de oportunidades de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de oportunidades de turismo, num momento t\u00e3o dif\u00edcil para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos saindo - ou esperamos sair de forma breve - da pandemia e esperamos recuperar a nossa capacidade de produ\u00e7\u00e3o, de investimento e de gera\u00e7\u00e3o de oportunidades. Esse acordo \u00e9 importante para o Brasil, \u00e9 importante para o Chile e traz benef\u00edcios para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para a nossa economia.\r\nPortanto, o Cidadania orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. Esperamos que a mat\u00e9ria seja aprovada em breve, para que possamos avan\u00e7ar nos la\u00e7os entre Brasil e Chile.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Defesa de revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e da aprova\u00e7\u00e3o de nova legisla\u00e7\u00e3o de defesa da democracia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Bismarck, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje falar da Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nNo ano passado, antes de tantas pol\u00eamicas que ocorreram, eu apresentei uma proposi\u00e7\u00e3o nesta Casa para que a referida lei fosse revogada. Desde ontem, v\u00eam sendo veiculadas not\u00edcias de que o Presidente da Casa encaminha uma proposta baseada em um projeto que j\u00e1 foi apresentado pelo jurista Miguel Reale, exatamente sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova legisla\u00e7\u00e3o que, evidentemente, puna os crimes e atentados contra a democracia, mas saia deste campo de subjetividade que temos hoje.\r\nA Lei de Seguran\u00e7a Nacional foi feita na \u00e9poca da ditadura militar para perseguir opositores por crime de opini\u00e3o. Recentemente, nos \u00faltimos 2 anos, ela tem sido utilizada para punir defensores e opositores do Governo, opositores do STF e opositores de qualquer institui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Em alguns momentos, evidentemente, abusos ocorreram, mas, \u00e0 vezes, \u00e9 indiscriminada a maneira como a Lei de Seguran\u00e7a Nacional tem sido usada, quando, em alguns momentos, \u00e9 aplicada de fato por decis\u00e3o judicial e negada. As tentativas de utiliz\u00e1-la s\u00e3o extremamente danosas \u00e0 nossa democracia.\r\n\u00c9 muito ruim termos uma legisla\u00e7\u00e3o que pune as pessoas por opini\u00e3o. As pessoas t\u00eam que ter o direito de opinar. Se houver um crime, um atentado, uma agress\u00e3o \u00e0 democracia, ou um est\u00edmulo \u00e0 viol\u00eancia, o C\u00f3digo Penal j\u00e1 tem os instrumentos necess\u00e1rios para que a pessoa seja punida.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos, nos dias de hoje, ficar com esse arcabou\u00e7o de um per\u00edodo de regime de exce\u00e7\u00e3o, de um per\u00edodo de ditadura, o que infelizmente tem sido utilizado, seja pela Direita, seja pela Esquerda. Ali\u00e1s, se caminharmos para a polariza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica brasileira, iremos perceber que poucos t\u00eam moral para dizer que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional \u00e9 inadequada.\r\nEu espero que prospere a iniciativa do Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira, de construir uma nova legisla\u00e7\u00e3o que seja condizente com o ano de 2021, com a democracia e com o ambiente de redes sociais, que evidentemente muda a maneira como nos relacionamos e como opinamos, inclusive colocando de forma clara e evidente o que representa a voz da tribuna, a voz numa entrevista feita na imprensa e as divulga\u00e7\u00f5es em redes sociais. \r\nDeixo aqui, n\u00e3o s\u00f3 em meu nome, mas tamb\u00e9m em nome at\u00e9 do Cidadania - hoje eu conversei com o L\u00edder da bancada, o Deputado Alex Manente, e com o Presidente Roberto Freire -, o apoio do partido \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma nova legisla\u00e7\u00e3o que proteja nossa democracia, mas com o princ\u00edpio democr\u00e1tico, e n\u00e3o com o arcabou\u00e7o proveniente de um per\u00edodo de ditadura militar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMURILO PRAXEDES, CORRELIGION\u00c1RIO, MISSA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO). Justificativa da aus\u00eancia do orador na missa de s\u00e9timo dia do correligion\u00e1rio Murilo Praxedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu queria aproveitar este minuto para registrar a minha tristeza em n\u00e3o poder estar presente, j\u00e1 que estou aqui em Bras\u00edlia, na missa de s\u00e9timo dia do amigo Murilo Praxedes, neste momento em que infelizmente estamos perdendo tantas pessoas queridas. O Sr. Murilo Praxedes foi uma pessoa com uma hist\u00f3ria muito bonita na sociedade pernambucana.\r\nFica aqui o registro dos nossos sentimentos a toda a sua fam\u00edlia e a todos os seus amigos por essa imensa perda para a sociedade pernambucana.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fico feliz, j\u00e1 que sou autor do projeto que revoga a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, acatado nesse relat\u00f3rio. \u00c9 extremamente importante n\u00f3s acabarmos com esse resqu\u00edcio, esse arcabou\u00e7o jur\u00eddico da ditadura, feito para perseguir aqueles que discordavam e que tinham opini\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 do Governo.\r\nRecentemente, a Lei de Seguran\u00e7a Nacional tem sido usada n\u00e3o s\u00f3 para perseguir opositores do Governo, mas tamb\u00e9m apoiadores. N\u00f3s temos visto a Lei de Seguran\u00e7a Nacional sendo utilizada contra jornalistas, militantes, at\u00e9 pol\u00edticos, para limitar as opini\u00f5es, sejam elas de direita, sejam elas de esquerda, sejam elas a favor, sejam elas contra o Governo. Quem \u00e9 a favor da democracia e da liberdade \u00e9 a favor da democracia e da liberdade de forma plena.\r\nO relat\u00f3rio substitui uma lei da ditadura por uma lei do tempo democr\u00e1tico. Excessos ser\u00e3o punidos, mas teremos a garantia da liberdade de express\u00e3o.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 extremamente preocupante percebermos que a Casa Legislativa brasileira est\u00e1 querendo interferir dessa maneira em decis\u00f5es que evidentemente s\u00e3o t\u00e9cnicas.\r\nUma lei que estabelece a compra de um produto aliment\u00edcio, de um g\u00eanero, de uma esp\u00e9cie aliment\u00edcia remonta aos regimes autorit\u00e1rios e de exce\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o, inclusive, criticados, em muitos momentos, pelo pr\u00f3prio partido do autor da mat\u00e9ria. N\u00e3o d\u00e1 para admitirmos esse n\u00edvel de interfer\u00eancia na economia e amarrar dessa forma uma decis\u00e3o meramente t\u00e9cnica que deve ser tomada por nutricionistas, pelos respons\u00e1veis pela aquisi\u00e7\u00e3o do produto.\r\nIsso est\u00e1 errado do ponto de vista t\u00e9cnico, do ponto de vista da sa\u00fade das pessoas, do ponto de vista econ\u00f4mico e, pior ainda, est\u00e1 errado porque n\u00e3o \u00e9 assunto de lei. Esse debate n\u00e3o cabe no formato de projeto de lei, ele tem que ser discutido dentro do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, dentro dos \u00f3rg\u00e3os que v\u00e3o, de forma constitu\u00edda, fazer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputado Daniel Coelho.\r\nO SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE) - A orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO POL\u00cdTICO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), DEFESA, AUTONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Protesto contra o car\u00e1ter antiliberal e intervencionista do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Defesa da retirada de pauta da mat\u00e9ria. Cr\u00edtica ao L\u00edder do PSL na C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Vitor Hugo, pela pr\u00e1tica de lobby  em favor dos produtores de leite.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Queria voltar ao debate e, primeiramente, falar da preocupa\u00e7\u00e3o quando vemos o partido do Governo, o partido do Presidente, um partido que se diz liberal, tentando ir a este n\u00edvel de interven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e na decis\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \u00c9 extremamente preocupante quando o Deputado Victor Hugo, autor do projeto, fala em privilegiar um setor da economia, seja ele pequeno ou grande. \r\nEstamos discutindo a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as no futuro do Brasil. Estamos discutindo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! E o debate virou um debate corporativo, um debate setorial da defesa de um segmento econ\u00f4mico. Isto \u00e9 um verdadeiro absurdo! Dever\u00edamos estar discutindo o futuro da educa\u00e7\u00e3o no Brasil! \r\nEste \u00e9 o perfil liberal do atual Governo. Este n\u00edvel de intervencionismo \u00e9 algo parecido com o que se via na antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Nem os partidos que, no seu nome, levam \"comunista, socialista\", est\u00e3o com uma linha de defesa neste n\u00edvel de interven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica!\r\nA lei que estabelece como deve ser adquirida a merenda escolar n\u00e3o pode ser feita para privilegiar um setor da economia; ela tem que ser feita para dar a melhor nutri\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para os nossos jovens e as nossas crian\u00e7as. Quem somos n\u00f3s para dizer que leite \u00e9 mais ou menos saud\u00e1vel? Esta \u00e9 a decis\u00e3o t\u00e9cnica de um nutricionista. Um governo liberal, um partido liberal deveria, neste momento, estar defendendo a autonomia completa para a equipe t\u00e9cnica, para as escolas, para as dire\u00e7\u00f5es, para as secretarias de educa\u00e7\u00e3o fazerem a composi\u00e7\u00e3o da merenda escolar da melhor forma poss\u00edvel. E a aquisi\u00e7\u00e3o pode ser de leite ou de outros produtos, do ponto de vista proteico, que \u00e9 melhor, mas n\u00e3o com engessamento em lei. \r\nEste \u00e9 o formato de economia planificada que o atual Presidente e o PSL tanto criticam, chamando de comunismo. Esse projeto se adaptaria muito bem ao velho comunismo, hoje j\u00e1 n\u00e3o mais em pr\u00e1tica. \r\nFa\u00e7o um apelo aos Parlamentares, \u00e0queles que defendem a pauta liberal, menos interven\u00e7\u00e3o do Estado, uma economia mais \u00e1gil; \u00e0queles que defendem o discurso que Jair Bolsonaro fez na elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a pr\u00e1tica do seu mandato; \u00e0queles que t\u00eam compromisso com o que foi dito l\u00e1 atr\u00e1s: V.Exas. n\u00e3o podem aprovar esta mat\u00e9ria. No pr\u00f3prio PSL, fica uma grande contradi\u00e7\u00e3o. Por ter respeito por Parlamentares que est\u00e3o no partido e que, sei, acreditam na pauta liberal, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que continuemos a avan\u00e7ar neste sentido, nem \u00e9 poss\u00edvel que fa\u00e7amos qualquer tipo de acordo, qualquer tipo de negocia\u00e7\u00e3o, para que se levante a obstru\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria para aprovar outra. \r\nEstamos falando aqui da merenda que vai ser consumida pelos jovens, pelas crian\u00e7as do Brasil. N\u00e3o se pode negociar o futuro das crian\u00e7as do Brasil. \r\nMais uma vez, refor\u00e7o o pedido para a retirada de pauta dessa mat\u00e9ria. Isso n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria de lei. Se um Deputado quer fazer lobby para produtor de leite, v\u00e1 fazer de outra forma, n\u00e3o atrav\u00e9s de lei e n\u00e3o atrav\u00e9s deste Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE, PERCENTUAL, RECURSOS, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania continua em obstru\u00e7\u00e3o. O que precisa ser colocado aqui com muita clareza para os Srs. Parlamentares e para a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 que n\u00f3s estamos discutindo o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E esse or\u00e7amento n\u00e3o pode ser utilizado para resolver o problema de um setor econ\u00f4mico.\r\nEu n\u00e3o estou preocupado se quem fornece \u00e9 o pequeno ou o grande produtor, porque n\u00e3o tenho nada contra o pequeno nem contra o grande. Esse n\u00e3o \u00e9 o debate. O debate \u00e9 que o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o tem que ser usado para melhorar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que dar liberdade aos gestores para eles resolverem os problemas que temos hoje. As escolas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo reabrir para as aulas presenciais porque n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua para as crian\u00e7as lavarem as m\u00e3os, e n\u00f3s estamos aqui querendo usar o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o para resolver o problema de um setor econ\u00f4mico!\r\nVamos resolver o problema da \u00e1gua nas escolas para que as pessoas possam lavar as m\u00e3os, para que elas possam se higienizar, para que possamos voltar a ter aula presencial.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel neste momento estarmos debatendo dentro do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o de um setor econ\u00f4mico, e n\u00e3o o interesse do aluno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, PARECER, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), DEFESA, MERENDA ESCOLAR, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE).",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui mais uma vez voltar ao que tem que ser o tema deste debate. Vejam o que est\u00e1 fazendo hoje a C\u00e2mara dos Deputados, que representa os interesses da sociedade brasileira e da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o estamos votando um parecer da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, apesar de estarmos aqui discutindo a merenda escolar. O Plen\u00e1rio est\u00e1 votando, \u00e0 revelia do parecer da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, um parecer da Comiss\u00e3o de Agricultura. N\u00f3s estamos submetendo a educa\u00e7\u00e3o brasileira ao interesse da agricultura. Eu n\u00e3o sou contra a agricultura, seja ela familiar, seja ela de grande escala. Mas eu n\u00e3o posso submeter a educa\u00e7\u00e3o brasileira ao interesse da agricultura.\r\n\u00c9 uma vergonha estarmos aqui votando o parecer de agricultura e n\u00e3o o da educa\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s n\u00e3o estamos votando o parecer da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o porque o parecer foi contr\u00e1rio, j\u00e1 que o projeto \u00e9 contra os interesses da educa\u00e7\u00e3o, do povo brasileiro, das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens. Isso \u00e9 uma grande vergonha!\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\", porque o Cidadania age em favor da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPRECARIEDADE, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, SIRINHA\u00c9M (PE), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher. Precariedade do sistema de abastecimento de \u00e1gua do Distrito de Santo Amaro, Munic\u00edpio de Sirinha\u00e9m, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nQuero usar este tempo para dar um grito pelo povo do Munic\u00edpio de Sirinha\u00e9m, especificamente pelas pessoas do Distrito de Santo Amaro. O local encontra-se, quase que de forma frequente e permanente, sem nenhum abastecimento d\u00b4\u00e1gua. \r\nEu me sensibilizei com o trabalho e a a\u00e7\u00e3o do Vereador Coronel Motorista ao denunciar o esquecimento de toda uma comunidade do nosso Estado. \r\nFica aqui o nosso registro.\r\nSolicito que esta fala seja encaminhada \u00e0s autoridades pertinentes do Estado de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, ANTIRREGIMENTALIDADE, ALTERA\u00c7\u00c3O, ACORDO BILATERAL, ACORDO INTERNACIONAL",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 contra a retirada de pauta. O acordo \u00e9 bom para o Brasil, e \u00e9 importante tudo aquilo que foi debatido nesta tarde. Os limites para o entendimento pol\u00edtico, para os acordos, para as consultas \u00e0 CCJ \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o nosso limite. \r\nA Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara e direta. Cabe ao Poder Legislativo ratificar ou n\u00e3o. Aqueles que s\u00e3o contra o acordo t\u00eam a prerrogativa de votar contra, no m\u00e9rito, e n\u00e3o aprov\u00e1-lo. O que n\u00e3o cabe \u00e9 mudarmos um acordo que foi celebrado entre dois pa\u00edses. Vamos entender a gravidade de querer alterar um acordo j\u00e1 feito. \r\nChile e Brasil se sentaram \u00e0 mesa, combinaram um acordo, o acordo foi debatido no seu contexto amplo, com todos os itens colocados, e este Poder, evidentemente, n\u00e3o pode, de forma unilateral, dizer: \"Chile, est\u00e1 desfeito o que foi combinado, s\u00f3 vale a metade\". Evidentemente que o Chile teria que ser ouvido para o acordo estar desfeito. Ent\u00e3o, cabe-nos apenas ratific\u00e1-lo ou n\u00e3o.\r\nO Cidadania apoia o acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CIDADANIA  (PARTIDO POL\u00cdTICO), CONTR\u00c1RIO, AUDITORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, eu queria agradecer aqui ao L\u00edder Alex Manente a concess\u00e3o desse tempo a mim.\r\nQuero cumprimentar o colega Deputado Marcelo Calero, que teve coragem de pedir licen\u00e7a do cargo na Secretaria no Rio de Janeiro para aqui cumprir esta miss\u00e3o na defesa da democracia brasileira.\r\nNingu\u00e9m \u00e9 contra a transpar\u00eancia, ningu\u00e9m \u00e9 contra que se auditem votos. O que n\u00e3o d\u00e1 para aceitar \u00e9 a consequ\u00eancia do formato que est\u00e1 hoje aqui proposto. No momento em que se fala em auditoria de votos impressos numa urna, se fala tamb\u00e9m em contagem manual de votos. S\u00e3o 150 milh\u00f5es de c\u00e9dulas para serem contadas manualmente. Quanto tampo vai durar isso? Uma semana, 10 dias, 15 dias?\r\n\u00c9 verdade que o texto que est\u00e1 aqui hoje \u00e9 mais sucinto. Mas quem acompanhou os debates na Comiss\u00e3o viu claramente a inten\u00e7\u00e3o de se chegar \u00e0 contagem manual de votos, at\u00e9 porque para que imprimir, se voc\u00ea n\u00e3o vai contar? N\u00e3o se trata simplesmente, como pensam alguns que est\u00e3o em casa nos acompanhando, de olhar o voto no visor. N\u00e3o \u00e9 isso. A auditoria se d\u00e1 pela contagem manual, que \u00e9 uma porta aberta para a fraude, para o roubo.\r\nO Brasil tem mais de 5 mil Munic\u00edpios. N\u00e3o faz sentido alguns que aqui est\u00e3o buscarem o caminho f\u00e1cil. \u00c9 isso o que temos ouvido de alguns. At\u00e9 temos ouvido alguns dizerem que t\u00eam sido pressionados pelas redes sociais e, se n\u00e3o votarem no voto audit\u00e1vel, n\u00e3o se reelegem.\r\nO mandato parlamentar n\u00e3o \u00e9 sobre reelei\u00e7\u00e3o. O mandato parlamentar \u00e9 sobre compromisso com o Pa\u00eds, \u00e9 sobre compromisso com a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 sobre compromisso com a democracia. Se o pre\u00e7o de uma decis\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 \u00e0s vezes ser incompreendido por alguns, esse \u00e9 o papel de quem assume a responsabilidade de aqui estar. E essa responsabilidade \u00e9 assumida com muito orgulho pela nossa bancada hoje. Essa responsabilidade \u00e9 assumida por mim neste momento ao dizer que sou a favor, sim, de auditoria, sou a favor, sim, de transpar\u00eancia, mas n\u00e3o de contagem manual de c\u00e9dula impressa. Isso \u00e9 um retrocesso, \u00e9 a volta a um passado que n\u00e3o queremos mais.\r\nTodos sabemos que na \u00e9poca da contagem manual a fraude corria \u00e0 solta. N\u00e3o podemos aceitar isso, muito menos aceitar as intimida\u00e7\u00f5es daqueles que n\u00e3o t\u00eam compromisso com a democracia.\r\nOrientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 impress\u00e3o de voto e \"sim\" \u00e0 transpar\u00eancia e \u00e0 auditoria eletr\u00f4nica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL COELHO (CIDADANIA - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania faz oposi\u00e7\u00e3o aos erros, aos absurdos e \u00e0s mentiras do Governo Bolsonaro, mas n\u00e3o faz oposi\u00e7\u00e3o ao Brasil.\r\nEste relat\u00f3rio \u00e9 importante para a retomada do emprego. Ele d\u00e1 oportunidade aos jovens de terem a sua primeira experi\u00eancia de trabalho. Ele traz moderniza\u00e7\u00e3o para a nossa legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, uma legisla\u00e7\u00e3o evidentemente ultrapassada e fracassada.\r\nO Brasil, independentemente de governo, seja na \u00e9poca do PT, seja agora, tem altas taxas de desemprego. No Brasil a renda tamb\u00e9m \u00e9 muito baixa. O trabalhador brasileiro ganha muito pouco. Parte disso acontece por causa dessa legisla\u00e7\u00e3o que trava, que impede investimentos e cria\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania n\u00e3o vai se furtar, neste momento, a defender um relat\u00f3rio que \u00e9 bom para quem gera emprego e \u00e9 bom para quem vai trabalhar, principalmente para o jovem que vai ter a sua primeira oportunidade de emprego.\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]