[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, RIO DE JANEIRO (RJ), ELEI\u00c7\u00c3O, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pelos votos recebidos nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, bem, em 1 minuto, como disse o Coronel Tadeu, somente o saudoso Dr. En\u00e9as!\r\nQuero agradecer os votos de todo o Estado do Rio de Janeiro e de todo o Brasil, mas eu vou retribui-los em fidelidade e trabalho.\r\nO recado que eu vim deixar \u00e9 muito claro, e o nosso Bloco tamb\u00e9m deixa: Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 sozinho. E mesmo aqueles que se dizem fi\u00e9is a ele est\u00e3o sendo observados. \"Fi\u00e9is\" entre aspas, porque n\u00f3s sabemos que pau que d\u00e1 na esquerda tamb\u00e9m d\u00e1 na direita. Muita gente veio na onda PSL, uma onda mentirosa. Pensam que est\u00e3o acima de todos, e n\u00e3o est\u00e3o. Estamos observando.\r\nTamb\u00e9m quero deixar um beijo para minha m\u00e3e, a D. Matilde, minha gordinha, porque \u00e9 por ela que eu estou aqui.\r\nMuito obrigado, pessoal. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACIDENTE A\u00c9REO, RICARDO BOECHAT, EX-JORNALISTA, RONALDO QUATTRUCCI, EX-PILOTO DE HELIC\u00d3PTERO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao jornalista Ricardo Boechat e ao piloto de helic\u00f3ptero, Ronaldo Quattrucci.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns pela 2\u00aa Vice-Presid\u00eancia! Boa tarde aos demais Deputados e Deputadas.\r\nN\u00e3o plagiando o nosso amigo Deputado Coronel Tadeu, venho aqui tamb\u00e9m prestar uma singela homenagem \u00e0 fam\u00edlia do nosso jornalista, que, sem sombra de d\u00favidas, nunca foi sensacionalista. Ele tem todo o meu respeito. Quero mandar um abra\u00e7o para a fam\u00edlia dele e tamb\u00e9m mandar um abra\u00e7o, as minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do piloto Ronaldo Quattrucci. N\u00e3o podemos falar mais do que isso, somente deixar claro que eles v\u00e3o, com certeza, fazer muita falta para todos n\u00f3s.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO,  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de pronunciamentos de Deputados da Esquerda a respeito de condutas morais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 engra\u00e7ado ver essas pessoas do lado de l\u00e1 tendo um ataque de moralidade neste Parlamento. Essas pessoas ficaram caladas por anos, durante um governo esquerdista que financiou obras em outros pa\u00edses com o nosso dinheiro; que declara abertamente a sexualiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, o aborto e a legaliza\u00e7\u00e3o de drogas; que foi fundado por um terrorista chamado Achille Lollo.\r\nCom toda essa moralidade, eles v\u00eam aqui tentar bater em um partido que est\u00e1 cheio de acad\u00eamicos perfeitamente preparados.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, PLACA COMEMORATIVA, HOMENAGEM, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA, VANDALISMO, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Raz\u00f5es da iniciativa do orador de quebra de placa em homenagem p\u00f3stuma \u00e0 Vereadora Marielle Franco. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antecedeu-me um jovem progressista do lado de l\u00e1, falando sobre quebrar a placa da Marielle Franco. Eu quebrei a placa da Marielle Franco uma vez e quebraria mais trinta, se necess\u00e1rio. N\u00e3o se trata da mem\u00f3ria da Vereadora que foi assassinada, trata-se do ato de vandalismo de marcar territ\u00f3rio da Esquerda, da escumalha, que quer marcar o territ\u00f3rio sempre marginalizando e depredando o patrim\u00f4nio p\u00fablico. Colaram na Cinel\u00e2ndia essa placa falsa, em cima da placa da Pra\u00e7a Floriano Peixoto, querendo marcar territ\u00f3rio da maneira errada. Ent\u00e3o, quero deixar um recado muito claro: eu quebraria uma se fosse at\u00e9 com o nome da minha m\u00e3e, sem problema algum. N\u00e3o se trata da Vereadora, trata-se do ato de vandalismo, sempre patrocinado pela Esquerda.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, OF\u00cdCIO, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS (TJDFT), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, PL 4578/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPONTE, BRAS\u00cdLIA (DF), PLACA, NOME, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), VANDALISMO",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Raz\u00f5es da retirada pelo orador de placa em homenagem p\u00f3stuma \u00e0 Vereadora Marielle Franco, fixada na Ponte Costa e Silva, no Distrito Federal. Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Of\u00edcio n\u00ba 34.213, de 2016, do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, acerca da retirada de tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.578, de 2001, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o aos Registradores Civis das Pessoas Naturais, no \u00e2mbito do Distrito Federal, em regulamenta\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.169, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 sempre a mesma narrativa do outro lado, o vitimismo de eu sou favelado, eu sou pobre, eu sou negro, eu sou preto, eu sou qualquer adjetivo que eles subjetivam. A minha m\u00e3e foi gari e merendeira, e eu nunca me vali disso como trof\u00e9u, porque s\u00e3o coisas da vida, as circunst\u00e2ncias s\u00e3o essas.\r\nA Marielle lutou muito, sim, contra o preconceito, contra v\u00e1rias outras demandas sociais, mas eu duvido muito que ela lutasse em prol do vandalismo - n\u00e3o \u00e9, Deputado Arnaldo Jordy? Eu garanto que isso fere a mem\u00f3ria dela.\r\nAlguns ativistas colocaram na ponte Costa e Silva uma placa renomeando, de forma criminosa novamente, como ponte Marielle Franco. Fomos l\u00e1 e a arrancamos novamente.\r\nEu duvido que isso honre a mem\u00f3ria dela. Voc\u00eas deviam ter vergonha na cara e honrar da forma certa.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), CORRUP\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, CR\u00cdTICA.\r\nRICARDO LEWANDOWSKI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DADOS COMPARATIVOS, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA, PRESO, BRASIL, INEXATID\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nVALORIZA\u00c7\u00c3O, POLICIAL MILITAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 nota de autoria do Prefeito do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella, ofensiva \u00e0 Pol\u00edcia Militar. Inexatid\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Ricardo Lewandowski, a respeito da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria brasileira. Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 engra\u00e7ado que, durante os 13 anos de desmandos no poder, ningu\u00e9m de l\u00e1 falava nada sobre isso a\u00ed. Mas n\u00e3o \u00e9 isso que quero explorar agora. Falar de um Governo que est\u00e1 com 2 meses \u00e9 muito f\u00e1cil, quero ver falar dos 13 anos de desmandos.\r\nQuero abrir o meu discurso de uma forma que n\u00e3o poderia ser diferente. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o repudiar a nota do Prefeito do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella, que n\u00e3o sabe nem o que fazer em sua gest\u00e3o, que est\u00e1 muito aqu\u00e9m do que o povo fluminense merece, e vem mistificar aquela velha narrativa gerada por canalhas da pol\u00edtica de que a pol\u00edcia \u00e9 sempre o bandido, quando ela \u00e9 o primeiro pilar social. Isso a\u00ed \u00e9 fato hist\u00f3rico. Eu poderia at\u00e9 adentrar aqui em estudos filos\u00f3ficos e cient\u00edficos, s\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 esse o caso.\r\nO que quero dizer \u00e9 que falamos ali, Deputado Gurgel, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, sobre a fal\u00e1cia do Ministro Lewandowski, quando levantou que \u00e9ramos a terceira popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do planeta em maior n\u00famero de prisioneiros, o que \u00e9 uma mentira. Ele vendeu isso de uma maneira que todos acreditam, levando n\u00fameros absolutos, dando em torno de 690 mil, que isso \u00e9 feito por instituto de pesquisa prisional internacional. Na verdade, esse n\u00famero est\u00e1 abaixo do que ele especulou, uma vez que temos, em n\u00fameros relativos, n\u00e3o absolutos, 324 presos para cada 100 mil habitantes. Isso \u00e9 nada extravagante em \u00e2mbito mundial. Ent\u00e3o, n\u00e3o precisamos mais de mentiras.\r\n\u00c9 preciso ter sim a valoriza\u00e7\u00e3o do policial. Isso \u00e9 muito importante. O policial tem que ser valorizado, a nossa linha de frente - eu sou policial militar no Estado do Rio de Janeiro, bem como o Deputado Gurgel, que \u00e9 sargento, meu companheiro e irm\u00e3o de farda, e a Deputada Major Fabiana -, mas, antes disso, deve haver a punibilidade, a puni\u00e7\u00e3o de vagabundos que s\u00e3o encorajados por vi\u00e9s pol\u00edtico do outro lado. Se formos discutir aqui o projeto do Moro de endurecimento das penas, teremos que colocar p\u00f4neis cor de rosa, nuvens de algod\u00e3o doce e jardins floridos para defender vagabundos que est\u00e3o armados na sociedade. Isso n\u00e3o iremos admitir.\r\nEu n\u00e3o preciso de 3 minutos para falar realidades aqui, numa Casa em que metade das pessoas ainda defende bandidos, pessoas totalmente descart\u00e1veis no Parlamento que v\u00eam aqui vender narrativas mentirosas.\r\nFor\u00e7a e honra! Vou defender sempre o policial militar e todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, WENDEL COELHO, VEREADOR, JAPERI (RJ), ATIVISMO JUDICIAL, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "N\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia e pelos Parlamentares do assassinato do Vereador Wendel Coelho, do Munic\u00edpio de Japeri, Estado do Rio de Janeiro. Defesa de extin\u00e7\u00e3o do ativismo pol\u00edtico e do ativismo jur\u00eddico no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. \r\nEu venho aqui falar sobre o ativismo pol\u00edtico que vem ocorrendo no Brasil para lembrar a saudosa Vereadora Marielle Franco, que foi assassinada porque, como Vereadora, defendia suas causas. Eu n\u00e3o ouvi a m\u00eddia e muito menos tantos outros falarem sobre o Vereador Wendel Coelho, do Munic\u00edpio de Japeri, que foi assassinado brutalmente por combater atos de viol\u00eancia naquele Munic\u00edpio conflagrado e \u00e1rea de mil\u00edcias. A m\u00eddia n\u00e3o fala nada sobre isso, n\u00e3o deu nenhum destaque \u00e0 morte daquele Vereador de 24 anos, jovem, no primeiro mandato, que somente publicou em seu Facebook uma nota de rep\u00fadio \u00e0 viol\u00eancia, dizendo que iria combater a criminalidade com toda a veem\u00eancia. Eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m, absolutamente ningu\u00e9m, seja da Esquerda, seja da Direita, comentar esse fato violento. Eu queria deixar claro que o ativismo jur\u00eddico e o ativismo pol\u00edtico tem que acabar no Brasil, tem que ter fim, porque isso n\u00e3o tem mais nexo algum.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, COMBATE, VIOLENCIA, TR\u00c1FICO DE DROGA, TERRORISMO, NVESTIMENTO, POLICIA MILITAR, ESQUERDA POLITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, WILSON WITIZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Defesa de armamento do cidad\u00e3o civil. Rep\u00fadio ao discurso de Parlamentares em defesa de criminosos. Estat\u00edstica de policiais mortos em confronto com a criminalidade entre 2003 e 2019. Incentivo do orador \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pela pol\u00edcia de marginais armados. N\u00e3o assassinato de pessoas inocentes pela pol\u00edcia. Raz\u00e3o do \u00f3dio da Esquerda \u00e0 Pol\u00edcia Militar. Financiamento de campanhas eleitorais de ex-Parlamentares pelo narcoterrorismo. Apoio do orador \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Regozijo com a representatividade da Pol\u00edcia Militar na C\u00e2mara dos Deputados. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witizel, pelas declara\u00e7\u00f5es a respeito do enfrentamento do banditismo. Solicita\u00e7\u00e3o aos Parlamentares de engajamento na luta pelo resgate da imagem da pol\u00edcia perante a sociedade.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Boa tarde a todos.\r\nS\u00e3o tantas as teses que n\u00f3s podemos refutar aqui nesta Casa quando se fala em Ministro Sergio Moro, n\u00e3o \u00e9, Deputado Luiz Lima, Deputado Gurgel, Deputado Charlles Evangelista? Quem \u00e9 Sergio Moro? Sergio Moro \u00e9 um dos homens que conduziram \u00e0 pris\u00e3o um dos maiores criminosos da hist\u00f3ria do Brasil. Mas eu n\u00e3o estou aqui para explorar isso, porque h\u00e1 muitas coisas que n\u00f3s podemos explorar em 25 minutos e h\u00e1 muitos Deputados para falar tamb\u00e9m.\r\nEu tenho que concordar com a minha colega Erika Kokay, que falou que a educa\u00e7\u00e3o modifica o mundo e modifica a sociedade. Isso \u00e9 irrefut\u00e1vel. No entanto, existem sociedades e sociedades, existem m\u00e9todos e m\u00e9todos de educa\u00e7\u00e3o. Em um momento, n\u00e3o podemos aplicar aqui a educa\u00e7\u00e3o da Europa, por exemplo, que tem uma sociedade civilmente evolu\u00edda, bem \u00e0 frente da do Brasil, culturalmente falando.\r\nEu venho aqui para falar sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil e o socioconstrutivismo, que torna hoje a massa brasileira, a mais jovem, uma grande massa de manobra. Ent\u00e3o, eu vou mostrar dados da Pol\u00edcia Militar. De 2003 a 2019, tivemos 15.316 mortes por interven\u00e7\u00e3o policial. Evidentemente, o mais descrente vai dizer que a pol\u00edcia mata muito. A pol\u00edcia n\u00e3o mata. Na verdade, o que a pol\u00edcia faz \u00e9 cercear de vez a vida de um vagabundo armado, quando o cidad\u00e3o de bem n\u00e3o tem arma, de jeito nenhum.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel que se tenha o direito \u00e0 defesa constitucional ou ent\u00e3o o direito \u00e0 vida se o pr\u00f3prio Estado n\u00e3o permite que o cidad\u00e3o tenha arma. Se o Estado n\u00e3o permite que o cidad\u00e3o tenha arma, como \u00e9 que ele se defende? Tudo na m\u00e3o do policial? E o policial permanece sendo a v\u00edtima da sociedade, a v\u00edtima da extrema m\u00eddia, da extrema imprensa, e tamb\u00e9m a v\u00edtima do Governo, do Estado.\r\nEu trabalhei na Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro, junto com o Sargento Gurgel, durante 7 anos. A cidade do Rio de Janeiro hoje \u00e9 a vitrine mundial da viol\u00eancia, infelizmente, n\u00e3o \u00e9, Deputado Gurgel? E cada vez que eu via um policial morrer e um bandido sobreviver \u00e0quela a\u00e7\u00e3o.... Quando vejo Parlamentares falando aqui que a pol\u00edcia mata inocentes, que matou 13 inocentes h\u00e1 pouco tempo em uma comunidade, isso me causa repulsa. Ver um Parlamentar defender bandido, vagabundo!\r\nE n\u00e3o adianta dizer aqui que eram v\u00edtimas do sistema, porque isso n\u00e3o existe. N\u00e3o existe adjetivo para um policial que entra em uma comunidade, e o criminoso est\u00e1 armado, est\u00e1 segurando a arma contra o policial. Porque o criminoso passa a ser uma v\u00edtima do sistema, n\u00e3o \u00e9, Deputado Nelson? Como \u00e9 que se permite que um policial entre em uma comunidade, seja alvejado, e ainda se torne inimigo da sociedade? \u00c9 isso que n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir aqui. Por isso \u00e9 que quando ou\u00e7o Parlamentar defendendo criminoso eu sinto essa repulsa.\r\nTivemos no mesmo per\u00edodo de 2003 a 2019 a baixa de 411 policias militares em confronto. Quando se fala em 411 policiais mortos em confronto, n\u00e3o tendo havido nenhuma a\u00e7\u00e3o de retalia\u00e7\u00e3o do Estado... Se eu fosse Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro ou Governador do Estado do Rio de Janeiro, eu abriria a temporada de ca\u00e7a a vagabundo e, literalmente, dava carta branca para a pol\u00edcia matar. Algu\u00e9m vai dizer \"voc\u00ea est\u00e1 incentivando a pol\u00edcia a matar?\" Sim, eu estou. Eu, como Parlamentar, incentivo a pol\u00edcia a dar um tiro na cabe\u00e7a de cada marginal armado, sem problema algum. \r\nE vem algu\u00e9m aqui para dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos dizer isso, porque o politicamente correto quer que se fa\u00e7a carinho em marginal, n\u00e3o \u00e9, Deputado Charlles? N\u00e3o se pode fazer carinho em marginal quando ele est\u00e1 armado, enfrentando, de fato, o Estado de Direito e a sociedade de bem.\r\nQuando a pol\u00edcia mata algum vagabundo - e a pol\u00edcia mata -, sai nas m\u00eddias a not\u00edcia de que a pol\u00edcia matou pessoas em confronto, aquilo tamb\u00e9m me causa nojo. A pol\u00edcia n\u00e3o mata pessoas, ela mata criminosos. E geralmente o criminoso est\u00e1 em confronto com o Estado.\r\nEsses dados que eu trouxe aqui, Deputado Nelson, de 15.316 baixas em confronto policial, todos eles se referem a marginais, n\u00e3o h\u00e1 um trabalhador aqui. V\u00e1rias vezes, em opera\u00e7\u00f5es nas ruas, quando eu abordava um indiv\u00edduo que imediatamente falasse \"eu sou trabalhador\", eu j\u00e1 ficava com um p\u00e9 atr\u00e1s e achava que era vagabundo. Isso porque o trabalhador, de fato, n\u00e3o se rotula; ele n\u00e3o diz \"eu sou trabalhador, voc\u00ea n\u00e3o pode fazer isso\". \r\nEu j\u00e1 fui abordado pela pol\u00edcia in\u00fameras vezes e n\u00e3o usei a minha carteira, meu distintivo. Sa\u00ed do carro. Todas as ordens que policial emitiu a mim foram cumpridas. Ao final, quando ele me pediu identifica\u00e7\u00e3o, eu me identifiquei como policial. Ele falou: \"Por que voc\u00ea n\u00e3o se identificou antes?\" Eu falei: porque voc\u00ea est\u00e1 fazendo seu trabalho, eu sei como \u00e9, estou na ponta da lan\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, para mim, \u00e9 canalhice um Parlamentar dizer que a pol\u00edcia mata inocente. Eu n\u00e3o estou aqui para entrar em discurso de esquerda e de direita, porque eu acho que em 30 anos esse discurso vai se esvaziar.\r\nEu tenho que falar que a esquerda odeia Pol\u00edcia Militar, mas tem um motivo para isso: \u00e9 porque a Pol\u00edcia Militar n\u00e3o est\u00e1 sob o jugo de sindicatos, ou seja, n\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a civil onde a pol\u00edtica pode de fato dominar. Claro que a Pol\u00edcia Militar \u00e9 utilizada como ferramenta pol\u00edtica, para fazer voto, e sempre com um plano falido, como a UPP, por exemplo, com os policiais sem viaturas, sem armamentos, sem escala, sem dignidade. Os Governadores entram e saem e n\u00e3o t\u00eam culh\u00f5es para fazer uma pol\u00edcia forte, com determina\u00e7\u00e3o. O cara quer lotear o Estado, o cara quer vender cargos. O Governador tem medo de bater no peito e dizer: \"\u00c9 a minha pol\u00edcia e quem manda sou eu, e ela vai matar os bandidos que tiver que matar. Eu estou aqui na frente\". Nunca tivemos um Governador assim; pelo contr\u00e1rio, tivemos Governadores que diziam que favelas eram solu\u00e7\u00f5es.\r\nVamos nos remontar \u00e0 Ilha Grande, quando nasceu a Falange Vermelha. Pol\u00edticos ensinavam t\u00e9cnicas financeiras para grandes criminosos, os quais sa\u00edram aplicando roubos a bancos, sequestros, para levantar dinheiro. Posteriormente, foram fazer o narcotr\u00e1fico. Nasceu, ent\u00e3o, a Falange Vermelha; posteriormente, o Comando Vermelho, que tamb\u00e9m foi o nascedouro, o que inspirou, de fato, o nascimento do Primeiro Comando da Capital, em 1993. Ele nasceu em pres\u00eddios tamb\u00e9m e come\u00e7ou a disputar com o Comando Vermelho.\r\nHoje, pela omiss\u00e3o do Estado, o Comando Vermelho est\u00e1 disputando com o PCC as fronteiras com o Paraguai, com a Bol\u00edvia e com o Uruguai. Quer dizer, o narcoterrorismo prevalece no Brasil juntamente com narcoestado, composto por Parlamentares que j\u00e1 passaram por esta Casa - claro, n\u00e3o estou generalizando, s\u00e3o poucos -, mas passaram por aqui financiados pelo narcoterrorismo. Isso n\u00e3o \u00e9 novidade. E estavam aqui, favorecendo o crime, pela omiss\u00e3o.\r\nQuando era uma c\u00e9lula pequena, que o Estado poderia extirpar, quando era o caso de cortar pela raiz, de matar mesmo, ningu\u00e9m fez nada. Hoje, o narcoestado cresceu a ponto de estar nesta Casa e ningu\u00e9m falar nada.\r\nO Sr. Nelson Barbudo - V.Exa. me permite um aparte?\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Claro.\r\nO Sr. Nelson Barbudo - Deputado Daniel, quero me solidarizar com o seu brilhante discurso e com a firmeza que \u00e9 peculiar a pessoas corajosas como V.Exa., que j\u00e1 esteve do outro lado e sabe o que \u00e9 o Estado abandonar a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil, como vinham sendo abandonadas por Governos anteriores. Eu me solidarizo e formo fileiras com V.Exa.\r\nFoi para isto que o povo brasileiro elegeu homens como V.Exa., eu, os nossos colegas Deputados do PSL e tantos outros, para que, a partir do Governo Jair Bolsonaro, as pol\u00edcias tenham verdadeiramente o seu valor e tenham resguardado pelo Estado o direito ao excludente de ilicitude. Vamos nessa linha. Os nossos policiais foram mortos covardemente at\u00e9 a chegada de Jair Bolsonaro. Governadores como o do seu Estado, o Rio de Janeiro, t\u00eam que ser parabenizados tamb\u00e9m. O Governador do seu Estado enfrenta com dignidade, com coragem, sem medo, as mil\u00edcias. Parab\u00e9ns ao Governador do seu Estado! Meu grande Deputado Daniel, conte sempre com a nossa bancada do PSL. Formo fileiras com V.Exa. e endosso as suas palavras! Conte comigo em todos os projetos que forem para defender os nossos valorosos policiais, em detrimento da bandidagem, que muitos Deputados aqui defendem. Muito obrigado.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Muito obrigado, Deputado Nelson Barbudo.\r\nO Sr. Charles Fernandes - V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Claro! \r\nO Sr. Charles Fernandes - Deputado Daniel Silveira, antes de mais nada, eu gostaria de saudar aqui um amigo que veio nos prestigiar, o Vereador Noel de Deus, da cidade de Itagua\u00ed, que est\u00e1 acompanhado da sua esposa, a Ana. Eles est\u00e3o nos visitando e nos prestigiando nesta Casa. Deputado Daniel Silveira, gostaria de parabeniz\u00e1-lo pelo excelente trabalho que tem feito nesta Casa. Tenho certeza absoluta de que a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro est\u00e1 orgulhosa de t\u00ea-lo aqui defendendo, como bandeira principal, a seguran\u00e7a p\u00fablica. Estou de acordo plenamente com o discurso de V.Exa., que \u00e9 vizinho da minha cidade. Sou de Juiz de Fora e V.Exa. \u00e9 de Petr\u00f3polis.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Cidade maravilhosa, diga-se de passagem. Ali\u00e1s, as duas.\r\nO Sr. Charles Fernandes - As duas, com certeza. Tenho uma proximidade muito grande com o Estado do Rio de Janeiro. Juiz de fora est\u00e1 a menos de 20 minutos do Estado do Rio de Janeiro. Tenho ido ao Estado do Rio de Janeiro, mas, sinceramente, com cada vez menos frequ\u00eancia, porque tenho medo de ir em algumas localidades daquele Estado. Para vir a Bras\u00edlia pelo Rio de janeiro, gasto 2 horas at\u00e9 o Aeroporto do Gale\u00e3o. Para vir por Belo Horizonte, gasto 4 horas e meia. Estou optando por vir por Belo Horizonte. S\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 pior gra\u00e7as a pessoas como V.Exa. e v\u00e1rios outros policiais militares, como o Deputado Gurgel, que tamb\u00e9m integra esta Casa. Posso dizer, com muito orgulho, que me considero fazendo parte tamb\u00e9m da bancada da bala, porque \u00e9 uma bancada que, na verdade, quer o bem do cidad\u00e3o de bem e bala para vagabundos. Parab\u00e9ns a V.Exa.! Aproveito a oportunidade, abusando do seu tempo, para dizer que estamos numa semana important\u00edssima. Dia 18 de maio \u00e9 o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. Estamos com uma agenda intensa aqui em Bras\u00edlia. Teremos reuni\u00f5es com a Ministra Rosa Weber e com a Ministra Damares. Na quinta-feira, irei para Minas Gerais para participar de outras atividades. Na sexta-feira e no s\u00e1bado, terei v\u00e1rias outras atividades para tratar da quest\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o e de diversas outras coisas, a fim de que possamos alertar ao m\u00e1ximo os pais no sentido de que tomem conta dos seus filhos, principalmente nas redes sociais, nos computadores, com as companhias nas ruas. N\u00f3s pais, quando fazemos a nossa parte, vemos como \u00e9 dif\u00edcil, imaginem se deixarmos nossos filhos pelas ruas, sem compromisso algum. Mais uma vez, Deputado Daniel Silveira, meus parab\u00e9ns! Tenho uma amizade e uma admira\u00e7\u00e3o por V.Exa. gigantescas. J\u00e1 viajamos juntos e compartilhamos grandes ideais.\r\nTenho orgulho de estar ao seu lado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado.\r\nO Sr. Charles Fernandes - A V.Exa., que j\u00e1 atendeu a diversos pedidos meus na seguran\u00e7a p\u00fablica, eu tenho s\u00f3 que agradecer e vou apoi\u00e1-lo no que precisar. O Rio de Janeiro agradece a V.Exa. Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nOu\u00e7o o aparte do Deputado Gurgel.\r\nO Sr. Gurgel - Meu querido amigo, Deputado Daniel Silveira, meu colega de profiss\u00e3o por duas vezes. A nossa amada Pol\u00edcia Militar est\u00e1 bem representada aqui. V.Exa. \u00e9 um parceiro que chamo de irm\u00e3o. Quando algu\u00e9m mais forte fala alguma coisa comigo, eu chamo o Deputado Daniel, e ele j\u00e1 resolve tudo.(Risos.)\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - O que \u00e9 isso!\r\nO Sr. Gurgel - N\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o que V.Exa. j\u00e1 frisou, e \u00e9 importante que n\u00f3s frisemos tamb\u00e9m. O Governo do Estado do Rio de Janeiro, muito embora n\u00e3o tenha dado ainda tudo o que a nossa pol\u00edcia precisa...\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Tem caminhado muito bem.\r\nO Sr. Gurgel - ... n\u00e3o tenha acabado com RAS compuls\u00f3rio, n\u00e3o tenha resolvido o problema da nossa carga hor\u00e1ria, n\u00e3o tenha feito mudan\u00e7a no regulamento, o que \u00e9 importante - n\u00f3s estamos atentos a isso, n\u00e3o \u00e9 mesmo, Deputado Daniel Silveira?\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Sempre.\r\nO Sr. Gurgel - Mas temos que ter tamb\u00e9m equil\u00edbrio. \u00c9 um Governo que entrou e n\u00e3o est\u00e1 dando vida f\u00e1cil para vagabundo, n\u00e3o est\u00e1 deixando vagabundo tirar mais onda com a pol\u00edcia, como aconteceu nos outros governos. L\u00e1, \u00e9 preciso, no quesito de a\u00e7\u00f5es em repress\u00e3o ao crime organizado, n\u00f3s atuarmos defendendo o Governador e cobrar dele, sim, que cuide da nossa Pol\u00edcia Militar, que \u00e9 a pol\u00edcia dele, como V.Exa. falou. Tem que bater no peito e dizer: minha pol\u00edcia! A pol\u00edcia dele precisa estar bem estruturada, bem remunerada, bem paga. Essa \u00e9 a nossa luta. N\u00e3o \u00e9 isso, Deputado Daniel Silveira? \u00c9 com isso que trabalhamos. \u00c9 um absurdo Deputados valerem-se do mandato e da estrutura, inclusive na ALERJ, como a Deputada fez, para processar, para denunciar o Governador. Ela nunca fez isso. Ali\u00e1s, nenhum deles fez isso quando os mortos eram policiais.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Nunca.\r\nO Sr. Gurgel - Trabalham para defender o crime, trabalham para defender vagabundo. \u00c9 assim que funciona. \u00c9 com isto que o seu dinheiro, cidad\u00e3o brasileiro, est\u00e1 sendo gasto, para manter Deputados que defendem vagabundos. Est\u00e3o querendo atrapalhar o excelente trabalho que o Governador do Estado do Rio de Janeiro vem fazendo no tocante ao crime organizado e ao seu combate.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - \u00c9 verdade.\r\nO Sr. Gurgel - Ent\u00e3o, irm\u00e3o, estou contigo, continue a\u00ed. Passo a bola para V.Exa. \u00c9 uma honra partilhar com V.Exa. este momento. \u00c9 uma honra ser Deputado ao seu lado. V.Exa. \u00e9 um grande amigo, um grande irm\u00e3o, um grande parceiro.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado.\r\nO Sr. Gurgel - V.Exa. est\u00e1 tendo muito sucesso e tem tudo para ter um sucesso ainda maior. N\u00f3s fazemos parte disso junto com V.Exa. Estamos juntos, irm\u00e3o.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Eu fico feliz com essas palavras, Deputado, meu amigo. A reciprocidade \u00e9 com todos. Descobri novos e bons amigos nesta Casa. \u00c9 impressionante!\r\nOu\u00e7o o aparte do Deputado Luiz Lima, meu irm\u00e3o.\r\nO Sr. Luiz Lima - Deputado Daniel Silveira, o Deputado Gurgel e o Deputado Charles Fernandes falaram muito da sua atividade parlamentar, da sua atividade profissional, que \u00e9 ser policial no Estado do Rio de Janeiro, que \u00e9 defender as pessoas. Mas quero falar da pessoa Daniel. Cometemos um erro, Deputado Daniel Silveira, quando perguntam para n\u00f3s o que fazemos, o que somos, e respondemos a nossa profiss\u00e3o. Aqui, eu conheci n\u00e3o s\u00f3 o Daniel policial, que nos defende no Estado do Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m conheci uma pessoa que, de repente, quando as pessoas veem na televis\u00e3o, acham que \u00e9 uma pessoa brava, uma pessoa forte, com o seu mais de 1 metro e 90 altura, e que \u00e0s vezes inibe outras pessoas.\r\nMas eu conheci uma pessoa amorosa, atenciosa, que tem paci\u00eancia em atender as pessoas que a procuram no gabinete, que atende o cidad\u00e3o de Petr\u00f3polis com todo o carinho. N\u00f3s estivemos juntos numa a\u00e7\u00e3o em Petr\u00f3polis para a qual V.Exa. fez a gentileza de me convidar. V.Exa. fez a gentileza de me parabenizar quando eu tive um sucesso nesta Casa com a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto de lei.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - O primeiro projeto aprovado na legislatura.\r\nO Sr. Luiz Lima - Ent\u00e3o, V.Exa. me passa ser uma pessoa muito boa para a equipe do PSL. V.Exa. levanta todos n\u00f3s. Eu espero encontrar mais amigos como V.Exa. nesta Casa, porque eu acho que que a nossa miss\u00e3o \u00e9 um levantar o outro, para que consigamos atingir os nossos objetivos. Ent\u00e3o, Deputado Daniel, V.Exa. ganhou um amigo, um f\u00e3. Todo o meu desejo para que V.Exa. conclua este mandato da melhor forma poss\u00edvel! Que V.Exa. mude a vida n\u00e3o s\u00f3 dos seus eleitores, mas de todo cidad\u00e3o brasileiro, em especial na sua cidade de Petr\u00f3polis, onde V.Exa. foi abra\u00e7ado com uma vota\u00e7\u00e3o imensa, que eu acho que jamais foi alcan\u00e7ada no Munic\u00edpio.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - N\u00e3o, n\u00e3o foi.\r\nO Sr. Luiz Lima - Ent\u00e3o foi o maior percentual da hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado. V.Exa. mora no meu cora\u00e7\u00e3o.\r\nO Sr. Luiz Lima - \u00c9 um orgulho ter V.Exa. como amigo neste plen\u00e1rio.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado. Fico lisonjeado com essas palavras. Fico feliz de verdade ao ouvir isso dos meus amigos.\r\nO Sr. Luiz Lima - Obrigado.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Nunca vi nesta Casa pessoas que s\u00e3o t\u00e3o comuns ao senso comum mesmo. Eu vi uma Deputada subir aqui e se emocionar de fato, chorar, quando ela relatou um caso em \u00e2mbito nacional. Ela se preocupava de fato.\r\nEu acho que o local \u00e9 um pouco insalubre e vai endurecendo as pessoas. As pessoas come\u00e7am a n\u00e3o se importar mais com o seu pr\u00f3ximo. Mas \u00e9 justamente assim que se esvazia esse discurso nosso de Esquerda e Direita. O Deputado Luiz Lima, numa Comiss\u00e3o, mostrou como um conservador trata muito bem a Oposi\u00e7\u00e3o, com uma ideia limpa, narrando um samba. \r\nV.Exa. narrou um samba. Eu assisti \u00e0quele v\u00eddeo inteiro e muito me emocionei, porque foi uma pessoa comum falando com uma pessoa da Oposi\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o existe guerra, esse combate ideol\u00f3gico que realmente ainda hoje \u00e9 acirrado no Brasil. Infelizmente o brasileiro ainda absorve a sociodemocracia que eles tentam implantar aqui no Brasil de maneira comum, sem saber os danos que causa \u00e0 sociedade.\r\nMas V.Exa. muito bem conseguiu levar \u00e0 frente ali. E eu fiquei emocionado por saber a sua maneira de discernir os assuntos. \r\nEnt\u00e3o, aprendo muito com V.Exas. O pr\u00f3prio Deputado Gurgel me ensina muito, ele que est\u00e1 nessa caminhada pol\u00edtica h\u00e1 mais tempo do que eu. Quando eu estava me formando na pol\u00edcia, ele, ainda Deputado, em 2011, foi at\u00e9 o meu pelot\u00e3o para apresentar um projeto. Votei no nosso amigo, mas infelizmente ele n\u00e3o conseguiu o pleito. Hoje, gra\u00e7as a Deus, eu posso contar com a ajuda dele aqui.\r\nEnfim, vou fechar o meu racioc\u00ednio, porque faltam 6 minutos, o que \u00e9 at\u00e9 muito tempo quando lembramos que o En\u00e9as usava 30 segundos para concatenar ideias.\r\nEu queria deixar claro que eu me importo com o cidad\u00e3o de bem, sempre me importei. Eu sempre entreguei com excel\u00eancia todo o trabalho que eu fiz na Pol\u00edcia Militar - todo ele. Eu queria voltar para a casa, e sempre voltei, entregando \u00e0 minha filha, \u00e0 minha fam\u00edlia, alguma coisa boa.\r\nE hoje, aqui no Congresso, n\u00e3o \u00e9 diferente. Eu quero entregar uma coisa boa. Para que eu entregue uma coisa boa aqui no Congresso, eu tenho por obriga\u00e7\u00e3o levantar a imagem da nossa pol\u00edcia, para que a sociedade a conhe\u00e7a n\u00e3o como vil\u00e3, porque ela n\u00e3o \u00e9. Na pol\u00edcia, h\u00e1 v\u00e1rios her\u00f3is an\u00f4nimos, que hoje d\u00e3o a vida. Alguns dizem \"\u00e9 obriga\u00e7\u00e3o\", \"n\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o\".\r\nNenhuma outra profiss\u00e3o jura o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida - nenhuma outra. Para mim, este \u00e9 o mais sublime dos juramentos: dispor a sua vida para outra pessoa totalmente desconhecida, totalmente alheia \u00e0 sua vida. E o policial vai ali e, \u00e0s vezes, morre por essa outra pessoa. E ele n\u00e3o \u00e9 reconhecido, porque a grande m\u00eddia, a grande imprensa, n\u00e3o toda ela, a extrema imprensa faz quest\u00e3o de demonizar a imagem do policial.\r\nDeixo aqui uma ressalva para o Presidente Jair Bolsonaro. Por que eu votei no Bolsonaro? Eu votei no Bolsonaro porque ele ficou 28 anos isolado nesta Casa, em um segmento aqui denominado baixo clero - baixo clero \u00e9 o cacete; n\u00e3o existe aqui alto clero; o que existe s\u00e3o alguns canalhas que se sup\u00f5em estar acima, mas n\u00e3o est\u00e3o acima de nada. Eu queria ser mais original, mas n\u00e3o vou conseguir: uma hora a casa cai - nada consegue definir t\u00e3o bem o canalha que cai. \r\nJair Bolsonaro teve meu voto e tem o meu respeito. Hoje estou aqui pelo Presidente justamente porque ele mostrou a moralidade, o resgate cultural, e nunca se vendeu para vagabundo nenhum, n\u00e3o apertou a m\u00e3o de vagabundo.\r\nQuando eu vejo algu\u00e9m criticar aquele homem que hoje ocupa uma cadeira do Executivo Federal e tem um peso sobre as costas que ningu\u00e9m consegue carregar tanto quanto ele, porque \u00e9 odiado e amado ao mesmo tempo, por tantas pessoas - \u00e9 uma carga muito negativa de alguns a que ele carrega...\r\nQuer falar, Deputado?\r\nO Sr. Jos\u00e9 Medeiros - Muito obrigado, Deputado Daniel Silveira. Queria parabeniz\u00e1-lo, porque V.Exa. chegou aqui e n\u00e3o se amedrontou com essa tribuna, j\u00e1 a enfrentando de cara e tendo uma atua\u00e7\u00e3o muito exemplar durante os 4 meses de Parlamento. Tamb\u00e9m quero parabenizar V.Exa. por ser mais um dos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica que chegam a esta Casa - pessoas que j\u00e1 s\u00e3o rotuladas l\u00e1. Eu ontem tive oportunidade de ver um trecho da s\u00e9rie O Mecanismo.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - \u00c9 uma boa s\u00e9rie.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Medeiros - A primeira temporada. Sobre a segunda, V.Exa. vai ficar decepcionado: infelizmente, demonizaram a Pol\u00edcia. Vejo que precisamos caminhar para o momento em que pessoas como V.Exa., que faziam o dia a dia e que hoje se sentem representadas por V.Exa., possam se sentir amparadas por essa sociedade que defendem. N\u00f3s vemos que, em outros pa\u00edses, essas pessoas s\u00e3o amparadas; aqui, s\u00e3o demonizadas. Boa parte do Parlamento - qui\u00e7\u00e1 mude de ideia - trata-os como verdadeiros bandidos. Portanto, queria parabenizar V.Exa., porque um agente de seguran\u00e7a, agente \"p\u00e9 de ch\u00e3o\", chegou aqui. Com certeza, essas pessoas v\u00e3o ter voz. Obrigado.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nVou encerrar minha fala justamente agradecendo a cada Deputado a palavra dita aqui. Obrigado pelo carinho, de verdade, e pela considera\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m quero deixar claro que a Pol\u00edcia nunca esteve t\u00e3o bem representada aqui - n\u00e3o por mim, mas temos os Deputados Gurgel, Major Fabiana, Sargento Fahur; nossos amigos Delegados, Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a, Delegado Marcelo Freitas, Delegado Waldir. S\u00e3o muitos os policiais; nunca imaginei que a Pol\u00edcia seria t\u00e3o bem representada nesta Casa. E, hoje, o que n\u00f3s queremos fazer, a minha miss\u00e3o principal, al\u00e9m de parabenizar o Governador Wilson Witzel... Aquela frase dele fui eu que disse para ele falar: tiro na cabecinha e pow, para n\u00e3o ter erro. Pelo menos, a atitude dele de dizer que o bandido vai ser enfrentado com toda veem\u00eancia, que se tiver de neutraliz\u00e1-lo com letalidade, vai neutralizar e amparar o policial, para mim, j\u00e1 foi um grande passo para o Estado do Rio de Janeiro, que estava conflagrado como v\u00edtima da guerra urbana do narcotr\u00e1fico.\r\nQuero deixar aqui um pedido a cada Parlamentar que tem s\u00e3 consci\u00eancia - n\u00e3o estou dizendo isso para quem \u00e9 ideol\u00f3gico e quer falar de Karl Marx, ou qualquer outro socialista de porcaria, n\u00e3o; ou sobre comunismo, ou qualquer porcaria que eles inventem, porque nada disso nunca deu certo em lugar nenhum, e n\u00e3o vai dar certo aqui no Brasil -: a Pol\u00edcia tem que ter o resgate da imagem como her\u00f3is da sociedade que s\u00e3o, e n\u00e3o como dem\u00f4nios.\r\nSugiro a leitura de v\u00e1rios livros, mas especialmente o livro principal do Prof. Olavo de Carvalho, \"O m\u00ednimo que voc\u00ea precisa saber para n\u00e3o ser um idiota\". Vai facilitar muito, \u00e9 uma boa leitura; tira voc\u00ea da escravid\u00e3o da oligofrenia.\r\nObrigado, Presidente. Obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), COMBATE, VIOLENCIA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, MACONHA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Ivan Valente sobre declara\u00e7\u00e3o de Governador acerca do combate \u00e0 criminalidade. Rep\u00fadio \u00e0 usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Congresso Nacional pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o do consumo de maconha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero deixar uma palavra para o Deputado Ivan Valente, que falou h\u00e1 pouco. N\u00e3o fa\u00e7o uma cr\u00edtica para que ele n\u00e3o tenha direito a resposta.\r\nO Governador disse: \"Mira na cabecinha, e fogo, para n\u00e3o ter erro\". \u00c9 isso mesmo. Tem que matar bandido mesmo. Vagabundo tem que morrer. Vagabundo armado \u00e9 morto. Trabalhei in loco. Sei muito bem o que \u00e9 isso.\r\nSegundo, tem que acabar o ativismo jur\u00eddico na Suprema Corte, que nem \u00e9 t\u00e3o suprema assim, que quer descriminalizar a maconha. Eles est\u00e3o usurpando direito dos legisladores, que representam, de fato, o poder do povo. Alguns togados que n\u00e3o merecem aquela toga, que t\u00eam vitaliciedade no cargo e est\u00e3o cheios de regalias - n\u00e3o sei se alguns Deputados tinham medo do Supremo Tribunal Federal ou rabo preso e nada faziam -, est\u00e3o esquecendo a harmonia e a independ\u00eancia dos tr\u00eas Poderes.\r\nTemos de cobrar nesta Casa que, de fato, esse Supremo Tribunal Federal se mantenha em sua atribui\u00e7\u00e3o constitucional e n\u00e3o venha usurpar o que o legislador tem que fazer.\r\nRegistro, portanto, o meu rep\u00fadio.\r\nIremos cobrar isso pessoalmente desses Ministros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GLENN GREENWALD, JORNALISTA, THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, ESCLARECIMENTO, DEFESA.\r\nALEXANDRE LEITE, DEPUTADO FEDERAL, DEMOCRATAS (DEM), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o do requerimento de convite ao jornalista Glenn Grennwald de comparecimento \u00e0 Casa para esclarecimento de den\u00fancia veiculada no siteThe Intercept Brasil.   Rep\u00fadio \u00e0 intromiss\u00e3o do Deputado Alexandre Leite, do DEM, em assuntos internos do PSL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom, primeiramente, boa tarde.\r\nEu queria esclarecer aqui que na semana passada foi protocolado um requerimento extrapauta para que fosse convidado para vir a esta Casa o jornalista Glenn Greenwald.\r\nHouve um bafaf\u00e1 muito grande, uma fofocada, com a m\u00eddia esquerdista dizendo que n\u00f3s t\u00ednhamos recuado desse requerimento, o que \u00e9 uma mentira. N\u00e3o recuamos, mantivemos o requerimento, o requerimento prossegue. No entanto, dois Deputados do DEM votaram contra e, pedindo a palavra o tempo todo, esgotaram o tempo.\r\nO Deputado Alexandre Leite, do DEM - eu quero deixar muito claro aqui nominalmente -, foi o que mais tomou o tempo e se classificou como um cuidador do PSL. No entanto, ele se esquece de que o partido dele \u00e9 o que lidera o ranking de pol\u00edticos cassados por corrup\u00e7\u00e3o: s\u00e3o 69 no total, de 2000 para c\u00e1. Se ele se intitula cuidador, deveria cuidar do partido dele, que j\u00e1 est\u00e1 caminhando muito mal das pernas, e n\u00e3o do PSL.\r\nEnt\u00e3o, queria deixar um recado claro: que cada um olhe para o seu partido e o seu mandato. N\u00e3o se intrometam no mandato dos outros ou nos requerimentos, para depois ficarem divulgando fake news, escalando socialmente na moral dos outros.\r\nO requerimento est\u00e1 de p\u00e9. O convite a Glenn est\u00e1 de p\u00e9, para que ele venha a esta Casa e esclare\u00e7a o modo como ele consegue essas mensagens sempre coniventes com hackers e sempre coniventes com o crime. \u00c9 um homem que se titula cidad\u00e3o brasileiro naturalizado, no entanto \u00e9 contra toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira, toda a Na\u00e7\u00e3o de bem.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ESCLARECIMENTO, VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a mobiliza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, diante da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Natureza falaciosa de mat\u00e9rias divulgadas pela m\u00eddia contra S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de deixar registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o, mais uma vez, com esta Casa, que mobilizou uma Comiss\u00e3o inteira, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, com a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro. \r\nJ\u00e1 foi provado e comprovado mais de uma vez que as mat\u00e9rias que v\u00eam sendo publicadas s\u00e3o falaciosas; que h\u00e1 adultera\u00e7\u00e3o nessas mensagens.\r\nAl\u00e9m disso, toda mat\u00e9ria de crime no Brasil, e falo como operador do Direito, tem que ser apresentada a um \u00f3rg\u00e3o independente, competente, para que se tenha um inqu\u00e9rito, de fato, policial, uma investiga\u00e7\u00e3o conclusiva dos fatos e uma den\u00fancia, a fim de que haja realmente um processo legal.\r\nAinda que essas mensagens fossem ver\u00eddicas, veross\u00edmeis e colhidas de duas pessoas tramando, ainda que em conluio, para prender corruptos, ainda assim eu apoiaria o Ministro.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar a bancada, eu gostaria de homenagear o Deputado Hugo Leal, que est\u00e1 no seu quarto mandato aqui na C\u00e2mara e \u00e9 o autor de um projeto muito importante no Brasil, o projeto que originou a Lei Seca.\r\nEu queria deixar meus parab\u00e9ns, congratul\u00e1-lo e parabeniz\u00e1-lo pelo excelente trabalho que vem realizando. \r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero deixar claro que os Deputados do \"mais amor, por favor\" fazem quest\u00e3o de falar do Lula. Eu n\u00e3o vou falar do Lula. Ele j\u00e1 tem a b\u00fassola moral t\u00e3o avariada, que n\u00e3o sei como ele vai achar o caminho de Curitiba at\u00e9 S\u00e3o Paulo.\r\nNo entanto, os Deputados do outro lado se calam quando o sil\u00eancio criminoso da m\u00eddia, de um vagabundo chamado Vin\u00edcius Guerreiro, que se diz jornalista mas \u00e9 um aprendiz de criminoso, amea\u00e7a o Presidente e toda a sua fam\u00edlia.\r\nEu queria saber se esse cora\u00e7\u00e3o cheio de amor n\u00e3o poderia tamb\u00e9m se pronunciar neste Congresso para defender o Presidente. Ou \u00e9 s\u00f3 cr\u00edtica o tempo todo e defende um narco-comunista como Lula, que est\u00e1 preso e vai permanecer preso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota o PSL, Deputado?\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXTIN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, C\u00c2NCER, AIDS.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "N\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o, pela m\u00eddia, da decis\u00e3o do Governo Federal de extin\u00e7\u00e3o do imposto de importa\u00e7\u00e3o incidente sobre medicamentos destinados aos portadores de c\u00e2ncer e de AIDS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de conclamar a sociedade, porque, Deputado Luiz Lima, o Governo reduziu, ou zerou, a tarifa de importa\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios contra o c\u00e2ncer e o HIV, e incrivelmente a m\u00eddia brasileira e a m\u00eddia mundial n\u00e3o noticiaram nada, n\u00e3o falaram nada. N\u00e3o sabem o tamanho do universo de pessoas que ser\u00e3o beneficiadas?\r\nIsso vai trazer tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o no custo de produ\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras, e me surpreendeu muito que a m\u00eddia, t\u00e3o preocupada com a sa\u00fade do brasileiro, n\u00e3o tenha noticiado isso. Como pode isso?\r\nE quando o Presidente faz uma piada sobre defecar dia sim, dia n\u00e3o, isso sai na capa do Le Monde, como se fosse uma not\u00edcia, de fato, para chocar a Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria deixar isso registrado aqui, porque a m\u00eddia tem que se preocupar realmente em levar informa\u00e7\u00f5es cr\u00edveis aos brasileiros, com qualidade e dec\u00eancia, e n\u00e3o mais jogar sujo como tem feito com o melhor Presidente que o Brasil j\u00e1 teve em 4 d\u00e9cadas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para isto: trata-se de mat\u00e9ria vencida, infelizmente isso vai ser aprovado nesta Casa. Mas eu queria clarificar um ponto. Por exemplo, o art. 14 diz que o policial, se tirar uma foto de um suspeito, passa a incorrer no crime de abuso de autoridade, ou seja, o policial, in loco, atuando em campo, se tirar uma foto do criminoso, torna-se criminoso. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nEnt\u00e3o, eu conclamo a popula\u00e7\u00e3o brasileira para que entenda o que est\u00e1 acontecendo nesta Casa. Chamo a aten\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Messias Bolsonaro para que ele vete depois esses pontos absurdos, porque sen\u00e3o estaremos aqui incorrendo em abuso de autoridade, retirando a discricionariedade da pol\u00edcia. Isso n\u00e3o pode acontecer.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, bom dia a todos.\r\nEu queria saudar o Presidente Hugo Leal, o Deputado Nicoletti, os demais Deputados presentes, os aprovados no concurso de 2019, que est\u00e3o pleiteando sua convoca\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 uma causa justa e, evidentemente, os Policiais Rodovi\u00e1rios Federais.\r\nEu n\u00e3o trouxe nenhum papel escrito para falar sobre voc\u00eas, at\u00e9 porque quem \u00e9 da pol\u00edcia sabe quais s\u00e3o as dificuldades pelas quais voc\u00eas passam. N\u00e3o h\u00e1 por que eu ficar aqui lendo alguma coisa ou citando dados espec\u00edficos, porque voc\u00eas sabem muito bem o que \u00e9 ser policial rodovi\u00e1rio federal no Brasil. Ent\u00e3o, n\u00e3o vou vir para c\u00e1 com discurso decorado.\r\nEu queria parabenizar, primeiramente, os aprovados no concurso, porque fazer parte de uma pol\u00edcia como a de voc\u00eas \u00e9 uma honra muito grande. \r\nVou remontar \u00e0 minha \u00e9poca, quando eu queria ser policial. Sinceramente, quando eu era muito jovem, eu n\u00e3o conhecia a diferen\u00e7a entre policiais: pol\u00edcia \u00e9 pol\u00edcia. Para mim, sempre houve um discurso \u00fanico. E eu continuo com essa ideia: a PRF \u00e9 uma pol\u00edcia coirm\u00e3, que trabalha muito em conjunto com a minha pol\u00edcia, que \u00e9 a Pol\u00edcia Militar, cujo trabalho admiro muito.\r\nEmbora a Pol\u00edcia Militar seja uma pol\u00edcia muito abandonada, muito estigmatizada pela sociedade e, muitas vezes, pela m\u00eddia, mesmo assim desempenha seu trabalho com muito amor. E voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o diferentes, embora hoje em n\u00famero muito reduzido.\r\nEu acompanho muito a PRF. O meu chefe de gabinete, inclusive, \u00e9 da PRF - talvez, alguns aqui o conhe\u00e7am -, o Elias Monte, que chegou a ser instrutor de tiro na PRF e foi uma sumidade na Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Ele foi Inspetor e tamb\u00e9m Chefe da Pol\u00edcia na regi\u00e3o entre Rio de Janeiro e Juiz de Fora, onde desempenhou um papel muito importante. Ele foi a minha inspira\u00e7\u00e3o na pol\u00edcia. Ou seja, o que me tornei na Pol\u00edcia Militar teve inspira\u00e7\u00e3o em um policial rodovi\u00e1rio federal.\r\nH\u00e1 algum tempo eu conversava sobre a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal com o Fabr\u00edcio, que hoje \u00e9 Delegado da Pol\u00edcia Civil, mas foi da PRF tamb\u00e9m. Ele gostava muito da \u00e1rea jur\u00eddica.\r\nEle cursou a Faculdade de Direito comigo, mas, quando eu iniciei o curso, ele j\u00e1 estava terminando. Foi aprovado no concurso para delegado da Pol\u00edcia Civil, mas \u00e9 um grande admirador da PRF e me contou muitas coisas pelas quais voc\u00eas passam e que a m\u00eddia n\u00e3o v\u00ea. \r\nO trabalho de voc\u00eas \u00e9 muito mais do que parar carro, \u00e9 muito mais do que fazer AREP 3 - n\u00e3o sei se voc\u00eas usam essa sigla tamb\u00e9m. Voc\u00eas apreendem muitas drogas e muitas armas, com um efetivo m\u00ednimo, e voc\u00eas tiram muito vagabundo da rua. Isso, para mim, n\u00e3o tem pre\u00e7o. Eu queria lhes agradecer por isso. Quando eu vejo um PRF neutralizando um vagabundo, eu vibro.\r\nEu estou falando da PRF, mas queria aproveitar o espa\u00e7o para parabenizar o BOPE. N\u00e3o por acaso, estou hoje todo de preto em homenagem aos caveiras, que mataram um vagabundo que hoje sequestrou um \u00f4nibus na Ponte Rio-Niter\u00f3i. Eu acordei e tomei meu caf\u00e9 feliz, sabendo que mais um vagabundo foi retirado da sociedade.\r\nN\u00e3o defendo o que foi votado aqui sobre abuso de autoridade. Orientei o voto do partido contra isso. Sou totalmente contr\u00e1rio a esse projeto de abuso de autoridade, que retira coisas simples do policial, como o uso de algema ou a possibilidade de tirar uma foto. O policial sabe quando v\u00ea um bandido. A\u00ed, quer enviar uma foto e acaba incorrendo no crime de abuso de autoridade. O policial est\u00e1 ali, in loco, em campo, atuando contra a vagabundagem, e esta Casa aprova um projeto de lei que retira dos senhores e das senhoras esse poder. O policial est\u00e1 sempre respondendo a alguma coisa. E querem armar a sociedade! Sou armamentista, sou a favor de se armar a sociedade. Mas, se est\u00e3o tirando do policial esse poder, o poder discricion\u00e1rio de verdade, para que armar a sociedade? Se o policial vai ser punido, imaginem o cidad\u00e3o, o civil, o comum! N\u00e3o faz sentido algum.\r\nEsta Casa tem que se pautar pela moralidade. O espelho moral desta Casa est\u00e1 avariado demais. Muitos Parlamentares aqui deveriam se olhar no espelho e acreditar no que dizem para, a\u00ed, sim, virem representar o povo. Para representar a pol\u00edcia, tem que ter, de fato, colh\u00f5es. O policial fica de frente para uma arma e tem que pensar em um mil\u00e9simo de segundo para tomar uma atitude, entre a vida e a morte.\r\nEu queria agradecer a voc\u00eas. N\u00e3o vou me exceder no tempo, vou deixar de usar quase 1 minuto, mas queria agradecer muito a voc\u00eas. Cada vez que voc\u00eas tiram da sociedade um vagabundo, seja preso, na pior das hip\u00f3teses, seja morto, na melhor delas, eu sempre agrade\u00e7o e oro pelos senhores e pelas senhoras.\r\nPresidente, era o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO PIMENTA, DEPUTADO FEDERAL, VIOL\u00caNCIA MORAL, DANIEL SILVEIRA. \r\nPL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "An\u00fancio da ado\u00e7\u00e3o das medidas judiciais cab\u00edveis contra o Deputado Paulo Pimenta por ofensas verbais ao orador. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o de dispositivo prejudicial \u00e0 atividade policial, constante no Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre os crimes de abuso de autoridade. An\u00fancio de pedido de nulidade da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de abrir a minha fala...\r\nLula livre? Jamais! Lula est\u00e1 na cadeia. \u00c9 at\u00e9 complicado demonstrar isso agora.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - N\u00e3o respondo para miliciano.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - \u00c9 at\u00e9 complicado.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Para bandido, a gente n\u00e3o responde, miliciano.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - \u00c9 verdade, mas olha s\u00f3...\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Para marginal, a gente n\u00e3o responde.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - \u00c9 cal\u00fania imputar fato criminoso a algu\u00e9m, Deputado. Tem que se lembrar disso!\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Cad\u00ea o Queiroz?\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - O senhor est\u00e1 imputando a mim um fato criminoso. Est\u00e1 me chamando de miliciano...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Sras. e Srs. Parlamentares...\r\nFoi por isso que desliguei o microfone.\r\nA diverg\u00eancia de ideias \u00e9 saud\u00e1vel ao Parlamento. Parlamento vem da palavra \"parlar\", falar com equil\u00edbrio...\r\nEu entendi. Vou conceder o tempo de Lideran\u00e7a, e cada um vai focar sua pauta.\r\nEst\u00e1 com a palavra o Deputado Daniel.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Isso fica registrado aqui. Vamos pegar isso como materialidade. O senhor insinuou que eu sou miliciano e bandido. Quanto a isso, tomamos as medidas cab\u00edveis, o senhor sabe disso...\r\nN\u00e3o, n\u00e3o. O senhor imputou a mim essa qualidade. Ent\u00e3o, isso resolvemos judicialmente.\r\nGostaria de falar aqui sobre a absurdidade...\r\nEu gosto de deboche mesmo, Deputado, eu gosto de deboche, ainda mais de petista, eu gosto...\r\nPetista \u00e9 ofensa? Petista \u00e9 ofensa...\r\nN\u00e3o sabia que petista era ofensa, mas tudo bem.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado, eu vou restabelecer a ordem. Cada Deputado tem o direito de fazer uso da palavra...\r\nPassarei a palavra a V.Exa., Deputado, no tempo de L\u00edder.\r\nVou pedir a cada Deputado que possamos fazer uso do microfone para representar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, com muita eleg\u00e2ncia e compet\u00eancia, como faz cada um dos senhores e das senhoras.\r\nEst\u00e1 com a palavra o Deputado Daniel.\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Obrigado, Presidente.\r\nQueria falar mais uma vez da absurdidade do projeto sobre abuso de autoridade. Ele retira poderes da pol\u00edcia nos casos de crime comum. Quando falamos de combate ao crime, falamos tamb\u00e9m de combate ao crime organizado, que, por vezes, atinge este Parlamento. Tamb\u00e9m temos que combater isso. Mas vou me ater aos crimes comuns referentes a policiais, como os de uso inadequado de algemas, fotografias para identifica\u00e7\u00e3o de criminosos reconhecidos j\u00e1 pela Justi\u00e7a e por policiais.\r\nQueria declarar aqui que isso \u00e9 um absurdo. Poderia alcan\u00e7ar a\u00e7\u00f5es como as de hoje do BOPE, com as quais obtivemos sucesso em Niter\u00f3i. O agente, nosso bravo her\u00f3i, matou aquele meliante. N\u00f3s lhe agradecemos por isso. Queria deixar registrada aqui a minha homenagem a esse bravo guerreiro. Tudo o que eu disser em agradecimento a ele vai ser praticamente nulo. Ele foi bravo. Seu ato foi heroico. Foi maravilhoso ver tombando aquele vagabundo, que estava colocando em risco dezenas de vidas naquele \u00f4nibus. Disseram que ele tinha um simulacro, o que tamb\u00e9m configuraria crime, mas ele tamb\u00e9m tinha gasolina e poderia colocar fogo naquele \u00f4nibus, que viraria um forno, um cremat\u00f3rio de pessoas vivas. Elas seriam as v\u00edtimas daquele delinquente maldito, mas o agente do BOPE fez quest\u00e3o de nos prestigiar com aquele presente. Isso foi muito bom.\r\nSe esse projeto j\u00e1 tivesse sido transformado em lei, esse policial seria mais uma v\u00edtima dessa quest\u00e3o do abuso de autoridade. \u00c9 absurdo o que foi aprovado nesta Casa em vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. Foi encaminhado na calada da noite, sem que tivesse havido vota\u00e7\u00e3o nominal. O PSL orientou \"n\u00e3o\". N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\". Solicitamos a vota\u00e7\u00e3o nominal, pedido regimental que foi desrespeitado de maneira clara. Havia mais de 45 bra\u00e7os levantados aqui. Deu para cont\u00e1-los. Mesmo assim, ocorreu a vota\u00e7\u00e3o, e se retirou dos policiais todo o nosso poder, todo o poder contra o bandido.\r\nQuero deixar clara aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o contra esse projeto. Vamos correr atr\u00e1s, para que possamos anular essa vota\u00e7\u00e3o e pedir a vota\u00e7\u00e3o nominal. Garanto que, na hora de colocarem o dedo aqui, muitos v\u00e3o ter medo do clamor popular. Quando \u00e9 escondido, todo mundo tem coragem de votar contra o povo, e vota\u00e7\u00e3o contra o povo aqui n\u00e3o aceitaremos.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sabemos que o PT normalmente \u00e9 contra o Brasil. Isso \u00e9 normal, n\u00e3o \u00e9 novidade. Mais uma vez obstruindo pautas importantes, tomam o tempo todo e claramente defendem bandidos como Lula, sempre acariciando-o. Por isso, est\u00e3o sempre votando contra o povo brasileiro.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, LAVAGEM DE DINHEIRO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00e3o di\u00e1logos cabulosos com o PCC, o PT advogando por interesses do PCC. O PCC, diante da dela\u00e7\u00e3o de Palocci, recebeu dinheiro para lavagem de um partido cujos Parlamentares v\u00eam aqui dizer defender o Brasil pelo partido.\r\nKadafi deu, ilegalmente, para a campanha de Lula 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares. E a Deputada vem falar em defender o Brasil? S\u00f3 pode ser uma brincadeira de mau gosto dentro do Parlamento brasileiro.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, ARMA DE FOGO.SISTEMA NACIONAL DE ARMAS (SINARM), SISTEMA DE GERENCIAMENTO MILITAR DE ARMAS (SIGMA).",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Esclarecimento do teor do Decreto n\u00ba 9.981, de 2019, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, o cadastro, o registro, o porte e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00e3o e sobre o Sistema Nacional de Armas e o Sistema de Gerenciamento Militar de Armas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tenho uma informa\u00e7\u00e3o importante.\r\nNesta manh\u00e3, correu um boato - Deputado Capit\u00e3o Augusto, at\u00e9 falamos sobre isso na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica - de que o Presidente Bolsonaro estava limitando, por meio de decreto, o porte de armas de policiais civis e militares em todo o territ\u00f3rio nacional. O que aconteceu foi que hoje, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, foi publicado o Decreto n\u00ba 9.981, que revoga esse dispositivo. Ou seja, o que o Presidente Jair Messias Bolsonaro fez foi devolver aos policiais o direito de andarem armados em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nQueria somente sanar essa d\u00favida, est\u00e1 bem, Deputado? Estamos juntos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Escalada do desmatamento da Amaz\u00f4nia durante o Governo do PT. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \"Bolsonaro desmata a Amaz\u00f4nia, e o Ministro Ricardo Salles n\u00e3o sabe o que diz\", vocifera a Oposi\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que nada apaga o fato de que, entre agosto de 2015 e julho de 2016, o desmatamento na Amaz\u00f4nia cresceu exponencialmente em 215%, sob a \u00e9gide do maldito Governo do PT, do qual o ex-Presidente encontra-se preso, e a Presidenta, cassada.\r\nEnt\u00e3o, eu sugiro \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que, antes de vociferar mentiras aqui na tribuna, encare mais o seu espelho moral.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "\u00c1GATHA FELIX, ESTUDANTE, JOVEM, NEGROS, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CRITICA, ESQUERDA POLITICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares da menor \u00c1gatha Felix, atingida por disparo de arma de fogo durante contronto entre policiais militares e narcotraficantes, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Governador Wilson Witzel e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para falar o que esperar da Esquerda, Deputado Luiz Lima, se n\u00e3o hipocrisia e demagogia.\r\nVenho me solidarizar com fam\u00edlia da pequena \u00c1gatha, que faleceu em virtude de um confronto entre as narcofac\u00e7\u00f5es e a Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro.\r\nE venho aqui afirmar que ela n\u00e3o \u00e9 v\u00edtima da Pol\u00edcia Militar. Ainda que, ap\u00f3s per\u00edcia, fique provado que a bala que a matou tenha sa\u00eddo da arma de um policial militar, o culpado sempre vai ser o bandido, porque se ele n\u00e3o estivesse l\u00e1, o policial n\u00e3o precisaria acionar o gatilho. Essa \u00e9 mais uma narrativa mentirosa da Esquerda - que tamb\u00e9m est\u00e1 falando sobre o Presidente, que acabou de ser elogiado por v\u00e1rias m\u00eddias internacionais. Ele fez um discurso un\u00edssono, em conformidade com o que o brasileiro sempre ansiou.\r\nRealmente, os brasileiros n\u00e3o merecem um Presidente como Bolsonaro. Os brasileiros ansiavam por um Presidente como Bolsonaro. Eu n\u00e3o estou aqui para tecer elogios por fatos \u00f3bvios. O Bolsonaro tem mostrado a que veio. N\u00e3o \u00e9 isso que eu quero dizer.\r\nEu quero deixar claro que me solidarizo com a fam\u00edlia da pequena \u00c1gatha pela sua morte, Deputado. Infelizmente, foi uma fatalidade, num confronto com os policiais. N\u00e3o sabemos quem atirou e provocou sua morte - \"Dai a C\u00e9sar o que \u00e9 de C\u00e9sar\" -, mas eu garanto: n\u00e3o \u00e9 culpa do Governador Wilson Witzel, n\u00e3o \u00e9 culpa do Bolsonaro e tampouco do Moro. Se formos culpar hoje um pol\u00edtico, culpemos o Brizola, que, no seu Governo de 1983 a 1987, endossou todas as fac\u00e7\u00f5es criminosas a tomarem as favelas, porque a Pol\u00edcia era proibida de subir o morro. Endossemos, ent\u00e3o, a Esquerda, que carrega esse sangue defendendo a \"bandidolatria\" no Brasil, quando defende cada vagabundo que \u00e9 alvejado pela Pol\u00edcia.\r\nA F\u00e1tima Bernardes acordou hoje com sangue de palha\u00e7o, porque falou que a Pol\u00edcia Militar matou cinco crian\u00e7as no Rio. Ela afirma que a Pol\u00edcia matou cinco crian\u00e7as. Outrora me posicionei contra William Bonner, que falou que policiais do Iraj\u00e1 haviam matado suspeitos desarmados e feridos, quando tinham um fuzil AK-47 ao lado do corpo, mochilas e muni\u00e7\u00f5es. Eu acho que ela n\u00e3o deveria ter se separado dele. O div\u00f3rcio foi equivocado, porque ambos s\u00e3o palha\u00e7os, que podem permanecer juntos para sempre. Eles sempre acusam a Pol\u00edcia de crimes, mesmo sem que tenha sido realizada a per\u00edcia.\r\nDeixo meu recado aos pais da \u00c1gatha. Infelizmente, ela \u00e9 a colheita de uma escolha que foi feita e de uma a\u00e7\u00e3o que foi tomada h\u00e1 muito tempo no Brasil pela Esquerda, que vem aqui, mais uma vez, com demagogia, com falta de car\u00e1ter, da forma mais ign\u00f3bil poss\u00edvel, falar sobre o Presidente Bolsonaro e o Ministro Sergio Moro.\r\nN\u00e3o querem votar a favor do pacote anticrime. Querem esvazi\u00e1-lo; querem defender o bandido, mais uma vez. Eles n\u00e3o t\u00eam coragem de enfrentar a \"bandidolatria\". N\u00e3o t\u00eam coragem de falar sobre os dez policiais mortos em setembro. A m\u00eddia n\u00e3o deu espa\u00e7o para que isso fosse noticiado. Decerto que \u00c1gatha \u00e9 t\u00e3o importante quanto eles, mas e os dez policiais? Eles n\u00e3o merecem a aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia? N\u00e3o \u00e9 negro e pobre quando \u00e9 policial, Deputado. Quando a pessoa veste a farda \u00e9 negro e pobre? N\u00e3o \u00e9, se for policial. S\u00f3 \u00e9 se for favelado, a v\u00edtima do sistema, conforme a narrativa falaciosa da m\u00eddia, mais uma vez, junto com a demagogia da Esquerda.\r\nDeixo aqui o meu rep\u00fadio a essa Oposi\u00e7\u00e3o nanica, que sempre tem dispensadas as suas opini\u00f5es.\r\nTodo o meu apoio ao Presidente Bolsonaro, ao Governador Wilson Witzel e ao Ministro Sergio Moro.\r\nQue a Pol\u00edcia n\u00e3o pare. O confrontamento \u00e9 inevit\u00e1vel.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, HELEY DE ABREU SILVA BATISTA, PROFESSORA.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADA FEDERAL, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ESCOLA P\u00daBLICA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 Profa. Heley de Abreu Silva Batista, ao ensejo do transcurso do Dia do Professor. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo orador no Col\u00e9gio Pedro II, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabenizar todos os professores do Brasil na pessoa da Profa. Heley de Abreu Silva Batista, que deu a vida para salvar dezenas de crian\u00e7as. Dela ningu\u00e9m fala.\r\nPassando ao coment\u00e1rio da Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre a minha vistoria no Col\u00e9gio Pedro II, que ela considerou uma invas\u00e3o, uma falta de bom senso, eu afirmo aqui que uma das fun\u00e7\u00f5es prec\u00edpuas do Deputado Federal \u00e9 fiscalizar e controlar qualquer ato de qualquer \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo. Parece que ela, com tr\u00eas ou quatro mandatos, ainda n\u00e3o percebeu isso, e seria um erro parlamentar n\u00e3o saber o que um Deputado pode fazer.\r\nOutrossim, ela n\u00e3o vem ao microfone reclamar da festa tem\u00e1tica que houve nessa escola, chamada Um Dia na Favela, na qual crian\u00e7as ostentavam simulacros de arma e simulavam venda de droga na escola, enquanto a reitoria batia palminhas e agradecia. \r\nEnt\u00e3o, meus parab\u00e9ns hoje v\u00e3o para professores s\u00e9rios e n\u00e3o para militantes que idiotizam crian\u00e7a nas escolas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discursos de oposicionistas sobre a responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de me manifestar aqui: s\u00e3o os Rolando Leros do Greenpeace, da Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nA Marinha do Brasil j\u00e1 investiga as causas do vazamento de \u00f3leo e aponta para uma causa criminal. Tudo que acontece agora \u00e9 Bolsonaro. Se um vulc\u00e3o entra em erup\u00e7\u00e3o, \u00e9 Bolsonaro; se tem uma mancha de \u00f3leo provocada por ativistas do Greenpeace, \u00e9 Bolsonaro. Eles falam que precisam de um equipamento necess\u00e1rio, t\u00e9cnico e equipe, mas se calaram. Durante a mancha, ningu\u00e9m foi l\u00e1 colocar a m\u00e3o no \u00f3leo para retir\u00e1-lo. A culpa \u00e9 do Bolsonaro, enquanto a culpa est\u00e1 na esquerda progressista.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, V\u00cdDEO, MIDIA DIGITAL, REDE SOCIAL DIGITAL, OFENSA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTESTA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso da Oposi\u00e7\u00e3o a respeito de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro sobre o Supremo Tribunal Federal. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com acusa\u00e7\u00f5es da Esquerda contra o  Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa.\r\nEu queria poder entender o porqu\u00ea dessa indigna\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o quando o Presidente Jair Bolsonaro fala do STF e por que Celso de Melo ficou t\u00e3o ofendido. Quando Lula ofendeu o STF, ele se calou.\r\nN\u00f3s sabemos como \u00e9 feita a indica\u00e7\u00e3o dos Ministros do STF, conhecemos a Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma absurdidade. O mandato \u00e9 vital\u00edcio!\r\nEles falam que o Presidente desconhece a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes, mas eles dizem tamb\u00e9m que ningu\u00e9m est\u00e1 acima da Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eles est\u00e3o equivocados, porque eles, os Ministros do STF, est\u00e3o se colocando acima da Constitui\u00e7\u00e3o, arbitrando e legislando, ultrapassando as prerrogativas do Legislativo. Disso ningu\u00e9m quer falar.\r\nOutrossim, quando algu\u00e9m fala dessa maldita mancha de \u00f3leo que foi plantada com certeza por Maduro, criminosamente, o que a Marinha j\u00e1 est\u00e1 investigando, a Esquerda se cala ou mais uma vez acusa o Presidente Bolsonaro.\r\nOu seja, o Bolsonaro \u00e9 culpado de tudo, at\u00e9 quando a pr\u00f3pria mulher do indiv\u00edduo que fala engravida. Quero ver se vai colocar na conta do Bolsonaro isso tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Defesa do Presidente Jair Bolsonaro diante de acusa\u00e7\u00f5es de Deputado petista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado do PT que me antecedeu parece que gosta de atribuir fatos criminosos o tempo todo, chamando a todos de miliciano, inclusive o Presidente. Est\u00e1 previsto no art. 138 do C\u00f3digo Penal que o nosso foro privilegiado e liberdade de express\u00e3o nesta tribuna n\u00e3o \u00e9 para se direcionar crime a algu\u00e9m - esse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nOutrossim, ele estava reclamando do Presidente Bolsonaro n\u00e3o falar \u00e1rabe, Deputado Carlos Jordy, o que \u00e9 completamente plaus\u00edvel, porque os multicriminosos Lula e Dilma mal falam portugu\u00eas, e ningu\u00e9m deles reclamavam!\r\nDeputado, saia da Disneyl\u00e2ndia! Pare de hipocrisia! Este mundinho de nuvem de algod\u00e3o doce e p\u00f4nei cor-de-rosa n\u00e3o serve para nada, n\u00e3o! O senhor vem aqui falar de um Governo que colocou simplesmente um v\u00eddeo em fato an\u00e1logo, por estar sendo depredado de fato por partidos que s\u00e3o ligados ao Hezbollah! Sai do seu partido, Deputado! Tenha dec\u00eancia! Sabe de di\u00e1logos cabulosos com o PCC e o senhor n\u00e3o fala nada, e quer falar do Bolsonaro? Pelo amor de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMPROMETIMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O TERRORISTA, TERRORISMO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.  \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CAL\u00daNIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Envolvimento do PT com o grupo terrorista Hezbollan e com a fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC. Car\u00e1ter falacioso do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Winston Churchill disse: \"Uma mentira d\u00e1 uma volta ao mundo antes que a verdade tenha tempo de se vestir\".\r\nO \"Deputado Montanha\" gosta realmente de colocar todos, o tempo todo, como milicianos, e criminosos, e bandidos.\r\nO meu tempo na pol\u00edcia, a minha viv\u00eancia na pol\u00edcia, as \u00e1reas em que eu operei, os departamentos em que aprendi deram-me talentos muito espec\u00edficos. A partir de agora, n\u00e3o v\u00e3o mais me conhecer como Deputado Daniel Silveira, v\u00e3o me conhecer como Daniel, o Coveiro, porque cada vez que vierem aqui para mais uma vez gerar uma narrativa que j\u00e1 nasce morta, sempre com rela\u00e7\u00e3o ao Presidente, eu vou desenterrar um fato concreto sobre a ala do PT, o partido que \u00e9 literalmente envolvido - e estou lidando com materialidade - com o Hezbollah, com o PCC, que est\u00e1 envolvido diretamente com o narcoterror. \r\nV\u00eam aqui, mais uma vez, para gerar fal\u00e1cia, mentira, narrativa desgra\u00e7ada que s\u00f3 eles sabem levantar, contra o Presidente. Ent\u00e3o eu vou desenterrar fatos sobre o PT e prov\u00e1-los aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que eu quero falar \u00e9 que o tema \u00e9 muito aprofundado. Realmente, \u00e9 uma pauta muita ampla.\r\nMas o Governo atual sempre vai orientar pelo armamento, porque constitucionalmente \u00e9 um direito e dever de todos a seguran\u00e7a p\u00fablica. E, quando n\u00f3s desarmamos a sociedade e mantemos somente arma, sem discurso sensacionalista, na m\u00e3o de fac\u00e7\u00f5es criminosas e de bandidos... A sociedade n\u00e3o tem toda a prote\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, at\u00e9 porque n\u00e3o temos o quantitativo de policiais necess\u00e1rio.\r\nSe for para, de fato, deixar somente na m\u00e3o das pol\u00edcias, que aumentemos o or\u00e7amento, contratemos mais policiais, como, por exemplo, os aprovados no concurso da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal - PRF, e aumentemos o efetivo da PMERJ, da pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo, de todas as pol\u00edcias do Brasil.\r\nRealmente, \u00e9 muita hipocrisia, hoje, tratar do desarmamento da sociedade, quando h\u00e1 estudos que mostram que em v\u00e1rios pa\u00edses avan\u00e7ados do mundo h\u00e1 direito ao porte de arma.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo faz a orienta\u00e7\u00e3o de maneira muito simples. \u00c9 impressionante como a Oposi\u00e7\u00e3o, com seu desconhecimento sobre armamento, quer questionar o assunto. Estudos apontam que os 25 pa\u00edses mais armados do mundo s\u00e3o os mais seguros. Isso \u00e9 fato, \u00e9 algo emp\u00edrico. Se querem saber sobre armamento, perguntem ao Deputado Coronel Tadeu, perguntem a mim, perguntem aos Deputados Sanderson, Junio Amaral, perguntem aos outros policiais, especialistas em armamento.\r\nPara a Esquerda, que apoia o desarmamento e acabou permitindo a fac\u00e7\u00f5es armadas tomar o Estado, tornando isso aqui um narcoestado, \u00e9 muito f\u00e1cil falar. Falar sem conhecimento de causa \u00e9 muito f\u00e1cil. Eu quero que venham debater comigo para ver se conseguem ganhar de mim ou de qualquer outro policial aqui no debate. Julgar \u00e9 muito f\u00e1cil.\r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CRITICA.\r\n.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Defesa de encarceramento do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado. Eu nem ia utilizar o tempo na tribuna hoje e poderia at\u00e9 pedir o tempo de L\u00edder e prolongar a dura\u00e7\u00e3o do meu discurso, mas decidi n\u00e3o faz\u00ea-lo. \u00c9 que ouvi tanta besteira aqui! \r\nOuvir um socialista, um comunista falar que um governo que n\u00e3o pertenceu a eles veio para destruir chega a dar n\u00e1usea no pr\u00f3prio anti\u00e1cido. \u00c9 um absurdo! \u00c9 viver num mundo muito fora da realidade, numa bolha.\r\nA Deputada que me antecedeu mal entende de Constitui\u00e7\u00e3o; ela n\u00e3o entende a hist\u00f3ria da Constitui\u00e7\u00e3o. Tivemos uma Assembleia Constituinte em 1988, quando foi promulgada a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que literalmente abrangeu v\u00e1rios fatores pol\u00edticos que passaram a blindar pol\u00edticos como o multicriminoso Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nEu me lembro muito bem de que, em 2001, ele assinou um termo de coopera\u00e7\u00e3o com as For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia, as FARC, para que ele n\u00e3o interviesse, de maneira alguma, caso elas invadissem o Brasil, por exemplo. \u00c9 um multicriminoso que tem v\u00e1rias facetas, v\u00e1rios inqu\u00e9ritos, e hoje gritam \"Lula livre!\", sendo que ele n\u00e3o est\u00e1 livre, ainda \u00e9 um condenado, \u00e9 um criminoso. Quando um rato escapa da ratoeira, ele continua sendo um rato.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 disso que eu queria falar. O que me preocupa nem \u00e9 o Lula livre, porque ele \u00e9 irrelevante. O que me preocupa, Deputado Otoni de Paula, \u00e9 o STF, uma suprema corte, nem t\u00e3o suprema assim, que n\u00e3o precisava ter reformado seu entendimento. Se pararmos para analisar, veremos que um juiz de primeiro grau j\u00e1 tem materialidade suficiente para manter uma pris\u00e3o. E isso tamb\u00e9m poderia acontecer em segundo grau. O STF n\u00e3o precisava ter reformado seu entendimento, porque de maneira alguma fica prejudicada a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Mas eles querem levar isso at\u00e9 o STJ, o terceiro grau, ou ent\u00e3o at\u00e9 a inst\u00e2ncia extraordin\u00e1ria, que \u00e9 o STF. \u00c9 a inst\u00e2ncia extraordin\u00e1ria, mas com Ministros que n\u00e3o t\u00eam coragem, ou dec\u00eancia, ou lhes falta conhecimento t\u00e9cnico, apesar de serem Ministros - n\u00f3s temos a mesma faculdade que eles. H\u00e1 Ministros que n\u00e3o t\u00eam coragem ou n\u00e3o t\u00eam moral para manter presos os criminosos que atentam contra o Brasil. \r\nSem o discurso falacioso de que soltaram estupradores, libertar ladr\u00f5es ou assassinos, quero dizer que o Lula fez muito pior: ele usou nosso dinheiro para fazer alian\u00e7as com pa\u00edses comunistas que s\u00e3o sat\u00e9lites do Brasil e destruiu a Na\u00e7\u00e3o.\r\nO que me preocupa mais, al\u00e9m do STF, n\u00e3o \u00e9 o Lula. Mais uma vez, digo: Lula \u00e9 dispens\u00e1vel, descart\u00e1vel. Se algu\u00e9m der uma volta pelo cemit\u00e9rio, vai achar an\u00f4nimos que fizeram muito mais pelo mundo do que o Lula, que s\u00f3 fez desgra\u00e7a. \u00c9 um canalha! \u00c9 um condenado! Ele vai voltar para a cadeia. O prazer de ver Lula livre \u00e9 ver ele ser preso de novo. Esse vai ser o nosso prazer. Deixem eles pensarem que ele est\u00e1 livre! O que me preocupa s\u00e3o os idiotas analfabetos funcionais que seguem Lula. E pasmem: a maioria desses idiotas analfabetos funcionais \u00e9 de pessoas letradas que sabem quem foi Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o bandido multicriminoso do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, DEPREDA\u00c7\u00c3O, OBRA DE ARTE, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GENOC\u00cdDIO, NEGROS, RACISMO, POL\u00cdCIA MILITAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Car\u00e1ter falacioso do cartaz com imagem de jovem assassinato por policial militar, em exposi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados. Inconsist\u00eancia de mat\u00e9rias de pronunciamentos sobre o exterm\u00ednio da popula\u00e7\u00e3o negra pelo Pol\u00edcia Militar no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nEu venho aqui falar sobre a famigerada placa quebrada aqui no corredor, em exposi\u00e7\u00e3o nesta Casa que trata sobre o genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil. Ora, primeiro quero lembrar que genoc\u00eddio \u00e9 o exterm\u00ednio deliberado de uma ra\u00e7a \u00e9tnica ou religiosa, em massa, total ou parcialmente. Est\u00e3o dizendo que essa placa foi quebrada por um Deputado. Quero saber quem \u00e9 esse Deputado, porque quero apertar a m\u00e3o dele, por conta da fal\u00e1cia que est\u00e1 aqui. Eu vou ler:\r\nO genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra\r\nO Atlas da Viol\u00eancia, editado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica (Ipea), revela que a desigualdade racial no Brasil se expressa de modo cristalino no que se refere \u00e0 viol\u00eancia letal e \u00e0s pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu vou frisar aqui, Presidente, que as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil s\u00e3o de genocidas, segunda essa placa falaciosa. \r\nContinuo: \"Os negros, especialmente os homens negros jovens, s\u00e3o o perfil mais frequente das v\u00edtimas de homic\u00eddio no Brasil (...)\".\r\n\u00c9 evidente que mais negros morrem. Eu tive o prazer e o desprazer de operar em todas as favelas do Estado do Rio de Janeiro. H\u00e1 mais negros com arma, h\u00e1 mais negros cometendo crime, h\u00e1 mais negros confrontando a pol\u00edcia, ent\u00e3o mais negros morrem. E aqui quem fala sabe o que est\u00e1 falando. Eu n\u00e3o estou falando aqui com base em dados que algu\u00e9m sup\u00f5e, n\u00e3o. Eu n\u00e3o estou falando mentira. Alguns v\u00e3o \u00e0 m\u00eddia para falar que acham que o negro morre porque \u00e9 negro. Ele morre porque sustenta um fuzil.\r\nA Deputada Maria do Ros\u00e1rio pode debater comigo. Citei V.Exa., mas n\u00e3o posso ser interpelado, porque estou no tempo de Lideran\u00e7a. Depois a senhora tem direito \u00e0 resposta. A senhora conhece o Regimento.\r\nQuando afirmam essa fal\u00e1cia de que o negro morre por ser negro \u00e9 uma grande mentira. Eu pe\u00e7o \u00e0 c\u00e2mera que estiver me filmando que feche aqui para que eu possa mostrar uma imagem. Aqui na imagem h\u00e1 uma alus\u00e3o de que o policial assassinou sumariamente um jovem negro que veste uma camisa que faz alus\u00e3o ao Pavilh\u00e3o Nacional, algemado, como se a PMERJ - \u00e9 um policial fardado, logo, faz alus\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar - tivesse executado, ap\u00f3s preso, um jovem negro, o que \u00e9 uma mentira. Aquilo ali foi patrocinado pela Esquerda. Esse tipo de evento \u00e9 patrocinado pela Esquerda. Nesta Casa, isso n\u00e3o pode acontecer.\r\n\u00c9 claro que pode ocorrer uma execu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos como filtrar tudo. S\u00f3 que o policial militar, eu garanto, n\u00e3o entra na favela atirando a esmo, para matar negro, n\u00e3o. Se fosse um branco, caucasiano mesmo, com olhos azuis, segurando um fuzil e confrontando a pol\u00edcia, tamb\u00e9m morreria. N\u00e3o d\u00e1 para atirar flores em quem que te atira bala ou chumbo. Ent\u00e3o que mentira \u00e9 essa?\r\nEu s\u00f3 citei V.Exa., Deputada, porque a senhora estava me olhando. Eu n\u00e3o fiz cr\u00edtica nenhuma \u00e0 senhora. Eu s\u00f3 estou dizendo que a senhora estava me olhando para poder debater. Pode debater que eu vou refutar o que a senhora disser. Eu tenho certeza de que eu tenho conhecimento muito mais aprofundado nessa mat\u00e9ria.\r\nEu s\u00f3 quero dizer que essa mentira sobre o genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra promovido pela Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro n\u00e3o existe. Essa narrativa que a Rede Globo fazia quest\u00e3o de montar \u00e9 uma fal\u00e1cia. Gra\u00e7as a Deus o Presidente est\u00e1 cortando da Rede Globo as verbas. Que Deus mantenha o Bolsonaro at\u00e9 2026! Vou afundar o dedo na urna de novo no n\u00famero dele.\r\nContinuo lendo: \"Por sua vez, os negros s\u00e3o as principais v\u00edtimas da a\u00e7\u00e3o letal das pol\u00edcias (...)\".\r\nS\u00f3 que, tamb\u00e9m, a maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e9 formada por negros no Brasil, porque mais negros cometem crime. V\u00e3o dizer mais uma vez: \"Eu n\u00e3o tive oportunidade na sociedade\". N\u00e3o quis estudar, preferiu furtar. E, se for branco, que seja tamb\u00e9m preso. Se tiver que ser neutralizado com a letalidade, vai ser neutralizado, porque est\u00e1 cometendo crime. Agora, n\u00e3o venha atribuir \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro as mortes, porque um negrozinho bandidinho tem que ser perdoado. Falo do branco tamb\u00e9m. Se ele comete crime, que tamb\u00e9m seja neutralizado, se tiver que ser neutralizado. \r\nOra, v\u00e3o querer ficar vendendo um discurso falacioso de que n\u00e3o pode matar? \u00c9 claro que pode.\r\nMax Weber deixa claro o uso da letalidade pelo Estado, quando se confronta o Estado. \r\nComo \u00e9 que voc\u00eas v\u00eam aqui e colocam isso numa Casa Legislativa, falando que a pol\u00edcia \u00e9 culpada pela morte de jovens negros? Ainda mais um jovem algemado, como numa execu\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria. Isso eu n\u00e3o vou admitir. Enquanto eu tiver que defender o lugar onde eu estudei, a PMERJ, eu vou defender aqui.\r\nEst\u00e1 aqui a Deputada Major Fabiana, Policial Militar do Estado do Rio de Janeiro. A Deputada Major Fabiana \u00e9 loura e \u00e9 at\u00edpica na pol\u00edcia, porque 60% do efetivo da Pol\u00edcia Militar \u00e9 formado por homens e mulheres negros. Ent\u00e3o, \u00e9 negro matando negra \u00e0 toa, \u00e0 vontade? Vou l\u00e1 e, s\u00f3 porque \u00e9 negro, vou matar? Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o conseguir fazer vingar nesta Casa esse tipo de discurso.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\n Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NEGROS, CRIME,POLICIA, HOMICIDIO, RACISMO, S\u00c2MIA BOMFIM. DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Natureza tendenciosa da mensagem Tem mais negros no crime, diz Deputado Daniel Silveira em fala racista, veiculada pelo site UOL. Posicionamento do orador a respeito de acusa\u00e7\u00e3o da Deputada S\u00e2mia Bomfim. Esclarecimento sobre a raz\u00e3o do elevado n\u00famero de negros mortos em confronto com policiais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nVou dirigir minha fala em rela\u00e7\u00e3o ao que eu disse mais cedo sobre a placa que o Deputado Coronel Tadeu acabou arrancando, mas vou come\u00e7ar com uma mensagem do UOL Not\u00edcias que diz: \"'Tem mais negros no crime', diz Deputado Daniel Silveira em fala racista\".\r\nOra, eu fui policial militar do Estado do Rio de Janeiro por 8 anos. Fa\u00e7o parte da briosa, bem como tantos outros profissionais, como o Deputado Helio Lopes, conhecido como Helio Bolsonaro, negro, da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu duvido de que o Helio me ache racista. A fala que fiz refuta qualquer dado tendencioso de qualquer \u00f3rg\u00e3o tendencioso. Quando se entra em favelas e se depara com narcotraficantes portando fuzis, v\u00ea-se que 99% s\u00e3o negros. Eu estou falando de um fato, n\u00e3o estou sendo racista. Estou dando uma estat\u00edstica clara. Quem duvida basta ir at\u00e9 l\u00e1 para ver. S\u00e3o menos brancos. A maioria da popula\u00e7\u00e3o das favelas \u00e9 de negros. N\u00e3o estou aqui para tentar convencer ningu\u00e9m. Basta sobrevoar com um drone e vai se perceber que a maioria dos 210 milh\u00f5es de brasileiros s\u00e3o negros. E se h\u00e1 mais negros morrendo em confronto com a pol\u00edcia, \u00e9 como se eu tivesse que explicar o evidente.\r\nAlguns Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o entendem bulhufas de seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o sabem nada. Valem-se de meias verdades ou de suposi\u00e7\u00f5es muito hipot\u00e9ticas e querem discutir. A Deputada S\u00e2mia Bomfim - eu a estou citando nominalmente para que ela tenha o direito de resposta - teve o disparate de ali me chamar de miliciano, atribuindo a mim um fato criminoso, tipificado no C\u00f3digo Penal. N\u00f3s temos, sim, a garantia constitucional para usar palavras aqui na tribuna e dentro do Congresso, mas para defender o interesse da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, atribuir a mim o fato de ser miliciano, mesmo que vindo dela, \u00e9 dispens\u00e1vel e descart\u00e1vel. A sua opini\u00e3o n\u00e3o me importa. O que eu falei \u00e9 um fato. \r\nO meu falecido padrasto era negro, um dos meus melhores amigos. O namorado anterior da minha m\u00e3e era negro, um dos meus melhores amigos tamb\u00e9m. Infelizmente, eles faleceram. O meu irm\u00e3o, que tamb\u00e9m faleceu, infelizmente, era homossexual. Agora, V.Exas. pegam o fato de que um negro morreu na favela portando um fuzil e dizem que o policial n\u00e3o pode confront\u00e1-lo. Isso s\u00f3 porque ele era um negro. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre negro e branco sen\u00e3o um tom a mais de melanina na pele? Isso \u00e9 o que d\u00e1 o tom \u00e0 pele negra. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a.\r\nAgora, s\u00f3 por causa de um discurso de esquerda, para poderem valer meias verdades, dizem que negros n\u00e3o podem ser confrontados. \r\nO meu respeito total a todos os negros, embora eu ache o Dia da Consci\u00eancia Negra uma grande besteira. Eu explico o porqu\u00ea. N\u00e3o existe diferen\u00e7a racial. A diferen\u00e7a est\u00e1 intr\u00ednseca \u00e0 cultura. As pessoas assistem a algu\u00e9m que se insulta facilmente. Vejam o exemplo do jogador Daniel Alves. Quando uma menina tentou \"pejorativ\u00e1-lo\" de macaco, jogando uma banana, ele n\u00e3o aceitou aquela figura que lhe foi atribu\u00edda. Ele simplesmente parou a jogada e comeu a banana. Se aceitasse aquela ofensa, at\u00e9 ele estaria sendo racista.\r\nDesde quando negro e branco s\u00e3o diferentes? Eu n\u00e3o estou aqui para tentar me defender, porque n\u00e3o tenho do que me defender. O Deputado Otoni de Paula \u00e9 negro e concordou 100% com a minha fala. Ele \u00e9 do Rio de Janeiro e sabe que, nas favelas, a maioria dos moradores s\u00e3o negros. H\u00e1 menos brancos. Eu sou descendente de negro. O primeiro homin\u00eddeo de que se tem registro \u00e9 o Australopithecus, que foi encontrado em solo africano. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 o que se dizer sobre brancos e negros. O que eu estou dizendo \u00e9 uma estat\u00edstica. A Pol\u00edcia Militar mata mais negros em confronto porque h\u00e1 mais negros portando fuzis. Se fossem mais brancos de olhos azuis, mais brancos morreriam. Se formos ao Sul, por exemplo, a ra\u00e7a predominante \u00e9 a branca. Na Bahia, \u00e9 a ra\u00e7a negra. Ent\u00e3o, no Sul, h\u00e1 mais brancos cometendo crime. Logo, em confronto, mais brancos morrem. Na Bahia, mais negros morrem.\r\nQual \u00e9 a incoer\u00eancia nessa fala? Onde est\u00e1 o racismo nessa fala? Para pegar uma porcaria de uma m\u00eddia tendenciosa e falar que a minha fala foi racista, primeiro v\u00e1 aonde eu operei, entre na favela e tire suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es quando vir cinco negros portando fuzis e, talvez, nenhum branco ou um branco, por conta do quantitativo de negros e brancos. Depois venham debater comigo.\r\nAgora, quando vem um Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o que nada sabe de seguran\u00e7a p\u00fablica, nada, que n\u00e3o tem como debater, porque tem uma l\u00e2mina t\u00e3o rasa de conhecimento, eu me recuso at\u00e9 a falar, pois \u00e9 explicar o evidente a esses que geralmente s\u00e3o analfabetos funcionais. Eu quero convid\u00e1-los para debaterem comigo sobre seguran\u00e7a p\u00fablica e estat\u00edstica, sobre o tal famigerado genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil.\r\nEu nem vou concluir o meu tempo, Presidente. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTAR ESTRANGEIRO, RUSSIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos Parlamentares da R\u00fassia em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de dar as boas-vindas a tr\u00eas Parlamentares russos que est\u00e3o nesta Casa tentando estreitar cada vez mais os la\u00e7os entre Brasil e R\u00fassia.\r\nSejam bem-vindos ao Congresso Nacional e ao nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado que me antecedeu demonstra claramente desconhecimento da causa. Esse discurso populista foi o que levou o eleitor a acreditar sempre que n\u00e3o pode haver outra modifica\u00e7\u00e3o no Governo, que o Governo n\u00e3o pode levar \u00e0 frente a privatiza\u00e7\u00e3o. Isso ocorre porque n\u00e3o \u00e9 garantida ao eleitor a informa\u00e7\u00e3o. Alguns Deputados de Oposi\u00e7\u00e3o sempre usam o discurso populista para manter o eleitorado sob sua \u00e9gide.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas, confer\u00edveis pelo eleitor, depositadas em urnas indevass\u00e1veis, para fins de auditoria, nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar a Deputada Bia Kicis pela sua PEC do voto impresso, aprovada hoje na CCJ. Tamb\u00e9m parabenizo o Deputado Paulo Eduardo Martins, que tem feito um excelente trabalho. \u00c9 mais uma vit\u00f3ria do Governo Bolsonaro, que tanto ansiava por isso aqui na C\u00e2mara. E parabenizo ainda o Deputado Felipe Francischini, que tem feito um excelente trabalho na CCJ.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, CONTRA, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DEFESA.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRIS\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTRA, IVES GANDRA, ADVOGADO, POSI\u00c7\u00c3O.\r\nM\u00cdDIA, CR\u00cdTICA.\r\nIMUNIDADE PARLAMENTAR, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Pedido de desculpas ao povo brasileiro por excessos contidos em v\u00eddeo postado pelo orador. Declara\u00e7\u00e3o do jurista Ives Gandra sobre a inobserv\u00e2ncia, pelo Supremo Tribunal Federal, da necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional para a pris\u00e3o do Parlamentar. Indigna\u00e7\u00e3o com ataques da m\u00eddia \u00e0 imagem do orador. An\u00fancio pelo Presidente Arthur Lira de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial apartid\u00e1ria, destinada ao debate da altera\u00e7\u00e3o do preceito constitucional pertinente \u00e0 imunidade parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu gostaria de desejar boa tarde a todos os demais presentes, \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados, na pessoa do Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira.\r\nPresidente, eu preparei um texto e, antes de iniciar a minha fala, eu gostaria de ler uma pequena parte. Abre aspas:\r\nNa independ\u00eancia harmoniosa que rege o princ\u00edpio da Separa\u00e7\u00e3o dos Poderes, as imunidades parlamentares s\u00e3o institutos de vital import\u00e2ncia, visto buscarem, prioritariamente, a prote\u00e7\u00e3o dos parlamentares, no exerc\u00edcio de suas nobres fun\u00e7\u00f5es, contra os abusos e press\u00f5es dos demais poderes; constituindo-se, pois, um direito instrumental de garantia de liberdade de opini\u00f5es, palavras e votos dos membros do Poder Legislativo, bem como de sua prote\u00e7\u00e3o contra pris\u00f5es arbitr\u00e1rias em processos temer\u00e1rios.\r\nAssim, para o bom desempenho de seus mandatos, ser\u00e1 necess\u00e1rio que o parlamento ostente ampla e absoluta liberdade de convic\u00e7\u00e3o, pensamento e a\u00e7\u00e3o, por meio de seus membros, afastando-se a possibilidade de ficar vulner\u00e1vel \u00e0s press\u00f5es dos outros poderes do Estado.\r\nDessa forma, imprescind\u00edvel a exist\u00eancia das imunidades parlamentares \u00e0 pr\u00e1tica da democracia, significando verdadeira condi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia do Poder Legislativo em face dos demais poderes e garantia da liberdade de pensamento, palavra e opini\u00e3o, sem a qual inexistir\u00e1 o Poder Legislativo independente e aut\u00f4nomo, que possa representar, com fidelidade e coragem, os interesses do povo e do pa\u00eds, pois, e \u00e9 sempre importante ressaltar, estas imunidades n\u00e3o dizem respeito \u00e0 figura do parlamentar, mas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o por ele exercida, no intuito de resguard\u00e1-la da atua\u00e7\u00e3o do Executivo ou do Judici\u00e1rio, consagrando-se como garantia de sua independ\u00eancia perante outros poderes constitucionais.\r\nEssas palavras, Presidente, n\u00e3o s\u00e3o minhas, s\u00e3o de um livro de direito constitucional do Exmo. Sr. Ministro Alexandre de Moraes.\r\nAntes de iniciar este pequeno texto, Presidente, eu gostaria de ressaltar que, em momento algum, e assisti ao meu v\u00eddeo v\u00e1rias vezes... Eu n\u00e3o consegui compreender o momento de raiva em que ali me encontrava e pe\u00e7o desculpas a todo o Brasil, porque vi v\u00e1rias pessoas - juristas renomados, senhoras, senhores, adolescentes, pessoas de qualquer tipo de classe social - que perceberam que me excedi, de fato, na fala, um momento passional. N\u00e3o cabe explicar que a lei nos entrega 6 meses para que n\u00f3s possamos oferecer qualquer tipo de registro contra uma ocorr\u00eancia porque, em um dia ou dois, n\u00f3s mudamos a cabe\u00e7a, n\u00f3s mudamos a mente.\r\nEvidentemente, n\u00e3o estou aqui, de maneira alguma, tentando justificar a fala, no meu primeiro mandato.\r\nEvidentemente, talvez por inexperi\u00eancia sobre o que est\u00e1 acontecendo no Brasil, num aglutinamento de a\u00e7\u00f5es e ideias, por minha vez, num debate exot\u00e9rico da quest\u00e3o, n\u00f3s carregamos. O ser humano vai de zero a cem muito rapidamente.\r\nQualquer um que ocupe o Parlamento, 513 Deputados... J\u00e1 tivemos imensos debates, debates que se perderam, debates em que exageraram nas palavras v\u00e1rios Deputados. N\u00e3o estou aqui culpando ningu\u00e9m, vejam bem, para que n\u00e3o sejam distorcidas as minhas falas, mas j\u00e1 vi Deputados brigarem absurdamente na tribuna, por vezes at\u00e9, Presidente, com falta de respeito diretamente, e acabavam, ent\u00e3o, indo para o Conselho de \u00c9tica. Mas, ao final de tudo, novamente a democracia vencia, e os Deputados estavam ali apertando as m\u00e3os, dizendo: \"Olha, exagerei, desculpe-me, foi s\u00f3 ideia\". Isso \u00e9 normal na democracia, contanto que se tenha respeito.\r\nMas minhas falas, realmente... Eu assisti ao v\u00eddeo tr\u00eas vezes e precisei perceber, com crit\u00e9rio absoluto de calma e cautela, que realmente ali as minhas palavras foram duras o suficiente at\u00e9 para mim mesmo. Eu compreendi, vi que eu tinha outros modos para que eu pudesse expressar a minha fala.\r\nDe maneira alguma - e eu pe\u00e7o que, por exemplo, algum Deputado que se encontra presente no plen\u00e1rio ou aqui na sess\u00e3o virtual levante a m\u00e3o - ofendi algu\u00e9m diretamente de forma personal\u00edssima. Jamais o fiz, sabendo, por exemplo, que h\u00e1 Deputados de esquerda, de centro, de direita, todos em um pensamento democr\u00e1tico. \r\nDito isso, Presidente, eu gostaria, ent\u00e3o, de ler o texto que preparei esta noite. Come\u00e7o aqui.\r\n\u00c9 preciso que fique claro que o pano de fundo que culmina com esta vota\u00e7\u00e3o nesta Casa hoje \u00e9 muito maior do que decidir se permane\u00e7o preso ou n\u00e3o. O que realmente est\u00e1 se discutindo neste plen\u00e1rio \u00e9 se h\u00e1 uma flagrante ilegalidade praticada por esta pris\u00e3o convalidada por v\u00e1rios pares ou se realmente n\u00f3s defendemos a democracia.\r\nPresidente, eu friso aqui que, em momento algum - em momento algum -, eu vejo ponto positivo na minha fala. Mas eu vejo um ponto positivo, que V.Exa. mesmo acabou de falar, o que eu achei at\u00e9 interessante: como V.Exa. disse, isso abrir\u00e1 um novo precedente. Deste ponto de hoje em diante, teremos um pouco mais de respeito na Casa.\r\nEu assisti nesta Casa, Presidente, a v\u00e1rios embates. V.Exa. tamb\u00e9m. Eu estive com V.Exa., quando V.Exa., ali no pinga fogo, no microfone, \u00e0s vezes defendia sua ideia, e outro Deputado vinha, um de esquerda, um de direita, um de centro, sempre com ideias totalmente polarizadas. \u00c0s vezes, v\u00edamos ali uma falta de respeito, talvez, na Casa que representa o Brasil. A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do povo, de fato.\r\nDurante todo esse tempo, no Conselho de \u00c9tica, eu ouvia a palavra - perdoem-me o aqui termo; vou usar um termo simb\u00f3lico, n\u00e3o estou atacando de maneira alguma -: \"Olha, est\u00e3o prostituindo o Conselho de \u00c9tica, porque s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam necessidade...\". Era uma a\u00e7\u00e3o de um Deputado e de outro...\r\nRealmente, a partir deste ponto de hoje, o ponto positivo \u00e9 que talvez, at\u00e9 comigo mesmo, aprendendo comigo mesmo - s\u00e3o erros e acertos, \u00e9 assim que n\u00f3s fazemos na nossa vida -, passaremos, ent\u00e3o, a controlar as palavras, a pensar no que falar.\r\nH\u00e1 Deputados a\u00ed que s\u00e3o defensores, por exemplo, da ideologia da Esquerda com quem eu converso naturalmente, porque n\u00e3o existe a ideologia de pessoa para pessoa, mas de ideia para ideia. Isso eu sempre respeitei e sempre vou respeitar.\r\nAinda reconhe\u00e7o, mais uma vez, que as minhas falas foram realmente duras.\r\nAs consequ\u00eancias, Presidente, a partir de decis\u00e3o de hoje, jamais v\u00e3o se limitar \u00e0 minha vida, n\u00e3o se limitam de maneira alguma. As consequ\u00eancias ser\u00e3o impreterivelmente sentidas por toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que confiou, atrav\u00e9s da nossa elei\u00e7\u00e3o, talvez em uma rigidez, e, \u00e0s vezes, a rigidez pode ter passado muito daquilo que n\u00f3s quer\u00edamos.\r\nS\u00e3o muitos os debates sobre a pertin\u00eancia formal e material das minhas falas, eu sei. H\u00e1 questionamentos s\u00f3lidos, bem embasados e coerentes de que o tom empregado na ocasi\u00e3o ficou longe de ser... \r\nRepito aqui a fala do Dr. Ives Gandra, jurista:\r\nN\u00e3o estou de acordo. O Ministro teria que pedir autoriza\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados para prender o Deputado, como a Constitui\u00e7\u00e3o determina. Sem a autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso, insisto, ele n\u00e3o poderia mandar prender, por manifesta\u00e7\u00e3o, um Deputado, que \u00e9 inviol\u00e1vel em suas manifesta\u00e7\u00f5es. Isso, a meu ver, pode representar cerceamento da livre express\u00e3o dos Deputados. \r\nAbre aspas novamente:\r\nEu, pessoalmente, acho que o Deputado n\u00e3o honrou o seu mandato falando o que falou, realmente \u00e9 impr\u00f3prio. Mas ele estava na sua liberdade de express\u00e3o, que \u00e9 inviol\u00e1vel. Foi absolutamente impr\u00f3prio, estou de acordo, mas \u00e9 a liberdade do Deputado. Eu participei de audi\u00eancias p\u00fablicas para a Constituinte, e a decis\u00e3o foi para que a liberdade de express\u00e3o do Parlamentar fosse plena. [As falas] podem ter os maiores absurdos, mas essa liberdade \u00e9 plena. Quando se ultrapassa [os limites da lei], tem que pedir autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara para mandar prender, porque a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 muito clara.\r\nConcordo com o Dr. Ives Gandra, que, na verdade, \u00e9 um jurista em que me espelho nos meus estudos do direito. E eu gostaria de dizer que o direito posto \u00e9 um direito que \u00e9 respeitado, \u00e9 a nossa norma vigente.   \r\nNem mesmo a den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, apresentada, na pessoa do ilustre Vice-Procurador Geral da Rep\u00fablica, Humberto Jacques de Medeiros, ao Supremo Tribunal Federal no dia 17 de fevereiro de 2021, fez qualquer men\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de flagr\u00e2ncia ou inafian\u00e7abilidade. Inclusive, a c\u00f3pia enviada com a den\u00fancia reconhece o obst\u00e1culo constitucional para a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o constante do art. 53, \u00a7 2\u00ba, e, assim, solicita t\u00e3o somente que sejam adotadas medidas cautelares.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, de qualquer maneira que seja, Presidente, a minha fala pode ter sido dura, dura o suficiente, reconhe\u00e7o mais uma vez - e mais uma vez pe\u00e7o desculpas a qualquer brasileiro que tenha se insultado com isso. Mas j\u00e1 me arrependi. No momento, como disse, o ser humano vai de zero a cem em segundos. \u00c0s vezes, voc\u00ea est\u00e1 com um pensamento e exagera. Quem nunca fez isso na vida? Qual Deputado, ou Senador, ou pr\u00f3prio Ministro do STF que jamais exagerou em suas falas ou jamais errou? Se fosse assim, n\u00f3s viver\u00edamos em plena harmonia. J\u00e1 tivemos conflitos, debates, ideias, e, ainda assim, a democracia sempre venceu. \r\nDe maneira alguma eu me considero um risco \u00e0 democracia, como fui classificado pela m\u00eddia. E a parte que mais me deixou indignado, por algum tempo, na verdade - tamb\u00e9m j\u00e1 absorvi isso -, foram os ataques inusitados da m\u00eddia, sempre tentando execrar a minha imagem publicamente.\r\nFui isolado do mundo. Tive todas as minhas redes deletadas, em uma clara a\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria, porque eu n\u00e3o sou nenhum criminoso. Em momento algum cometi crime na minha vida.\r\nVenho de baixo, n\u00e3o venho de fam\u00edlia oligarca, n\u00e3o tenho pol\u00edticos na fam\u00edlia, mas vim com o interesse, assim como todos os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas que entraram, em modificar e ajudar o Brasil a crescer. Evidentemente, o nosso processo lento, demorado, mas que funciona ainda assim, impede ou at\u00e9 mesmo frustra, como me frustrou por algumas vezes, fazendo com que eu n\u00e3o conseguisse avan\u00e7ar em Plen\u00e1rio, n\u00e3o conseguisse avan\u00e7ar nas Comiss\u00f5es para apresentar...\r\nTalvez por isso tenha havido essa pressa.\r\nEu n\u00e3o estou culpando ningu\u00e9m, de maneira alguma, n\u00e3o estou culpando ningu\u00e9m, quando vemos, de um lado, a insatisfa\u00e7\u00e3o do povo e, de outro, a pend\u00eancia ou a polariza\u00e7\u00e3o de ideias. Eu repito a fala do Presidente de que, a partir de hoje, tem in\u00edcio um novo ponto, um ponto em que ser\u00e1 criada uma Comiss\u00e3o Especial, apartid\u00e1ria, na qual todos discutir\u00e3o ideias, e o respeito vai prevalecer na C\u00e2mara. Eu acredito nisso, Presidente.\r\nNo in\u00edcio do meu mandato, para o qual fui constitu\u00eddo, eu ouvia muitos Deputados dizerem que era necess\u00e1ria uma diplomacia maior. Eu ouvi Deputados de partidos antag\u00f4nicos dizerem: \"Olhe, voc\u00ea tem raz\u00e3o\". In\u00fameras vezes, presenciei em plen\u00e1rio, eu pude perceber comunistas, democratas, republicanos, conservadores, todos defenderem suas ideias. O que n\u00e3o cabe, realmente, \u00e9 um Deputado atacar a honra do outro. Repito: eu nunca fiz isso.\r\nMais uma vez, eu pe\u00e7o desculpas por minha fala. Eu reconhe\u00e7o, como sempre reconheci, a import\u00e2ncia do Supremo Tribunal Federal, que \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o muito importante. Outrora, em ataques - n\u00e3o estou atacando os Ministros, de maneira alguma, aqui -, j\u00e1 me contrapus a decis\u00f5es de v\u00e1rios Ministros. S\u00e3o os Ministros que decidem, realmente, toda a jurisprud\u00eancia, mas, \u00e0s vezes, eles tomam certas decis\u00f5es que n\u00f3s n\u00e3o entendemos, n\u00e3o vemos legalidade no fato ou ca\u00edmos, talvez, no campo da discuss\u00e3o ideol\u00f3gica e, por vezes, somos movidos pela raiva. No entanto, em nenhum momento, isso me torna um criminoso.\r\nMais uma vez, eu gostaria de pedir desculpa ao povo brasileiro, \u00e0s pessoas que se ofenderam com minhas palavras. Pe\u00e7o o mesmo aos Deputados, caso alguns deles tenham, de fato, se ofendido. Lembro que n\u00e3o ataquei nenhum de V.Exas., em momento algum, nem no meu v\u00eddeo, nem em nenhuma outra fala que eu tenha feito pelas redes sociais. \r\nEu gostaria de repetir o texto, as palavras da obra Direito Constitucional, escrita pelo pr\u00f3prio Ministro Alexandre de Moraes. S\u00e3o palavras importantes sobre a independ\u00eancia harmoniosa entre os Poderes.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade de trazer minhas palavras. Pe\u00e7o a meus pares que reflitam na hora do voto, porque todos os que est\u00e3o presentes - os 513 Deputados, todos! - podem, em algum momento, errar. N\u00e3o haver\u00e1 \u00f3bice algum para que S.Exas. enfrentem o que estou enfrentando, mesmo sabendo que eu n\u00e3o cometi crime, que eu n\u00e3o tinha a inten\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo. Eu tampouco poderia mensurar a dimens\u00e3o do ato de uma fala totalmente garantida constitucionalmente. Realmente foram duras, realmente foram impr\u00f3prias. Reverbero aqui o que disse o Dr. Ives Gandra.\r\nEu realmente lamento n\u00e3o somente todo o epis\u00f3dio, mas tamb\u00e9m esse impasse dentro do Congresso. Esta foi uma coisa que realmente me colocou na posi\u00e7\u00e3o de reflex\u00e3o.\r\nHoje estou aqui dentro de um batalh\u00e3o prisional. Eu n\u00e3o sou bandido, nunca tive uma pris\u00e3o criminal, nunca tive nenhuma condena\u00e7\u00e3o, nunca pratiquei nenhum ato il\u00edcito. Portanto, solicito, mais uma vez, aos pares que reflitam e pensem que qualquer um pode exagerar. O ser humano \u00e9 emocional, emotivo. A cabe\u00e7a no lugar nos faz mudar muita coisa.\r\nSinto muito se eu ofendi algum brasileiro, algum Deputado, alguma Deputada ou algum Senador. O fato \u00e9 que realmente acontece o que eu disse: o ser humano vai de zero a cem muito rapidamente. Portanto, deixo aqui minhas desculpas, mais uma vez.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMUNIDADE PARLAMENTAR, INSTITUI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA, PODER LEGISLATIVO, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DEFESA.\r\nCMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CR\u00cdTICA.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRIS\u00c3O, ILEGALIDADE.\r\nATO INSTITUCIONAL, DITADURA MILITAR, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa por n\u00e3o relativiza\u00e7\u00e3o do imunidade parlamentar. Reconhecimento da impropriedade de declara\u00e7\u00f5es do orador a respeito de institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Inadmissibilidade de relativiza\u00e7\u00e3o e enfraquecimento do Poder Legislativo. Discord\u00e2ncia com o parecer oferecido pela Deputada Magda Mofatto \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do orador por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel. Ilegalidade da pris\u00e3o do Parlamentar determinada pela Suprema Corte. Apoio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira sobre a import\u00e2ncia do respeito entre si e \u00e0s ideologias dos Parlamentares. Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado durante a ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Presidente.\r\nOlha, eu vou dizer que, em um ponto, foi de grande valia ouvir a Relatora, porque ouvir mais uma vez as palavras realmente me colocou numa posi\u00e7\u00e3o de reflex\u00e3o novamente, e vejo que realmente foram muito duras.\r\nRespeito a relatoria, mas discordo, porque j\u00e1 me antecipei e disse que j\u00e1 me arrependi, e me arrependi de fato. N\u00e3o estou aqui sendo demagogo ou hip\u00f3crita. J\u00e1 solicitei aos nobres pares a desculpa, a quem se sentiu ofendido, e tamb\u00e9m solicitei desculpas a todo o povo brasileiro que assim se sentiu tamb\u00e9m.\r\nGostaria de refletir com os nobres pares o seguinte. \u00c9 um apelo; na verdade, \u00e9 uma s\u00faplica o que vou dizer: n\u00e3o relativizem a nossa imunidade parlamentar. Esse apelo n\u00e3o \u00e9 por mim; isso \u00e9 muito mais amplo, talvez, do que qualquer um possa vir a entender ou possa decodificar neste momento. A relativiza\u00e7\u00e3o da nossa imunidade pode abrir preced\u00eancias catastr\u00f3ficas no processo legislativo.\r\nHoje, a institui\u00e7\u00e3o Deputado Daniel Silveira se encontra dentro de um pres\u00eddio pelo maior poder que um Deputado det\u00e9m. A imunidade material da fala n\u00e3o pode nem deve ser relativizada. Errou? Reconhe\u00e7a o erro. Quer seguir adiante brigando? Continue brigando, mas sempre respeitando.\r\nEstou de acordo com o Presidente Arthur Lira em sua primeira fala e tamb\u00e9m com outros Deputados que pude acompanhar, pelo olhares no v\u00eddeo, pessoas que percebem que, como disse e repito, o ser humano vai de zero a cem muito rapidamente. E eu troco de nome se nenhum Deputado ou Senador, na hist\u00f3ria do Parlamento, tiver se equivocado e errado, ou tiver ido a Conselhos talvez por fatos mais graves e se arrependido, e fora perdoado, fora interpretado, fora entendido.\r\nEnt\u00e3o, tudo o que acontece no Parlamento aconteceu comigo e pode acontecer com qualquer um dos senhores e senhoras. N\u00e3o vai haver \u00f3bice para que se possa punir um Deputado t\u00e3o somente, talvez, por vaidade ou por persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, recaindo sobre a harmonia dos Tr\u00eas Poderes uma nova crise institucional.\r\nMais uma vez eu repito: eu n\u00e3o tinha nenhuma consci\u00eancia, no momento, de que talvez as minhas falas reverberassem de maneira a construir esse tipo de cen\u00e1rio. N\u00e3o queria isso. Se soubesse, naquele momento, que \u00e9 um momento n\u00e3o de total consci\u00eancia... Porque quando voc\u00ea age na emo\u00e7\u00e3o - e vou fazer aqui uma analogia p\u00edfia - e voc\u00ea v\u00ea crimes b\u00e1rbaros contra a vida porque a pessoa perdeu o controle, o que n\u00e3o se compara ao que eu fiz... De maneira alguma me torna um criminoso falar, embora estejam tentando levantar um tipo de narrativa para que eu me torne um criminoso, como Parlamentar Federal. J\u00e1 me antecipei, antes do relat\u00f3rio. Eu sei que o relat\u00f3rio foi feito antes da minha fala, portanto, motivado talvez por uma indigna\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea, e acho que n\u00e3o haveria a necessidade de trazer \u00e0 baila novamente todas as falas, das quais j\u00e1 me arrependi.\r\nRepito, ouvindo as falas, percebi que realmente fui n\u00e3o somente grosso, fui grosseiro e impr\u00f3prio realmente, mas, saindo da seara dessa interpreta\u00e7\u00e3o emocional, hoje eu posso perceber, e, portanto, repito a todo o povo brasileiro, pe\u00e7o desculpas por ter exagerado na fala.\r\nGostaria de ler, Presidente, uma nova p\u00e1gina de um texto que acabei escrevendo aqui, enquanto ouvia o relat\u00f3rio. Algu\u00e9m, em algum momento, j\u00e1 se deparou imaginando a cena em que um Parlamentar qualquer d\u00e1 voz de pris\u00e3o a um magistrado por ato ilegalmente praticado? O m\u00ednimo exerc\u00edcio de apenas imaginar algo do tipo j\u00e1 nos causa uma sensa\u00e7\u00e3o de afli\u00e7\u00e3o, pois estamos cientes da r\u00e1pida, imediata e eficiente repercuss\u00e3o a que ser\u00edamos submetidos por parte do Judici\u00e1rio. Podem-se tecer todas as cr\u00edticas \u00e0quele poder, mas jamais a de n\u00e3o serem corporativistas. Eles se protegem! E por isso t\u00eam tamanha for\u00e7a. O Legislativo outrora tinha tamanha for\u00e7a e, em algum momento, ele percebeu que poderia ser subjugado. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel por todos n\u00f3s Parlamentares, pois o nosso poder n\u00e3o \u00e9 um poder de carreira, ele emana do poder soberano, atrav\u00e9s do sufr\u00e1gio universal, que \u00e9 o poder do voto popular. Nada est\u00e1 acima disso. Jamais - jamais! -, podemos admitir que o Poder Legislativo seja enfraquecido e relativizado.\r\nPercebe-se em mais de uma ocasi\u00e3o, em v\u00eddeos, membros discutindo calorosamente nos Poderes, mas jamais, de maneira alguma, eles se enfrentam. N\u00f3s, por outro lado, no af\u00e3 de vermos um advers\u00e1rio pol\u00edtico sendo massacrado...\r\nFriso aqui, Presidente, que eu sempre achei isso uma grande infantilidade, pois caminho no Rio de Janeiro com outros 45 Deputados Federais e jamais, em momento algum, viola-se... Por exemplo, ando com Carlos Jordy, Deputado Federal pelo Rio. Ele divide comigo o p\u00fablico eleitoral. Caminho com ele. Fiz campanha ao seu lado, bem como do Deputado Helio Lopes; bem como da Deputada Major Fabiana; bem como do Deputado Gurgel. Eu os estou nominando aqui para dizer que n\u00e3o quero, de maneira alguma, v\u00ea-los n\u00e3o eleitos para eu ser eleito, pois eu n\u00e3o os vejo, de maneira alguma, como rivais, mas, talvez, como pol\u00edticos parceiros. Isso \u00e9 um fato. Est\u00e1 comprovado. V.Exa., ou qualquer Deputado, pode perguntar para qualquer um do nosso bloco, qualquer um. Eu jamais quis causar a briga dentro do Parlamento por voto ou ver qualquer dos pol\u00edticos ca\u00eddo por simples vaidade. Eu n\u00e3o admito isso.\r\nSempre defendi... Falei, inclusive, com o nosso Corregedor, algumas vezes, sobre a import\u00e2ncia de se manter a for\u00e7a do Parlamento, independentemente de ser de esquerda, de centro ou de direita. Sempre quis isso.\r\nClaro que se pegarem as minhas falas em Plen\u00e1rio ou em Comiss\u00f5es posso at\u00e9 ter exagerado no tom, como todos os outros Deputados, mas sempre numa linguagem verbal coloquial perfeita, com uma \u00f3tima concatena\u00e7\u00e3o de ideias. E assim mantenho a minha palavra como Parlamentar.\r\nNaquele momento do v\u00eddeo, eu estava defendendo um general her\u00f3i nacional que est\u00e1 em uma cadeira de rodas, impossibilitado de se defender. Isso me comoveu e me emocionou de fato, porque, como policial militar, depois de ver tantos e tantos amigos de farda, irm\u00e3os de farda, tombando, inclusive do meu lado, em tiroteios, em patrulhamentos, segurar no meu colo um amigo com o c\u00e9rebro exposto depois de receber um tiro de fuzil, eu n\u00e3o admiti, naquele momento, de maneira alguma, aquela cr\u00edtica ao General Villas B\u00f4as, que deu a sua vida, a sua sa\u00fade por este Pa\u00eds.\r\nPortanto, naquele momento, sim, eu estava apaixonado e fiquei indignado. Repito aqui: eu estava indignado. Se fosse hoje, 2 dias, 3 dias depois da fala, com certeza, eu n\u00e3o falaria naquele tom. Eu estava indignado. Mas reconheci que eu poderia ter usado outros caminhos, outros adjetivos, outra articula\u00e7\u00e3o verbal.\r\nRepito que respeito a relatoria, mas eu discordo da decis\u00e3o de trazer isso \u00e0 baila para tentar emocionar novamente os Deputados, para colocarem raiva em cima de uma situa\u00e7\u00e3o, de uma pauta j\u00e1 vencida, embora tenha se refletido em grande aspecto pol\u00edtico essa pris\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o aos pares, aos Parlamentares, que analisem essa quest\u00e3o n\u00e3o na seara emotiva, n\u00e3o na seara filos\u00f3fica. Quanto ao v\u00eddeo, j\u00e1 expliquei que estava equivocado e reconhe\u00e7o, perante todos os brasileiros que se sentiram ofendidos, bem como Parlamentares, Deputados e Senadores, que foi uma cr\u00edtica, jamais um ataque, embora em tom elevado e desnecess\u00e1rio.\r\nQual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo passo, Presidente? Quem poder\u00e1 saber o que acontece daqui para frente? Um Deputado, que, talvez, exagere na fala, imediatamente vai ser julgado por aquele momento, por aquela fala, e ser\u00e1 preso, conduzido coercitivamente?\r\nO ordenamento jur\u00eddico, todo o direito posto seria colocado em xeque. Entre todos os Poderes - o Executivo, o Judici\u00e1rio, o Legislativo -, respeitando todas as grandezas, \u00e9 o Legislativo, em minha opini\u00e3o, o mais importante de todos, pois somos eleitos pelo povo. E, por press\u00e3o popular, pelo pedido de ativistas, de grupos pol\u00edticos, talvez possamos exagerar, ser movidos a determinada ideia. Desculpem-me o termo, mas, talvez, aquele diabinho vem ao ouvido e diz: \"Faz isso!\" E voc\u00ea, na emo\u00e7\u00e3o, vai e faz. Repito: vamos de zero a cem em menos de um segundo. O ser humano \u00e9 falho.\r\nNo universo em que vivi e vivo... Sou policial militar da reserva do Estado do Rio de Janeiro, n\u00e3o sou ex-policial, como a m\u00eddia insistiu em falar. E insistiu em pegar v\u00e1rias falas minhas, retirar do contexto, execrar a minha imagem publicamente. Eu assisti \u00e0quilo at\u00f4nito, por vezes e vezes, durante todos esses dias, vendo a minha fam\u00edlia sendo totalmente analisada. Foram \u00e0 minha casa, expuseram o meu endere\u00e7o. Foram na calada da noite. S\u00e3o v\u00e1rias as ilegalidades.\r\nEu aceitei a Pol\u00edcia Federal, abri o port\u00e3o, ofereci caf\u00e9, expliquei a ilegalidade, partindo do pressuposto da legisla\u00e7\u00e3o, da norma vigente no Pa\u00eds, da Carta Magna, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que \u00e9 interpret\u00e1vel em alguns pontos, em outros, n\u00e3o. Disse ao policial: \"Delegado, eu tenho prerrogativas parlamentares. A pris\u00e3o est\u00e1 equivocada\". Falei do art. 5\u00ba, uma cl\u00e1usula p\u00e9trea. Falei do art. 53, a Emenda Constitucional n\u00ba 35, de 2001, que robusteceu ainda mais a amplitude da imunidade material. Mas, ainda assim, aceitei ir at\u00e9 \u00e0 sede da PF, acreditando na casa. E soube, naquele momento, que eu tinha exagerado em minhas falas.\r\nQuem garante que o pr\u00f3ximo desafiante da Corte Suprema n\u00e3o ter\u00e1 o seu mandato cassado de of\u00edcio? N\u00e3o adianta dizer que isso seria imposs\u00edvel em fun\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais, uma vez que, como eu j\u00e1 antecipei, os procedimentos s\u00e3o de seara pol\u00edtica, e n\u00e3o t\u00e9cnica.\r\nQuem, em s\u00e3 consci\u00eancia, vislumbrou a possibilidade de que, um dia, um Parlamentar seria posto em pris\u00e3o por expressar, por mais equivocada que seja, a sua opini\u00e3o? Ou seja, se eu me equivoquei e n\u00e3o tenho direito \u00e0 fala, direito ao arrependimento, direito ao reconhecimento daquele equ\u00edvoco, de nada servem as leis, Presidente, e de nada serviria, ent\u00e3o, o nosso Poder Legislativo, bastaria o Judici\u00e1rio. Ele decidiria tudo.\r\nPara terminar, Presidente, eu retorno \u00e0 fala da nobre Relatora. Eu desafio qualquer pessoa a procurar onde eu defendi o fechamento do Congresso ou do STF. Eu defendi, sim, em alguns momentos, tamb\u00e9m muito apaixonado, que uma nova nomea\u00e7\u00e3o fosse feita por conta de decis\u00f5es exageradas por parte daquele contra quem toda a popula\u00e7\u00e3o ia. E essa mesma popula\u00e7\u00e3o que me elegeu me cobrava. Portanto, naquele momento, fica muito complicado. Voc\u00ea fica entre a cruz e a espada. O que eu fa\u00e7o? Defendo os interesses do meu eleitorado, pois aqui estou para isso.\r\nPortanto, naquele momento, Presidente, as falas foram, sim, duras, exageradas. Acredito, sim, que hoje outros adjetivos podem acompanhar qualquer tipo de live que eu tenha feito, embora agora n\u00e3o seja poss\u00edvel, pois o meu direito \u00e0 fala foi cassado, j\u00e1 que todas as minhas redes foram deletadas sumariamente.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nada mais grave que isso, Presidente.\r\n\t\t\t\tA partir deste ponto, eu concordo totalmente com o Presidente Arthur Lira, que disse que uma nova fase se inicia, em que os Parlamentares dever\u00e3o respeitar-se e respeitar a fala do outro. Debatem-se as ideias, e continuemos a democracia. Uma vez tendo-se exagerado, que se d\u00ea a oportunidade a qualquer Parlamentar, seja de esquerda, de centro ou de direita... Que acabe essa desuni\u00e3o pelo bem total de 210 milh\u00f5es de brasileiros. Eu sempre entendi dessa maneira. Sempre disse que, em 30 anos, talvez, se acabe a esquerda, talvez se acabe a direita, talvez se acabe o centro, e todos n\u00f3s talvez formemos um \u00fanico bloco, independentemente das diferen\u00e7as, em prol da nossa democracia e da nossa sociedade. Sempre defendi isso publicamente. Jamais vi como inimigo qualquer pol\u00edtico.\r\nReitero: nunca defendi o Ato Institucional n\u00ba 5. Defendi, sim, que aquele fato, naquela \u00e9poca, naquele tempo hist\u00f3rico, se fez necess\u00e1rio politicamente. Isso n\u00e3o \u00e9 defesa para que se volte com a ditadura, tampouco admiro ou quero um regime ditatorial. Eu acho isso tudo jur\u00e1ssico e n\u00e3o pode existir em nenhum momento. A arbitrariedade do Estado \u00e9 equivocada e totalmente desnecess\u00e1ria.\r\nImaginem-se no meu lugar, Presidente e demais nobres Parlamentares, sendo presos por terem falado. Eu apelo a todos, por emerg\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o e pela imin\u00eancia do perigo \u00e0 nossa imunidade material, que votem pela minha soltura e pela minha liberdade, porque eu n\u00e3o sou bandido, eu n\u00e3o sou criminoso. Vim aqui e j\u00e1 disse: desculpas ao povo brasileiro pedi e a todo Parlamento. Eu me equivoquei e reconheci. Portanto, jamais gostaria de faz\u00ea-lo dessa maneira novamente. Serviu para amadurecimento.\r\n\tEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA (DEPUTADO FEDERAL), INCONSTITUCIONALIDADE. \r\nDEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, OFENSA, VIOL\u00caNCIA MORAL. \r\nCONGRESSO NACIONAL, FECHAMENTO, CONTR\u00c1RIO. \r\nPODER JUDICI\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, TOTALITARISMO. \r\nDANIEL RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, JUSTIFICATIVA. \r\nDEPUTADO FEDERAL, DEFESA, IMUNIDADE PARLAMENTAR. \r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O EM FRAGANTE, DANIEL SILVEIRA.",
        "nomeDeputado": "Daniel Silveira",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da pris\u00e3o do orador, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de conten\u00e7\u00e3o de discursos de cunho beligerante com adjetivos ofensivos ao Parlamentar. Totalitarismo do Poder Judici\u00e1rio. Reitera\u00e7\u00e3o do recuo de declara\u00e7\u00f5es a respeito do Supremo Tribunal Federal. Pedido aos Deputados de revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANIEL SILVEIRA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito. Presidente, mais uma vez falando, n\u00e3o vou me prolongar muito, porque eu acho que j\u00e1 foi dito o suficiente.\r\nNo in\u00edcio, o senhor disse que seria interessante... O senhor finalizou com a fala que vai pontuar para que n\u00e3o haja mais adjetivos. Percebi por parte de alguns Deputados que continuou, ent\u00e3o, o discurso beligerante. Eles n\u00e3o t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de julgar o m\u00e9rito da pris\u00e3o, que claramente \u00e9 inconstitucional, claramente eivada de erros, at\u00e9 de inven\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. \u00c9 uma parte que eu entendo, porque eu sou tamb\u00e9m jurista. Li, reli, reli outra vez e vi que realmente est\u00e1 totalmente equivocada. Portanto, seria esse o m\u00e9rito da discuss\u00e3o. \r\nSe n\u00f3s queremos apaziguar a Casa com um discurso mais diplom\u00e1tico, em que se debatam as ideias, realmente n\u00e3o \u00e9 permiss\u00edvel, de maneira alguma, que se continue o discurso beligerante, com alguns adjetivos. Alguns Deputados atacaram, mais uma vez, a minha honra. Uma Deputada disse que o meu lugar \u00e9 dentro de uma lixeira, desnecessariamente, pois isso eu nunca fiz isso dentro da tribuna. E desafio qualquer um que pegue uma fala minha em que eu disse isso. Jamais o faria. Tive respeito por cada Deputado e cada Deputada.\r\nOutrossim, o primeiro Deputado disse que eu neguei a minha fala no v\u00eddeo. H\u00e1 uma desinforma\u00e7\u00e3o seletiva, pois eu n\u00e3o neguei o que eu disse. Eu simplesmente disse que n\u00e3o defendi aquele ato, mas mencionei o ato. N\u00e3o neguei a minha fala, neguei que defendi algum tipo de fechamento do Congresso, pois nunca o fiz e n\u00e3o o fa\u00e7o, at\u00e9 porque isso n\u00e3o \u00e9 do meu feitio neste quesito. Eu defendo a Rep\u00fablica acima de tudo.\r\nPresidente, a minha m\u00e3e assistiu \u00e0 minha pris\u00e3o, sem poder me ver. As minhas filhas assistiram, sem poderem me ver. Na calada da noite, eu repito, a Pol\u00edcia Federal foi at\u00e9 a minha casa, como se buscasse um terrorista: cinco viaturas, fuzis para todos os lados.\r\nEu estou acostumado com armas. Essa quest\u00e3o n\u00e3o me impressiona nem um pouco. Impressiona-me, sim, o avan\u00e7o para um totalitarismo de um dos Poderes, e isso eu n\u00e3o posso admitir. Eu n\u00e3o estou aqui criticando nada. Estou criticando, sim, a atitude da pris\u00e3o. Esta, em tela, o caso concreto, deveria estar sendo debatida.\r\nO Deputado Bibo Nunes foi muito feliz, assim como o Deputado Tadeu e o Deputado Marcel van Hattem. Permaneceram na discuss\u00e3o da pris\u00e3o. Outros foram para a parte filos\u00f3fica da quest\u00e3o, mais uma vez, adjetivando.\r\nAntes, eu relembro e tamb\u00e9m desafio que levantem a\u00ed esses v\u00eddeos, algumas vezes em que fui atacado na tribuna da Casa e tamb\u00e9m nos microfones do plano, adjetivado de v\u00e1rias formas pelos mesmos Deputados que continuaram a me atacar hoje.\r\nEnt\u00e3o, eu conscientizo os Deputados de outra vertente ideol\u00f3gica para que debatam, sim, as ideias, mas que permane\u00e7a o respeito e, \u00e9 claro, antes de tudo, a tecnicidade da quest\u00e3o. Enquanto voc\u00eas discutirem as falas, eu j\u00e1 me antecipei, mais uma vez, e repito, j\u00e1 disse que est\u00e1 totalmente equivocada, foi totalmente descontextualizada, naquele momento, de uma situa\u00e7\u00e3o que eu n\u00e3o conheci. Realmente, eu estava ali muito irritado e j\u00e1 disse o porqu\u00ea. Defendia um general que admiro, que est\u00e1 impossibilitado de defesa e que foi atacado. Aquilo ali me deixou realmente muito emocionado e, naquele momento, eu acabei exagerando o meu tom. Continuo aqui falando, mais uma vez, que quis e quero demonstrar o meu arrependimento.\r\nPortanto, Presidente, eu n\u00e3o preciso me prolongar. S\u00f3 mais uma vez pe\u00e7o aos nobres pares que n\u00e3o relativizem, de maneira alguma, a imunidade parlamentar. Por mais absurda que seja a fala, aquela fala, no outro dia, j\u00e1 tem outro tipo de vis\u00e3o. Pelo amadurecimento pol\u00edtico todos passar\u00e3o, qualquer um. Alguns n\u00e3o passaram ainda, pois, mesmo depois do v\u00eddeo da minha fala e do que eu estou passando aqui, continuam a atacar de forma equivocada.\r\nAcredito que, amanh\u00e3 talvez, se tiverem a consci\u00eancia para poderem parar, v\u00e3o ver: \"Olha, eu n\u00e3o deveria ter falado assim tamb\u00e9m, num debate t\u00e3o importante, de uma pris\u00e3o totalmente inconstitucional\". Acredito que seja a primeira do Parlamento neste sentido. Como deixou claro o Deputado Marcel van Hattem, existem Deputados que enfrentam v\u00e1rios outros processos por crimes muito mais graves, e nada foi feito. Nunca nominei algum Deputado. Sei o processo de cada um, mas nunca quis levar \u00e0 execra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por mais antag\u00f4nico que eles sejam, por mais ideol\u00f3gicos que eles sejam, de outra esteira pol\u00edtica.\r\nPortanto, esse respeito eu sempre tive, porque acho que este caso o Parlamento, em conjunto, deve decidir, e n\u00e3o que eu, de forma personal\u00edssima, ataque a honra de alguns dos Deputados.\r\nEles sabem a responsabilidade que t\u00eam. \r\nSobre a minha cr\u00edtica, que n\u00e3o foi um ataque ao STF, mas uma cr\u00edtica acalorada, num momento de emo\u00e7\u00e3o, com certeza, mais uma vez aqui, admito que me equivoquei. Estava realmente muito emocionado, com muita raiva naquele momento. Hoje faria completamente diferente, como em v\u00e1rios v\u00eddeos em que n\u00e3o adjetivo dessa forma.\r\nOutra coisa: disseram que cometo reiterados crimes, me chamando de criminoso! Eu tamb\u00e9m desafio esse Deputado a me mostrar o crime que eu cometi. Quando eu disse que eu daria um tiro no peito de um antifa - algu\u00e9m a\u00ed falou - , eu n\u00e3o disse isso. Eu disse que me defenderia se algum deles viesse bater em mim, como bateram em uma senhora numa manifesta\u00e7\u00e3o em Copacabana. Voc\u00eas est\u00e3o distorcendo uma fala de forma desnecess\u00e1ria. Aqui n\u00f3s estamos com um discurso brando para tentar equalizar.\r\nAssim como eu reconheci o meu erro no meu discurso - e reconhe\u00e7o aqui publicamente para todo o Brasil, pois sei que todo o Brasil est\u00e1 ouvindo a minha fala -, espero que voc\u00eas tamb\u00e9m reconhe\u00e7am os equ\u00edvocos de voc\u00eas quando desejaram a morte do Presidente Bolsonaro e v\u00e1rias outras atrocidades. Eu espero, assim como eu me desculpo aqui, que voc\u00eas tamb\u00e9m se desculpem e que o Presidente mantenha o que disse: que todo o Plen\u00e1rio vai permanecer com um discurso diplom\u00e1tico, debatendo, sim, com o devido respeito as ideias, mas nunca atacando a honra de nenhum Deputado.\r\nPresidente, agrade\u00e7o ao senhor a oportunidade da fala e aos demais nobres Deputados. Esclare\u00e7o, mais uma vez, que, naquele momento, sim, estava totalmente equivocado, me exauri em minhas palavras, mas faria diferente. \u00c9 claro que o amadurecimento de tudo, o conhecimento das causas, ao ver tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o, nos levam a pontuar algumas quest\u00f5es importantes, para que n\u00f3s possamos cada vez mais caminhar em outro sentido.\r\nEnfim, pe\u00e7o a voc\u00eas, mais uma vez, que n\u00e3o relativizem. Eu tenho uma fam\u00edlia que est\u00e1 assistindo a isto at\u00f4nita, como milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras: a pris\u00e3o de um Deputado Federal pelo seu maior poder, que \u00e9 o poder de fala, a liberdade de fala em prol do povo brasileiro, sendo preso sem um flagrante, sem fian\u00e7a. Nada faz sentido. Todas as normas foram quebradas. O ordenamento jur\u00eddico foi por terra, est\u00e1 sendo reescrito. O que acontece aqui hoje comigo pode acontecer com qualquer um dos senhores e das senhoras a troco de nada. Se voc\u00ea disser \"a\" contr\u00e1rio a \"b\", ser\u00e1 cassado por of\u00edcio. \r\nPe\u00e7o a voc\u00eas: devolvam a minha liberdade, porque eu nada fiz para t\u00ea-la retirada. Sugiro a todos voc\u00eas que pensem e se conscientizem, n\u00e3o por mim, n\u00e3o pelo Deputado Daniel Silveira, mas pelas 513 institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o a\u00ed, eleitas pelo povo. Isso \u00e9 perigos\u00edssimo. Mais uma vez, pe\u00e7o desculpas pela minha fala. J\u00e1 me arrependi e j\u00e1 pedi desculpas a todo o povo brasileiro que se sentiu insultado, assim por dizer.\r\nEra isso o que tinha a dizer, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]