[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANIELA DO WAGUINHO, DEPUTADA FEDERAL, WAGNER DOS SANTOS CARNEIRO, MARIDO, V\u00cdTIMA, ATENTADO, AGRADECIMENTO, APOIO. \r\nDEPUTADO FEDERAL, COMBATE, VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Agradecimento a Deus pela sobreviv\u00eancia da oradora e do seu esposo Wagner dos Santos Carneiro, v\u00edtimas de atentado. Agradecimento aos Parlamentares pelas manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para uni\u00e3o em torno do combate \u00e0 viol\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos.\r\nPrimeiramente quero agradecer a Deus pelo f\u00f4lego de vida. Agrade\u00e7o a Deus por estar nesta Casa. Agrade\u00e7o sobretudo o livramento que Ele me deu, na \u00faltima sexta-feira, quando aconteceu um atentado \u00e0 minha vida e tamb\u00e9m \u00e0 do meu esposo, no Munic\u00edpio de Belford Roxo, no Rio de Janeiro.\r\nEu gostaria de agradecer a todos os colegas Parlamentares que demonstraram gesto de carinho e de solidariedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha vida.\r\nEstou muito emocionada mesmo.\r\nGostaria de agradecer tamb\u00e9m ao nosso Presidente, que \u00e9 do meu Estado, o Rio de Janeiro.\r\nVou fazer um pedido a todos os Parlamentares, n\u00e3o s\u00f3 aos do meu Estado, o Rio de Janeiro. N\u00f3s somos 46 Deputados. Somos 46 vozes. A seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado est\u00e1 um caos. Infelizmente passei por essa situa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 essa situa\u00e7\u00e3o que vai fazer parar a Daniela do Waguinho, Deputada Federal, e muito menos o meu esposo, que \u00e9 Prefeito de Belford Roxo. Gostaria que V.Exas. fizessem uma reflex\u00e3o. Que possamos nos unir para que isso n\u00e3o venha a acontecer novamente! V\u00e1rias fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo. Jovens, crian\u00e7as, n\u00f3s est\u00e1vamos inaugurando uma creche, e no retorno fomos alvejados. Isso n\u00e3o pode continuar a acontecer.\r\nGostaria muito que houvesse participa\u00e7\u00e3o da bancada do Rio de Janeiro. Gostaria muito que tom\u00e1ssemos essa decis\u00e3o juntamente com o nosso Governador do Rio e que o nosso Presidente da C\u00e2mara tamb\u00e9m estivesse junto comigo nesse grande desafio, que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica no Rio de Janeiro, \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica em todos os Estados do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, FL\u00c1VIA ARRUDA. DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O EXTERNA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO.\r\nVIOLENCIA  CONTRA A MULHER, CENTRO ESPECIALIZADO DE ATENDIMENTO A MULHER, BAIXADA FLUMINENSE, RIO DE JANEIRO (RJ), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Flavia Arruda pela apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia contra a mulher. Atua\u00e7\u00e3o do Centro Especializado de Atendimento \u00e0 Mulher, instalado no Munic\u00edpio de Belford Roxo, Estado do Rio de Janeiro. Import\u00e2ncia de amplia\u00e7\u00e3o da bancada feminina na Casa, para fortalecimento das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Deputada Soraya. Estou muito feliz de fazer parte dessa grandiosa bancada. Quero parabenizar todas as mulheres que est\u00e3o envolvidas com essa causa t\u00e3o nobre, notadamente a Deputada Fl\u00e1via Arruda, que teve a iniciativa. \r\nE quero dizer a V.Exas. que o Rio de Janeiro est\u00e1 sofrendo a cada minuto com a viol\u00eancia dom\u00e9stica, especialmente a Baixada Fluminense, da qual fa\u00e7o parte. L\u00e1 n\u00f3s temos, em Belford Roxo, o Centro Especializado de Atendimento \u00e0 Mulher, no qual existe a Patrulha Maria da Penha, que faz atendimento a essas mulheres. Mas as leis precisam ser mais duras. N\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer esses atendimentos sem que os agressores sejam punidos. Ent\u00e3o, precisamos, sim, fortalecer a bancada feminina, para que essa situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia n\u00e3o permane\u00e7a. \r\nQuero agradecer mais uma vez a oportunidade. Fico honrada de poder ser a voz dessas mulheres do Brasil, especialmente da Baixada Fluminense, no nosso Estado, o Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BELFORD ROXO (RJ), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, WAGNER DOS SANTOS CARNEIRO, PREFEITO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Transcurso do 29\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Belford Roxo, Estado do Rio de Janeiro. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Wagner dos Santos Carneiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, hoje eu quero parabenizar a minha querida cidade de Belford Roxo, que est\u00e1 fazendo 29 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. Quero reafirmar o meu compromisso com todos os belford-roxenses.\r\nAproveito a oportunidade e parabenizo a brilhante gest\u00e3o do meu esposo Waguinho, o atual Prefeito, que est\u00e1 lutando a cada dia por todos os belford-roxenses. S\u00f3 agora, depois de 29 anos de emancipa\u00e7\u00e3o, Belford Roxo est\u00e1 sendo reconstru\u00edda. Nos \u00faltimos 2 anos, o meu esposo est\u00e1 l\u00e1 como Prefeito, construindo verdadeiramente um novo tempo.\r\nMuito obrigada pela oportunidade, Presidente. E contem com a Deputada Daniela do Waguinho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DANIELA DO WAGUINHO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ELEI\u00c7\u00c3OM, AGRADECIMENTO.\r\nCHUVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nBELFORD ROXO (RJ), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nWAGNER DOS SANTOS CARNEIRO, WAGUINHO, PREFEITO, BELFORD ROXO (RJ), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, COMBATE, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDANIELA DO WAGUINHO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), FRENTE PARLAMENTAR DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores fluminenses, ao esposo da oradora e outros pela sua elei\u00e7\u00e3o. Solidariedade aos atingidos por fortes chuvas no Rio de Janeiro. Reerguimento do Estado do Rio de Janeiro. Transcurso do 29\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Belford Roxo. Estado de abandono da municipalidade nos \u00faltimos 27 anos. Realiza\u00e7\u00f5es do Prefeito de Belford Roxo, Wagner dos Santos Carneiro, conhecido como Waguinho. Promo\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, de a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade. Exame do projeto anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Discuss\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher. Regozijo com a indica\u00e7\u00e3o da oradora pra a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Posicionamento da Parlamentar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Participa\u00e7\u00e3o da oradora na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e na Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Cumprimento o Exmo. Sr. Presidente Mauro Benevides Filho, as Sras. e os Srs. Deputados e a popula\u00e7\u00e3o brasileira.]\r\nVenho a esta tribuna, primeiramente, agradecer a Deus o f\u00f4lego de vida e a oportunidade dada a mim.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a confian\u00e7a das 136.286 pessoas que me elegeram Deputada Federal.\r\nAgrade\u00e7o ao meu grande mentor, meu esposo Waguinho, Prefeito de Belford Roxo, por acreditar em mim e me ensinar muito do que sei hoje na pol\u00edtica.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha fam\u00edlia todo o apoio, que me fez chegar at\u00e9 aqui, e agora por entender a necessidade da minha constante aus\u00eancia.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha equipe, \u00e0 Equipe Daniela do Waguinho, toda a entrega, determina\u00e7\u00e3o e luta.\r\nEu gostaria de aproveitar esta oportunidade, Sr. Presidente, para externar a minha solidariedade \u00e0s v\u00edtimas das enchentes no nosso Estado do Rio de Janeiro. Muitas pessoas foram v\u00edtimas do alagamento. Estou aqui para prestar minha solidariedade a todas as fam\u00edlias.\r\nSr. Presidente, demais colegas, represento aqui o Estado do Rio de Janeiro, que antes era reconhecido no mundo pelas praias e belas paisagens. Hoje, infelizmente, \u00e9 famoso pela viol\u00eancia, corrup\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia. \r\nO Rio de Janeiro precisa de ajuda. O Estado precisa se reerguer. Tenho a miss\u00e3o de ajud\u00e1-lo a crescer novamente, principalmente a minha querida Baixada Fluminense, que j\u00e1 sofria com tanta viol\u00eancia e desigualdade, mesmo antes da dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o financeira e das contas do Estado.\r\nNeste momento, posso falar com propriedade da minha cidade de Belford Roxo, onde vivo h\u00e1 mais de 24 anos, pois, al\u00e9m de ser Deputada Federal, sou tamb\u00e9m Primeira-Dama do Munic\u00edpio. O Munic\u00edpio, na \u00faltima quarta-feira, completou 29 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. Aproveito esta tribuna para parabenizar todos os belford-roxenses pela data t\u00e3o importante!\r\nEntretanto, n\u00e3o posso deixar de relatar o descaso e o abandono que Belford Roxo enfrentou nos primeiros 27 anos de idade, causado por governantes municipais sem qualquer comprometimento com a nossa cidade. H\u00e1 unidades de sa\u00fade completamente sucateadas e fechadas, escolas sem quaisquer condi\u00e7\u00f5es de atender os alunos, vias esburacadas sem saneamento e pavimenta\u00e7\u00e3o.\r\nO Prefeito Waguinho, h\u00e1 apenas 2 anos \u00e0 frente do Executivo da cidade de Belford Roxo, conseguiu fazer o que nenhum Prefeito antes conseguiu: est\u00e1 construindo um novo tempo.\r\nNa infraestrutura: mais de 50 mil toneladas de asfalto; mais de 25 mil metros de manilha; mais de 29 mil metros de meios-fios instalados; mais de 16 mil metros c\u00fabicos de concreto; 16 novas pra\u00e7as sendo constru\u00eddas e duas j\u00e1 entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa sa\u00fade: reabertura do Hospital Municipal, com mais de 130 mil atendimentos e 3.800 interna\u00e7\u00f5es; reabertura da Unidade Mista do Lote XV, com mais de 40 mil atendimentos e mais de 1.200 interna\u00e7\u00f5es; reestrutura\u00e7\u00e3o da UPA do Bom Pastor, com mais de 100 mil atendimentos e mais de 5 mil interna\u00e7\u00f5es; reabertura do Hospital Infantil, com mais de 40 mil atendimentos e mais de 6 mil interna\u00e7\u00f5es; reestrutura\u00e7\u00e3o do complexo regulador, com mais de 180 mil exames; reestrutura\u00e7\u00e3o dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas; reforma de mais de 15 unidades de sa\u00fade; constru\u00e7\u00e3o de 28 novos postos de sa\u00fade; amplia\u00e7\u00e3o para 50% do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia; aquisi\u00e7\u00e3o de 25 novos ve\u00edculos e ambul\u00e2ncias para atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o: s\u00e3o 40 unidades escolares reformadas, entre escolas e creches; cinco escolas em constru\u00e7\u00e3o; nove creches em constru\u00e7\u00e3o;\t40 mil kits escolares e uniformes entregues aos alunos; mais de 100 mil exemplares de material did\u00e1tico j\u00e1 entregues.\r\nNa assist\u00eancia social: dos 13 CRAS - Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social existentes na cidade, quatro foram reestruturados e reinaugurados, um reimplantado e oito est\u00e3o em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o; dos tr\u00eas CREAS - Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social, dois foram reestruturados e reinaugurados e um est\u00e1 em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o; um Centro Pop para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o.\r\n\tTudo isso, meus caros colegas, com recurso pr\u00f3prio do Munic\u00edpio.\r\n\tSei bem que muita coisa ainda h\u00e1 de ser feita em Belford Roxo, j\u00e1 que \u00e9 uma cidade com mais de 70 quil\u00f4metros quadrados e uma popula\u00e7\u00e3o de quase 600 mil habitantes, mas \u00e9 ineg\u00e1vel a enorme evolu\u00e7\u00e3o que o Munic\u00edpio j\u00e1 teve, e com a minha participa\u00e7\u00e3o e o meu trabalho aqui na C\u00e2mara Federal, crescer\u00e1 muito mais.\r\nMinha responsabilidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com Belford Roxo, \u00e9 com todo o Estado do Rio de Janeiro, em especial com a minha Baixada Fluminense, que tanto sofre com in\u00fameros problemas, como, por exemplo, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nVivemos uma situa\u00e7\u00e3o extremamente cr\u00edtica na seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro. Recebo relatos constantes de trabalhadores que s\u00e3o assaltados em pontos de \u00f4nibus pela manh\u00e3, quando se deslocam ao trabalho, em que at\u00e9 suas marmitas s\u00e3o levadas. Nossos filhos saem, e n\u00e3o temos a certeza de que v\u00e3o voltar ilesos. Roubos de carros e casas e a quest\u00e3o das disputas entre traficantes nas comunidades tiram a paz dos cidad\u00e3os belford-roxenses e dos cidad\u00e3os da Baixada Fluminense principalmente.\r\nSei que o nosso Governador Wilson Witzel est\u00e1 promovendo a\u00e7\u00f5es para coibir tais acontecimentos, mas \u00e9 preciso muito mais. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governador do Estado do Rio de Janeiro para, de alguma forma, contribuir com pol\u00edticas p\u00fablicas para diminuir a viol\u00eancia em nosso Estado e fortalecer a seguran\u00e7a p\u00fablica nos Munic\u00edpios com maiores \u00edndices de criminalidade.\r\nEst\u00e1 em nossa posse o projeto anticrime anticrime do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro, que estou estudando com bastante cautela e viabilizando a possibilidade de contribuir com emendas que fortale\u00e7am ainda mais o sistema de seguran\u00e7a no Brasil, tendo em vista esses graves fatores que relatei, bem como a viol\u00eancia contra a mulher, porque ultimamente temos visto o crescimento espantoso dos casos de feminic\u00eddio.\r\nUma das Comiss\u00f5es de que sou membro aqui na C\u00e2mara \u00e9 a Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, onde tenho a oportunidade de discutir e promover pol\u00edticas p\u00fablicas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nMeu objetivo \u00e9 discutir, na Comiss\u00e3o, a\u00e7\u00f5es que diminuam a dram\u00e1tica realidade do dia a dia das mulheres que, al\u00e9m de reivindicar os servi\u00e7os de infraestrutura urbana, lutam para garantir sua pr\u00f3pria vida. Essa realidade violenta que as mulheres t\u00eam enfrentado \u00e9 ainda mais alarmante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s residentes nos Munic\u00edpios da Baixada Fluminense, o que demonstra a urg\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, estarei firme no meu prop\u00f3sito de conseguir mais dignidade e seguran\u00e7a para n\u00f3s mulheres, seja fortalecendo o Estado e os Munic\u00edpios, com emendas e programas espec\u00edficos, seja pelas a\u00e7\u00f5es promovidas pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nFiquei muito feliz tamb\u00e9m pela minha indica\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, que cuida das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social. Tamb\u00e9m me tornei membro da Subcomiss\u00e3o de Assist\u00eancia Social. S\u00e3o bandeiras com as quais eu tenho muita afinidade e prepara\u00e7\u00e3o, pois estive Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social e Cidadania do Munic\u00edpio de Belford Roxo durante 1 ano e 3 meses e pude conhecer de perto as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, as suas reivindica\u00e7\u00f5es e a possibilidade que o poder p\u00fablico tem de mudar a vida das pessoas, com interesse, seriedade e muita responsabilidade.\r\nE \u00e9 justamente isso o que prezo aqui na C\u00e2mara Federal: agir com responsabilidade, no objetivo de melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o do meu Pa\u00eds.\r\nA Sra. Rosangela Gomes - Deputada Daniela Do Waguinho, V.Exa. pode me conceder um aparte?\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Concedo uma aparte \u00e0 Deputada Rosangela Gomes.\r\nA Sra. Rosangela Gomes - Senhoras e senhores, boa tarde! Eu gostaria de, com muita alegria, parabenizar a nobre Deputada Daniela Do Waguinho, do Rio de Janeiro, que compreende a mesma regi\u00e3o onde sou nascida e criada, na Baixada Fluminense, da cidade de Belford Roxo. Eu sou da cidade de Nova Igua\u00e7u. Belford Roxo era um bairro de Nova Igua\u00e7u h\u00e1 30 e poucos anos. Seu esposo \u00e9 hoje Prefeito da cidade de Belford Roxo, cidade do Deputado Waguinho, a quem eu tive a honra de servir no Estado do Rio de Janeiro, como Deputada Estadual. Fiz uma grande amizade com V.Exa., quando ainda nem era Deputada, mas j\u00e1 sonhava em cuidar das mulheres, das crian\u00e7as, dos jovens, ao lado do seu esposo. E eu estava ao lado do seu esposo, junto com a Deputada Lucinha, brigando pela Baixada Fluminense - Waguinho, Lucinha e eu -, pela quest\u00e3o de abastecimento de \u00e1gua. N\u00f3s visitamos diversos bairros em Belford Roxo, com o comprometimento do seu esposo e desta Deputada que vos fala. E ali eu pude conhecer o seu car\u00e1ter, o seu empenho, o seu trabalho e da sua fam\u00edlia.\r\nDeputada Perp\u00e9tua Almeida, a cidade de Belford Roxo \u00e9 uma cidade que vive sob um alto \u00edndice de miserabilidade e falta de comprometimento com a gest\u00e3o. Desde ent\u00e3o, seu esposo, Deputada Daniela Do Waguinho, tentou ser o Prefeito. Depois, n\u00e3o conseguiu. Em seguida, conseguiu. E em 2 anos, com recurso pr\u00f3prio, vem transformando a cidade de Belford Roxo, fazendo com que a cidade tenha uma nova hist\u00f3ria, por exemplo, na educa\u00e7\u00e3o. E eu muito me orgulho de poder ter colocado emendas parlamentares naquela cidade e v\u00ea-las aplicadas com muito compromisso e seriedade. Na gest\u00e3o passada, n\u00f3s coloc\u00e1vamos recursos na cidade de Belford Roxo, e perd\u00edamos o dinheiro por falta de projeto; a cidade tinha o nome sujo no CAUC. E V.Exa., com a sua fam\u00edlia, soube valorizar isto. E, se n\u00e3o me engano, at\u00e9 hoje eu j\u00e1 empreguei mais de 6 milh\u00f5es de reais na cidade. T\u00ednhamos um hospital fechado, hospital important\u00edssimo, que era do Joca. Hoje, \u00e9 o Hospital Municipal de Belford Roxo. V.Exa. e seu esposo souberam devolver \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o hospital com muita responsabilidade. V.Exa. d\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o como professora, d\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o importante como m\u00e3e que \u00e9, respons\u00e1vel em cuidar das crian\u00e7as. E me confidenciava outro dia, e eu me lembro disso, com l\u00e1grimas nos olhos, quando foi visitar uma creche que era, desculpe o termo, um lixo. E, com uma gest\u00e3o respons\u00e1vel, voc\u00eas conseguiram transformar a creche, fora os CRAS, os CREAS. Ent\u00e3o, voc\u00eas v\u00eam transformando a cidade de Belford Roxo, trabalhando com muito afinco e com muito compromisso. Muito me honra poder aparte\u00e1-la nesta tarde e falar de tudo o que voc\u00eas t\u00eam feito pela cidade de Belford Roxo. E tamb\u00e9m quero dizer que continuarei ajudando, quer seja no esporte, quer seja na sa\u00fade, quer seja na educa\u00e7\u00e3o, como n\u00f3s colocamos agora uma emenda parlamentar para a escola Manoel Gomes, que espero ver recuperada muito em breve, Deputado Silas, pois atende \u00e0 demanda de uma comunidade que precisa. V.Exa. tem dignificado este Parlamento, tem honrado a Baixada Fluminense e tem sido um instrumento importante para a cidade de Belford Roxo. Conte com esta nobre Deputada, para que n\u00f3s possamos transformar ainda mais a vida dos mun\u00edcipes, n\u00e3o s\u00f3 de Belford Roxo, mas tamb\u00e9m da Baixada inteira. Muito obrigada pelo aparte.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Muito obrigada, Deputada Rosangela Gomes.\r\nA Sra. Perp\u00e9tua Almeida - Deputada Daniela Do Waguinho, pe\u00e7o um aparte.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Pois n\u00e3o.\r\nA Sra. Perp\u00e9tua Almeida - Quero apenas saud\u00e1-la e parabeniz\u00e1-la por estar aqui neste momento na tribuna desta Casa se dirigindo ao Brasil com a for\u00e7a que tem um mandato parlamentar, e por ser mulher acima de tudo. Por aqui j\u00e1 passei 3 mandatos. Fiquei o mandato anterior fora, porque disputei o Senado, mas n\u00e3o deu certo naquele momento, e estou de volta. Alegrou-me muito chegar aqui e encontrar parceiras como V.Exa. e encontrar tantas mulheres aqui neste Parlamento. Que bom que as pautas e as pol\u00edticas que as nossas bancadas t\u00eam feito aqui, especialmente a bancada feminina, por mais mulheres nos espa\u00e7os de poder, t\u00eam ajudado a trazer mulheres como V.Exa. a esta Casa e tantas outras que aqui est\u00e3o! Ent\u00e3o, seja bem-vinda! \u00c9 bom contar com V.Exa. aqui. Parab\u00e9ns por estar aqui falando ao Brasil, pela import\u00e2ncia que t\u00eam os espa\u00e7os de mulher! Muito obrigada.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Muito obrigada, Deputada.\r\nO Sr. Aline Gurgel - Deputada, conceda-me um aparte.\r\nEu quero parabenizar V.Exa. pelo brilhante trabalho que vem desenvolvendo nesta Casa. Eu sou muito privilegiada de poder caminhar junto com V.Exa., Deputada Daniela Do Waguinho. A Deputada Rosangela Gomes nos apresentou l\u00e1 na Lideran\u00e7a do PRB, e, desde ent\u00e3o, eu vi que a sua luta era pelas mulheres, que a sua luta era pela primeira inf\u00e2ncia. Quem luta pela primeira inf\u00e2ncia luta por um Pa\u00eds melhor. Isso \u00e9 o que V.Exa. tem feito.\r\nEu quero parabenizar tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o de Belford Roxo. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o, mas j\u00e1 ouvi falar muito bem do seu trabalho, do trabalho do Prefeito Waguinho, que muito nos honra com sua compet\u00eancia. Com um or\u00e7amento que n\u00e3o \u00e9 considerado enorme, ele consegue fazer uma gest\u00e3o justa, participativa e com qualidade de vida. E isso \u00e9 exemplo para todo o Pa\u00eds. V.Exa. aqui n\u00e3o s\u00f3 defende o Estado do Rio de Janeiro, o que \u00e9 muito importante, mas contribui tamb\u00e9m para o Estado do Amap\u00e1, que \u00e9 um Estado carente, \u00e9 o 24\u00ba Estado, do qual eu fa\u00e7o parte, e que necessita muito de pol\u00edticas p\u00fablicas. N\u00f3s temos um alto \u00edndice de feminic\u00eddio em todo o Pa\u00eds, e o Amap\u00e1 tamb\u00e9m, infelizmente, est\u00e1 nessa estat\u00edstica. Eu dei entrada nesta Casa a um projeto de lei que n\u00e3o permite o contingenciamento do or\u00e7amento uma vez destinado para a pol\u00edtica da mulher, porque n\u00f3s t\u00ednhamos um or\u00e7amento de 136 milh\u00f5es, e hoje as mulheres t\u00eam um or\u00e7amento de apenas 41 milh\u00f5es. Para que consigamos combater, \u00e9 necess\u00e1rio um or\u00e7amento digno. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns! Que V.Exa. continue, porque. V.Exa. s\u00f3 vem abrilhantar a bancada feminina com a sua compet\u00eancia, experi\u00eancia e, principalmente Deputada, com a sua humildade.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Muito obrigada, Deputada Aline Gurgel.\r\nA Sra. Luiza Erundina - Deputada, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO Sr. M\u00e1rcio Labre - Concede-me um aparte, Deputada?\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - S\u00f3 1 minutinho, eu preciso concluir. Posso dar mais uma esticada aqui?\r\nO Sr. M\u00e1rcio Labre - Pode, sim.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - J\u00e1 vou dar aparte tamb\u00e9m a V.Exa. S\u00f3 1 minutinho.\r\nDentro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, terei maior oportunidade de discutir os assuntos relativos \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. J\u00e1 de antem\u00e3o adianto que, do jeito que a Nova Previd\u00eancia nos foi apresentada, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ter o meu voto favor\u00e1vel, eis que desprestigia demais grande massa da classe trabalhadora mais pobre e carente de recursos e benef\u00edcios.\r\nN\u00e3o sou contra uma reforma, j\u00e1 que o d\u00e9ficit bilion\u00e1rio em que se encontra a nossa atual Previd\u00eancia far\u00e1 com que ela n\u00e3o subsista em pouco espa\u00e7o de tempo. Mas precisamos de uma reforma que equalize esse rombo de forma distributiva e proporcional \u00e0s classes, equiparando-as isonomicamente na medida de suas respectivas desigualdades.\r\nFalo com propriedade porque sou professora e lecionei durante 20 anos da minha vida, pois a maioria dos professores come\u00e7a a trabalhar muito cedo, e sei na pele o qu\u00e3o desgastante \u00e9 ficar em sala de aula durante tantos anos, sem estrutura f\u00edsica, sem estrutura emocional, o que tem levado muitos profissionais a necessitar de licen\u00e7a m\u00e9dica com graves problemas psicol\u00f3gicos.\r\nOutra quest\u00e3o pol\u00eamica \u00e9 a modifica\u00e7\u00e3o do BPC, Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que n\u00e3o \u00e9 a aposentadoria, mas, sim, um benef\u00edcio de natureza assistencial. Atualmente, quem atinge 65 anos de idade e preenche alguns crit\u00e9rios que comprovam seu status de miserabilidade tem direito a receber do Governo 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Entretanto, com a reforma da Previd\u00eancia, a idade para in\u00edcio do recebimento passaria para 60 anos, mas com valor drasticamente reduzido para 400 reais e com acr\u00e9scimo de alguns requisitos para conseguir o referido benef\u00edcio. Na regra atual, o trabalhador rural n\u00e3o precisa provar tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mas, sim, o m\u00ednimo de 15 anos de atividade rural.\r\nJ\u00e1 com a modifica\u00e7\u00e3o trazida pela reforma da Previd\u00eancia, esse trabalhador rural ter\u00e1 que contribuir por pelo menos 20 anos, seja incidindo sobre o sal\u00e1rio, seja sobre a sua produ\u00e7\u00e3o.\r\nTais altera\u00e7\u00f5es dificultar\u00e3o, e muito, o acesso do trabalhador rural aos benef\u00edcios do INSS, sem contar que v\u00e3o desestimular a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no Pa\u00eds e aumentar o \u00eaxodo rural, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres no campo. Tamb\u00e9m se torna evidente, na verdade, maior prejudicialidade ao pequeno trabalhador rural, que trabalha em regime de economia familiar, que se ver\u00e1 obrigado a comercializar a sua produ\u00e7\u00e3o e a fazer o recolhimento desse valor.\r\nN\u00e3o h\u00e1 a m\u00ednima chance de a Deputada Daniela do Waguinho, como Deputada Federal e representante do povo brasileiro, ser favor\u00e1vel a essa parte da reforma da Previd\u00eancia.\r\nVou conceder um aparte ao Deputado M\u00e1rcio Labre, que \u00e9 do meu Estado tamb\u00e9m, Rio de Janeiro. Logo ap\u00f3s, darei um aparte \u00e0 Deputada Erundina.\r\nO Sr. M\u00e1rcio Labre - Obrigado, Deputada. Vou tentar ser r\u00e1pido. Primeiro, quero parabenizar V.Exa. por estar aqui conosco - minha conterr\u00e2nea; somos do mesmo Estado, do Rio de Janeiro - e pela coragem de estar representando uma das regi\u00f5es mais castigadas do Estado, inclusive com rela\u00e7\u00e3o aos repasses p\u00fablicos da Uni\u00e3o. Refiro-me \u00e0 Baixada Fluminense, aos Munic\u00edpios de Belford Roxo, Nil\u00f3polis, Nova Igua\u00e7u, Mesquita, Japeri, que s\u00e3o Munic\u00edpios, sabemos, em que o \u00edndice de pobreza \u00e9 alt\u00edssimo, que sofrem muito com todas as dificuldades de infraestrutura. N\u00f3s fomos eleitos na esperan\u00e7a de levar um futuro melhor, uma esperan\u00e7a melhor para a qualidade de vida dessas pessoas. Ent\u00e3o eu quero parabeniz\u00e1-la pelo discurso. Segundo, quero dizer que V.Exa. pode contar comigo nas causas que envolvem a regi\u00e3o da Baixada Fluminense. N\u00f3s vamos estar juntos. N\u00f3s tamb\u00e9m devemos estar juntos na busca de uma solu\u00e7\u00e3o financeira, de um equil\u00edbrio fiscal para o Pa\u00eds, com a reforma da Previd\u00eancia, que certamente ser\u00e1 aprovada, apesar de todas as controv\u00e9rsias. Sobreviveremos a isso. Lamentavelmente, o dia de hoje \u00e9 at\u00edpico devido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o das enchentes que houve no Estado. Desde 1988, quando ocorreu a \u00faltima grande enchente no Rio de Janeiro, at\u00e9 hoje n\u00e3o existe um projeto s\u00e9rio de drenagem para a cidade. E tivemos sorte porque desta vez a Baixada Fluminense n\u00e3o sofreu com as chuvas. Sen\u00e3o, ela teria sido muito castigada pelo volume das \u00e1guas. Ent\u00e3o, vou deixar aqui para n\u00f3s, Deputada, o desafio de, nesses 4 anos, conseguirmos, de alguma forma, resolver n\u00e3o s\u00f3 a situa\u00e7\u00e3o deplor\u00e1vel em que se encontra a Avenida Brasil, com as obras n\u00e3o conclu\u00eddas at\u00e9 agora, como tamb\u00e9m oferecer para a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro uma solu\u00e7\u00e3o definitiva de drenagem, vinda de Bras\u00edlia, porque capitais do porte do Rio de Janeiro mundo afora, a exemplo de Bruxelas, Roma, Paris, Nova York, n\u00e3o sofrem, n\u00e3o sabem o que \u00e9 enchente. S\u00f3 n\u00f3s, em pleno s\u00e9culo XXI, ainda sofremos com isso. Para terminar, Deputada, quero lamentar aqui pelas mortes que houve no Estado do Rio de Janeiro. Esperamos que isso n\u00e3o mais se repita. Muito obrigado.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Muito obrigada.\r\nA Sra. Luiza Erundina - Sra. Deputada, serei muito breve, para n\u00e3o comprometer o seu pronunciamento.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - S\u00f3 tenho mais 2 minutos.\r\nA Sra. Luiza Erundina - Quero saud\u00e1-la por este pronunciamento e aproveitar a oportunidade para me solidarizar com o povo do Rio de Janeiro, que est\u00e1 vivendo uma verdadeira trag\u00e9dia, com v\u00edtimas fatais. J\u00e1 se contabilizam sete mortos, al\u00e9m de outros que est\u00e3o desaparecidos. E a imprensa vem informar que n\u00e3o se aplicou um centavo sequer do que estava previsto no or\u00e7amento para o servi\u00e7o de drenagem da cidade do Rio de Janeiro e, certamente, de cidades como a de V.Exa.\r\n\u00c9 preciso lamentar, lastimar, mas isso \u00e9 insuficiente. Tem que cobrar das autoridades, das autoridades locais, das autoridades tamb\u00e9m da Uni\u00e3o, que ajudem os Munic\u00edpios a fazer uma a\u00e7\u00e3o preventiva contra trag\u00e9dias como essa do Rio. Certamente quem paga por ela s\u00e3o os que moram pior, os que moram em margem de c\u00f3rrego, em \u00e1rea de risco. Isso, Sra. Deputada, se deve ao fato de n\u00e3o haver uma pol\u00edtica de drenagem, de conserva\u00e7\u00e3o, de preserva\u00e7\u00e3o daquilo que pode acontecer em qualquer grande cidade. O pronunciamento de V.Exa. como Deputada daquele Estado vem bem a prop\u00f3sito. \u00c9 oportuno que isso se fa\u00e7a, para que se evite que outras trag\u00e9dias possam ocorrer naquela capital. Era isso, Sra. Deputada. Obrigada.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ) - Muito obrigada, Deputada Luiza Erundina.\r\nEncerro a minha participa\u00e7\u00e3o aqui no Grande Expediente, agradecendo a todos mais uma vez. Comprometo-me nesta Casa com essa oportunidade de ser representante do meu Estado do Rio de Janeiro a ser diferente, fazer diferente. Sou a sua voz, sou a voz do Estado do Rio de Janeiro, sou a voz da Baixada Fluminense, em especial sou a voz do meu Munic\u00edpio de Belford Roxo.\r\nMeu muito obrigada. Lembro que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Vou lutar diariamente pela categoria dos professores e pela minha profiss\u00e3o tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DANIELA DO WAGUINHO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Srs. Deputados, popula\u00e7\u00e3o brasileira, venho a esta tribuna primeiramente agradecer a Deus pelo f\u00f4lego de vida e pela oportunidade dada a mim. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m a confian\u00e7a das 136.286 pessoas que me elegeram Deputada Federal. Agrade\u00e7o ao meu grande mentor, meu esposo Waguinho, Prefeito de Belford Roxo, por acreditar e me ensinar muito do que hoje sei na pol\u00edtica. Agrade\u00e7o \u00e0 minha fam\u00edlia, por todo o apoio que me fez chegar at\u00e9 aqui, e agora por entender a necessidade de minha constante aus\u00eancia. Agrade\u00e7o, tamb\u00e9m, \u00e0 minha equipe, \u00e0 equipe Daniela do Waguinho, por toda a entrega, determina\u00e7\u00e3o e luta. \r\nSr. Presidente, represento um Estado que antes era reconhecido no mundo pelas praias e belas paisagens, e hoje, infelizmente, \u00e9 famoso pela viol\u00eancia, corrup\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia.\r\nO Rio de Janeiro precisa de ajuda, o Estado precisa se reerguer, e tenho a miss\u00e3o de ajud\u00e1-lo a crescer novamente, principalmente a minha querida Baixada Fluminense, que j\u00e1 sofria com tanta viol\u00eancia e desigualdade mesmo antes da dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o financeira das contas do Estado.\r\nNeste momento, posso falar com propriedade da minha cidade, Belford Roxo, onde vivo h\u00e1 mais de 24 anos, pois al\u00e9m de ser Deputada Federal sou Primeira-Dama do Munic\u00edpio, Munic\u00edpio esse que na \u00faltima quarta-feira completou 29 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. Aproveito esta tribuna para parabenizar todos os belford-roxenses pela data t\u00e3o importante.\r\nEntretanto, n\u00e3o posso deixar de relatar o descaso e abandono que Belford Roxo enfrentou nos primeiros 27 anos de idade: governantes municipais sem qualquer comprometimento com a cidade, unidades de sa\u00fade completamente sucateadas e fechadas, escolas sem quaisquer condi\u00e7\u00f5es de atender os alunos, vias esburacadas, sem saneamento e pavimenta\u00e7\u00e3o. \r\nO Prefeito Waguinho, em apenas 2 anos \u00e0 frente do Executivo da cidade de Belford Roxo, conseguiu fazer o que nunca nenhum Prefeito teve interesse em fazer. Est\u00e1 construindo um novo tempo. \r\nNa infraestrutura:\r\n\u00b7\tMais de 50.000 toneladas de asfalto;\r\n\u00b7\tMais de 25.000 metros de Manilha\r\n\u00b7\tMais de 29.000 metros de meios-fios instalados;\r\n\u00b7\tMais de 16.000 metros c\u00fabicos de concreto;\r\n\u00b7\t16 novas pra\u00e7as sendo constru\u00eddas e 2 j\u00e1 entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa sa\u00fade:\r\n\u00b7\tReabertura do Hospital Municipal, com mais de 130 mil atendimentos e 3.800 interna\u00e7\u00f5es;\r\n\u00b7\tReabertura da Unidade Mista do Lote XV, com mais de 40 mil atendimentos e mais de 1.200 interna\u00e7\u00f5es;\r\n\u00b7\tReestrutura\u00e7\u00e3o da UPA do Bom Pastor, com mais de 100 mil atendimentos e mais de 5 mil interna\u00e7\u00f5es;\r\n\u00b7\tReabertura do Hospital Infantil, com mais de 40 mil atendimentos e mais de 6 mil interna\u00e7\u00f5es\r\n\u00b7\tReestrutura\u00e7\u00e3o do complexo regulador, com mais de 180 mil exames;\r\n\u00b7\tReestrutura\u00e7\u00e3o dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas;\r\n\u00b7\tReforma de mais de 15 unidades de sa\u00fade;\r\n\u00b7\tConstru\u00e7\u00e3o de 28 novos postos de sa\u00fade;\r\n\u00b7\tAmplia\u00e7\u00e3o para 50% do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia;\r\n\u00b7\tAquisi\u00e7\u00e3o de 25 novos ve\u00edculos e ambul\u00e2ncias para atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o:\r\n\u00b7\tS\u00e3o 40 Unidades Escolares reformadas, entre escolas e creches;\r\n\u00b7\t5 escolas em constru\u00e7\u00e3o;\r\n\u00b7\t9 creches em constru\u00e7\u00e3o;\r\n\u00b7\t40.000 kits escolares e uniformes entregues aos alunos;\r\n\u00b7\tMais de 100.000 exemplares de material did\u00e1tico j\u00e1 entregues.\r\nNa assist\u00eancia social:\r\n\u00b7\tDos 13 CRAS - Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social existentes na cidade, 4 foram reestruturados e reinaugurados, 1 reimplantado e 8 em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o;\r\n\u00b7\tDos 3 CREAS - Centros de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social, 2 foram reestruturados e reinaugurados e 1 em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o;\r\n\u00b7\t1 Centro Pop - Para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o.\r\nE tudo isso, nobres Deputados, com recurso pr\u00f3prio do Munic\u00edpio.\r\nSei bem que muita coisa ainda h\u00e1 de ser feita em Belford Roxo, j\u00e1 que \u00e9 uma cidade com mais de 70 quil\u00f4metros quadrados e uma popula\u00e7\u00e3o de quase 600.000 habitantes, mas \u00e9 ineg\u00e1vel a enorme evolu\u00e7\u00e3o que o Munic\u00edpio j\u00e1 teve, e, com minha ajuda aqui na C\u00e2mara Federal, crescer\u00e1 muito mais.\r\nMinha responsabilidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com Belford Roxo, \u00e9 com todo o Estado do Rio de Janeiro, em especial com a Baixada Fluminense, que tanto sofre com in\u00fameros problemas, como, por exemplo, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nVivemos uma situa\u00e7\u00e3o extremamente cr\u00edtica na seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro. Recebo relatos constantes de trabalhadores sendo assaltados em pontos de \u00f4nibus pela manh\u00e3, quando se deslocam ao trabalho, em que at\u00e9 suas marmitas s\u00e3o levadas. Nossos filhos saem, e n\u00e3o temos a certeza de que v\u00e3o voltar ilesos. Roubo de carros e casas e a quest\u00e3o das disputas entre traficantes nas comunidades tiram a paz dos cidad\u00e3os carioca e da baixada fluminense, principalmente.\r\nSei que o nosso Governador Wilson Witzel est\u00e1 promovendo a\u00e7\u00f5es para coibir tais acontecimentos, mas \u00e9 preciso muito mais. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo do Estado do Rio de Janeiro para, de alguma forma, contribuir com pol\u00edticas p\u00fablicas para diminuir a viol\u00eancia em nosso Estado e fortalecer a seguran\u00e7a p\u00fablica nos Munic\u00edpios com maiores \u00edndices de criminalidade.\r\nEst\u00e1 em nossa posse o projeto anticrime do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro, que estou estudando com bastante cautela e para o qual estou viabilizando a possibilidade de contribuir com emendas que fortale\u00e7am ainda mais o sistema de seguran\u00e7a no Brasil, tendo em vista esses graves fatores que relatei, bem como a viol\u00eancia contra a mulher, porque ultimamente temos visto o crescimento espantoso do n\u00famero de casos de feminic\u00eddio.\r\nUma das Comiss\u00f5es de que sou membro aqui na C\u00e2mara \u00e9 a Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, onde tenho a oportunidade de discutir e promover pol\u00edticas p\u00fablicas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. \r\nMeu objetivo \u00e9 discutir, na Comiss\u00e3o, a\u00e7\u00f5es que diminuam a dram\u00e1tica realidade do dia a dia das mulheres, que, al\u00e9m de reivindicar os servi\u00e7os de infraestrutura urbana, lutam para garantir sua pr\u00f3pria vida. Essa realidade violenta que as mulheres t\u00eam enfrentado \u00e9 ainda mais alarmante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s residentes nos Munic\u00edpios da Baixada Fluminense, o que demonstra a urg\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, estarei firme no meu prop\u00f3sito de conseguir mais dignidade e seguran\u00e7a para n\u00f3s mulheres, seja fortalecendo o Estado e os Munic\u00edpios, com emendas e programas espec\u00edficos, seja pelas a\u00e7\u00f5es promovidas pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nFiquei muito feliz tamb\u00e9m pela minha indica\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, que cuida das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social. E tamb\u00e9m me tornei membro da Subcomiss\u00e3o de Assist\u00eancia Social. S\u00e3o bandeiras com que tenho muita afinidade e prepara\u00e7\u00e3o, pois estive Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social e Cidadania do Munic\u00edpio de Belford Roxo durante 1 ano e 3 meses e pude conhecer de perto as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, as suas reivindica\u00e7\u00f5es e a possibilidade que o poder p\u00fablico tem de mudar a vida das pessoas. Basta ter interesse, seriedade e responsabilidade.\r\nE \u00e9 justamente isto o que prezo aqui na C\u00e2mara Federal: agir com responsabilidade, no objetivo de melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o do meu Pa\u00eds. \r\nDentro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, terei maior oportunidade de discutir os assuntos relativos \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. J\u00e1 de antem\u00e3o adianto que do jeito que a Nova Previd\u00eancia nos foi apresentada, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ter o meu voto favor\u00e1vel, eis que desprestigia demais grande massa da classe trabalhadora mais pobre e carente de recursos e benef\u00edcios.\r\nN\u00e3o sou contra uma reforma, j\u00e1 que o d\u00e9ficit bilion\u00e1rio em que se encontra a nossa atual Previd\u00eancia far\u00e1 com que ela n\u00e3o subsista em pouco espa\u00e7o de tempo, mas precisamos de uma reforma que equalize esse rombo de forma distributiva e proporcional \u00e0s classes, equiparando-as isonomicamente na medida de suas respectivas desigualdades.\r\n\u00c9 o caso, por exemplo, dos professores, que tiveram um aumento significativo tanto na idade m\u00ednima para se aposentar como no tempo de servi\u00e7o. Destaco ainda, nesse caso, a discrep\u00e2ncia entre homem e mulher docente, j\u00e1 que a idade m\u00ednima da professora aumentar\u00e1 em 10 anos, ao passo que a idade do homem docente, somente 5 anos. E no que se refere ao tempo de servi\u00e7o, haver\u00e1 uma majora\u00e7\u00e3o de 5 anos para a professora e permanecer\u00e1 inalterado para o professor, eis que necessitariam trabalhar por 30 anos para adquirir a aposentadoria integral.\r\nAl\u00e9m de n\u00e3o levar em considera\u00e7\u00e3o as quest\u00f5es f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas de um professor em sala de aula, a reforma n\u00e3o se importa com a dupla e \u00e0s vezes tripla jornada que a professora tem pelo simples fato de ser mulher.\r\nFalo com propriedade porque sou professora, lecionei durante 20 anos da minha vida, pois a maioria dos professores come\u00e7am a trabalhar muito cedo, e sei na pele, principalmente, o qu\u00e3o desgastante \u00e9 ficar em sala de aula durante tantos anos, sem estrutura f\u00edsica e emocional, o que tem levado muitos profissionais a necessitarem de licen\u00e7a por graves problemas psicol\u00f3gicos. Sem contar, no caso da mulher docente, o que uma professora, m\u00e3e, dona de casa passa para ter uma vida digna.\r\nOutra quest\u00e3o pol\u00eamica \u00e9 a modifica\u00e7\u00e3o do BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que n\u00e3o \u00e9 aposentadoria, mas sim um benef\u00edcio de natureza assistencial. Atualmente, quem atinge 65 anos de idade e preenche alguns crit\u00e9rios que comprovam seu status de miserabilidade tem direito a receber do Governo 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Entretanto, com a reforma da Previd\u00eancia, a idade para in\u00edcio do recebimento passaria para 60 anos, mas com o valor drasticamente reduzido para 400 reais, e com acr\u00e9scimo de alguns requisitos para conseguir o referido benef\u00edcio. E mais, o idoso necessitado s\u00f3 passaria a receber o valor de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo ap\u00f3s completar 70 anos de idade.\r\nN\u00e3o h\u00e1 como prosperar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor que atingir aquele que j\u00e1 n\u00e3o tem o b\u00e1sico? O que se tem que coibir s\u00e3o as fraudes que existem no BPC, pessoas que de alguma forma recebem sem possuir a real necessidade.\r\nAinda sobre a reforma da Previd\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais, o Governo prop\u00f4s igualar a idade m\u00ednima para aposentadoria em 60 anos para homens e mulheres. Pela regra atual, a idade da mulher ruralista \u00e9 de 55 anos, enquanto a do homem j\u00e1 \u00e9 de 60 anos.\r\nMais uma vez, o que se v\u00ea \u00e9 uma sobretaxa\u00e7\u00e3o da mulher, que tem sua idade m\u00ednima acrescida de mais 5 anos, ao passo que o homem se mant\u00e9m inatingido.\r\nNa regra atual, o trabalhador rural n\u00e3o precisa provar tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mas sim um m\u00ednimo de 15 anos de atividade rural. J\u00e1 com a modifica\u00e7\u00e3o trazida pela reforma da Previd\u00eancia, esse trabalhador rural ter\u00e1 que contribuir por pelo menos 20 anos, seja incidindo sobre o sal\u00e1rio, seja sobre a sua produ\u00e7\u00e3o.\r\nTais altera\u00e7\u00f5es dificultar\u00e3o em muito o acesso do trabalhador rural aos benef\u00edcios do INSS. Sem contar que ir\u00e1 desestimular a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no Pa\u00eds e aumentar o \u00eaxodo rural, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres do campo. Torna-se evidente, na verdade, uma maior prejudicialidade ao pequeno trabalhador rural que trabalha em regime de economia familiar, que se ver\u00e1 obrigado a comercializar sua produ\u00e7\u00e3o e fazer o recolhimento desse valor.\r\nN\u00e3o h\u00e1 a m\u00ednima chance de Daniela do Waguinho, como Deputada Federal e representante do povo brasileiro, ser favor\u00e1vel a essa parte da reforma da Previd\u00eancia.\r\nAproveito tamb\u00e9m esta tribuna para expor minha grande felicidade em fazer parte da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nComo professora e pedagoga, considero essa pauta uma das mais importantes, pois estou tendo a oportunidade de discutir pol\u00edticas p\u00fablicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em geral, bem como acerca dos aspectos institucionais, funcionais, estruturais e legais, transformando projetos em leis.\r\nPrecisamos elevar a conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas e do poder p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia, pois com investimentos voltados para nossas crian\u00e7as poderemos transformar nossa sociedade e nosso Pa\u00eds. Para tanto, temos o apoio do Ministro da Cidadania, Osmar Terra, que \u00e9 expert no assunto e muito contribui com o seu vasto conhecimento. \r\nAs crian\u00e7as precisam ser estimuladas desde cedo, explorando suas capacidades e sua psicomotricidade, promovendo seu desenvolvimento emocional e cognitivo. Mas, al\u00e9m da parte l\u00fadica, que de fato \u00e9 fundamental, devem ser desenvolvidas propostas s\u00f3lidas com o objetivo de preparar essas crian\u00e7as para o futuro.\r\nE esse \u00e9 um dos meus objetivos aqui na C\u00e2mara Federal, pois crian\u00e7as bem cuidadas e estimuladas na primeira inf\u00e2ncia chegam \u00e0 escola com maior capacidade de aprendizado, menor chance de serem violentas e maiores oportunidades de crescimento social.\r\nTenho plena convic\u00e7\u00e3o de que \"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o\".\r\nEncerro assim meu discurso no Grande Expediente desta Casa Legislativa, comprometendo-me a ser diferente e fazer a diferen\u00e7a. Serei a sua voz, a voz do Estado do Rio de Janeiro, a voz da Baixada Fluminense e, em especial, a voz da minha querida cidade de Belford Roxo.\r\nObrigada, Sr. Presidente, nobres colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA, BAIXADA FLUMINENSE, BELFORD ROXO (RJ), AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, de medidas efetivas de combate \u00e0 viol\u00eancia na regi\u00e3o da Baixada Fluminense, em especial no Munic\u00edpio de Belford Roxo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, venho fazer um apelo ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, em vista da situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica da seguran\u00e7a p\u00fablica na Baixada Fluminense, especialmente na minha cidade de Belford Roxo.\r\nOntem, \u00e0 noite, uma senhora de 81 anos foi brutalmente espancada por assaltantes, tendo a sua orelha retirada. Hoje, \u00e0s 8 horas da manh\u00e3, oito homens fortemente armados invadiram e assaltaram uma padaria, houve feridos, e isso h\u00e1 100 metros da cabine policial. \r\nPedimos socorro ao Governador Wilson Witzel, em vista de que o comando do 39\u00ba Batalh\u00e3o nada tem feito. \r\nPrecisamos urgentemente fazer algo e precisamos do Governador Wilson Witzel.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente; boa tarde, nobres colegas; boa tarde, Brasil; boa tarde, nobres professores.\r\nMuito me alegra estar aqui nesta tarde ouvindo de cada Parlamentar uma frase de reconhecimento a essa profiss\u00e3o, uma profiss\u00e3o que \u00e9 m\u00e3e de todas as outras. Estamos aqui unidos em prol dos nossos professores. Estou aqui representando o meu Estado, o Rio de Janeiro, e reconhecendo tamb\u00e9m a import\u00e2ncia de estarmos falando a respeito da idade m\u00ednima dos professores. Os professores n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de ficar, com mais de 52 anos de idade, em sala de aula.\r\nEstou muito emocionada. Quero dizer a todos que juntos vamos lutar pela educa\u00e7\u00e3o do Brasil e pela valoriza\u00e7\u00e3o dos nossos professores.\r\nO MDB orienta \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SETEMBRO AMARELO, SUIC\u00cdDIO, DIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O AO SUIC\u00cdDIO, SA\u00daDE MENTAL, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Setembro Amarelo, destinada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os presentes.\r\nSegundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a cada 40 segundos uma pessoa d\u00e1 fim \u00e0 pr\u00f3pria vida no mundo.\r\nEstamos na campanha do Setembro Amarelo, e hoje \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio.\r\nNo Brasil, a quest\u00e3o j\u00e1 \u00e9 problema de sa\u00fade p\u00fablica. Um estudo da UNICAMP apresentou dados impactantes: mais de 35 milh\u00f5es de pessoas, em algum momento, j\u00e1 consideraram tirar a pr\u00f3pria vida. Precisamos agir em nome da vida para revertermos essa situa\u00e7\u00e3o, pois 90% dos casos de suic\u00eddio poderiam ser evitados se houvessem as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de oferta de ajuda profissional ou volunt\u00e1ria.\r\nVamos nos engajar em nome da nossa humanidade, reconhecendo o valor que cada vida possui, para que ningu\u00e9m mais cometa suic\u00eddio.\r\nTodos juntos pela valoriza\u00e7\u00e3o da vida!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00daCIA REGINA ESTEVES DE MAGALH\u00c3ES, DESEMBARGADORA, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (RJ), POSSE.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Posse da Desembargadora L\u00facia Regina Esteves de Magalh\u00e3es, no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, nobres colegas.\r\nVenho aqui parabenizar a Dra. L\u00facia Regina Esteves de Magalh\u00e3es. Eleita e empossada ontem como Desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio de Janeiro, S.Exa. atuou na Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro e na Defensoria P\u00fablica do Estado antes de ingressar na magistratura. Foi titular de vara de fam\u00edlia c\u00edvel e ainda presidiu a turma recursal criminal. Por \u00faltimo, era titular da 19\u00aa Vara Criminal da capital.\r\nTenho certeza de que dar\u00e1 grande contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a do nosso Estado e continuar\u00e1 o belo trabalho jur\u00eddico que j\u00e1 vem fazendo durante toda a sua trajet\u00f3ria.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nHoje \u00e9 um dia muito especial. Quero parabenizar todos os professores e professoras do nosso Pa\u00eds. \r\nEu, como professora, tenho um orgulho muito grande da minha profiss\u00e3o, que \u00e9 mais que uma profiss\u00e3o, \u00e9 uma voca\u00e7\u00e3o, uma miss\u00e3o. Nosso Pa\u00eds n\u00e3o ir\u00e1 prosperar se n\u00e3o tivermos professores e professoras lutando por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nRegistro o meu carinho, o meu reconhecimento e a minha admira\u00e7\u00e3o a todos voc\u00eas que levam conhecimento aos alunos do nosso Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e Enfrentamento \u00e0 Endometriose. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da  propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, nobres colegas, Deputadas e Deputados.\r\nQuero agradecer a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia referente ao Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, do qual sou autora, que institui o dia 13 de mar\u00e7o como Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento da Endometriose.\r\nMais de 10 milh\u00f5es de mulheres em nosso Pa\u00eds sofrem dessa doen\u00e7a. \u00c9 muito importante falarmos sobre ela, porque \u00e9 uma doen\u00e7a pouco discutida, at\u00e9 entre a classe m\u00e9dica.\r\nNa verdade, despertei para falar sobre essa doen\u00e7a porque muitas mulheres chegaram at\u00e9 mim. Hoje estou aqui como representante de muitas mulheres, do meu Estado e de todo o Pa\u00eds, para levar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, promover audi\u00eancias p\u00fablicas sobre o tema. Muitas mulheres sofrem dessa doen\u00e7a. Precisamos falar mais sobre ela.\r\nEspero que possamos aprovar esse projeto.\r\nMuito obrigada pelo apoiamento de V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANIELA DO WAGUINHO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, CAROLINE SALAZAR, JORNALISTA PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei 3.047, de 2019, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 com muita alegria que iniciamos o ano legislativo de 2020. Dou a todos as boas-vindas.\r\nSubo a esta tribuna para falar sobre um assunto muito relevante para a sa\u00fade das mulheres do nosso Pa\u00eds. O Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, de minha autoria, institui o dia 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e cria a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose, a ser realizada anualmente em todo o Pa\u00eds. \r\nAgrade\u00e7o a todos que apoiam essa causa, que eu decidi abra\u00e7ar. Falar de endometriose \u00e9 cuidar de mais de 10 milh\u00f5es de mulheres. Este \u00e9 apenas o primeiro passo que damos na luta contra a endometriose. Teremos uma data nacional e uma semana de conscientiza\u00e7\u00e3o para falar do tema nos diversos Munic\u00edpios e Estados do Brasil. Isso j\u00e1 existe em mais de 20 pa\u00edses. Essa data, 13 de mar\u00e7o, foi escolhida por conta da EndoMarcha - Marcha Mundial pela Conscientiza\u00e7\u00e3o da Endometriose, que j\u00e1 acontece h\u00e1 anos no Brasil.\r\nPortanto, a data n\u00e3o \u00e9 meramente simb\u00f3lica. Ela tem o objetivo de incluir toda a sociedade no esfor\u00e7o de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a e permitir que mulheres tenham acesso a um diagn\u00f3stico precoce. A doen\u00e7a leva hoje, em m\u00e9dia, de 7 a 12 anos para ser diagnosticada.\r\nNeste momento, quero agradecer \u00e0 grande militante Caroline Salazar, capit\u00e3 da EndoMarcha no Brasil, que luta, h\u00e1 anos, pela causa. Ela, que foi portadora de endometriose, hoje \u00e9 m\u00e3e e ajuda milhares de mulheres atrav\u00e9s do blog A Endometriose e Eu. Agrade\u00e7o a ela e a todas que lutam pela causa. Precisamos falar mais dessa doen\u00e7a; precisamos alertar, prevenir, conscientizar e tamb\u00e9m oferecer o tratamento adequado. \r\nA endometriose \u00e9 oculta, silenciosa, com sintomas que v\u00e3o desde fortes c\u00f3licas abdominais ao cansa\u00e7o, \u00e0 fadiga, entre outros. H\u00e1 relatos de mulheres que tiveram que repetir o tratamento e at\u00e9 mesmo de algumas que tiveram \u00f3rg\u00e3os afetados como consequ\u00eancia da endometriose, sem contar aquelas que se tornaram inf\u00e9rteis.\r\nCom o reconhecimento da doen\u00e7a, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, poderemos apresentar os caminhos para um tratamento efetivo e oferecer um atendimento digno e de qualidade para essas mulheres, principalmente no SUS. \u00c9 por isso que apresentei esse projeto e \u00e9 por isso que estamos aqui hoje. \u00c9 muito importante que toda a sociedade se envolva nessa for\u00e7a-tarefa. Espero que esse projeto seja o pontap\u00e9 inicial no Legislativo e que os Estados e os Munic\u00edpios tamb\u00e9m tenham suas leis estaduais e municipais.\r\nQuero dizer a todas as mulheres portadoras da endometriose que podem contar sempre comigo. \r\nUm forte abra\u00e7o! Fiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e  promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde novamente, queridos colegas Parlamentares.\r\nEstou muito feliz e emocionada. N\u00e3o vou ler novamente o discurso, que j\u00e1 foi lido, at\u00e9 por conta do tempo. Quero, primeiramente, agradecer a Deus a oportunidade de estar aqui. Quero agradecer a Deputada Marina Santos pela relatoria, pela parceria, pela preocupa\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo que n\u00f3s estamos vivendo, desde o ano passado, envolvidas nesse tema t\u00e3o caro, t\u00e3o dif\u00edcil, t\u00e3o doloroso para as nossas mulheres.\r\nClaro, quero agradecer tamb\u00e9m ao meu querido parceiro aqui, o Deputado Roberto de Lucena, cuja amizade vamos estreitar. Nada acontece por acaso. Tenho certeza de que, independentemente do credo religioso, Deus est\u00e1 no controle de tudo. No in\u00edcio, deu aquele burburinho, deu aquela agita\u00e7\u00e3o toda. Fiquei preocupada. Enfim, para mim \u00e9 tudo muito novo, porque este \u00e9 meu primeiro mandato. No final, deu tudo certo. Vai dar muito certo. Estaremos juntos em prol da sa\u00fade das nossas mulheres.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 minha equipe, que \u00e9 uma equipe maravilhosa, que me apoia muito, que me ajuda muito. Quero agradecer a todos os Parlamentares que, na tarde de hoje, aprovaram a mat\u00e9ria e deram o seu depoimento de apoio a essa causa, que institui o dia 3 de Mar\u00e7o como Dia Nacional de Luta contra Endometriose e cria tamb\u00e9m a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.\r\nEstamos falando de quase 10 milh\u00f5es de mulheres que sofrem com essa doen\u00e7a. Queremos conscientizar a popula\u00e7\u00e3o e que o diagn\u00f3stico seja r\u00e1pido tamb\u00e9m, bem como que as pol\u00edticas p\u00fablicas sejam de qualidade. Precisamos lutar para que essas mulheres tenham de fato esse tratamento.\r\nMulheres, quero dizer que voc\u00eas n\u00e3o ser\u00e3o mais invis\u00edveis. A partir da aprova\u00e7\u00e3o e da san\u00e7\u00e3o pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro, vai ser institu\u00eddo o dia nacional para tratar dessa doen\u00e7a. N\u00f3s vamos fazer debates e audi\u00eancias aqui na C\u00e2mara. Em nossos Munic\u00edpios e Estados, tamb\u00e9m estaremos falando sobre a doen\u00e7a. Queremos que essa doen\u00e7a venha a ser mais discutida at\u00e9 pelos pr\u00f3prios m\u00e9dicos.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 nossa querida Deputada Soraya Santos, que \u00e9 do meu Estado do Rio de Janeiro. Tenho muito orgulho de V.Exa.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, BALEIA ROSSI, L\u00cdDER DO PARTIDO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcos Pereira, e ao L\u00edder do MDB, Deputado Baleia Rossi. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, nobres colegas, aproveito a oportunidade para destacar a forma como t\u00eam sido conduzidos os trabalhos nesta Casa, com a realiza\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es remotas. Parabenizo o Deputado Rodrigo Maia e o Deputado Marcos Pereira, que preside esta sess\u00e3o! Eu me orgulho de pertencer \u00e0 legislatura que adotou essa modernidade, diante desse momento que jamais imaginar\u00edamos passar.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder Baleia Rossi, que vem conduzindo de forma eficiente a nossa bancada do MDB, e parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela iniciativa grandiosa.\r\nEu quero defender a urg\u00eancia m\u00e1xima desse projeto de lei porque a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia desses saldos financeiros remanescentes de exerc\u00edcios anteriores, provenientes de repasses de recursos, s\u00e3o important\u00edssimos para fortalecer a rede socioassistencial, ainda mais neste dif\u00edcil momento que estamos atravessando em nosso Pa\u00eds.\r\nEssa medida \u00e9 necess\u00e1ria para permitir que os programas e as a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social continuem sendo executados neste momento de crise, tendo em vista o atendimento dos grupos mais vulner\u00e1veis e de baixa renda.\r\nEntendemos ser este um momento muito importante para que todos estejamos unidos e tamb\u00e9m comprometidos com o enfrentamento dessa pandemia, garantindo a seguran\u00e7a do trabalhador, sem deixar de atender os nossos usu\u00e1rios.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BALEIA ROSSI, L\u00cdDER DO PARTIDO, BANCADA FEMININA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa durante a epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento ao L\u00edder do MDB, Deputado Baleia Rossi. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, nobres colegas.\r\nGostaria que fosse acrescentado o tempo da Lideran\u00e7a ao tempo da orienta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, aproveito a oportunidade para parabeniz\u00e1-lo pela forma como vem conduzindo a Casa diante de tamanha adversidade. Tenho orgulho de fazer parte desta legislatura, em que foi preciso nos reinventarmos para combater um inimigo comum, a pandemia provocada pelo coronav\u00edrus.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder do MDB, o Deputado Baleia Rossi, a forma equilibrada como vem conduzindo a bancada.\r\nAproveito tamb\u00e9m para parabenizar toda a bancada feminina pela incessante luta pelos direitos das mulheres brasileiras.\r\nQuero aqui defender a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020. O projeto \u00e9 importante, na medida em que d\u00e1 a prefer\u00eancia no recebimento do aux\u00edlio emergencial \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia, quando houver conflito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es declaradas pelo pai dos dependentes em comum.\r\nSabemos que a maioria dos lares ou das fam\u00edlias em que apenas um dos pais arca com a responsabilidade de criar uma crian\u00e7a s\u00e3o chefiadas por mulheres. Ocorre que h\u00e1 relatos de m\u00e3es que est\u00e3o com problemas para receber a quota do aux\u00edlio em dobro, devido a declara\u00e7\u00f5es fraudulentas feitas pelos pais.\r\nO projeto \u00e9 mais uma iniciativa da C\u00e2mara dos Deputados em benef\u00edcio das mulheres, que representam ainda uma parte bastante fragilizada da nossa sociedade, quer seja por quest\u00f5es culturais, quer seja por falta de amparo legal.\r\nDevemos dedicar todos os nossos esfor\u00e7os para que a viol\u00eancia contra a mulher acabe. Falo da viol\u00eancia patrimonial a que se refere este projeto, falo da viol\u00eancia f\u00edsica, falo da viol\u00eancia psicol\u00f3gica.\r\nEstamos nos dedicando para que a mulher brasileira n\u00e3o seja exposta \u00e0 dor e ao sofrimento e para que viva segura e feliz.\r\nUm ponto importante do projeto \u00e9 garantir meios para que as mulheres possam denunciar casos de fraude no aux\u00edlio emergencial. O Disque 180, t\u00e3o fundamental no combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, ter\u00e1 mais este papel de acolher as den\u00fancias de fraude no aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00e3o poderia deixar de parabenizar os autores do projeto, especialmente a Deputada Fernanda Melchionna, e tamb\u00e9m o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, autor do projeto apensado. Tamb\u00e9m gostaria de parabenizar a Relatora, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que conduz a bancada feminina de forma t\u00e3o eficiente e humana e com foco nas solu\u00e7\u00f5es definitivas que a quest\u00e3o das mulheres exige.\r\nParab\u00e9ns a todos por essa iniciativa! O projeto \u00e9 importante para a prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias brasileiras, afinal, quando garantimos prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, garantimos prote\u00e7\u00e3o de todas as fam\u00edlias.\r\nO MDB encaminha \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, RAQUEL MUNIZ, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Natureza hist\u00f3rica da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Agradecimento \u00e0 ex-Deputada Raquel Muniz e \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, respectivamente, autora e relatora da proposi\u00e7\u00e3o. Atua\u00e7\u00e3o da oradora na Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB e na Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente; boa noite, nobres colegas.\r\nParabenizo V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e pelo apoio a esse projeto t\u00e3o importante, vez que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pauta importante para sua fam\u00edlia. Eu tive o prazer de exercer minha profiss\u00e3o de professora na gest\u00e3o do seu pai, o ent\u00e3o Prefeito Cesar Maia, no Estado do Rio de Janeiro, uma gest\u00e3o que valorizava a educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder Baleia Rossi e saudar o amigo Deputado Raul Henry, que me antecedeu nessa apresenta\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o especialmente a todos os que participaram desse longo processo em defesa da educa\u00e7\u00e3o, principalmente a Deputada Raquel Muniz, autora dessa PEC, e a Deputada Professora Dorinha, pela cuidadosa relatoria.\r\nLegitima meu mandato defender essa profiss\u00e3o t\u00e3o importante que \u00e9 a dos professores. \u00c9 uma honra participar deste momento hist\u00f3rico da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSim, caros colegas, estamos escrevendo a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Como membro da Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB, pude participar de debates, avaliar propostas e propor audi\u00eancias em que ouvimos especialistas de diversas institui\u00e7\u00f5es. A Comiss\u00e3o fez um excelente trabalho, sob a Presid\u00eancia do nobre Deputado Bacelar. Foram muitos os desafios enfrentados para que cheg\u00e1ssemos ao aprimoramento de uma proposta real e vi\u00e1vel.\r\nO Brasil carrega na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica uma de suas maiores contradi\u00e7\u00f5es: reconhece sua grandiosa import\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as e jovens; no entanto, ainda n\u00e3o leva ao extremo o cuidado com a qualidade do ensino.\r\nEstamos aqui hoje porque escolhemos a esperan\u00e7a no lugar de falsas promessas que, por muito tempo, deixaram sem ar a nossa educa\u00e7\u00e3o. Nosso compromisso \u00e9, sobretudo, com a defesa da perman\u00eancia constitucional do Fundo, com participa\u00e7\u00e3o mais generosa do Governo Federal.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB vem despertar uma nova consci\u00eancia pol\u00edtica, para que a educa\u00e7\u00e3o ganhe prioridade e o Pa\u00eds se desenvolva de forma mais justa e igualit\u00e1ria. Para mim, \u00e9 uma imensa alegria aprovar uma PEC que une duas importantes bandeiras que defendo nesta Casa: a educa\u00e7\u00e3o e a primeira inf\u00e2ncia. O trabalho da Frente Parlamentar em Defesa da Primeira Inf\u00e2ncia, aos cuidados da minha querida amiga Deputada Leandre, vem dando frutos. Temos promovido debates regionais e visto como s\u00e3o muitas as car\u00eancias. Esses recursos v\u00e3o promover solu\u00e7\u00f5es decisivas para engrandecimento das nossas crian\u00e7as.\r\nComo defensora da primeira inf\u00e2ncia, fico entusiasmada com a proposta de destina\u00e7\u00e3o dessa parcela do FUNDEB para cuidar das nossas crian\u00e7as pequenas. O que vai ser feito com esses recursos poder\u00e1 beneficiar significativamente o futuro da Na\u00e7\u00e3o brasileira, representado pelas crian\u00e7as de hoje.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, de autoria da oradora, sobre a institui\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose, e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, caros colegas Deputados e Deputadas. Boa noite, Presidente Marcelo.\r\nO \u00faltimo s\u00e1bado, dia 13 de mar\u00e7o, foi um dia muito especial. \u00c9 a data que tenho batalhado para que seja, em breve, o Dia Nacional da Luta contra a Endometriose. Essa \u00e9 uma data j\u00e1 reconhecida em diversos pa\u00edses do mundo. Sou a autora desse projeto de lei que j\u00e1 foi aprovado aqui na C\u00e2mara dos Deputados e que agora se encontra no Senado para ser votado.\r\nEspero que, em breve, ele seja sancionado e que, em 2022, todos os Munic\u00edpios possam celebrar essa data e realizar a Semana Nacional de Combate \u00e0 Endometriose, pois, de cada 10 mulheres, uma mulher sofre de endometriose.\r\nVamos seguir juntos nessa luta contra a endometriose! \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 226/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, DIVULGA\u00c7\u00c3O, CENTRAL DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER, SERVI\u00c7O DE DEN\u00daNCIA DE VIOLA\u00c7\u00d5ES AOS DIREITOS HUMANOS, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, EDIF\u00cdCIO P\u00daBLICO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 226, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.714, de 2003, para divulga\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico dos c\u00f3digos de acesso telef\u00f4nico destinados ao recebimento de den\u00fancias de viol\u00eancia contra a mulher (Ligue 180) e de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos (Disque 100).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (MDB - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente. Bom dia aos nobres colegas. Bom dia a todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais tamb\u00e9m.\r\n\u00c9 motivo de muito orgulho para mim, Presidente, fazer parte desse compromisso de informar a sociedade e aproxim\u00e1-la dos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o, de defesa e de combate aos crimes.\r\nPe\u00e7o permiss\u00e3o a V.Exa. para ir direto ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pois n\u00e3o, Deputada.\r\nA SRA. DANIELA DO WAGUINHO (MDB - RJ) - Passo, ent\u00e3o, \u00e0 leitura do voto.\r\n''II - Voto da Relatora\r\nFundamentamos este parecer de Plen\u00e1rio na aprecia\u00e7\u00e3o que oferecemos \u00e0 Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher, aprovada por unanimidade em 17 de dezembro de 2019.\r\nExistem diversas ferramentas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e as minorias no Brasil, no \u00e2mbito da rede de prote\u00e7\u00e3o que vem sendo criada nos \u00faltimos 20 anos. Estudo do IPEA, Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada, mostra que houve uma melhora significativa na coleta de dados quantitativos sobre a mat\u00e9ria, assim como na sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo Estado brasileiro para pensar pol\u00edticas p\u00fablicas, ou ainda para acompanh\u00e1-las, no caso destas serem delegadas a organiza\u00e7\u00f5es sociais.\r\nEntre essas estat\u00edsticas est\u00e3o os dados de den\u00fancias ao Ligue 180, da Secretaria Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres (SNPM), e de den\u00fancias ao Disque 100, da Secretaria de Direitos Humanos (SDH). De acordo com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos (MMFDH), o Ligue 180 registrou um total de 1,3 milh\u00e3o de atendimentos telef\u00f4nicos em 2019. Desse n\u00famero, 6,5% foram den\u00fancias. J\u00e1 47,91% foram solicita\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es sobre a rede de prote\u00e7\u00e3o e direitos das mulheres. Os outros 45,59% dos atendimentos telef\u00f4nicos foram manifesta\u00e7\u00f5es, como elogios, sugest\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es ou, lamentavelmente, trotes.\r\nAinda que a propor\u00e7\u00e3o de den\u00fancias efetivamente recebidas seja pequena diante do total de atendimentos do servi\u00e7o (apenas 6,5% do total de registros), isso n\u00e3o reduz a percep\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 gravidade da situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e0 qual a mulher brasileira est\u00e1 submetida de maneira sistem\u00e1tica e frequente. Em n\u00fameros absolutos, foram 85 mil den\u00fancias registradas no Ligue 180 s\u00f3 no ano de 2019.\r\nAgregue-se que o acesso \u00e0s centrais de atendimento ainda \u00e9 limitado, em decorr\u00eancia da falta de divulga\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Por essa raz\u00e3o, entendemos ser oportuna a ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas para estender o conhecimento do p\u00fablico a seu respeito.\r\nDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o Brasil tem a segunda maior taxa de homic\u00eddios da Am\u00e9rica do Sul, registrando 30,5 homic\u00eddios por 100 mil habitantes, muito acima da m\u00e9dia de 17,2 mortes por 100 mil habitantes apurada para o continente. No Brasil, como em outros pa\u00edses, a mulher \u00e9 especialmente atingida por esse ambiente de viol\u00eancia. Uma an\u00e1lise conduzida pela OMS junto \u00e0 London School of Hygiene &amp; Tropical Medicine e ao Medical Research Council, baseada em dados de 80 pa\u00edses, determinou que, em todo o mundo, quase um ter\u00e7o (30%) das mulheres que mantiveram um relacionamento sofreram viol\u00eancia f\u00edsica ou sexual por parte de seu parceiro. As estimativas variam de 23,2% nos pa\u00edses de alta renda e 24,6% na regi\u00e3o do Pac\u00edfico Ocidental, at\u00e9 37% na regi\u00e3o do Mediterr\u00e2neo Oriental e 37,7% na regi\u00e3o do Sudeste Asi\u00e1tico. Al\u00e9m disso, 38% dos assassinatos de mulheres s\u00e3o cometidos por seus parceiros em todo o mundo.\r\nO Mapa da Viol\u00eancia 2015, elaborado pela Faculdade Latino-Americana de Ci\u00eancias Sociais (FLACSO), revela ainda um vi\u00e9s racial assustador, ao apontar um aumento de 54% em 10 anos no n\u00famero de homic\u00eddios de mulheres negras, entre 2003 e 2013. No mesmo per\u00edodo, o n\u00famero anual de homic\u00eddios de mulheres brancas caiu 9,8%. O estudo revelou, ainda, que 50,3% das mortes violentas de mulheres foram provocadas por familiares e 33,2% por parceiros ou ex-parceiros. Entre 1980 e 2013 foram v\u00edtimas de assassinato 106.093 mulheres, 4.762 s\u00f3 em 2013. A pesquisa contou com o apoio do escrit\u00f3rio no Brasil da ONU Mulheres, da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade/ Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OPAS/OMS) e da Secretaria Especial de Pol\u00edticas para as Mulheres (SPM) do Minist\u00e9rio das Mulheres, da Igualdade Racial e dos Direitos Humanos.\r\nMais recentemente, em texto publicado no site da FIOCRUZ, a pesquisadora Paula Dias Bevilacqua alertou para o aumento dos casos de viol\u00eancia contra a mulher durante a pandemia da COVID-19. Segundo a pesquisadora, em diversos pa\u00edses atingidos pela pandemia, houve um aumento dos casos de viol\u00eancia contra a mulher, o que refor\u00e7a a necessidade de investimentos para enfrentar esse grave problema social.\r\nDiante desse quadro alarmante, as iniciativas legislativas em an\u00e1lise merecem aprova\u00e7\u00e3o, notadamente com as altera\u00e7\u00f5es oferecidas no substitutivo da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher. Entendemos, outrossim, que essa proposi\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria pode ainda ser objeto de aperfei\u00e7oamentos adicionais, raz\u00e3o pela qual apresentamos um novo substitutivo, que traz altera\u00e7\u00f5es pontuais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele oferecido pela Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher.\r\nA nova vers\u00e3o do texto que ora propomos em plen\u00e1rio visa a dar maior divulga\u00e7\u00e3o e publicidade \u00e0s centrais telef\u00f4nicas de emerg\u00eancia destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das mulheres e de grupos sociais em condi\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. Ao refor\u00e7ar o conhecimento, em \u00e2mbito nacional, acerca dos servi\u00e7os telef\u00f4nicos de emerg\u00eancia, tanto da Central de Atendimento \u00e0 Mulher, 180, quanto do Disque Direitos Humanos, 100, estaremos contribuindo para que mais pessoas possam ter acesso ao sistema de prote\u00e7\u00e3o das mulheres e minorias.\r\nO conjunto de proposi\u00e7\u00f5es em exame determina a coloca\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de placas, contendo o n\u00famero de telefone das centrais, em locais p\u00fablicos de alta circula\u00e7\u00e3o de pessoas, especialmente de mulheres expostas ao maior risco de sofrerem viol\u00eancia social. Ademais, as placas dever\u00e3o conter slogans educativos. Para aumentar a efic\u00e1cia da lei, est\u00e1 prevista multa em caso de descumprimento. Nosso objetivo foi aproveitar as relevantes contribui\u00e7\u00f5es contidas no projeto principal e nos apensos.\r\nO substitutivo apresentado em plen\u00e1rio tomou como base a proposta do Deputado Marreca Filho, por possuir a defini\u00e7\u00e3o mais precisa acerca dos servi\u00e7os telef\u00f4nicos de emerg\u00eancia. A partir dos projetos dos Deputados Roberto de Lucena, Valmir Assun\u00e7\u00e3o, Professora Rosa Neide e Tia Eron, foram inclu\u00eddas, no rol dos estabelecimentos comerciais obrigados a afixarem as placas informativas, novas atividades comerciais que consideramos relevantes para o p\u00fablico que se quer atingir. Do instrumento apresentado pela Deputada S\u00e2mia Bomfim, nosso substitutivo adequou a destina\u00e7\u00e3o das receitas advindas das penalidades que ser\u00e3o aplicadas em medidas protetivas acerca da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres, previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha).\r\nEm linhas gerais, o substitutivo inclui na Lei do Disque-Den\u00fancia contra a mulher as seguintes mudan\u00e7as: 1) inclui refer\u00eancia expressa aos n\u00fameros existentes hoje, 180 e 100; 2) prev\u00ea a fixa\u00e7\u00e3o de placas com a men\u00e7\u00e3o a esses n\u00fameros em rodovias, lugares p\u00fablicos e estabelecimentos comerciais, como hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares; 3) prev\u00ea a fixa\u00e7\u00e3o de placas em parte da frota de \u00f4nibus do sistema de transporte coletivo, urbanos e interestaduais; e 4) determina o atendimento no Disque 180 como viol\u00eancia patrimonial nos casos em que a mulher tiver o aux\u00edlio emergencial subtra\u00eddo, retido ou recebido indevidamente pelo genitor que declarar falsamente ser provedor de fam\u00edlia monoparental.\r\nConsideramos, adicionalmente, que os objetivos da proposta em tela ajustam-se \u00e0s principais recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para combater o problema, que incluem: i) o compromisso com a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de mitiga\u00e7\u00e3o do problema de \u00e2mbito nacional; ii) a promo\u00e7\u00e3o de respostas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; e iii) o apoio \u00e0s mulheres que convivem com a viol\u00eancia. Agregue-se que o impacto financeiro das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9 reduzido, posto que se tratam de medidas descentralizadas, consistindo principalmente na coloca\u00e7\u00e3o de placas; e com grande impacto no enfrentamento dos crimes contra mulheres e minorias, incluindo as quest\u00f5es de g\u00eanero, como ataque contra homossexuais.\r\nNo que concerne aos aspectos relativos \u00e0s altera\u00e7\u00f5es propostas referentes \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social e \u00e0 publicidade da pol\u00edtica p\u00fablica, somos favor\u00e1veis \u00e0s iniciativas em exame, que oferecem instrumentos eficazes para promover a preven\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00f5es a direitos humanos e de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao PL 1.267/20, contudo, entendemos que a obriga\u00e7\u00e3o de mencionar a exist\u00eancia dos c\u00f3digos de servi\u00e7o de atendimento 100 e 180 em reportagens e informa\u00e7\u00f5es, em que pese a efic\u00e1cia para sua divulga\u00e7\u00e3o, representa interven\u00e7\u00e3o na atividade jornal\u00edstica e editorial que n\u00e3o tem amparo constitucional. De fato, o art. 220 da Carta Magna assegura, em seu \u00a7 1\u00ba, que \"nenhuma lei conter\u00e1 dispositivo que possa constituir embara\u00e7o \u00e0 plena liberdade de informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica em qualquer ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social (...)\".\r\nDesse modo, a previs\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de informa\u00e7\u00e3o ou de mensagens com formato predeterminado afigura-se inoportuna, considerando que, ademais, sua omiss\u00e3o sujeitaria o ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o a penalidade. Contudo, por outro lado, o PL 1.267/20 traz previs\u00f5es importantes acerca da maior divulga\u00e7\u00e3o do Disque 180, bem como elementos que inovam na amplia\u00e7\u00e3o da acessibilidade de tais mensagens de divulga\u00e7\u00e3o. Deste modo, julgamos oportuno acatar em parte seu conte\u00fado, na forma do substitutivo que oferecemos nesta ocasi\u00e3o.\r\nNo que toca \u00e0 constitucionalidade formal, foram obedecidos os ditames constitucionais relativos \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o (CF, art. 22, I e XI), sendo atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria, com posterior san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica (CF, art. 48), mediante iniciativa legislativa concorrente (CF, art. 61, caput).\r\nExcepciona-se, em parte, o PL 1.267/20, cujo texto disp\u00f5e especificamente sobre as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es (...), violando inciativa reservada ao Poder Executivo (CF, art. 84, VI, \"a\"). Neste caso, como j\u00e1 ressaltado anteriormente, optamos por acatar parcialmente o texto da proposi\u00e7\u00e3o, com o saneamento dos textos que podem ser, eventualmente, considerados inconstitucionais.\r\nTamb\u00e9m merece reparos o PL 2.940/19, cujo art. 2\u00ba determina que o Disque 180 seja operado pela Central de Atendimento \u00e0 Mulher, igualmente violando iniciativa reservada ao Poder Executivo (CF, art. 84, VI, \"a\"). O texto do substitutivo que ofertamos corrige essa inconstitucionalidade.\r\nFinalmente, cumpre apontar que o art. 4\u00ba do PL 3.793/19, ao dispor sobre renova\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1s de funcionamento, exorbitou da compet\u00eancia da Uni\u00e3o, adentrando a esfera do interesse local dos Munic\u00edpios (CF, art. 30, I). Para sanar essa inconstitucionalidade, oferecemos reda\u00e7\u00e3o alternativa em nosso substitutivo, nesta oportunidade.\r\nNo \u00e2mbito da constitucionalidade material, n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios ou normas de ordem material na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Os projetos s\u00e3o oportunos, j\u00e1 que consolidam a igualdade material entre homens e mulheres, dando concretude ao disposto no art. 5\u00ba, inciso I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nMerece aqui aten\u00e7\u00e3o a li\u00e7\u00e3o da doutrina, na pena de Uadi Lamm\u00eago Bulos:\r\nO Constituinte, ao igualar homens e mulheres, acatou uma solicita\u00e7\u00e3o h\u00e1 muito reclamada. Expressou, em termos constitucionais, as longas lutas travadas contra a discrimina\u00e7\u00e3o do sexo feminino. Ao faz\u00ea-lo garantiu muito mais do que a igualdade perante a lei. Assegurou a igualdade em direitos e obriga\u00e7\u00f5es. (...) Nada impede ao legislador infraconstitucional elaborar comandos normativos que visem atenuar os desn\u00edveis de tratamento em raz\u00e3o do sexo.\r\nJos\u00e9 Afonso da Silva, a seu turno, destaca que o inciso I do art. 5\u00ba \"\u00e9 uma regra que resume d\u00e9cadas de lutas das mulheres contra discrimina\u00e7\u00f5es\", sublinhando que \"n\u00e3o se trata a\u00ed de mera isonomia formal\".\r\nNesse particular, Marcelo Novelino registra a constitucionalidade de pol\u00edticas p\u00fablicas positivas, \"destinadas a promover a igualdade de fato (princ\u00edpio da igualdade f\u00e1tica)\", que se inserem no plano da justi\u00e7a distributiva, com o fito de concretizar a igualdade material.\r\nFazemos exce\u00e7\u00e3o, entretanto, no \u00e2mbito da constitucionalidade material, ao PL 1.267/20, cujo texto imp\u00f5e obriga\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel com o art. 220, \u00a7 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Conforme apontado anteriormente, a obriga\u00e7\u00e3o de mencionar a exist\u00eancia dos c\u00f3digos de servi\u00e7o de atendimento 100 e 180 em reportagens e informa\u00e7\u00f5es, em que pese a efic\u00e1cia para sua divulga\u00e7\u00e3o, representa interven\u00e7\u00e3o na atividade jornal\u00edstica e editorial que n\u00e3o tem amparo constitucional. Neste ponto, tamb\u00e9m recorremos a um saneamento pontual da constitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o, por meio do substitutivo.\r\nNada temos a opor quanto \u00e0 juridicidade das proposi\u00e7\u00f5es, sua reda\u00e7\u00e3o ou sua t\u00e9cnica legislativa.\r\nConclus\u00e3o do Voto da Relatora\r\nConsiderando todo o exposto, votamos:\r\nI - pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 226, de 2019, e dos apensados Projetos de Lei n\u00ba 464, de 2019; n\u00ba 851, de 2019; n\u00ba 2.940, de 2019; e n\u00ba 1.267, de 2020, com texto de substitutivo saneador de inconstitucionalidade; n\u00ba 3.793, de 2019, tamb\u00e9m com texto de substitutivo saneador de inconstitucionalidade; e n\u00bas 2.860, de 2020 e 1.614, de 2021;\r\nII - pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 226, de 2019, e dos Projetos de Lei n\u00ba 464, de 2019, 851, de 2019, 2.940, de 2019, 3.793, de 2019, 1.267, de 2020, 2.860, de 2020 e 1.614, de 2021, apensados, na forma do substitutivo que aqui apresentamos.\r\nSala das sess\u00f5es, em 1\u00ba de julho de 2021.\r\nRelatora: Deputada Daniela do Waguinho.\"\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00d5ES, INTERNET, PL 1267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CENTRAL DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APENSA\u00c7AO, PL 226/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, DIVULGA\u00c7\u00c3O, CENTRAL DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER, SERVI\u00c7O DE DEN\u00daNCIA DE VIOLA\u00c7\u00d5ES AOS DIREITOS HUMANOS, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, EDIF\u00cdCIO P\u00daBLICO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Daniela do Waguinho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.267, de 2019, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 226, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.714, de 2003, para divulga\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico dos c\u00f3digos de acesso telef\u00f4nico destinados ao recebimento de den\u00fancias de viol\u00eancia contra a mulher (Ligue 180) e de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos (Disque 100).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. DANIELA DO WAGUINHO (MDB - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, vou fazer a leitura.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas duas emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.267, de 2020, apensado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal.\r\nA primeira emenda n\u00e3o teve apoiamento suficiente.\r\nA segunda, merit\u00f3ria, busca acrescentar que provedor de aplica\u00e7\u00f5es de Internet, no \u00e2mbito e nos limites t\u00e9cnicos do seu servi\u00e7o, e ressalvados os casos de aplica\u00e7\u00f5es de Internet mantida por pessoa natural para fins exclusivamente particulares e n\u00e3o econ\u00f4micos, dever\u00e1 implementar iniciativas que promovam a informa\u00e7\u00e3o e a conscientiza\u00e7\u00e3o a respeito da viol\u00eancia contra a mulher e mecanismos de den\u00fancia e assist\u00eancia, tais como previstos no caput do art. 3\u00ba-A.\r\nDesignada Relatora de plen\u00e1rio, incumbe-me proceder \u00e0 imperiosa manifesta\u00e7\u00e3o perante este colegiado.\r\n(...).\r\nII - Voto da Relatora\r\nEm que pese o elevado m\u00e9rito de todas as emendas ofertadas, entendemos que devem ser rejeitadas, conforme se passa a expor.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 1, sem apoiamento, n\u00e3o carece de avalia\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 2 ajustar texto que faz parte apenas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.267, de 2019, que foi alterado significativamente por meio do substitutivo apresentado, que contemplou as ideias principais do projeto principal e dos apensados.\r\nDessa maneira, estou convicta de que o substitutivo j\u00e1 ofertado deve ser mantido como se encontra, para que seja poss\u00edvel promover o adequado enfrentamento da problem\u00e1tica ainda presente em nosso Pa\u00eds.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nConsiderando todo o exposto, votamos:\r\nI - pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa da Emenda n\u00ba 2 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.267, de 2020;\r\nII - pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria quanto ao m\u00e9rito.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 1\u00ba de julho de 2021.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]