[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DANILO CABRAL, DEPUTADO FEDERAL, REELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, ELEITOR.\r\nAVALIA\u00c7\u00c3O, INICIO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Agradecimento ao povo pernambucano pela reelei\u00e7\u00e3o do orador. Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos primeiros 100 dias do Governo Jair Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o do PSB na condi\u00e7\u00e3o de Oposi\u00e7\u00e3o. Posicionamento do Parlamentar sobre a proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicio o presente pronunciamento, que \u00e9 o nosso primeiro pronunciamento no Grande Expediente desta Legislatura. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, as nossas primeiras palavras s\u00e3o de agradecimento \u00e0 confian\u00e7a e ao reconhecimento que tivemos, mais uma vez, do povo de Pernambuco, de mais de 90 mil pernambucanos e pernambucanas que foram \u00e0s urnas e nos delegaram aquilo que de mais valor o cidad\u00e3o tem, que \u00e9 a confian\u00e7a, para que pud\u00e9ssemos representar, mais uma vez, o povo de Pernambuco como Deputado Federal.\r\nO mandato empossado por mim \u00e9, na verdade, um instrumento de luta e articula\u00e7\u00e3o que envolve uma enorme rede de pessoas que acreditam que \u00e9 poss\u00edvel, sim, construirmos um Pa\u00eds mais soberano, democr\u00e1tico e menos desigual. S\u00e3o pessoas simples do povo, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, professores, estudantes, lideran\u00e7as religiosas, gestores p\u00fablicos, Vereadores, Deputados, enfim, todos unidos no sonho de construir um Pa\u00eds melhor. \u00c9 esse conjunto articulado de ideias e pessoas que balizam a orienta\u00e7\u00e3o do nosso mandato. Em sentido oposto \u00e0 onda conservadora e de nega\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica que tomou conta do Brasil nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o nosso mandato aposta na boa pol\u00edtica, que emana da luta do povo. A criatividade, a resili\u00eancia e a esperan\u00e7a que v\u00eam das rua s\u00e3o os combust\u00edveis que alimentam a nossa luta a cada dia.\r\nA elei\u00e7\u00e3o acabou h\u00e1 6 meses. Temos um Presidente eleito pela escolha leg\u00edtima da maioria da popula\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m elegeu, de forma democr\u00e1tica e leg\u00edtima, seus representantes aqui no Congresso Nacional, cada qual com as suas prerrogativas constitucionais a cumprir.\r\nO Presidente foi eleito com a esperan\u00e7a de muitos para apresentar solu\u00e7\u00f5es que combatam o desemprego, as desigualdades sociais, a inseguran\u00e7a e oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira um projeto de desenvolvimento econ\u00f4mico e social para o nosso Brasil.\r\nInfelizmente, iniciado o novo Governo, em vez de fazer uma op\u00e7\u00e3o para olhar para o futuro e fazer um debate estrat\u00e9gico sobre o Brasil, o Presidente insistiu em fazer um debate de valores e costumes olhando para o retrovisor. Essa n\u00e3o \u00e9 a pauta que interessa \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. A vida real \u00e9 aquela de quem acorda, todos os dias, de manh\u00e3 bem cedo, sai de casa a p\u00e9 ou de transporte p\u00fablico a procura de um emprego, para estudar, para trabalhar, a procura de um hospital ou de um servi\u00e7o. E essas pessoas querem saber, de fato, o que o Presidente e o seu Governo prop\u00f5em para atacar as quest\u00f5es para um futuro melhor.\r\nO povo n\u00e3o quer saber desse debate, que eu digo que \u00e9 um debate muitas vezes est\u00e9ril, hist\u00e9rico e histri\u00f4nico, que \u00e9 feito atrav\u00e9s das redes sociais. A vida real n\u00e3o \u00e9 uma postagem no Twitter ou no Facebook.\r\nPassados 3 meses da instala\u00e7\u00e3o do novo Governo, vivemos mais do que nunca um momento de apreens\u00e3o e incertezas sobre os rumos do nosso Pa\u00eds. Temos mais pessoas na mis\u00e9ria, h\u00e1 mais desempregados e desalentados, a previs\u00e3o do nosso PIB s\u00f3 faz cair. A agenda pol\u00edtica e econ\u00f4mica que est\u00e1 em curso n\u00e3o sinaliza para a revers\u00e3o desse cen\u00e1rio. Na verdade, ela amea\u00e7a ainda mais a soberania nacional e os direitos do nosso povo, representa a captura do Estado brasileiro, a soberania do nosso povo, pelo setor financeiro e pelos interesses dos grandes grupos econ\u00f4micos internacionais. Enquanto as pol\u00edticas de austeridade desmontam o Estado do bem-estar social, o Governo distribui facilidades ao setor financeiro e a aliados privilegiados do Brasil.\r\nO Governo promove o desmonte das pol\u00edticas e retira direito dos trabalhadores. Isso \u00e9 facilmente constatado e pode ser visto verificando de forma muito clara o que est\u00e1 na nossa lei or\u00e7ament\u00e1ria de 2019. Enquanto os gastos com juros e encargos da d\u00edvida representam 42% do total arrecadado pelo Estado brasileiro, as pol\u00edticas sociais, que s\u00e3o alvo da principal agenda de austeridade, recebem as migalhas que sobram do or\u00e7amento. Para se ter uma ideia, a educa\u00e7\u00e3o recebe o equivalente a apenas 3,6% do arrecadado, a sa\u00fade, 4,1% e a assist\u00eancia social, 3,2%.\r\nNa realidade, as taxas de juros praticadas no Brasil foram e continuam a ser os verdadeiros respons\u00e1veis pelo aumento da nossa d\u00edvida p\u00fablica. Prova disso \u00e9 que junto os tr\u00eas bancos privados do Pa\u00eds pagaram inacredit\u00e1veis 30 bilh\u00f5es de reais em dividendos em 2018. Isso significa 43% a mais dos j\u00e1 absurdos 23 bilh\u00f5es de proventos distribu\u00eddos, Deputado Gerv\u00e1sio Maia, em 2017.\r\nA outra faceta absurda revelada pela nossa pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o as ren\u00fancias fiscais. Aqui, n\u00f3s estamos falando de uma ren\u00fancia anual da ordem de quase 400 bilh\u00f5es de reais de que o Estado brasileiro abre m\u00e3o, dinheiro que pertence ao nosso povo, que \u00e9 arrecadado atrav\u00e9s de impostos, para setores da economia. \u00c9 um paradoxo vermos a LOA abrir m\u00e3o desses 400 bilh\u00f5es de reais e a pr\u00f3pria lei or\u00e7ament\u00e1ria apontar um rombo fiscal da ordem de 140 bilh\u00f5es de reais para o ano de 2019.\r\nO que causa indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 que essa mesma m\u00e3o benevolente que abre as torneiras do or\u00e7amento para o andar de cima encha os bolsos e retire os recursos da educa\u00e7\u00e3o, da Previd\u00eancia, da assist\u00eancia, argumentando que \u00e9 preciso reduzir os gastos p\u00fablicos. A esse modelo econ\u00f4mico absurdo, repito, Bolsonaro d\u00e1 continuidade, e j\u00e1 produz resultados desastrosos para o nosso Pa\u00eds.\r\nNa \u00e1rea da assist\u00eancia social, por exemplo, a LOA reduziu pela metade os recursos que estavam previstos para o pagamento de benef\u00edcios do Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ficando a totaliza\u00e7\u00e3o dos recursos condicionada a um envio de um cr\u00e9dito especial pelo Executivo, e, at\u00e9 aqui, n\u00e3o temos informa\u00e7\u00e3o do envio dessa proposta.\r\nNo que se refere ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, que \u00e9 o grande instrumento de prote\u00e7\u00e3o social existente em nosso Estado brasileiro, que precisa ser refor\u00e7ado, no momento em que a crise aprofunda a vulnerabilidade das pessoas, o que n\u00f3s vimos foi o or\u00e7amento ser cortado em 2018 em 1,5 bilh\u00e3o de reais e ter, em 2019, um rombo de mais de 2 bilh\u00f5es de reais. Causa revolta pensar que o Governo se recusa a repor \u00ednfimos 2 bilh\u00f5es de reais, para o financiamento de toda uma rede de prote\u00e7\u00e3o social enquanto despeja mais de 1 trilh\u00e3o, \u00e9 isso mesmo, em juros e servi\u00e7os de d\u00edvida, abrindo m\u00e3o de 400 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancias fiscais. Para o equil\u00edbrio fiscal, o Governo faz suas apostas unicamente na reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o negamos a necessidade e a import\u00e2ncia de fazermos um ajuste no nosso sistema previdenci\u00e1rio, mas a roupagem que est\u00e1 proposta, mais uma vez, condena os vulner\u00e1veis a pagar essa conta e a serem ainda mais miser\u00e1veis, com a entrega da nossa Previd\u00eancia tamb\u00e9m ao sistema financeiro.\r\nA crueldade est\u00e1 em v\u00e1rios pontos da reforma da Previd\u00eancia: no BPC, quando se desvincula do sal\u00e1rio m\u00ednimo e coloca-se a idade m\u00ednima para 70 anos; est\u00e1 na mudan\u00e7a da aposentadoria para aqueles que fazem o magist\u00e9rio brasileiro, os professores e as professoras; est\u00e1 tamb\u00e9m na cria\u00e7\u00e3o de um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o que desresponsabiliza a contribui\u00e7\u00e3o do Governo e do empregador, jogando a responsabilidade da Previd\u00eancia nas costas do povo brasileiro.\r\nApesar de dizer que quer acabar com os privil\u00e9gios, o Governo est\u00e1 jogando a conta dos mais ricos nas costas dos mais vulner\u00e1veis. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o assegura o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas no curto e m\u00e9dio prazos essenciais para a retomada da nossa economia.\r\nO Sr. C\u00e9lio Moura - V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Vamos conceder os apartes. \r\nApresentamos, em nome do nosso partido, o PSB, o Partido Socialista Brasileiro, uma alternativa para que o Governo de fato fa\u00e7a, se \u00e9 o que ele quer, o combate real dos privil\u00e9gios, para que possamos buscar esse 1 trilh\u00e3o de reais de que o Ministro Paulo Guedes diz n\u00e3o abrir m\u00e3o. Se ele quer, de fato, combater os privil\u00e9gios, basta que olhe para dentro do seu Minist\u00e9rio. Existe, hoje, no Brasil, e est\u00e1 l\u00e1 regulamentado, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 - 30 anos completa a Constitui\u00e7\u00e3o -, no art. 153, VII a obriga\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o em fazer a cobran\u00e7a de impostos sobre as grandes fortunas, mas nunca - e isso aqui temos que dizer, \u00e9 responsabilidade e todos os Governos que vieram l\u00e1 de 1988 at\u00e9 aqui -, nenhum Governo teve a disposi\u00e7\u00e3o de fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o desse dispositivo. N\u00f3s apresentamos, fruto de uma proposta da bancada do PSB, uma alternativa para que possamos buscar esse 1 trilh\u00e3o de forma muito simples e f\u00e1cil. Basta que ele v\u00e1 buscar esse valor nos 25 mil declarantes da Receita Federal que acumulam um patrim\u00f4nio de mais de 1 trilh\u00e3o de reais, os quais representam mais de 50% dos que recebem e do patrim\u00f4nio de toda a popula\u00e7\u00e3o que ganha at\u00e9 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Se o Governo tiver disposi\u00e7\u00e3o de cobrar os lucros e dividendos, cuja cobran\u00e7a foi tamb\u00e9m revogada, os quais eram cobrados at\u00e9 1996, daqueles que est\u00e3o no andar de cima, teremos condi\u00e7\u00e3o, sim, de buscar n\u00e3o 1 trilh\u00e3o, mas mais de 1 trilh\u00e3o de reais, 120 bilh\u00f5es de reais/ano, o que daria 1 trilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais no horizonte de 10 anos.\r\nO problema \u00e9 que o Governo n\u00e3o tem essa disposi\u00e7\u00e3o. O fato \u00e9 que este \u00e9 um Governo que governa tamb\u00e9m para aqueles que est\u00e3o no andar de cima e quer penalizar, mais uma vez, a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel do nosso Pa\u00eds.\r\nEu concedo o aparte, primeiramente, ao Deputado Gerv\u00e1sio Maia, que havia me pedido. Depois concederei um aparte a V.Exa., Deputado C\u00e9lio Moura, e ao Deputado Jo\u00e3o Campos em seguida.\r\nO Sr. Gerv\u00e1sio Maia - Deputado Danilo, quero dizer da minha honra de fazer parte de uma bancada da qual V.Exa. faz parte. Somos 32 Deputados Federais. Para completar, somos vizinhos, Para\u00edba e Pernambuco. V.Exa. tem dado uma contribui\u00e7\u00e3o muito grande ao debate da Previd\u00eancia. Na ter\u00e7a-feira, o Ministro Paulo Guedes veio a esta C\u00e2mara Federal. E eu preciso dar a C\u00e9sar o que \u00e9 de C\u00e9sar. V.Exa., numa reuni\u00e3o que tivemos na v\u00e9spera, apresentou uma sugest\u00e3o a todos n\u00f3s: que f\u00f4ssemos buscar na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 a regulamenta\u00e7\u00e3o daquilo que foi votado por esta Casa h\u00e1 pouco mais de 30 anos, h\u00e1 31 anos, que \u00e9 exatamente a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. Parece-me que apenas o Brasil e a Eslov\u00eania n\u00e3o cobram sobre os lucros e dividendos das grandes fortunas. Chegou a hora de cobrar. Foram 30 anos de espera. O Brasil n\u00e3o aguenta mais. N\u00e3o \u00e9 justo que o Presidente da Rep\u00fablica e esta Casa concordem com a vota\u00e7\u00e3o de uma reforma que, pelos levantamentos que fizemos, durante os pr\u00f3ximos 20 anos, 92% dos pobres do nosso Pa\u00eds perder\u00e3o na economia, t\u00e3o falada pelo Presidente Bolsonaro, 1 trilh\u00e3o de reais. Ser\u00e1, com certeza, um novo tempo, Deputado Jo\u00e3o Campos. Ser\u00e1 um novo tempo, mas um tempo de mis\u00e9ria, de aumento da pobreza, sobretudo nas regi\u00f5es mais pobres. Refiro-me \u00e0 regi\u00e3o que n\u00f3s vivemos, Deputado Jo\u00e3o Campos, o Nordeste do Brasil. Portanto, Deputado Danilo Cabral, \u00e9 preciso enfrentar o tema, mas tirando dos ricos. E n\u00f3s n\u00e3o estaremos cometendo nenhuma injusti\u00e7a. S\u00e3o pouco mais de 25 mil contribuintes. Apenas 25 mil privilegiados. Esses, sim, s\u00e3o privilegiados, porque n\u00e3o est\u00e3o pagando aquilo que deveriam pagar dentro do que foi votado por esta Casa, repito, em 1988. Retirar dos pobres ser\u00e1 uma das maiores injusti\u00e7as, se esta Casa Legislativa aprovar a reforma da Previd\u00eancia. E \u00e9 exatamente por isso, Deputado Danilo, que eu n\u00e3o poderia deixar de fazer um aparte a V.Exa. dizendo que o nosso voto ser\u00e1, com certeza, contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Vamos discutir, discutir uma forma de arrecadar, arrecadar tirando daqueles que mais t\u00eam e preservando as conquistas estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, quando esta Casa aprovou a seguran\u00e7a do povo, a seguran\u00e7a social, uma ferramenta extraordin\u00e1ria que trouxe, ao longo desses 30 anos, muita igualdade social entre as pessoas, principalmente, repito, nas regi\u00f5es mais pobres do Brasil. Vamos, juntos, irmanados, ao debate propositivo, Deputado Danilo. E V.Exa. ainda ter\u00e1 muito o que contribuir n\u00e3o apenas com o nosso partido, o PSB, mas tamb\u00e9m com um debate que possa fazer com que o Brasil se torne cada vez mais justo, dividindo renda e fazendo com que a desigualdade social estabelecida ao longo de todos esses anos possa ter um fim.\r\nO fim dela est\u00e1 naquelas duas proposituras apresentadas por n\u00f3s, trazendo a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. Parab\u00e9ns, Deputado Danilo! \u00c9 uma honra t\u00ea-lo na bancada do PSB. Parab\u00e9ns pelo discurso!\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Obrigado, nobre colega, amigo Deputado Gerv\u00e1sio. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o t\u00ea-lo como companheiro nosso de partido. Mais uma vez, V.Exa. aqui demonstra a sua sensibilidade com a Regi\u00e3o Nordeste e com aquelas pessoas mais vulner\u00e1veis da regi\u00e3o. Eu acho importante destacarmos aqui - foi uma delibera\u00e7\u00e3o do nosso partido, o PSB - que o povo nos colocou no campo da oposi\u00e7\u00e3o soberanamente nas urnas. A partir do resultado eleitoral, cabe ao PSB aqui fazer a oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, mas temos procurado fazer uma oposi\u00e7\u00e3o de forma respons\u00e1vel, dado o momento que o Brasil atravessa. N\u00f3s n\u00e3o viemos para fazer a oposi\u00e7\u00e3o daqueles que torcem pelo quanto pior melhor. N\u00f3s nos propusemos a fazer uma oposi\u00e7\u00e3o propositiva.\r\nA apresenta\u00e7\u00e3o dessa proposta que n\u00f3s colocamos em torno do debate da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma alternativa objetiva do PSB que pode buscar - n\u00f3s defendemos isso - o equil\u00edbrio fiscal. N\u00f3s fazemos parte de um partido que defende e reconhece o valor do equil\u00edbrio fiscal como uma conquista da sociedade brasileira, que vem desde a d\u00e9cada de 90, mas sem penalizar o equil\u00edbrio social. Isso n\u00e3o pode ser penalizado. \r\nNo nosso caso l\u00e1 no Nordeste, para concluir o racioc\u00ednio do Deputado Gerv\u00e1sio, essa reforma da Previd\u00eancia al\u00e9m de atacar a prote\u00e7\u00e3o social - repito -, t\u00e3o importante neste momento da crise - s\u00e3o mais de 14 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, mais de 50 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o vivendo abaixo da linha da pobreza -, para n\u00f3s nordestinos se reveste de outro fator. A aposentadoria, o BPC, aquilo que \u00e9 pago atrav\u00e9s desses benef\u00edcios representa para 70% das cidades deste Brasil, a esmagadora maioria delas concentrada no Nordeste, a sustenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Imagine o que seria Campina Grande, Patos, Cajazeiras, se n\u00e3o fosse a aposentadoria do trabalhador rural, se n\u00e3o fosse o BPC que essas pessoas recebem hoje. Onde estariam, depois de 7 anos de seca que n\u00f3s vivenciamos l\u00e1, essas pessoas? \r\nReafirmamos os compromissos com a reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o uma reforma que penalize esses setores. Por isso, o PSB apresenta tamb\u00e9m uma alternativa. \r\nConcedo um aparte ao nobre Deputado C\u00e9lio Moura. Depois, ao meu colega de Pernambuco, Deputado Jo\u00e3o H. Campos.\r\nO Sr. C\u00e9lio Moura - Deputado Danilo Cabral, do nosso querido Pernambuco, eu sou de Tocantins. Trago um abra\u00e7o do povo tocantinense. Parabenizo V.Exa. pelo discurso, um discurso franco, que mostra que o Nordeste tem defensores do seu povo. Chego aqui pela primeira vez e quero congratular-me com V.Exa. Tamb\u00e9m comungo com a ideia de que essa reforma da Previd\u00eancia Social est\u00e1 tirando o sono do povo trabalhador brasileiro. O meu Estado, nobre Deputado, na sua maioria tamb\u00e9m \u00e9 composto de trabalhadores rurais. Existem cidades no meu Estado em que 75% da sua arrecada\u00e7\u00e3o v\u00eam da aposentadoria, do BPC e tamb\u00e9m do Bolsa Fam\u00edlia.\r\nEu fico me perguntando, nobre Deputado, como \u00e9 que fica a situa\u00e7\u00e3o dos pequenos Munic\u00edpios do Brasil, Munic\u00edpios abaixo de 30 mil habitantes, porque a sua maior arrecada\u00e7\u00e3o vem da aposentadoria, vem do BPC, vem do Bolsa Fam\u00edlia. Esses Munic\u00edpios ter\u00e3o que fechar as suas portas. E hoje n\u00f3s que temos milhares de Prefeitos aqui em Bras\u00edlia, na Marcha dos Prefeitos, sendo que a maioria desses Prefeitos s\u00e3o de cidades com popula\u00e7\u00e3o abaixo de 30 mil habitantes. Como vamos dizer a esses Prefeitos que as suas Prefeituras poder\u00e3o fechar as suas portas, porque n\u00e3o ter\u00e3o arrecada\u00e7\u00e3o? E o povo, que n\u00e3o vai se aposentar, ir\u00e1 para a porta dessas Prefeituras mendigar. N\u00f3s teremos, daqui a 10 anos, um universo de mendigos, de homens que trabalharam a vida toda, que criaram seus filhos, e que n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de sobreviver, porque n\u00e3o ter\u00e3o a aposentadoria t\u00e3o sonhada. \u00c9 um golpe contra os trabalhadores. Parabenizo V.Exa., agrade\u00e7o pelo aparte. Quero dizer, nobre Deputado Danilo Cabral, que eu tenho no meu escrit\u00f3rio de advocacia em Aragua\u00edna dois pernambucanos da gema, uma de Caruaru, e outro, de Arcoverde: a Dra. Maria Jos\u00e9 Rodrigues de Andrade Pal\u00e1cios e o Dr. Altamiro Ara\u00fajo Lima Filho, que s\u00e3o dois grandes pernambucanos, que eu respeito muito e de quem aprendi muito. Parab\u00e9ns pelo seus discurso, parab\u00e9ns pelo seu mandato! \r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Obrigado, nobre Deputado. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o receber a sua manifesta\u00e7\u00e3o aqui tamb\u00e9m, sua preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento regional, que est\u00e1 presente l\u00e1 no Centro-Oeste, mas que tamb\u00e9m est\u00e1 presente l\u00e1 na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nEu queria, aproveitando essa sua fala, destacar tamb\u00e9m que infelizmente at\u00e9 o presente momento n\u00f3s n\u00e3o vimos ainda, entre tantos temas, porque o Governo Bolsonaro j\u00e1 completa 100 dias, que j\u00e1 deveriam ter sido objeto de abordagem, nenhum olhar sobre o desenvolvimento regional. N\u00e3o sei se V.Exa. j\u00e1 teve esse privil\u00e9gio na sua regi\u00e3o, mas o fato \u00e9 que o Nordeste continua aguardando uma sinaliza\u00e7\u00e3o do tratamento que n\u00f3s merecemos ter, uma regi\u00e3o que tem 54 milh\u00f5es de brasileiros, que est\u00e1 l\u00e1 aguardando a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, que n\u00e3o teve ainda da parte do Governo nenhum gesto objetivo, sequer no primeiro escal\u00e3o do Governo. Pela primeira vez na hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 a presen\u00e7a de nenhum membro do Norte e do Nordeste fazendo parte da equipe do Governo do Presidente Bolsonaro. Isso mostra uma desaten\u00e7\u00e3o. Um conjunto de interven\u00e7\u00f5es e falas que foram j\u00e1 feitas inclusive pelo pr\u00f3prio Presidente acende uma luz vermelha para que n\u00f3s n\u00e3o permitamos que o Nordeste volte a ser tratado de forma discriminat\u00f3ria e preconceituosa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar o retorno a um tempo que n\u00f3s j\u00e1 passamos, Deputado Jo\u00e3o Campos. V.Exa. sabe muito bem que o Nordeste j\u00e1 mostrou, em muitas ocasi\u00f5es, que \u00e9 parte da solu\u00e7\u00e3o do Brasil, e n\u00e3o parte dos problemas do Brasil. \r\nConcedo um aparte a V.Exa., com muita alegria, meu querido amigo, eu diria quase que um filho, porque eu o conheci e tive o orgulho de entrar na vida p\u00fablica pelas m\u00e3os de seu pai, que foi, sen\u00e3o o maior, um dos maiores l\u00edderes que este Pa\u00eds j\u00e1 teve, o maior l\u00edder que Pernambuco j\u00e1 teve, o saudoso ex-Governador Eduardo Campos. Para mim \u00e9 motivo de muita alegria estar aqui nesta tribuna. V.Exa. sabe que se eu estou aqui devo essa minha trajet\u00f3ria tamb\u00e9m a seu pai, que para mim foi um l\u00edder, um professor que orientou e continua a orientar.\r\nOs ensinamentos que ele nos deixou servem de refer\u00eancia para darmos sequ\u00eancia \u00e0 hist\u00f3ria de um partido que tem 70 anos em defesa da afirma\u00e7\u00e3o da democracia, da soberania do Pa\u00eds, em defesa dos mais vulner\u00e1veis e da organiza\u00e7\u00e3o da luta do povo. \r\nCom muita alegria, concedo um aparte a V.Exa. \r\nO Sr. Jo\u00e3o H. Campos - Muito obrigado, Deputado Danilo Cabral. Venho aqui fazer este breve aparte. N\u00e3o poderia deixar de estar aqui presente e de dizer ao Brasil da sua hist\u00f3ria. V.Exa. est\u00e1 aqui hoje, depois de anos de luta na pol\u00edtica, de luta em favor do povo pernambucano, do povo do Agreste, do povo de Surubim, de Recife. N\u00f3s sabemos da sua trajet\u00f3ria. Sabemos que Pernambuco \u00e9 outro. Era um antes de Eduardo Campos, e \u00e9 outro depois dele. Como meu pai dizia, na vida ningu\u00e9m faz nada sozinho. Uma pessoa s\u00f3 faz algo se tiver um time, se tiver equipe, se tiver amigo. V.Exa. foi um dos grandes amigos do meu pai e ajudou a transformar a educa\u00e7\u00e3o pernambucana, que saiu do 21\u00ba lugar do Brasil para a melhor educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds. Um Estado pobre e pequeno como Pernambuco pode bater no peito e se orgulhar de ter a melhor educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gra\u00e7as ao trabalho de muita gente, sob a lideran\u00e7a de Eduardo Campos, sob a sua lideran\u00e7a na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Agora o povo nos coloca nesta miss\u00e3o de caminharmos, lado a lado, aqui em Bras\u00edlia, num momento desafiador. Mais uma vez o PSB, o Nordeste e Pernambuco n\u00e3o faltar\u00e3o com o Brasil. Vamos dar uma carga democr\u00e1tica, fortalecer o nosso Pa\u00eds, lutar pelo nosso povo, dizer sim quando for bom para o povo e dizer n\u00e3o quando assim for necess\u00e1rio para defender o povo, como fazemos hoje com a reforma da Previd\u00eancia. Vamos juntos lutar por Pernambuco. Conte sempre com o meu apoio. E eu tenho certeza de que o nosso PSB, cada vez mais unido aqui na C\u00e2mara, e o nosso Pernambuco v\u00e3o trabalhar muito para garantir que o Brasil continue de cabe\u00e7a erguida, mesmo num momento t\u00e3o sombrio. Parab\u00e9ns, Deputado Danilo Cabral! V.Exa. orgulha muito os pernambucanos.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Obrigado, querido amigo Jo\u00e3o Campos. Ao falar em educa\u00e7\u00e3o, V.Exa. muito bem relembrou o valor que o nosso partido PSB deu a isso em Pernambuco, o que transformou a educa\u00e7\u00e3o desse Estado numa refer\u00eancia no Brasil. Vemos isso acontecer em Pernambuco e vemos o que est\u00e1 acontecendo com a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Chegamos a 100 dias deste Governo sem saber qual rumo estrat\u00e9gico h\u00e1 para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nVemos um Governo que, em vez de colocar, Deputado J\u00falio Delgado, a quem eu vou conceder um aparte, a educa\u00e7\u00e3o como um valor estrat\u00e9gico para o desenvolvimento do Brasil e para a inclus\u00e3o das pessoas, trabalha dentro de uma l\u00f3gica exclusivamente fiscalista, de tirar mais dinheiro da educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos discutir, nesta Casa, a Emenda Constitucional do Teto dos Gastos, a proposta que foi apresentada pelo Ministro Paulo Guedes de desvincula\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Os Munic\u00edpios est\u00e3o aqui, hoje, de joelhos, porque n\u00e3o t\u00eam recursos para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nPernambuco praticou uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, fazendo os devidos investimentos. Essa \u00e9 mais uma li\u00e7\u00e3o e legado do saudoso Eduardo Campos.\r\nConcedo um aparte ao Deputado J\u00falio Delgado.\r\nO Sr. J\u00falio Delgado - Vou falar muito rapidamente, nobre amigo Deputado Danilo Cabral. Est\u00e1 sentado ali um Deputado que se chama Andr\u00e9 Janones, de Minas Gerais, que, outro dia, falou que muita gente veio para c\u00e1, nesta nova legislatura, e houve uma renova\u00e7\u00e3o de 50 %, querendo, de certa forma, negar a pol\u00edtica. Falou que os que aqui estavam n\u00e3o faziam bem o seu trabalho, e, portanto, tudo aqui precisava ser renovado. Ele fez uma acusa\u00e7\u00e3o dessa. Ele falou isso. Eu falo para o Deputado Janones e para V.Exa. que Pernambuco e o Brasil n\u00e3o poderiam prescindir de um Parlamentar do seu quilate, com conhecimento na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea de assist\u00eancia social, com forma\u00e7\u00e3o nas quest\u00f5es sociais acima de tudo, o que, como Secret\u00e1rio, V.Exa. defendeu. E aqui no Parlamento, V.Exa. honra e dignifica a nossa bancada, os seus amigos, os seus companheiros.\r\nEu tenho a honra de dizer que a pol\u00edtica, Deputado Janones, e muitos Deputados novos sabem, \u00e9 feita por pessoas de personalidade, de responsabilidade e, acima de tudo, de altivez, de envergadura e de bons exemplos. O Deputado Danilo Cabral \u00e9 um dos melhores desses exemplos de Pernambuco e do Brasil. Parab\u00e9ns a V.Exa. Tenho orgulho de compartilhar com V.Exa. a nossa bancada e os nossos trabalhos aqui, na C\u00e2mara dos Deputados. Muito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Danilo Cabral, conclua, por favor.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Sra. Presidente, quero apenas agradecer as palavras generosas do companheiro J\u00falio Delgado - na verdade, dos companheiros da bancada do PSB - e dos demais Parlamentares que aqui fizeram uso do aparte. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o conviver com V.Exas. e falar da import\u00e2ncia, hoje, de construirmos pontes, e n\u00e3o muros, como est\u00e1 sendo hoje debatido no Brasil. N\u00f3s vamos cumprir o nosso papel, no sentido de reanimar o povo brasileiro, em especial o povo pernambucano, a voltar a ter esperan\u00e7as em dias melhores.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Danilo Cabral, parab\u00e9ns pelo seu pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DANILO CABRAL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicio o presente pronunciamento, que \u00e9 o primeiro que fa\u00e7o no Grande Expediente desta Legislatura, agradecendo a confian\u00e7a e o reconhecimento dos mais de 90 mil pernambucanos que foram \u00e0s urnas e nos delegaram mais uma vez a tarefa de representar o povo de Pernambuco como Deputado Federal.\r\n\tO mandato assumido por mim \u00e9, na verdade, um instrumento de luta e articula\u00e7\u00e3o, que envolve uma enorme rede de pessoas que acreditam em um Pa\u00eds soberano, democr\u00e1tico e menos desigual.\r\n\tS\u00e3o lideran\u00e7as, pessoas simples do povo, comunit\u00e1rias e religiosas, al\u00e9m de professores, estudantes, movimentos sociais, intelectuais, Prefeitos, Deputados Estaduais, Vereadores, gestores p\u00fablicos, empres\u00e1rios, trabalhadores do campo e da cidade, todos unidos pelo sonho de construir um Pa\u00eds melhor. \t\u00c9 esse conjunto articulado de ideias e pessoas que balizam e orientam a a\u00e7\u00e3o do nosso mandato.\r\nEm sentido oposto \u00e0 onda conservadora e de nega\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica que tomou conta do Brasil nas elei\u00e7\u00f5es passadas, nosso mandato aposta na boa pol\u00edtica, que emana da luta do povo. A criatividade, a resili\u00eancia e a esperan\u00e7a que v\u00eam das ruas s\u00e3o os combust\u00edveis que alimentam nossa luta a cada dia.\r\n\t\t\tA elei\u00e7\u00e3o acabou h\u00e1 6 meses e temos um Presidente eleito por escolha da maioria da popula\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m elegeu democr\u00e1tica e legitimamente seus representantes no Congresso Nacional, cada qual com suas prerrogativas constitucionais para cumprir. O Presidente foi eleito com a esperan\u00e7a de muitos de que apresentasse solu\u00e7\u00f5es que combatam o desemprego, as desigualdades sociais, a inseguran\u00e7a e de que oferecesse \u00e0 popula\u00e7\u00e3o um projeto de desenvolvimento econ\u00f4mico e social para o Brasil.\r\n\tIniciado o Governo, ao inv\u00e9s de debate estrat\u00e9gico para o Brasil, o Presidente insistiu por fazer o debate de valores e costumes, olhando para o retrovisor. O povo n\u00e3o elegeu um Presidente para que ele comemorasse festivamente o golpe militar de 1964, para postar nas redes sociais costumes de carnaval e, muito menos, para ficar \"filosofando\" sobre qual seria a melhor ideologia ou quais seriam os melhores valores pessoais. \tEssa n\u00e3o \u00e9 a pauta do dia a dia da popula\u00e7\u00e3o. A vida real \u00e9 aquela de quem acorda todos os dias, sai de casa a p\u00e9 ou enfrentando o transporte p\u00fablico para trabalhar, para estudar, para ir a uma consulta m\u00e9dica, a um hospital ou a outro servi\u00e7o, ou para buscar emprego. E essas pessoas querem saber o que Presidente e seu Governo prop\u00f5em para atacar as quest\u00f5es que lhes garanta um futuro melhor. O povo n\u00e3o quer saber desse debate est\u00e9ril de que o Presidente, at\u00e9 o momento, tem se ocupado. A vida real n\u00e3o \u00e9 postagem em Twitter ou live em Facebook.\r\n\tPassados 3 meses de instala\u00e7\u00e3o do novo Governo, vivemos um momento de enorme apreens\u00e3o e de incertezas sobre os rumos do Pa\u00eds. Temos mais pessoas na mis\u00e9ria; h\u00e1 mais desempregados e desalentados; a previs\u00e3o do PIB s\u00f3 faz cair. A agenda pol\u00edtico-econ\u00f4mica que est\u00e1 em curso n\u00e3o sinaliza para a revers\u00e3o desse cen\u00e1rio. Na verdade, ela amea\u00e7a a soberania nacional e os direitos do nosso povo. Representa a captura do Estado brasileiro pelo setor financeiro e pelos interesses de grandes grupos econ\u00f4micos internacionais. Enquanto as pol\u00edticas de austeridade desmontam o Estado de bem-estar social, o Governo distribui facilidades ao setor financeiro e aos aliados privilegiados do Pa\u00eds.\r\n\tO Governo promove o desmonte das pol\u00edticas sociais e retira direitos dos trabalhadores. Isso pode ser facilmente verificado se fizermos uma leitura atenta sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2019. Enquanto os gastos com juros e encargos da d\u00edvida p\u00fablica representam 42,1% do total arrecadado pelo Estado brasileiro, as pol\u00edticas sociais, que s\u00e3o o alvo principal da agenda de austeridade, recebem as migalhas que sobram do Or\u00e7amento. Para se ter uma ideia, a educa\u00e7\u00e3o recebe o equivalente a 3,6% do total arrecadado, a sa\u00fade 4,1%, e a assist\u00eancia social, 3,2%.\r\n\tNa realidade, as altas taxas de juros praticadas no Brasil, que sofreram forte alta entre 2015 e 2017, foram, e continuam a ser, os verdadeiros respons\u00e1veis pelo aumento da d\u00edvida p\u00fablica. \tProva disso \u00e9 que, juntos, os tr\u00eas principais bancos privados do Pa\u00eds pagaram inacredit\u00e1veis R$ 32,8 bilh\u00f5es em dividendos em 2018, 43% a mais que os j\u00e1 absurdos R$ 23 bilh\u00f5es em proventos distribu\u00eddos em 2017.\r\n\tA outra faceta absurda revelada pela pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria sancionada para 2019 s\u00e3o as ren\u00fancias fiscais. Segundo a LOA 2019, o Governo conceder\u00e1 neste ano R$ 376,198 bilh\u00f5es em incentivos fiscais.\r\n\t\u00c9 um paradoxo, porque a mesma LOA projeta que o d\u00e9ficit p\u00fablico ser\u00e1 de R$ 139 bilh\u00f5es, ou seja, menos da metade do total de ren\u00fancias.\r\n\tO que me causa indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 que a mesma m\u00e3o benevolente que abre as torneiras do Or\u00e7amento p\u00fablico para que o andar de cima encha os bolsos de dinheiro retira os recursos da educa\u00e7\u00e3o, da Previd\u00eancia e da assist\u00eancia social, argumentando que precisa reduzir os gastos p\u00fablicos.\r\nEsse modelo econ\u00f4mico absurdo a que, repito, Bolsonaro d\u00e1 continuidade e que aprofunda j\u00e1 produz resultados desastrosos para o Brasil. \tNa \u00e1rea da assist\u00eancia social, por exemplo, a LOA de 2019 reduziu pela metade o or\u00e7amento previsto para o programa Bolsa Fam\u00edlia e para o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), ficando a totaliza\u00e7\u00e3o dos recursos condicionada ao envio de projeto de cr\u00e9dito especial pelo Executivo, que at\u00e9 agora n\u00e3o deu qualquer sinaliza\u00e7\u00e3o nesse sentido - pelo contr\u00e1rio, tem endurecido as regras de cadastramento e dificultado o acesso aos benef\u00edcios. \tNo que se refere ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, o SUAS, o descaso do Governo tem colocado em risco sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. O or\u00e7amento destinado aos servi\u00e7os do SUAS sofreu cortes sucessivos nos \u00faltimos anos. Em 2018, consta um d\u00e9bito de R$ 1,4 bilh\u00f5es; em 2019, permanece um rombo de R$ 2,2 bilh\u00f5es.\r\n\tCausa-me revolta pensar que o Governo se recusa a repor os \u00ednfimos R$ 2,2 bilh\u00f5es necess\u00e1rios para o funcionamento de toda a rede do SUAS, enquanto despeja mais de R$ 1 trilh\u00e3o em juros e servi\u00e7os da d\u00edvida, ou que abre m\u00e3o R$ 376 bilh\u00f5es em ren\u00fancias fiscais. \u00c9 inaceit\u00e1vel!\r\n\tPara o equil\u00edbrio fiscal, o Governo faz suas apostas unicamente na reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o negamos a necessidade e a import\u00e2ncia de fazermos um ajuste no sistema previdenci\u00e1rio, mas a nova roupagem, mais uma vez, condena os mais vulner\u00e1veis \u00e0 mis\u00e9ria e entrega nossa Previd\u00eancia ao sistema financeiro.\r\n\tH\u00e1 a crueldade com os benefici\u00e1rios do BPC, cuja proposta retira a vincula\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio m\u00ednimo e reduz a R$ 400,00 o valor inicial do benef\u00edcio, e tamb\u00e9m com o trabalhador rural, pois o Governo dificulta a comprova\u00e7\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o e amplia o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para 20 anos. Todos sabem que existe um alto grau de informalidade do trabalho no campo e um enorme desgaste f\u00edsico do trabalhador. \tPara as professoras e professores, as mudan\u00e7as tamb\u00e9m s\u00e3o extremamente injustas: a proposta imp\u00f5e uma idade m\u00ednima de 60 anos para homens e mulheres e amplia o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o das mulheres de 25 para 30 anos.\r\n\tO mais grave, no entanto, \u00e9 a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, que desresponsabiliza a contribui\u00e7\u00e3o do Governo e do empregador, jogando a reponsabilidade da previd\u00eancia toda sobre os ombros dos trabalhadores. Se um empregador puder optar por contratar um empregado por um regime no qual ele n\u00e3o \u00e9 obrigado a contribuir, obviamente ele vai impor essa vontade ao trabalhador e n\u00e3o contratar\u00e1 trabalhadores que recebam pelo Regime Geral. \u00c9 o fim da Previd\u00eancia como conhecemos hoje!\r\n\tApesar de dizer que acaba com privil\u00e9gios, o Governo est\u00e1 jogando as contas dos mais ricos nas costas dos trabalhadores mais vulner\u00e1veis. Sem dizer que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma proposta que n\u00e3o assegura o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas no curto e m\u00e9dio prazos, o que \u00e9 essencial para a retomada da economia brasileira.\r\n\tApresentei as propostas de taxar as grandes fortunas, como prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 30 anos e que nunca foi regulamentada, e de cobrar os lucros e os dividendos, subscritas por toda a bancada do PSB. Isso seria - seria! - acabar com privil\u00e9gios e poderia ser uma alternativa para a busca do equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. Esses dois projetos, aprovados, gerariam um incremento de R$ 125 bilh\u00f5es por ano na arrecada\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, valor superior aos R$ 100 bilh\u00f5es anuais que Governo pretende com a reforma da Previd\u00eancia. \r\n\tA reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o pode ser tratada como a \u00fanica alternativa para o Pa\u00eds. Ela n\u00e3o responde aos desafios que o Brasil exige para superar a crise. \u00c9 preciso apresentar um plano estrat\u00e9gico para o desenvolvimento do Pa\u00eds ou, pelo menos, sinalizar sobre o que se pretende fazer, ao inv\u00e9s de queimar as pontes de di\u00e1logo e construir muros, apartando e dividindo ainda mais a sociedade.\r\nTomemos como exemplo o Nordeste. Logo ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, o Presidente amea\u00e7ou retaliar a Regi\u00e3o por seu povo ter feito outra op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o h\u00e1 um olhar regional e n\u00e3o h\u00e1 sinaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas para o Nordeste. A pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 percebe a falta de aten\u00e7\u00e3o com a regi\u00e3o. Basta ver que a maior rejei\u00e7\u00e3o, 39%, de acordo com a \u00faltima pesquisa \u00e9 verificada l\u00e1.\r\n\tA forma como est\u00e1 sendo conduzida a rela\u00e7\u00e3o federativa, al\u00e9m de demonstrar desconhecimento da realidade nordestina, desrespeita o pacto federativo e amea\u00e7a os importantes avan\u00e7os conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\r\n\tA economia da Regi\u00e3o Nordeste apresentou, por exemplo, no per\u00edodo de 2002 a 2015, uma expans\u00e3o de suas atividades superior \u00e0 observada na economia brasileira como um todo. \tO PIB regional cresceu a uma m\u00e9dia anual de 3,3%, enquanto o Pa\u00eds obteve taxas m\u00e9dias de 2,9%. Neste per\u00edodo, a participa\u00e7\u00e3o relativa do PIB nordestino no produto PIB nacional passou de 13,1% para 14,2%, atingindo seu maior percentual de participa\u00e7\u00e3o, conforme registrado na s\u00e9rie Contas Regionais, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). \tNeste espa\u00e7o de tempo, o PIB per capita cresceu 33,6%, contra 25,4% do nacional, alcan\u00e7ando 51% do PIB per capita brasileiro, confirmando o dado de 2014, em que o Nordeste rompia uma barreira hist\u00f3rica.\r\n\tIsso n\u00e3o aconteceu por acaso. Foi fruto de pol\u00edticas p\u00fablicas que levaram em considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as regionais e n\u00e3o vitimizaram a Regi\u00e3o, como a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo - e o Governo j\u00e1 trata da sua descontinuidade -, da aposentadoria do trabalhar rural, dos investimentos em infraestrutura, da atra\u00e7\u00e3o de empresas para gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho e dos investimentos em educa\u00e7\u00e3o.\r\n\tEsta foi uma \u00e1rea em que os Estados do Nordeste avan\u00e7aram significativamente, em especial o Cear\u00e1 e Pernambuco. Pernambuco, por exemplo, alcan\u00e7ou o 3\u00ba lugar do IDEB no ensino m\u00e9dio. Perde apenas para Goi\u00e1s e Esp\u00edrito Santo. \tEntre 2007 e 2015, a rede estadual de Pernambuco subiu 20 posi\u00e7\u00f5es no ranking do IDEB. Atualmente, Pernambuco possui a maior rede estadual em tempo integral do Brasil. No per\u00edodo de 2007 a 2018 o n\u00famero de unidades neste modelo subiu de 19 para 410. Paralelamente, o n\u00famero de escolas t\u00e9cnicas estaduais, que era, 6 em 2007, aumentou para 44 em 2018.\r\n\tPernambuco tem, desde 2014, a menor taxa de abandono escolar no ensino m\u00e9dio entre todos os Estados brasileiros. Atualmente, apenas 1,7% dos estudantes regularmente matriculados deixam de frequentar a escola no ensino m\u00e9dio - a m\u00e9dia nacional \u00e9 de 26% de abandono no ensino m\u00e9dio.\r\n\tEm 2016, o Estado alcan\u00e7ou tamb\u00e9m a menor taxa de abandono escolar nos anos finais do ensino fundamental, com apenas 1%.\r\n\tEsses resultados s\u00f3 foram poss\u00edveis porque, em Pernambuco, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica tornou-se prioridade e recebeu os investimentos necess\u00e1rios para seus avan\u00e7os. Infelizmente n\u00e3o constatamos esse mesmo compromisso no Governo Federal. Nesses 3 meses, a gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma trag\u00e9dia, mas porque a guinada conservadora-neoliberal iniciada por Michel Temer e agora aprofundada por Jair Bolsonaro n\u00e3o tem a educa\u00e7\u00e3o como \u00e1rea estrat\u00e9gica do Governo.\r\nTendo como pilar estruturante, ou melhor, desestruturante, a EC 95/2016, a pol\u00edtica educacional no Brasil a partir de 2016 caminha no sentido do sucateamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPara se ter uma ideia, de 2016 a 2018, o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o perdeu R$ 11 bilh\u00f5es. S\u00f3 em 2017 e 2018, com a vig\u00eancia do teto de gastos, a redu\u00e7\u00e3o foi da ordem de R$ 9 bilh\u00f5es. \tPara dimensionar a gravidade da amea\u00e7a que sofre a educa\u00e7\u00e3o brasileira, o DIEESE fez uma simula\u00e7\u00e3o, aplicando a regra do teto de gastos sobre o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o de 2002 a 2015. O resultado \u00e9 assustador: se essa medida tivesse sido adotada ao longo desse per\u00edodo, a educa\u00e7\u00e3o brasileira perderia o equivalente a R$ 377,7 bilh\u00f5es.\r\n\tApesar de concordar que existem in\u00fameros problemas de gest\u00e3o que precisam ser enfrentados pelo poder p\u00fablico, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio reconhecer que os recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Brasil s\u00e3o insuficientes para fazer frente aos desafios que assegurem o acesso a esse direito em condi\u00e7\u00f5es equ\u00e2nimes.\r\n\tOs dados comparativos do investimento em educa\u00e7\u00e3o no Brasil com a m\u00e9dia dos pa\u00edses da OCDE, grupo em que o Pa\u00eds quer entrar, s\u00e3o reveladores: enquanto o gasto p\u00fablico anual por aluno, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 superior, no Brasil \u00e9 de 3.400 d\u00f3lares americanos, o gasto m\u00e9dio na OCDE \u00e9 de 9.300 d\u00f3lares (5.900 a mais que o Brasil). Isso, sem contar que o Brasil possui um enorme passivo hist\u00f3rico de exclus\u00e3o e de falta de investimento em educa\u00e7\u00e3o.\r\n\tN\u00e3o satisfeito, o Governo Federal sinaliza para uma redu\u00e7\u00e3o ainda mais dr\u00e1stica de investimentos. Atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 9.711, de 2019, estabeleceu um corte de 6 bilh\u00f5es no Or\u00e7amento da Educa\u00e7\u00e3o, que corresponde a quase 25% de recursos para 2019. Al\u00e9m disso, o Ministro Paulo Guedes afirmou que pretende retirar da Constitui\u00e7\u00e3o Federal a obriga\u00e7\u00e3o de investimentos m\u00ednimos dos tributos arrecadados em educa\u00e7\u00e3o, que hoje s\u00e3o de 18% para Uni\u00e3o e de 25% para Estados e Munic\u00edpios. Tudo isso, em um cen\u00e1rio em que os Munic\u00edpios brasileiros passam por situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria no qual grande parte nem sequer consegue pagar o piso salarial dos professores. Obviamente, nesse cen\u00e1rio, a retirada de exig\u00eancia de patamares m\u00ednimos para a educa\u00e7\u00e3o levar\u00e1 a uma redu\u00e7\u00e3o ainda maior dos investimentos na \u00e1rea.\r\n\tAp\u00f3s mais de 90 dias de Governo, n\u00e3o houve qualquer abordagem sobre os temas estruturantes da agenda educacional brasileira. As medidas para o cumprimento das metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) ou mesmo a defini\u00e7\u00e3o sobre como ser\u00e1 encaminhada a renova\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (FUNDEB), que expira em 2020, n\u00e3o foram nem sequer mencionadas pelo novo Governo.\r\n\tEncerro este pronunciamento reafirmando meu compromisso com o povo de Pernambuco. Precisamos olhar para frente e apontar caminhos que renovem a esperan\u00e7a do povo brasileiro em um futuro melhor. Ao inv\u00e9s de construirmos muros que isolam e dividem a sociedade brasileira, precisamos construir pontes que reconstruam a unidade de nossa gente.\r\nO povo tem pressa. N\u00e3o podemos nos dispersar nem desperdi\u00e7ar tempo. O PSB vai cumprir seu papel, guiado pelos valores de cidadania, soberania e cren\u00e7a pela valoriza\u00e7\u00e3o da vida do povo.\r\n\tVivemos em um grande Pa\u00eds, com dimens\u00f5es continentais, com uma natureza exuberante, com um povo diverso, criativo e trabalhador. Acredito no futuro do Brasil e, principalmente, na capacidade de luta e resist\u00eancia do nosso povo.\r\nViva o Brasil! Viva o povo brasileiro! N\u00e3o vamos desistir do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nGOVERNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PERNAMBUCO, ESCOLA P\u00daBLICA, ENSINO INTEGRAL, CUMPRIMENTO, LEI DO PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da prioridade governamental na destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sr. Ministro, venho falar em nome do nosso partido, o PSB, que tem 70 anos de hist\u00f3ria e carrega os valores da defesa da democracia, da soberania e da constru\u00e7\u00e3o da cidadania, sobretudo atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o.\r\nTemos na nossa hist\u00f3ria figuras como Arraes, que fez chegar, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, direitos aos trabalhadores do campo. Temos Eduardo Campos, que foi Governador do Estado de Pernambuco e fez, atrav\u00e9s da fala e da atitude, Pernambuco uma refer\u00eancia para o Brasil.\r\nA gest\u00e3o socialista do PSB, hoje, \u00e9 a mais referendada na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Foi constru\u00edda atrav\u00e9s de uma pol\u00edtica de Estado que fez chegar, Ministro, como V.Exa. est\u00e1 aqui falando, o ensino integral a todos os jovens do Estado de Pernambuco. Hoje, em Pernambuco, existem mais escolas em tempo integral do que em S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Rio de Janeiro, atingindo a meta que est\u00e1 no PNE.\r\nE ele fez tudo isso, Ministro, n\u00e3o s\u00f3 falando, mas priorizando or\u00e7amento. Isso mostra quando algu\u00e9m tem, de fato, interesse em resolver a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Brasil, hoje, h\u00e1 uma pol\u00edtica de Estado que foi constru\u00edda pela sociedade brasileira. \u00c9 o PNE. Pela primeira vez, Ministro, eu vi V.Exa. e esse Governo fazerem refer\u00eancia ao PNE. Mas, ao mesmo tempo em que faz essa refer\u00eancia, seja honesto tamb\u00e9m intelectualmente. N\u00e3o venha aqui para dizer que h\u00e1 dinheiro sobrando na educa\u00e7\u00e3o brasileira. V.Exa. sabe muito bem disso. V\u00e1 dizer isso a um professor que est\u00e1 lutando para garantir o piso salarial, para poder sobreviver com dois ou tr\u00eas sal\u00e1rios, trabalhando o dia todo. Vamos ser honestos! A quest\u00e3o central hoje est\u00e1 no financiamento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, n\u00f3s vimos o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, discutir a emenda constitucional do teto de gastos, que foi a origem de todos os cortes nas pol\u00edticas p\u00fablicas que n\u00f3s estamos vivendo neste Pa\u00eds. Por isso, o que n\u00f3s queremos aqui \u00e9 discutir a sua opini\u00e3o sobre a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas. Quando fala em desvincular o Or\u00e7amento da Constitui\u00e7\u00e3o, seja honesto, Ministro. Querem tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o! Est\u00e1 faltando dinheiro na educa\u00e7\u00e3o!\r\nMas, Ministro, colegas, sobretudo meus queridos amigos do PSB, eu saio desta Casa hoje gratificado. H\u00e1 30 dias, no Senado, eu vi um Ministro todo arrogante, todo cheio de soberba. Parecia, Deputado Marcelo, como se diz l\u00e1 no Nordeste, o cavalo do c\u00e3o. Hoje, n\u00f3s vemos um Ministro todo humilde, disposto a conversar.\r\nE V.Exa., Ministro, vai aprender ainda muito mais. Isso \u00e9 a for\u00e7a do povo. N\u00f3s fazemos parte de uma hist\u00f3ria que acredita na organiza\u00e7\u00e3o e na luta do povo. Por isso, prepare-se, porque vem muito mais pela frente!\r\nRespeite o educador! Respeite o estudante! Respeite o povo brasileiro! Respeite o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUCILA MEDEIROS, EX-VEREADORA, SURUBIM (PE), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Falecimento da ex-Vereadora Lucila Medeiros, do Munic\u00edpio de Surubim, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer aqui um breve registro de pesar.\r\nOntem, na minha querida cidade de Surubim, faleceu a ex-Vereadora Lucila Medeiros, que foi a primeira Vereadora do Munic\u00edpio. Ela renovou o seu mandato por quatro vezes. Foi Presidente da Casa Euclides Mota, a C\u00e2mara de Vereadores de Surubim, e Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social na gest\u00e3o do ex-Prefeito Humberto Barbosa.\r\nLucila era uma pessoa admirada por toda a popula\u00e7\u00e3o de Surubim pela rela\u00e7\u00e3o que tinha, sobretudo, com a popula\u00e7\u00e3o mais carente do Munic\u00edpio, em especial da sua localidade, do seu Distrito de Lagoa da Vaca.\r\nMando meu fraterno abra\u00e7o aos seus filhos Lucilo, Grim\u00e1rio, Luciana, Telma e Antonieta. Que Deus a guarde num lugar muito especial e conforte toda a fam\u00edlia! Em nome dos familiares, eu deixo um abra\u00e7o desse filho de Surubim aqui no Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, JO\u00c3O HENRIQUE CARNEIRO CAMPOS, CONSELHEIRO, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, PERNAMBUCO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Falecimento do Conselheiro do Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco, Jo\u00e3o Henrique Carneiro Campos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, Sra. Presidente, quero apenas fazer um breve registro.\r\nPernambuco perdeu, no \u00faltimo s\u00e1bado, uma figura querida de todos os pernambucanos, o Conselheiro Jo\u00e3o Henrique Carneiro Campos, do Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco. Jo\u00e3o era uma figura querida por todos, advogado, formado pela Faculdade de Direito do Recife, foi desembargador eleitoral tamb\u00e9m, um grande jurista, que deu um grande contribui\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas do Estado. Eu, que sou funcion\u00e1rio de carreira do Tribunal de Contas tamb\u00e9m, reconhe\u00e7o aqui o que todos reconhecem: o importante trabalho que ele fez no Tribunal. \r\nEle era uma grande figura, amigo de todos. Jo\u00e3ozinho, como era conhecido pelos mais pr\u00f3ximos, tinha entre as suas marcas a fidalguia. Era daquelas pessoas de quem todo mundo gostava. Para n\u00f3s, essa foi uma perda prematura, pois Jo\u00e3o tinha 49 anos de idade e completaria 50 anos no \u00faltimo domingo. Consternaram-se todos os pernambucanos.\r\nQuero aqui deixar o meu fraterno abra\u00e7o \u00e0 sua esposa, Rosana, em nome de quem cumprimento todos os filhos. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, sobre o estabelecimento de percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado na camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer este registro da nossa bancada do PSB sobre a import\u00e2ncia de darmos continuidade ao debate da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal, o debate que estamos fazendo em torno da cess\u00e3o onerosa.\r\nEssa demanda est\u00e1 presente na pauta que foi apresentada pelos Srs. Prefeitos que aqui estiveram na semana passada, bem como na pauta dos Governadores de Estado. E sabemos da import\u00e2ncia dela, sobretudo, neste momento de dificuldade por que est\u00e3o passando os Estados e Munic\u00edpios em fun\u00e7\u00e3o da crise. Cem bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o arrecadados atrav\u00e9s do pr\u00e9-sal, dos quais 10 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o destinados a Estados e 10 bilh\u00f5es de reais a Munic\u00edpios.\r\nNo caso de Pernambuco, ser\u00e1 destinado 1 bilh\u00e3o de reais, 500 milh\u00f5es de reais para o Governo do Estado e 500 milh\u00f5es de reais para o Munic\u00edpio.\r\nA CCJ re\u00fane-se hoje. A expectativa \u00e9 que amanh\u00e3 deliberemos na CCJ sobre essa pauta, para que seja votada o mais rapidamente poss\u00edvel neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS FINANCEIROS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, OBRIGATORIEDADE, MUNIC\u00cdPIO, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA, D\u00cdVIDA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Protesto contra a exig\u00eancia imposta aos Munic\u00edpios brasileiros de destina\u00e7\u00e3o, para o pagamento de d\u00edvidas previdenci\u00e1rias, de recursos provenientes do leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 uma expectativa da sociedade brasileira, sobretudo dos gestores Municipais e dos Governadores, em torno da decis\u00e3o que esta Casa vai tomar acerca da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos da cess\u00e3o onerosa. N\u00f3s avan\u00e7amos nas discuss\u00f5es e conseguimos construir um entendimento em torno da forma de distribui\u00e7\u00e3o: 67% para a Uni\u00e3o, 15% para os Estados, 15% para os Munic\u00edpios. Mas agora circula a vers\u00e3o de que os recursos destinados aos Munic\u00edpios estar\u00e3o com a aplica\u00e7\u00e3o condicionada, primeiro, \u00e0 quita\u00e7\u00e3o de todas as d\u00edvidas do sistema previdenci\u00e1rio.\r\nOra, se essa decis\u00e3o prevalecer, na pr\u00e1tica, estaremos dando com uma m\u00e3o e tirando com a outra aquilo que \u00e9 expectativa dos Srs. Prefeitos. Esses recursos devem chegar a 100 bilh\u00f5es de reais para movimentar a economia e gerar empregos. Por isso, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar essa forma que est\u00e1 sendo proposta.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), DANILO CABRAL, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF, de requerimento de fiscaliza\u00e7\u00e3o do processo de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da CHESF dei entrada hoje na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia a uma solicita\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o no processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nN\u00f3s estamos falando da principal empresa de energia da Am\u00e9rica Latina, n\u00f3s estamos falando da soberania do Pa\u00eds e, no caso no Nordeste, n\u00f3s estamos falando da venda do Rio S\u00e3o Francisco, da entrega da caixa d'\u00e1gua do Nordeste para o setor privado. \r\nN\u00f3s queremos que o Tribunal de Conta da Uni\u00e3o se manifeste, em primeiro lugar, sobre se o pre\u00e7o que est\u00e1 sendo estabelecido pelo Governo de 16 bilh\u00f5es de reais \u00e9 um pre\u00e7o compat\u00edvel com o mercado. Basta dizer que a ELETROBRAS teve lucro de 13 bilh\u00f5es de reais no ano de 2018. Em segundo lugar, queremos que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o se manifeste sobre as consequ\u00eancias dessa privatiza\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o da conta de luz. \r\nA ANEEL j\u00e1 havia se manifestado no sentido de que, ao se vender a ELETROBRAS, a conta de luz iria aumentar. Queremos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANILO CABRAL, DEPUTADO FEDERAL, RECEBIMENTO, PREMIO, MUNICIPIO, PERNAMBUCO, FESTA DE Z\u00c9 DANTAS (26; 2019, CARNA\u00cdBA (PE)).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Outorga ao orador aos t\u00edtulos de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Cust\u00f3dia e de Flores, no Estado de Pernambuco. Presen\u00e7a do Parlamentar na 26\u00aa Festa de Z\u00e9 Dantas, no Munic\u00edpio de Carna\u00edba, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, apenas quero fazer um breve registro da nossa agenda, neste final de semana, no Sert\u00e3o do Estado de Pernambuco.\r\nAs nossas primeiras palavras, contudo, s\u00e3o de agradecimento pelos t\u00edtulos de Cidad\u00e3o que recebemos na cidade de Cust\u00f3dia, fruto da iniciativa da Vereadora Yolanda de Auzira, e na cidade de Flores, por iniciativa da Vereadora Jeane Lucas. Quero agradecer \u00e0s C\u00e2maras de Vereadores as honrarias que recebemos. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Prefeito Marcondes de Santana, da cidade de Flores.\r\nQuero falar tamb\u00e9m da nossa presen\u00e7a na 26\u00aa Edi\u00e7\u00e3o da Festa de Z\u00e9 Dantas. Z\u00e9 Dantas foi o grande parceiro de Luiz Gonzaga e era natural da cidade de Carna\u00edba. Mais uma vez Carna\u00edba celebrou, atrav\u00e9s de diversas atividades, com a valoriza\u00e7\u00e3o sobretudo da cultura local, os festejos de Z\u00e9 Dantas. \r\nQuero parabenizar, mais uma vez, o Prefeito Anchieta Patriota \r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento e a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nO SR. DAVID SOARES (DEM - SP) - Presidente, pela ordem, apenas solicito a V.Exa. que determine a inclus\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil, se for poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), DEFESA.\r\nPLN 42/2019 CN, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Mobiliza\u00e7\u00e3o de entidades nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados em defesa da recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS em 2020. Defesa da aprova\u00e7;\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 42, de 2019, sobre a suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do SUAS no exerc\u00edcio financeiro de 2019, e outros refor\u00e7os de dota\u00e7\u00f5es constantes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, o Brasil hoje est\u00e1 fazendo um dia dedicado \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, que \u00e9 o grande sistema de prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel do nosso Pa\u00eds. O SUAS vem, desde o final de 2017, sofrendo ataques ao seu or\u00e7amento, justamente no momento em que mais precisamos estruturar essa rede de prote\u00e7\u00e3o social.\r\nA crise, que continua se agravando em nosso Pa\u00eds, tem vitimado, sobretudo, a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. S\u00e3o mais de 13 milh\u00f5es de brasileiros que sobrevivem hoje com 140 reais por m\u00eas. Nesta Casa vai haver hoje importante delibera\u00e7\u00e3o, na Sess\u00e3o do Congresso Nacional, do PLN 42/19 que est\u00e1 na pauta, que garante uma parte do or\u00e7amento do SUAS para 2019. Mas \u00e9 importante que fa\u00e7amos tamb\u00e9m o debate da recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do SUAS para 2020.\r\nNeste exato momento, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos, estamos fazendo uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o, organizada por aqueles que fazem o ambiente da assist\u00eancia social, o F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios de Estado da Assist\u00eancia Social - FONSEAS, o Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assist\u00eancia Social - CONGEMAS, o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS, o F\u00f3rum Nacional de Usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - FNUSUAS, o F\u00f3rum Nacional de Trabalhadoras e Trabalhadores do SUAS - FNTSUAS, mobilizando toda a sociedade para garantirmos, neste momento, uma rede de prote\u00e7\u00e3o social que respeite a cidadania brasileira.\r\nEu agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o neste debate. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS GUEIROS, VEREADOR, RECIFE (PE), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Falecimento do Vereador Carlos Gueiros, da C\u00e2mara Municipal de Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui fazer o triste registro de que Recife e Pernambuco perderam a figura de um grande homem p\u00fablico. Nesse fim de semana, faleceu o Vereador Carlos Gueiros, decano da C\u00e2mara de Vereadores do Recife. Eu tive a honra de ter sido Vereador junto com ele l\u00e1 em Recife, de 2004 a 2008.\r\nCarlos Gueiros foi uma figura que teve uma passagem muito importante na vida do Recife e na vida de Pernambuco: por 7 vezes foi Vereador da cidade do Recife; na C\u00e2mara de Vereadores, foi Presidente das mais importantes Comiss\u00f5es; foi Secret\u00e1rio de Habita\u00e7\u00e3o da cidade do Recife.\r\nAqui, quero deixar o meu fraterno abra\u00e7o a toda a sua fam\u00edlia, por interm\u00e9dio de sua esposa Magaly e de seus filhos. Que Deus o guarde num lugar muito especial e conforte toda a fam\u00edlia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil o nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 10, 15, 21, 24, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 43, 44, 46, 47, 49 e 50, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, respeitando o acordo, vai votar \"sim\".\r\nQuero destacar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do PLN 42, que restabelece uma parte do or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social para o exerc\u00edcio de 2019. Quero fazer o registro da mobiliza\u00e7\u00e3o das entidades representativas da assist\u00eancia social do Brasil. Quero parabenizar o CONGEMAS, o FONSEAS, o F\u00f3rum dos Usu\u00e1rios, o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social e o F\u00f3rum dos Trabalhadores.\r\nNo momento em que vemos que a popula\u00e7\u00e3o sofre com a crise que se aprofunda, e a popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel aumenta, \u00e9 muito importante termos o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social estruturado. Vencemos uma etapa, mas h\u00e1 outras lutas. \u00c9 importante ainda recompor quase 1 bilh\u00e3o de reais do Or\u00e7amento, que ficaram para tr\u00e1s, e 600 bilh\u00f5es de reais para o Or\u00e7amento de 2020.\r\nO PSB vota \"sim\" e parabeniza a todos os que fazem a assist\u00eancia social do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEBASTI\u00c3O PEREIRA DE MORAES, BASTO PEROBA, EX-M\u00daSICO PROFISSIONAL, BOM CONSELHO (PE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Falecimento do sanfoneiro Sebasti\u00e3o Pereira de Moraes, conhecido como Basto Peroba, no Munic\u00edpio de Bom Conselho, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui fazer o triste registro de que n\u00f3s perdemos neste \u00faltimo fim de semana l\u00e1 no Estado de Pernambuco a figura do querido representante da cultura de Pernambuco Basto Peroba, que faleceu aos 76 anos de idade.\r\nBasto era natural da cidade de Bom Conselho, l\u00e1 residia e l\u00e1 iniciou sua trajet\u00f3ria como representante da classe cultural de Pernambuco. Quando ainda crian\u00e7a, ganhou uma sanfona de seu pai e fez do instrumento um caminho de vida e de afirma\u00e7\u00e3o da cultura de Pernambuco e do Nordeste.\r\nEnt\u00e3o, para n\u00f3s, foi um momento de muita tristeza. Eu conhecia Basto, estive em diversas oportunidades com ele, e, infelizmente, temos que fazer esse registro.\r\nEu deixo um fraterno abra\u00e7o a todo o povo de Bom Conselho, que ainda se encontra comovido com a perda do nosso inesquec\u00edvel Basto Peroba.\r\nPe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil o nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AILTON BOAFIRMA, EX-SECRET\u00c1RIO EXECUTIVO, TAMANDAR\u00c9 (PE), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Assassinato do Sr. Ailton Boafirma, Secret\u00e1rio-Executivo da Prefeitura Municipal de Tamandar\u00e9, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de fazer um breve registro de pesar, pelo falecimento do Secret\u00e1rio Executivo da Prefeitura de Tamandar\u00e9, Ailton Boafirma, que ocorreu ontem, na cidade de Tamandar\u00e9, litoral de Pernambuco. Ele foi brutalmente assassinado na \u00faltima segunda-feira.\r\nEsse crime chocou a cidade de Tamandar\u00e9, sobretudo pela refer\u00eancia que Ailton era: um servidor p\u00fablico exemplar, com compromisso com a gest\u00e3o, e, ao mesmo tempo, uma figura muito querida por toda a cidade de Tamandar\u00e9.\r\nFazemos um apelo para que esse caso seja rapidamente esclarecido e os culpados sejam punidos.\r\nDeixo um fraterno abra\u00e7o a toda a fam\u00edlia de Ailton e, na pessoa do Prefeito S\u00e9rgio Hacker, cumprimento toda a popula\u00e7\u00e3o de Tamandar\u00e9 neste momento de muita dor.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja reproduzido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c1O DE ORDEM, ANULA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O ESPECIAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apresentar uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 47 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Nos termos do referido dispositivo, as delibera\u00e7\u00f5es da Casa e de suas Comiss\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser tomadas por maioria de votos, estando presente a maioria absoluta dos seus membros.\r\nPois bem, no dia 17 de mar\u00e7o -- eu fui membro titular da Comiss\u00e3o que analisou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 --, a Comiss\u00e3o votou o parecer do Relator, o Deputado Christino Aureo, ignorando o ato das Mesas do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do pr\u00f3prio Senado Federal, que dispunha sobre as medidas de conten\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da pandemia causada pelo novo coronav\u00edrus e recomendava categoricamente que os Parlamentares acima de 60 anos ou portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, isto \u00e9, os que pertenciam ao chamado grupo de risco -- no qual eu me enquadro, porque passei recentemente por uma cirurgia no cora\u00e7\u00e3o e sou diab\u00e9tico tamb\u00e9m --, n\u00e3o circulassem pelas depend\u00eancias do Congresso Nacional durante esse per\u00edodo.\r\nTodas as Comiss\u00f5es de ambas as Casas tiveram os seus trabalhos cancelados a partir daquele dia, tamanha a gravidade do momento pelo qual atravess\u00e1vamos, com exce\u00e7\u00e3o exclusivamente da Comiss\u00e3o que analisou a MP 905.\r\nA reuni\u00e3o que estava suspensa por acordo foi retomada, mesmo diante dos apelos dos Parlamentares da Minoria, que alertavam para o fato de aquele procedimento tolheria o direito constitucional dos Parlamentares ausentes de discutir e votar a medida provis\u00f3ria, ainda que constasse a sua presen\u00e7a no painel de reuni\u00e3o \u00e0 qual estavam impedidos de se fazer presentes fisicamente, por motivo de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nVeja, Sr. Presidente, o tamanho do absurdo: os Parlamentares tinham registro na Casa, mas n\u00e3o podiam comparecer \u00e0 reuni\u00e3o.\r\nA discuss\u00e3o foi feita e foi votado o parecer.\r\nOra, a discuss\u00e3o de uma mat\u00e9ria dessa import\u00e2ncia e gravidade, como j\u00e1 foi relatado aqui pelos colegas, incluindo companheiros da Oposi\u00e7\u00e3o, com consequ\u00eancias s\u00e9rias e danosas na vida das pessoas, sobretudo na vida dos trabalhadores brasileiros, n\u00e3o poderia ter sido feita daquela forma a\u00e7odada, ignorando os acordos celebrados com a Oposi\u00e7\u00e3o, que inclusive retirou a obstru\u00e7\u00e3o para preservar o debate.\r\nN\u00e3o custa ressaltar tamb\u00e9m, como refor\u00e7o da viola\u00e7\u00e3o constitucional havida, que a delibera\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 violou o disposto no art. 24 do Regimento do Congresso Nacional, que disp\u00f5e que a sess\u00e3o poder\u00e1 ser suspensa por conveni\u00eancia da ordem.\r\nSr. Presidente, para a bancada do PSB parece muito claro que seria o caso de manter a reuni\u00e3o suspensa. Como foi aqui amplamente salientado, v\u00e1rios Parlamentares que pautaram a mat\u00e9ria, por motivo de for\u00e7a maior, n\u00e3o puderam estar presentes \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 outra solu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905.\r\nEu sei que essa decis\u00e3o n\u00e3o cabe a V.Exa. Regimentalmente ela cabe ao Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, mas, em fun\u00e7\u00e3o do momento at\u00edpico que estamos vivendo, n\u00f3s a estamos apresentando aqui e pedindo a V.Exa. que suspenda imediatamente a tramita\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria e determine sua remessa ao Presidente do Congresso Nacional, para que tome as provid\u00eancias que julgar necess\u00e1rias para o saneamento da tramita\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Danilo, eu poderia acatar a quest\u00e3o de ordem de V.Exa., politicamente. Isso facilitaria o trabalho dos que s\u00e3o a favor da medida provis\u00f3ria, porque, com a decis\u00e3o liminar do Ministro Alexandre de Moraes, as mat\u00e9rias, inclusive essa, podem vir ao plen\u00e1rio sem parecer da Comiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00f3s anularmos agora o parecer da Comiss\u00e3o, o Deputado Christino Aureo poderia apresentar o relat\u00f3rio no plen\u00e1rio, o que facilitaria muito a vida daqueles que querem aprovar esta mat\u00e9ria no dia de hoje.\r\nMas, como n\u00e3o posso decidir politicamente, eu indefiro a sua quest\u00e3o de ordem e mantenho o processo de vota\u00e7\u00e3o, respeitando o que determina o Regimento Interno da Casa.\r\nVou conceder a palavra ao Deputado Bira do Pindar\u00e9 e, em seguida, acho que podemos encerrar esta vota\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 apenas um requerimento de retirada de pauta.\r\nCom a palavra o Deputado Bira do Pindar\u00e9, para uma quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB vem, neste momento, reafirmar a import\u00e2ncia de estruturarmos melhor o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social do nosso Pa\u00eds. \r\nO SUAS \u00e9 uma conquista da popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 o reconhecimento da assist\u00eancia social, n\u00e3o como um favor, mas como um direito que vem da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, h\u00e1 32 anos. De l\u00e1 para c\u00e1, a pol\u00edtica de assist\u00eancia social tem tido avan\u00e7os com a estrutura\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social com o SUAS, mas infelizmente, nos \u00faltimos anos, tem sofrido o sucateamento dos seus recursos. Precisamos, notadamente neste momento de enfrentamento da COVID-19, garantir uma rede de prote\u00e7\u00e3o social eficiente que d\u00ea as respostas de que o Brasil precisa para proteger a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel deste Pa\u00eds. \r\nPor isso \u00e9 muito importante a chegada desses recursos, embora saibamos que eles n\u00e3o s\u00e3o suficientes e que precisamos de mais recursos para o SUAS.\r\nO PSB orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero agradecer o gesto do nosso L\u00edder Alessandro Molon, que abriu espa\u00e7o para que n\u00f3s possamos aqui, em nome do nosso partido, falar da import\u00e2ncia deste momento que estamos vivendo no Brasil, em especial da decis\u00e3o que o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados, vai tomar. Essa \u00e9 a nossa expectativa na tarde noite de hoje, que vai falar sobretudo para o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nEu reputo que esta pauta que ser\u00e1 deliberada hoje, a pauta do FUNDEB, sem d\u00favida alguma, sen\u00e3o a mais importante, \u00e9 uma das mais importantes decis\u00f5es que o Congresso Nacional vai adotar no sentido de apontarmos um caminho, um caminho estruturado que siga, de forma decisiva, para a inclus\u00e3o da nossa gente e para a constru\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento econ\u00f4mico. \r\n\u00c9 muito importante neste momento que o Congresso mostre que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho para a reconstru\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Por isso, essa pauta do FUNDEB \u00e9 t\u00e3o importante. \r\nAqui, n\u00f3s estamos falando para quase 40 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas do ensino fundamental, m\u00e9dio, na pr\u00e9-escola, em todo o Pa\u00eds, e o FUNDEB precisa ser melhorado. Foi este o resultado da proposta apresentada pela Deputada Professora Dorinha no sentido de, primeiro, tornarmos o FUNDEB uma pol\u00edtica de Estado, uma pol\u00edtica permanente, que seja de fato apropriada pela sociedade brasileira. Por isso, a import\u00e2ncia de ele fazer parte da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nE n\u00e3o s\u00f3 isso, \u00e9 muito importante que tamb\u00e9m avancemos do ponto de vista do equil\u00edbrio federativo na distribui\u00e7\u00e3o e no financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds. Hoje, de tudo que \u00e9 investido no FUNDEB no Brasil, 90% \u00e9 financiado por Estados e Munic\u00edpios e justamente a Uni\u00e3o, que tem a maior parcela dos recursos arrecadados da popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s dos seus impostos, precisava avan\u00e7ar nessa participa\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s temos informa\u00e7\u00f5es de que - e essa \u00e9 a expectativa nossa - iremos conseguir chegar a um entendimento no sentido de dobrar ou at\u00e9 ir al\u00e9m disso que est\u00e1 previsto na aprova\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, para que possamos garantir de fato recursos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\nO Brasil precisa investir mais em educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 verdade que h\u00e1 recursos sobrando na educa\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00f3s estamos muito aqu\u00e9m daquilo que de fato \u00e9 necess\u00e1rio. Por isso, a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, por isso a import\u00e2ncia de tamb\u00e9m valorizarmos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 fundamental que reconhe\u00e7amos o esfor\u00e7o dos professores deste Pa\u00eds para que possamos construir a cidadania dos jovens do nosso Brasil, \u00e9 fundamental ampliarmos a vincula\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB com urg\u00eancia e a \u00edntegra do relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, com os avan\u00e7os que n\u00f3s iremos conquistar ainda no decorrer deste debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nEntendemos que esta \u00e9 uma pauta importante, que faz parte das prioridades do Congresso Nacional neste momento, para darmos as respostas necess\u00e1rias aos desafios do enfrentamento \u00e0 pandemia. \r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nQuero dizer que \u00e9 fundamental que respeitemos aquilo que foi definido no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Estamos no in\u00edcio do processo de vacina\u00e7\u00e3o, e \u00e9 importante que esta Casa d\u00ea o exemplo de como de fato deve ser cumprida e respeitada a ordem das prioridades estabelecidas nesse plano.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAUMENTO, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VINCULA\u00c7\u00c3O, TAXA DE C\u00c2MBIO, REPONSABILIDADE, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vincula\u00e7\u00e3o entre o reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem o Governo Federal anunciou mais um aumento, atrav\u00e9s da PETROBRAS, do pre\u00e7o da gasolina em 8,12%, do diesel 6,2%, e o g\u00e1s, mais uma vez, voltou a subir.\r\nPergunto: o que isso tem a ver com esse assunto? A PETROBRAS tem uma pol\u00edtica de pre\u00e7os que \u00e9 toda vinculada ao mercado internacional. Quem define essa pol\u00edtica de taxa de c\u00e2mbio \u00e9 justamente o Banco Central.\r\nEu estou exemplificando isso para mostrar o tamanho da responsabilidade que significa este debate. N\u00e3o d\u00e1 para fazermos uma discuss\u00e3o dessas sem aprofundar com esta Casa e com a sociedade brasileira qual o Banco Central que n\u00f3s queremos, qual a autonomia que n\u00f3s queremos e a que serve o Banco Central.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s defendemos, Sr. Presidente. Queremos que este debate seja feito nas Comiss\u00f5es e com a sociedade brasileira. N\u00e3o \u00e9 a urg\u00eancia que a popula\u00e7\u00e3o tem neste momento.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), RETOMADA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Defesa de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas para financiamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" por entender que este assunto precisa ser devidamente discutido por esta Casa, precisa passar pelas Comiss\u00f5es e precisa ser discutido com a sociedade brasileira. Trata-se de uma quest\u00e3o muito complexa, que mexe com a vida de todo o povo brasileiro.\r\nEu ouvi um argumento aqui, durante todo este debate, dito inclusive pelo Relator, de que esta pauta est\u00e1 sendo discutida nesta Casa h\u00e1 muitos anos. Eu gostaria que este argumento tamb\u00e9m fosse usado para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos discutir a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, que pode, sim, ser um espa\u00e7o fiscal para n\u00f3s financiarmos o aux\u00edlio emergencial. Se o Governo diz que n\u00e3o tem onde buscar dinheiro, a Constitui\u00e7\u00e3o, desde 1988, prev\u00ea a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, assunto que nunca foi regulamentado por esta Casa.\r\nPortanto, se vale o tempo para regulamentarmos a autonomia do Banco Central, o tempo deve valer tamb\u00e9m para regulamentarmos a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas e, assim, garantirmos recursos para a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987)), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POBREZA, FOME.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da propositura, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de combate \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar o voto \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria.\r\nH\u00e1 um ditado popular - V.Exa., que \u00e9 do Nordeste, conhece esse ditado - que diz: \"\u00e9 no arriar das malas que a gente diz a que veio\". O arriar das malas do Congresso Nacional, neste momento, sinaliza algo muito ruim para o conjunto da sociedade brasileira.\r\nN\u00f3s temos, neste momento, mais de 230 mil v\u00edtimas da COVID; 69 milh\u00f5es de brasileiros que deixaram de perceber o aux\u00edlio emergencial agora, no final deste m\u00eas, e que nem sequer sabem como v\u00e3o colocar um prato de comida na sua casa a partir deste m\u00eas; 14 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o na mis\u00e9ria; 30 milh\u00f5es de brasileiros desalentados, e o que esta Casa escolhe para discutir e decidir \u00e9 aquilo que \u00e9 importante para o setor financeiro. \u00c9 um arriar das malas, Sr. Presidente, muito negativo para a sociedade brasileira. \r\nO PSB manifesta sua indigna\u00e7\u00e3o e orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SILVIO COSTA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, APERFEI\u00c7OAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta. J\u00e1 v\u00ednhamos afirmando aqui desde ontem a necessidade de aprofundar esse debate. Hoje tivemos, inclusive, uma nova rodada de conversas com o Relator da proposta, o Deputado Silvio Costa. A Oposi\u00e7\u00e3o apresentou um conjunto de contribui\u00e7\u00f5es para que pud\u00e9ssemos aprimorar o projeto, discutir melhor a quest\u00e3o da quarentena, discutir melhor a pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o da diretoria, garantindo a participa\u00e7\u00e3o efetiva na lei de servidores de carreira do pr\u00f3prio Banco Central, garantindo a participa\u00e7\u00e3o de uma melhor fiscaliza\u00e7\u00e3o, falando das coincid\u00eancias do mandato da diretoria do banco com aqueles que se elegem na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Portanto, h\u00e1 muitos assuntos que entendemos que ainda merecem ser aprofundados e discutidos.\r\n\u00c9 por isso que defendemos a retirada de pauta, para que possamos aprimorar o projeto a partir das contribui\u00e7\u00f5es que demos \u00e0 Presid\u00eancia.\r\nS\u00f3 quero fazer mais um registro, Sr. Presidente, que na vota\u00e7\u00e3o anterior o Deputado Danilo Cabral votou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\" a esta proposta, Sr. Presidente.\r\nDiscordamos n\u00e3o s\u00f3 da forma - esta \u00e9 uma pauta com um alto n\u00edvel de complexidade, com consequ\u00eancias diretas na vida das pessoas - como tamb\u00e9m do conte\u00fado. \u00c9 importante que possamos debater melhor o tema, porque se trata de um projeto que est\u00e1 na Casa h\u00e1 muitos anos e n\u00e3o deve ser votado sem que a pr\u00f3pria Casa e a sociedade tenham a oportunidade de dar a sua opini\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos muitas preocupa\u00e7\u00f5es com as consequ\u00eancias dessa autonomia. Infelizmente, o que n\u00f3s temos visto, muitas vezes, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua do ponto de vista daqueles que ocupam o cargo e daqueles que retornam para o mercado. Esta \u00e9 uma pauta que deveria ter uma tramita\u00e7\u00e3o regular, sendo discutida nas Comiss\u00f5es e com a sociedade. \r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, uma das grandes quest\u00f5es que \u00e9 colocada neste debate pelo Relator e por aqueles que defendem a autonomia do Banco Central \u00e9 a interfer\u00eancia pol\u00edtica nas decis\u00f5es que s\u00e3o tomadas pelo Banco Central. Esse \u00e9 o grande argumento que \u00e9 colocado em torno da quest\u00e3o da autonomia do Banco Central.\r\nO PSB apresentou uma proposta de emenda que visa garantir que ao menos quatro dos oito diretores que comp\u00f5em o Banco Central sejam servidores de carreira, ou seja, sejam do pr\u00f3prio quadro do Banco Central. N\u00f3s desejamos proteger a Diretoria das press\u00f5es da pol\u00edtica partid\u00e1ria, como colocado aqui pelo Relator, reduzindo o espa\u00e7o a ser ocupado por membros oriundos do setor financeiro.\r\nEssa \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o do nosso partido. O que n\u00f3s temos visto historicamente no Banco Central \u00e9 um vaiv\u00e9m entre aqueles que ocupam diretorias de bancos privados e s\u00e3o selecionados para ocupar fun\u00e7\u00f5es em postos estrat\u00e9gicos do Banco Central. Muitas vezes, ou quase sempre, eles assimilam e incorporam informa\u00e7\u00f5es importantes e estrat\u00e9gicas. Isso tem consequ\u00eancias diretas na vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira, por tudo que representa o papel do Banco Central como coordenador da pol\u00edtica monet\u00e1ria, como aquele que toma conta da pol\u00edtica cambial, e nos entes da pr\u00f3pria Federa\u00e7\u00e3o, uma vez que isso mexe tamb\u00e9m na pr\u00f3pria pol\u00edtica fiscal e, \u00e9 claro, na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica. Essas pessoas v\u00eam do privado, passam pelo p\u00fablico, tomam decis\u00f5es, e depois essas decis\u00f5es t\u00eam consequ\u00eancias, Deputado Marcelo, na vida das pessoas.\r\nQuero falar para aqueles que daqui a pouco v\u00e3o vir para c\u00e1 defender a reforma administrativa - e, nesse debate da reforma administrativa, \u00e9 nosso papel aqui defender o Estado brasileiro - que o Banco Central \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Estado brasileiro. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos proteger tamb\u00e9m o Banco Central dessa interfer\u00eancia, e n\u00e3o existe melhor forma de faz\u00ea-lo sen\u00e3o valorizar aqueles que fazem parte da brilhante carreira do Banco Central. Se h\u00e1 um consenso entre todos os que operam o Banco Central \u00e9 que os servidores de carreira do Banco Central s\u00e3o servidores extremamente qualificados e comprometidos com o Brasil. Ent\u00e3o, esta \u00e9 a oportunidade de esses que defendem a n\u00e3o interfer\u00eancia pol\u00edtica no Banco Central mostrarem, na sua atitude, que querem que isso, de fato, n\u00e3o aconte\u00e7a. E o caminho \u00e9 simplesmente dizer que metade da Diretoria do Banco Central ser\u00e1 exclusivamente ocupada por servidores de carreira do pr\u00f3prio Banco Central. \r\nEnt\u00e3o, o PSB pede apoio a esta emenda por entender que ela \u00e9 uma pol\u00edtica at\u00e9 de redu\u00e7\u00e3o de danos. N\u00f3s apresentamos muitas outras emendas, mas infelizmente o Relator, o Deputado Silvio Costa Filho, n\u00e3o teve a sensibilidade de incorporar as contribui\u00e7\u00f5es que foram dadas pela Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi poss\u00edvel fazer esse debate nesta Casa. O Congresso est\u00e1 abrindo m\u00e3o de fazer o seu papel de aprimorar esta proposta, que est\u00e1 sendo discutida aqui a toque de caixa e que n\u00e3o foi discutida conosco nem com a sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" ao destaque, colocando aqui, de forma objetiva, que h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o. O grande argumento que \u00e9 colocado em defesa do projeto \u00e9 que \u00e9 para proteger a institui\u00e7\u00e3o, o Banco Central, de uma interfer\u00eancia de natureza pol\u00edtica. A\u00ed, quando surge uma proposta para que preservemos aquilo que \u00e9 o ac\u00famulo do conhecimento, da produ\u00e7\u00e3o, a estabilidade dessas informa\u00e7\u00f5es presentes na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o, blindando-a da rela\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3prio mercado, que muitas vezes se d\u00e1 de forma prom\u00edscua, a base do Governo vem e diz \"n\u00e3o\". \r\nIsso de fato \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o a ser explicada. Na pr\u00e1tica, passa a sensa\u00e7\u00e3o de que essa blindagem \u00e9 s\u00f3 para aqueles que querem defender o Estado brasileiro, n\u00e3o para aqueles que querem fazer uso do Estado brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRABALHADOR, ARTISTA, CARNAVAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m vai orientar \"sim\".\r\nEu queria aproveitar rapidamente este minuto aqui para parabenizar o Governo Paulo C\u00e2mara, do Estado do Pernambuco, que hoje encaminhou \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco um projeto de aux\u00edlio emergencial para os trabalhadores e agremia\u00e7\u00f5es do carnaval de Pernambuco.\r\nEnquanto debatemos aqui a autonomia do Banco Central, em vez de estarmos debatendo o aux\u00edlio emergencial para quase 70 milh\u00f5es de brasileiros, Pernambuco, mais uma vez, d\u00e1 um exemplo da prioridade da sua agenda e da sua pauta. O Governo, portanto, vai encaminhar esse projeto, que vai garantir recurso da ordem de 3 mil a 15 mil reais a artistas e agremia\u00e7\u00f5es no nosso Estado.\r\nV.Exa. sabe da import\u00e2ncia do carnaval. E, na verdade, Pernambuco faz o melhor e o maior carnaval do mundo. Ent\u00e3o, era importante que garant\u00edssemos esse apoio nesse momento de dificuldade para os artistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), RECIFE (PE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PERNAMBUCO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, NECESSIDADE.\r\nSETOR CULTURAL, FAVOR\u00c1VEL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL , PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Prefeito Municipal de Recife, Jo\u00e3o Campos, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Realiza\u00e7\u00e3o da nova etapa de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no Estado de Pernambuco. Necessidade de discuss\u00e3o pela Casa da retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Encaminhamento \u00e0 Assembleia Legislativa, pelo Governador Paulo C\u00e2mara, de proposta sobre a cria\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio emergencial para o setor cultural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "ppp O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da Lideran\u00e7a do PSB, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de registrar a presen\u00e7a do nosso querido e motivo de orgulho do nosso partido, o Prefeito Jo\u00e3o Campos, que foi colega nosso aqui de bancada. E queremos falar tamb\u00e9m da nossa alegria de ver Jo\u00e3o tirando do papel aquele conjunto de promessas que assumiu com a popula\u00e7\u00e3o do Recife.\r\nEstamos discutindo dois pontos nesta Casa como prioridade, aos quais o Jo\u00e3o, \u00e0 frente da Prefeitura, j\u00e1 vem dando sequ\u00eancia. O primeiro deles \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com o processo de vacina\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o. O Recife entrou em uma nova etapa no processo de vacina\u00e7\u00e3o. Recife e Pernambuco, a partir da a\u00e7\u00e3o do Governador Paulo C\u00e2mara, v\u00eam dando um exemplo da responsabilidade com que v\u00eam tratando esse tema, com um \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o acima da m\u00e9dia do Brasil. \r\nE o segundo ponto fundamental com que esta Casa tamb\u00e9m tem manifestado preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Essa \u00e9 a principal pauta, depois da vacina, que n\u00f3s temos que colocar aqui em discuss\u00e3o. \r\nH\u00e1 70 milh\u00f5es de brasileiros \u00e0 espera de uma solu\u00e7\u00e3o para poder garantir a sua dignidade, e Pernambuco tamb\u00e9m d\u00e1 o exemplo n\u00e3o s\u00f3 com o aux\u00edlio emergencial que o Jo\u00e3o implantou tamb\u00e9m na Prefeitura agora para aqueles que s\u00e3o trabalhadores da cultura, que fazem o carnaval de Recife, como o Governador Paulo C\u00e2mara tamb\u00e9m encaminhou hoje \u00e0 Assembleia uma medida semelhante para garantir aos artistas e agremia\u00e7\u00f5es do Estado de Pernambuco a cidadania com o aux\u00edlio emergencial.\r\n\u00c9 um orgulho para o PSB ter Jo\u00e3o Campos como Prefeito de Recife e Paulo C\u00e2mara como Governador de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a decis\u00e3o que tomaremos agora n\u00e3o se restringe \u00e0 an\u00e1lise jur\u00eddica sobre os fundamentos que embasaram o Supremo Tribunal Federal a decretar a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Muito mais do que isso, devemos considerar as repercuss\u00f5es dessa delibera\u00e7\u00e3o sobre o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es e da nossa democracia. N\u00e3o restam d\u00favidas de que as amea\u00e7as feitas ao Supremo Tribunal Federal, aos seus membros, bem como a incita\u00e7\u00e3o \u00e0 ruptura da ordem democr\u00e1tica, configuram pr\u00e1tica de crimes que n\u00e3o podem ser encobertos sob o manto da imunidade parlamentar.\r\nA imunidade \u00e9 uma garantia constitucional fundamental \u00e0 democracia e \u00e0 independ\u00eancia do Parlamento. Mas isso n\u00e3o significa, Presidente, que os Parlamentares tenham uma carta-branca para atacar a tudo e a todos. A imunidade n\u00e3o pode servir de escudo para aqueles que atentam contra a democracia. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal do nosso Pa\u00eds estabelece o Estado Democr\u00e1tico de Direito, consagra a obrigatoriedade de o Pa\u00eds ser regido por normas democr\u00e1ticas. Da mesma forma, a Constitui\u00e7\u00e3o vincula todos os cidad\u00e3os, especialmente aqueles que exercem fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, autoridades p\u00fablicas, aos preceitos nela estabelecidos, ou seja, devem agir em respeito aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais. Sendo assim, s\u00e3o inconstitucionais e criminosas, eu diria, as condutas e manifesta\u00e7\u00f5es que atentem para destruir o regime democr\u00e1tico e suas institui\u00e7\u00f5es republicanas.\r\nAs falas do Deputado Daniel Silveira, estimulando e incitando a viol\u00eancia e a intoler\u00e2ncia, afrontam a ordem democr\u00e1tica e, portanto, ferem o juramento feito pelo pr\u00f3prio Parlamentar, quando da sua posse, de manter, defender e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u00c9 importante lembrar que o Deputado Daniel Silveira \u00e9 reincidente na divulga\u00e7\u00e3o de ataques e amea\u00e7as contra o Supremo, constando inclusive como um dos investigados no inqu\u00e9rito das fake news em que se apura a organiza\u00e7\u00e3o e o financiamento destinados \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 incita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra o regime democr\u00e1tico.\r\nEu queria tamb\u00e9m destacar que a decis\u00e3o de hoje deve representar uma resposta efetiva e clara da C\u00e2mara dos Deputados e do Supremo Tribunal Federal para aqueles que conspiram e flertam com o autoritarismo no nosso Pa\u00eds. Precisamos deixar claro que as institui\u00e7\u00f5es cumprir\u00e3o o seu papel contra qualquer um que se insurgir contra a ordem democr\u00e1tica em nosso Pa\u00eds. \r\nA onda de ataques contra as institui\u00e7\u00f5es e contra a imprensa tem um claro objetivo de criar uma narrativa, Presidente, que justifique a ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias no Brasil. N\u00e3o podemos assistir inertes \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o de uma ruptura da ordem democr\u00e1tica no Brasil. \r\nNosso Pa\u00eds est\u00e1 enfrentando hoje uma das mais graves crises que vivenciamos na nossa hist\u00f3ria: s\u00e3o mais de 240 mil mortos pela COVID, 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, 65 milh\u00f5es de brasileiros desamparados e esperando uma solu\u00e7\u00e3o desta Casa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para terem sustento e dignidade. \r\nNosso Pa\u00eds precisa, mais do que nunca, de estabilidade, de di\u00e1logo, de harmonia entre os Poderes; nosso Pa\u00eds precisa das institui\u00e7\u00f5es funcionando. O extremismo e a polariza\u00e7\u00e3o representada nessa atitude do Deputado Daniel Silveira est\u00e1 drenando nossa energia quando o povo mais precisa de n\u00f3s. Precisamos superar isso. \r\nPenso que a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira representa um basta a esse extremismo e autoritarismo. N\u00e3o podemos mais tolerar esse tipo de conduta, especialmente em se tratando de um Parlamentar. \r\nPor isso, Sr. Presidente, o voto do PSB, da sua bancada, seguindo o relat\u00f3rio da Deputada Magda Mofatto, \u00e9 \"sim\", contra a intoler\u00e2ncia, contra o autoritarismo, em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nO PSB vota \"sim\" ao relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), DESTAQUE, DISPOSITIVO LEGAL, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\", entendendo que esta pauta \u00e9 muito importante, porque sobre ela h\u00e1 mais expectativa por parte da sociedade brasileira, para que esta Casa d\u00ea uma contribui\u00e7\u00e3o no sentido de garantir o acesso, direito universal do povo brasileiro, \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, de desburocratizar o processo de vacina\u00e7\u00e3o e de garantir uma aquisi\u00e7\u00e3o mais c\u00e9lere.\r\nO PSB vai votar favoravelmente a esta pauta, \u00e0 MP 1.026, mas n\u00e3o vai deixar de registrar aqui a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a possibilidade da privatiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 vacina. \u00c9 muito importante - e \u00e9 isto o que vamos garantir atrav\u00e9s de destaques - que aqueles que t\u00eam acesso ao SUS tenham acesso \u00e0 vacina. N\u00e3o podemos, nesta Casa, legitimar o fura-fila. O PSB orienta \"sim\", mas vai apresentar destaques para n\u00e3o permitir a privatiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai encaminhar \"sim\" a esta mat\u00e9ria, sobretudo neste momento dram\u00e1tico que vive o Pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o desta pandemia.\r\nN\u00f3s estamos vivenciando um recrudescimento do cont\u00e1gio de forma mais intensa no nosso Pa\u00eds. O Brasil atingiu o patamar de mais de mil mortes di\u00e1rias, em m\u00e9dia. S\u00e3o 247 mil mortos pela COVID, no Brasil.\r\n\u00c9 importante dar uma resposta efetiva e r\u00e1pida a essa quest\u00e3o. Infelizmente, hoje n\u00f3s temos apenas 5,9 milh\u00f5es de brasileiros que foram vacinados. S\u00f3 no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o n\u00f3s temos, no grupo de risco, 77 milh\u00f5es de brasileiros. O fato \u00e9 que n\u00e3o se v\u00ea da parte do Governo Federal uma a\u00e7\u00e3o coordenada no sentido de garantir o acesso a essa vacina.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\", para garantir o acesso universal \u00e0 vacina a todo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" a esse destaque. Ressaltamos a import\u00e2ncia de proteger aqueles que est\u00e3o representando o Estado brasileiro na linha de enfrentamento \u00e0 pandemia. \r\nJ\u00e1 h\u00e1 uma previs\u00e3o de prioriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade, da seguran\u00e7a e da educa\u00e7\u00e3o, t\u00e3o importantes e que precisam retomar as atividades. Destaco aqui a inclus\u00e3o dos profissionais do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, aqueles que neste momento est\u00e3o na linha de frente, atendendo \u00e0s popula\u00e7\u00f5es que se encontram \u00e0 margem, numa situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nS\u00e3o 14 milh\u00f5es de brasileiros que hoje est\u00e3o na mis\u00e9ria. Os profissionais do SUS, dos CRAS, dos CREAS, do Centro de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculo, est\u00e3o indo \u00e0s ruas atender essas pessoas e tamb\u00e9m precisam estar protegidos.\r\nO PSB orienta \"sim\", por ser importante valorizar os servidores do Estado brasileiro que est\u00e3o na linha de frente da pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde que come\u00e7amos o debate sobre a pandemia e o acesso \u00e0 vacina, esta Casa j\u00e1 aprovou alguns dispositivos no sentido de garantir um acesso, primeiramente, universal a todos os brasileiros.\r\nAgora h\u00e1 pouco, n\u00f3s vimos um gesto feito pelo Relator, que alterou o art. 14, de modo a n\u00e3o permitir, neste momento, que o acesso \u00e0 vacina se d\u00ea pela aquisi\u00e7\u00e3o no sistema privado. \r\nN\u00f3s entendemos de forma muito clara que o acesso \u00e0 vacina \u00e9 um direito do cidad\u00e3o e um dever do Estado brasileiro.\r\nMas \u00e9 importante que, dentro do sistema p\u00fablico, do SUS, e dentro do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, que disciplina todas as fases que devem ser atendidas e os grupos priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o, tenhamos o cuidado de garantir que n\u00e3o haja - e esta Casa j\u00e1 se manifestou outras vezes - a chamada furada de fila. Recentemente, inclusive, o Congresso Nacional aprovou um projeto de lei tipificando o crime, para que preservemos o direito, de fato, daqueles que est\u00e3o inseridos nos grupos priorit\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, esta proposta nossa vem ao encontro de preservarmos a ess\u00eancia da proposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 justamente preservar o direito de todos. Por isso, n\u00f3s estamos propondo que seja instalado, a partir da a\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo Federal, um sistema \u00fanico pelo qual tenhamos um controle unificado da fila, para que todo brasileiro, de forma transparente, como deve ser, saiba exatamente quem est\u00e1 sendo vacinado e por que est\u00e1 sendo vacinado e que tenha consci\u00eancia tamb\u00e9m de que a vez dele est\u00e1 chegando. S\u00f3 quem pode fazer isso \u00e9 o Governo Federal, atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de um sistema unificado que integre o que est\u00e1 sendo desenvolvido pelos esfor\u00e7os do pr\u00f3prio Governo Federal, dos Estados, dos Munic\u00edpios e at\u00e9, no futuro, quem sabe, da pr\u00f3pria iniciativa privada.\r\nEsta \u00e9 a iniciativa que n\u00f3s estamos apresentando, pedindo o apoio dos nossos companheiros e colegas para este destaque do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal do Projeto de Lei 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de san\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer o registro de uma importante vota\u00e7\u00e3o ocorrida hoje, no Senado Federal, que aprovou um projeto de nossa autoria que garante recursos para permitir a inclus\u00e3o digital de alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos falando de um universo de 1 milh\u00e3o e 600 mil professores que militam nessa faixa de ensino e de 18 milh\u00f5es de jovens alunos, estudantes que fazem parte da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \r\nNeste primeiro momento, ser\u00e3o contemplados aqueles que est\u00e3o no Cad\u00danico, com um pacote de dados de Internet e um computador. Neste momento de pandemia, em que a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivenciando uma nova realidade, com o sistema h\u00edbrido de acesso ao ensino, com o sistema remoto, \u00e9 muito importante permitirmos que esses jovens da escola p\u00fablica possam ter acesso a esses equipamentos.\r\nA nossa proposta j\u00e1 havia passado pela C\u00e2mara dos Deputados e foi aprovada hoje no Senado Federal. S\u00e3o recursos da ordem de quase 4 bilh\u00f5es de reais que ser\u00e3o destinados a Estados e Munic\u00edpios. \r\nFazemos aqui um apelo ao Presidente Jair Bolsonaro, para que ele sancione o quanto antes essa medida, a fim de garantir o retorno pleno e igualit\u00e1rio das atividades da educa\u00e7\u00e3o nas escolas p\u00fablicas deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, PRERROGATIVA, CONGRESSO NACIONAL, MIGUEL ARRAES, POL\u00cdTICO, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, MARGARETE COELHO, RELATORA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, V\u00cdTIMA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AGENDA LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Defesa da democracia e da soberania nacional pelo PSB. Conveni\u00eancia de encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Empenho da Relatora Margarete Coelho no aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o. Ratifica\u00e7\u00e3o, pela Casa, da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de pessoas contaminadas pela Covid-19 no Pa\u00eds. Prioridade da Casa na retomada do aux\u00edlio emergencial e na execu\u00e7\u00e3o de plano efetivo de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Apelo aos Parlamentares por modera\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio na constru\u00e7\u00e3o do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, demais Deputados e Deputadas, o PSB vem se somar a um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es que foram feitas aqui por diversos partidos de diversas tend\u00eancias pol\u00edticas, no sentido de fazer um apelo a V.Exa. para que tenhamos a oportunidade de realizar uma discuss\u00e3o mais aprofundada sobre esse tema.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida entre todos n\u00f3s - quando falamos de todos n\u00f3s, falamos de todos os 513 Parlamentares desta Casa - da relev\u00e2ncia desse debate. Quando estamos discutindo as prerrogativas dos Parlamentares e do Congresso Nacional, na pr\u00e1tica, estamos falando da afirma\u00e7\u00e3o dos valores da democracia, da autonomia que deve ter este Congresso Nacional no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s do Partido Socialista Brasileiro - partido que tem 70 anos de hist\u00f3ria; que guarda entre seus valores mais caros a defesa da soberania e da democracia; que teve na sua hist\u00f3ria figuras como o nosso saudoso ex-Governador e ex-Presidente nacional do partido Miguel Arraes, que pagou um pre\u00e7o caro pela afirma\u00e7\u00e3o da sua palavra - entendemos que esse debate \u00e9 fundamental e estrat\u00e9gico. Esse debate deve ser feito n\u00e3o s\u00f3 por esta Casa, mas sobretudo pelo conjunto da sociedade brasileira, para que ela compreenda que, quando falamos da defesa da imunidade, n\u00e3o estamos aqui, absolutamente, querendo defender nenhum tipo de privil\u00e9gio, mas defender a afirma\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o popular, a nossa palavra, o direito de expressarmos o que pensam aqueles que nos fizeram chegar at\u00e9 aqui.\r\nO PSB entende que o debate \u00e9 importante e a proposta que estamos discutindo \u00e9 merit\u00f3ria. N\u00f3s precisamos fazer esse debate, at\u00e9 para afirmar tamb\u00e9m a autonomia e a harmonia entre os Poderes.\r\nNa semana passada, Presidente, eu lhe encaminhei uma mensagem parabenizando-o pela condu\u00e7\u00e3o que V.Exa. tinha feito. H\u00e1 exatos 8 dias, n\u00f3s est\u00e1vamos aqui tomando uma decis\u00e3o muito importante para a defesa da democracia. E foi uma decis\u00e3o dif\u00edcil. N\u00e3o foi f\u00e1cil fazer aquele debate sobre a ratifica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Foi uma decis\u00e3o que exigiu modera\u00e7\u00e3o. Novamente, 7 dias ap\u00f3s a pris\u00e3o do Deputado Daniel, eu acho que precisamos fazer um debate moderado, respons\u00e1vel, equilibrado. Para que isso seja feito, \u00e9 importante garantir um espa\u00e7o para o di\u00e1logo n\u00e3o s\u00f3 com os integrantes desta Casa, mas tamb\u00e9m com o conjunto da sociedade.\r\nAqui n\u00f3s vemos o Parlamento a esta hora, numa sexta-feira, tentando encontrar um caminho para o consenso. Esse tempo em que estamos aqui fazendo isso mostra, de forma muito clara, que esse debate precisa seguir adiante. \r\nQuero me somar aos demais e fazer um apelo a V.Exa., para que fa\u00e7a desse resultado a que chegamos at\u00e9 aqui um encaminhamento objetivo, para que possamos encaminhar a proposta, a partir da admissibilidade, que j\u00e1 foi aprovada por esta Casa, para uma Comiss\u00e3o Especial. J\u00e1 est\u00e1 reconhecida a constitucionalidade dessa proposta. Agora vamos abrir o debate, para que todos tenham a oportunidade inclusive de fazer um aprimoramento do relat\u00f3rio. E aqui fa\u00e7o um gesto de reconhecimento ao esfor\u00e7o da Deputada Margarete Coelho, que aperfei\u00e7oou o projeto, melhorou o projeto. Mas eu acho que podemos avan\u00e7ar ainda mais.\r\n\u00c9 fato que a proposta precisa ter tamb\u00e9m legitimidade da sociedade. Existe hoje, Deputada Margarete - e h\u00e1 ene raz\u00f5es para isso -, uma incompreens\u00e3o do que de fato representa isso. O que eu acho que prejudicou essa incompreens\u00e3o foi justamente o rito que foi adotado, Deputada Fernanda. N\u00e3o houve tempo de muitos Parlamentares que est\u00e3o nesta Casa sequer compreenderem o conte\u00fado da proposta e, a partir disso, verbalizarem aquilo que n\u00e3o est\u00e1 constando no pr\u00f3prio texto. Se n\u00f3s n\u00e3o estamos compreendendo, imaginem a popula\u00e7\u00e3o brasileira! Coloquem-se na situa\u00e7\u00e3o - acho que isso \u00e9 importante tamb\u00e9m - daqueles que est\u00e3o, por exemplo, hoje, Deputado Renildo, vitimados por esse momento que vive o Brasil. Imaginem o que pensam os familiares das 1.582 v\u00edtimas da pandemia que tivemos ontem!\r\n\u00c9 o maior n\u00famero de v\u00edtimas desde que come\u00e7ou a pandemia. Imaginem o que est\u00e3o pensando aqueles que est\u00e3o hoje em 17 capitais do Brasil procurando uma vaga em uma UTI e n\u00e3o acham! Imaginem o que est\u00e3o pensando aqueles que est\u00e3o hoje atr\u00e1s de um emprego, aglomerando-se nos milhares de \u00f4nibus e metr\u00f4s desta cidade, sendo v\u00edtimas dessa contamina\u00e7\u00e3o! Essas pessoas olham para esta Casa e nos veem discutindo, em um tom muito c\u00e9lere, este tema. Essas pessoas esperam que esta Casa d\u00ea respostas objetivas aos desafios que est\u00e3o postos. Precisamos assumir um compromisso aqui, uma pactua\u00e7\u00e3o de que a pauta desta Casa est\u00e1 focada na resposta a esses desafios, Deputada Professora Marcivania, da vacina, do aux\u00edlio emergencial, da recupera\u00e7\u00e3o da economia.\r\nEsse tema que n\u00f3s estamos discutindo \u00e9 t\u00e3o importante quanto os outros temas, mas ele pode ser discutido com mais tempo, com mais maturidade, para encontrarmos um caminho que explique \u00e0 sociedade que isso \u00e9 importante daqui para a frente.\r\nO Brasil vive hoje, tamb\u00e9m, entre tantas crises de natureza sanit\u00e1ria, de natureza econ\u00f4mica, de natureza social, uma grave crise pol\u00edtica. Isso \u00e9 muito importante. Essa grave crise pol\u00edtica tem trazido - temos ene exemplos disso - amea\u00e7as \u00e0 nossa democracia.\r\nA hist\u00f3ria j\u00e1 nos ensinou, por muito tempo, essas dificuldades que vivemos neste momento. \u00c9 muito importante garantirmos as prerrogativas do Poder Legislativo. Isso \u00e9 fundamental. N\u00f3s defendemos, sim, que devemos aprofundar este debate. N\u00f3s queremos, sim, discutir as prerrogativas do Parlamento. N\u00f3s queremos, sim, garantir a imunidade da palavra, do voto, para que aqui ningu\u00e9m seja penalizado por expressar um pensamento daqueles que nos fizeram chegar at\u00e9 aqui. Mas, para isso, precisamos tamb\u00e9m combinar com a popula\u00e7\u00e3o, explicar o que pretendemos, para que essa coisa n\u00e3o saia mal resolvida e n\u00e3o tenhamos mais uma incompreens\u00e3o do Congresso Nacional na rela\u00e7\u00e3o com a sociedade.\r\nPor isso, Sr. Presidente, para concluir as nossas palavras, em nome do Partido Socialista Brasileiro, queremos, primeiro, fazer um apelo para que, mais uma vez, tenhamos uma posi\u00e7\u00e3o de modera\u00e7\u00e3o, de equil\u00edbrio, de pondera\u00e7\u00e3o, para que possamos construir um debate mais aprofundado e, a partir disso, afirmar, sim, os valores que fazem parte da democracia brasileira.\r\n\u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, entendendo que essa \u00e9 uma das pautas mais importantes em discuss\u00e3o neste momento no Congresso Nacional. Junto com a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, \u00e9 a pauta mais relevante.\r\nN\u00f3s vivemos o aprofundamento da pandemia, com o aumento inclusive da m\u00e9dia de mortes no Pa\u00eds. Mais de 255 mil vidas foram perdidas e menos de 5% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vacinada. S\u00f3 h\u00e1 um caminho efetivo para que possamos retornar a uma vida normal: garantir o processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nA proposta \u00e9 importante. Ela amplia o leque de alternativas e vacinas, a partir da possibilidade de Estados e Munic\u00edpios poderem se somar a esses esfor\u00e7os, como tamb\u00e9m a pr\u00f3pria iniciativa privada, com a garantia de que, com essa preocupa\u00e7\u00e3o, tudo o que for adquirido pela iniciativa privada v\u00e1 ser destinado \u00e0queles que est\u00e3o no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\" a essa importante mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vai votar \"sim\", por entender que essa pauta \u00e9 muito importante. Eu vi o Parlamentar falar h\u00e1 pouco da preocupa\u00e7\u00e3o com os custos que isso pode acarretar, inclusive no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade, o nosso SUS. Na verdade, essa proposta visa, em horizonte de m\u00e9dio e longo prazo, reduzir os custos que o sistema de sa\u00fade tem com diversas doen\u00e7as. Se essas doen\u00e7as fossem diagnosticadas de forma precoce - doen\u00e7as gen\u00e9ticas, infecciosas, les\u00f5es que muitas vezes s\u00e3o irrevers\u00edveis -, isso reduziria o custo do pr\u00f3prio SUS. E o projeto diz justamente isto: ampliar, atrav\u00e9s do teste do pezinho, a possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de um conjunto de doen\u00e7as. O diagn\u00f3stico precoce dessas doen\u00e7as vai salvar vidas e reduzir o custo do SUS tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID_19, CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO), ORDEM DE PRIORIDADE, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\" a esta proposta, que consideramos muito importante. \r\nN\u00f3s j\u00e1 falamos aqui do n\u00famero de v\u00edtimas da COVID-19 que o Brasil vem atingindo, e n\u00e3o h\u00e1 outro caminho que n\u00e3o pelo acesso \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, para se garantir o retorno \u00e0 normalidade. A participa\u00e7\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios \u00e9 fundamental no esfor\u00e7o de vacina\u00e7\u00e3o, especialmente no que diz respeito \u00e0 iniciativa privada.\r\nO PSB j\u00e1 apresentou um destaque do Deputado Bira do Pindar\u00e9, um destaque muito importante, que prev\u00ea, depois dos grupos priorit\u00e1rios definidos pelo Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina, que orienta a destina\u00e7\u00e3o das vacinas aderidas pelos privados, a conclus\u00e3o de toda a vacina\u00e7\u00e3o de quem pertence ao Cad\u00danico. Esta \u00e9 uma forma de garantirmos atendimento priorit\u00e1rio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel do Pa\u00eds: n\u00f3s vacinamos o grupo priorit\u00e1rio, depois o Cad\u00danico, e a\u00ed, sim, o privado pode dar destino \u00e0s suas vacinas.\r\nO PSB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB votar\u00e1 \"sim\" n\u00e3o apenas ao projeto, mas tamb\u00e9m \u00e0s emendas. N\u00f3s entendemos que precisamos aperfei\u00e7oar ainda mais o projeto.\r\nO projeto tem avan\u00e7os, como j\u00e1 dissemos aqui, que incorporam a possibilidade de a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios serem correspons\u00e1veis pela aquisi\u00e7\u00e3o e pela distribui\u00e7\u00e3o das vacinas. Al\u00e9m disso, o projeto apresenta avan\u00e7os em se tratando da possibilidade de incorpora\u00e7\u00e3o com a iniciativa privada. \r\nO que n\u00f3s queremos com a emenda que vamos destacar, emenda de autoria do Deputado Bira do Pindar\u00e9, que \u00e9 muito importante, \u00e9 evitar justamente esta leitura que fica da possibilidade de a incorpora\u00e7\u00e3o da iniciativa privada trazer quando do acesso \u00e0 vacina o fura-fila. A forma de vacinarmos este projeto \u00e9 justamente colocarmos nele que aqueles que est\u00e3o no Cad\u00danico, ou seja, a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel do Brasil - n\u00f3s estamos falando de quase 30 milh\u00f5es de brasileiros que vivem nesta condi\u00e7\u00e3o -, possam ter acesso \u00e0s vacinas primeiro. Portanto, o privado vai financiar os mais pobres deste Pa\u00eds. \r\nO PSB orienta \"sim\", com esse destaque do Deputado Bira do Pindar\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que o assunto \u00e9 merit\u00f3rio. De fato, estamos vivenciando uma nova realidade neste ambiente virtual. \u00c9 do conhecimento p\u00fablico, todo mundo sabe e conhece algu\u00e9m que, de alguma forma, j\u00e1 foi v\u00edtima de algum tipo de crime virtual, cibern\u00e9tico. Isso precisa ter uma regula\u00e7\u00e3o, do ponto de vista do nosso C\u00f3digo Penal.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, entretanto, \u00e9 que possamos fazer um debate de f\u00f4lego, para que n\u00e3o se fa\u00e7a deste momento, quando estamos procurando focar sobretudo na pauta da pandemia, um espa\u00e7o para discutir um tema que pode e, no nosso entendimento, deve ser discutido de forma mais consistente, passando pelas Comiss\u00f5es. N\u00e3o podemos aqui tomar uma decis\u00e3o que inclusive vai estimular, por exemplo, o aumento do encarceramento de uma popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 passa de 800 mil brasileiros que est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o t\u00eam onde ficar.\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s possamos discutir melhor esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, at\u00e9 aproveito o que foi dito pelo Deputado que me antecedeu, que relatou a complexidade deste tema. Como ele mesmo disse, s\u00e3o 24 cap\u00edtulos e 17 temas, relacionados a quest\u00f5es alfandeg\u00e1rias, quest\u00f5es comerciais, rela\u00e7\u00f5es de trabalho. H\u00e1 questionamentos das entidades representativas dos trabalhadores sobre as consequ\u00eancias que isso pode ter nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a que se consolidem as rela\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses. \u00c9 muito importante, no mundo em que vivemos hoje, essa pol\u00edtica de bilateralidade, para que avancemos tamb\u00e9m do ponto de vista da nossa economia e do nosso pr\u00f3prio desenvolvimento social. Mas precisamos fazer isso com muita responsabilidade, para que n\u00e3o tragamos consequ\u00eancias danosas ao Brasil e aos brasileiros.\r\nPor isso, o PSB defende que o texto tramite pela CCJ, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e, depois, venha para o Plen\u00e1rio com um relat\u00f3rio maduro.\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, HOMENAGEM.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas e Senadoras, por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Luta da mulher brasileira em defesa dos seus direitos e da igualdade de g\u00eanero. Escalada do crime de feminic\u00eddio no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, orienta \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nAproveito este espa\u00e7o para tamb\u00e9m cumpriment\u00e1-la. Ao cumprimentar V.Exa., cumprimento as demais Deputadas integrantes da C\u00e2mara dos Deputados, as Senadoras, enfim, todas aquelas que fazem a representa\u00e7\u00e3o das mulheres no Parlamento.\r\nEste dia de hoje \u00e9 muito importante, \u00e9 um dia de celebra\u00e7\u00e3o, de conquistas, sim, mas sobretudo de reafirma\u00e7\u00e3o da luta das mulheres em defesa de direitos e da igualdade de g\u00eanero.\r\nMuitos desafios ainda est\u00e3o postos. As mulheres ainda s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia. H\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com o feminic\u00eddio, que aumenta no nosso Pa\u00eds, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com o acesso a creche, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com os espa\u00e7os da pol\u00edtica. Ou seja, h\u00e1 muitas coisas que ainda temos de buscar na luta pela igualdade de g\u00eanero no nosso Pa\u00eds.\r\nEm nome do Partido Socialista Brasileiro, eu renovo os meus votos a respeito do tema. Ao cumprimentar as Deputadas do nosso partido nesta Casa - L\u00eddice da Mata, Liziane Bayer e Rosana Valle -, cumprimento todas as demais Parlamentares do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Posicionamento do PSB favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o At\u00e9 31 de dezembro de 2021, constante no art. 1\u00ba, e supress\u00e3o do art. 2\u00ba, ambos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas registrar a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, o PSB, sobre a pauta que est\u00e1 em discuss\u00e3o, no que se refere \u00e0 quest\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o da margem do empr\u00e9stimo consignado. \r\nN\u00f3s entendemos que essa \u00e9 uma quest\u00e3o muito importante, que se enquadra dentro das preocupa\u00e7\u00f5es que a C\u00e2mara tem tido no sentido de garantir uma melhor prote\u00e7\u00e3o social do povo brasileiro, sobretudo neste momento de agravamento da pandemia. \r\nAs consequ\u00eancias da pandemia est\u00e3o postas. Tivemos, do ponto de vista econ\u00f4mico, uma queda de 4% do PIB no ano passado, e as contas est\u00e3o aumentando para o trabalhador brasileiro. Se olharmos o custo da cesta b\u00e1sica, verificaremos que houve um incremento que j\u00e1 representa, hoje, 56% do sal\u00e1rio m\u00ednimo. O g\u00e1s j\u00e1 aumentou neste ano 21% e a luz, 14%, e os aposentados tiveram um aumento de apenas 5%. \r\nPara que demos uma alternativa que n\u00e3o seja o aposentado buscar, enfim, fontes de financiamento nas m\u00e3os de agiotas e bancos, que cobram juros mais caros, essa amplia\u00e7\u00e3o da margem do consignado \u00e9 uma forma de garantir, a partir da decis\u00e3o do aposentado, uma alternativa melhor para o financiamento dos seus custos. \r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"sim\" a esta importante mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sra. Presidenta, orienta \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nParabenizamos a Deputada Rejane pela apresenta\u00e7\u00e3o da proposta.\r\n\u00c9 de conhecimento p\u00fablico, \u00e9 not\u00f3rio, todo o mundo sabe que muitas vezes as pessoas de idade s\u00e3o v\u00edtimas de encaminhamentos que nem sempre s\u00e3o os mais corretos. Esse destaque apresentado pela Deputada Rejane visa justamente proteger mais as pessoas de idade que s\u00e3o v\u00edtimas de abuso e de explora\u00e7\u00e3o por outras pessoas.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 2/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art.1\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00b0 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no texto do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vem manifestar o apoio a essa emenda por entender sua relev\u00e2ncia para o contexto que est\u00e3o vivendo os aposentados do nosso Pa\u00eds. Como dissemos no encaminhamento anterior, vivemos um momento de muita dificuldade. A pandemia trouxe como consequ\u00eancia a eleva\u00e7\u00e3o do custo de vida para as pessoas. Vimos que a cesta b\u00e1sica hoje j\u00e1 representa 56% do sal\u00e1rio m\u00ednimo, que o g\u00e1s de cozinha teve aumento de 21%, que a energia aumentou 14% e que os aposentados tiveram reajuste de apenas 5% nos seus proventos.\r\nEnt\u00e3o, nada mais justo que, num momento como este, haja compreens\u00e3o por parte daqueles que realizaram opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com aposentados e posterguem, por um per\u00edodo de 120 dias, essa cobran\u00e7a. Trata-se de uma medida justa e necess\u00e1ria. \r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB deseja orientar tamb\u00e9m pela obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que esta \u00e9 a pauta mais importante que n\u00f3s precisamos discutir.\r\nO que foi encaminhado pelo Governo; ali\u00e1s, o que est\u00e1 sendo discutido por esta Casa, a proposta do aux\u00edlio emergencial, inclusive com um valor aqu\u00e9m daquilo que vinha sendo pago desde o ano passado, 250 reais, neste momento em que temos o aprofundamento da pandemia, o aumento da vulnerabilidade social, \u00e9 um valor muito aqu\u00e9m do que aquele que de fato deveria ser praticado.\r\nAl\u00e9m disso, est\u00e1 sendo discutido junto com a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial um conjunto de propostas de ajuste fiscal que, no nosso entendimento, n\u00e3o devem ser discutidas neste momento. N\u00f3s defendemos o debate do ajuste fiscal para saber inclusive quem vai pagar essa conta depois, que, no nosso entendimento, n\u00e3o podem ser os trabalhadores nem a classe m\u00e9dia, mas essa \u00e9 uma discuss\u00e3o a ser realizada \u00e0 parte.\r\nPortanto, em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de prorrogarmos o aux\u00edlio de 600 reais, o PSB orienta obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai obstruir a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. N\u00f3s sabemos da relev\u00e2ncia dessa pauta. Temos a clareza do senso de urg\u00eancia que representa a aprova\u00e7\u00e3o desse aux\u00edlio emergencial. Desde o final de janeiro, quase 70 milh\u00f5es de brasileiros deixaram de perceber a renda m\u00ednima necess\u00e1ria para garantir a sua sobreviv\u00eancia. \r\nO PSB defende que restabele\u00e7amos o valor previsto no in\u00edcio da pandemia. H\u00e1 exatamente 1 ano, o Governo prop\u00f4s 200 reais, e coube ao Congresso Nacional dar sua contribui\u00e7\u00e3o, aprimorando a proposta e fazendo o valor chegar a 600 reais. Agora, temos um aprofundamento da crise, da pandemia, das consequ\u00eancias disso na vida das pessoas, como o aumento da vulnerabilidade, do custo de vida. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que o Governo queira, neste momento, ao inv\u00e9s de ampliar o aux\u00edlio, reduzi-lo.\r\nPor isso, o PSB orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por nove sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB est\u00e1 obstruindo esta mat\u00e9ria neste momento, e \u00e9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o compreenda as raz\u00f5es dessa obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos duas discord\u00e2ncias em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo apresentado pelo Governo neste momento.\r\nPrimeiro, de forma muito objetiva, n\u00f3s discordamos do valor que est\u00e1 sendo proposto pelo Governo para a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Vimos que, h\u00e1 1 ano, este mesmo Congresso aprovou um aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais, e, l\u00e1 atr\u00e1s, o Governo havia proposto tamb\u00e9m 200 reais. Agora, o Governo deseja que o valor volte a ser 200 reais, num momento em que estamos vivenciando um aprofundamento da crise, em que as pessoas est\u00e3o vivendo com mais dificuldades. N\u00e3o \u00e9 justo que, quando as pessoas est\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade, tenhamos um aux\u00edlio menor. Estamos lutando para melhorar esse aux\u00edlio e chegarmos a 600 reais.\r\nPor isso, o PSB est\u00e1 obstruindo esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SOCIAL, CRISE POL\u00cdTICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nMAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Agravamento das crises econ\u00f4mica, social, pol\u00edtica e sanit\u00e1ria reinantes no Brasil. Alcance da marca de 266 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Prioridade da Casa no restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e na cria\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTIs na rede nacional de hospitais. Protesto contra a inser\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial e de outras mat\u00e9rias estranhas no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 nos acompanhando neste momento compreenda o que n\u00f3s estamos discutindo aqui no Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s estamos vivenciando a mais grave crise da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, crise de natureza econ\u00f4mica, crise de natureza social, crise de natureza pol\u00edtica, e tudo agravado por uma profunda crise sanit\u00e1ria, que j\u00e1 levou mais de 266 mil brasileiros e est\u00e1 matando, em m\u00e9dia, 1.500 pessoas por dia no Pa\u00eds.\r\nEsses n\u00fameros apontam - e isso deve ser a prioridade desta Casa - que temos que ter foco naquilo que n\u00f3s desejamos dar como resposta para a sociedade brasileira. Quem est\u00e1 nos assistindo agora espera que possamos apontar um caminho para garantir n\u00e3o s\u00f3 a prote\u00e7\u00e3o social da vida das pessoas, mas tamb\u00e9m a preserva\u00e7\u00e3o, minimamente, da economia. Esse deve ser o foco da nossa pauta, Sr. Presidente. Quem est\u00e1 nos assistindo espera respostas para a prote\u00e7\u00e3o social atrav\u00e9s do aux\u00edlio emergencial, que aqui estamos discutindo; espera respostas para a acelera\u00e7\u00e3o da vacina, que \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o que existe para que possamos sair deste conjunto de crises; assim como espera respostas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia de recursos para financiar o acesso das pessoas a UTIs. H\u00e1 18 Estados da Federa\u00e7\u00e3o brasileira que hoje est\u00e3o colapsados. As pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso a um leito de UTI, est\u00e3o morrendo por falta de oxig\u00eanio.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que o povo entenda que, quando fazemos aqui um movimento de obstru\u00e7\u00e3o da pauta, absolutamente n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o estejamos conectados com o senso de urg\u00eancia que esta pauta requer. Pelo contr\u00e1rio, aqui estamos reafirmando os nossos compromissos com a prote\u00e7\u00e3o social, com aqueles 70 milh\u00f5es de brasileiros que, h\u00e1 1 m\u00eas, estavam recebendo o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 importante relembrarmos a essas pessoas que, no dia 27 de mar\u00e7o do ano passado, este Congresso Nacional aprovava um aux\u00edlio emergencial de 600 reais para elas. Tamb\u00e9m \u00e9 importante que essas pessoas saibam que, l\u00e1 atr\u00e1s tamb\u00e9m, quando foi apresentada a proposta pelo Governo, pelo mesmo Ministro Paulo Guedes, ele defendia que o aux\u00edlio fosse de apenas 200 reais, e foi a atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, a cr\u00edtica, o esticar a corda, o tensionamento positivo que fez o Governo recuar, apresentar uma outra proposta e chegar aos 600 reais. N\u00f3s estamos aqui, mais uma vez, para explicar isso para a sociedade brasileira porque, mais uma vez, o Ministro Paulo Guedes e o Governo apontam um aux\u00edlio emergencial de 250 reais. \r\nReparem, como se diz aqui no Nordeste, o que aconteceu do ano passado, quando demos os 600 reais, para c\u00e1: vimos a crise se aprofundar, vimos a sa\u00fade piorar, vimos a economia piorar, vimos o nosso PIB cair 4% em rela\u00e7\u00e3o ao de 2019, vimos o n\u00famero de pessoas vulner\u00e1veis aumentar, vimos mais gente sem emprego e desalentada. E o que o Governo prop\u00f5e? Em vez de melhorar a prote\u00e7\u00e3o social com a renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio de 600 reais, quer reduzir o valor para 250 reais. Ora, s\u00f3 um botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 valendo 100 reais! Um botij\u00e3o de g\u00e1s vale 100 reais! Portanto, o aux\u00edlio emergencial equivaleria a dois botij\u00f5es de g\u00e1s e meio. \u00c9 isso que o Governo est\u00e1 propondo. E \u00e9 isso que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos.\r\nPor isso, estamos querendo fazer este debate aqui. Queremos esticar a corda para tentar justamente chegar a um entendimento com o Governo, for\u00e7ando-o, como fizemos no ano passado, a apresentar uma proposta melhor. Neste momento, queremos tamb\u00e9m tirar do debate o que est\u00e1 colocado aqui: um conjunto de penduricalhos, de jabutis ou de bodes na sala, como j\u00e1 foi dito, que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com esta pauta. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 discuss\u00e3o de um ajuste fiscal. N\u00f3s queremos discutir isso, sim. A Oposi\u00e7\u00e3o quer discutir quem vai pagar essa conta. No entanto, n\u00e3o podemos admitir que, mais uma vez, a conta deste momento que estamos vivenciando seja paga pela classe trabalhadora ou pela classe m\u00e9dia. N\u00f3s queremos discutir ajuste fiscal, mas no rito ordin\u00e1rio, l\u00e1 na reforma tribut\u00e1ria, e n\u00e3o pelo processo de chantagem que o Governo est\u00e1 querendo fazer neste momento, ao tentar nos convencer a votar um aux\u00edlio menor e, junto com ele, um conjunto de medidas duras para o Estado brasileiro. \r\nNesse sentido, o PSB n\u00e3o aceita esse aux\u00edlio de menos que 600 reais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por oito sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB est\u00e1 obstruindo esta mat\u00e9ria. J\u00e1 verbalizamos nossa profunda discord\u00e2ncia com o valor do aux\u00edlio emergencial que o Governo prop\u00f5e, de apenas 250 reais - n\u00f3s defendemos que ele deve ser de, no m\u00ednimo, 600 reais, chegando a 1.200 reais para as mulheres que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia e que t\u00eam isso j\u00e1 registrado no primeiro aux\u00edlio. Al\u00e9m disso, entre as causa que nos levam a fazer a obstru\u00e7\u00e3o neste momento est\u00e1 o fato de que, junto com a proposta do aux\u00edlio, o Governo tamb\u00e9m est\u00e1 propondo um conjunto de medidas que retira recursos de setores estrat\u00e9gicos do Brasil. Isso ocorre quando ele faz uma proposta de desvincula\u00e7\u00e3o de receitas de fundos constitucionais que ajudam no combate \u00e0s drogas, que ajudam na seguran\u00e7a p\u00fablica, que ajudam na produ\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e tecnologia. N\u00f3s n\u00e3o vamos admitir que isso seja discutido junto com esta proposta do aux\u00edlio.\r\nPor isso, o PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" ao adiamento da discuss\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos que a proposta, da forma como foi apresentada e como est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o, vai al\u00e9m daquilo que deve ser o foco desta delibera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tratar exclusivamente da renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, no valor que deve ser de fato praticado: 600 reais.\r\nQuando falamos deste valor, temos responsabilidade tamb\u00e9m com a fonte onde buscaremos os recursos necess\u00e1rios para pagar essa conta. Como est\u00e1 sendo orientado inclusive pelo pr\u00f3prio Fundo Monet\u00e1rio Internacional, defendemos que a prote\u00e7\u00e3o social seja financiada com a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e de lucros e dividendos. No Brasil, est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 a previs\u00e3o dessa taxa\u00e7\u00e3o, mas nunca foi regulamentada. Chegou a hora de n\u00f3s regulamentarmos isso. Aqueles que est\u00e3o ganhando muito e pagando pouco imposto devem pagar a conta da prote\u00e7\u00e3o social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de discuss\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vota tamb\u00e9m pela suspens\u00e3o da discuss\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o compreendemos por que esse debate do aux\u00edlio emergencial est\u00e1 sendo feito juntando temas que inclusive j\u00e1 est\u00e3o sendo discutidos na pr\u00f3pria Casa em raz\u00e3o de outras propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. No nosso entendimento, de forma muito objetiva, n\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo, na PEC 186, exclusivamente o aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nQuest\u00f5es de natureza tribut\u00e1ria, de natureza fiscal, de natureza administrativa j\u00e1 t\u00eam espa\u00e7o em PECs que est\u00e3o em curso nesta Casa - a PEC 32 trata da reforma administrativa, a PEC 45 trata da reforma tribut\u00e1ria. Ou seja, essas pautas de ajuste fiscal e administrativo deveriam estar sendo discutidas nessas propostas que j\u00e1 est\u00e3o em curso.\r\nPor isso, o PSB orienta que suspendamos esse debate e discutamos o aux\u00edlio emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m. \r\nAqui eu gostaria de lembrar uma frase que D. H\u00e9lder C\u00e2mara dizia que eu acho que \u00e9 muito importante para a discuss\u00e3o que estamos fazendo neste momento, a esta hora da noite: \"Tem gente que pensa que o povo n\u00e3o pensa. Mas o povo pensa\". \u00c9 muito importante que todos os que est\u00e3o aqui saibam que o povo brasileiro, os quase 70 milh\u00f5es de brasileiros que estavam percebendo o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 o fim do m\u00eas de janeiro, vai pensar como chegamos a uma decis\u00e3o que reduziu a 250 reais o valor do aux\u00edlio emergencial e vai procurar saber quem, de fato, foi o respons\u00e1vel por essa decis\u00e3o.\r\nPor isso, o PSB, de forma muito tranquila, deseja que discutamos essa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" a um aux\u00edlio emergencial de respeito, que d\u00ea dignidade ao povo brasileiro, e \"n\u00e3o\" a um aux\u00edlio que representa quase uma esmola ao povo brasileiro.\r\nO povo n\u00e3o precisa de esmola. O povo precisa de respeito e de um Estado brasileiro que garanta a afirma\u00e7\u00e3o de sua cidadania. N\u00f3s n\u00e3o vamos garantir isso com um aux\u00edlio emergencial de 250 reais e uma altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o que esvazia o papel do Estado, que diminui o papel dos educadores, daqueles que est\u00e3o no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, daqueles que fazem o Sistema \u00danico de Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, daqueles que fazem a seguran\u00e7a no Brasil, enfim, de todos os valorosos servidores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds, que neste momento est\u00e3o sendo chamados a cumprir uma tarefa.\r\nEm nome de todos esses, n\u00f3s votamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167 da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, que \u00e9 inclusive o autor do destaque, entende que esse \u00e9 um destaque muito importante. N\u00f3s j\u00e1 colocamos isso antes.\r\nEssa PEC est\u00e1 trazendo junto com o debate do aux\u00edlio emergencial um conjunto de ajustes de natureza fiscal que n\u00e3o t\u00eam a menor raz\u00e3o de estar caminhando juntos. Um deles diz respeito a essa quest\u00e3o dos fundos, que, como foi colocado pelo Deputado Afonso Florence, s\u00e3o fundos que financiam pol\u00edticas p\u00fablicas importantes, e n\u00f3s n\u00e3o podemos prescindir dos recursos desses fundos. S\u00e3o recursos que devem ir para a seguran\u00e7a p\u00fablica, para o combate \u00e0s drogas, para o servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es, o FUST, que pode financiar a inclus\u00e3o de milh\u00f5es de alunos que est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas, hoje sem ter acesso \u00e0 Internet, ou seja, s\u00e3o recursos importantes, que garantem inclusive a sa\u00edda do Brasil deste momento de crise.\r\nPor isso, o PSB apoia esse destaque e defende, enfim, a manifesta\u00e7\u00e3o de todos favor\u00e1vel a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 supress\u00e3o, porque entende que esse movimento que est\u00e1 se fazendo \u00e9 exatamente o oposto daquilo que \u00e9 o necess\u00e1rio.\r\nN\u00f3s estamos vivenciando a mais grave crise da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Essa crise demanda uma afirma\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro de que ele cumprir\u00e1 seu papel no sentido de garantir a cidadania das pessoas. Para isso, n\u00f3s precisamos garantir que os 40 milh\u00f5es de jovens que est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas tenham acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; que os trabalhadores do SUAS possam cumprir sua tarefa na prote\u00e7\u00e3o social; que o SUS possa avan\u00e7ar no sentido de garantir a sa\u00fade; que a seguran\u00e7a p\u00fablica possa ter os instrumentos para garantir o seu papel; que as carreiras de Estado possam tamb\u00e9m cumprir o seu papel. E n\u00e3o \u00e9 com essas limita\u00e7\u00f5es que n\u00f3s vamos garantir isso. Pelo contr\u00e1rio, elas significam o esvaziamento do Estado brasileiro no momento em que o cidad\u00e3o mais precisa. \r\n\u00c9 por isso que o PSB orienta \"n\u00e3o\"...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, COMPATIBILIDADE, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nDESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRA.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, AUMENTO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RETOMADA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de incompatibilidade entre o equil\u00edbrio fiscal e o equil\u00edbrio social. Contrariedade \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias de fundos sociais, preconizada na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Recrudescimento das desigualdades sociais brasileiras. Necessidade de retomada do aux\u00edlio emergencial. Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, venho aqui expressar de forma mais clara a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, o PSB, acerca deste debate.\r\nNo nosso entendimento, Sr. Presidente e Srs. Deputados, nesta quest\u00e3o que est\u00e1 sendo discutida, alguns que s\u00e3o contra a PEC, que s\u00e3o contra o pagamento do aux\u00edlio emergencial lan\u00e7am uma falsa dicotomia em torno desse debate, como se quem defendesse o aux\u00edlio emergencial, em fortalecimento do Estado brasileiro, fosse, de alguma forma, a favor de um desequil\u00edbrio fiscal. Esse \u00e9 um argumento falacioso.\r\nN\u00f3s, do PSB, defendemos, sim, o equil\u00edbrio fiscal. N\u00f3s entendemos que o equil\u00edbrio fiscal \u00e9, tamb\u00e9m, uma conquista da sociedade brasileira que vem l\u00e1 da d\u00e9cada de 90 e \u00e9 um valor que precisa, sim, ser preservado.\r\nMas, al\u00e9m do equil\u00edbrio fiscal, n\u00f3s tamb\u00e9m defendemos o equil\u00edbrio social. E no nosso entendimento, n\u00e3o h\u00e1 incompatibilidade de um com o outro. A quest\u00e3o \u00e9 simplesmente que fa\u00e7amos as escolhas e saibamos quem, de fato, deve pagar a conta do Estado brasileiro. Esse \u00e9 o debate que n\u00f3s precisamos fazer.\r\nQuando falamos aqui dos cortes que foram feitos no decorrer da hist\u00f3ria, n\u00f3s vemos que quem sempre tem pagado essa conta, Deputado Henrique Fontana, \u00e9 o lado mais fraco do Estado brasileiro. Esse mesmo debate do equil\u00edbrio fiscal, do ataque ao Estado e aos servidores p\u00fablicos n\u00f3s vimos, por exemplo, no debate da implanta\u00e7\u00e3o da PEC do Teto dos Gastos. Esse foi um argumento que surgiu l\u00e1 atr\u00e1s tamb\u00e9m. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o alertamos, de forma muito objetiva, que o teto representaria que ir\u00edamos tirar recursos da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade p\u00fablica, do SUAS. \r\nE o que ficou de fora do teto? Para relembrar quem est\u00e1 a\u00ed defendendo esse falacioso argumento dessa contradi\u00e7\u00e3o entre equil\u00edbrio social e equil\u00edbrio fiscal, o que ficou fora do teto foi justamente o pagamento de servi\u00e7os da d\u00edvida. Os bancos, os velhos bancos, que sempre ganharam tudo, aqui, neste Pa\u00eds. O servi\u00e7o da d\u00edvida ficou de fora, l\u00e1 atr\u00e1s, na quest\u00e3o do teto dos gastos.\r\nAgora, nesse debate da PEC Emergencial, vemos que o argumento para tirar recursos dos fundos que financiam tantas pol\u00edticas importantes na seguran\u00e7a, no combate \u00e0s drogas, nas telecomunica\u00e7\u00f5es, na ci\u00eancia e tecnologia, \u00e9 que os recursos dos fundos devem ir tamb\u00e9m para pagar servi\u00e7os da d\u00edvida. \u00c9 o mesmo e velho argumento, mais uma vez, que j\u00e1 foi usado na reforma da Previd\u00eancia, tamb\u00e9m, atacando servidores. Tudo isso numa l\u00f3gica de carrear recursos do Estado brasileiro para o sistema financeiro. \u00c9 esse o argumento que est\u00e1 posto.\r\nN\u00f3s n\u00e3o concordamos com isso. N\u00f3s achamos que, se \u00e9 para haver contingenciamento, ent\u00e3o se contingenciem todos. O Or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, Deputada Alice Portugal, \u00e9 consumido 45%, 50% com o servi\u00e7o da d\u00edvida. Eu n\u00e3o vejo um Parlamentar abrir a boca para questionar o engessamento do servi\u00e7o da d\u00edvida no Or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro. \r\nEu ouvi o Deputado Marcelo Ramos falar aqui, agora h\u00e1 pouco, e citar o exemplo de uma dona de casa que n\u00e3o tem recursos para pagar uma empregada dom\u00e9stica ou para pagar uma d\u00edvida de dentro de casa. Quando se tem uma conta dentro de casa, quando o sujeito tem um cart\u00e3o de cr\u00e9dito que est\u00e1 com a d\u00edvida alta, a primeira coisa que ele faz \u00e9 renegociar essa d\u00edvida, \u00e9 tentar esticar a d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito para poder ter uma presta\u00e7\u00e3o mais suave no pagamento. E nunca vimos o Estado brasileiro chamar esses credores, que sempre foram s\u00f3cios do Estado brasileiro, que sempre se apropriaram do Estado brasileiro, para fazer uma composi\u00e7\u00e3o. S\u00f3 olham a d\u00edvida daqueles que est\u00e3o no andar de cima e n\u00e3o veem a d\u00edvida social!\r\nSer\u00e1 poss\u00edvel que vamos negar aqui os 70 milh\u00f5es de brasileiros, hoje, que n\u00e3o t\u00eam o que comer? Ser\u00e1 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos negar aqui as 270 mil pessoas que morreram, v\u00edtimas da COVID-19? Ser\u00e1 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos negar aqui aqueles que est\u00e3o na rua, hoje, em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, que s\u00e3o atendidos pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social? Ser\u00e1 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos negar aqui o direito a 40 milh\u00f5es de jovens que est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas deste Brasil hoje e que ainda n\u00e3o est\u00e3o tendo acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o?\r\nTudo isso que n\u00f3s estamos vivenciando hoje lan\u00e7ou uma lupa sobre o conjunto das desigualdades sociais que n\u00f3s temos no Estado brasileiro e mostrou o aprofundamento dessas desigualdades. E n\u00f3s vamos continuar aqui a s\u00f3 olhar para aqueles que est\u00e3o no andar de cima? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o e n\u00e3o! N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso! \u00c9 esse embate que queremos fazer aqui. \u00c9 essa discuss\u00e3o que n\u00f3s queremos fazer aqui, Presidente, com responsabilidade.\r\nO foco dessa PEC \u00e9 garantir o aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o queremos discutir sim o equil\u00edbrio fiscal, queremos discutir sim os ajustes fiscais. N\u00f3s queremos discutir sim quem vai pagar essa conta. N\u00f3s queremos discutir, sim a regulamenta\u00e7\u00e3o de um dispositivo que est\u00e1 desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o art. 153, que fala da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, e ningu\u00e9m aqui tem coragem de falar sobre esse assunto. E refiro-me a esses que defendem o equil\u00edbrio fiscal. \r\nVamos taxar os ricos! Vamos taxar os milion\u00e1rios! N\u00e3o sou eu que estou dizendo isso, n\u00e3o. Quem defende isso s\u00e3o aqueles que os senhores sempre seguiram, que \u00e9 o Fundo Monet\u00e1rio Internacional, mandando os pa\u00edses emergentes, os pa\u00edses pobres, taxarem os ricos para bancar a prote\u00e7\u00e3o social. \u00c9 esse o debate que n\u00f3s queremos fazer aqui, e n\u00f3s queremos faz\u00ea-lo no espa\u00e7o adequado. \r\nPresidente, h\u00e1 duas PECs tramitando nesta Casa, para discutirmos esse tema, que \u00e9 o bode na sala dessa PEC Emergencial. A reforma administrativa est\u00e1 em curso, est\u00e1 l\u00e1 na CCJ. A reforma tribut\u00e1ria est\u00e1 em curso. V.Exa. mesmo est\u00e1 colocando isso na pauta de prioridades da Casa. Vamos tirar esse assunto da PEC Emergencial e vamos lev\u00e1-lo para o foro adequado, para que possamos discutir com a sociedade, para que a sociedade tenha o direito de falar. Esta Casa est\u00e1 precisando estreitar a rela\u00e7\u00e3o com a sociedade, est\u00e1 precisando escutar mais a sociedade. N\u00e3o podemos tomar decis\u00f5es aceleradas, muito menos aquelas que s\u00f3 fazem jogar a conta nas costas do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), SEGUNDO TURNO, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, contido no art. 2\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse destaque tenta corrigir dispositivo que estabelece um gatilho de conten\u00e7\u00e3o quando a despesa p\u00fablica prim\u00e1ria chegar a 95% da despesa total. Atingido esse gatilho, vamos ter tamb\u00e9m um conjunto de veda\u00e7\u00f5es que dizem respeito \u00e0 pr\u00f3pria estrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, na medida em que se limita um conjunto de demandas que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos para cobrir diversas lacunas que j\u00e1 temos, como a outros instrumentos importantes para a valoriza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico.\r\nSe eu tivesse que sintetizar essa proposta em uma frase, dizendo o que ela significa, eu diria ao povo brasileiro, e n\u00e3o s\u00f3 aos servidores p\u00fablicos, que a PEC, al\u00e9m de representar uma queda, corresponde tamb\u00e9m a um coice no povo brasileiro, como se diz aqui no Nordeste. Ela retira a possibilidade de se dar uma prote\u00e7\u00e3o social adequada e decente a nossa gente, quando reduz o valor do benef\u00edcio do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 250 reais. \r\nN\u00e3o bastasse isso, n\u00f3s estamos dizendo que vamos jogar um conjunto expressivo da popula\u00e7\u00e3o brasileira numa situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria. Por isso, ela n\u00e3o vai ter o apoio do Estado brasileiro, na medida em que estamos proibindo esse Estado de ter condi\u00e7\u00f5es inclusive de cumprir o seu papel.\r\nEu vou citar apenas alguns n\u00fameros oficiais do que representa hoje a lacuna no servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro em \u00e1reas estrat\u00e9gicas. S\u00f3 na educa\u00e7\u00e3o, no ensino superior, falando em universidades e institutos federais, h\u00e1 n\u00fameros que apontam um d\u00e9ficit de 20 mil profissionais, professores e t\u00e9cnicos. Quanto \u00e0 Pol\u00edcia Federal, respons\u00e1vel pelo importante combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, os Parlamentares que militam nesse ambiente da seguran\u00e7a p\u00fablica j\u00e1 trataram da necessidade de repor os quadros. Vamos falar do INSS, que tem um d\u00e9ficit de 21 mil servidores: hoje, n\u00f3s estamos falando em 1 milh\u00e3o e 700 mil benef\u00edcios que se encontram represados, ou seja, as pessoas j\u00e1 o solicitaram e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo acess\u00e1-lo.\r\nVamos falar agora de prote\u00e7\u00e3o social do Bolsa Fam\u00edlia. H\u00e1 hoje mais de 1 milh\u00e3o de brasileiros - 1 milh\u00e3o de brasileiros, repito! - tentando, h\u00e1 mais de 45 dias, com o prazo j\u00e1 contado, acessar o benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia e n\u00e3o conseguem. Reparem que, pelos dados do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Cidadania - eu quero destacar o que ocorreu -, no ano passado, as filas do Bolsa Fam\u00edlia desapareceram, porque as pessoas estavam recebendo o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Bastou reduzir o valor de 600 reais para 300 reais, no ano passado, e essa fila passou de 1 milh\u00e3o de pessoas. Agora, sendo reduzido para 250 reais, a prote\u00e7\u00e3o vai baixar ainda mais. Certamente - a\u00ed a import\u00e2ncia deste debate -, daqui a 4 meses, quando tirarem de vez o aux\u00edlio emergencial de 250 reais, vai haver uma sobrecarga de demanda da popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o social do Estado brasileiro. N\u00e3o teremos, ent\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es adequadas para suprir essa demanda, porque, a partir desse dispositivo, o pr\u00f3prio Estado brasileiro estar\u00e1 proibido de contratar pessoal para essas \u00e1reas, que eu considero estrat\u00e9gicas, como para outros setores do pr\u00f3prio Governo.\r\nPor isso, Sr. Presidente, al\u00e9m da queda, o coice. Foi isso o que aconteceu com essa PEC.\r\nVou relembrar Z\u00e9 Dantas, que neste ano completou 100 anos - n\u00f3s celebramos os 100 anos do pernambucano Z\u00e9 Dantas, o grande parceiro de Luiz Gonzaga e filho de Carna\u00edba. Z\u00e9 Dantas tinha um verso com Luiz Gonzaga em que ele dizia que o nordestino n\u00e3o precisa de esmola. N\u00e3o queremos esmola, mas essa PEC representa uma esmola. Com diz a m\u00fasica, \"uma esmola a um homem qui \u00e9 s\u00e3o, ou lhe mata de vergonha ou vicia o cidad\u00e3o\". N\u00f3s queremos dignidade, e essa PEC representa tudo o que n\u00e3o configura a dignidade do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, da express\u00e3o at\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, entende que, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a prote\u00e7\u00e3o social, em nosso Pa\u00eds, deixou de ser um favor e passou a ser um direito. \u00c9 isso que est\u00e1 consignado l\u00e1 no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nInfelizmente, o que est\u00e1 sendo proposto, atrav\u00e9s desse valor de 250 reais, na verdade, retroage a antes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u00c9 uma esmola que est\u00e1 sendo dada ao povo brasileiro. A cesta b\u00e1sica custa 600 reais. O g\u00e1s subiu 21%. A luz subiu 14%.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos esmola, Sr. Presidente. Como diz Z\u00e9 Dantas, uma esmola a um homem que \u00e9 s\u00e3o ou lhe mata de vergonha, ou vicia o cidad\u00e3o. Aux\u00edlio emergencial n\u00e3o \u00e9 favor, \u00e9 direito. \u00c9 isto que n\u00f3s queremos: dignidade.\r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, entende que essa pauta \u00e9 completamente inoportuna.\r\nBasta dar uma r\u00e1pida passada no celular para ver as not\u00edcias que est\u00e3o circulando no dia de hoje: nove de cada dez brasileiros querem vacina; falta de doses suspende vacina\u00e7\u00e3o em quatro capitais do Nordeste; 28 milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o ficar sem aux\u00edlio emergencial; aux\u00edlio de 150 reais comprar\u00e1 apenas 23% da cesta b\u00e1sica.\r\nN\u00f3s batemos hoje 281 mil mortes de v\u00edtimas da COVID. E esta Casa est\u00e1 discutindo uma pauta que vai entregar, mais uma vez, o Estado brasileiro. \u00c9 uma coisa completamente inoportuna, descasada. N\u00e3o entendo absolutamente como o Congresso Nacional n\u00e3o tem a percep\u00e7\u00e3o de que isso n\u00e3o interessa ao povo brasileiro. N\u00f3s queremos aux\u00edlio, vacina e UTI.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta desta mat\u00e9ria, por entender, primeiro, que o povo brasileiro quer que discutamos o aux\u00edlio emergencial e espera deste Congresso Nacional uma decis\u00e3o sobre a sua implanta\u00e7\u00e3o.\r\nNa semana passada, o Congresso deliberou sobre esse assunto, e estamos, agora, aguardando que o Governo edite a medida provis\u00f3ria que garante a prote\u00e7\u00e3o social a todo o povo brasileiro. Essa \u00e9 a pauta mais estrat\u00e9gica.\r\nAl\u00e9m disso, a proposta que est\u00e1 em discuss\u00e3o, na verdade, faz parte do desmonte do Estado brasileiro, porque retira direitos do povo brasileiro e vai trazer, mais uma vez, a conta para que ele pague - como j\u00e1 est\u00e1 pagando o aumento do g\u00e1s, como est\u00e1 pagando o aumento da conta de luz, como est\u00e1 pagando o aumento da gasolina, do \u00f3leo diesel, da cesta b\u00e1sica. \r\nInfelizmente, o que tem sobrado para o povo brasileiro \u00e9 s\u00f3 pagar a conta.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" tamb\u00e9m a esta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s entendemos e j\u00e1 reafirmamos que esta \u00e9 uma pauta que deve ser discutida de forma mais consistente e respons\u00e1vel.\r\nA pauta que interessa ao Congresso Nacional neste momento e que deveria ser o foco de nossa atua\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0s medidas de enfrentamento \u00e0 pandemia. Estamos agora assistindo ao mais grave momento desta pandemia, com quase 2.900 mortes em 24 horas, com mais de 281 mil v\u00edtimas da COVID, um colapso geral do sistema de sa\u00fade p\u00fablica, que n\u00e3o tem UTI para receber as pessoas. O aux\u00edlio emergencial ainda est\u00e1 pendente. Esta Casa aprovou o aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s queremos que o Governo edite a medida provis\u00f3ria. \u00c9 isso que o povo brasileiro espera, neste momento, daqueles que est\u00e3o \u00e0 frente dos destinos do Brasil.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\" a esta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PAGAMENTO, PRECATORIO, PANDEMIA, CORNAVIRUS, PROFESSOR, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Empenho do ex-Deputado Federal JHC no pagamento, ao professorado brasileiro, de precat\u00f3rios relativos ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB tamb\u00e9m \u00e9 contr\u00e1rio a esta pauta, Sr. Presidente.\r\nAproveito este momento para falar da importante delibera\u00e7\u00e3o que o Congresso Nacional vai fazer esta semana em torno de uma luta antiga e leg\u00edtima dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos discutir a quest\u00e3o dos conhecidos precat\u00f3rios do FUNDEF, para reconhecermos que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o t\u00eam direito a um pagamento que deixou de ser feito l\u00e1 atr\u00e1s. Agora, finalmente, vai ser resolvida essa pend\u00eancia. Quero destacar que essa luta \u00e9 fruto da iniciativa de um companheiro do nosso partido, o atual Prefeito de Macei\u00f3, JHC, que liderou essa bandeira no Congresso Nacional.\r\nPortanto, quero prestar essa homenagem ao Prefeito JHC. Ele n\u00e3o estar\u00e1 presente na sess\u00e3o do Congresso Nacional, mas o PSB estar\u00e1 votando amanh\u00e3 a favor dos professores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m encaminha \"sim\" a esse requerimento, por entender que precisamos discutir melhor o tema. \u00c9 um tema muito importante para o desenvolvimento do Pa\u00eds e tem rela\u00e7\u00e3o direta com a atua\u00e7\u00e3o dos entes da Federa\u00e7\u00e3o, sobretudo os Estados. Temos uma previs\u00e3o constitucional que coloca a responsabilidade, bem como a autonomia da mat\u00e9ria, na m\u00e3o dos Estados. Ent\u00e3o, quando mexemos e alteramos essa regra, na pr\u00e1tica, estamos ferindo o pr\u00f3prio pacto federativo.\r\n\u00c9 importante, sobretudo neste momento que vivemos, de tanta inquieta\u00e7\u00e3o daqueles que produzem no Pa\u00eds, que n\u00f3s tenhamos estabilidade jur\u00eddica sobre esse tema. Essa mudan\u00e7a acarreta inseguran\u00e7a jur\u00eddica e atenta contra a Constitui\u00e7\u00e3o e o princ\u00edpio do nosso pacto federativo.\r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR EMENDA, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL, PRINC\u00cdPIO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, emenda por emenda, do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o, pelos entes da federa\u00e7\u00e3o, de temas estrat\u00e9gicos de forma harm\u00f4nica e integrada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vota \"sim\" tamb\u00e9m.\r\nQueremos tamb\u00e9m reafirmar aqui que seria muito mais produtivo para os destinos do Brasil se os entes da Federa\u00e7\u00e3o trabalhassem de forma mais harm\u00f4nica e mais integrada. Reparem que, toda vez em que o assunto que n\u00f3s discutimos aqui no Congresso Nacional envolve a rela\u00e7\u00e3o entre Estados e Uni\u00e3o, h\u00e1 sempre um tensionamento. Se discutimos o saneamento, como vamos discutir nesta semana, h\u00e1 um tensionamento a partir de uma a\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o contra o Estado. Se discutimos aqui o g\u00e1s, vemos a Uni\u00e3o contra o Estado. Se discutimos a quest\u00e3o da energia, vemos a Uni\u00e3o brigando com os Estados e as companhias regionais. Ent\u00e3o, isso mostra a total aus\u00eancia de coordena\u00e7\u00e3o nesse processo, o que tem atrapalhado muito o Brasil, infelizmente, a partir das a\u00e7\u00f5es deliberadas contra os Estados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PREJ\u00daIZO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques. Inefic\u00e1cia da desestatiza\u00e7\u00e3o de estatais, como medida de incremento da concorr\u00eancia e consequente redu\u00e7\u00e3o de tarifas para os consumidores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nTodas as vezes que vemos aqui um debate sobre esse processo de privatiza\u00e7\u00f5es que o Governo vem intensificando, surge sempre esse argumento que ouvimos agora h\u00e1 pouco de que n\u00f3s vamos melhorar o ambiente com competi\u00e7\u00e3o, com concorr\u00eancia, com a melhoria da oferta. Mas, na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o tem se materializado. Vejam o que aconteceu, por exemplo, com a avia\u00e7\u00e3o a\u00e9rea: passou a haver cobran\u00e7a pelas malas, e disseram que isso ia abaixar o pre\u00e7o, mas ele n\u00e3o abaixou. Vejam o que aconteceu, como falou o Deputado Henrique, com a energia, e j\u00e1 se fala em aumento da conta de luz se houver a privatiza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria ELETROBRAS. Discute-se combust\u00edvel, mas aumentou o g\u00e1s, aumentou o diesel, aumentou a gasolina, aumentou a cesta b\u00e1sica.\r\nPortanto, aumenta tudo que \u00e9 conta para o trabalhador, e n\u00f3s aqui, por orienta\u00e7\u00e3o do Governo, reduzimos o aux\u00edlio emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMPANHIA HIDROEL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. \r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Transcurso do 63\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PSOL.\r\nEu queria aproveitar este tempo para, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da CHESF, a Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco, prestar nossa homenagem a esta importante empresa que pertence ao setor el\u00e9trico do nosso Pa\u00eds, que completou 63 anos de exist\u00eancia neste dia 15.\r\nA CHESF tem relevantes servi\u00e7os prestados ao Nordeste, n\u00e3o s\u00f3 na produ\u00e7\u00e3o de energia, mas tamb\u00e9m no desenvolvimento econ\u00f4mico, com as \u00e1guas do S\u00e3o Francisco, que servem tamb\u00e9m para o abastecimento humano. No entanto, o Governo Bolsonaro quer entregar a chave da caixa d'\u00e1gua do Nordeste para um privado. N\u00f3s n\u00e3o vamos admitir isso. Na pr\u00f3xima quinta-feira, teremos o lan\u00e7amento da campanha nacional contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, RESTRI\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nZ\u00c9 DO CAIX\u00c3O, CINEASTA, FILME.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nPresidente, j\u00e1 \u00e9 meia-noite e 8 minutos. N\u00f3s estamos entrando pela madrugada. Mais uma vez, mais uma semana, esta Casa avan\u00e7a madrugada adentro e votando pautas que v\u00e3o totalmente de encontro \u00e0quilo que \u00e9 de interesse do cidad\u00e3o brasileiro. Na semana passada, n\u00f3s votamos aqui um aux\u00edlio emergencial que reduziu o valor de compra da cesta b\u00e1sica, tiramos direitos dos servidores p\u00fablicos, cortamos pol\u00edticas p\u00fablicas, e agora avan\u00e7amos madrugada adentro num processo tamb\u00e9m de entrega do Estado brasileiro.\r\nH\u00e1 um filme, Presidente, de 1964, que \u00e9 do Z\u00e9 do Caix\u00e3o, chamado \"\u00c0 meia-noite levarei sua alma\". \u00c9 um dos filmes mais premiados do Brasil. Esta Casa est\u00e1 parecendo um filme de Z\u00e9 do Caix\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nVETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO.\r\nVETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO.\r\nPL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Votos de sucesso ao novo Presidente do Senado Federal e do Congresso Nacional. Senador Rodrigo Pacheco. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; bem como do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Sr. Deputados, Sras. e Srs. Senadores.\r\nSr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo por estar assumindo essa nova miss\u00e3o. V.Exa. esteve conosco na C\u00e2mara dos Deputados. Quero desejar-lhe sucesso como Presidente do Senado e agora como Presidente do Congresso.\r\nN\u00f3s do PSB queremos destacar, nessa pauta em que estamos discutindo um conjunto de vetos que est\u00e3o na Ordem do Dia, duas quest\u00f5es que n\u00f3s consideramos muito importantes e que s\u00e3o vit\u00f3rias do Parlamento brasileiro.\r\nA primeira quest\u00e3o diz respeito \u00e0 derrubada do Veto n\u00ba 36, de 2020. \u00c9 um reconhecimento simb\u00f3lico do Congresso Nacional, do Parlamento brasileiro, \u00e0queles que est\u00e3o na linha de frente no enfrentamento da pandemia no nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil vive hoje a mais grave crise sanit\u00e1ria da sua hist\u00f3ria. N\u00f3s estamos chegando a quase 300 mil vidas perdidas. No meio dessas vidas que est\u00e3o sendo perdidas, h\u00e1 muitos profissionais de sa\u00fade - m\u00e9dicos, enfermeiros e profissionais de outras categorias - que tamb\u00e9m foram vitimados. Al\u00e9m do n\u00famero recorde de mortes no mundo, n\u00f3s tamb\u00e9m somos recordistas de perda de profissionais de sa\u00fade. Nada mais justo do que o Parlamento brasileiro prestar um simples reconhecimento simb\u00f3lico. \u00c9 menos pelo valor e mais pelo gesto \u00e0s fam\u00edlias que perderam esses entes queridos. A derrubada do Veto 36 \u00e9 um importante gesto de reconhecimento desse esfor\u00e7o.\r\nA segunda pauta para a qual queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 derrubada daquilo que est\u00e1 previsto no Veto n\u00ba 48, de 2020, que trata dos precat\u00f3rios do FUNDEF.\r\nN\u00f3s estamos falando da import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Quem conhece o tema da educa\u00e7\u00e3o sabe disso. Eu tive o orgulho de servir a essa causa como Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco, que avan\u00e7ou muito do ponto de vista dos indicadores. Sabemos que esse avan\u00e7o ocorre fundamentalmente no ch\u00e3o da escola, com a valoriza\u00e7\u00e3o daqueles que est\u00e3o operando a transforma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo os professores.\r\nHavia uma injusti\u00e7a hist\u00f3rica na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEF, que tirou recursos que deveriam ser destinados \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, dos professores. Esta Casa repara esse erro hist\u00f3rico.\r\nAqui eu quero destacar o papel que teve o nosso companheiro de partido, hoje Prefeito de Macei\u00f3 e \u00e0 \u00e9poca Deputado, Jo\u00e3o Henrique Caldas, o JHC, que foi quem liderou esse debate no Congresso Nacional, sempre com o apoio do nosso partido. O PSB tem um compromisso com a pauta da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos que os sal\u00e1rios dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o hoje muito aqu\u00e9m daquilo que, de fato, eles merecem receber. Os indicadores de refer\u00eancia no mundo apontam, por exemplo, que a remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de um profissional da educa\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE chega a quase 35 mil d\u00f3lares anuais. No Brasil, \u00e9 de pouco mais de 14 mil d\u00f3lares anuais.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que esses recursos que l\u00e1 atr\u00e1s deixaram de ser repassados aos professores cheguem finalmente \u00e0s suas m\u00e3os. N\u00f3s aqui estamos fazendo, da mesma forma que fizemos com os profissionais de sa\u00fade, um gesto de reconhecimento aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Se a sa\u00fade est\u00e1 salvando vidas nesse momento no Brasil, a educa\u00e7\u00e3o vai salvar vidas no horizonte futuro da nossa gente. Efetivamente, \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o que transforma a vida das pessoas.\r\nA Casa j\u00e1 tinha feito um reconhecimento da import\u00e2ncia desses recursos do FUNDEF, quando fez a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB recentemente, aprovado tamb\u00e9m por unanimidade nesta Casa. Ampliamos a participa\u00e7\u00e3o dos recursos vinculados no novo FUNDEB para a remunera\u00e7\u00e3o. Antes eram apenas 60% dos recursos vinculados \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o; com o novo FUNDEB, agora, s\u00e3o 70%.\r\nNada \u00e9 mais coerente e l\u00f3gico do que esta Casa, neste momento, derrubar tamb\u00e9m esse veto, que impedia que fosse feita uma justi\u00e7a hist\u00f3rica do ponto de vista da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira e da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um gesto de reconhecimento que fazemos, j\u00e1 que n\u00f3s do PSB temos um compromisso com a pauta da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nEu queria aproveitar este minuto final, Sr. Presidente, para fazer um apelo ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Esta Casa tamb\u00e9m aprovou - tanto a C\u00e2mara quanto o Senado - o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, que garante a inclus\u00e3o digital de profissionais da educa\u00e7\u00e3o e dos alunos das escolas p\u00fablicas, neste momento. A inclus\u00e3o digital \u00e9 feita atrav\u00e9s do acesso a equipamentos e a pacote de dados. Nesse novo normal da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso garantir equidade no direito de todos terem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no momento em que estamos vivendo, nesta pandemia, em que est\u00e1 sendo implantado um novo sistema de transmiss\u00e3o do conhecimento, atrav\u00e9s de um sistema remoto, atrav\u00e9s de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia. N\u00f3s s\u00f3 vamos garantir isso se fizermos chegar computador e Internet para as escolas p\u00fablicas.\r\nO Congresso Nacional aprovou. A C\u00e2mara e o Senado aprovaram. Amanh\u00e3 vence o prazo para que seja sancionado esse projeto de lei. \r\nEsta Casa hoje aprovou uma mo\u00e7\u00e3o de apoio na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Essa foi a primeira decis\u00e3o tomada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Foi um apoio \u00e0 san\u00e7\u00e3o dessa proposta, que est\u00e1 mobilizando professores e estudantes. \r\n\u00c9 a hora - mais uma vez, o Congresso fez a sua parte - de o Governo Federal tamb\u00e9m mostrar que tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o e sancionar o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\". \r\nA derrubada desse veto \u00e9 fundamental para se garantir o direito ao saneamento b\u00e1sico a milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o, sobretudo, vivendo nas pequenas cidades do nosso Brasil.\r\nS\u00f3 para dar um exemplo, Sr. Presidente, informo que, aqui em Pernambuco, n\u00f3s temos 184 Munic\u00edpios, e apenas pouco mais de 20 deles possuem sistemas de saneamento superavit\u00e1rios. Os recursos que saem desses 20 Munic\u00edpios financiam o acesso ao saneamento nos Munic\u00edpios menores. Por essa proposta, n\u00f3s estamos acabando, de uma vez por todas, com a possibilidade de esses Munic\u00edpios terem acesso a saneamento.\r\nEnt\u00e3o, eu quero destacar que foi dada a palavra. Essa proposta s\u00f3 andou porque foi acordado entre todos n\u00f3s que seria dado um prazo de transi\u00e7\u00e3o para que as empresas estatais, no limite de 30 anos, pudessem se adequar a essa nova realidade. O Governo est\u00e1 rompendo a palavra, indo contra o povo brasileiro.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta \"sim\". Mas eu queria destacar, Sr. Presidente, a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o dessa medida.\r\nEu estava acompanhando o discurso de alguns companheiros Deputados. Impressiona-me, num cen\u00e1rio em que 300 mil pessoas ser\u00e3o v\u00edtimas esta semana, em que estamos sem UTIs, em que faltam m\u00e9dicos, falta oxig\u00eanio, faltam insumos e medicamentos nos hospitais, que est\u00e3o vivendo uma verdadeira trag\u00e9dia humana, que ainda haja no Parlamento quem fale que salvar vidas \u00e9 despesa, que investir em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o \u00e9 despesa p\u00fablica permanente. Nunca vi esses mesmos Deputados dizerem que salvar bancos \u00e9 despesa ou que pagar servi\u00e7os da d\u00edvida de forma permanente no nosso or\u00e7amento tamb\u00e9m \u00e9 um gasto. Infelizmente, ainda convivemos com esse tipo de argumento aqui dentro do Congresso Nacional.\r\nPor isso \u00e9 que o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, RECURSOS HUMANOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" por entender que a Rede EBSERH \u00e9 uma importante parceira do sistema de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.\r\nNesse momento em que estamos vivenciando o aprofundamento da crise sanit\u00e1ria com o aumento do n\u00famero de mortes, com a falta de leitos de UTIs e com a falta de rem\u00e9dios e de oxig\u00eanio, \u00e9 muito importante que tenhamos essa rede que hoje presta um grande servi\u00e7o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira, que s\u00e3o os hospitais universit\u00e1rios, refor\u00e7ada em sua estrutura, inclusive de pessoal.\r\nN\u00f3s sabemos que o grande desafio que est\u00e1 posto hoje no enfrentamento \u00e0 pandemia \u00e9 a satura\u00e7\u00e3o daqueles que est\u00e3o na linha de frente, m\u00e9dicos, enfermeiros, profissionais da sa\u00fade.\r\n\u00c9 muito importante garantirmos essa oportunidade de contrata\u00e7\u00e3o de novos servidores, que ir\u00e3o, atrav\u00e9s da Rede EBSERH, colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o daqueles que est\u00e3o hoje sendo vitimados pela COVID uma alternativa de salvar vidas tamb\u00e9m.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m vota a favor do acordo que foi feito aqui, na expectativa de que este acordo, a partir da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes que vamos fazer amanh\u00e3, possa reposicionar o debate que est\u00e1 sendo colocado aqui dentro do Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s temos a preocupa\u00e7\u00e3o de que a pauta desta Casa, da C\u00e2mara e tamb\u00e9m do Senado Federal, tenha como foco, neste momento, o enfrentamento \u00e0 COVID.\r\nO que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera do Congresso Nacional neste momento \u00e9 resposta \u00e0s demandas que n\u00f3s temos de vacina, amplia\u00e7\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, de acesso a leitos de UTI, de acesso a insumos e medicamentos que garantam prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida das pessoas, de respostas que falem para a necessidade de reposicionamento do quadro de pessoal daqueles que est\u00e3o na linha de frente da pandemia.\r\nO Congresso precisa, mais uma vez, dialogar com a sociedade brasileira e focar no enfrentamento \u00e0 pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"sim\", destacando dois pontos, que s\u00e3o importantes neste debate.\r\nPrimeiro, n\u00f3s vamos, com esta medida, estruturar melhor novas universidades federais que est\u00e3o chegando a diversas localidades de nosso Pa\u00eds.\r\nO segundo diz respeito \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade e ao papel importante que t\u00eam neste momento, sobretudo nesta pandemia e no aprofundamento dela, os 48 hospitais universit\u00e1rios espalhados por todas essas universidades, que t\u00eam um papel n\u00e3o s\u00f3 na forma\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na garantia do acesso \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica de qualidade que \u00e9 prestada nesses hospitais. \u00c9 necess\u00e1ria a estrutura\u00e7\u00e3o de pessoal.\r\n\u00c9 por isso que a EBSERH \u00e9 importante, n\u00e3o s\u00f3 pela retaguarda que ela faz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID, mas tamb\u00e9m pela gest\u00e3o das pessoas, pela contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos, enfermeiros, profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade que v\u00e3o refor\u00e7ar neste momento a situa\u00e7\u00e3o desses hospitais e garantir uma sa\u00fade p\u00fablica de qualidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, sem preju\u00edzo de que possamos tamb\u00e9m no debate do m\u00e9rito aprimorar a proposta.\r\nN\u00f3s entendemos que h\u00e1 hoje um grande gargalo, no enfrentamento \u00e0 COVID. Precisamos minimamente garantir leitos de UTI para que as pessoas possam ser atendidas. N\u00f3s temos um sistema que est\u00e1 completamente colapsado, em v\u00e1rios Estados, sem condi\u00e7\u00f5es de ofertar esses leitos, e acho que \u00e9 preciso fazer um esfor\u00e7o coletivo. \r\nEsta Casa ontem apresentou uma proposta para estruturar melhor os hospitais universit\u00e1rios, e a iniciativa privada tamb\u00e9m pode cumprir essa tarefa.\r\nLogicamente, n\u00f3s queremos aqui discutir o financiamento da sa\u00fade p\u00fablica. Essa \u00e9 a quest\u00e3o central. No final do ano passado, n\u00f3s financiamos pela Uni\u00e3o 12 mil leitos de UTI e come\u00e7amos em mar\u00e7o com apenas 3 mil leitos.\r\nN\u00f3s entendemos que a sa\u00fade \u00e9 um direito do cidad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\", mas fazendo as ressalvas que precisam ser feitas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. \u00c9 ineg\u00e1vel que vivemos um colapso do sistema de sa\u00fade. Qualquer vaga de UTI neste momento \u00e9 importante para que possamos salvar vidas. Precisamos fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Essa \u00e9 a verdadeira op\u00e7\u00e3o que deveria ser feita pelo Estado brasileiro, mas, neste momento, juntar aquelas vagas que o setor privado tem tamb\u00e9m auxilia no combate ao colapso que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nQuero deixar muito claro tamb\u00e9m que n\u00f3s temos crit\u00e9rios para a distribui\u00e7\u00e3o dessas vagas, para o acesso \u00e0s vagas de UTI, para que n\u00f3s n\u00e3o fa\u00e7amos, no acesso \u00e0s UTIs, aquilo que est\u00e1 ocorrendo tamb\u00e9m no acesso \u00e0s vacinas, como foi denunciado hoje: a parceria privada est\u00e1 abrindo brecha para furar a fila da vacina. N\u00e3o podemos admitir que isso tamb\u00e9m v\u00e1 acontecer no acesso \u00e0 UTI. \u00c9 necess\u00e1ria a regula\u00e7\u00e3o dos custos, porque s\u00e3o recursos p\u00fablicos que precisam ser tratados com muito zelo tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\", porque entende que este destaque aprimora o projeto num espa\u00e7o em que \u00e9 importante termos clareza das regras.\r\nN\u00f3s estamos falando de recursos p\u00fablicos. Mesmo tendo sido feito de forma prec\u00e1ria, foi apresentado um n\u00famero aqui. Cerca de 2,5 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o os recursos necess\u00e1rios para financiar essa iniciativa. Ren\u00fancia fiscal \u00e9 dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o estamos passando um cheque em branco para ningu\u00e9m. Precisamos ter controle desses recursos.\r\nEnt\u00e3o, primeiro, \u00e9 necess\u00e1rio garantirmos que o par\u00e2metro que vai ser adotado para o financiamento dessa iniciativa seja baseado em crit\u00e9rios, e o crit\u00e9rio que est\u00e1 posto hoje no pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 um valor estabelecido, j\u00e1 considerando a COVID, de 1.600 reais a di\u00e1ria de UTI. N\u00f3s precisamos ter isso como refer\u00eancia. \u00c9 fundamental que, al\u00e9m do crit\u00e9rio, tenhamos regras de transpar\u00eancia para garantir, como dissemos aqui, o acesso ison\u00f4mico e equitativo a todo brasileiro que tentar acessar um leito privado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), DEFESA, CRIT\u00c9RIO, VALOR, DI\u00c1RIA, HOSPITAL PRIVADO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, RECURSOS P\u00daBLICOS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, faz um apelo para que, de fato, coloquemos par\u00e2metros no projeto. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a essa rela\u00e7\u00e3o, para que possamos buscar novas vagas nas UTIs.\r\nMas eu fa\u00e7o uma indaga\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios Parlamentares que falaram aqui e defenderam que n\u00e3o se colocasse um par\u00e2metro. Eu queria que eles respondessem a uma pergunta. Queria saber se qualquer um deles entraria num hospital sem saber qual \u00e9 o valor de uma di\u00e1ria. Na pr\u00e1tica, \u00e9 isso. Para o p\u00fablico, a coisa pode ser sem crit\u00e9rio; para o privado, tem que ter crit\u00e9rio. Ent\u00e3o, se \u00e9 importante ter crit\u00e9rio, vamos colocar isso na lei. \u00c9 fundamental.\r\nAs parcerias s\u00e3o importantes, vamos salvar vidas, mas o recurso p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 um saco sem fundo. Estamos falando de dinheiro que pertence ao povo brasileiro, no momento em que vivemos a maior crise da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o colocar minimamente um par\u00e2metro \u00e9 admitir que vamos poder usar como quisermos esse dinheiro.\r\nPor isso, o PSB...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), CONSELHO NACIONAL DE SECRET\u00c1RIOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CONSED), UNI\u00c3O NACIONAL DOS DIRIGENTES MUNICIPAIS DE EDUCA\u00c7\u00c3O (UNDIME), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Invers\u00e3o de prioridades no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Inclus\u00e3o, no acordo para a vota\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS; do setor educacional e do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, aproveitando agora a fala do nosso Senador Eduardo, quero, primeiro, valorizar este espa\u00e7o de di\u00e1logo, que eu acho muito importante. \u00c9 fundamental que esta Casa tenha maturidade para que n\u00f3s possamos, a partir de um processo dial\u00e9tico, chegar a uma s\u00edntese que atenda aos interesses do povo brasileiro.\r\nHoje, pela manh\u00e3, eu acompanhei a reuni\u00e3o da CMO, e, em determinado momento, o Senador Marcio Bittar, o Relator, disse que o Estado n\u00e3o pode deixar de atuar. Esta \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s: que o Estado efetivamente responda, neste momento de tanta dificuldade, em que n\u00f3s estamos vivenciando as mais grave crise de nossa hist\u00f3ria, \u00e0quilo que s\u00e3o as prioridades do povo brasileiro. \r\nO Or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a pol\u00edtica. Ele responde \u00e0quilo que \u00e9 o interesse do Estado, que \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sociedade. Mas, neste momento, quando n\u00f3s pegamos o Or\u00e7amento, Sr. Presidente, percebemos que algumas op\u00e7\u00f5es n\u00e3o respondem a essa demanda da sociedade de hoje. Quando abrimos o Or\u00e7amento, vemos, por exemplo, que s\u00f3 no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Defesa n\u00f3s vamos ter quase vezes mais do que \u00e9 previsto para o or\u00e7amento da Educa\u00e7\u00e3o. Essa n\u00e3o \u00e9 uma escolha razo\u00e1vel. N\u00e3o queremos saber de ca\u00e7as ou submarinos; n\u00f3s queremos saber de vacinas, queremos saber de UTI, queremos saber de aux\u00edlio e de tantas outras coisas.\r\nEnt\u00e3o, o PSB, no intuito de construir um entendimento para que saiamos daqui com as respostas de que a sociedade realmente deseja, queria pontuar tr\u00eas quest\u00f5es, de forma objetiva, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade dessa conversa que vai vir logo em seguida, eu espero que com data, formato e prazo bastante delineados, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nesse acordo.  \r\nA primeira quest\u00e3o que eu queria destacar aqui diz respeito ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Quero refor\u00e7ar aqui a fala que foi dita pelo Deputado Afonso Florence no sentido de estruturamos melhor ainda o SUAS. N\u00f3 estamos passando neste momento por uma crise que tem aumentado a vulnerabilidade das pessoas. N\u00f3s estamos com mais de 10 milh\u00f5es de brasileiros na extrema pobreza, com 40 milh\u00f5es de brasileiros pobres. Isso causa uma sobrecarga no SUAS. O Or\u00e7amento que foi fechado na CMO, em que pese o avan\u00e7o que teve, ainda est\u00e1 aqui porque h\u00e1 um d\u00e9ficit anterior no SUAS relativo a anos em que n\u00e3o foram feitos repasses para a gest\u00e3o e servi\u00e7o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Ent\u00e3o, a nossa proposta \u00e9 que tamb\u00e9m sejam incorporados nesse debate aqueles que operam o SUAS na ponta, que sejam trazidos o CONGEMAS e o FONSEAS, representando os Estados e os Munic\u00edpios, para que possam tamb\u00e9m compartilhar essa necessidade de melhor estrutura\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Esse \u00e9 um ponto-chave. Aqui eu falo na condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do SUAS.\r\nOutra quest\u00e3o fundamental \u00e9 relacionada \u00e0 causa da educa\u00e7\u00e3o, de quem milita nesse ambiente da educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o, como eu disse aqui, tem pouco mais de 2 bilh\u00f5es de reais previstos no seu or\u00e7amento. Sabemos e reafirmamos a import\u00e2ncia das universidade federais, dos institutos federais, que tiveram cortes que tamb\u00e9m afetam a qualidade da presta\u00e7\u00e3o do ensino superior e t\u00e9cnico, mas eu quero incorporar nesse mesmo movimento a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira.\r\nN\u00f3s tivemos cortes profundos tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, que neste momento \u00e9 a que enfrenta o maior desafio na volta \u00e0s aulas. N\u00f3s temos a\u00ed um grande fosso na educa\u00e7\u00e3o: 40 milh\u00f5es de jovens que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo acessar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica porque n\u00e3o t\u00eam uma ferramenta de tecnologia, Deputado Arlindo, seja Internet, sejam equipamentos, para poderem ter acesso ao ensino remoto. N\u00f3s precisamos responder a isso. A Casa aprovou, h\u00e1 poucos dias, um projeto de lei que garantia isso, que tinha um custo de pouco mais de 3 ou 4 bilh\u00f5es de reais, mas ele foi vetado pelo Presidente. E n\u00f3s vemos, como eu disse aqui, s\u00f3 no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Defesa, 8 bilh\u00f5es de reais. \r\nEnt\u00e3o, aqui eu fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m para que, neste debate, al\u00e9m do ensino superior, do ensino profissionalizante, dos Institutos Federais, sejam trazidos tamb\u00e9m \u00e0 discuss\u00e3o o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o - CONSED e a UNDIME - Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, para que tamb\u00e9m haja um olhar especial para eles, para se garantir um retorno ao novo normal na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica deste Pa\u00eds. Estamos falando aqui para 40 milh\u00f5es de jovens, que est\u00e3o no ensino fundamental e m\u00e9dio, e tamb\u00e9m para 1,6 milh\u00e3o de professores. \r\nPor fim, quero refor\u00e7ar tamb\u00e9m o que foi colocado em rela\u00e7\u00e3o ao IBGE. \u00c9 fundamental que n\u00f3s tenhamos um norte para o que vai ser a realiza\u00e7\u00e3o do Censo. N\u00e3o se fazem pol\u00edticas p\u00fablicas sem que se tenha efetivamente um conjunto de informa\u00e7\u00f5es que orientem o Estado brasileiro a fazer as melhores escolhas.   \r\nDito isso, Sr. Presidente, n\u00f3s concordamos que se avance nesse acordo, mas desde que essas premissas que n\u00f3s colocamos tamb\u00e9m sejam acatadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a tempestividade e consequente submiss\u00e3o a votos, de requerimentos de destaques apresentados pelo PSB ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, acerca do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pedi a palavra para formular uma quest\u00e3o de ordem, com base no art. 50 do Regimento Comum do Congresso Nacional, trazendo \u00e0 discuss\u00e3o um fato que foi colocado inclusive pelo Deputado Afonso Florence.\r\nO art. 50, Presidente, estabelece, de maneira expressa, que os requerimentos de prefer\u00eancia e de destaque dever\u00e3o ser apresentados at\u00e9 ser anunciada a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, desde que formulados por L\u00edder.\r\nNo caso do PLN 28/20, o PSB apresentou, por meio de sua Lideran\u00e7a, destaque de vota\u00e7\u00e3o em separado de trechos que tratam de reservar recursos do Or\u00e7amento federal para a aquisi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7as e de submarinos, em pleno contexto de calamidade sanit\u00e1ria e social.\r\nA Mesa do Congresso Nacional, no entanto, entendeu intempestivos esses destaques, pois teriam sido apresentados ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o. Valeu-se, nesse sentido, dos arts. 132 e 132-A, da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional N\u00ba 1, de 2006.\r\nObserva-se, no entanto, da an\u00e1lise cuidadosa do dispositivo da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 e do Regimento Comum do Congresso Nacional, que aquela, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, rege em seu arts. 132 e 132-A, a aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei do Congresso Nacional na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, enquanto o art. 50, do Regimento Comum do Congresso Nacional \u00e9 o dispositivo que rege o momento para a apresenta\u00e7\u00e3o de destaques em plen\u00e1rio.\r\nDesse modo, requeiro o acolhimento da presente quest\u00e3o de ordem para que os destaques apresentados pelo PSB sejam considerados tempestivos e submetidos a votos, para que se obste na nossa leitura uma nefasta inten\u00e7\u00e3o de destinar, numa situa\u00e7\u00e3o calamitosa como estamos vivendo no Pa\u00eds hoje, recursos vultosos que deveriam ser destinados a uma melhor a\u00e7\u00e3o junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em vez de se estar investindo em aquisi\u00e7\u00e3o de ca\u00e7as e submarinos.\r\nEssa \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, entende que o resultado final desse debate n\u00e3o responde \u00e0quilo que \u00e9 a expectativa do povo brasileiro, sobretudo neste momento t\u00e3o grave que vive o Pa\u00eds, com um conjunto de crises econ\u00f4mica, social e sanit\u00e1ria.\r\nO or\u00e7amento deveria refletir as preocupa\u00e7\u00f5es que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem hoje de ter acesso a uma sa\u00fade p\u00fablica que garanta vacina e UTI, de ter prote\u00e7\u00e3o social do aux\u00edlio emergencial e de ter educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e no ensino superior. Infelizmente, todas essas \u00e1reas foram negligenciadas nesse resultado final do or\u00e7amento.\r\nInfelizmente, o Governo apresentou um projeto que prioriza investimentos em armas, em vez de investimentos na prote\u00e7\u00e3o social do povo brasileiro, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e na assist\u00eancia social.\r\nPor isso, o PSB vai orientar \"n\u00e3o\" ao relat\u00f3rio apresentado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  INCLUS\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Defesa da inclus\u00e3o dos servidores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso a vacinas aos caminhoneiros e profissionais respons\u00e1veis pelo transporte de cargas durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero fazer um breve registro, Presidente, apenas para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o daqueles que est\u00e3o \u00e0 frente do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Aqui eu tamb\u00e9m falo na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do SUAS. \u00c9 merit\u00f3rio que, de fato, sejam priorizados os caminhoneiros e mais aqueles que est\u00e3o, sobretudo, na linha de frente. E os trabalhadores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social est\u00e3o neste momento nos CRAS, nos CREAS, nos centros de acolhimento, atendendo toda a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, e sabemos das condi\u00e7\u00f5es de vida dessas pessoas. Elas chegam, inclusive, na busca de um servi\u00e7o p\u00fablico que lhes d\u00ea prote\u00e7\u00e3o social. Por isso, n\u00f3s estamos aqui tamb\u00e9m fazendo a defesa dessa iniciativa.\r\nApresentamos uma emenda para que os trabalhadores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social sejam incorporados, na expectativa de que possamos ter a sensibiliza\u00e7\u00e3o de todos os colegas para que os incluamos, por ser um dever de justi\u00e7a para com essa importante categoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a respeito do Requerimento de Destaque n\u00ba 1, destinado \u00e0 inclus\u00e3o de servidores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, eu quero parabenizar V.Exa. pela sensibilidade de incorporar esse conjunto de leg\u00edtimas demandas que n\u00f3s temos para a prioriza\u00e7\u00e3o do processo de vacina.\r\nApenas para que eu possa compreender, em rela\u00e7\u00e3o aos destaques do PSB, n\u00f3s t\u00ednhamos apresentado dois destaques. Um deles era do Deputado Denis, que incorporava a assist\u00eancia e o Conselho Tutelar.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - V.Exa. pode falar o n\u00famero? Fica mais f\u00e1cil.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - E outro era o Destaque n\u00ba 1. V.Exa. o incorporou em que parte, para que eu possa compreender? \u00c9 o Destaque n\u00ba 1, que \u00e9 do PSB.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - O Destaque n\u00ba 1 falava sobre o qu\u00ea, Sr. Deputado?\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Era justamente o destaque que tratava tamb\u00e9m dos trabalhadores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, o Destaque n\u00ba 1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA. \r\nPL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INCLUS\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONSELHEIRO TUTELAR, \u00cdNDIO, QUILOMBOLA, \r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Gravidade das crises sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social reinantes no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da inclus\u00e3o dos servidores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, dos profissionais das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica e de outras categorias, no parecer oferecido pela Relatora Celina Le\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB pede a incorpora\u00e7\u00e3o do tempo de L\u00edder.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o.\r\nAproveito esta oportunidade para fazer aqui uma breve reflex\u00e3o do momento que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds e do que n\u00f3s estamos decidindo aqui. Est\u00e1 muito claro que esta n\u00e3o \u00e9 a melhor discuss\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 a discuss\u00e3o que n\u00f3s gostar\u00edamos de fazer. Como o Deputado Henrique Fontana colocou muito bem, a quest\u00e3o estrat\u00e9gica a ser discutida aqui \u00e9 o acesso de todos os brasileiros \u00e0 vacina, como um direito de todos e um dever do Estado brasileiro. Essa era a quest\u00e3o central. Infelizmente - e n\u00e3o vamos historiar todas os atropelos que vivenciamos at\u00e9 aqui, a aus\u00eancia de coordena\u00e7\u00e3o da parte do Governo Federal para procurar garantir esse acesso -, n\u00f3s estamos vivendo agora este processo de mitiga\u00e7\u00e3o dessa aus\u00eancia de coordena\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nO fato \u00e9 que esta pandemia tem consequ\u00eancias n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista sanit\u00e1rio - as quase 320 mil mortes que n\u00f3s j\u00e1 tivemos - como tamb\u00e9m dos pontos de vista econ\u00f4mico e social. E as consequ\u00eancias sociais s\u00e3o as mais graves: 10 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de extrema mis\u00e9ria, de 30 a 40 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o na pobreza. E o que n\u00f3s precisamos fazer neste momento? Precisamos fazer uma escolha, uma escolha de Sofia, sobre o que \u00e9 necess\u00e1rio garantir neste movimento de contingenciamento que temos, em que nem todos t\u00eam direito \u00e0 vacina. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que procuremos, sim, garantir os servi\u00e7os essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nUm comando legal j\u00e1 determinou as prioridades desses servi\u00e7os essenciais, mas ficaram algumas situa\u00e7\u00f5es que, em nosso entendimento, s\u00e3o importantes e merecem a garantia de nossa prote\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. Falo, por exemplo, da inclus\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Quando falamos em prote\u00e7\u00e3o social, quando falamos em aux\u00edlio emergencial, falamos daqueles que est\u00e3o l\u00e1 na ponta atendendo a popula\u00e7\u00e3o em vulnerabilidade. Quem est\u00e1 no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, nos Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS, nos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social - CREAS, nos centros de conviv\u00eancia, nos Centro de Refer\u00eancia Especializado para Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, est\u00e1 tendo contato direto com a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nA pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais, de um caso do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, est\u00e1 na lei. A Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que define os servi\u00e7os p\u00fablicos e atividades essenciais, diz, no art. 3\u00ba, que a assist\u00eancia social e o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em estado de vulnerabilidade social correspondem a servi\u00e7os essenciais. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que garantir que essas pessoas que est\u00e3o na linha de frente tenham de fato alguma prioriza\u00e7\u00e3o neste processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nFoi por isso que n\u00f3s apresentamos a Emenda n\u00ba 1. E aqui eu quero parabenizar pela sensibilidade a Relatora Celina Le\u00e3o, que, num contexto t\u00e3o complexo como este, procura incorporar a essa leitura mais urgente aquilo que de fato se caracteriza como servi\u00e7o essencial. \r\nO SUAS \u00e9 fundamental, mas, assim como a prote\u00e7\u00e3o social precisa estar protegida do ponto de vista sanit\u00e1rio para cumprir a sua tarefa, a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m precisa estar. Estamos vivenciando hoje um colapso no sistema da educa\u00e7\u00e3o, com um modelo de transmiss\u00e3o do conhecimento que pretensamente incorpora um sistema remoto. Quanto ao Minist\u00e9rio, discutimos hoje - o Deputado Glauber Braga estava l\u00e1 - a quest\u00e3o da conectividade. O MEC vetou o PL 3.477, que garantia Internet e tablets para os alunos. Fazer isso \u00e9 expor o professor e o aluno ao risco. Se \u00e9 para haver ensino de fato acess\u00edvel, vamos garantir a prote\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria tamb\u00e9m para os professores. \u00c9 justo que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m estejam contemplados.\r\nDa mesma forma, outras categorias precisam ser incorporadas aqui. \u00c9 ineg\u00e1vel que a seguran\u00e7a \u00e9 fundamental. Quem exerce o poder de pol\u00edcia, de fato, e procurar garantir at\u00e9 a pol\u00edtica de isolamento? \u00c9 o aparelho de seguran\u00e7a, que precisa tamb\u00e9m estar protegido. Quanto ao transporte p\u00fablico, \u00e9 not\u00f3rio - quem liga a televis\u00e3o v\u00ea isto todo dia, em qualquer canal de televis\u00e3o deste Pa\u00eds - que os trabalhadores mais vulner\u00e1veis est\u00e3o se aglomerando dentro dos transportes p\u00fablicos, e, junto com eles, os trabalhadores dos transportes p\u00fablicos est\u00e3o sendo expostos. N\u00f3s precisamos proteger essas pessoas.\r\nQuando falamos em SUAS, quando falamos em educa\u00e7\u00e3o, quando falamos em seguran\u00e7a, quando falamos em transporte p\u00fablico, quando falamos em pessoas com defici\u00eancia, \u00e9 claro que estamos falando de pessoas que t\u00eam uma situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e que precisam estar mais bem protegidas. Ent\u00e3o, Presidente, eu queria aqui refor\u00e7ar a import\u00e2ncia de darmos sequ\u00eancia a este debate.\r\nAl\u00e9m da nossa emenda, eu queria destacar aqui que foi incorporada pela Relatora a emenda do Deputado Denis Bezerra, que tamb\u00e9m inclui os conselheiros tutelares. \r\nPresidente, permita-me conceder, pelo tempo que me resta, a palavra ao Deputado Bira do Pindar\u00e9, do PSB, que est\u00e1 conectado agora. O Deputado Bira tamb\u00e9m tem uma pondera\u00e7\u00e3o a ser feita em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio final apresentado pela Deputada Celina Le\u00e3o, que incorpora os povos ind\u00edgenas, mas deixa de fora os povos quilombolas, que tamb\u00e9m fazem parte do conjunto de povos tradicionais. Ent\u00e3o, Presidente, eu pe\u00e7o sua autoriza\u00e7\u00e3o para que estes 2 minutos finais sejam usados pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRABALHADOR, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), CONSELHEIRO TUTELAR, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\" ao relat\u00f3rio, tamb\u00e9m parabenizando a Relatora, Deputada Celina Le\u00e3o, por sua capacidade de escutar, de aglutinar e de incorporar as contribui\u00e7\u00f5es que foram apresentadas, entre as quais as do nosso partido: a Emenda n\u00ba 1, que destaca a import\u00e2ncia dos trabalhadores do SUAS, e a Emenda n\u00ba 15, do Deputado Denis Bezerra, que incorpora os conselheiros tutelares.\r\nEu queria, rapidamente, em nome dos trabalhadores do SUAS e da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, destacar a import\u00e2ncia da mobiliza\u00e7\u00e3o feita por esses trabalhadores para que pud\u00e9ssemos, a partir da articula\u00e7\u00e3o desse conjunto, fazer chegar a todos os Parlamentares a import\u00e2ncia de aprovarmos essa prioriza\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um exemplo da for\u00e7a que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular tem para que possamos avan\u00e7ar nos desafios do Brasil.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" \u00e0 necessidade de discutirmos melhor essa pauta.\r\nInfelizmente, n\u00f3s estamos discutindo esse tema, porque o Governo Federal n\u00e3o adotou as medidas necess\u00e1rias para que pud\u00e9ssemos ter vacinas para todo o povo brasileiro. Na aus\u00eancia de vacinas para todos, n\u00f3s precisamos discutir quem deve ser a prioridade. Existe, com base em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos, dentro do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o, tamb\u00e9m com base na idade, na vulnerabilidade, na profiss\u00e3o - os que est\u00e3o na linha de frente -, de quem deve ser priorizado, e essa fila precisa ser respeitada.\r\nEsta Casa j\u00e1 aprovou uma lei possibilitando \u00e0 iniciativa privada ser parceira. A \u00fanica coisa que n\u00f3s queremos \u00e9 que, antes de ela come\u00e7ar a adquirir vacinas para distribuir de forma aleat\u00f3ria, sejam respeitados os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\", para que possamos aprofundar ainda mais essa discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ALTERA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de cumprimento dos princ\u00edpios consignados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Inadmissibilidade de quebra das diretrizes do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB defende que n\u00f3s precisamos respeitar os princ\u00edpios que orientam o acesso \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds e que est\u00e3o consignados no SUS.\r\nEu ouvi a Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o, a quem respeito muito, usar uma express\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 14.125, de 2021, aprovada por esta Casa, que j\u00e1 abre a possibilidade de parcerias com a iniciativa privada. S.Exa. disse que precisava retirar uma trava jur\u00eddica que estava presente na Lei n\u00ba 14.125 que n\u00e3o permitia \u00e0 iniciativa privada adquirir vacinas. Na verdade, n\u00e3o se trata de trava jur\u00eddica, o que h\u00e1 na lei \u00e9 o princ\u00edpio, que n\u00f3s precisamos respeitar, de direitos iguais, de acesso universal e equitativo ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade no Pa\u00eds. N\u00e3o podemos admitir que o que est\u00e1 previsto no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o seja quebrado. \r\nPor isso o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), AUTORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Omiss\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA sobre o pedido de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelos Estados brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nNeste exato momento acabou uma reuni\u00e3o entre 12 Governadores de Estado e a ANVISA, que durou mais de 4 horas, mas n\u00e3o tivemos nenhuma resposta da ANVISA acerca de um pedido de quase 40 milh\u00f5es de doses de vacinas, que seriam adquiridas pelos Estados e que seriam disponibilizadas para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Recursos viriam dos Estados, e a pr\u00f3pria Uni\u00e3o tamb\u00e9m, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, enfim, faria um acordo para adquirir 10 milh\u00f5es de doses. N\u00e3o temos uma resposta sobre isso. Esta Casa aprovou uma lei e deu prazo inclusive para a ANVISA se manifestar. O prazo se esgotou. Desde o dia 26 de mar\u00e7o, quando foi feito esse pedido, n\u00e3o temos a resposta. Enquanto isso, estamos aqui discutindo como abrir precedentes para que privados possam comprar vacinas na frente do SUS. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Sugest\u00e3o aos Parlamentares de leitura do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o Contra a COVID-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vota \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nEu queria destacar, Presidente, que seria muito importante se cada Parlamentar aqui pudesse ler o conte\u00fado do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, documento constru\u00eddo a muitas m\u00e3os, com a participa\u00e7\u00e3o de cientistas, de Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais de Sa\u00fade, da sociedade cient\u00edfica, com crit\u00e9rios orientados pela OMS e pela OPAS.\r\nDe forma muito clara, est\u00e1 escrito no item 3.1:\r\nOptou-se pela prioriza\u00e7\u00e3o de: preserva\u00e7\u00e3o do funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos com maior risco de desenvolvimento de formas graves e \u00f3bitos, seguido da prote\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos com maior risco de infec\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o do funcionamento dos servi\u00e7os essenciais.\r\nEsse \u00e9 um crit\u00e9rio t\u00e9cnico. Alterar isso em fun\u00e7\u00e3o exclusivamente de condi\u00e7\u00e3o social \u00e9, sim, furar fila. \r\nSe fosse para tratar de crit\u00e9rio de condi\u00e7\u00e3o social, n\u00f3s dever\u00edamos colocar no come\u00e7o da fila aqueles que est\u00e3o no Cad\u00danico, aqueles que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdURUS, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 15 de agosto de 2020 a Pfizer, um dos maiores laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos do mundo, ofereceu 70 milh\u00f5es de doses ao Governo brasileiro, com a entrega prevista, \u00e0 \u00e9poca, em dezembro de 2020. Em outubro de 2020, o Presidente Bolsonaro defendeu que o Governo n\u00e3o tinha por que correr com a vacina. Disse que seria mais eficiente investir no tratamento preventivo da doen\u00e7a. A\u00ed, passou a prescrever rem\u00e9dio sem nenhuma efic\u00e1cia cient\u00edfica.\r\nOu seja, desde o come\u00e7o da pandemia n\u00f3s temos por parte do Governo Federal um total desrespeito ao povo brasileiro, eu diria, na condu\u00e7\u00e3o do enfrentamento \u00e0 pandemia. O fato \u00e9 que estamos vivenciando as consequ\u00eancias disso agora, haja vista os resultados dos n\u00fameros de mortos no Brasil. Mais de 4.200 brasileiros perderam a vida ontem. \r\nO lado mais perverso disso \u00e9 justamente n\u00e3o termos no horizonte de curto prazo aquilo que \u00e9 mais efetivo no enfrentamento da pandemia, que \u00e9 o acesso \u00e0 vacina. O Governo n\u00e3o tratou com o devido cuidado e respeito da aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas. \r\nEsse debate que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 simplesmente um debate de pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos, um debate para mitigar os efeitos da aus\u00eancia de vacina no Brasil. Quando falamos que \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer crit\u00e9rios e prioridades, \u00e9 porque precisamos saber quem mais precisa neste momento da vacina. Se n\u00e3o tem para todo mundo, n\u00f3s precisamos saber quem deve estar na frente da fila para poder ter acesso \u00e0 vacina. Esse crit\u00e9rio est\u00e1 estabelecido cientificamente: o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental, Sr. Presidente, que n\u00f3s preservemos o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nNesse sentido, n\u00f3s estamos apresentando uma emenda que admite que o setor privado possa fazer aquisi\u00e7\u00e3o, possa contribuir com o p\u00fablico - n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum tipo de preconceito, repito, com a iniciativa privada -, mas a sa\u00fade \u00e9 um dever do Estado e um direito do cidad\u00e3o, universal, equitativa, ison\u00f4mica. \u00c9 isso que precisa estar garantido.\r\nPor isso que a nossa emenda coloca que, se o privado quer contribuir, que ele contribua, mas a partir do momento que n\u00f3s atingirmos o plano de imuniza\u00e7\u00e3o, com os grupos priorit\u00e1rios, e que essa compra se d\u00ea quando estabelecida uma entrega efetiva ao poder p\u00fablico de, no m\u00ednimo, 50% das vacinas necess\u00e1rias para a popula\u00e7\u00e3o brasileira: entregou 50% para popula\u00e7\u00e3o brasileira, a\u00ed o privado pode comprar, fazer a doa\u00e7\u00e3o e fazer a aplica\u00e7\u00e3o para o fim que ele deseja tamb\u00e9m. \u00c9 essa a emenda que n\u00f3s estamos apresentando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA, QUILOMBOLAS, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" a este destaque.\r\nEsta emenda foi apresentada pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9 no sentido de corrigir uma lacuna por meio do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, referente aos grupos priorit\u00e1rios de acesso \u00e0 vacina. N\u00e3o foram contemplados os quilombolas. Em que pese a Relatora ter inclu\u00eddo os ind\u00edgenas, os quilombolas n\u00e3o foram contemplados naquela proposta, assim como os trabalhadores da agricultura familiar, um grupo importante para a economia brasileira, que faz chegar alimenta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida do povo.\r\nAfinal, 70% dos alimentos produzidos para o povo brasileiro v\u00eam dos trabalhadores da agricultura familiar.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 importante que esses dois grupos sejam contemplados. Atrav\u00e9s dessa proposta, essa \u00e9 uma forma de recompormos uma lacuna que ficou no Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e tamb\u00e9m quer discutir e avan\u00e7ar no m\u00e9rito desta proposta por duas quest\u00f5es. Primeiro, porque, de fato, n\u00f3s precisamos adotar, como temos feito em diversas medidas, algum encaminhamento que de alguma forma proteja o cidad\u00e3o que est\u00e1 passando por alguma dificuldade neste momento. N\u00f3s estamos com 20 milh\u00f5es de brasileiros na mis\u00e9ria e com quase 110 milh\u00f5es de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. Segundo, precisamos garantir tamb\u00e9m que as pessoas tenham minimamente direito \u00e0 moradia. Para isso, precisamos ajustar esses crit\u00e9rios que est\u00e3o postos hoje em cima da corre\u00e7\u00e3o de alugu\u00e9is pelo IGP-M, que corresponde a quase seis vezes aquilo seria se fosse corrigido pelo IPCA. Ent\u00e3o, \u00e9 uma medida que, de fato, precisa ser adotada. E n\u00f3s queremos tamb\u00e9m discutir, Sr. Presidente, a suspens\u00e3o dos atos de desocupa\u00e7\u00e3o de moradias. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o muito importante que o PSB tamb\u00e9m quer discutir nesta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1314/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, ATENDIMENTO, SITUA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL (ESPIN), DECRETA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE MODELO DE UTILIDADE, ENFRENTAMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PRAZO, VIG\u00caNCIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Sr. Presidente A\u00e9cio Neves, primeiramente quero cumprimentar V.Exa. e a Senadora K\u00e1tia Abreu por esta iniciativa, que eu considero uma das mais importantes que n\u00f3s estamos fazendo no Congresso Nacional para dar uma resposta efetiva \u00e0 sociedade brasileira.\r\nEu acompanhei todas as falas at\u00e9 aqui, Presidente. A essa altura, com quase 3 horas de debate, alguns consensos est\u00e3o postos na fala de diversos Parlamentares e daqueles que tamb\u00e9m contribu\u00edram com o debate.\r\nO primeiro deles \u00e9 sobre a gravidade da situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo no mundo. Os n\u00fameros apontam o tamanho dessa gravidade: 130 milh\u00f5es de pessoas contagiadas e 2,8 milh\u00f5es de pessoas que morreram. Aqui no Brasil, foram 340 mil mortes, sem falar das consequ\u00eancias que isso teve na economia e do ponto de vista social.\r\nDe acordo com um dado mais recente, mais alarmante, 20 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o na extrema pobreza, na mis\u00e9ria absoluta.\r\nOutro consenso que sai deste debate \u00e9 que a solu\u00e7\u00e3o para que restabele\u00e7amos a preserva\u00e7\u00e3o da vida das pessoas e at\u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas tamb\u00e9m do mundo \u00e9 a vacina. N\u00e3o h\u00e1 outro caminho. Em que pese haver quem fique prescrevendo rem\u00e9dio que n\u00e3o tem nenhuma efic\u00e1cia, rompendo pol\u00edtica de isolamento, o caminho \u00e9 a vacina.\r\nO outro consenso que est\u00e1 posto \u00e9 que temos vacina tamb\u00e9m em doses insuficientes. Tivemos avan\u00e7os nas pesquisas aqui - e elogio todos os que conseguiram, os laborat\u00f3rios, com recursos p\u00fablicos, deixando claro, que financiaram essas pesquisas -, mas a produ\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 insuficiente no mundo.\r\nEst\u00e1 caracterizado de forma muito clara que n\u00f3s estamos vivendo, sim, uma emerg\u00eancia mundial. Sem d\u00favida alguma, n\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia internacional e nacional. O direito \u00e0 vida, na forma como est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 sendo negado ao povo, no Brasil e no mundo.\r\nS\u00f3 h\u00e1 um caminho para que, de fato, possamos dar uma resposta a isso, e esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PSB: n\u00f3s temos sim que quebrar a patente, para poder garantir que a vacina chegue para todos. N\u00e3o h\u00e1 outro caminho. Respeitamos a propriedade intelectual, mas \u00e9 muito importante que a vida seja valorizada neste momento. \u00c9 hora de os recursos p\u00fablicos que foram investidos nessas pesquisas serem devolvidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de todo o mundo.\r\nO PSB, Presidente, apresentou tamb\u00e9m uma contribui\u00e7\u00e3o a este debate. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 a proposta de V.Exa., a da Deputada Jandira Feghali e a do Deputado Alexandre Padilha. O PSB deu entrada no Projeto de Lei, n\u00ba 1.314, de 2021, que igualmente aponta um caminho para que possamos fazer um debate mais qualificado da atualiza\u00e7\u00e3o e, especificamente, do momento que vivemos em torno da pandemia de COVID.\r\nEst\u00e1 muito claro - e esse \u00e9 o \u00faltimo consenso que eu queria falar aqui - que n\u00f3s precisamos, neste momento, de vontade pol\u00edtica para poder adotar a medida necess\u00e1ria. Infelizmente, est\u00e1 muito claro tamb\u00e9m que essa vontade pol\u00edtica falta ao Governo Federal, por tudo o que j\u00e1 foi dito aqui. Cito o desastre nas rela\u00e7\u00f5es exteriores; o desastre no processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e da negativa at\u00e9 mesmo a ofertas que foram feitas em julho do ano passado por um grande laborat\u00f3rio e que o Governo n\u00e3o aceitou; o desastre na rela\u00e7\u00e3o que est\u00e1 havendo na OMC e na OMS. \r\nO Brasil nega a quebra da patente, aliando-se aos Estados Unidos e \u00e0 Uni\u00e3o Europeia, ficando contra parceiros estrat\u00e9gicos do Brasil e contra mais de 100 pa\u00edses. S\u00e3o 2,5 bilh\u00f5es de habitantes que esperam essa vacina. E n\u00f3s n\u00e3o conseguimos ter essa vacina porque, simplesmente, falta vontade pol\u00edtica, sobretudo, ao Governo.\r\nO Congresso Nacional, Presidente A\u00e9cio Neves, n\u00e3o pode ser c\u00famplice dessa omiss\u00e3o. Aqui quero fazer um apelo ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Arthur Lira, e um apelo ao Presidente do Congresso Nacional e do Senado Federal, o Senador Rodrigo Pacheco. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser c\u00famplices dessa omiss\u00e3o, que est\u00e1 levando a um genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Congresso tem que dar a resposta, e a resposta que n\u00f3s deveremos dar \u00e9 a de discutirmos e pautarmos os projetos de lei que j\u00e1 est\u00e3o nesta Casa. Vamos coloc\u00e1-los para debate. Vamos mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eu quero ver esses Parlamentares que s\u00e3o contra a quebra da patente colocarem sua digital para dizerem que est\u00e3o negando vacina ao povo brasileiro. \u00c9 isso que precisamos fazer neste momento.\r\nO Congresso precisa demonstrar a sua vontade pol\u00edtica para resolver essa quest\u00e3o. \u00c9 essa a posi\u00e7\u00e3o firme do PSB a favor da quebra da patente, para garantir vacina para todo o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 forma como foi apresentada a proposta, que, na verdade, coloca em d\u00favida a pauta da educa\u00e7\u00e3o como quest\u00e3o essencial. O que n\u00f3s estamos discutindo aqui \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o de vidas.\r\nN\u00f3s defendemos que a bancada da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito clara na defesa da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o, inclusive para que n\u00f3s possamos sair de forma estruturada para a retomada do nosso desenvolvimento econ\u00f4mico e a inclus\u00e3o social do nosso povo, por meio da pauta da educa\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 preciso ter responsabilidade com a vida das pessoas, daqueles que est\u00e3o nas escolas, tanto alunos quanto professores - 40 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas do Brasil. N\u00f3s precisamos dar um tratamento especial e diferenciado a cada situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento, para que n\u00f3s possamos discutir a proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nVETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do eto Parcial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento do parcelamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFU durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional reconhecida pelo Congresso Nacional; e sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"n\u00e3o\" em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, mas queria aproveitar este momento para destacar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia de avan\u00e7armos na derrubada do Veto 10. N\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o hoje, como todos os L\u00edderes, com a base do Governo, e foi feito um acordo para que retir\u00e1ssemos de pauta a vota\u00e7\u00e3o do Veto 10, para termos oportunidade, durante esta semana, de chegarmos a um entendimento, para aprovarmos essa medida muito importante, que vai garantir a inclus\u00e3o digital de alunos e professores da rede de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nO ambiente da educa\u00e7\u00e3o, como \u00e9 do conhecimento de todos, \u00e9 o ambiente mais desafiador no retorno, durante este per\u00edodo da pandemia, e s\u00f3 h\u00e1 uma forma de assegurarmos a equidade e o acesso pleno \u00e0 educa\u00e7\u00e3o: \u00e9 garantindo computador e pacote de dados para alunos e professores. Por isso, \u00e9 muito importante que o Projeto de Lei n\u00ba 3.477 avance e derrubemos este veto na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PAN-AMERICANA DE SA\u00daDE (OPAS), PERNAMBUCO, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, R\u00daSSIA (FEDERA\u00c7\u00c3O), VACINA SPUTNIK V.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Alcance dos menores \u00edndices de letalidade por Covid-19 pelo Estado de Pernambuco e demais Estados nordestinos, Segundo levantamento da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade. Expectativa de autoriza\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o da vacina Sputnik pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Omiss\u00e3o do Governo Federal na compra de vacinas. Aplausos aos governadores nordestinos pelo enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade divulgou hoje dados referentes aos \u00edndices de letalidade da COVID no Brasil. O Estado de Pernambuco, de todos os Estados do Brasil, foi o que teve o menor \u00edndice: menos da metade da m\u00e9dia de mortes no Brasil para cada 100 mil habitantes. O caminho \u00e9 longo, mas \u00e9 importante registrarmos o trabalho muito s\u00e9rio que vem sendo feito pelo Governador Paulo C\u00e2mara, com toda a responsabilidade, de olho na ci\u00eancia, com medida restritiva, mas tamb\u00e9m com estrutura\u00e7\u00e3o de leitos de UTI - mais de 1.600 leitos -, contrata\u00e7\u00e3o de quase 10 mil profissionais, estrutura\u00e7\u00e3o dos hospitais, busca da vacina.\r\n\u00c9 importante destacar que n\u00e3o s\u00f3 Pernambuco, mas o Nordeste todo teve os menores \u00edndices de todo o Brasil. Todos os Governadores do Nordeste, desde o in\u00edcio da pandemia, v\u00eam tratando com muita responsabilidade esse tema, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da vacina. Estamos aguardando a ANVISA autorizar a aquisi\u00e7\u00e3o da vacina Sputnik. Registro o importante trabalho que vem sendo feito pelos Governadores do Nordeste na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nInfelizmente, temos visto que o Governo Federal tem sido omisso nesse movimento de aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, desde julho do ano passado, quando foram ofertadas mais de 70 milh\u00f5es de doses pela Pfizer. Essas vacinas deveriam ter chegado no final do ano passado, e o Governo n\u00e3o quis compr\u00e1-las. \r\nOs Estados do Nordeste fizeram j\u00e1 um contrato com a R\u00fassia para a compra de 40 milh\u00f5es de doses de vacina s\u00f3 para o Nordeste. Estamos aguardando ainda a ANVISA, que n\u00e3o liberou a aprova\u00e7\u00e3o que pode fazer essas vacinas chegarem e ajudar na imuniza\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui parabenizar todos os Governadores do Nordeste pela forma como v\u00eam enfrentando a pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Defesa do pagamento do aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais e da destina\u00e7\u00e3o de verbas or\u00e7ament\u00e1rias para as \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\" tamb\u00e9m a esta proposta, por entender que neste momento n\u00f3s precisamos adotar um conjunto de medidas para a prote\u00e7\u00e3o social, a retomada e a preserva\u00e7\u00e3o da nossa economia. Os recursos que est\u00e3o sendo flexibilizados por meio deste PLN v\u00e3o gerar empregos via PRONAMPE e v\u00e3o para o enfrentamento da COVID.\r\nEu acho muito importante que este debate continue, porque n\u00f3s precisamos de um conjunto de medidas que foram adotadas no ano passado por esta Casa e que, neste per\u00edodo de aprofundamento da pandemia, precisam ser refor\u00e7adas. N\u00f3s precisamos fazer nesta Casa o debate sobre o aux\u00edlio emergencial, que, no ano passado, era de 600 reais e, neste ano, \u00e9 de 150 reais.\r\nN\u00f3s precisamos refor\u00e7ar a prote\u00e7\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento da pandemia. Precisamos de mais recursos para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o, para fazermos chegar computador e pacote de dados aos alunos e professores.\r\nPor isso, o PSB vota \"sim\" a este PLN.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nEu quero fazer o registro da import\u00e2ncia da iniciativa desta proposta, que foi do ent\u00e3o Deputado JHC, hoje Prefeito de Macei\u00f3, que sempre teve uma milit\u00e2ncia muito forte nesse ambiente do empreendedorismo. Este projeto de lei, na verdade, busca justamente regulamentar esse novo espa\u00e7o de gera\u00e7\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico, de desenvolvimento social, de postos de trabalho.\r\nEu acho que a proposta estabelece princ\u00edpios e diretrizes que v\u00e3o dar estabilidade jur\u00eddica ao setor, reconhecimento do empreendedorismo como um vetor de desenvolvimento e incentivo \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o desses ambientes, ou seja, de empresas que ser\u00e3o agentes de impulso inovador e que aumentar\u00e3o inclusive a produtividade da economia brasileira.\r\nO PSB orienta \"sim\", parabenizando neste momento o Prefeito de Macei\u00f3, Jo\u00e3o Henrique Caldas, ent\u00e3o Deputado e autor dessa proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, entende que \u00e9 importante que n\u00f3s fa\u00e7amos de fato um debate sobre a necessidade de ajuste no Regimento Interno da Casa. N\u00f3s entendemos que este debate \u00e9 importante, deve ser feito com muita responsabilidade e com a oportunidade de n\u00f3s discutirmos, n\u00e3o s\u00f3 dentro do pr\u00f3prio Congresso Nacional, mas tamb\u00e9m com a pr\u00f3pria sociedade, os mecanismos que devem estar presentes naquilo que representa o fortalecimento do pr\u00f3prio Poder Legislativo, da sua autonomia e do seu papel.\r\nPara isso, \u00e9 importante n\u00f3s garantirmos todas as prerrogativas daqueles que fazem parte deste Poder, n\u00e3o s\u00f3 aqueles que fazem parte da Maioria, como tamb\u00e9m e sobretudo aqueles que fazem parte da Minoria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que \u00e9 importante o debate, ele deve ser feito de forma muito respons\u00e1vel e, por isso, n\u00e3o pode ser feito de forma a\u00e7odada.\r\nNeste caso, especificamente, n\u00f3s somos contra a urg\u00eancia, para dar oportunidade de n\u00f3s aprofundarmos o di\u00e1logo dentro da pr\u00f3pria Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nDestacamos que ela \u00e9 muito importante, sobretudo neste momento que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds. Antes da pandemia, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos uma popula\u00e7\u00e3o brasileira de 63 milh\u00f5es de pessoas que se encontravam com algum n\u00edvel de endividamento, o que equivale a cerca de 60% das fam\u00edlias. \r\n\u00c9 muito importante agora, sobretudo depois da pandemia, com as consequ\u00eancias do ponto de vista econ\u00f4mico, com o desemprego, com toda dificuldade que est\u00e1 vivendo o brasileiro, que no limite vai buscar alguma forma de sobreviver, que se regulamente e que se d\u00ea fun\u00e7\u00e3o social ao cr\u00e9dito, garantindo um acesso respons\u00e1vel a ele, para que as pessoas saibam, de fato, quanto \u00e9 o custo desse cr\u00e9dito e quais s\u00e3o as consequ\u00eancias futuras. Tem que haver um contrato que regulamente isso, que oriente, que d\u00ea uma educa\u00e7\u00e3o financeira.\r\nEsta proposta, na verdade, visa justamente regulamentar, prevenir e trazer prote\u00e7\u00e3o contra o superendividamento. \r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, OXIGENA\u00c7\u00c3O POR MEMBRANA EXTRACORP\u00d3REA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" a esta proposta, porque n\u00f3s entendemos que ela \u00e9 muito importante neste momento t\u00e3o desafiador que o Brasil atravessa. Ontem alcan\u00e7amos a marca de 423 mil brasileiros que perderam a vida. \r\n\u00c9 importante que n\u00f3s estruturemos, sobretudo, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os hospitais p\u00fablicos, aqueles que est\u00e3o focados no combate \u00e0 COVID, n\u00e3o s\u00f3 com recursos humanos, mas tamb\u00e9m com equipamentos que ajudem os m\u00e9dicos a salvar vidas. O equipamento para a ECMO, que \u00e9 uma terapia para oxigena\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea, funciona como suporte de oxigena\u00e7\u00e3o do sangue, como o nosso pulm\u00e3o e j\u00e1 tem demonstrado que \u00e9 fundamental para salvar vidas. Por isso, n\u00f3s entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade tamb\u00e9m esteja estruturado da mesma forma que os hospitais privados. Esse \u00e9 mais um recurso para salvar vidas.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, DEBATE, DIREITOS, MAIORIA PARLAMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que esse debate \u00e9 muito importante.\r\nDe fato, n\u00f3s precisamos discutir a atualiza\u00e7\u00e3o do nosso Regimento, para que este Parlamento d\u00ea as respostas de que a sociedade brasileira precisa.\r\nNo centro desse debate, eu acho que n\u00f3s temos um desafio. Eu vi as raz\u00f5es, os objetivos que foram colocados por v\u00e1rios Parlamentares aqui. H\u00e1 a necessidade de avan\u00e7armos no debate do m\u00e9rito e procurarmos limitar o debate protelat\u00f3rio. Para isso, precisamos buscar um ponto de equil\u00edbrio, que preserve as prerrogativas da Maioria e da Minoria, que s\u00f3 ser\u00e3o alcan\u00e7adas se tivermos de fato a oportunidade de debater. N\u00e3o vai ser num espa\u00e7o de 24 horas - com todo o esfor\u00e7o que eu louvo do Deputado Marcelo Ramos - que vamos chegar \u00e0 s\u00edntese desse ponto de equil\u00edbrio.\r\nPor isso, defendemos que devemos continuar no debate, para encontrar um objetivo final que una todo o Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), AUMENTO, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher. Amplia\u00e7\u00e3o do debate em torno da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\". \r\nN\u00f3s quer\u00edamos aproveitar este minuto de encaminhamento para j\u00e1 externar a V.Exa. a import\u00e2ncia de fazermos um debate mais aprofundado em torno da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, j\u00e1 que se encontra na pauta para vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje. \r\nEsse \u00e9 um item que consta na pauta, e at\u00e9 o momento n\u00f3s nem sequer tivemos conhecimento do relat\u00f3rio. Uma pauta como essa, pelas consequ\u00eancias que tem na vida do nosso Pa\u00eds, na vida do povo brasileiro, sobretudo neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que j\u00e1 vivemos, de tantas desigualdades, que est\u00e3o sendo aprofundadas pela pandemia, n\u00f3s n\u00e3o podemos debater a toque de caixa. Trata-se de um debate estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds \r\nIsso \u00e9 muito importante, e eu queria antecipar a preocupa\u00e7\u00e3o do PSB com um melhor debate da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Danilo Cabral, a medida provis\u00f3ria estar\u00e1 na pauta de amanh\u00e3, pelo acordo que foi feito com o Senado, mas isso tamb\u00e9m me estranha muito, e tem toda a raz\u00e3o V.Exa.\r\n\u00c9 importante que o Relator, que vem conversando com todas as bancadas, tenha reuni\u00e3o com o PSB e com todos os partidos que por acaso ainda n\u00e3o tiveram reuni\u00e3o com S.Exa. para que explique o texto e possa debat\u00ea-lo amplamente e que todos venham ao plen\u00e1rio, \u00e0 luz do que est\u00e1 escrito, para que possamos debater com tranquilidade o assunto. Tem V.Exa. raz\u00e3o.\r\nComo orienta o DEM?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Posicionamento do PSB contr\u00e1rio \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu quero aqui, sobretudo neste momento, a aten\u00e7\u00e3o daqueles que nos est\u00e3o acompanhando atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e atrav\u00e9s das redes sociais, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira para a import\u00e2ncia dessa decis\u00e3o que est\u00e1 sendo colocada hoje em discuss\u00e3o aqui no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSem d\u00favida, essa \u00e9 uma das decis\u00f5es mais importantes que esta Casa ir\u00e1 tomar, que tem consequ\u00eancias diretas na vida das pessoas, na vida daqueles que empreendem, no destino do nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito importante que voc\u00ea que nos est\u00e1 acompanhando agora da sua casa, que est\u00e1 acompanhando nas redes sociais, acompanhe como cada Parlamentar, como cada Deputado e Deputada ir\u00e1 se manifestar sobre essa vota\u00e7\u00e3o. Ela diz respeito diretamente \u00e0 sua vida. Aqueles que aqui chegaram, os 513 Deputados e Deputadas, vieram para representar o seu interesse, o interesse do seu Pa\u00eds, o interesse da sua cidade.\r\nE esta \u00e9 a decis\u00e3o: a venda daquela que \u00e9 uma das maiores empresas do mundo, do Brasil, respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o de toda a pol\u00edtica energ\u00e9tica de nosso Pa\u00eds, um patrim\u00f4nio que pertence n\u00e3o a um Governo, mas ao Estado brasileiro. E o Estado \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sociedade. Ela pertence a voc\u00ea, cidad\u00e3o.\r\nPreste aten\u00e7\u00e3o: cobre e veja o seu Parlamentar, que daqui a pouco mais de 1 ano vai voltar a pedir o seu voto. \r\nEu quero aqui falar \u00e0queles que ainda est\u00e3o em d\u00favida sobre como v\u00e3o se manifestar. Voto n\u00e3o tem pre\u00e7o, voto tem consequ\u00eancia. E o voto que n\u00f3s vamos dar aqui hoje tamb\u00e9m n\u00e3o tem pre\u00e7o, mas tem uma grave consequ\u00eancia na vida da nossa gente.\r\nPor falar em ELETROBRAS, n\u00f3s estamos falando aqui de uma empresa que teve um lucro de 30 bilh\u00f5es de reais nos \u00faltimos 3 anos, que teve 1,6 bilh\u00e3o de reais de lucro no primeiro trimestre deste ano, que pagou s\u00f3 em dividendos, nos \u00faltimos 15 anos, 15 bilh\u00f5es de reais! Ou seja, \u00e9 uma empresa superavit\u00e1ria, \u00e9 uma empresa que tem uma economia forte, que tem condi\u00e7\u00f5es de cumprir o seu papel enquanto empresa estatal. Essa \u00e9 uma empresa que gera energia, que tem 40% da transmiss\u00e3o, 30% da gera\u00e7\u00e3o e 50% da energia armazen\u00e1vel pelos rios e bacias. E tudo isso pertence ao povo brasileiro.\r\nEsta Casa - Presidente, permita-me - faz esta discuss\u00e3o t\u00e3o s\u00e9ria e t\u00e3o respons\u00e1vel em um espa\u00e7o de menos de 24 horas do conhecimento do relat\u00f3rio feito pelo Relator Elmar. A imprensa est\u00e1 divulgando neste exato momento, Deputado Patrus, que ainda pode se modificar o relat\u00f3rio. Repare o n\u00edvel de inconsist\u00eancia que h\u00e1 nesse debate e que vai ter consequ\u00eancia direta na vida das pessoas. Um debate que sequer...\r\nEu desafio o Governo, desafio o Relator, desafio a base daqueles que fazem parte do Governo a dizer de forma objetiva: qual o impacto dessa decis\u00e3o na conta de luz do cidad\u00e3o? Ser\u00e1 que s\u00f3 na hora do voto que pensamos no povo? Ser\u00e1 que aqui vamos tomar uma decis\u00e3o que vai ser jogada no momento de maior fragilidade do povo brasileiro? Hoje, 20 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o em mis\u00e9ria absoluta e 100 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar, tomam caf\u00e9 e n\u00e3o sabem quando v\u00e3o comer depois! O Pa\u00eds est\u00e1 quebrado! Ser\u00e1 que vamos tomar uma decis\u00e3o sem dizer a essas pessoas as consequ\u00eancias que haver\u00e1 na vida delas?\r\nN\u00f3s sabemos. O Relator sabe disso. Ele colocou no relat\u00f3rio! Vai ter, sim, um aumento da conta de luz. Vai ter, sim, uma consequ\u00eancia para essa gente que est\u00e1 hoje em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Se j\u00e1 era criminoso privatizar a ELETROBRAS l\u00e1 atr\u00e1s, quando surgiu a proposta, ainda no Governo do Presidente Temer, agora, mais do que nunca, na situa\u00e7\u00e3o de pandemia em que se encontra este Pa\u00eds, \u00e9 mais dura ainda essa decis\u00e3o. \u00c9 dura para o cidad\u00e3o e dura para aqueles que produzem.\r\nN\u00e3o foi \u00e0 toa que vimos tantos interesses serem discutidos, sobretudo pela iniciativa privada, no relat\u00f3rio final. Muitos deles s\u00e3o leg\u00edtimos. Mas, por tr\u00e1s de muita dessa legitimidade h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o, Deputado Bira, de como vai ficar o custo do setor produtivo. Quarenta por cento do insumo da ind\u00fastria vem da energia. Quem vai pagar essa conta? \u00c9 o cidad\u00e3o, mais uma vez. N\u00e3o \u00e9 o empres\u00e1rio que vai guardar e diminuir o seu lucro. Ele vai repassar essa conta l\u00e1 para a ponta. Ent\u00e3o, al\u00e9m do aumento na conta de luz, o cidad\u00e3o tamb\u00e9m vai ter aumento no seu custo de vida em consequ\u00eancia do aumento da luz.\r\nEssas s\u00e3o duas medidas apenas que mostram a import\u00e2ncia desse debate. \r\nAqui, eu falo, j\u00e1 que o nosso tempo tamb\u00e9m se aproxima do fim, das consequ\u00eancias que n\u00f3s vamos ter em todo o Brasil a partir do uso indevido das \u00e1guas. Cinquenta e dois por cento dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua deste Pa\u00eds pertencem \u00e0 ELETROBRAS. Quando vendermos, quando privatizarmos, ocorrer\u00e1 o mesmo que um sujeito entregar a chave da caixa-d'\u00e1gua da casa dele para outra pessoa tomar conta. E esse privado vai fazer uso dessas reservas n\u00e3o baseado no interesse p\u00fablico, que hoje \u00e9 o que orienta as decis\u00f5es da ELETROBRAS, mas baseado no lucro que ele precisa ter para tirar o investimento que ele botou.\r\nSabemos o que significa isso. Quem \u00e9 do Nordeste, Deputado Bira, sabe o quanto \u00e9 importante a \u00e1gua. Quem vive na regi\u00e3o que tem o maior Semi\u00e1rido do mundo, onde moram 26 milh\u00f5es de brasileiros - Deputado Arthur Lira e Deputado Elmar, V.Exas. s\u00e3o do Nordeste! -, sabe o quanto \u00e9 importante a \u00e1gua. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que, vendendo-se a ELETROBRAS, venda-se a CHESF, porque se a CHESF for vendida n\u00f3s vamos vender, sim, o Rio S\u00e3o Francisco. \u00c9 isso o que significa. E aquela \u00e1gua do S\u00e3o Francisco serve para a energia, serve para o desenvolvimento econ\u00f4mico, mas serve tamb\u00e9m para o abastecimento humano. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o privado tome conta dessa caixa-d'\u00e1gua e tire o povo desse interesse p\u00fablico.\r\nPor isso, o nosso partido, o PSB, tem uma posi\u00e7\u00e3o muito cara, muito firme, muito contundente em cima dos valores que n\u00f3s carregamos. A afirma\u00e7\u00e3o da soberania, a defesa dos mais vulner\u00e1veis e a organiza\u00e7\u00e3o da luta do povo vai nos fazer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o deste destaque de prefer\u00eancia, mas fazendo o registro de que n\u00f3s n\u00e3o temos concord\u00e2ncia de m\u00e9rito, nem com um nem com o outro. Na nossa avalia\u00e7\u00e3o, as duas propostas s\u00e3o perversas para o povo brasileiro e para o nosso Pa\u00eds - nenhuma delas nos atende. O que queremos \u00e9 garantir a continuidade de um debate. Tentamos fazer uma interlocu\u00e7\u00e3o, e algumas pequenas, eu diria, perfumarias foram incorporadas ao novo relat\u00f3rio, que n\u00e3o respondem \u00e0 ess\u00eancia. Se n\u00e3o conseguimos abrir um di\u00e1logo, temos que for\u00e7ar esse di\u00e1logo, e for\u00e7ar esse di\u00e1logo \u00e9 colocar o bode na sala. O bode na sala que n\u00f3s estamos colocando agora, na base do Governo, \u00e9 a volta da discuss\u00e3o do projeto original, para que eles ensaiem melhor esse maracatu deles, que est\u00e1 muito mal ensaiado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" e entende que essa \u00e9 uma quest\u00e3o central no debate sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nH\u00e1 a pauta da descotiza\u00e7\u00e3o. Quem vai pagar essa conta? Na pr\u00e1tica, \u00e9 isso que estamos discutindo aqui. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o apresentamos proposta formal inclusive ao Relator. Qual \u00e9 o destino dessa descotiza\u00e7\u00e3o? \u00c9 poss\u00edvel preservarmos a ELETROBRAS como empresa estatal. \u00c9 poss\u00edvel, com uma m\u00ednima descotiza\u00e7\u00e3o, de 15% do sistema, reduzirmos a conta de energia. E \u00e9 poss\u00edvel, com esse percentual baixo de descotiza\u00e7\u00e3o, garantirmos mais investimentos, at\u00e9 para a preserva\u00e7\u00e3o das bacias.\r\nPor isso, o PSB discorda frontalmente desse processo. Os recursos da descotiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo encaminhados, nesse modelo, para o setor privado, e n\u00f3s queremos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oO disposto no art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.648, de 27 de maio de 1998, n\u00e3o se aplica aos novos contratos de concess\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica de que trata este artigo, sendo que, contida no \u00a7 2\u00ba, inciso IV, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, orienta \"n\u00e3o\" a este destaque.\r\nAproveito este tempo aqui para fazer uma reflex\u00e3o sobre um argumento que tem sido usado n\u00e3o s\u00f3 neste debate acerca da ELETROBRAS, mas em todo o processo de privatiza\u00e7\u00f5es que vem sendo imposto pelo Governo do Presidente Bolsonaro. Essa \u00e9 uma das mais importantes empresas que n\u00f3s estamos submetendo a esse processo, mas muitas outras vir\u00e3o pela frente, pela pauta do Governo. \r\nUm argumento que sempre se coloca \u00e9 que a iniciativa privada \u00e9 sempre mais eficiente do que o poder p\u00fablico. N\u00e3o \u00e9 isso que temos visto, inclusive dentro do pr\u00f3prio setor el\u00e9trico. O que vimos acontecer recentemente no Amap\u00e1 foi um apag\u00e3o, e quem salvou o povo foi uma empresa p\u00fablica. O que est\u00e1 acontecendo em Goi\u00e1s? O Governador, do DEM, de um partido liberal, est\u00e1 colocando praticamente para fora a empresa do setor el\u00e9trico que foi privatizada. \r\nEnt\u00e3o, precisamos fazer uma reflex\u00e3o no sentido de que o p\u00fablico...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o \u00e0 Eletrobras e \u00e0s suas subsidi\u00e1rias e, constante no art. 12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque que est\u00e1 sendo apresentado pelo PSB vai na mesma linha das preocupa\u00e7\u00f5es que foram apresentadas aqui tamb\u00e9m pelo destaque do PSOL, reafirmando as preocupa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o presentes nesse processo de privatiza\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o s\u00e3o exclusivamente nossas.\r\nO relat\u00f3rio anterior, que, inclusive, foi disponibilizado pelo Relator, o Deputado Elmar, faz refer\u00eancia expressa a um questionamento que \u00e9 feito pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o de que \u00e9 necess\u00e1rio que seja feito um levantamento de todo o passivo que existe em torno da ELETROBRAS. E ele faz uma estimativa desse passivo de despesas que n\u00e3o s\u00e3o provisionadas no balan\u00e7o, que podem chegar a quase 80 milh\u00f5es de reais, o que representaria 63% do passivo de todo o conglomerado.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 posta porque \u00e9 essa garantia, que hoje \u00e9 dada pela Uni\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de a ELETROBRAS ser uma empresa p\u00fablica, que o processo de privatiza\u00e7\u00e3o quer perpetuar mesmo depois de a empresa ser privatizada. Ou seja, na pr\u00e1tica, n\u00f3s estamos, de fato, dando um cheque em branco para a nova empresa privatizada, para ela n\u00e3o ter nenhum tipo de responsabilidade com d\u00edvidas. Isso \u00e9 uma coisa completamente inconceb\u00edvel. \r\nO nosso destaque suprime isso, mas preserva a possibilidade da garantia no caso de uma nova empresa estatal - esta, sim -, aquela que vai herdar, digamos, a responsabilidade de conduzir Itaipu e todo o setor de energia nuclear.\r\nSe vamos ter uma nova empresa estatal, a\u00ed, sim, \u00e9 razo\u00e1vel que a Uni\u00e3o seja garantidora dessa d\u00edvida.\r\nEnt\u00e3o, o destaque do PSB \u00e9 nesse sentido, para que possamos dar garantia para a nova empresa estatal, mas n\u00e3o para a nova ELETROBRAS privatizada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 369, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, esta \u00e9 mais uma madrugada em que vemos avan\u00e7ar os trabalhos na Casa e com uma pauta que, de fato, traz uma consequ\u00eancia muito dura para o Brasil.\r\nSr. Presidente, para fazer a defesa deste destaque, eu falo aqui na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da CHESF. N\u00f3s fizemos todo esse debate aqui da ELETROBRAS, mas eu quero dar um corte regional \u00e0s consequ\u00eancias que isso tem para a nossa regi\u00e3o, o Nordeste. A CHESF, que \u00e9 uma empresa de quase 70 anos, \u00e9 hoje talvez a \u00faltima representante da presen\u00e7a estrat\u00e9gica do Estado brasileiro no Nordeste. N\u00f3s vimos o Nordeste perder a SUDENE, que \u00e9 hoje praticamente um \u00f3rg\u00e3o figurativo. N\u00f3s vimos o Banco do Nordeste ser esvaziado. N\u00f3s vimos a pr\u00f3pria CODEVASF perder o seu objeto e vemos hoje como ela trabalha. A CHESF \u00e9 esse \u00faltimo basti\u00e3o da presen\u00e7a estrat\u00e9gica do Estado no Nordeste. A CHESF \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de 10% da energia do Nordeste. Mais do que isso, a CHESF \u00e9 dona daquele que \u00e9 o principal ativo do Nordeste brasileiro, que \u00e9 o Rio S\u00e3o Francisco. Aquelas \u00e1guas do S\u00e3o Francisco t\u00eam uso m\u00faltiplo. Elas garantem a sobreviv\u00eancia de milh\u00f5es de nordestinos, n\u00e3o s\u00f3 com a gera\u00e7\u00e3o da energia, com a chegada da luz aos grot\u00f5es do Nordeste brasileiro, mas tamb\u00e9m com o desenvolvimento do polo de fruticultura irrigada pelas \u00e1guas do S\u00e3o Francisco e com a chegada da \u00e1gua para o consumo humano no maior Semi\u00e1rido do mundo, onde residem 26 milh\u00f5es de brasileiros. Essa \u00e1gua chega pela transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nN\u00f3s precisamos, nessa etapa final - e acho que \u00e9 simb\u00f3lico -, dar aqui um gesto ao povo do Nordeste, garantir que o povo do Nordeste vai continuar a ter, das \u00e1guas do S\u00e3o Francisco, o seu uso orientado pelo interesse p\u00fablico. N\u00e3o podemos entregar a chave da caixa d'\u00e1gua do Nordeste para um privado orientar o uso daquelas \u00e1guas a partir do lucro, e n\u00e3o do interesse p\u00fablico. \u00c9 esse apelo que fa\u00e7o aqui hoje, sobretudo, \u00e0 bancada do Nordeste. O povo do Nordeste est\u00e1 acompanhando esta vota\u00e7\u00e3o, o povo do Nordeste sabe a import\u00e2ncia da CHESF, o povo do Nordeste sabe as consequ\u00eancias da sua privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que V.Exas. fiquem atentos e honrem o compromisso com o Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"n\u00e3o\", como n\u00e3o poderia deixar de ser. \r\nQuero aproveitar este minuto final para deixar um cumprimento muito especial aos trabalhadores do setor el\u00e9trico do nosso Pa\u00eds, aos valorosos trabalhadores de todas as centrais que fazem parte do sistema ELETROBRAS. Eles honram o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro. Se n\u00f3s temos uma empresa que tem o reconhecimento que tem a ELETROBRAS, isso se deve fundamentalmente ao seu capital humano. Esse capital humano foi e continuar\u00e1 sendo muito importante na luta que travamos. \r\nDeixo a nossa mensagem a esses trabalhadores. \"Enquanto houver vontade de lutar, haver\u00e1 esperan\u00e7a de vencer\", dizia Santo Agostinho, e essa esperan\u00e7a est\u00e1 presente. N\u00f3s vamos continuar a lutar, como disse aqui nosso L\u00edder Alessandro Molon, em novas frentes que vir\u00e3o, na esperan\u00e7a de vencer, sim, mais uma vez, essa batalha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, RESSARCIMENTO, PASSAGEM A\u00c9REA, VOO, CANCELAMENTO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESIST\u00caNCIA, VIAGEM, CONSUMIDOR, AMAZONAS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vai orientar \"sim\" a esta mat\u00e9ria, mas fazendo ressalvas a ela por duas quest\u00f5es. A primeira \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio conte\u00fado da medida provis\u00f3ria. N\u00f3s entendemos que \u00e9 importante fazer as adequa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia dos direitos dos consumidores, daqueles que fazem uso da avia\u00e7\u00e3o civil, para que, quando houver alguma altera\u00e7\u00e3o do seu voo, eles possam preservar o direito ao cancelamento e ao ressarcimento do valor pago. A segunda \u00e9 que n\u00f3s entendemos que, no m\u00e9rito desta medida provis\u00f3ria, existe um tema que n\u00e3o deveria l\u00e1, porque seria preciso um debate mais aprofundado sobre ele. Eu me refiro ao tema que diz respeito a algumas concess\u00f5es que est\u00e3o sendo discutidas em transportes no Amazonas. No nosso entendimento, essa n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria para estar nesta medida provis\u00f3ria.\r\nPor fim, o PSB refor\u00e7a as posi\u00e7\u00f5es que foram colocadas quanto \u00e0 import\u00e2ncia de n\u00f3s tratarmos prioritariamente, nesta Casa, a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 a pauta que est\u00e1 presente hoje na sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora ainda mais, a partir desta delibera\u00e7\u00e3o sensata do Sr. Relator, que excluiu de fato um tema que era estranho \u00e0 pauta, n\u00f3s vamos orientar a favor da continuidade da discuss\u00e3o e da vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, por entendermos que ela \u00e9 merit\u00f3ria e que n\u00f3s precisamos, neste momento de perman\u00eancia e de aprofundamento da pandemia, regulamentar rela\u00e7\u00f5es que preservam os direitos do consumidor. Al\u00e9m de preservar e proteger as empresas, n\u00f3s precisamos proteger, sobretudo, o cidad\u00e3o consumidor. \u00c9 isto que esta medida provis\u00f3ria prev\u00ea: a garantia de regulamenta\u00e7\u00e3o do reembolso de voos cancelados e de desistentes.\r\nO PSB j\u00e1 tinha, ali\u00e1s, apresentado um destaque para a retirada do art. 2\u00ba porque, de fato, ele trata de uma mat\u00e9ria que precisa ser mais bem discutida, uma mat\u00e9ria que tem repercuss\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 para o cidad\u00e3o, como tamb\u00e9m para o Estado brasileiro. \r\nA partir desta decis\u00e3o, fica muito claro que n\u00f3s precisamos votar e aprovar esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCHINA, MISS\u00c3O ESPACIAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O, ESPA\u00c7O C\u00d3SMICO, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, \u00c1GUA.\r\nCR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Envio, pela Rep\u00fablica Popular da China, de sonda espacial ao Planeta Marte para realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas h\u00eddricas. Repasse, ao setor privado, pelo Governo Federal, de 52% do reservat\u00f3rio de \u00e1gua do Pa\u00eds com a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, por frentes parlamentares, de manifesto contra a venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". \r\nQuero aproveitar este minuto para comentar uma not\u00edcia que certamente muitos ouviram esse final de semana. A China \u00e9 o segundo pa\u00eds do mundo, Deputado Henrique Fontana, a controlar uma sonda no planeta Marte para fazer pesquisas. O foco principal das pesquisas da China ao chegar ao planeta Marte, depois de andar 470 milh\u00f5es de quil\u00f4metros em 10 meses, \u00e9 procurar \u00e1gua.\r\nNa semana passada esta Casa autorizou a venda da ELETROBRAS e, juntamente com a venda da ELETROBRAS, a entrega de 52% do reservat\u00f3rio de \u00e1gua do Pa\u00eds ao setor privado. Reparem o tamanho da contradi\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. Amanh\u00e3 n\u00f3s vamos, mais uma vez, fazer um mobiliza\u00e7\u00e3o. As Frentes Parlamentares, \u00e0s 9 horas, far\u00e3o um ato nacional contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus. Posicionamento do PSB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s quer\u00edamos aproveitar este tempo para fazer tamb\u00e9m, como j\u00e1 fizeram muitos companheiros da Oposi\u00e7\u00e3o, uma cr\u00edtica \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da PEC 32, que trata da reforma administrativa. No nosso entendimento, essa proposta vai na contram\u00e3o de tudo o que est\u00e1 sendo feito, do ponto de vista do Estado nacional, em v\u00e1rios pa\u00edses, neste momento, sobretudo em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. O fato \u00e9 que o momento exige o fortalecimento do Estado, exige o fortalecimento da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, do que estamos vivenciando no ambiente da sa\u00fade, daquilo que precisa ser feito na educa\u00e7\u00e3o, daquilo que \u00e9 necess\u00e1rio fazer pela prote\u00e7\u00e3o social. Exige este momento o fortalecimento das carreiras de Estado, do Estado brasileiro, e n\u00e3o essa proposta que est\u00e1 sendo colocada em discuss\u00e3o. Por isso o PSB votou hoje fechado, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, contra a PEC 32.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DECLARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19. Incredulidade na promessa do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de gera\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es de novos empregos por meio do Programa de B\u00f4nus de Inclus\u00e3o Produtiva. Necessidade de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\nAgora h\u00e1 pouco eu estava lendo a not\u00edcia de que o Ministro Paulo Guedes est\u00e1 anunciando a gera\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es de empregos novos a partir do novo programa de inclus\u00e3o produtiva que pretensamente o Governo est\u00e1 lan\u00e7ando. Essa \u00e9 mais uma promessa que vemos do Governo de gera\u00e7\u00e3o de emprego a partir de a\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nForam prometidos 2 milh\u00f5es de empregos na reforma trabalhista, 8 milh\u00f5es de empregos na reforma da Previd\u00eancia, 4 milh\u00f5es de empregos no cart\u00e3o verde e amarelo, 4 milh\u00f5es de empregos com processos de leil\u00f5es e concess\u00f5es, outros milh\u00f5es de empregos quando se zerou encargo. Enfim, s\u00f3 isso de promessa j\u00e1 daria mais de 20 milh\u00f5es de empregos, e, na pr\u00e1tica, temos o maior desemprego do Brasil, 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, um dos maiores do mundo.\r\nSe o Governo n\u00e3o consegue dar emprego ao povo, que garanta pelo menos cidadania, pague o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que \u00e9 um direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave. Apelo ao L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, por adiamento da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente, vamos orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\" tamb\u00e9m.\r\nSinceramente, eu gostaria de fazer aqui um apelo ao L\u00edder Ricardo Barros para que n\u00f3s procur\u00e1ssemos construir um entendimento. Como foi dito pelo Deputado Eduardo, essa n\u00e3o \u00e9 uma forma de vota\u00e7\u00e3o em que vai haver vencidos e vencedores no processo. Qualquer que seja o resultado da vota\u00e7\u00e3o neste momento, vai-se passar, de fato, como uma derrota do Congresso Nacional perante a sociedade brasileira.\r\nEu acho, para evocar uma frase de Rui Barbosa, que \"A for\u00e7a do direito deve superar o direito da for\u00e7a\". E, nesse momento, o Governo n\u00e3o precisa expressar a sua for\u00e7a. Todo mundo sabe a for\u00e7a que tem o Governo, as vota\u00e7\u00f5es expressam isso aqui. Seria muito mais fortalecido o papel do Governo se ele chegasse a um entendimento, e n\u00f3s adi\u00e1ssemos essa vota\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3.\r\nO PSDB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o nessa pauta de agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" a essa pauta, para que devolvamos ao FUST os recursos que, pretensamente, possam ser retirados com a medida aprovada na C\u00e2mara. O Senado aprimorou essa proposta.\r\nEsses recursos s\u00e3o muito importantes. O Congresso Nacional vai discutir, na semana que vem, o Veto n\u00ba 10, que \u00e9 justamente aquele aposto pelo Governo Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de nossa autoria e de um conjunto de Parlamentares. Esse PL garante a inclus\u00e3o digital a alunos e professores da rede de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de todo o Pa\u00eds. Estamos falando de quase 2 milh\u00f5es de professores e 18 milh\u00f5es de alunos. Os recursos necess\u00e1rios para esse projeto s\u00e3o oriundos do FUST.\r\nQuem votar contra essa proposta, ent\u00e3o, estar\u00e1 votando contra a inclus\u00e3o digital dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Pa\u00eds. \u00c9 fundamental, sobretudo neste momento da pandemia, garantir-lhes o acesso a equipamentos e \u00e0 Internet.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" a esta pauta, que \u00e9 muito importante, sobretudo neste momento que n\u00f3s estamos vivendo de pandemia, em que n\u00f3s temos um aumento exponencial da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. \r\nO BPC \u00e9 um dos principais instrumentos de prote\u00e7\u00e3o social dessa popula\u00e7\u00e3o. Quase 5 milh\u00f5es de brasileiros sobrevivem e garantem a sua cidadania a partir do BPC. N\u00e3o foi o que n\u00f3s quer\u00edamos, que era ampliar essa margem de acesso para as fam\u00edlias com renda per capita de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas foi um avan\u00e7o.\r\nAqui reconhecemos tamb\u00e9m a incorpora\u00e7\u00e3o de uma proposta nossa, a Emenda n\u00ba 72, que possibilita, a partir das condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade da fam\u00edlia que n\u00e3o tem assist\u00eancia do SUS e do SUAS, chegar, sim, at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. E a inclus\u00e3o tamb\u00e9m do mecanismo do aux\u00edlio-inclus\u00e3o para as pessoas com defici\u00eancia, notadamente que s\u00e3o pessoas que t\u00eam dificuldade de acesso ao mercado de trabalho, ganham menos. Este \u00e9 um avan\u00e7o importante.\r\nPor isso que o PSB orienta \"sim\" a esta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 52, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim.\r\nEntendemos que \u00e9 necess\u00e1rio esse avan\u00e7o nos mecanismos de prote\u00e7\u00e3o social. Quando falamos nessa prote\u00e7\u00e3o social, estamos falando em um momento de extrema vulnerabilidade, em que 20 milh\u00f5es de brasileiros se encontram na mis\u00e9ria absoluta.\r\nQuase 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam seguran\u00e7a alimentar, ou seja, comem no caf\u00e9 da manh\u00e3, mas n\u00e3o sabem se v\u00e3o ter direito a um almo\u00e7o ou um jantar. Essa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de dificuldade para ter acesso a um emprego. \r\nO Governo tinha prometido - inclusive, o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro - o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia. O Bolsa Fam\u00edlia e o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada s\u00e3o os principais instrumentos de prote\u00e7\u00e3o social. Se \u00e9 pago um 13\u00ba no Bolsa Fam\u00edlia, n\u00f3s temos que garantir tamb\u00e9m o 13\u00ba no BPC, porque a finalidade dos dois benef\u00edcios \u00e9 a mesma. Aqui em Pernambuco, por exemplo, \u00e9 pago o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s precisamos desse avan\u00e7o para garantir a prote\u00e7\u00e3o social das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art. 21, da Lei 8.742, de 1993, na reda\u00e7\u00e3o do art 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto, por entender que o Relator incorporou ao texto uma proposta que vai levar at\u00e9 a uma inseguran\u00e7a daqueles que s\u00e3o benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ao permitir a possibilidade de convoca\u00e7\u00e3o, a qualquer tempo, desses benefici\u00e1rios para a an\u00e1lise do direito a esses benef\u00edcios.\r\nHoje, na pr\u00f3pria lei, j\u00e1 h\u00e1 uma previs\u00e3o nesse sentido: a cada 2 anos, esses benefici\u00e1rios tem a obrigatoriedade de comparecer a uma avalia\u00e7\u00e3o para validar novamente esses benef\u00edcios. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que a proposta apresentada pelo PT \u00e9 importante para retirarmos isso do texto e darmos seguran\u00e7a aos benefici\u00e1rios do BPC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m a este requerimento de urg\u00eancia, apesar de entender que o debate \u00e9 importante, que a quest\u00e3o \u00e9 merit\u00f3ria. N\u00f3s precisamos, de fato, mergulhar na regulamenta\u00e7\u00e3o dos transportes interestaduais e internacionais, mas para garantir os direitos do usu\u00e1rio e tamb\u00e9m seguran\u00e7a jur\u00eddica para as empresas. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio discutirmos melhor este projeto. H\u00e1 pontos fr\u00e1geis naquilo que est\u00e1 posto. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o at\u00e9 com o pr\u00f3prio processo de concess\u00e3o dessas outorgas pela ANTT. Est\u00e1-se tirando a possibilidade de se fazerem licita\u00e7\u00f5es, processos seletivos. Al\u00e9m disso, a partir do capital social que foi fixado, de no m\u00ednimo 2 milh\u00f5es, restringe-se o car\u00e1ter competitivo que pode levar a uma melhoria de todo o sistema.\r\nPor todas essas quest\u00f5es, n\u00f3s entendemos que devemos discutir melhor esta pauta e n\u00e3o deveremos aprovar esta urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" a essa mat\u00e9ria, mas deixando registradas aqui as nossas cr\u00edticas \u00e0 omiss\u00e3o, muitas vezes, inclusive do pr\u00f3prio Parlamento brasileiro, no sentido de deliberar e apontar para uma pol\u00edtica afirmativa que garanta a inclus\u00e3o, a autonomia e a equidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. N\u00f3s estamos falando aqui para quase 45 milh\u00f5es de brasileiros, quase um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que precisa ter os seus direitos efetivamente garantidos.\r\nN\u00f3s respeitamos e entendemos que \u00e9 importante o papel daqueles que empreendem nos cinemas, nos teatros, mas n\u00e3o podemos mais postergar esse debate. A cada oportunidade que chega aqui de uma discuss\u00e3o para garantir o direito a uma pessoa com defici\u00eancia, n\u00f3s empurramos com a barriga isso. Mais uma vez, n\u00f3s estamos empurrando. O per\u00edodo era de 4 anos, passou para 6 anos, e agora j\u00e1 est\u00e1 chegando a 7 anos para garantir a acessibilidade, que \u00e9 um direito m\u00ednimo. N\u00e3o estamos aqui nem discutindo os outros direitos.\r\n\u00c9 por isso que o PSB orienta \"sim\", mas deixa a cr\u00edtica para que esta Casa fa\u00e7a o debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sra. Presidente, est\u00e1 orientando \"sim\", mas com profundas cr\u00edticas tamb\u00e9m ao conte\u00fado presente nesta medida provis\u00f3ria.\r\nPrimeiramente, deixamos muito claro que ela \u00e9 fruto de uma a\u00e7\u00e3o que foi impetrada pela Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas, juntamente com o pr\u00f3prio PSB, no Supremo Tribunal Federal, para ser garantido aquilo que j\u00e1 deveria ter sido implantado desde o plano emergencial de enfrentamento \u00e0 COVID nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, que foi aprovado por esta Casa e vetado pelo Presidente Bolsonaro. Foi preciso irmos \u00e0 Justi\u00e7a, para o Ministro Barroso determinar ao Governo que regulamentasse esse plano de barreiras sanit\u00e1rias.\r\nEsta \u00e9 uma medida importante, necess\u00e1ria, mas ela \u00e9 absolutamente aqu\u00e9m daquilo que de fato deve ser feito, que \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica efetiva que proteja os povos ind\u00edgenas. Por isso, o PSB vai votar favor\u00e1vel a esta medida, mas deixando muito clara a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a aus\u00eancia de uma pol\u00edtica que trate dos povos ind\u00edgenas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BARREIRA SANIT\u00c1RIA PROTETIVA DE \u00c1REA IND\u00cdGENA, CONTROLE, CIRCULA\u00c7\u00c3O, PESSOA, MERCADORIA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CONT\u00c1GIO, GRUPO IND\u00cdGENA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB mais uma vez vai ratificar as nossas cr\u00edticas ao conte\u00fado desta medida provis\u00f3ria, por ser absolutamente insuficiente ante os desafios que n\u00f3s temos, e n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas. Eu queria alertar que todas essas medidas deveriam estar contemplando tamb\u00e9m os povos tradicionais, as comunidades quilombolas, que tamb\u00e9m ficaram de fora dessa pol\u00edtica. Ent\u00e3o, al\u00e9m da aus\u00eancia de medidas efetivas, porque se limita exclusivamente a uma barreira sanit\u00e1ria - repito, fruto de uma a\u00e7\u00e3o, porque a Justi\u00e7a \u00e9 que determinou ao Governo fazer isso -, outros povos tamb\u00e9m importantes que precisam ser preservados neste momento da pandemia ficaram de fora.\r\nEnt\u00e3o, o PSB tem cr\u00edticas ao conte\u00fado e entende que, neste momento, \u00e9 uma iniciativa que ajuda, mas n\u00e3o resolve absolutamente nada. N\u00f3s orientamos \"sim\", mas queremos voltar a discutir pol\u00edticas para os povos tradicionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, ENCARGO FINANCEIRO DA UNI\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O OFICIAL DE CR\u00c9DITO, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nVETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nVETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, relativo \u00e0 abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos Totais n\u00bas 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; e 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de aux\u00edlio emergencial; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, viemos tamb\u00e9m para falar da pauta do Congresso Nacional. \u00c9 uma pauta muito importante esse conjunto de vetos, Sr. Presidente. \r\nPrimeiro, queremos destacar que o que vamos deliberar aqui \u00e9 fruto de um entendimento firmado com os partidos pol\u00edticos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos, a partir da coordena\u00e7\u00e3o feita pelo Senador Eduardo Gomes, avan\u00e7ar em pautas importantes. N\u00e3o foi aquilo que a Oposi\u00e7\u00e3o desejava. Deixamos de forma muito clara que pontos que ainda ficaram pendentes, para que possamos avan\u00e7ar num segundo momento. \r\nA quest\u00e3o do Or\u00e7amento \u00e9 um desses pontos. N\u00f3s estamos aqui manifestando a posi\u00e7\u00e3o de avan\u00e7ar, de aprovar o PLN que recomp\u00f5e parte do or\u00e7amento que foi retirada de algumas \u00e1reas que consideramos estrat\u00e9gicas e importantes, para que n\u00e3o tenhamos, inclusive, paralisa\u00e7\u00e3o de atividades. Mas deixamos aqui o registro de que n\u00f3s precisamos desdobrar esse debate, fruto do que fizemos aqui quando da aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, como foi acordado pelo pr\u00f3prio L\u00edder Eduardo Gomes, quando ali ao microfone a Oposi\u00e7\u00e3o, coordenada pelo Deputado Arlindo Chinaglia, retirou a obstru\u00e7\u00e3o, com o compromisso de que ter\u00edamos oportunidade para discutir o or\u00e7amento da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social.\r\nEssas pautas continuam pendentes, e n\u00f3s vamos continuar a cobrar o compromisso firmado pelo Governo. \r\nContudo, n\u00e3o podemos deixar de destacar, L\u00edder Arlindo, os avan\u00e7os que n\u00f3s tivemos na pauta que estamos colocando aqui. Quero destacar tr\u00eas deles, fundamentais para o momento que vivemos no Brasil. Esta pandemia n\u00e3o acabou, pelo contr\u00e1rio, vemos o seu aprofundamento. Numa situa\u00e7\u00e3o como esta, n\u00f3s temos que refor\u00e7ar a prote\u00e7\u00e3o social e a garantia de direitos, muitos dos quais, em fun\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia do Estado, estavam sendo negados. \r\nEu destaco a derrubada do Veto n\u00ba 10. Fui autor, juntamente com um conjunto de Parlamentares de diversos partidos pol\u00edticos, do PL 3.477/20, que garante a inclus\u00e3o digital a milh\u00f5es de jovens que est\u00e3o nas escolas b\u00e1sicas p\u00fablicas deste Pa\u00eds que, em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o conseguem ter acesso a esse novo normal da educa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo implantado, atrav\u00e9s de um regime h\u00edbrido, uma parte presencial, outra parte a dist\u00e2ncia. Como garantir o acesso a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem um computador, n\u00e3o tem um celular ou n\u00e3o pode pagar um pacote de dados? Como garantir isso, se o professor tamb\u00e9m n\u00e3o tem esses equipamentos?\r\nPor isso, esta Casa aprovou, com larga maioria no Senado, esta proposta, para garantir o direito inalien\u00e1vel \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica, beneficiando, neste projeto, 2 milh\u00f5es de profissionais da educa\u00e7\u00e3o e 18 milh\u00f5es de jovens que est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas deste Pa\u00eds. Este veto que vamos derrubar \u00e9 fruto tamb\u00e9m da mobiliza\u00e7\u00e3o oriunda do lado de fora do Congresso Nacional. Mais uma vez, a educa\u00e7\u00e3o mostra a sua for\u00e7a, a for\u00e7a daqueles que est\u00e3o aqui, que t\u00eam esse compromisso, mas sobretudo da sociedade, que imp\u00f4s ao Congresso Nacional a leitura de que era importante derrubarmos este veto. \r\nAl\u00e9m deste veto, eu quero destacar a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria que n\u00f3s apreciaremos para dar sequ\u00eancia \u00e0 Lei Aldir Blanc. Eu tive a honra de ser Relator da prorroga\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc, um projeto important\u00edssimo. Eu quero parabenizar a Deputada Jandira Feghali, o companheiro de partido e Deputado Tadeu Alencar e tantos outros que militaram nessa causa. O fato \u00e9 que a pandemia continua, e a prote\u00e7\u00e3o social \u00e0queles que fazem a cultura tamb\u00e9m tem que continuar. Por isso, n\u00f3s aprovamos a prorroga\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, para proteger 6 milh\u00f5es de brasileiros que gravitam, vivem e s\u00e3o fazedores de cultura. Esta \u00e9 uma pauta importante que n\u00f3s estamos aprovando aqui. \r\nPor fim, destaco tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 35, que trata da garantia de duas cotas do aux\u00edlio emergencial para a mulher provedora de fam\u00edlia, para que lhe sejam garantidas duas cotas do aux\u00edlio emergencial. Essa \u00e9 a realidade de muitas mulheres no Brasil. \r\nSenador Eduardo Gomes, espero que desdobremos mais esta pauta, que avancemos. Que a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse aux\u00edlio possamos trazer para o Plen\u00e1rio tamb\u00e9m o debate da medida provis\u00f3ria que garante o aux\u00edlio de 600 reais ao conjunto do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 7/2021, VETO 8/2021, VETO 11/2021, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 7, 8, 11 e 16, de 2021, com acordo para manuten\u00e7\u00e3o. Compromisso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de recomposi\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\", voltando a destacar a import\u00e2ncia de continuarmos o debate em torno da recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. \r\nHoje, na Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o, recebemos o Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes, que reconheceu ser necess\u00e1ria a recomposi\u00e7\u00e3o de parte do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o e se comprometeu a devolver, nos pr\u00f3ximos dias, 900 milh\u00f5es de reais ao or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nVamos aqui ficar atentos para que, de fato, essa recomposi\u00e7\u00e3o ocorra, porque hoje temos uma crise instalada no financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, nas universidades p\u00fablicas, na pesquisa, na ci\u00eancia, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds. \r\nO PSB orienta \"sim\", mas est\u00e1 atento aos compromissos que foram assumidos publicamente pelo Sr. Ministro da Economia Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, VETO 5/2021, VETO 7/2021, VETO 10/2021, VETO 11/2021, VETO 12/2021, VETO 15/2021, VETO 16/2021, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 15/2021, VETO PARCIAL, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; e dos Vetos Parciais de n\u00bas 5, 7, 10, 10, 11, 12, 15, 16, e 17, de 2021, com acordo para rejei\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, relativa \u00e0s diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 (transfer\u00eancias volunt\u00e1rias para Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB, seguindo o acordo, vai encaminhar \"n\u00e3o\" nesta vota\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, mas destacando que, como fruto desse entendimento, n\u00f3s estamos neste momento aprovando uma importante medida, que vai ajudar os Munic\u00edpios do Brasil, aqueles menores, com menos de 50 mil habitantes, a tamb\u00e9m fazer a travessia desse duro momento que n\u00f3s vivemos.\r\nN\u00f3s sabemos que do pacto federativo brasileiro o elo mais fr\u00e1gil \u00e9 justamente o Munic\u00edpio. Neste momento, em que n\u00f3s temos uma desacelera\u00e7\u00e3o da economia e uma queda da arrecada\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, essa conta estoura l\u00e1 na ponta, onde vive o cidad\u00e3o e onde est\u00e1 a primeira rela\u00e7\u00e3o dele com o Estado brasileiro. \r\nN\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos permitir que os Munic\u00edpios fossem penalizados neste momento, sendo impedidos de firmar parcerias com Estados e, sobretudo, com o pr\u00f3prio Governo Federal, no sentido de garantir as condi\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ao cidad\u00e3o.\r\nEsta \u00e9 uma vit\u00f3ria da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m vai orientar \"sim\", em respeito ao acordo que foi firmado aqui pelo conjunto dos partidos, a partir da solicita\u00e7\u00e3o que foi feita e liderada sobretudo pelo L\u00edder Renildo Calheiros, do PCdoB.\r\nEntendemos que \u00e9 importante e fundamental n\u00f3s fazermos esse debate, para que possamos aprimorar o funcionamento das estruturas partid\u00e1rias no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\", e no momento adequado n\u00f3s vamos nos manifestar tamb\u00e9m sobre a quest\u00e3o do pr\u00f3prio m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques. Apoio \u00e0 quebra de patentes das vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m vai orientar \"sim\" a esta mat\u00e9ria que responde \u00e0 necessidade mais urgente do povo brasileiro hoje, que \u00e9 o acesso \u00e0 vacina.\r\nInfelizmente, at\u00e9 a data de hoje, pouco mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros tiveram acesso \u00e0s duas doses da vacina, ou seja, cerca de 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essa \u00e9 uma medida que ajuda, mas ainda n\u00e3o \u00e9 aquela que soluciona. Tivemos da parte do Governo um atraso na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas. \r\nVemos no mundo, hoje, um debate muito importante que esta Casa precisa fazer tamb\u00e9m, que responde de forma definitiva ao processo de vacina no mundo e no Brasil, que \u00e9 a quebra das patentes. N\u00f3s entendemos que \u00e9 muito importante preservar a propriedade intelectual, mas, neste momento, o que \u00e9 fundamental \u00e9 preservar a vida das pessoas, por isso n\u00f3s entendemos que devemos quebrar as patentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" a esta mat\u00e9ria, por entender que precisamos investir, sim, em pesquisa.\r\nInfelizmente, o que temos visto, na parte do or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro relacionada ao incentivo \u00e0 pesquisa, s\u00e3o cortes, que est\u00e3o sendo realizados. Esta \u00e9 uma oportunidade para que fa\u00e7amos investimento em pesquisa numa \u00e1rea importante e estrat\u00e9gica.\r\nQueremos ressalvar o destaque que vai ser apresentado pelo Partido dos Trabalhadores, para que possamos aprimorar o conte\u00fado da proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vai orientar \"sim\" a este destaque, entendendo que estamos tratando, primeiro, de um investimento que precisa ser feito para que possamos avan\u00e7ar nas pesquisas relacionadas ao enfrentamento da pandemia.\r\nAo mesmo tempo, precisamos ter responsabilidade e garantir a efetividade e a efic\u00e1cia daqueles recursos arrecadados atrav\u00e9s de impostos de todo o povo brasileiro. N\u00f3s temos uma das cargas tribut\u00e1rias mais elevadas do mundo, e a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera que esses recursos sejam destinados a financiar pol\u00edticas p\u00fablicas. Infelizmente, fruto da arrecada\u00e7\u00e3o, o Governo n\u00e3o est\u00e1 destinando os recursos necess\u00e1rios \u00e0 pesquisa e \u00e0 ci\u00eancia no Brasil.\r\nNeste momento, por meio de ren\u00fancia fiscal, estamos incentivando que haja, atrav\u00e9s de parcerias com a iniciativa privada, a busca de solu\u00e7\u00f5es para o enfrentamento da pandemia. Mas precisamos tamb\u00e9m garantir travas importantes. \u00c9 por isso que este destaque, que estabelece esse limite de 30%, \u00e9 relevante.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4012/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, INCLUS\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CNAS),",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.012, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, para inclus\u00e3o de compet\u00eancias origin\u00e1rias do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, o requerimento de urg\u00eancia diz respeito a esse Projeto de Lei n\u00ba 4.012, de 2020, que \u00e9 um projeto de lei de nossa autoria, que est\u00e1 sendo apresentado, fruto do di\u00e1logo daqueles que militam na Assist\u00eancia Social do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos hoje uma pauta importante, que \u00e9 garantir a prote\u00e7\u00e3o social da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. Est\u00e1 claro para todo mundo que entre os efeitos da pandemia, al\u00e9m das v\u00edtimas que est\u00e3o chegando a quase 500 mil em todo o Brasil, est\u00e1 o aumento da vulnerabilidade do povo brasileiro, em fun\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias que n\u00f3s temos, do ponto de vista do acesso ao emprego, da pol\u00edtica de isolamento. N\u00f3s temos hoje 20 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de total mis\u00e9ria. Quase 100 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o em total inseguran\u00e7a alimentar. \u00c9 imprescind\u00edvel que n\u00f3s possamos garantir que todo o sistema de prote\u00e7\u00e3o social responda \u00e0quilo que \u00e9 fundamental para assegurar a cidadania das pessoas. \r\nPor isso, a partir de um di\u00e1logo com aqueles que militam com o ambiente da Assist\u00eancia Social, com os CONSEAS - Conselhos Estaduais de Assist\u00eancia Social, o CONGEMAS - Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assist\u00eancia Social, os trabalhadores, com o pr\u00f3prio CNAS - Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, n\u00f3s estamos apresentando uma proposta, para que possamos garantir melhor efetividade aos trabalhos do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social. Trata-se de um espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o com a sociedade, de participa\u00e7\u00e3o e de compartilhamento de delibera\u00e7\u00f5es, com a pauta que est\u00e1 posta. Precisa ser compartilhada a formula\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas, do ponto de vista estrat\u00e9gico, de forma tripartite, com a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados e dos pr\u00f3prios Munic\u00edpios, mas sobretudo com a participa\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sociedade civil e dos trabalhadores.\r\nPor isso, esta proposta que apresentamos visa basicamente criar uma sistematiza\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social. Dessa forma, as comiss\u00f5es tem\u00e1ticas, n\u00e3o s\u00f3 as permanentes, mas tamb\u00e9m as provis\u00f3rias, poder\u00e3o ter maior efetividade nas suas a\u00e7\u00f5es, garantindo os espa\u00e7os para que as reuni\u00f5es e os calend\u00e1rios das reuni\u00f5es ordin\u00e1rias possam acontecer.\r\nEste \u00e9 o conte\u00fado, Sr. Presidente. Este \u00e9 um projeto importante, neste momento. \r\nPedimos a todos os pares apoio, para que possamos garantir a urg\u00eancia e depois a pr\u00f3pria aprova\u00e7\u00e3o desta proposta, no m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vai orientar tamb\u00e9m \"n\u00e3o\", entendendo que essa pauta, de fato, precisa ser discutida por esta Casa. Ela tem um ac\u00famulo de di\u00e1logos que foram realizados atrav\u00e9s da pr\u00f3pria Comiss\u00e3o, como foi dito aqui por V.Exa., de semin\u00e1rios, de escutas com mais de 60 juristas, Parlamentares, membros da sociedade civil. O texto \u00e9 do Deputado Zarattini. Elogio tamb\u00e9m aqui o Deputado pela sua capacidade de di\u00e1logo, de interlocu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que a pauta deve avan\u00e7ar. O PSB entende que pode ainda ser aprimorado. N\u00f3s vamos aqui, inclusive, apresentar e discutir destaques que podem ainda garantir maior efetividade tamb\u00e9m a esse novo conceito de improbidade administrativa.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento, para que n\u00f3s possamos fazer a discuss\u00e3o e, inclusive, aprimorar ainda mais o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai tamb\u00e9m orientar \"sim\", entendendo que o texto trabalhado durante todo esse per\u00edodo pelo Relator, o Deputado Carlos Zarattini, incorporou avan\u00e7os, fruto do di\u00e1logo que ele construiu n\u00e3o s\u00f3 nesta Casa, mas tamb\u00e9m com a pr\u00f3pria sociedade. No entanto, n\u00f3s entendemos que o texto ainda pode ser aprimorado.\r\nEu quero agradecer ao Deputado Zarattini a incorpora\u00e7\u00e3o da nossa emenda, que preserva aquilo que est\u00e1 previsto na decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal da impossibilidade de abrirmos espa\u00e7os para a pr\u00e1tica da improbidade administrativa, por meio do nepotismo.\r\nMas n\u00f3s achamos que podemos avan\u00e7ar ainda mais. Temos um destaque, apresentado pelo Deputado Tadeu Alencar, que preserva o papel tamb\u00e9m da advocacia p\u00fablica, para que possamos garantir legitimidade tamb\u00e9m para a advocacia ser autora no caso de a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\", mas na expectativa de que vamos ainda avan\u00e7ar no resultado final deste projeto que trata da improbidade administrativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\" \u00e0 emenda apresentada pelo Deputado Tadeu Alencar por entender que, de fato, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que o Estado n\u00e3o possa, por sua iniciativa, por seu representante legal, atrav\u00e9s da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o...\r\nE, quando se faz refer\u00eancia a essa advocacia, n\u00f3s estamos aqui separando aquelas que t\u00eam de fato uma carreira presente nos seus respectivos entes, carreiras de procuradores, de advogados concursados que possam fazer essa representa\u00e7\u00e3o. O \u00f3rg\u00e3o que pretensamente pode ser lesado e ter algum tipo de preju\u00edzo num ato de improbidade por algum tipo de gestor deve ter tamb\u00e9m a legitimidade de propor a\u00e7\u00e3o para ir buscar o ressarcimento do valor perdido.\r\nEnt\u00e3o, no nosso entendimento, esta \u00e9 uma proposta que aperfei\u00e7oa a mat\u00e9ria e vai se somar ao papel que j\u00e1 \u00e9 presente, tamb\u00e9m, o do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\" \u00e0 emenda do Deputado Tadeu Alencar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, DEBATE, DANILO CABRAL, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 11, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que a proposta da Deputada merece o debate, a discuss\u00e3o para que procuremos garantir, nas gest\u00f5es p\u00fablicas, a efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, os resultados objetivos das pol\u00edticas. Mas, no meu entendimento, n\u00e3o \u00e9 o instrumento da a\u00e7\u00e3o da improbidade para que possamos garantir esse tipo de a\u00e7\u00e3o. Existe a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, existem instrumentos jur\u00eddicos que permitem isso. Nesses casos, pode haver algum gestor que procurou tratar com todo o zelo e todo o cuidado a gest\u00e3o p\u00fablica, o uso do recurso p\u00fablico, mas n\u00e3o teve o resultado desejado do ponto de vista da efic\u00e1cia das suas a\u00e7\u00f5es como pol\u00edtica p\u00fablica. Acho que ele n\u00e3o deve ser responsabilizado, nesse ato, por uma quest\u00e3o de improbidade administrativa, mas atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existem no pr\u00f3prio arcabou\u00e7o jur\u00eddico brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, T\u00c9CNICA LEGISLATIVA, DISPOSITIVO LEGAL, VETO PRESIDENCIAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios norteadores da boa t\u00e9cnica legislativa pela Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quest\u00e3o de ordem com base no art. 95 e no art. 118, \u00a7 8\u00ba, do Regimento Interno desta Casa; no art. 11, inciso I, al\u00ednea \"b\", e inciso III, al\u00edneas \"b\", \"c\" e \"d\", da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998; e no art. 66, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, que modifica a reda\u00e7\u00e3o do caput e dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, viola, de maneira frontal e cabal, os princ\u00edpios que informam a boa t\u00e9cnica legislativa, em especial os previstos no inciso I, al\u00ednea \"b\", e no inciso III, al\u00edneas \"b\", \"c\" e \"d\", da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nA norma que rege a t\u00e9cnica legislativa disp\u00f5e que as leis devem usar frases curtas, concisas, para obten\u00e7\u00e3o de clareza e tamb\u00e9m para obten\u00e7\u00e3o de ordem l\u00f3gica, e devem restringir o conte\u00fado, em cada artigo, a um \u00fanico assunto ou princ\u00edpio, expressando, por meio de par\u00e1grafos, incisos, al\u00edneas e itens, as discrimina\u00e7\u00f5es e numera\u00e7\u00f5es pertinentes. O \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba do PLV \u00e9 um perfeito exemplo de m\u00e1 t\u00e9cnica legislativa. De fato, o dispositivo em comento conta com 652 palavras em um \u00fanico per\u00edodo, contando com mais de 3.200 caracteres, sem qualquer subdivis\u00e3o nas unidades que devem compor, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 95, as leis. A m\u00e1 t\u00e9cnica \u00e9 de tal modo evidente que o dispositivo foi objeto de mat\u00e9ria do Valor Econ\u00f4mico, que comparou jocosamente o texto aprovado no Senado Federal ao estilo do escritor portugu\u00eas Jos\u00e9 Saramago, situa\u00e7\u00e3o que exp\u00f5e a atua\u00e7\u00e3o legislativa do Parlamento brasileiro.\r\nMais do que isso, a quest\u00e3o da t\u00e9cnica legislativa, neste caso, est\u00e1 longe de ser um mero erro formal. Ela se presta a ferir uma regra basilar da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica relativa ao veto presidencial, afinal o objetivo evidente da reda\u00e7\u00e3o at\u00e9cnica do \u00a7 1\u00ba \u00e9 impedir que haja o veto, por parte do Presidente da Rep\u00fablica, de algumas regras contidas nesse trecho da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nO \u00a7 2\u00ba do art. 66 da Lei Maior diz: \"O veto parcial somente abranger\u00e1 texto integral de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea\". Havendo um \u00fanico par\u00e1grafo com 652 palavras e in\u00fameras regras diferentes, o veto passa a ser interditado, ou melhor, condicionado, j\u00e1 que o Presidente da Rep\u00fablica ter\u00e1 que ou vetar todos os dispositivos artificialmente amalgamados ou n\u00e3o vetar nenhum deles.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o, Presidente, promovida de maneira deliberada para ferir a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes, distorcendo regras constitucionais que regem o veto presidencial...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Danilo, eu j\u00e1 entendi a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. J\u00e1 temos aqui um posicionamento da assessoria.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma afronta a nenhum preceito regimental. V.Exa. pode at\u00e9 dizer que o tamanho do artigo ou do par\u00e1grafo, que \u00e9 explicativo, pode at\u00e9 ter algum efeito de evitar falta de cumprimento de acordo de A ou B, com rela\u00e7\u00e3o a veto ou san\u00e7\u00e3o, mas isso n\u00e3o \u00e9 antirregimental. Eu n\u00e3o tenho outra sa\u00edda sen\u00e3o indeferir a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O tempo j\u00e1 est\u00e1 esgotado regimentalmente, Deputado Danilo. A n\u00e3o ser que V.Exa. tenha outra quest\u00e3o de ordem, eu quero lhe pedir para continuar com a lista de discuss\u00e3o.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Era isso. Era esse o assunto. Essa quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o mais em defesa da pr\u00f3pria afirma\u00e7\u00e3o das prerrogativas e atribui\u00e7\u00f5es. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - \u00c9 claro. Eu entendo.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Eu n\u00e3o estou nem entrando no m\u00e9rito aqui, mas do ponto de vista...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Em cima das atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 que eu tive que responder a V.Exa. Se aqui o crit\u00e9rio fosse no aspecto formal do artigo, V.Exa. teria raz\u00e3o. Entretanto, como ele n\u00e3o fere preceito regimental que abale a quest\u00e3o de ordem impetrada, n\u00e3o tenho outra alternativa sen\u00e3o negar a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Presidente, eu gostaria de recorrer da decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 5, 8,16, 21, 24; dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba, constantes da Emenda n\u00ba 3; do inciso ii do caput e dos \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba, constantes da Emenda n\u00ba 12, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai mudar para \"obstru\u00e7\u00e3o\", entendendo que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para se discutir esta pauta neste momento, no Congresso Nacional.\r\nO que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera, sobretudo agora que n\u00f3s atingimos a marca de 500 mil v\u00edtimas da pandemia no nosso Pa\u00eds, \u00e9 que discutamos a prote\u00e7\u00e3o social, o aux\u00edlio emergencial, a vacina, o acesso a UTI.\r\nEste projeto que estamos discutindo representa, na verdade, a ratifica\u00e7\u00e3o do desmonte do Estado brasileiro, com a entrega de um patrim\u00f4nio constru\u00eddo com o suor do povo brasileiro, portanto, de um patrim\u00f4nio que pertence ao povo brasileiro e que garante a soberania do nosso Pa\u00eds, a inclus\u00e3o social e o acesso \u00e0 cidadania a milh\u00f5es de brasileiros.\r\nA venda da ELETROBRAS significa o aumento da conta de luz. H\u00e1 pouco, houve um aumento de 20% na conta de luz, e ela vai aumentar de novo. Por isso, o PSB tem uma posi\u00e7\u00e3o muito clara de ser contra esta proposta e vai obstruir a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa \u00e9 uma medida que mostra, mais uma vez, a inconsequ\u00eancia deste debate que n\u00f3s estamos fazendo aqui. No Governo do Presidente Temer, tentaram privatizar a ELETROBRAS, e naquele momento havia um estudo da ANEEL que dizia que, se se privatizasse a ELETROBRAS, a conta de luz iria aumentar em 17%. N\u00f3s estamos fazendo esta discuss\u00e3o aqui de entrega do patrim\u00f4nio do povo brasileiro sem ter um estudo que aponte o impacto tarif\u00e1rio disso na vida das pessoas e na economia do nosso Pa\u00eds. Se l\u00e1 atr\u00e1s, antes da pandemia, o aumento seria de 17%, agora, com o risco hidrol\u00f3gico e com essas medidas que est\u00e3o sendo embutidas na medida provis\u00f3ria sem nenhuma discuss\u00e3o, que t\u00eam um impacto de quase 80 bilh\u00f5es de reais, de quanto ser\u00e1 o aumento a ser custeado pelo povo brasileiro? \u00c9 uma inconsequ\u00eancia isso!\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, para que possamos, atrav\u00e9s desta proposta do PCdoB, garantir aquilo que \u00e9 fundamental dentro do Estado brasileiro, que \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o daqueles profissionais que constru\u00edram aquela que \u00e9 a sexta maior empresa do Pa\u00eds.\r\nSe hoje temos uma ELETROBRAS que \u00e9 disputada pelo mercado, se h\u00e1 luta para que a preservemos como estatal, isso se deve, fundamentalmente, ao capital humano que ela tem e que construiu essa longa hist\u00f3ria. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental, neste momento em que se avaliza nesta Casa este desmonte, que preservemos a valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais. E o m\u00ednimo que podemos fazer neste momento \u00e9 permitir que aqueles que constru\u00edram essa empresa e a sua hist\u00f3ria possam tamb\u00e9m, legitimamente, ser parte do que ela vai ser no futuro, sem a restri\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo imposta. N\u00e3o h\u00e1 absolutamente nenhuma raz\u00e3o para essa restri\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\", para que valorizemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 9\u00ba, art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, constante da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 10 e 11 do mesmo dispositivo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Destaque n\u00ba 17, de autoria do PSB, trata dos \u00a7\u00a7 9\u00ba, 10 e 11 do art. 1\u00ba e diz que a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS n\u00e3o impedir\u00e1 a continuidade das obras de infraestrutura destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica do Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed e que caber\u00e1 \u00e0 Uni\u00e3o promover a interliga\u00e7\u00e3o.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 que, conforme est\u00e1 disposto no \u00a7 10, uma vez conclu\u00eddo o plano b\u00e1sico, traduzido na linguagem origin\u00e1ria e apresentado aos ind\u00edgenas, fica a Uni\u00e3o autorizada a iniciar as obras do Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed. A Emenda n\u00ba 3, do Senado Federal, trouxe uma mat\u00e9ria que \u00e9 estranha ao conte\u00fado da medida provis\u00f3ria, de modo a garantir, na legisla\u00e7\u00e3o, que a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS n\u00e3o impediria a continuidade da interliga\u00e7\u00e3o de Roraima ao Sistema Interligado Nacional.\r\nO texto garante a extens\u00e3o do Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed, que distribui energia \u00e0s regi\u00f5es norte do Rio Amazonas. A obra est\u00e1 em andamento. Entretanto, Presidente, a referida obra precisa ser mais bem discutida. Este \u00e9 um debate que est\u00e1 estabelecido, e \u00e9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos isso em outro instrumento legislativo. Do total de 720 quil\u00f4metros, que \u00e9 o tra\u00e7ado do linh\u00e3o, 125 quil\u00f4metros dele passam dentro das terras ind\u00edgenas waimiri e de terras de outros 36 povos ind\u00edgenas. H\u00e1 questionamentos importantes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es ambientais.\r\nPortanto, para viabilizar a aprova\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, incluir este item, que \u00e9 uma mat\u00e9ria estranha, para acelerar as obras, no nosso entendimento, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel. Al\u00e9m do mais, se isso for aprovado, vamos tirar a necess\u00e1ria avaliza\u00e7\u00e3o, que deveria ser feita tanto pelo IBAMA como pela FUNAI.\r\nPor estas raz\u00f5es, n\u00f3s estamos pedindo a rejei\u00e7\u00e3o deste dispositivo, da Emenda n\u00ba 3.\r\nEsperamos que o tema do Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed tenha a devida discuss\u00e3o nesta Casa, num ambiente mais tranquilo, para que possamos conciliar os interesses do desenvolvimento do Brasil, mas preservando o que \u00e9 de direito dos povos ind\u00edgenas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, entendendo que essa \u00e9 mais uma prova de que n\u00f3s estamos fazendo um processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS sem ter todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para tomar essa decis\u00e3o.\r\nEsse questionamento que existe hoje em torno da garantia deveria ser precedido de um levantamento preciso do passivo do sistema ELETROBRAS. Essa recomenda\u00e7\u00e3o foi feita, inclusive, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. H\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o expressa do TCU determinando que, antes da privatiza\u00e7\u00e3o, fosse feito todo um levantamento, para justamente verificar as contas que v\u00e3o ficar.\r\nN\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, depois de se vender a ELETROBRAS, o comprador fique s\u00f3 com o b\u00f4nus, e caiba ao povo brasileiro o \u00f4nus de garantir compromissos que deveriam ser da responsabilidade daquele que assumir a ELETROBRAS.\r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMPANHIA HIDROEL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), TRABALHADOR, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Solidariedade aos trabalhadores da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o que faremos sobre o tema da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nEsta sess\u00e3o de hoje ficar\u00e1 na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, com a decis\u00e3o que estamos tomando de fazer a entrega da nossa soberania, de um patrim\u00f4nio que pertence ao povo brasileiro, que fala para a afirma\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico e para a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades, sobretudo para o nosso Estado e a nossa Regi\u00e3o Nordeste, que tem na CHESF uma empresa respons\u00e1vel pelo desenvolvimento econ\u00f4mico de todo o Nordeste.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que se veja aqui essa privatiza\u00e7\u00e3o representar a entrega da chave da caixa d'\u00e1gua do Nordeste, que \u00e9 o Rio S\u00e3o Francisco, para que um privado agora fa\u00e7a uso dessas \u00e1guas n\u00e3o mais orientadas pelo interesse p\u00fablico, mas exclusivamente pelo lucro.\r\nDeixo aqui registrada a minha solidariedade a todos os trabalhadores da CHESF.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), INCLUS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL DE SA\u00daDE, INCORPORA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Incorpora\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs e de outras entidades cong\u00eaneres no texto do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que \u00e9 preciso deixar claro no texto que n\u00e3o s\u00f3 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de forma gen\u00e9rica, ser\u00e1 contemplado. \r\n\u00c9 preciso incorporar tamb\u00e9m uma defini\u00e7\u00e3o objetiva na literalidade da incorpora\u00e7\u00e3o das entidades de assist\u00eancia social. As APAEs e outras entidades tamb\u00e9m devem ter direito a esse tipo de benef\u00edcio.\r\nEntendemos que o texto apresentado pela Senadora Mara Gabrilli contempla essa preocupa\u00e7\u00e3o. E, como se diz l\u00e1 em Pernambuco, \u00e9 cocada e coqueiro do coco. \r\nEnt\u00e3o, temos que botar tudo no texto para termos a garantia que, de fato, tamb\u00e9m as APAEs v\u00e3o participar desse benef\u00edcio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8420/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.420, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), no tocante \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 muito importante. H\u00e1 uma proposta nossa que est\u00e1 apensada \u00e0 da Deputada Luiza Erundina. Na verdade, queremos otimizar o funcionamento do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social. \u00c9 uma pauta importante. Sabemos que a prote\u00e7\u00e3o social, nesse momento, est\u00e1 sendo bastante demandada e quanto mais compartilharmos a decis\u00e3o, do ponto de vista estrat\u00e9gico, seja com a participa\u00e7\u00e3o tripartite de Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, seja com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, a tend\u00eancia \u00e9 de encontrarmos melhores caminhos. \r\nFalei h\u00e1 pouco com o Deputado Odorico Monteiro, que \u00e9 o Relator dessa proposta, e ele est\u00e1, pelo que me foi informado, neste momento, tentando construir um entendimento. Acho que \u00e9 isso que devemos buscar. Ent\u00e3o, apostando na possibilidade desse entendimento que ficou de ser constru\u00eddo at\u00e9 amanh\u00e3, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" tamb\u00e9m para a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes, ressalvados os destaques. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, acerca da regula\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vai orientar \"sim\", a partir do acatamento que foi feito pelo Relator, da Emenda n\u00ba 1, da Deputada Renata Abreu, mas aqui defendendo que n\u00f3s avancemos no debate em torno do PL 12. Esse \u00e9 o que efetivamente trata de uma quest\u00e3o que \u00e9 fundamental hoje para o Brasil e para o mundo, que diz respeito \u00e0 quebra compuls\u00f3ria das patentes.\r\nEst\u00e1 claro que n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir superar esse conjunto de crises, se n\u00e3o avan\u00e7armos no processo de vacina no mundo e no Brasil. S\u00f3 avan\u00e7aremos nesse processo se garantirmos produ\u00e7\u00e3o mais ampliada de vacinas, para que elas cheguem a todos os povos, de todos os pa\u00edses. Este \u00e9 um debate mundial, que precisa avan\u00e7ar, e o Brasil tem instrumentos para avan\u00e7ar. Para que avancemos, precisamos da aprova\u00e7\u00e3o do PL 12, que quebra de forma compuls\u00f3ria essas patentes, para que possamos produzir vacina para todo o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8420/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 8.420, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai encaminhar \"sim\", entendendo que essa \u00e9 uma proposta muito importante, sobretudo, para o momento que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui, primeiro, do fortalecimento da prote\u00e7\u00e3o social. O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social faz parte desse amplo sistema de prote\u00e7\u00e3o social, que \u00e9 fruto de uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e de conquistas que v\u00eam l\u00e1 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando deixamos de tratar a assist\u00eancia social como favor e passamos a trat\u00e1-la como um direito, com a implanta\u00e7\u00e3o da LOAS, do SUAS, que, hoje, mais do que nunca, faz-se necess\u00e1rio no momento em que vivemos de tanta dificuldade e com muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Al\u00e9m disso, falamos tamb\u00e9m do fortalecimento dos instrumentos de participa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o democr\u00e1tica, de compartilhamento de responsabilidades, do papel fundamental que tem o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social de formular pol\u00edticas. E, para que formulemos pol\u00edticas nesse momento, \u00e9 fundamental ouvirmos os entes da Federa\u00e7\u00e3o e a sociedade civil.\r\nEu quero aqui agradecer a V.Exa., Presidente Arthur, parabenizar o Relator Odorico e agradecer \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo pelo movimento que foi feito para a aprova\u00e7\u00e3o desta iniciativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m vai orientar \"sim\" a esta pauta, que \u00e9 muito importante. Uma das graves consequ\u00eancias que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise da pandemia \u00e9 justamente a dificuldade de acesso pleno a medicamentos e insumos na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nEsta iniciativa vem incorporar uma nova alternativa, atrav\u00e9s da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, para que possamos, inclusive numa escala maior, buscar tamb\u00e9m a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e insumos a um pre\u00e7o mais acess\u00edvel.\r\nO PSB orienta \"sim\" a esta pauta, parabenizando o autor da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" tamb\u00e9m. Esta pauta \u00e9 muito importante.\r\nN\u00f3s esper\u00e1vamos que esse conjunto que engloba n\u00e3o s\u00f3 as gr\u00e1vidas e as pu\u00e9rperas, como tamb\u00e9m as lactantes e as crian\u00e7as e os adolescentes com defici\u00eancia j\u00e1 tivesse um tratamento priorit\u00e1rio na pr\u00f3pria elabora\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Diante da omiss\u00e3o quanto a essa prioriza\u00e7\u00e3o, que deveria ter sido feita pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eu acho que o Congresso Nacional cumpre mais um importante papel ao priorizar esse conjunto.\r\nCom a escassez de vacinas que, infelizmente, n\u00f3s ainda temos no Brasil, \u00e9 muito importante darmos uma prote\u00e7\u00e3o especial \u00e0s gr\u00e1vidas, porque, protegendo as gr\u00e1vidas, n\u00f3s tamb\u00e9m estaremos protegendo as crian\u00e7as que v\u00e3o nascer.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante esta iniciativa. \r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger. Indigna\u00e7\u00e3o do PSB com o ajuizamento perante o Supremo Tribunal Federal, pelo Governo Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da Lei n\u00ba 14.172, de 2021, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\", Presidente, e parabeniza a Deputada Alice Portugal por esta importante iniciativa, que valoriza a ci\u00eancia no nosso Pa\u00eds e, em especial, as mulheres pelo papel que desempenham.\r\nAproveito para manifestar nossa indigna\u00e7\u00e3o com uma not\u00edcia que acabamos de ver na imprensa de que o Governo Bolsonaro, por meio da AGU, acaba de impetrar, no Supremo Tribunal Federal, uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade contra o PL 14.172, projeto de lei constru\u00eddo nesta Casa pelo conjunto de Parlamentares da bancada da educa\u00e7\u00e3o que garante recursos para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e de pacotes de dados para alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica deste Pa\u00eds. \r\nA esta iniciativa importante, que busca garantir equidade no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sobretudo daqueles que est\u00e3o na escola p\u00fablica, mais uma vez, o Governo tem um gesto de desprezo. \r\nFica registrada a indigna\u00e7\u00e3o do PSB em rela\u00e7\u00e3o a esta iniciativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do PSB e tamb\u00e9m de coautor de uma proposta que trata tamb\u00e9m da quebra das patentes, junto com outros Parlamentares do nosso partido, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" por entender que essa \u00e9 uma das decis\u00f5es mais importantes que a C\u00e2mara dos Deputados vai tomar no enfrentamento desse conjunto de crises que n\u00f3s estamos vivendo: crise sanit\u00e1ria, crise econ\u00f4mica e crise social.\r\nQuebrar as patentes significa tirar toda a burocracia que existe por parte do Poder Executivo para que se conceda licen\u00e7a compuls\u00f3ria em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e calamidade, como esta que n\u00f3s estamos vivendo. Est\u00e1 claro que os titulares de patente n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de dar as respostas na velocidade de que n\u00f3s precisamos vacinar o povo brasileiro. Apenas 10% do povo brasileiro foi vacinado at\u00e9 agora.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental, necess\u00e1rio, imprescind\u00edvel quebrarmos as patentes para garantirmos uma produ\u00e7\u00e3o maior de vacinas e vacinarmos todo o povo brasileiro.\r\nO PSB orienta \"sim\" \u00e0 proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" a esta pauta, entendendo que o esp\u00edrito da lei que n\u00f3s estamos aqui discutindo e aprovando \u00e9 justamente dar efetividade \u00e0 urg\u00eancia que se faz necess\u00e1ria, de quebra da patente, em fun\u00e7\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o do processo de emerg\u00eancia ou de calamidade.\r\nA proposta que foi apresentada pelo Relator - e parabenizo o Deputado A\u00e9cio pelos avan\u00e7os do texto - deixa ainda uma condicionante, mesmo caracterizada a emerg\u00eancia ou a calamidade, a de se encaminhar um projeto de lei, para que possamos, na omiss\u00e3o do Executivo, chegar a quebrar a patente e garantir a velocidade necess\u00e1ria que a situa\u00e7\u00e3o aponta.\r\nEnt\u00e3o, no nosso entendimento, para que preservemos neste debate o esp\u00edrito do que estamos discutindo aqui, desta lei, \u00e9 importante aprovarmos este destaque, que vai garantir de forma autom\u00e1tica a quebra da patente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1374/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica destinada ao aux\u00edlio de fam\u00edlias de baixa renda na aquisi\u00e7\u00e3o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - Desconto G\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vai votar \"sim\" a esta proposta, Sr. Presidente, parabenizando o seu autor, o Deputado Zarattini. Ela vem num momento muito importante, para que possamos garantir minimamente uma prote\u00e7\u00e3o social, sobretudo \u00e0 parcela mais vulner\u00e1vel do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos vivenciando uma grave crise e as consequ\u00eancias da pandemia, do ponto de vista n\u00e3o apenas da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m da vulnerabilidade social do nosso povo.\r\nNeste momento, o aux\u00edlio emergencial \u00e9 de 150 reais, que o Governo acabou de renovar. Com essa quantia, quase n\u00e3o d\u00e1 para comprar hoje um botij\u00e3o de g\u00e1s. Com o aumento agora, proposto pelo Governo do Presidente Bolsonaro, do pre\u00e7o do g\u00e1s, al\u00e9m do da gasolina e do diesel, o botij\u00e3o est\u00e1 batendo a casa dos 130 reais! N\u00e3o bastasse o aumento da cesta b\u00e1sica, vem agora o aumento do botij\u00e3o de g\u00e1s. \u00c9 dessa forma que o Governo trata o povo. Al\u00e9m da queda, o coice!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, esse projeto j\u00e1 passou pelo Senado Federal, como V.Exa. acabou de falar, e \u00e9 de iniciativa do Senador Jorginho Mello.\r\nEu acho que esse projeto vem atender a uma necessidade urgente sobre a qual esta Casa precisa se manifestar. Por isso, a nossa defesa para a sua inclus\u00e3o no regime de urg\u00eancia. \r\nDesde mar\u00e7o do ano passado, quando come\u00e7ou a pandemia, em virtude de toda a necess\u00e1ria pol\u00edtica de isolamento imposta para se preservar a vida, um conjunto de atividades do Estado brasileiro teve que se adequar a essa nova realidade. Uma delas diz respeito \u00e0 necessidade daqueles que s\u00e3o benefici\u00e1rios do regime de Previd\u00eancia do INSS de anualmente, como previsto pela legisla\u00e7\u00e3o, fazer a comprova\u00e7\u00e3o de vida, prova de vida, que \u00e9 um instrumento importante que n\u00f3s defendemos. Isso precisa estar sempre sendo revisado para que se evitem fraudes no sistema.\r\nMas, neste momento de pandemia, desde o ano passado, essa necess\u00e1ria prova de vida estava suspensa, sem que isso levasse \u00e0 suspens\u00e3o do pagamento dos benef\u00edcios. Ora, o fundamento dessa medida, Presidente, est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sabemos que o direito \u00e0 vida est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, o direito \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, e o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m est\u00e1 na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nO fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 ainda uma resolu\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para se retomar essa medida de prova presencial junto ao INSS. O Governo a suspendeu, mas voltou a cobrar essa presen\u00e7a.\r\nDesde o dia 1\u00ba de junho, est\u00e3o sendo obrigados aqueles que s\u00e3o benefici\u00e1rios do INSS a comparecer para fazer a prova vida. O fato \u00e9 que ainda estamos vivendo uma pandemia com a eleva\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia de mortes no Brasil - o Pa\u00eds se encontra numa situa\u00e7\u00e3o extremamente delicada - e ainda h\u00e1 quase 13 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios do INSS pendentes de fazer essa prova de vida. Mas n\u00e3o podemos expor esse conjunto expressivo de pessoas a uma situa\u00e7\u00e3o de risco efetivo de vida. \r\nPor isso, a justificativa do nosso requerimento de urg\u00eancia \u00e9 para que a Casa coloque em vota\u00e7\u00e3o o quanto antes esse projeto de lei do Senador Jorginho Mello, que j\u00e1 foi aprovado no Senado Federal, para que o Governo Federal retome a suspens\u00e3o, n\u00e3o se fazendo necess\u00e1ria a prova de vida e permitindo que ela seja feita atrav\u00e9s de um conjunto de instrumentos que o projeto de lei aprovado no Senado j\u00e1 aponta.\r\nEssa \u00e9 a nossa justificativa para pedir a urg\u00eancia desta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, editada pelo antigo Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca das diretrizes e par\u00e2metros para custeio de empresas estatais federais sobre benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero deixar aqui a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, o PSB, de apoio a essa iniciativa, para que n\u00f3s, de fato, revisemos essa delibera\u00e7\u00e3o que foi tomada, atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, que obriga praticamente o conjunto das estatais a fazer o corte de um direito que \u00e9 extremamente necess\u00e1rio, sobretudo nesse momento de pandemia que estamos vivendo, que \u00e9 o acesso ao benef\u00edcio da sa\u00fade. Os planos de sa\u00fade est\u00e3o prestando um servi\u00e7o complementar, e \u00e9 muito importante garantirmos esse direito nesse momento.\r\n\u00c9 um assunto que diz respeito ao conjunto das estatais. N\u00f3s vemos aqui as iniciativas que foram tomadas pelos funcion\u00e1rios do Banco do Brasil, que foram, inclusive, \u00e0 Justi\u00e7a. H\u00e1 uma delibera\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a nesse sentido tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 inoportuna a suspens\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o nesse momento de pandemia que estamos vivendo. Precisamos fortalecer e valorizar o servidor p\u00fablico, e isso tamb\u00e9m faz parte dessa valoriza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\", porque entende que esta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante. Precisamos fortalecer o papel dos servidores das estatais, dos servidores p\u00fablicos, sobretudo no per\u00edodo que estamos vivenciando, de pandemia. Os profundos cortes que est\u00e3o sendo feitos podem prejudicar tamb\u00e9m benef\u00edcios referentes \u00e0 sa\u00fade dos servidores das estatais.\r\nA prop\u00f3sito, a\u00e7\u00f5es foram apresentadas \u00e0 Justi\u00e7a. A Associa\u00e7\u00e3o dos Funcion\u00e1rios do Banco do Brasil foi \u00e0 Justi\u00e7a. Conseguiu, inclusive, uma liminar que reconhece esse direito.\r\nEu acho que \u00e9 importante preservarmos esse benef\u00edcio tamb\u00e9m como um gesto de valoriza\u00e7\u00e3o dos empregados das estatais do nosso Pa\u00eds.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB entende a relev\u00e2ncia deste tema. Esta \u00e9 uma das pautas mais delicadas que n\u00f3s temos no ambiente da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Toda uma linha de garantias desse direito tem como base a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a garantia de que todos estar\u00e3o no mesmo ambiente dentro da escola. Isso \u00e9 fundamentado no princ\u00edpio de que a escola \u00e9 um ambiente n\u00e3o s\u00f3 de conhecimento, mas tamb\u00e9m de troca de realidades, de diversidades. E, a partir dessa troca, as pessoas constroem a sua cidadania.\r\nSabemos a import\u00e2ncia de se garantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Entendemos que essa proposta traz dois vieses que precisam ser de fato contemplados. N\u00e3o \u00e9 uma coisa simples, mas n\u00f3s entendemos que ela aponta alguns avan\u00e7os. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o segreguemos. E eu acho que essa proposta avan\u00e7a.\r\nPortanto, o PSB vai votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA SEGURIDADE SOCIAL, CRIT\u00c9RIO, PROVA DE VIDA, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIREITOS DO IDOSO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212 e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma iniciativa que foi apresentada pelo ex-Deputado, colega ditoso desta Casa, hoje Senador Jorginho Mello, que, como V.Exa. disse, \"disp\u00f5e sobre medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social\". \r\nPe\u00e7o a autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa. para ir direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator\r\n(...)\r\nAdentrando na an\u00e1lise do m\u00e9rito do projeto, constata-se a conveni\u00eancia e urg\u00eancia da mat\u00e9ria apreciada, tendo em vista a grave situa\u00e7\u00e3o enfrentada pelos brasileiros benefici\u00e1rios do INSS, expostos a contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus, quando convocados \u00e0s ag\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o da chamada 'comprova\u00e7\u00e3o de vida', num momento em que ainda \u00e9 alta a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no Brasil, e com apenas 13% da popula\u00e7\u00e3o imunizada com as duas doses exigidas para a ampla prote\u00e7\u00e3o.\r\nCumpre ressaltar que, segundo o INSS,\" e dados divulgados pela imprensa, \"at\u00e9 meados de junho, dos 36 milh\u00f5es de segurados, 23 milh\u00f5es j\u00e1 haviam realizado a prova de vida, faltando ainda 12 milh\u00f5es e 300 mil brasileiros, que correm o risco de terem seus cr\u00e9ditos bloqueados nos pr\u00f3ximos meses. Portanto, \u00e9 indispens\u00e1vel que tal medida seja tomada rapidamente como forma de se interromper de maneira imediata a exposi\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios ao v\u00edrus e que sejam apresentadas alternativas para que a comprova\u00e7\u00e3o de vida seja realizada de maneira segura, efetivando assim os direitos constitucionalmente consagrados \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida.\r\nPara contextualizar, a prova de vida \u00e9 um procedimento obrigat\u00f3rio para todos os segurados do INSS, devendo ser realizada anualmente nas institui\u00e7\u00f5es financeiras, por meio de atendimento eletr\u00f4nico com uso de biometria ou por qualquer meio definido pelo INSS que assegure a identifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio, nos termos do que prev\u00ea o \u00a7 8\u00ba do art. 69 da Lei n\u00ba 8.212, de 1991.\r\nA comprova\u00e7\u00e3o de vida \u00e9 um procedimento criado para que o segurado do INSS comprove que est\u00e1 vivo, de modo a dar continuidade ao recebimento do benef\u00edcio. Tal mecanismo foi pensado para aumentar a seguran\u00e7a do Sistema do Seguro Nacional diante de eventuais fraudes, que repercutem negativamente sobre o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia Social. Todavia, n\u00e3o h\u00e1 justificativa para que, num momento t\u00e3o grave de crise sanit\u00e1ria de import\u00e2ncia internacional, a preven\u00e7\u00e3o a poss\u00edveis fraudes esteja acima da preserva\u00e7\u00e3o de vida de milh\u00f5es de brasileiros, com o risco de corte do benef\u00edcio a que fazem jus, valores esses que garantem a pr\u00f3pria subsist\u00eancia e de sua fam\u00edlia.\r\nEm raz\u00e3o da pandemia e do consequente e indispens\u00e1vel distanciamento social, recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (...), o procedimento da comprova\u00e7\u00e3o de vida havia sido suspenso em mar\u00e7o de 2020, por\u00e9m, voltou a ser obrigat\u00f3rio a partir de 1\u00ba de junho de 2021, dia em que a m\u00e9dia de mortes causadas pela COVID ainda se mantinha num patamar elevado. (...) Resta claro, portanto, que o momento atual ainda n\u00e3o \u00e9 o mais prop\u00edcio para expor os brasileiros, e neste caso espec\u00edfico tendo por maioria idosos, a uma exposi\u00e7\u00e3o facilmente substitu\u00edda por outros mecanismos de certifica\u00e7\u00e3o de vida, principalmente em raz\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de novas variantes da COVID-19.\r\nCom o retorno do procedimento presencial da prova de vida, aposentados e pensionistas v\u00eam se submetendo a aglomera\u00e7\u00f5es em transportes p\u00fablicos e principalmente nas ag\u00eancias banc\u00e1rias respons\u00e1veis pela checagem, quando n\u00e3o logram \u00eaxito no procedimento remoto, para que n\u00e3o tenham o pagamento do benef\u00edcio bloqueado. Convocados \u00e0s ag\u00eancias por vezes lotadas, em raz\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o de pessoal para que se cumpram as medidas sanit\u00e1rias nessas institui\u00e7\u00f5es, permanecem por horas expostos a um v\u00edrus potencialmente mais mortal para idosos, repito, os mais atingidos pela medida.\r\nOcorre que a pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 prev\u00ea sistemas diversos para que se realize o procedimento diverso do presencial, como a prova de vida em domic\u00edlio e a prova de vida digital, e que neste \u00faltimo caso deveria, em raz\u00e3o da pandemia da COVID-19, ter seu sistema modernizado para propiciar que o maior n\u00famero poss\u00edvel de brasileiros utilizasse este recurso. Aqui n\u00e3o se questiona a necessidade da prova\u00e7\u00e3o de vida, mas sim o retorno da obrigatoriedade, por vezes com a necessidade da presen\u00e7a f\u00edsica, como condicionante para que o cidad\u00e3o n\u00e3o tenha seu benef\u00edcio bloqueado. Em raz\u00e3o da crise sanit\u00e1ria, a crise econ\u00f4mica ganha contornos cada vez mais dram\u00e1ticos. (...)\r\nImportante frisar que a lei j\u00e1 prev\u00ea mecanismos para punir eventuais fraudes ao Sistema de Seguro Nacional. O \u00a7 3\u00ba do art. 115 da Lei 8.213/1991, determina a inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa pela Procuradoria-Geral Federal dos cr\u00e9ditos constitu\u00eddos pelo INSS em decorr\u00eancia de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio ou assistencial pago indevidamente ou al\u00e9m do devido, inclusive na hip\u00f3tese de cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio pela revoga\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial. (...)\r\nDestaque-se tamb\u00e9m que o art. 68 da Lei n\u00ba 8.212/1991 j\u00e1 determina o envio da rela\u00e7\u00e3o dos nascimentos, dos natimortos, dos casamentos, dos \u00f3bitos, das averba\u00e7\u00f5es, das anota\u00e7\u00f5es e das retifica\u00e7\u00f5es registradas na Serventia, pelo Titular do Cart\u00f3rio de Registro Civil de Pessoas Naturais ao INSS. Isto posto, resta claro que a possibilidade de fraude fica reduzida pelos mecanismos que a inibem j\u00e1 previstos em lei, n\u00e3o havendo, portanto, repetimos, raz\u00e3o que justifique a promo\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es em ag\u00eancias banc\u00e1rias, impossibilitando o ainda necess\u00e1rio distanciamento social.\r\n(...)\r\n\u00c9 importante ressaltar que a maioria dos atendimentos \u00e9 realizado nas ag\u00eancias banc\u00e1rias. Em raz\u00e3o da pandemia, os bancos trabalham em regime de conting\u00eancia e com hor\u00e1rio reduzido, o que por diversas vezes acaba por gerar aglomera\u00e7\u00f5es que deveriam ser evitadas. (...)\r\nComo j\u00e1 frisado anteriormente, o p\u00fablico-alvo do procedimento da prova de vida \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o idosa. O art. 230 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que a fam\u00edlia, a sociedade e o Estado t\u00eam o dever de amparar as pessoas idosas, assegurando sua participa\u00e7\u00e3o na comunidade, defendendo sua dignidade e bem-estar e garantindo-lhes o direito \u00e0 vida. (...)\"\r\nAqui, Sr. Presidente, relato um caso que aconteceu com um familiar de um ex-colega desta Casa, conhecido aqui por todos certamente, o ex-Deputado Federal do nosso partido, do PSB, candidato a Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Beto Albuquerque.\r\n\"Conforme amplamente noticiado, no \u00faltimo 24 de junho, o pai do ex-Deputado Federal pelo PSB, Beto Albuquerque, morreu pesarosamente aos 85 anos, v\u00edtima da COVID-19. O Sr. Telmo Lopes de Albuquerque estava isolado em casa por meses, tendo come\u00e7ado a manifestar sintomas da doen\u00e7a ap\u00f3s uma ida ao banco para fazer a prova de vida do INSS. Ele foi \u00e0 ag\u00eancia acompanhado da esposa, que tamb\u00e9m fora contaminada, e infelizmente veio a falecer no dia 09 de julho, ap\u00f3s um per\u00edodo internada. Esses s\u00e3o casos dos quais tomamos conhecimento. Quantos outros podem ter ocorrido e quantos mais esperaremos ocorrer para que tomemos provid\u00eancias?\r\n(...)\r\nAs medidas aqui tamb\u00e9m propostas ajustam a legisla\u00e7\u00e3o do ponto de vista permanente, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo transit\u00f3rio.\r\n\"As medidas trazidas pelas proposi\u00e7\u00f5es buscam desburocratizar e simplificar procedimentos relativos aos benefici\u00e1rios do INSS, refor\u00e7ando novamente a necessidade de extrema aten\u00e7\u00e3o e cuidado que o Estado e toda a sociedade devem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa (...) \r\nEm que pese a pertin\u00eancia dos mecanismos trazidos pelas proposi\u00e7\u00f5es, de modo a desembara\u00e7ar procedimentos de comprova\u00e7\u00e3o de vida, acreditamos que o mais acertado (...)\" \r\nAqui estamos fazendo uma proposta, Presidente, fruto de um entendimento, de uma conversa, de um di\u00e1logo com o Governo. Destaco tamb\u00e9m a interlocu\u00e7\u00e3o feita com o L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, e com aqueles que fazem o pr\u00f3prio Executivo. De modo a desembara\u00e7ar, apresentamos uma proposta alternativa.\r\n\"(...) para o momento atual \u00e9 promover novamente a suspens\u00e3o do tal procedimento at\u00e9 31 de dezembro de 2021, esperando que o m\u00e1ximo poss\u00edvel de brasileiros j\u00e1 esteja imunizado pela vacina\u00e7\u00e3o.\" \r\nQuero louvar a iniciativa das propostas que foram apresentadas e tamb\u00e9m as apensadas a este projeto de lei do Senador Jorginho Mello, propostas apresentadas pelas Deputadas Norma Ayub e Celina Le\u00e3o e pelos Deputados Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo e Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. \r\n\"Por fim, louvamos a iniciativa dos autores das propostas apensadas, que n\u00e3o se furtaram de sua compet\u00eancia para apresentar solu\u00e7\u00e3o ao \u00f3bice criado e que p\u00f5e em risco, por um lado, a seguran\u00e7a sanit\u00e1ria e a vida do segurado do INSS, e por outro, sua renda, de car\u00e1ter indispens\u00e1vel para sua subsist\u00eancia e de suas fam\u00edlias.  \r\nIII - Conclus\u00e3o do voto.\r\nPelo exposto:\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, e de seus apensados: Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2020; Projeto de Lei n\u00ba 2.700, de 2020; Projeto de Lei n\u00ba 629, de 2021; e Projeto de Lei n\u00ba 2.418, de 2021, na forma do substitutivo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vemos qualquer implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablicas, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria das proposi\u00e7\u00f5es, e, no m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, e de todos os apensados, na forma do Substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, e dos seus apensados: Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2020; Projeto de Lei n\u00ba 2.700, de 2020; Projeto de Lei n\u00ba 629, de 2021; Projeto de Lei n\u00ba 2.418, de 2021, e do Substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o relat\u00f3rio. \r\nAqui apresento rapidamente - n\u00e3o sei se \u00e9 necess\u00e1ria ou dispens\u00e1vel - a leitura de todo o Substitutivo. Mas a quest\u00e3o central \u00e9 o que ficou ajustado na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do Substitutivo, cujo inteiro teor passo a ler:  \r\n\"Art. 1\u00ba Fica suspensa, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a comprova\u00e7\u00e3o de vida para os benefici\u00e1rios do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), exigida nos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 69 da Lei n\u00ba 8.212/91, em raz\u00e3o da emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN) em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo Coronav\u00edrus (2019-nCoV).\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, passa a vigorar acrescida do seguinte art. 68-A e com as seguintes altera\u00e7\u00f5es: \r\n\"Art. 68-A. A lavratura de procura\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a emiss\u00e3o de sua primeira via para fins exclusivos de recebimento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais administrados pelo INSS s\u00e3o isentas do pagamento das custas e dos emolumentos.\"\r\n'Art. 69. ..................................................................................\r\n\u00a7 7\u00ba Para fins do disposto no caput deste artigo, o INSS poder\u00e1 realizar recenseamento para atualiza\u00e7\u00e3o do cadastro dos benefici\u00e1rios, abrangidos os benef\u00edcios administrados pelo INSS, observado o disposto no \u00a7 8\u00ba deste artigo.\r\n\u00a7 8\u00ba Aqueles que receberem benef\u00edcios realizar\u00e3o anualmente, no m\u00eas de anivers\u00e1rio do titular do benef\u00edcio, a comprova\u00e7\u00e3o de vida, preferencialmente por meio de atendimento eletr\u00f4nico com uso de biometria, ou outro meio definido pelo INSS que assegure a identifica\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca do benefici\u00e1rio, implementado pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras pagadoras dos benef\u00edcios, observadas as seguintes disposi\u00e7\u00f5es: \r\nI - a prova de vida e a renova\u00e7\u00e3o de senha ser\u00e3o efetuadas pelo benefici\u00e1rio, preferencialmente no mesmo ato, mediante identifica\u00e7\u00e3o por funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o financeira respons\u00e1vel pelo pagamento quando n\u00e3o realizado por atendimento eletr\u00f4nico com uso de biometria;\r\nII - a prova de vida poder\u00e1 ser realizada por representante legal ou por procurador do benefici\u00e1rio, legalmente cadastrado junto ao INSS;\r\nIII - os \u00f3rg\u00e3os competentes dever\u00e3o dispor de meios alternativos que garantam a realiza\u00e7\u00e3o da prova de vida de benefici\u00e1rios com idade igual ou superior a 80 (oitenta) anos ou com dificuldades de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive por meio de atendimento domiciliar quando necess\u00e1rio;\r\nIV - as institui\u00e7\u00f5es financeiras dever\u00e3o, obrigatoriamente, envidar esfor\u00e7os a fim de facilitar e auxiliar os benefici\u00e1rios com idade igual ou superior a 80 (oitenta) anos ou com dificuldades de locomo\u00e7\u00e3o, evitando ao m\u00e1ximo o seu deslocamento at\u00e9 a ag\u00eancia banc\u00e1ria e, caso ocorra, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia m\u00e1xima de atendimento, diminuindo o tempo de perman\u00eancia dentro do recinto, evitando assim expor o idoso a aglomera\u00e7\u00e3o; \r\nV - quando a prova de vida for realizada junto \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira, essa dever\u00e1 enviar as informa\u00e7\u00f5es ao INSS, bem como divulgar de forma ampla junto aos benefici\u00e1rios todos os meios existentes para efetuar o procedimento, em especial os remotos para evitar o deslocamento dos benefici\u00e1rios; e\r\nVI - o INSS poder\u00e1 bloquear o pagamento do benef\u00edcio encaminhado \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras at\u00e9 que o benefici\u00e1rio realize a prova de vida, permitida a libera\u00e7\u00e3o do pagamento automaticamente pela institui\u00e7\u00e3o financeira.\r\n(...)\r\nArt. 76. ..........................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba O documento de procura\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser revalidado, anualmente, nos termos de norma definida pelo INSS.\r\n\u00a7 2\u00ba Na hip\u00f3tese de pagamento indevido de benef\u00edcio a pessoa n\u00e3o autorizada, ou ap\u00f3s o \u00f3bito do titular do benef\u00edcio, a institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 respons\u00e1vel pela devolu\u00e7\u00e3o dos valores ao INSS, quando do descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es a ela impostas por lei ou por for\u00e7a contratual.'\r\nArt. 3\u00ba O art. 124-A da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, passa a vigorar acrescido do seguinte \u00a7 4\u00ba:\r\n'Art. 124-A. .....................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba As liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas visando \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os referidos no \u00a7 1\u00ba dever\u00e3o ser gratuitas, a partir de telefone fixo ou m\u00f3vel, sendo consideradas de utilidade p\u00fablica.'\r\nArt. 4\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nEu quero, mais uma vez, agradecer o di\u00e1logo que n\u00f3s firmamos, Deputado General Peternelli, com o pr\u00f3prio Governo para que pud\u00e9ssemos apresentar uma alternativa com senso de urg\u00eancia. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Presidente Arthur Lira e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes por colocarem essa discuss\u00e3o na pauta de hoje, tendo em vista que j\u00e1 est\u00e1 em curso um procedimento inclusive de suspens\u00e3o de alguns benef\u00edcios em fun\u00e7\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o da prova de vida. E acho que \u00e9 muito importante que esta Casa possa dar a sua contribui\u00e7\u00e3o para que preservemos a vida dessas pessoas, que necessitam hoje, por for\u00e7a da lei, fazer a prova de vida, e suspendamos isso at\u00e9 o final deste ano, at\u00e9 dezembro de 2021.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA SEGURIDADE SOCIAL, CRIT\u00c9RIO, PROVA DE VIDA, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIREITOS DO IDOSO, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212 e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o 15 segundos apenas para agradecer a V.Exa. a prioriza\u00e7\u00e3o que nos deu com a inclus\u00e3o dessa proposta na pauta. \r\nAgrade\u00e7o ao conjunto dos pares, a todos os Deputados, que, de forma un\u00e2nime, aprovaram essa proposta. \r\nFa\u00e7o um agradecimento especial ao L\u00edder Ricardo Barros e ao Deputado General Peternelli, tamb\u00e9m por suas palavras aqui. E nos colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que possamos aprimorar, caso necess\u00e1rio, essa proposta.\r\nA C\u00e2mara d\u00e1 uma resposta muito importante para a sociedade brasileira, que neste momento enfrenta todas essas dificuldades da pandemia.\r\nObrigado a todos os pares por essa proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para inclus\u00e3o, na Ordem do Dia, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Conveni\u00eancia de suspens\u00e3o dos trabalhos, com vista \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, refor\u00e7o o apelo feito pelo nosso L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Alessandro Molon. Eu acho que \u00e9 muito importante que possamos construir, de fato, um entendimento poss\u00edvel. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil construir a unidade plena em torno deste tema, mas \u00e9 importante ir em busca desta unidade. \r\nExistem caminhos, como aqui escutamos tanto dos Parlamentares que defendem o distrit\u00e3o, como daqueles que defendem a coliga\u00e7\u00e3o. H\u00e1 a possibilidade de tomarmos uma decis\u00e3o que fortale\u00e7a, inclusive, a posi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, para que n\u00e3o tomemos uma decis\u00e3o aqui que depois, no Senado Federal, venha a tomar outro rumo. A\u00ed, todos v\u00e3o perder numa situa\u00e7\u00e3o como esta.\r\nEu acho que \u00e9 muito importante o entendimento. Eu queria fazer este apelo a V.Exa., para que, de fato, paralis\u00e1ssemos as atividades e procur\u00e1ssemos construir um consenso poss\u00edvel. Enquanto isso n\u00e3o acontece...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Danilo, n\u00f3s s\u00f3 suspendemos os trabalhos quando os dois lados querem conversar. Eu estou fazendo o papel que me cabe como \u00e1rbitro desta mat\u00e9ria, e um lado quer votar, e o outro n\u00e3o quer. Isso faz parte da democracia, feliz ou infelizmente. Isso vem acontecendo nas \u00faltimas Comiss\u00f5es Especiais, e os finais, geralmente, n\u00e3o foram agrad\u00e1veis. Vamos esperar o desenrolar da sess\u00e3o para ver o que pode acontecer. \r\nEu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exas. para que possamos liberar o resultado do placar.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Presidente, quero apenas orientar. O PSB n\u00e3o tem unidade em torno deste assunto. Portanto, neste momento, n\u00f3s estamos liberando a bancada, mas apelamos para perseverarmos no caminho do entendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nPEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Posicionamento do PSB contr\u00e1rio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do sistema de voto denominado distrit\u00e3o e \u00e0 retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, defendendo aquilo que \u00e9 do conte\u00fado program\u00e1tico do nosso partido, \u00e9 contra o distrit\u00e3o, \u00e9 contra tamb\u00e9m as coliga\u00e7\u00f5es e entende que, mais do que nunca, esta Casa precisa dar uma resposta que fortale\u00e7a a democracia.\r\nN\u00e3o existe democracia sem partidos pol\u00edticos fortes. E n\u00e3o se fazem partidos pol\u00edticos com o sistema distrit\u00e3o.\r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\", para que derrotemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEntendemos que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 inoportuna, sobretudo neste momento que n\u00f3s estamos vivendo em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s ainda vivemos uma grave pandemia, cujas consequ\u00eancias ocorrem n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista sanit\u00e1rio, mas tamb\u00e9m do ponto de vista econ\u00f4mico e, sobretudo, do ponto de vista social. O momento agora \u00e9 de fazer medidas no sentido contr\u00e1rio, a fim de fortalecer o emprego.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, na verdade, representa uma nova fragiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \u00c9 uma nova reforma trabalhista. Certamente, ela ter\u00e1 os mesmos resultados que teve a primeira reforma trabalhista. Em vez de gerar oportunidades de emprego, na verdade, ela vai precarizar essa rela\u00e7\u00e3o e colocar mais trabalhadores na rua. \r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 627-A, constante do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\", entendendo que, al\u00e9m de no m\u00e9rito a Medida Provis\u00f3ria 1.045 j\u00e1 promover uma nova reforma trabalhista, fragilizando as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, por meio dessa proposta, ela procura tamb\u00e9m fragilizar o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. H\u00e1 uma superposi\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es que podem tirar, subtrair, diminuir o papel que hoje j\u00e1 \u00e9 exercido pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. \r\nEnt\u00e3o, atendendo aqui a essa preocupa\u00e7\u00e3o, quero aqui parabenizar o Deputado Alessandro Molon pela apresenta\u00e7\u00e3o desse destaque.\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Inadmissibilidade de perda de receitas dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros no processo de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\".\r\nEu queria aproveitar este minuto para dialogar com V.Exa. sobre a pauta que ainda temos no dia de hoje.\r\nSobre a quest\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, n\u00f3s ontem fizemos um di\u00e1logo, inclusive com o Relator. Havia informa\u00e7\u00f5es de que se havia firmado um entendimento, principalmente com Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s alertamos para a possibilidade de perda de recursos por Estados e Munic\u00edpios. O Relator tinha ficado, inclusive, de chamar uma reuni\u00e3o com os L\u00edderes para fazer alguns esclarecimentos. Esta reuni\u00e3o n\u00e3o ocorreu at\u00e9 agora.\r\nO Valor Econ\u00f4mico hoje divulga uma mat\u00e9ria ratificando a preocupa\u00e7\u00e3o que hav\u00edamos colocado com os Estados, em que h\u00e1 perdas da ordem de quase 16 bilh\u00f5es de reais. Isso est\u00e1 no Valor Econ\u00f4mico de hoje, Presidente. Eu estou relatando mat\u00e9ria da imprensa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Por isso, n\u00f3s vamos trazer esta mat\u00e9ria para hoje, Deputado Danilo.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel fazer acordo com os Estados como eles querem. N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de preju\u00edzo \u00e0s contas estaduais. Agora, V.Exa., por exemplo, dizer que CSLL faz base de c\u00e1lculo para FPE \u00e9 de se estarrecer.\r\nEnt\u00e3o, o Relator vai vir, vai esclarecer, tirar d\u00favidas no plen\u00e1rio, mostrar todas as contas, os c\u00e1lculos. N\u00f3s vamos ter muita paci\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, porque n\u00e3o h\u00e1 interesse desta Presid\u00eancia nem desta Casa em levar preju\u00edzo para Estados e Munic\u00edpios, sen\u00e3o ela n\u00e3o viria a Plen\u00e1rio.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Eu estou dialogando essa quest\u00e3o com V.Exa. Ontem n\u00f3s dialogamos, inclusive diretamente. Ficou como encaminhamento, at\u00e9 para que n\u00f3s dirim\u00edssemos todas as d\u00favidas. O relat\u00f3rio est\u00e1 tendo uma din\u00e2mica e v\u00e1rios contatos foram feitos. N\u00f3s falamos ontem, inclusive com representantes da pr\u00f3pria CNM, que tamb\u00e9m externou essa preocupa\u00e7\u00e3o. Falei com representantes de Secret\u00e1rios Estaduais de Fazenda, que tamb\u00e9m colocaram essa preocupa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 muito importante que a palavra do Relator tamb\u00e9m seja conciliada, pelo menos nos termos que est\u00e3o sendo discutidos, com aquilo que est\u00e1 sendo colocado l\u00e1 na ponta por Estados e Munic\u00edpios.\r\nAcho que esta reuni\u00e3o que foi programada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Danilo, s\u00f3 para encerrarmos e passarmos para o tema em si, quero esclarecer esse assunto. Esta Presid\u00eancia n\u00e3o tem nenhuma vaidade de CPF, de CNPJ, de digital em qualquer mat\u00e9ria que diga respeito a reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Ela poderia ter sido votada antes do recesso, com tranquilidade. N\u00f3s a deixamos todos os 15 dias de recesso e mais 2 semanas ao sol para que recebesse cr\u00edticas. O momento, de agora para frente, n\u00e3o \u00e9 mais de cr\u00edticas nem de sugest\u00f5es, \u00e9 de barganhas corporativas - todo mundo quer manter privil\u00e9gios -, e este Plen\u00e1rio, soberanamente, vai decidir na parcim\u00f4nia, porque o Relator vai explicar e colocar tudo nos m\u00ednimos detalhes.\r\nEu penso dessa maneira, e acho que esta Casa, V.Exa., os Deputados se preocupam. Eu sou um Deputado de origem municipalista, e n\u00e3o teria a menor condi\u00e7\u00e3o pessoal nem moral de colocar em vota\u00e7\u00e3o uma mat\u00e9ria dessas se n\u00e3o estivesse convencido, consciente de que os Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o ter\u00e3o um centavo de perda de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nMas tem V.Exa. todo o direito, por favor.\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - Na verdade, \u00e9 um apelo para intensificarmos ainda mais o di\u00e1logo. V.Exa. ontem teve uma atitude muito... Enfim, no debate da pauta eleitoral, n\u00f3s avan\u00e7amos muito, fruto do entendimento que foi firmado. Essa mesma situa\u00e7\u00e3o n\u00f3s vivenciamos no per\u00edodo pr\u00e9-recesso. Tamb\u00e9m deixamos esse tema exposto, chegamos aqui no plen\u00e1rio e, infelizmente, n\u00e3o havia consenso. Em algumas horas a mais, conseguimos construir esse consenso.\r\nEnt\u00e3o, eu queria aproveitar o exemplo que n\u00f3s tivemos no debate eleitoral...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, entendendo que, primeiro, n\u00f3s precisamos discutir mais esta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s temos, neste exato momento, um conjunto de questionamentos que est\u00e3o sendo colocados pelos representantes de Estados e Munic\u00edpios. O Valor Econ\u00f4mico publicou hoje, exatamente hoje, uma mat\u00e9ria na qual o CONSEFAZ alerta para perdas da ordem de 16 bilh\u00f5es de reais, que ser\u00e3o retirados, se esta proposta que est\u00e1 em discuss\u00e3o neste momento for aprovada, de Estados e Munic\u00edpios, justamente no momento em que mais precisamos fortalecer a a\u00e7\u00e3o desses entes, em decorr\u00eancia do enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nEnt\u00e3o, queremos apostar que \u00e9 poss\u00edvel avan\u00e7armos para um entendimento. Mas existe uma manifesta\u00e7\u00e3o clara de Estados e Munic\u00edpios de que esta proposta n\u00e3o pode avan\u00e7ar da forma como est\u00e1.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, para que possamos retomar o di\u00e1logo e apresentar uma proposta que seja boa para todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": "Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Capacidade de di\u00e1logo do Relator Celso Sabino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, embora j\u00e1 tenhamos tido a oportunidade de nos dirigir a V.Exa., n\u00f3s queremos apenas ratificar a import\u00e2ncia de ganharmos um pouco mais de tempo. Alguns dias certamente podem fazer a diferen\u00e7a, para que n\u00f3s esclare\u00e7amos, como foi colocado pelo conjunto dos partidos pol\u00edticos.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer o registro da capacidade de di\u00e1logo do Relator Celso Sabino. H\u00e1 ainda muitas d\u00favidas aqui no plen\u00e1rio. Se dedicarmos um pouco mais de tempo, n\u00e3o tanto, para esclarecer essas d\u00favidas, n\u00f3s poderemos conseguir construir um entendimento quanto \u00e0s demandas, como eu disse, colocadas pelos entes da Federa\u00e7\u00e3o, pelos Estados, pelos Munic\u00edpios, pelos setores importantes da economia e, sobretudo, pela popula\u00e7\u00e3o de forma geral, que, de forma difusa, tamb\u00e9m ser\u00e1 afetada, direta ou indiretamente, por este conjunto de propostas que n\u00f3s estamos discutindo aqui. \r\nPortanto, pedimos mais algum tempo, uns dias a mais, para que cheguemos a um entendimento que seja a melhor decis\u00e3o desta Casa.\r\nParabenizo o Relator pela condu\u00e7\u00e3o e os L\u00edderes que tamb\u00e9m pedem esse tempo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, vai orientar a favor do destaque, entendendo que esta \u00e9 uma pauta que n\u00e3o deveria nem estar sendo discutida nesta Casa. Est\u00e1 muito claro que ela fere a ess\u00eancia daquilo que deve ser orientado atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria. N\u00e3o est\u00e3o presentes os requisitos b\u00e1sicos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia. \r\nEsta Casa est\u00e1, neste momento, discutindo tamb\u00e9m a PEC 32, a chamada reforma administrativa  n\u00f3s temos uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria tamb\u00e9m a essa pauta. Mas este assunto deveria estar sendo discutido junto com a PEC 32, para que pud\u00e9ssemos dar uma identidade \u00e0 discuss\u00e3o deste tema.\r\nA proposta d\u00e1 um cheque em branco ao Executivo ao admitir que, mediante decreto, ele possa extinguir cargos, transformar cargos, transformar estruturas. \u00c9 uma mudan\u00e7a muito profunda. No momento, o que n\u00f3s precisamos fazer \u00e9 formatar e fortalecer o Estado brasileiro, e essa proposta fragiliza o Estado brasileiro, o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO PSB orienta \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\", Sr. Presidente, \u00e0 retirada de pauta, entendendo que este \u00e9 um assunto que n\u00f3s precisamos discutir sob a \u00f3tica, primeiro, da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. E n\u00e3o se faz educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade sem profissionais do magist\u00e9rio devidamente reconhecidos e valorizados.\r\nO piso nacional do magist\u00e9rio foi uma conquista da sociedade brasileira. Sua valoriza\u00e7\u00e3o se encontra consignada tamb\u00e9m dentro do Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nNa verdade, n\u00f3s precisamos encontrar mecanismos para fortalecer o magist\u00e9rio p\u00fablico brasileiro. Enquanto alguns brigam para sair do teto  e, infelizmente, h\u00e1 poucos meses, por exemplo, vimos esta Casa aprovar flexibiliza\u00e7\u00e3o de teto de servidores p\u00fablicos, beneficiando inclusive uma parte daqueles que defendem o Governo do Presidente Bolsonaro , os professores lutam para ter o seu piso salarial do magist\u00e9rio respeitado e valorizado.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta deste tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta o voto \"sim\", Presidente. \r\n\u00c9 importante que a sociedade brasileira saiba que o Brasil paga um dos piores sal\u00e1rios do mundo \u00e0 categoria do magist\u00e9rio. Da lista de 40 pa\u00edses, o Brasil \u00e9 um dos piores que remunera o professor. Aqui, na m\u00e9dia do Brasil, o professor recebe 70% do que o profissional que tem o mesmo n\u00edvel de escolaridade dele. Por isso, quando foi feito o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a Meta 17 previa justamente a recomposi\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia da remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e, no FUNDEB, n\u00f3s aumentamos  esta Casa aprovou  de 60% para 70% a vincula\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB para a remunera\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, \u00e9 completamente incoerente, neste momento, reprovarmos esta medida. N\u00f3s precisamos valorizar o profissional e garantir uma remunera\u00e7\u00e3o decente para o professor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Cabral",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO CABRAL (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, por tudo que foi colocado aqui, eu acho que podemos avan\u00e7ar um pouco no di\u00e1logo. \u00c9 muito importante tentarmos isso. Acho que tivemos avan\u00e7os no projeto, mas ainda h\u00e1 pontos que precisam ser aprimorados e esclarecidos. \r\nEnt\u00e3o, o PSB vai orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]