[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CEAR\u00c1.\r\nPACTO FEDERATIVO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nROBERTO PESSOA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PR\u00c9-CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITURA, MARACANA\u00da (CE), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Envolvimento do Estado do Cear\u00e1 em p\u00e1ginas policiais. Apoio \u00e0 revis\u00e3o do pacto federativo e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reformas necess\u00e1rias para a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro. Agradecimento ao Deputado Roberto Pessoa, pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura Municipal de Maracana\u00fa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas e amigos, alguns saudosos da legislatura passada, tive a felicidade de encontrar uma renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica importante para a democracia nesta Casa.\r\nQuero aqui, primeiramente, agradecer mais uma vez ao povo do meu Estado, o Cear\u00e1, um Estado que tem passado por muitas dificuldades, um Estado que enfrenta neste momento uma epidemia causada pelo coronav\u00edrus e outras duas epidemias, uma causada pelo crescimento da viol\u00eancia, que denunciei aqui, nesta tribuna, em dezembro de 2017, pedindo interven\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a do meu Estado, e a outra relativa ao envolvimento do meu Estado nas p\u00e1ginas policias. Agora a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o sai mais do meu Estado, porque est\u00e1 investigando, averiguando e inquerindo desfeitos, inclusive aqueles praticados pegando carona no coronav\u00edrus, que tanto tem maltratado as fam\u00edlias cearenses.\r\nVolto a esta Casa para compor a sua agenda, Presidente Rodrigo Maia, a agenda das mudan\u00e7as, a agenda da necessidade das reformas, a agenda que d\u00e1 ao Brasil um novo horizonte, com a forma\u00e7\u00e3o de um novo pacto federativo e a realiza\u00e7\u00e3o das reformas necess\u00e1rias para agilizar a retomada da economia, salvar empresas e gerar oportunidades de emprego.\r\nN\u00e3o poderia jamais voltar a esta Casa sem reconhecer o esp\u00edrito p\u00fablico, o compromisso e a hist\u00f3ria de um verdadeiro homem p\u00fablico que, do alto da sua maturidade, demonstrou ao Cear\u00e1 ser uma grande lideran\u00e7a, pela moral e pelo bom exemplo: o Deputado Roberto Pessoa, que, no compromisso da campanha pol\u00edtica, j\u00e1 dizia aos suplentes que iria beneficiar o partido e construir uma nova frente pol\u00edtica no Cear\u00e1 para se contrapor ao projeto olig\u00e1rquico, autorit\u00e1rio e corrupto que hoje domina a pol\u00edtica do meu Estado.\r\nE \u00e9 exatamente pela obriga\u00e7\u00e3o hoje de fazer parte deste grupo, no campo em que o povo do Cear\u00e1 nos escolheu, de oposi\u00e7\u00e3o a este projeto pol\u00edtico no Estado, que n\u00f3s nos apresentamos a esta Casa com a mesma humildade, com o mesmo compromisso, com a mesma vontade de fazer com que o Cear\u00e1 possa trilhar de novo o caminho do desenvolvimento, reencontrar a paz social e dar tranquilidade \u00e0s fam\u00edlias cearenses, para poder levar conforto \u00e0 gera\u00e7\u00e3o do futuro. \u00c9 esse o nosso compromisso.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Roberto Pessoa a oportunidade que ele est\u00e1 me dando neste momento.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que, no Estado do Cear\u00e1, hoje, se n\u00f3s quisermos renovar, se n\u00f3s quisermos mudar, n\u00f3s s\u00f3 temos uma op\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fortalecer o caminho trilhado por Roberto Pessoa para reassumir o comando da Prefeitura Municipal de Maracana\u00fa e fortalecer o campo da Oposi\u00e7\u00e3o, liderado pelo jovem professor universit\u00e1rio e professor da academia da pol\u00edcia do Estado do Cear\u00e1 Capit\u00e3o Wagner, que tem feito um trabalho grandioso na defesa das fam\u00edlias, na defesa dos homens e das mulheres de bem do Estado do Cear\u00e1. S\u00e3o as nossas grandes lideran\u00e7as neste momento.\r\nA luz se acende na Terra da Luz, que foi a que primeiro gritou por liberdade, que foi a primeira, inclusive, neste tema t\u00e3o tratado neste momento, a dar aboli\u00e7\u00e3o aos seus escravos. O Estado do Cear\u00e1 foi, assim, denominado Terra da Luz.\r\nDe novo, a bandeira da liberdade, da democracia, da liberta\u00e7\u00e3o e da busca de uma economia saud\u00e1vel, para gerar emprego e renda para o nosso povo, precisa ser desfraldada, e n\u00f3s temos os l\u00edderes Roberto Pessoa e Capit\u00e3o Wagner para conduzir esse processo.\r\nPresidente Rodrigo Maia, tenho certeza de que, sob sua condu\u00e7\u00e3o, saberemos dar ao Brasil a agenda necess\u00e1ria para sairmos da pandemia, para sairmos desta ang\u00fastia que a economia est\u00e1 nos trazendo, pela falta de perspectiva, e avan\u00e7armos nas reformas t\u00e3o necess\u00e1rias para o enxugamento do Estado, para a busca de um Estado eficiente e para o compromisso de gera\u00e7\u00e3o de emprego para as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nDeixo um abra\u00e7o aos velhos e novos amigos e renovo o nosso compromisso com a luta para fortalecer a C\u00e2mara dos Deputados do Brasil e a democracia no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Deputado Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro parabenizo o Plen\u00e1rio desta Casa pela atitude madura, conveniente para este momento t\u00e3o dif\u00edcil por que passa o Brasil inteiro, a decis\u00e3o do adiamento das elei\u00e7\u00f5es do ano de 2020. Essa decis\u00e3o nos d\u00e1 seguran\u00e7a do ponto de vista sanit\u00e1rio e nos d\u00e1 a garantia de que estamos entendendo a muta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, o avan\u00e7o e a din\u00e2mica dele, uma din\u00e2mica perversa.\r\nPara se ter uma ideia, uma semana atr\u00e1s, na cidade de Canind\u00e9, no interior do Cear\u00e1, havia 19 \u00f3bitos por causa da COVID. Hoje esse n\u00famero j\u00e1 chega a 50, mais do que o dobro em menos de 10 dias, entre as datas em que foi aferida essa muta\u00e7\u00e3o. \r\nDiante disso, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos dar ao luxo de determinar onde a pandemia vai ser mais r\u00e1pida, onde vai atuar de forma mais presente ou n\u00e3o. Quem sabe disso \u00e9 a ci\u00eancia, e a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Ontem Fortaleza era um caos. Hoje, Fortaleza j\u00e1 est\u00e1 inclusive desativando uma obra milion\u00e1ria, um hospital de campanha feito no Est\u00e1dio Presidente Vargas, exatamente porque n\u00e3o h\u00e1 mais motiva\u00e7\u00e3o, nem pacientes para ocupar esse espa\u00e7o. Portanto, essa din\u00e2mica n\u00e3o pode ser determinada hoje. N\u00f3s ainda temos um prazo muito longo at\u00e9 15 de novembro.\r\nE eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que os Tribunais Regionais Eleitorais, com a anu\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral, ter\u00e3o melhor condi\u00e7\u00e3o de avaliar, no momento certo, a possibilidade ou n\u00e3o de enfrentarem a decis\u00e3o de aglomera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 inevit\u00e1vel num processo eleitoral, em uma cidade ou outra, em uma localidade ou outra, em um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental como o Brasil.\r\nEu quero inclusive pedir que, dentro desse processo de an\u00e1lise das propostas de vacina que est\u00e3o sendo desencadeadas, tamb\u00e9m se averigue a possibilidade de vacinas para as Regi\u00f5es Nordeste e Norte, que ainda n\u00e3o sendo priorizadas pelos laborat\u00f3rios que est\u00e3o divulgando e analisando o teste dessas vacinas. \r\n\u00c9 dessa forma que n\u00f3s vamos fazer esse enfrentamento. E n\u00e3o precisa esta Casa arguir, neste momento, o fechamento de uma data, como se o Brasil fosse uno na sua diversidade, na sua geografia e na muta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Pelo contr\u00e1rio, o Brasil \u00e9 complexo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental. \u00c9 muito mais racional que n\u00f3s tenhamos uma v\u00e1lvula de escape, a anu\u00eancia do Superior Tribunal Eleitoral e tamb\u00e9m dos Tribunais Regionais, ao fazer a compreens\u00e3o daquela regi\u00e3o naquele dado momento.\r\nIsso n\u00e3o vai ser aleat\u00f3rio. Isso n\u00e3o vai ser feito sem estudo, sem pesquisa e sem a vis\u00e3o f\u00e1tica, porque hoje h\u00e1 um acompanhamento muito claro por parte da m\u00eddia, por parte da imprensa, de quando vai ser exatamente necess\u00e1ria essa atua\u00e7\u00e3o. \r\nE se trata exatamente de mat\u00e9ria de exce\u00e7\u00e3o. A regra j\u00e1 foi votada, a Casa j\u00e1 votou a regra. A Casa acompanhou a vota\u00e7\u00e3o do Senado. A Casa votou pela ci\u00eancia, em defesa da vida. Agora a exce\u00e7\u00e3o fica sob o arb\u00edtrio exatamente daqueles que podem fazer melhor avalia\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m melhor e mais interessado, neste momento, em dar seguimento a nossa democracia, em dar seguimento a um calend\u00e1rio que preserve as vidas do que o Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, que traz consigo uma responsabilidade muito grande.\r\nPortanto, eu quero neste momento dizer \"n\u00e3o\" ao requerimento e dizer \"sim\" \u00e0 vida, \"sim\" \u00e0 liberdade e \"sim\" \u00e0 democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FEDERA\u00c7\u00c3O DAS IND\u00daSTRIAS DO ESTADO DO DO CEAR\u00c1 (FIEAC), DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 1282/2020 PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, VALOR, INSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Dificuldades do empresariado cearense para acesso aos cr\u00e9ditos emergenciais preconizados no Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE (transformado na Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Marcos Pereira.\r\nObrigado a todos os colegas aqui da Casa.\r\nO que me traz a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com o momento vivido no meu Estado pelas empresas. Se queremos salvar empregos, temos que ter agilidade e manter as empresas vivas. \r\nEsta semana tive a oportunidade de visitar a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Cear\u00e1 e a Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio do Estado do Cear\u00e1 e vi a preocupa\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios exatamente com a dificuldade de acesso ao cr\u00e9dito. Se n\u00f3s temos a perspectiva de ter, no PRONAMPE, uma alternativa criada para salvar as empresas, para viabilizar cr\u00e9dito, ela n\u00e3o pode estar presa a condi\u00e7\u00f5es do passado, de quando n\u00e3o existia a pandemia, porque o momento cr\u00edtico hoje \u00e9 oriundo exatamente da crise gerada pela pandemia, que levou ao isolamento social, que levou algumas cidades, inclusive do meu Estado, ao lockdown. Isso criou uma instabilidade muito grande, e as pessoas est\u00e3o aflitas. \r\nSolicito mais um minuto, Sr. Presidente, se poss\u00edvel. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Sim. \r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - As prerrogativas tra\u00e7adas pelo sistema banc\u00e1rio, que se protege e que s\u00f3 pensa no lucro, est\u00e3o martirizando e colocando em uma situa\u00e7\u00e3o de dificuldade imensa, pr\u00e9-falimentar, todo um sistema econ\u00f4mico.\r\nO meu Estado do Cear\u00e1 \u00e9 pobre. Precisa haver para ele, como para o restante do Nordeste, uma vis\u00e3o diferenciada. O setor banc\u00e1rio, o setor financeiro precisa se prender n\u00e3o a \u00cdndice de Basileia, mas a fatos reais, porque o cr\u00e9dito que j\u00e1 estava consumido n\u00e3o pode se somar \u00e0 necessidade deste novo momento. Da mesma forma, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o podemos ter a condicionante da sustentabilidade do lucro e da seguran\u00e7a banc\u00e1ria em detrimento, exatamente, daqueles que geram emprego.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00f3s queremos salvar empregos, se n\u00f3s queremos dar condi\u00e7\u00e3o de trabalho para os trabalhadores, precisamos salvar tamb\u00e9m as empresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, SETOR PRODUTIVO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO COM\u00c9RCIO DE BENS, SERVI\u00c7OS E TURISMO (CNC), FEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE BANCOS (FEBRABAN), DEBATE.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), RECURSOS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de amplo debate a respeito da situa\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras diante da pandemia de coronav\u00edrus, com a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos setores produtivo, financeiro e banc\u00e1rio. Necessidade de acesso do empresariado aos recursos do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou dar continuidade \u00e0 minha fala anterior, em que eu estava demonstrando a minha preocupa\u00e7\u00e3o exatamente com o setor produtivo e com o volume de desempregados que est\u00e1 sendo gerado no Cear\u00e1.\r\nDiante de um quadro t\u00e3o dif\u00edcil como o que o nosso Estado vive, \u00e9 necess\u00e1rio tomar atitudes. E, como uma dessas atitudes, eu estou encaminhando \u00e0 Mesa desta Casa um requerimento para que possamos trazer aqui o setor produtivo. Vamos chamar a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo - CNC, a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bancos - FEBRABAN e o Minist\u00e9rio da Economia, para que possamos encontrar uma alternativa que garanta a retomada das empresas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ficar apenas com uma lei que foi votada, com um programa que foi difundido pelo Minist\u00e9rio da Economia como a salva\u00e7\u00e3o das empresas, enquanto vemos as portas dos bancos sendo fechadas na cara dos empreendedores, dos formadores econ\u00f4micos, que t\u00eam capacidade de gerar emprego. Isso est\u00e1 errado. A concep\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, mas a operacionalidade est\u00e1 equivocada e n\u00e3o est\u00e1 trazendo sequer perspectiva e esperan\u00e7a para uma vota\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nDiante disso, eu estou apresentando \u00e0 Mesa da Casa esse requerimento, pedindo o apoio de todos os colegas a ele, para que n\u00f3s possamos fazer, neste plen\u00e1rio, um debate do setor produtivo com o setor financeiro e banc\u00e1rio e encontremos uma equa\u00e7\u00e3o capaz de fazer com que o dinheiro chegue \u00e0 ponta, chegue ao seu destino final. O dinheiro n\u00e3o pode servir \u00fanica e exclusivamente para propaganda pol\u00edtica ou propaganda de governo. Ele deve ser usado efetivamente para salvar vidas e salvar empregos, para dar oportunidade \u00e0queles que querem trabalhar.\r\nPresidente, V.Exa. j\u00e1 foi Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os e compreende bem este momento, sabe o que \u00e9 isso, sabe o que essa afli\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o-lhe que se una a n\u00f3s nesse processo. Precisamos fazer com que esse dinheiro do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE chegue aos empres\u00e1rios.\r\nChega de balela! Chega de enrola\u00e7\u00e3o! \u00c9 necess\u00e1rio salvar empregos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VENTILADOR PULMONAR, CONSTRU\u00c7\u00c3O, HOSPITAL DE CAMPANHA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CEAR\u00c1.\r\nMERCADO, PEIXE, FORTALEZA (CE), VENDA,  MEIO AMBIENTE, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Den\u00fancia de superfaturamento na compra de respiradores mec\u00e2nicos e na constru\u00e7\u00e3o de hospitais de campanha no Munic\u00edpio de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Protesto contra a deprecia\u00e7\u00e3o na venda do Mercado dos Peixes, localizado na Avenida Beira-Mar, em Fortaleza. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a ocupa\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental de Sabiaguaba. Cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Municipal de Fortaleza, Roberto Cl\u00e1udio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o tema que me traz aqui \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo, neste momento, com a Capital do Estado do Cear\u00e1, a cidade de Fortaleza.\r\nInfelizmente, fatos recentes t\u00eam-nos incomodado muito, e a dificuldade da hegemonia pol\u00edtica que foi criada no Estado do Cear\u00e1, muitas vezes, impede um amplo debate, inclusive, nas Casas Legislativas, dados essa hegemonia e esse controle absoluto que h\u00e1 no debate pol\u00edtico no Estado do Cear\u00e1.\r\nO que mais tem chamado a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente o fato de que a cidade de Fortaleza, diante desta pandemia - e hoje n\u00f3s debatemos muito aqui as dificuldades com rela\u00e7\u00e3o ao acompanhamento dos recursos -, comprou os respiradores mais caros do Brasil, por 240 mil reais. \u00c9 um pre\u00e7o absurdo. Daria para comprar quase 6 respiradores, considerando o pre\u00e7o pelo qual outras capitais compraram o equipamento. \r\nOutro absurdo que n\u00f3s presenciamos foi a constru\u00e7\u00e3o de um hospital de campanha - que, inclusive, j\u00e1 foi desativado - por um pre\u00e7o quase 8 vezes superior ao hospital de campanha feito no Pacaembu, em S\u00e3o Paulo, que tem 200 leitos e uma capacidade quase dobrada em rela\u00e7\u00e3o ao equipamento constru\u00eddo em Fortaleza. \r\nN\u00f3s nos deparamos, esta semana, com algo que nos aflige ainda mais, que \u00e9 exatamente a prevarica\u00e7\u00e3o, a venda e a dilapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico de forma inescrupulosa.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 pouco, vi o Deputado Gast\u00e3o Vieira e me lembrei de quando ele era Ministro do Turismo do Brasil e foi conosco, a pedido nosso, dar a ordem de servi\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o do Mercado dos Peixes, na Avenida Beira-Mar. \r\nEssa obra custou ao Er\u00e1rio p\u00fablico federal 5 milh\u00f5es e 381 mil reais. Repito: 5 milh\u00f5es e 381 mil reais. E, para a nossa surpresa, vimos estampada nas manchetes dos jornais do Cear\u00e1 a not\u00edcia de que o mercado foi vendido para a iniciativa privada, atrav\u00e9s de uma concess\u00e3o, por 4 milh\u00f5es de reais, para ser pago em 18 anos.\r\nEu pergunto: qual \u00e9 a aritm\u00e9tica, qual \u00e9 a l\u00f3gica da matem\u00e1tica que faz com que se comemore a venda, por 4 milh\u00f5es, a serem pagos em 18 anos, de um patrim\u00f4nio que custou 5 milh\u00f5es e 381 mil reais, e que se diga que a cidade de Fortaleza fez um bom neg\u00f3cio? Repito: patrim\u00f4nio esse em plena orla, em plena Avenida Beira-Mar, que \u00e9 exatamente a nossa grande p\u00e9rola, a nossa grande joia do turismo no Estado do Cear\u00e1.\r\n\u00c9 realmente o caos administrativo generalizado que nos estarrece, diante da total desconformidade, inclusive sem o acompanhamento de \u00f3rg\u00e3os de controle. Iniciativas como essa precisam ter um acompanhamento mais c\u00e9lere, mais sereno, mais preciso, para ver como est\u00e1 se dando a formata\u00e7\u00e3o dessas negociatas e dessas negocia\u00e7\u00f5es, em que o recurso p\u00fablico e o patrim\u00f4nio da cidade est\u00e3o sendo expostos de forma vil.\r\nNo final de semana, n\u00f3s presenciamos, inclusive, a preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de Fortaleza com a reserva da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental de Sabiaguaba, onde h\u00e1 dunas.\r\n\u00c9 um questionamento que precisa ser feito. N\u00e3o queremos prejudicar as pessoas que, de boa-f\u00e9, adquiriram \u00e1reas na regi\u00e3o, mas temos que encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que seja compat\u00edvel com a harmoniza\u00e7\u00e3o do meio ambiente, com essa \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, com a climatiza\u00e7\u00e3o de toda a cidade, porque \u00e9 por ali que adentra a ventila\u00e7\u00e3o para o interior da cidade da Grande Fortaleza, percorrendo tamb\u00e9m o Parque Estadual do Coc\u00f3. Inclusive, fomos n\u00f3s que regulamentamos na Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o este que \u00e9 o maior parque urbano de preserva\u00e7\u00e3o do Brasil inteiro. O Plano de Saneamento B\u00e1sico da Bacia do Maranguapinho fomos n\u00f3s que elaboramos, quando eu era Diretor Executivo da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.\r\n\u00c9 nesse aspecto e com essas preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos que zelar por esse patrim\u00f4nio. E o que mais nos surpreende \u00e9 exatamente o descaso. \u00c9 como se n\u00e3o existisse nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o em prestar contas a ningu\u00e9m, \u00e9 como se fosse coisa do acaso, coisa de que n\u00e3o se tem a responsabilidade da precis\u00e3o dessa presta\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio alertarmos a popula\u00e7\u00e3o de Fortaleza para o que est\u00e1 acontecendo nesse momento, para podermos inclusive argumentar com essa popula\u00e7\u00e3o num debate futuro, que se aproxima com o processo eleitoral. N\u00f3s precisamos fazer com que todos enxerguemos qual \u00e9 o melhor caminho, para n\u00e3o vermos depreciada uma cidade t\u00e3o bela, uma cidade de magnitude, que est\u00e1 entre as cinco maiores do Pa\u00eds, mas que est\u00e1 \u00e0 deriva, sem uma gest\u00e3o plena, sem o cuidado com a probidade e o zelo pelos recursos p\u00fablicos. Precisamos dar garantia de um bom servi\u00e7o para aquela popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 passiva diante de tal situa\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, amedrontada, seja pela viol\u00eancia urbana crescente no Estado do Cear\u00e1, seja pelo crescimento da pandemia do coronav\u00edrus, que atormenta principalmente a periferia da grande cidade.\r\n\u00c9 essa a realidade f\u00e1tica. E \u00e9 esta a necessidade que n\u00f3s temos: fazer esse acompanhamento e, ao mesmo tempo, execrar essa postura gerencial e administrativa do Prefeito Roberto Cl\u00e1udio, que tem feito com que as pessoas tenham de Fortaleza essa vis\u00e3o deteriorada e deturpada de cidade decadente e violenta, de cidade que tem a sua popula\u00e7\u00e3o abandonada, de cidade onde n\u00e3o se tem conforto, qualidade e bom tratamento de sa\u00fade.\r\nE h\u00e1 ainda a preocupa\u00e7\u00e3o com a manuten\u00e7\u00e3o dos biossistemas, para poder garantir aquilo que sempre foi uma grande virtude da nossa cidade: uma boa ventila\u00e7\u00e3o e um clima agrad\u00e1vel, apesar de todas as intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas que t\u00eam o Nordeste e o Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nS\u00e3o esses fatos que nos trazem a esta tribuna. E vim aqui denunci\u00e1-los exatamente porque l\u00e1 no Cear\u00e1 est\u00e1 muito dif\u00edcil fazer essa den\u00fancia. Existe uma hegemonia pol\u00edtica colocada no Cear\u00e1, tanto no Governo do Estado como na Prefeitura Municipal de Fortaleza, que precisa ser denunciada por esse descaso e ser chamada a aten\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de controle, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, no caso do meio ambiente, e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, no caso da sa\u00fade e da viol\u00eancia, para que possamos encontrar a responsabiliza\u00e7\u00e3o daqueles que est\u00e3o dilapidando o nosso patrim\u00f4nio.\r\nN\u00e3o \u00e9 clima de final de feira. N\u00e3o \u00e9 clima de elei\u00e7\u00e3o. Em cidades do s\u00e9culo passado, no interior do Nordeste, 50 anos atr\u00e1s, muitas vezes se chegou at\u00e9 a tocar fogo na Prefeitura. N\u00e3o estamos na queima total, n\u00e3o estamos na liquida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do Munic\u00edpio. Estamos procurando preservar e dar ao cidad\u00e3o fortalezense o reconhecimento de que n\u00f3s precisamos defender o nosso patrim\u00f4nio, precisamos defender a dignidade das fam\u00edlias, e isso passa necessariamente por uma postura impositiva com rela\u00e7\u00e3o a esse debate.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos ficar amiudados nem acovardados diante dessa opress\u00e3o em que se transformou a pol\u00edtica do Estado do Cear\u00e1, mas vamos ter altivez diante da necessidade de fazer essa mobiliza\u00e7\u00e3o e vamos acreditar que n\u00f3s somos capazes de fazer essa transforma\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos mudar, sim. Se quisermos reerguer e libertar Fortaleza, se quisermos fazer de Fortaleza a Terra da Luz, a Terra do Sol, que tanto primou por sua liberdade, \u00e9 necess\u00e1rio que a popula\u00e7\u00e3o venha para esse debate e se mobilize exatamente no sentido de dar um basta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o humilhante para as fam\u00edlias de bem e para os cidad\u00e3os de bem. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos mais esse desperd\u00edcio que est\u00e1 acontecendo na nossa cidade. Isso \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nDa tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, fa\u00e7o essa den\u00fancia, porque, inclusive, trata-se de dinheiro p\u00fablico do Governo Federal que foi ali investido, no caso do Mercado dos Peixes. E, de uma hora para outra, vemos mais uma negociata em um clima de final de feira, pois, se voc\u00ea quiser um mercado, voc\u00ea compra; se voc\u00ea quiser um espig\u00e3o, voc\u00ea compra; se voc\u00ea quiser uma duna, voc\u00ea passa no guich\u00ea da Prefeitura e se apropria da \u00e1rea, sem nenhuma corresponsabiliza\u00e7\u00e3o por essa malfeitoria.\r\nVamos investigar os malfeitos e vamos punir os maus gestores.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Registro de voto. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, com suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela ordem.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o passada, eu estava falando exatamente no per\u00edodo de tempo em que dever\u00edamos votar e n\u00e3o pude votar. Ent\u00e3o, registro que eu acompanhei a Lideran\u00e7a do PSDB.\r\nQuero aproveitar o momento para exaltar a chegada, na Casa, do Projeto de Lei do Senado n\u00ba 1.328, de 2020, que trata da quest\u00e3o dos consignados, do desconto das presta\u00e7\u00f5es em folha. N\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo de pandemia, e o grande p\u00fablico dos consignados no Brasil s\u00e3o exatamente os aposentados, os idosos, aqueles que t\u00eam o benef\u00edcio do BPC, da Previd\u00eancia. S\u00e3o essas pessoas, que est\u00e3o mais expostas, que est\u00e3o na faixa de risco, que mais necessitam de apoio financeiro num momento como este.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Na medida em que incidem sobre esses contratos juros, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o por parte do sistema operativo das empresas financeiras com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posterga\u00e7\u00e3o do vencimento dessas cobran\u00e7as.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Ent\u00e3o, eu acho que \u00e9 importante sensibilizar a Casa para esse projeto que vem do Senado, para que n\u00f3s possamos agilizar essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Trata-se do PLS 1.328.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, eu vou desligar o seu microfone. Eu estou pedindo... \r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ITAPAJ\u00c9 (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Transcurso do 161\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Itapaj\u00e9, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia de alegria, \u00e9 um dia de festa. Dia 20 de julho \u00e9 anivers\u00e1rio da cidade de onde eu vim, da minha cidade de Itapaj\u00e9, no Munic\u00edpio de Uruburetama, Estado do Cear\u00e1.\r\nEssa alegria precisa ser comemorada por toda a hist\u00f3ria da cidade. S\u00e3o 161 anos de luta, de muita tradi\u00e7\u00e3o, de um polo que j\u00e1 foi importante na economia do Estado do Cear\u00e1 no ciclo do algod\u00e3o. Hoje \u00e9 uma cidade voltada para a manufatura, principalmente de cal\u00e7ados e bordados, e para servi\u00e7os. A sua juventude tem uma for\u00e7a extraordin\u00e1ria. Na cidade h\u00e1 escolas de grande desenvolvimento educacional, como o Patronato S\u00e3o Jos\u00e9 e a Escola Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Profissional Adriano Nobre. E o grande sonho a ser realizado, se Deus quiser, em breve, \u00e9 o in\u00edcio das aulas no campus dos Jardins de Anita da Universidade Federal do Cear\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, aqui, exalto o anivers\u00e1rio da minha cidade de Itapaj\u00e9, cidade de onde eu vim, e o orgulho de ter nascido nessa terra de tantas pessoas batalhadoras que provam, com resili\u00eancia, que n\u00f3s somos capazes de fazer a diferen\u00e7a.\r\nViva Itapaj\u00e9! Parab\u00e9ns \u00e0 minha cidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Nordeste valorizamos muito a CODEVASF, porque \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que funciona e que \u00e9 muito representativa para n\u00f3s. Assim, entendemos que esta mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser tratada a toque de caixa e com um debate t\u00e3o superficial - sabemos que a vota\u00e7\u00e3o remota diminui a intensidade do debate.\r\nAl\u00e9m disso, querendo ou n\u00e3o, a abrang\u00eancia da realidade do Norte do Pa\u00eds \u00e9 totalmente diferente da realidade do Nordeste. Foram incorporados Parna\u00edba e Itapecuru Mirim, no Maranh\u00e3o, no sentido de abrigar a Regi\u00e3o Nordeste como um todo, os Estados do Semi\u00e1rido, mas a realidade do Amap\u00e1, do Par\u00e1 e do Amazonas requer uma interven\u00e7\u00e3o de busca de vis\u00e3o internacional - est\u00e1 a\u00ed o mundo todo olhando para a Amaz\u00f4nia. Essa inclus\u00e3o vai explodir a CODEVASF, que mal tem estrutura hoje para abrigar toda a demanda de nossa Regi\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, seria prudente que V.Exa., que eu conhe\u00e7o e que sei ser sensato e ter respeito pela norma e zelo com o gasto dos recursos p\u00fablicos, pudesse suspender vota\u00e7\u00e3o e deix\u00e1-la para momento mais oportuno, em que fosse poss\u00edvel um debate mais profundo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado, mas isso n\u00e3o foi uma quest\u00e3o de ordem, foi uma cr\u00edtica. Quest\u00e3o de ordem \u00e9 outra coisa, e V.Exa. sabe muito bem disso.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Eu disse pela ordem, n\u00e3o disse quest\u00e3o de ordem, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AVELINO BERNARDO FORTE, PAI, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 memoria do pai do orador, Sr. Avelino Bernardo Forte, ao ensejo do transcurso do 14\u00ba anivers\u00e1rio do seu falecimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, o dia de hoje, 22 de julho, \u00e9 muito significativo para mim. H\u00e1 14 anos partia o meu pai, o Avelino Bernardo Forte, filho de uma cidade do interior do Estado do Cear\u00e1, Teju\u00e7uoca, nascido na Serra do Macaco, um verdadeiro caboclo sonhador que, com 17 anos de idade, analfabeto, largou a sua cidade para entrar nas for\u00e7as do Ex\u00e9rcito Brasileiro, um grande sonho da sua vida. Ali ele se alfabetizou, ali ele conquistou a carteira de motorista profissional. Ele inclusive se orgulhava muito, durante a vida toda, de ter sido ordenan\u00e7a do Presidente Geisel. Depois desse ato de bravura, de honradez, de destemor, de ter ido para o Rio de Janeiro servir no Ex\u00e9rcito Brasileiro, voltou para o Cear\u00e1 e constituiu a sua fam\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um dia de pesar, um dia de grande sentimento, um dia de muita saudade, que invade o cora\u00e7\u00e3o de todos aqueles que o amavam e o conheciam muito bem. Avelino Bernardo Forte foi um exemplo. Eu n\u00e3o poderia deixar de homenage\u00e1-lo, pela grandeza do homem, pelo sentimento nordestino que ele sempre teve, neste momento, nesta semana em que n\u00f3s conseguimos inclusive aprovar mat\u00e9rias importantes como a da inclus\u00e3o da agricultura familiar no aux\u00edlio emergencial. Ele me mostrou o que era a fome, o que era a seca, a perversidade da vida no interior do Nordeste brasileiro. Com resili\u00eancia, com honradez, com brilho, ele preencheu todos esses espa\u00e7os.\r\nA meu pai a minha eterna gratid\u00e3o. Avelino Forte, hoje, 16 anos de saudade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Comprometimento do Deputado Hildo Rocha com a causa municipalista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero s\u00f3 fazer uma ressalva. \r\nEu fui Presidente da Comiss\u00e3o Especial do Pacto Federativo, e desde ent\u00e3o o Deputado Hildo Rocha era Relator. Eu quero aqui reconhecer o esp\u00edrito municipalista do Deputado Hildo Rocha, que sempre esteve presente na defesa do fortalecimento dos Munic\u00edpios, principalmente daqueles mais carentes da nossa Regi\u00e3o, o Nordeste brasileiro, e enaltecer a sua capacidade de trabalho.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Deputado, pe\u00e7o que me deixe encerrar a vota\u00e7\u00e3o das emendas, por favor.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Parab\u00e9ns, Deputado Hildo Rocha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, CEAR\u00c1, JAIR RODRIGUES., EX-SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ITAPAJ\u00c9 (CE).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 8 mil mortes provocadas pela Covid-19 no Cear\u00e1. Necessidade de reformula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a no Estado.  Falecimento do ex-Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade de Itapaj\u00e9, Jair Rodrigues.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com profundo pesar e com sentimento de perda que hoje venho lamentar o que tem acontecido no Cear\u00e1. S\u00e3o quase 8 mil v\u00edtimas da COVID-19. S\u00e3o quase 8 mil v\u00edtimas dessa pandemia do coronav\u00edrus.\r\nDa minha cidade de Itapaj\u00e9, todos os dias chega a not\u00edcia de que algu\u00e9m nos deixou: um ente querido, uma pessoa que conviveu conosco em nossa inf\u00e2ncia, uma pessoa que era admirada no Munic\u00edpio. Muitas pessoas de bem est\u00e3o nos deixando, nessa passagem para outra dimens\u00e3o da vida.\r\nEu quero registrar que lamento a passagem de Jair Rodrigues, meu colega de inf\u00e2ncia, goleiro do nosso time de futebol de sal\u00e3o, uma pessoa querida por toda a sociedade. Ele foi Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade, foi Secret\u00e1rio Municipal em v\u00e1rios Munic\u00edpios no entorno de Itapaj\u00e9. A sua partida nos deixou consternados. \r\nReitero a necessidade de mudan\u00e7a no combate ao coronav\u00edrus no Estado do Cear\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACOMPANHAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, FORTALEZA (CE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Movimento Elei\u00e7\u00f5es Limpas, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Pedido ao Presidente do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras; ao Presidente do Supremo Tribunal Federal e do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, Ministro Dias Toffoli; e ao Corregedor Nacional de Justi\u00e7a, Ministro Humberto Martins, de acompanhamento do pleito eleitoral \u00e0 Prefeitura Municipal de Fortaleza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, segunda-feira, em Fortaleza, foi lan\u00e7ado o Movimento Elei\u00e7\u00f5es Limpas.\r\nO Estado do Cear\u00e1 vem acumulando, desde 2012, uma s\u00e9rie de den\u00fancias com rela\u00e7\u00e3o a deturpa\u00e7\u00f5es que ocorrem sistematicamente no processo eleitoral do Estado.\r\nEsse movimento \u00e9 suprapartid\u00e1rio e teve a acolhida de v\u00e1rios candidatos a Prefeito da Capital Fortaleza. O movimento visa abrigar todos aqueles que querem um fortalecimento dos \u00f3rg\u00e3os de controle com rela\u00e7\u00e3o ao processo eleitoral e ressalta a necessidade de agilidade e dinamiza\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por essas deturpa\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 muito grave o momento que Fortaleza est\u00e1 vivendo. H\u00e1 uma compra desenfreada e expl\u00edcita de apoio pol\u00edtico. Hoje houve identifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios \u00e1udios patrocinados, inclusive, pelo atual gestor da Prefeitura Municipal de Fortaleza, o que tem chocado a sociedade cearense. O Movimento Elei\u00e7\u00f5es Limpas nada mais \u00e9 do que a busca exatamente pela legalidade e pela transpar\u00eancia do processo eleitoral no Estado do Cear\u00e1.\r\nN\u00f3s temos uma agenda para tratar disso. Hoje \u00e0 tarde, estaremos com o Presidente do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras; \u00e0s 19 horas, estaremos com o Presidente do Supremo Tribunal Federal e Presidente do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, Ministro Dias Toffoli; e, amanh\u00e3, estaremos com o Corregedor Nacional de Justi\u00e7a, Ministro Humberto Martins. Iremos pedir um acompanhamento desse processo eleitoral, para que n\u00e3o se avilte cada vez mais a capacidade de votar e ser votado com liberdade.\r\nA maior conquista da sociedade moderna \u00e9 a liberdade, que faz com que todos sejam iguais - pobres, ricos, pretos, brancos, caboclos, \u00edndios, heterossexuais, homossexuais. \u00c9 preciso que todos os segmentos da sociedade possam debater igualmente o processo eleitoral e possam se manifestar, votar e ser votado com limpidez.\r\nO Movimento Elei\u00e7\u00f5es Limpas \u00e9 uma esperan\u00e7a. Precisamos dar de novo ao Cear\u00e1, a terra da luz, a terra da liberdade, o direito de votar livremente.\r\nConvoco todas as pessoas de bem que gostam da pol\u00edtica e que t\u00eam interesse por elei\u00e7\u00f5es limpas a participar desse processo. Sugiro que acompanhem a nossa agenda, que acompanhem o site do movimento na Internet, para que todos possam contribuir com den\u00fancias e, ao mesmo tempo, cobrar dos \u00f3rg\u00e3os de controle e dos \u00f3rg\u00e3os de Justi\u00e7a uma apura\u00e7\u00e3o melhor, mais devida e mais c\u00e9lere, visando a puni\u00e7\u00e3o daqueles que querem deturpar o processo eleitoral no Estado do Cear\u00e1.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitamos mais esse patroc\u00ednio que est\u00e1 sendo feito hoje pelo Prefeito de Fortaleza, Roberto Claudio, no sentido de deturpar o processo eleitoral. Todas as oposi\u00e7\u00f5es t\u00eam se manifestado nesse sentido, fortalecendo o Movimento Elei\u00e7\u00f5es Limpas. \r\n\u00c9 um novo momento. Tem que haver uma nova constru\u00e7\u00e3o no Estado do Cear\u00e1. Esse debate permear\u00e1, com certeza, todo o Estado. Ningu\u00e9m aguenta mais essa opress\u00e3o, essa humilha\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, pessoas de bem querem entrar na pol\u00edtica, mas se sentem impedidas, porque os espa\u00e7os est\u00e3o ocupados por aqueles que manipulam, por aqueles que vendem apoio partid\u00e1rio, o que acaba maculando o processo eleitoral.\r\n Acredito que somos capazes de construir uma mudan\u00e7a. L\u00edderes como o Deputado Wagner, o Heitor F\u00e9rrer, o Deputado Heitor Freire, o Leonardo Ara\u00fajo e o Carlos Matos est\u00e3o empenhados em incorporar esse sentimento de mudan\u00e7a e dar ao fortalezense e ao cearense essa alternativa. Eu acredito na liberdade. Eu acredito na altivez e no sentimento democr\u00e1tico do povo cearense. N\u00f3s construiremos, a partir da\u00ed, essa mudan\u00e7a que Fortaleza e o Cear\u00e1 tanto desejam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero elogiar o Deputado Hildo Rocha pelo bel\u00edssimo trabalho para n\u00e3o perdermos este recurso, que \u00e9 o saldo dos recursos que eram para ser repassados aos Estados e aos Munic\u00edpios. \r\nSegundo, quero falar da grande preocupa\u00e7\u00e3o hoje dos Prefeitos das m\u00e9dias e grandes cidades com a crise decorrente da pandemia do coronav\u00edrus. Em v\u00e1rias dessas cidades, foi decretado o lockdown, o que impediu a trafegabilidade da malha vi\u00e1ria urbana, causando um problema financeiro real \u00e0s empresas e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, que, no entanto, podem ser significativamente melhorados com a aplica\u00e7\u00e3o destes recursos.\r\nDiante disso, eu acho que n\u00e3o cabe \u00e0 Casa se omitir ou, mais uma vez, adiar uma decis\u00e3o que precisa ser tomada imediatamente, porque se trata de sal\u00e1rios, de empresas e de empregos que n\u00f3s n\u00e3o podemos desperdi\u00e7ar, principalmente no atendimento direto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, especialmente aos segmentos mais pobres, que mais usam o transporte coletivo, como \u00f4nibus, trem e metr\u00f4. Eu espero que todos invistam em melhorias a partir deste recurso.\r\nEu acredito que em bom momento foi pensado que o saldo destes recursos poderia ser aplicado no transporte coletivo. O Deputado Roberto Pessoa, atual Vice-Prefeito de Maracana\u00fa, no Cear\u00e1, est\u00e1 desenhando um projeto de transporte gratuito principalmente para aqueles que ficaram desempregados por causa da pandemia irem em busca de emprego ou fazerem um curso de aperfei\u00e7oamento, um curso de melhoria de qualifica\u00e7\u00e3o e de capacita\u00e7\u00e3o, e, assim, terem uma nova oportunidade. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio recurso.\r\nPortanto, chega de demagogia! O recurso est\u00e1 a\u00ed para ser aplicado, n\u00e3o estoura o teto de gastos, n\u00e3o \u00e9 um recurso novo. Na verdade, \u00e9 um recurso que j\u00e1 foi deliberado em fun\u00e7\u00e3o do \"or\u00e7amento de guerra\". \u00c9 apenas uma aplica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e boa para a popula\u00e7\u00e3o, principalmente para a popula\u00e7\u00e3o mais carente, aquela que mais usa o transporte coletivo.\r\nDiante disso, eu sou contra a retirada de pauta e a favor de que n\u00f3s votemos o projeto de lei, inclusive acompanhando o Relator Hildo Rocha, que fez um bel\u00edssimo trabalho com rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nN\u00f3s somos contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALUNO, ESCOLA, RANKING, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), ITAPAJ\u00c9 (CE), UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho dos alunos da Escola Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Profissional Adriano Nobre, do Munic\u00edpio de Itapaj\u00e9, Estado do Cear\u00e1, no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arnaldo Jardim, o motivo que me traz aqui hoje \u00e9 um motivo de muita alegria. Trata-se de uma hist\u00f3ria que j\u00e1 venho contando aqui h\u00e1 muito tempo.\r\nDesde que comecei o meu primeiro mandato, em 2011, esta hist\u00f3ria vem se repetindo, em uma escalada de sucesso, com a presen\u00e7a da juventude do meu Munic\u00edpio, Itapaj\u00e9, no Cear\u00e1: a Escola Adriano Nobre fica novamente em primeiro lugar no ENEM no Estado do Cear\u00e1. Isso mostra uma receita que d\u00e1 certo. Essa alian\u00e7a, essa constru\u00e7\u00e3o, esse compartilhamento da educa\u00e7\u00e3o pelos alunos, pelos professores e pelas fam\u00edlias t\u00eam dado \u00e0 Escola Adriano Nobre esse lugar de destaque. Isso nos enche de alegria e de esperan\u00e7a.\r\nIsso me foi relatado na \u00faltima sexta-feira, quando estive em Itapaj\u00e9 com o Reitor da Universidade Federal do Cear\u00e1, C\u00e2ndido Albuquerque. Ele j\u00e1 fez o compromisso de que o aproveitamento do ENEM deste ano ser\u00e1 considerado no processo de sele\u00e7\u00e3o dos alunos que estudar\u00e3o no campus da UFC em Itapaj\u00e9, Jardins de Anita, no ano que vem, quando se iniciam as aulas da Universidade Federal do Cear\u00e1 na cidade.\r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria extraordin\u00e1ria de uma luta que estamos travando desde 2013. \u00c9 um reconhecimento da for\u00e7a, da vontade, da garra e do conhecimento dessa juventude. Os alunos da Escola Adriano Nobre alcan\u00e7aram novamente o primeiro lugar no resultado da prova do ENEM. Isso me enche de orgulho, de alegria, porque eu vim dali, daquele Munic\u00edpio, a minha cidade. Essa juventude esperan\u00e7osa poder\u00e1 alcan\u00e7ar dias melhores atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente Arnaldo Jardim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 218/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O,CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE SERVI\u00c7OS DIGITAIS INCIDENTE SOBRE A RECEITA BRUTA DE SERVI\u00c7OS DIGITAIS PRESTADOS PELAS GRANDES EMPRESAS DE TECNOLOGIA (CSSD), FATO GERADOR, SERVI\u00c7OS DIGITAIS, CONTRIBUINTE, PESSOA JUR\u00cdDICA, TECNOLOGIA DIGITAL, BASE DE C\u00c1LCULO, ARRECADA\u00c7\u00c3O, RENDA B\u00c1SICA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, PROBREZA, ESTADO (ENTE FEDERADO), AUMENTO, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 218, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre Servi\u00e7os Digitais - CSSD, incidente na receita bruta de servi\u00e7os digitais prestados pelas grandes empresas de tecnologia, destinada ao financiamento de programas de renda b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Senadores, meus colegas de bancada, meus colegas Deputados Federais e Deputadas Federais, o que me traz a esta tribuna hoje \u00e9 uma realidade que estamos vivendo, de apreens\u00e3o muito grande por parte de todos os Munic\u00edpios, principalmente do Nordeste e do Norte do Pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o da ang\u00fastia que est\u00e1 sendo gerada a respeito da prorroga\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nHoje estou apresentando, na C\u00e2mara dos Deputados, um projeto de lei por meio do qual buscamos exatamente criar as condi\u00e7\u00f5es para transformar esse aux\u00edlio emergencial em uma bolsa de renda m\u00ednima permanente. A realidade, os fatos no Brasil nos levaram a isso.\r\nEm raz\u00e3o da pandemia, descobrimos que no Brasil, hoje, quase 30 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o vivendo numa condi\u00e7\u00e3o muito prec\u00e1ria do ponto de vista econ\u00f4mico, quase numa situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria. Essas pessoas n\u00e3o podem ser marginalizadas. Desemprego foi gerado pela pr\u00f3pria pandemia, com o lockdown que foi feito em v\u00e1rias cidades e a redu\u00e7\u00e3o do tamanho das empresas. Aumenta tamb\u00e9m o desemprego a falta de condi\u00e7\u00e3o para se participar de um mercado cada vez mais competitivo, em que se exige mais capacita\u00e7\u00e3o e mais conhecimento, ou para se voltar a esse mercado de trabalho. Por outro lado, avan\u00e7os foram feitos.\r\nEu me lembro muito bem de v\u00e1rios debates nesta Casa. Quando fui Relator da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, em 2015, o Senador Eduardo Suplicy adentrou no meu gabinete com um livro, que ele autografou para mim, exatamente sobre programa de renda m\u00ednima. Eu brinquei com ele, disse que aquele programa, de inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, tratava de mat\u00e9ria capitalista e era trazido por um Senador t\u00e3o reconhecido na Esquerda e no socialismo brasileiro.\r\nEu me recordei da luta de Celso Furtado em favor da cria\u00e7\u00e3o da SUDENE, que tratava tamb\u00e9m das desigualdades regionais. J\u00e1 havia a necessidade de um programa de redistribui\u00e7\u00e3o de renda no Brasil, para tentar equalizar o desenvolvimento econ\u00f4mico do Nordeste com o do restante do Pa\u00eds. O discurso do grande paraibano Celso Furtado se iguala ao que depois diria Fernando Henrique Cardoso, o grande l\u00edder nacional do PSDB, do nosso partido, quando criou aqueles programas sociais. N\u00e3o resta d\u00favida de que o Bolsa Fam\u00edlia foi um avan\u00e7o extraordin\u00e1rio com rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nAgora vemos a grande preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, do nosso Ministro Paulo Guedes, que est\u00e3o incumbidos de buscar, inclusive do ponto de vista do programa de governo, uma solu\u00e7\u00e3o para o problema.\r\nPortanto, essa n\u00e3o \u00e9 uma bandeira da Esquerda, n\u00e3o \u00e9 uma bandeira da Direita. Trata-se de uma solu\u00e7\u00e3o que envolve brasileiros que precisam ser assistidos, brasileiros que t\u00eam de ser reconhecidos pela Na\u00e7\u00e3o brasileira, que necessitam de um apoio para que se mantenham. O programa de aux\u00edlio emergencial veio a calhar, tanto que diminu\u00edmos, neste per\u00edodo, o n\u00edvel de pobreza, de miserabilidade dessas pessoas que est\u00e3o recebendo esse aux\u00edlio.\r\nPara minha surpresa, na pesquisa que fizemos, at\u00e9 junto com a consultoria da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, verificamos que oito Estados brasileiros tiveram aumento de arrecada\u00e7\u00e3o, inclusive na pandemia. Isso significa dizer que esse recurso que foi distribu\u00eddo retorna para os Tesouros estaduais e para o Tesouro federal, gra\u00e7as a essa grande exig\u00eancia fiscal, essa massa de tributos que existe no nosso Pa\u00eds.\r\nNeste momento, o que estamos apresentando? O mundo j\u00e1 est\u00e1 discutindo isto. N\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o inventada do nada. A Fran\u00e7a j\u00e1 fez isto, a \u00c1ustria j\u00e1 fez, a Austr\u00e1lia j\u00e1 fez. A Alemanha e a Inglaterra est\u00e3o discutindo isto. As maiores empresas do mundo s\u00e3o as plataformas digitais, s\u00e3o empresas com faturamento superior ao equivalente a 4,5 bilh\u00f5es de reais, que poder\u00e3o muito contribuir, neste momento de ang\u00fastia e de dificuldade, para essas pessoas exclu\u00eddas socialmente. Trata-se de criar uma contribui\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica dessas plataformas digitais, dessas empresas com faturamento superior a 4,5 bilh\u00f5es. N\u00e3o s\u00e3o startups, n\u00e3o s\u00e3o pequenas empresas, n\u00e3o \u00e9 a pizzaria do Seu Manoel que vende pizza no domingo pela Internet, n\u00e3o se trata da D. Maria que vende dindim pela Internet no interior do Nordeste. S\u00e3o empresas grandes e estabelecidas que poder\u00e3o contribuir exatamente no sentido de garantir o aux\u00edlio emergencial. Busca-se essa contribui\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, define-se o destino exatamente nesse sentido.\r\nEsta Casa e o Congresso Nacional precisam discutir o tema. N\u00f3s precisamos ajudar a encontrar esta solu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos esperar que digam que \u00e9 imposto, porque n\u00e3o \u00e9 imposto, que digam que \u00e9 CPMF, porque n\u00e3o \u00e9 a volta de CPMF, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para todo mundo. Trata-se de uma contribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica com destino. E esperamos que este debate possa acolher essa proposta, que \u00e9 uma proposta inovadora, ao mesmo tempo j\u00e1 reconhecida inclusive por pa\u00edses do Primeiro Mundo, por pa\u00edses da Europa, que j\u00e1 a est\u00e3o aplicando e est\u00e1 dando certo. \r\nN\u00e3o adianta virem com o discurso de que as empresas v\u00e3o embora porque elas n\u00e3o ir\u00e3o. Elas n\u00e3o foram embora da Fran\u00e7a. Elas n\u00e3o foram embora da \u00c1ustria. As empresas continuam a\u00ed. E o Brasil continua interligado. O Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses do mundo que tem mais celular do que habitante. Ent\u00e3o, isso \u00e9 fato, \u00e9 real. E n\u00f3s estamos dispostos a contribuir, Deputado Marcos Pereira, Presidente desta Casa, para que possamos exatamente levar este debate aos quatro cantos do Pa\u00eds e trazer com ela a solu\u00e7\u00e3o para este problema que est\u00e1 angustiando tantas pessoas que precisam da continuidade do aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF), RECRIA\u00c7\u00c3O .\r\nPLP 218/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O,CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE SERVI\u00c7OS DIGITAIS INCIDENTE SOBRE A RECEITA BRUTA DE SERVI\u00c7OS DIGITAIS PRESTADOS PELAS GRANDES EMPRESAS DE TECNOLOGIA (CSSD), FATO GERADOR, SERVI\u00c7OS DIGITAIS, CONTRIBUINTE, PESSOA JUR\u00cdDICA, TECNOLOGIA DIGITAL, BASE DE C\u00c1LCULO, ARRECADA\u00c7\u00c3O, RENDA B\u00c1SICA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Crise econ\u00f4mica reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade da cria\u00e7\u00e3o de fontes alternativas de receita para continuidade do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19. Contrariedade \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de nova Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira - CPMF. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 218, de 2020,  acerca da institui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre Servi\u00e7os Digitais - CSSD, incidente na receita bruta de servi\u00e7os digitais prestados pelas grandes empresas de tecnologia, para financiamento de programas de renda b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro agrade\u00e7o a cess\u00e3o desse espa\u00e7o da Lideran\u00e7a ao L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, apesar de eu n\u00e3o ser Vice-L\u00edder, para debatermos aqui um assunto que est\u00e1 contaminando o Plen\u00e1rio e tem trazido uma grande preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s brasileiros, principalmente as pessoas mais carentes, n\u00f3s nordestinos e brasileiros comuns que viram no aux\u00edlio emergencial a condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil de pandemia que o Brasil e o mundo atravessam.\r\n\u00c9 fato que a economia estagnou durante este per\u00edodo da pandemia. E, no Brasil, a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o foi pior porque o agroneg\u00f3cio representa uma atividade econ\u00f4mica fundamental para todos n\u00f3s, ainda representa quase um ter\u00e7o da economia brasileira, e, apesar de todas as dificuldades, conseguiu se impor como atividade produtiva, ainda garantindo espa\u00e7o para emprego e para a inclus\u00e3o social.\r\nHoje o Brasil \u00e9 um pa\u00eds urbano, com mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o vivendo nas cidades, e essa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve a oportunidade de ter uma atividade econ\u00f4mica durante o per\u00edodo da pandemia, que ainda persiste. N\u00e3o h\u00e1 uma data definida para o fim da pandemia. Mesmo que venha uma vacina, o caos econ\u00f4mico j\u00e1 foi gerado. A dificuldade econ\u00f4mica est\u00e1 presente. N\u00f3s ainda n\u00e3o temos uma solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica pela qual, acabada a pandemia, basta acionar um interruptor para, junto com o fim da pandemia, extinguir o problema econ\u00f4mico.\r\nSe n\u00f3s queremos o aux\u00edlio emergencial, como tem sido o discurso de colegas aqui na C\u00e2mara, se queremos manter os 600 reais, precisamos criar alternativas econ\u00f4micas, inclusive para dar suporte a ele. Todos n\u00f3s sabemos que temos um d\u00e9ficit fiscal, temos uma d\u00edvida crescente e temos dificuldade de aloca\u00e7\u00e3o de recursos para garantir or\u00e7amentariamente esse aux\u00edlio. Est\u00e1 aqui o Deputado Domingos Neto, Relator do or\u00e7amento do ano passado. S.Exa. sabe que tivemos que criar uma bolsa emergencial exatamente para garantir recursos na ordem de 50 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, precisamos criar alternativas.\r\nDiante do mundo moderno e da perspectiva inclusive da discuss\u00e3o de uma reforma tribut\u00e1ria que traga consigo essa moderniza\u00e7\u00e3o, essa contemporaneidade, temos que discutir, sim, a economia digital. Mas n\u00e3o para criar uma nova CPMF. Ningu\u00e9m aceita uma CPMF.\r\nPrecisamos de uma economia digital capaz de regular, nas plataformas digitais, que hoje s\u00e3o as maiores empresas do mundo, uma contribui\u00e7\u00e3o especial para garantir os recursos necess\u00e1rios a esse aux\u00edlio emergencial, dentro do par\u00e2metro de sobreviv\u00eancia dessas pessoas que est\u00e3o inclu\u00eddas no processo social, na linha do antigo Renda M\u00ednima, programa que foi defendido nesta Casa e no Senado Federal pelo ex-Deputado e ex-Senador Eduardo Suplicy, uma proposta que evoluiu para a constru\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia e que agora \u00e9 um programa social de inclus\u00e3o, de garantia de sobreviv\u00eancia de muitas fam\u00edlias, o que \u00e9 inevit\u00e1vel no mundo moderno.\r\nO mundo moderno \u00e9 cada vez mais seletivo com rela\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho, e cada vez mais n\u00f3s vamos ter que criar um suporte para n\u00e3o haver caos e convuls\u00e3o social, principalmente nas regi\u00f5es mais pobres do Brasil.\r\nFoi esse aux\u00edlio emergencial, inclusive, que garantiu que 14 Estados brasileiros, principalmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste do Pa\u00eds, tivessem aumento de arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS. Olhem s\u00f3 que beleza! Mesmo com a crise, mesmo com a pandemia, mesmo com a dificuldade econ\u00f4mica, 14 Estados brasileiros arrecadaram mais ICMS neste ano, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado, exatamente por gra\u00e7a do aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma realidade f\u00e1tica.\r\nNingu\u00e9m aqui se pronuncia ou se pronunciou contra o aux\u00edlio emergencial. Muito pelo contr\u00e1rio, ele foi aprovado por unanimidade. Mas \u00e9 preciso agora que haja suporte para isso. Diante disso, eu apresentei o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 218, de 2020, no sentido de que essas plataformas digitais, que s\u00e3o as maiores empresas do mundo, que t\u00eam entre os seus s\u00f3cios os homens mais ricos do mundo, possam entender a necessidade dessa contribui\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque h\u00e1 uma evas\u00e3o fiscal. N\u00e3o \u00e9 uma evas\u00e3o fiscal baseada na ideia ou na vontade da sonega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, mas por falta de uma legisla\u00e7\u00e3o no Brasil que possa capturar desses segmentos a contribui\u00e7\u00e3o deles exatamente no pa\u00eds onde est\u00e1 sendo prestado esse servi\u00e7o.\r\nNo Brasil n\u00f3s ainda precisamos evoluir, do ponto de vista das Receitas, tanto a federal quanto as estaduais, para arbitrar, acompanhar e ter um n\u00famero preciso dos volumes de recursos que poder\u00e3o ser abrigados, que poder\u00e3o ser incorporados ao or\u00e7amento p\u00fablico atrav\u00e9s dessas plataformas, que hoje, inclusive, movimentam bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais, seja atrav\u00e9s dos impulsionamentos, seja atrav\u00e9s das campanhas de publicidade, seja atrav\u00e9s das negocia\u00e7\u00f5es, seja atrav\u00e9s, inclusive, do jogo, que \u00e9 uma realidade. Est\u00e3o a\u00ed os bets, que est\u00e3o patrocinando, inclusive, alguns clubes brasileiros e agora tamb\u00e9m a transmiss\u00e3o nas redes de televis\u00e3o, exatamente pela aus\u00eancia do p\u00fablico nos est\u00e1dios, e est\u00e3o dando subs\u00eddios para que possa haver a continuidade do campeonato de futebol, mesmo com a arrecada\u00e7\u00e3o deficit\u00e1ria.\r\nDiante disso, temos a realidade dos fatos. Ocorre que, paralelamente a isso, infelizmente esses servi\u00e7os n\u00e3o est\u00e3o contribuindo tributariamente para subsidiar, para garantir recursos a fim de que n\u00f3s possamos ter o aux\u00edlio emergencial efetivado, garantido, e n\u00e3o s\u00f3 at\u00e9 31 de dezembro, como est\u00e1 aprovado por esta C\u00e2mara. N\u00f3s n\u00e3o temos como dimensionar se n\u00f3s vamos ter a continuidade ou n\u00e3o da crise, mas n\u00f3s temos que considerar que n\u00e3o basta a vacina vir para que acabe a crise econ\u00f4mica. Ela pode at\u00e9 acabar com o coronav\u00edrus, mas com certeza a crise econ\u00f4mica ainda persistir\u00e1 em alguns segmentos, porque haver\u00e1 ainda o reflexo da crise que foi gerada este ano.\r\nPor outro lado, n\u00f3s precisamos garantir a essas fam\u00edlias os subs\u00eddios necess\u00e1rios para se manterem com dignidade. \u00c9 papel nosso, do Legislativo, debater esses assuntos. N\u00e3o podemos aqui esperar acomodadamente que o Executivo fa\u00e7a tudo, at\u00e9 porque isso passa por uma legisla\u00e7\u00e3o que vai ser votada nesta Casa. E n\u00f3s precisamos abrir o debate de quest\u00f5es novas, quest\u00f5es modernas.\r\nHoje a Fran\u00e7a aprovou a contribui\u00e7\u00e3o financeira, tribut\u00e1ria das plataformas digitais. A \u00c1ustria tamb\u00e9m j\u00e1 a aprovou. A Austr\u00e1lia j\u00e1 a aprovou. A Inglaterra e a Alemanha est\u00e3o, nos seus Parlamentos, discutindo tamb\u00e9m a possibilidade de atribuir a essas plataformas uma tributa\u00e7\u00e3o especial, porque hoje elas s\u00e3o o setor da economia mais alavancado do mundo. N\u00e3o podemos ficar discutindo uma reforma tribut\u00e1ria anal\u00f3gica, do tempo ainda do livro do haver e do dever, quando hoje as transa\u00e7\u00f5es e o mundo caminham para o mundo digital. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que entender: um, que h\u00e1 necessidade de amplitude do programa; dois, que n\u00f3s precisamos criar subs\u00eddios e recursos para manter o programa; tr\u00eas, que esta \u00e9 a garantia real de um aux\u00edlio emergencial digno para as fam\u00edlias mais pobres do Brasil, que \u00e9 o que n\u00f3s queremos. Precisamos fazer um debate aberto, claro, em que todos possam se posicionar, para que n\u00f3s encontremos uma solu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o nos percamos no discurso f\u00e1cil da demagogia do querer pelo querer, como o menino pequeno que fica batendo o p\u00e9 reclamando \u00e0 m\u00e3e o doce que n\u00e3o est\u00e1 recebendo. N\u00f3s temos que criar alternativas, e uma das alternativas est\u00e1 exatamente neste projeto, que n\u00e3o trata de um tributo, mas de uma contribui\u00e7\u00e3o especial, espec\u00edfica, no modelo de uma Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico - CIDE, interagindo com a seguridade social, garantindo recursos para o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 dessa forma que apresentamos uma proposta de solu\u00e7\u00e3o para um problema que nos aflige: exatamente a expectativa dos recursos escassos, pela dificuldade or\u00e7ament\u00e1ria e fiscal que o Pa\u00eds atravessa, que precisa de solu\u00e7\u00e3o. A solu\u00e7\u00e3o, neste momento, passa necessariamente por essa contribui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma alternativa para consolidar os recursos necess\u00e1rios para que n\u00f3s avancemos na inclus\u00e3o social e na garantia de paz, para que as fam\u00edlias possam continuar contribuindo para o desenvolvimento do Brasil.\r\nAo mesmo tempo, precisamos pacificar toda esta incoer\u00eancia, esta discuss\u00e3o muitas vezes tola que ficam querendo fazer sem dizer qual \u00e9 a alternativa que n\u00f3s temos para construir essa base. Eu acredito que uma contribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a ser cobrada daquele segmento da economia que mais cresce, que mais se desenvolve e que o mundo todo conhece, porque s\u00e3o as empresas mais ricas do mundo, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente Marcos Pereira, eu acho que \u00e9 dessa forma que n\u00f3s vamos sair desta dificuldade e vamos achar uma sa\u00edda, uma alternativa concreta para resolver o problema do aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR, ELOGIO.\r\nDANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, REASSUN\u00c7\u00c3O, MANDATO PARLAMENTAR, DENUNCIA, ABUSO DO PODER ECON\u00d4MICO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar pelo orador. Apresenta\u00e7\u00e3o, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, de den\u00fancia sobre a ocorr\u00eancia de abuso do poder econ\u00f4mico nas elei\u00e7\u00f5es municipais de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Elogio Deputado Felipe Rigoni, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa da Regi\u00e3o Nordeste, especialmente da popula\u00e7\u00e3o cearense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer muito grande voltar a esta Casa e \u00e0 vida democr\u00e1tica que a Casa tem. Agora, efetivando-me novamente como Deputado Federal, quero fazer um reconhecimento. Eu, que j\u00e1 tenho certa viv\u00eancia, pois iniciei nesta Casa em 1983 como assessor do ent\u00e3o Deputado Paes de Andrade, frequentava essas galerias para assistir ao debate democr\u00e1tico aqui, muitas vezes com muita evid\u00eancia. E isso \u00e9 muito salutar. com Paes de Andrade, aprendi que pol\u00edtica se faz com coragem, coragem para poder decidir, para tomar lado, para tomar decis\u00f5es.\r\nPor outro lado, quero tamb\u00e9m fazer um reconhecimento ao Deputado Roberto Pessoa, que me ensinou muito nesses \u00faltimos 2 anos a ter desprendimento na tarefa do interesse p\u00fablico e tem sido reconhecido inclusive pelo povo do Cear\u00e1, pelo povo de Maracana\u00fa, com a brilhante vota\u00e7\u00e3o que obteve para Prefeito de Maracana\u00fa, com mais de 66% dos votos na cidade que o abrigou e que pela terceira vez o reconhece como a maior lideran\u00e7a do Munic\u00edpio. Isso \u00e9 importante porque, num momento de tanta fragilidade e tanto descr\u00e9dito com a coisa p\u00fablica, com as elei\u00e7\u00f5es t\u00e3o manipuladas, inclusive no meu Estado do Cear\u00e1, n\u00f3s criamos um movimento de elei\u00e7\u00f5es limpas. N\u00f3s nos deparamos com os mais diversos tipos de den\u00fancias com rela\u00e7\u00e3o ao mau uso da m\u00e1quina p\u00fablica e ao abuso do poder econ\u00f4mico e do poder pol\u00edtico. \r\nEu mesmo fiz uma den\u00fancia, junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, sobre a contrata\u00e7\u00e3o de mais de 18 mil pessoas para trabalharem nas elei\u00e7\u00f5es em favor do candidato na Prefeitura Municipal de Fortaleza, o que \u00e9 lament\u00e1vel. Houve o uso da m\u00e1quina e diversas den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral, que est\u00e3o sendo apuradas.\r\nMas a democracia \u00e9 essa viv\u00eancia, \u00e9 essa vida, e a Casa da democracia do Brasil \u00e9 o Congresso Nacional.\r\nE fico muito feliz em voltar e encontrar jovens como o Deputado Felipe Rigoni, que est\u00e1 fazendo um belo trabalho. \r\nDeputado Felipe Rigoni, n\u00e3o se diminua; pelo contr\u00e1rio, enalte\u00e7a o trabalho que V.Exa. est\u00e1 fazendo. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil relatar um projeto como o do FUNDEB. Se este plen\u00e1rio estivesse cheio, estaria havendo uma festa democr\u00e1tica, com diversos pronunciamentos e com os mais diversos vieses ideol\u00f3gicos, o que \u00e9 natural em uma Casa democr\u00e1tica. \r\nAo mesmo tempo, h\u00e1 esperan\u00e7a, a esperan\u00e7a de que sejamos capazes de encontrar um caminho melhor para o Brasil. O Brasil precisa avan\u00e7ar nas suas reformas, nas mudan\u00e7as necess\u00e1rias para a retomada da economia, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego. \r\nE volto a esta Casa, mais uma vez, com o dever de defender os interesses do Nordeste e, em especial, os interesses do Estado do Cear\u00e1. Acho que essa \u00e9 a nossa tarefa fundamental. \r\nAgrade\u00e7o aos eleitores do Cear\u00e1, que me confiaram a oportunidade de ser o primeiro suplente do Deputado Roberto Pessoa. Agora, efetivado no cargo, poderei contribuir com todo o meu esfor\u00e7o, todo o meu conhecimento e todo o meu compromisso com a democracia e com o Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, CARLOS EDUARDO CADOCA,  EX-DEPUTADO FEDERAL, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Deputado Cadoca, com quem tive a oportunidade de militar no MDB. Ele foi fundador do MDB, nos tempos mais dif\u00edceis de se fazer pol\u00edtica neste Pa\u00eds, em pleno regime militar. O Cadoca, junto com Jarbas Vasconcelos e Miguel Arraes, constru\u00edram o partido no Estado de Pernambuco, sendo depois Vereador, Deputado Estadual e Deputado Federal. Ele muito nos honrou com sua presen\u00e7a nesta Casa.\r\nEu fui Deputado Federal com ele e tive o prazer de desfrutar do seu conhecimento, da sua alegria, do seu amor a Pernambuco e \u00e0 cultura nordestina, que sempre exalava com muita for\u00e7a. Ao mesmo tempo, fa\u00e7o um voto de reconhecimento a toda uma hist\u00f3ria, a todo um legado. Espero que sirva de exemplo para as gera\u00e7\u00f5es futuras. \u00c9 a luta permanente pela liberdade e pela democracia em. nosso Pa\u00eds.\r\nAo companheiro, ao amigo Cadoca, meus sinceros abra\u00e7os; \u00e0 sua fam\u00edlia, os meus sinceros sentimentos. Foi motivo de alegria conviver com uma pessoa t\u00e3o especial como o Deputado Cadoca.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estava pautado para esta sess\u00e3o de hoje um assunto de extrema import\u00e2ncia para o Nordeste brasileiro: a \u00fanica alternativa que nos restou para diminuir a desigualdade regional do Brasil de hoje \u00e9 a quest\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de energia limpa.\r\nIsso \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia hoje, \u00e9 uma realidade nos Estados do Nordeste. N\u00f3s temos toda capacidade de ampliar a nossa oferta, inclusive para suprir essa defici\u00eancia nacional no que diz respeito \u00e0 matriz energ\u00e9tica. E o Nordeste hoje tem par\u00e2metros incompar\u00e1veis com o resto do Brasil no que diz respeito \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia solar e energia e\u00f3lica principalmente.\r\nDiante disso, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998 est\u00e1 pautada. N\u00f3s gostar\u00edamos de saber se a Mesa vai colocar em vota\u00e7\u00e3o agora ou n\u00e3o essa medida provis\u00f3ria. E, diante desse fato, como n\u00f3s vamos fazer o entendimento com rela\u00e7\u00e3o aos destaques, at\u00e9 porque eu tamb\u00e9m apresentei um destaque, no qual buscamos equalizar essa distor\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre o relat\u00f3rio b\u00e1sico e o que n\u00f3s desejamos para manter essa gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Nordeste ativa, competitiva, inclusive diminuindo a incid\u00eancia do Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o ao Nordeste.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Deputado, para responder \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa., vou aguardar o di\u00e1logo do Relator com o Presidente da Casa para inform\u00e1-lo sobre a continuidade ou n\u00e3o da sess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O, VACINA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRECURSOS FINANCEIROS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESVIO DE DINHEIRO PARA COMBATE DE EPIDEMIAS E PANDEMIAS, CEAR\u00c1, HOSPITAL DE CAMPANHA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Afli\u00e7\u00e3o do povo brasileiro diante da segunda onda do coronav\u00edrus e da expectativa gerada pelo acesso \u00e0 vacina contra a doen\u00e7a. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo pelo empenho no combate \u00e0 Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Preocupa\u00e7\u00e3o com o poss\u00edvel desvio de recursos destinados ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus no Estado do Cear\u00e1. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso do PSDB em prol da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, o momento \u00e9 de muita afli\u00e7\u00e3o para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira: h\u00e1 o medo da COVID, a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, a preocupa\u00e7\u00e3o com a segunda onda, a expectativa gerada com a vacina. \r\nInclusive, quero saudar a iniciativa do Governo de S\u00e3o Paulo, que tem tamb\u00e9m contribu\u00eddo muito com a ci\u00eancia do Brasil. N\u00f3s temos que entender que mais oportunidades de tratamento, mais acolhimento e mais investimentos significam mais vidas salvas. Ao mesmo tempo, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com o combate aos desvios e \u00e0s distor\u00e7\u00f5es que aconteceram. \r\nDiante disso, o PSDB orienta \"sim\" ao destaque, exatamente abrigando essa motiva\u00e7\u00e3o, para que possamos disponibilizar mais recursos para o combate a esta pandemia, que tem maltratado tanto a fam\u00edlia brasileira.\r\nPor outro lado, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de observar a preocupa\u00e7\u00e3o com o controle desses recursos. Em nosso Estado, o Cear\u00e1, n\u00f3s passamos por um momento de muita preocupa\u00e7\u00e3o. Foi feito um hospital de campanha que teve uma vida muito curta no Est\u00e1dio Presidente Vargas, e agora j\u00e1 h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o pela falta de UTIs e de tratamentos mais espec\u00edficos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID. E o que mais chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente o fato de que a desmobiliza\u00e7\u00e3o desse hospital de campanha, desse hospital de emerg\u00eancia, onde se gastaram muitos recursos para o combate \u00e0 COVID que poderiam estar curando vidas, foi exatamente em fun\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal buscando identificar desvios de recursos no hospital , de campanha feito no Est\u00e1dio Presidente Vargas. \r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o, por um lado, em aumentar os recursos, mas tamb\u00e9m h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o em aumentar o controle desses recursos, para que eles possam, de fato, chegar a quem precisa, que s\u00e3o as pessoas mais carentes, que est\u00e3o \u00e1vidas pela vacina e pelo tratamento digno, que precisam ser ofertados pela rede p\u00fablica hospitalar para garantir essa assist\u00eancia. \r\nDiante disso, o PSDB reafirma o seu compromisso em vacinar, em prevenir e em cuidar da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O , PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Diante dessa explana\u00e7\u00e3o do Deputado Cajado, n\u00f3s entendemos que a disponibiliza\u00e7\u00e3o desse recurso atende \u00e0 demanda. Eu acho que esse \u00e9 um recurso extra, dentro da viabilidade do Or\u00e7amento ainda deste ano.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", exatamente compreendendo que esse suporte dos 20 bilh\u00f5es de reais, com certeza, subsidiar\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o da demanda, diante da necessidade de combate \u00e0 COVID, v\u00edrus que \u00e9 o maior inimigo do Brasil hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Soraya Santos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Soraya Santos, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nO PSDB orienta \"n\u00e3o\", mas reconhece a import\u00e2ncia que hoje tem todo esse corpo de servidores da \u00e1rea da sa\u00fade, verdadeiros her\u00f3is nacionais, porque est\u00e3o salvando fam\u00edlias brasileiras. Eles est\u00e3o expostos ao que h\u00e1 de pior hoje na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil e precisam receber reconhecimento e homenagem pelo belo trabalho que est\u00e3o fazendo.\r\nDiante da consolida\u00e7\u00e3o dos recursos que foram apresentados pelo pr\u00f3prio Governo com a medida provis\u00f3ria que suplementa 20 bilh\u00f5es de reais, agora temos que agilizar a vota\u00e7\u00e3o, para que possamos ter esse dinheiro o mais r\u00e1pido poss\u00edvel na ponta.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VII, art. 109, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos, diante de uma pandemia como esta, fechar as portas para a possibilidade de ampliar os quadros da sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds, que s\u00e3o quadros de calamidade, quadros que envolvem vidas. Para salvar vidas, muitas vezes, \u00e9 preciso aumentar o quadro e a efici\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\r\nDiante disso, manter o texto \u00e9 importante, porque da\u00ed pode se originar a necessidade de ampliar a fase de contrata\u00e7\u00e3o e abrir concursos para contratar gente, ampliando este ex\u00e9rcito de abnegados patriotas nacionais que est\u00e3o salvando a vida dos brasileiros.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos ''sim'', pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Soraya, o ideal seria que n\u00f3s pud\u00e9ssemos abrigar o sentimento da emenda apresentada, mas o or\u00e7amento \u00e9 curto, e \u00e9 preciso que n\u00f3s tenhamos a compreens\u00e3o das dificuldades e da necessidade do ajuste fiscal. \u00c9 esta a nossa situa\u00e7\u00e3o no momento que estamos vivendo.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que a mat\u00e9ria poder\u00e1 ser abrigada na vota\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, que ser\u00e1 discutida no ano vem, e, diante disso, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer gra\u00e7a com o chap\u00e9u alheio. \u00c9 necess\u00e1rio responsabilidade, e n\u00f3s acompanharemos a decis\u00e3o do Relator, votando \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, SUBS\u00cdDIO.\r\nDEFESA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, REGI\u00c3O NORDESTE, ENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CAUCAIA (CE), EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO CEAR\u00c1 (IFCE).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Desest\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e solar pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia para a Uni\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, ontem, esta Casa iniciou um debate sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, que trata das energias renov\u00e1veis.\r\nPara nossa surpresa, quero enfatizar, observamos na medida provis\u00f3ria a possibilidade de uma mudan\u00e7a no que diz respeito aos incentivos para aquilo que \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Nordeste brasileiro - o Nordeste brasileiro que tem um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds; o Nordeste brasileiro que responde por apenas 14% da produ\u00e7\u00e3o da riqueza nacional e que busca sarar essa chaga de eterna busca de equil\u00edbrio regional implementando o seu desenvolvimento e garantindo o seu futuro.\r\nNum Pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o nosso, um Pa\u00eds em que a terra para a agricultura fica cada vez mais escassa e mais cara, e levando em conta que o Brasil tem um papel importante na economia mundial e que, neste momento de recess\u00e3o econ\u00f4mica que o mundo atravessa, o que salvou a nossa economia foi o agro; num momento em que h\u00e1 escassez de chuvas no Pa\u00eds - a baixa pluviometria acarreta tamb\u00e9m a diminui\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de energia hidr\u00e1ulica; num momento em que o mundo todo condena a emiss\u00e3o de carbono; num momento em que t\u00eam diminu\u00eddo os investimentos nas energias poluentes, principalmente no mundo mais moderno e mais avan\u00e7ado, como a Europa e os Estados Unidos, onde a curva da mudan\u00e7a da gera\u00e7\u00e3o de energia \u00e9 totalmente favor\u00e1vel \u00e0s energias renov\u00e1veis e \u00e0s energias limpas, n\u00f3s estamos adentrando uma contram\u00e3o, ao desestimularmos a produ\u00e7\u00e3o da energia e\u00f3lica e da solar e, ao mesmo tempo, mantermos subs\u00eddios \u00e0 energia t\u00e9rmica produzida a partir de carv\u00e3o ou \u00e0 produzida a partir do \u00f3leo diesel, que \u00e9 altamente poluente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos servir a um modelo de desenvolvimento que penaliza a sociedade, a qual busca diminuir a emiss\u00e3o de carbono, busca novas alternativas de distribui\u00e7\u00e3o de renda e busca, inclusive, desenvolver uma regi\u00e3o j\u00e1 penalizada pela sua condi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.\r\nEu mesmo, como Deputado Federal, tive a oportunidade, quando fui Relator da LDO, em 2014, de colocar incentivos para o curso de cria\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos em instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica no IFCE de Caucaia, no Cear\u00e1.\r\nPara a minha surpresa - agrad\u00e1vel -, todos os jovens que ali se formaram sa\u00edram de l\u00e1 empregados, exatamente porque a energia solar \u00e9 uma alternativa vi\u00e1vel, e n\u00f3s n\u00e3o podemos nos deixar prender a modelos ultrapassados e discriminar aquilo que \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica daquela regi\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nEu agrade\u00e7o \u00e0 Presidente da Mesa, a Deputada Soraya Santos, pela compreens\u00e3o e tamb\u00e9m estimulo Deputados e Senadores a se aprofundarem nesse debate, porque, se o Brasil tem condi\u00e7\u00e3o de criar uma fonte de desenvolvimento, n\u00f3s devemos estimular, sim, a transmiss\u00e3o da energia el\u00e9trica gerada no Nordeste, trazendo-a de l\u00e1 para o Centro-Sul, para o centro do consumo, e ampliando aquilo que poder\u00e1 ser a reden\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da nossa regi\u00e3o.\r\nEu acredito que n\u00f3s podemos adentrar com o Brasil na energia limpa e na energia renov\u00e1vel.\r\nMuito obrigada, Deputada Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, compreende a necessidade do apoio ao esporte, aos atletas, \u00e0 juventude, principalmente num Pa\u00eds em que o futebol \u00e9 quase que um fator de unidade nacional e que nos transforma em na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um lugar no Brasil em que um jogo da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira n\u00e3o empolgue todos e a camisa verde e amarela n\u00e3o seja homenageada por todas as fam\u00edlias.\r\nDiante disso, se queremos a renova\u00e7\u00e3o do esporte, se queremos o fortalecimento do esporte, temos que fazer a indu\u00e7\u00e3o, e \u00e9 com a\u00e7\u00e3o de governo, com pol\u00edtica p\u00fablica que h\u00e1 a indu\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica do esporte.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGI\u00c3O NORDESTE, PRODU\u00c7\u00c3O, ENERGIA E\u00d3LICA, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.\r\nCURSO PROFISSIONALIZANTE, CEAR\u00c1, ENERGIA E\u00d3LICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO \r\nSUBS\u00cdDIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MATRIZ ENERG\u00c9TICA.\r\nMPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, PRODU\u00c7\u00c3O, ENERGIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, DISCUSS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Voca\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Nordeste para a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa e renov\u00e1vel. Defesa de adiamento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos! \r\nCar\u00edssimos amigos, colegas Deputados e Deputadas, este \u00e9 um tema que fala de muito perto do sentimento da nossa regi\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao valor que o Nordeste tem neste momento, diferenciado pela geografia e pelo pr\u00f3prio desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil.\r\nHoje, o Nordeste se transformou em uma \u00e1rea de excel\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Dos 880 parques de energia e\u00f3lica do Brasil, cerca de 800 est\u00e3o na Regi\u00e3o Nordeste. E essa d\u00e1diva tem feito uma melhoria, tem feito uma transforma\u00e7\u00e3o em todas as cidades que t\u00eam parques de produ\u00e7\u00e3o, seja e\u00f3lica, seja solar. Nessas cidades, o IDH melhorou, em m\u00e9dia, mais de 21,5%.\r\nEssa \u00e9 a for\u00e7a da natureza, do vento e do sol, que poder\u00e1 ser capaz de fazer a grande transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, inclusive liberando, no futuro, se Deus quiser, a \u00e1gua que agora fica retida nas hidrel\u00e9tricas para aumentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola tamb\u00e9m no Nordeste - Irec\u00ea, na Bahia, ser\u00e1 muito beneficiada no momento em que conseguirmos mudar essa matriz energ\u00e9tica.\r\nO argumento relacionado \u00e0 possibilidade do subs\u00eddio \u00e9 embasado numa aritm\u00e9tica, numa matem\u00e1tica equivocada, porque, enquanto o Pa\u00eds gasta com subs\u00eddios para o g\u00e1s, para o carv\u00e3o, para as t\u00e9rmicas algo em torno de 40 bilh\u00f5es de reais por ano, para a energia e\u00f3lica e a energia solar esse subs\u00eddio chega a 4,2 bilh\u00f5es, ou seja, algo em torno de 10%.\r\n\u00c9, de novo, desproporcional aumentar a desigualdade regional a partir de uma fonte natural limpa que, inclusive, coloca o Brasil na vanguarda do mundo nessa produ\u00e7\u00e3o. A curva do crescimento da produ\u00e7\u00e3o de energia limpa na Europa e nos Estados Unidos \u00e9 crescente. N\u00f3s n\u00e3o podemos condenar o Brasil ao atraso. \r\nSe \u00e9 para acabar o subs\u00eddio, que ele acabe para todas as matrizes energ\u00e9ticas! Que acabe para as t\u00e9rmicas, que acabe para a energia nuclear, que acabe para o \u00f3leo diesel, que \u00e9 o mais poluente, e a\u00ed n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de competitividade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos pedindo, rogando para que n\u00e3o se cobre pela transmiss\u00e3o. Tem-se que criar um mecanismo para se cobrar pela transmiss\u00e3o, mas n\u00e3o se pode criar esse mecanismo punindo aquela regi\u00e3o que tem o maior potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos \u00e9 de linha de transmiss\u00e3o para trazer do Nordeste para o Sul e o Sudeste, onde est\u00e1 o centro consumidor, a energia ali produzida, invertendo essa l\u00f3gica natural de que o Nordeste sempre est\u00e1 a reboque ou \u00e9 um peso para a Na\u00e7\u00e3o carregar.\r\nPelo contr\u00e1rio, n\u00f3s somos a regi\u00e3o prop\u00edcia para gerar o desenvolvimento. N\u00f3s somos a regi\u00e3o prop\u00edcia para gerar energia barata. Senhores, se a energia e\u00f3lica abaixou muito de pre\u00e7o no Brasil, foi gra\u00e7as ao dinamismo e \u00e0 capacidade empreendedora de todo o segmento voltado para essa engenharia, para essa produ\u00e7\u00e3o de energia.\r\nIsso \u00e9 uma d\u00e1diva. Isso \u00e9 uma coisa a ser comemorada. Isso \u00e9 uma coisa que pode transformar aquela regi\u00e3o, que tem um ter\u00e7o dos brasileiros e responde por menos de 15% da produ\u00e7\u00e3o de riqueza, mesmo sendo uma regi\u00e3o rica, uma regi\u00e3o pr\u00f3spera, uma regi\u00e3o de desenvolvimento.\r\nPara V.Exas. terem ci\u00eancia do que isso faz, no Cear\u00e1, o primeiro curso profissionalizante de implanta\u00e7\u00e3o de tecnologia e mec\u00e2nica de produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, de energia solar, foi implementado no curso de Energia do IFCE de Caucaia, no interior do Cear\u00e1. E, pasmem, isso foi feito a partir de uma emenda parlamentar minha, do Deputado Danilo Forte. De l\u00e1 para c\u00e1, todos os alunos, todos os jovens, homens e mulheres, que conclu\u00edram esse curso tecnol\u00f3gico saem de l\u00e1 empregados - e bem empregados, considerando a m\u00e9dia dos empregos gerados no Nordeste.\r\n\u00c9 essa a transforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 aquela terra que n\u00e3o serviu para a agricultura porque o solo do interior do Cear\u00e1, em 80%, \u00e9 cristalino. Mas, na regi\u00e3o de cascalho, podem ser plantados pain\u00e9is, pain\u00e9is e pain\u00e9is para gerar energia solar. \u00c9 essa transforma\u00e7\u00e3o que o Nordeste merece e \u00e9 essa a oportunidade que esta Casa pode lhe dar, n\u00e3o o discriminando, n\u00e3o o penalizando, mas, sim, o beneficiando e induzindo esse desenvolvimento.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos nada contra as outras fontes de energia. N\u00f3s n\u00e3o temos nada contra as outras tecnologias desenvolvidas. N\u00f3s s\u00f3 queremos ter o direito e a liberdade de produzir. N\u00f3s s\u00f3 queremos ter o direito e a liberdade de progredir, sem sermos, discriminadamente, tidos como a regi\u00e3o mais pobre e mais dependente do Pa\u00eds.\r\nHoje, os nove Estados do Nordeste s\u00e3o produtivos e t\u00eam excedentes de energia. Podemos ofertar essa energia para o Brasil. E essa energia, com certeza, vai diminuir os custos da produ\u00e7\u00e3o industrial do Centro-Sul e vai diminuir o custo do consumo no Sudeste brasileiro.\r\nPara isso, contudo, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s equalizemos essa conta. E essa equaliza\u00e7\u00e3o passa exatamente pelo entendimento relativo a essa medida provis\u00f3ria, que, como j\u00e1 foi dito, agregou v\u00e1rios temas. Se quisermos fazer um novo marco geral para a energia no Brasil, devemos faz\u00ea-lo, mas nas igualdades de condi\u00e7\u00f5es e nas igualdades de armas para a produ\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o discriminando uma em fun\u00e7\u00e3o da outra.\r\nO mundo quer energia limpa, o mundo quer energia renov\u00e1vel, e o Nordeste pode ofert\u00e1-la em abund\u00e2ncia para suprir toda a necessidade do Brasil. E o crescimento do interesse por essa energia \u00e9 exponencial. J\u00e1, j\u00e1, n\u00f3s vamos ter o carro el\u00e9trico, para diminuir a polui\u00e7\u00e3o, principalmente, nas metr\u00f3poles e nas grandes cidades. E quem vai produzir a energia a ser utilizada nesse carro, com certeza, ser\u00e1 o Nordeste, e uma energia limpa, uma energia renov\u00e1vel.\r\nEssa oportunidade esta Casa n\u00e3o pode negar. O Governo tem que estar aberto para isso. Eu j\u00e1 tive a oportunidade de conversar sobre isso com o Ministro de Minas e Energia, com o Ministro Braga Netto, com o Presidente Jair Bolsonaro. Eu disse para todos eles que, se quiserem fazer uma transforma\u00e7\u00e3o no Nordeste, tornando-o uma regi\u00e3o pr\u00f3spera e rica, vamos mudar a matriz energ\u00e9tica do Brasil.\r\nVamos deixar de lado a energia poluidora das termel\u00e9tricas e vamos produzir energia limpa, no bin\u00f4mio energia solar e energia e\u00f3lica! E a natureza \u00e9 t\u00e3o divina que se pode gerar energia, durante o dia, com o sol e, \u00e0 noite, com o vento, quando ele \u00e9 mais forte. Isso d\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o perfeita, h\u00edbrida, capaz de superar as lacunas, com altern\u00e2ncia de gera\u00e7\u00e3o. \u00c9 dessa forma que n\u00f3s vamos contribuir significativamente para o desenvolvimento da nossa Regi\u00e3o.\r\nPor isso, agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente Aro, e agrade\u00e7o a todos os colegas que compreendem este momento.\r\nVamos pedir uma revis\u00e3o, vamos pedir um adiamento da discuss\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, para equalizar de maneira uniforme, em todos os sentidos, a gera\u00e7\u00e3o de energia limpa e produtiva e transformar o Brasil em grande produtor mundial de energia renov\u00e1vel e energia limpa.\r\nMeu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s da bancada do PSDB reafirmamos o nosso compromisso com a energia renov\u00e1vel, com a energia limpa. Inclusive, estamos nos propondo a criar uma grande frente parlamentar em defesa da energia renov\u00e1vel, da energia limpa. Tenho a compreens\u00e3o de que isso \u00e9 muito importante para mudar a matriz energ\u00e9tica do Brasil.\r\nSomos total e radicalmente contra essa distribui\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio equivocada que existe hoje, mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos atrapalhar o processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, diante disso e da boa vontade do Relator L\u00e9o Moraes em acatar a nossa emenda, no sentido de adiar a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos que j\u00e1 est\u00e3o sendo elaborados no Nordeste e dar uma margem de tempo para que esses projetos possam ainda se abrigar na pol\u00edtica atual de incentivos que h\u00e1 para a energia limpa no Nordeste, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento, no sentido de agilizar a vota\u00e7\u00e3o, garantindo para o Nordeste um tratamento diferenciado.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante ressaltar que, para o desenvolvimento do Nordeste, al\u00e9m da defesa das energias renov\u00e1veis - e n\u00f3s reafirmamos aqui o nosso compromisso com a cria\u00e7\u00e3o de uma frente de defesa da energia renov\u00e1vel limpa -, \u00e9 fundamental a transmiss\u00e3o. A transmiss\u00e3o \u00e9 que vai trazer a energia gerada no Nordeste para o Sul do Pa\u00eds. \r\nE eu acabei de ser informado pelo representante do Minist\u00e9rio de Minas e Energia que haver\u00e1 um leil\u00e3o, amanh\u00e3, de linha de transmiss\u00e3o, com investimentos na ordem de 7,3 bilh\u00f5es em todo o Brasil. No Nordeste, especificamente, s\u00f3 no linh\u00e3o da Bahia, que vai sair l\u00e1 da Chapada Diamantina, em Morro do Chap\u00e9u, at\u00e9 Jo\u00e3o Neiva, no Esp\u00edrito Santo, no seu Estado, ser\u00e3o investidos quase 2 bilh\u00f5es de reais em linha de transmiss\u00e3o, e tamb\u00e9m 400 milh\u00f5es de reais ser\u00e3o investidos em linha de transmiss\u00e3o no Cear\u00e1, o que \u00e9 fundamental para viabilizar inclusive o escoamento dessa produ\u00e7\u00e3o da energia limpa. Sem sombra de d\u00favida, o Nordeste vai se transformando e se consolidando no grande polo gerador do Brasil.\r\nAproveito n\u00e3o s\u00f3 para questionar o encaminhamento que foi dado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria, mas tamb\u00e9m para agradecer ao Relator a compreens\u00e3o de acatar a nossa emenda, no que diz respeito \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo para implanta\u00e7\u00e3o dos novos projetos, e agilizar inclusive o processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s do PSDB encaminhamos o voto \"n\u00e3o\" a esse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A, ressalvados os destaques.  Registro de voto dos Deputados Mara Rocha, Lucas Redecker e Tereza Nelma.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, n\u00f3s somos ardorosos defensores da energia limpa, da energia renov\u00e1vel. Inclusive o PSDB e a sua bancada - o Deputado Vitor Lippi est\u00e1 aqui representando muito bem esse sentimento - querem criar uma frente parlamentar ampla em defesa da energia limpa e renov\u00e1vel, para que esse debate seja aprofundado e possamos nos antecipar inclusive \u00e0s iniciativas de Governo ou de quem quer que seja quanto a alguma demanda ou a alguma modifica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tema.\r\nMas n\u00f3s tamb\u00e9m compreendemos o esfor\u00e7o feito pelo Relator, o Deputado L\u00e9o Moraes, para atender a essa gritante demanda do Nordeste de acordar com a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de implanta\u00e7\u00e3o dos projetos, principalmente o e\u00f3lico e o solar, que est\u00e3o em andamento. \r\nDiante disso, como houve a compreens\u00e3o e a negocia\u00e7\u00e3o em outras mat\u00e9rias, que tamb\u00e9m s\u00e3o positivas do ponto de vista da medida provis\u00f3ria para regulamentar o segmento, no m\u00e9rito, n\u00f3s votamos \"sim\". Compreendemos tamb\u00e9m a necessidade de que haja melhor compreens\u00e3o por parte do Governo no sentido de agilizar os procedimentos de transmiss\u00e3o, pois o leil\u00e3o de amanh\u00e3 \u00e9 muito significativo e importante para ampliar a produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel e limpa no Nordeste, que \u00e9 o mais importante fator de desenvolvimento para n\u00f3s.\r\nQuero tamb\u00e9m ressaltar que a Deputada Mara Rocha, o Deputado Lucas Redecker e a Deputada Tereza Nelma, da bancada do PSDB, est\u00e3o com dificuldade de votar e acompanham o partido em todas as vota\u00e7\u00f5es. Diante disso, quero justificar o voto desses Deputados junto \u00e0 Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um acordo t\u00e1cito com rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria no que diz respeito aos benef\u00edcios da baixa emiss\u00e3o. Diante disso, \u00e9 importante que haja uma compreens\u00e3o por parte dos demais partidos de que podemos atenuar a press\u00e3o desta vota\u00e7\u00e3o de hoje exatamente acordando esse benef\u00edcio, no sentido de atender aqueles que tenham pouco volume de produ\u00e7\u00e3o.\r\nDiante disso, foi feita essa proposta pelo L\u00edder do PSDB, e estamos acordando voto favor\u00e1vel, o voto \"sim\", que est\u00e1 sendo encaminhado pelo PSDB numa combina\u00e7\u00e3o inclusive com a Lideran\u00e7a do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de abertura de di\u00e1logo com o Col\u00e9gio de L\u00edderes e com o Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da pauta da C\u00e2mara dos Deputados e posterior aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29 de 2020, sobre a abertura, ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa \u00e9 uma casa pol\u00edtica. O Congresso Nacional tem uma d\u00edvida com o Brasil de hoje, que est\u00e1 \u00e1vido por um posicionamento com rela\u00e7\u00e3o a recolocar o Brasil em uma din\u00e2mica de celeridade para resolver os problemas causados seja pela pandemia, seja pela crise e pela recess\u00e3o econ\u00f4mica que n\u00f3s vivemos, e a busca do entendimento \u00e9 a primazia maior na arte de fazer pol\u00edtica.\r\nV.Exa. \u00e9 Presidente da Casa pela terceira vez e palmilhou todo esse caminho exatamente no caminho da articula\u00e7\u00e3o e da conviv\u00eancia e na busca de minimizar o contradit\u00f3rio e os conflitos existentes.\r\nDiante disso, eu acho que n\u00e3o custaria nada, buscarmos uma solu\u00e7\u00e3o para pacificar o Plen\u00e1rio. N\u00f3s temos uma pauta e o compromisso para resolver o problema do FUNDEB, o que inclusive poderia ser resolvido por medida provis\u00f3ria. Poder\u00edamos concluir a vota\u00e7\u00e3o do marco da energia, que \u00e9 importante tamb\u00e9m para a economia do Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, h\u00e1 outras mat\u00e9rias na pauta da Casa, como o PLN. Os Minist\u00e9rios est\u00e3o \u00e1vidos por recursos para fecharem as suas contas de fim de ano, e h\u00e1 uma expectativa muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desse PLN. Ent\u00e3o, temos de buscar um entendimento. Esse entendimento \u00e9 maturidade. Esse entendimento \u00e9 importante, inclusive, para consolidar o espa\u00e7o e resgatar o papel do Congresso Nacional perante a sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, diante disso, eu acho que seria de bom alvitre um acordo entre V.Exa., Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, com o Col\u00e9gio de L\u00edderes, at\u00e9 mesmo no sentido de marcar uma data para a reuni\u00e3o do Congresso, ou um espa\u00e7o. V.Exa. poderia entrar em contato com o Presidente Davi Alcolumbre. Pode n\u00e3o ser agora \u00e0s 9 horas, mas poderia ser \u00e0s 14 horas, ou \u00e0s 16 horas, ou \u00e0s 20 horas, ou \u00e0s 23 horas. N\u00f3s j\u00e1 viramos noites, em fim de ano, votando mat\u00e9rias importantes para o Pa\u00eds, mas seria importante termos uma data marcada, para conseguirmos dar continuidade \u00e0 pauta, que \u00e9 importante, porque h\u00e1 uma expectativa de professores e de funcion\u00e1rios que militam na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 tamb\u00e9m uma expectativa do setor energ\u00e9tico, h\u00e1 uma expectativa de Prefeitos e dos Munic\u00edpios com rela\u00e7\u00e3o ao PLN, e n\u00f3s poder\u00edamos harmonizar tudo isso dentro de um calend\u00e1rio, dentro de um cronograma.\r\nAgora, n\u00e3o se pode \u00e9 ficar o jogo em que eu sou contra porque o outro \u00e9 contra, e o outro \u00e9 contra porque eu sou contra! Isso n\u00e3o existe! Isso n\u00e3o mostra maturidade nenhuma.\r\nEnt\u00e3o, V.Exa. poderia definir um hor\u00e1rio, e, dentro desse hor\u00e1rio, n\u00f3s nos harmonizar\u00edamos com os partidos para fazermos a vota\u00e7\u00e3o, e pronto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Fique tranquilo, Deputado. Assim que a pauta da C\u00e2mara estiver encerrada, n\u00f3s poderemos realizar qualquer outra sess\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o fui comunicado, ontem, da sess\u00e3o do Congresso Nacional por ningu\u00e9m. Ningu\u00e9m me avisou dela, nem o Presidente do Congresso Nacional, nem o Governo me ligou, nenhum L\u00edder me ligou. Estou falando isso publicamente. Se algu\u00e9m que me comunicou daquela sess\u00e3o estiver aqui, pode falar que me comunicou, mas eu n\u00e3o fui comunicado.\r\nAs pautas da C\u00e2mara representam o interesse da sociedade. Est\u00e1 na pauta o FUNDEB; na segunda sess\u00e3o, est\u00e1 a PEC dos Munic\u00edpios, o projeto de lei da ci\u00eancia e tecnologia, para n\u00e3o contingenciar os recursos, o projeto dos advogados. H\u00e1 uma longa lista de projetos que foram trabalhados ao longo do ano, que s\u00e3o de interesse de toda a sociedade. Temos ainda o projeto de Fundos de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO, um pedido da bancada do agroneg\u00f3cio. Foi uma urg\u00eancia que n\u00f3s votamos e que tem relat\u00f3rio.\r\nEu apenas estou dizendo que n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema em termos sess\u00e3o do Congresso Nacional, s\u00f3 n\u00e3o fui comunicado e convoquei sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados para quinta-feira, como j\u00e1 estava na programa\u00e7\u00e3o. Foi s\u00f3 isso, Deputado. \r\nV.Exa. sabe que n\u00e3o falta \u00e0 minha pessoa vontade de di\u00e1logo e vontade de construir solu\u00e7\u00f5es, mas eu n\u00e3o poderia adivinhar que havia uma sess\u00e3o do Congresso marcada para o mesmo hor\u00e1rio em que marquei a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Tudo bem. N\u00f3s sa\u00edmos daqui ontem, Presidente, era quase 1 hora da manh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu sei. \r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Ficamos tentando concluir a vota\u00e7\u00e3o da MP 998/20, que \u00e9 importante, inclusive, para a economia do Brasil. \r\nDiante disso, n\u00e3o custa nada V.Exa. marcar uma data dizendo o seguinte: \"N\u00f3s vamos votar a pauta da C\u00e2mara dos Deputados at\u00e9 \u00e0s 18 horas, ou 22 horas, ou 24 horas, e, depois, haver\u00e1 a pauta do Congresso Nacional\". Assim, eu acho que n\u00f3s harmonizamos a situa\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o pode \u00e9 ficarmos nessa dubiedade, porque a\u00ed n\u00e3o anda nem a pauta da C\u00e2mara nem a pauta do Congresso. \r\nO Pa\u00eds est\u00e1 cansado dessa paralisia, e essa responsabilidade vai cair sobre n\u00f3s, sobre os pol\u00edticos, sobre os Deputado e os Senadores. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 verdade. \r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Ent\u00e3o, se V.Exa. n\u00e3o quer carregar esse \u00f4nus nas costas... \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu n\u00e3o estou carregando esse \u00f4nus, Deputado. Eu n\u00e3o estou obstruindo.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - N\u00e3o. Mas a obstru\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita em cima da falta de uma composi\u00e7\u00e3o, de uma negocia\u00e7\u00e3o. Se V.Exa. definir o hor\u00e1rio, tudo estar\u00e1 resolvido. Depende de V.Exa. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o depende de mim. Depende da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente; e do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, relativo \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, eu acho que a grande motiva\u00e7\u00e3o de hoje s\u00e3o dois momentos. H\u00e1 o momento do FUNDEB, em que h\u00e1 toda uma compreens\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, em se tentar corrigir o erro da vota\u00e7\u00e3o passada, da C\u00e2mara. E aqui assumo o mea-culpa, apesar de ter votado com os professores. Eu sou daqueles que acham que dinheiro p\u00fablico \u00e9 para escola p\u00fablica e, quando muito, para creche, para a primeira inf\u00e2ncia. \r\nNum segundo momento, h\u00e1 a necessidade de instrumentos de Governo e de Minist\u00e9rios, \u00e1vidos pelo PLN 29/20, e tamb\u00e9m das Sras. e Srs. Deputados - ningu\u00e9m \u00e9 crian\u00e7a aqui -, que t\u00eam compromisso com Prefeituras e com Prefeitos com rela\u00e7\u00e3o ao encaminhamento de suas emendas. Uma coisa n\u00e3o pode impedir a outra.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Danilo...\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Eu vou chegar a um acordo. \r\nO Sr. Presidente Rodrigo Maia mostrou, hoje de manh\u00e3, uma pauta extensa de projetos que S.Exa. ainda quer votar este ano. Diante disso, eu fa\u00e7o uma conclama\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma compreens\u00e3o daqueles que est\u00e3o querendo obstruir a vota\u00e7\u00e3o do PLN 29/20 e, ao mesmo tempo, dos que querem votar o PLN 29/20 para que possamos avan\u00e7ar.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Danilo, com todo o respeito a V.Exa., n\u00f3s j\u00e1 estamos votando.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - O kit obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o funciona! N\u00e3o ajuda nem um, nem outro. N\u00e3o ajuda Prefeito, nem Munic\u00edpio, nem Deputado, nem professor, nem aluno de escola p\u00fablica. O que ajuda \u00e9 a compreens\u00e3o. \r\nPortanto, vamos deixar correr a vota\u00e7\u00e3o. Vota-se logo, conclui-se o PLN 29/20, e voltamos para a sess\u00e3o da C\u00e2mara com o compromisso de o primeiro item de vota\u00e7\u00e3o ser o FUNDEB. Assim, terminamos um dia glorioso aqui, atendendo a todas as demandas da pol\u00edtica, as demandas institucionais e as outras. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Danilo Forte, com todo o respeito que tenho a V.Exa. e a todos os Deputados, esses assuntos j\u00e1 foram superados. J\u00e1 h\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o de bancada do PLN. N\u00f3s interrompemos apenas para votar um requerimento. N\u00f3s n\u00e3o abrimos vota\u00e7\u00e3o em respeito a um requerimento do Partido Novo que n\u00e3o tinha vindo para a minha m\u00e3o, mas estava na mesa.\r\nPortanto, eu gostaria de pedir a V.Exa. e a todos os Parlamentares que, em n\u00e3o sendo uma quest\u00e3o de ordem a que eu n\u00e3o tenha respondido, porque as que eu j\u00e1 respondi est\u00e3o decididas pela Presid\u00eancia, encaminhemos agora o requerimento de autoria do Deputado Paulo Ganime, como L\u00edder do NOVO, de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRANCISCO, PAPA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Homenagem ao Papa Francisco pelo transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, para quebrar um pouco a monotonia e dar uma not\u00edcia que eu acho interessante, boa e saud\u00e1vel, principalmente para n\u00f3s que somos cat\u00f3licos, hoje \u00e9 o anivers\u00e1rio do Papa Francisco, o primeiro Papa sul-americano, argentino, algu\u00e9m perto de n\u00f3s, que tem uma preocupa\u00e7\u00e3o social muito grande e traz consigo uma alegria latina muito importante, at\u00e9 mesmo para harmonizar um mundo com tantas controv\u00e9rsias e tantas dificuldades.\r\nPortanto, em nome dos cat\u00f3licos desta Casa, eu quero saudar o Papa Francisco, homenage\u00e1-lo, reconhec\u00ea-lo e parabeniz\u00e1-lo por esta data. O Papa Francisco optou por um nome muito significativo na Igreja Cat\u00f3lica, que \u00e9 S\u00e3o Francisco, padroeiro da minha terra natal, da minha cidade de Itapaj\u00e9, no interior do Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB \u00e9 cumpridor de acordos. Houve o acordo hoje de manh\u00e3 de que ter\u00edamos como primeiro ponto da pauta da tarde de hoje a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. N\u00f3s n\u00e3o podemos, em momento algum, fugir \u00e0quilo que gerou uma expectativa muito grande em todos os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o no Brasil inteiro. \r\nDiante disso, n\u00f3s somos contra o requerimento de retirada de pauta e a favor da vota\u00e7\u00e3o imediata do FUNDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o importante \u00e9 a busca da efici\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico. E aqui eu quero deixar dois exemplos de efici\u00eancia no Cear\u00e1: o da Escola Adriano Nobre, em Itapaj\u00e9, uma escola que, pelo quinto ano consecutivo, \u00e9 o primeiro lugar no ENEM entre as escolas do Estado do Cear\u00e1; e o do IFCE de Caucaia, onde h\u00e1 uma turma de forma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de energia fotovoltaica, a energia solar, da qual todos os jovens saem empregados.\r\nN\u00f3s precisamos buscar essa excel\u00eancia. Se houvesse recursos excedentes, \u00e9 l\u00f3gico que se poderia abrigar, sob este mesmo len\u00e7ol, as institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3picas e as demais institui\u00e7\u00f5es. Mas faltam recursos.\r\nA prioridade hoje do FUNDEB, sem sombra de d\u00favidas, \u00e9 fortalecer a escola p\u00fablica, reconhecendo a necessidade de busca de efici\u00eancia e excel\u00eancia. E precisamos garantir os recursos necess\u00e1rios para alcan\u00e7armos \u00eaxito nessa tarefa.\r\nDiante disso, o PSDB vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:22",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, T\u00cdTULO DO AGRONEG\u00d3CIO, CARTEIRA DE INVESTIMENTOS, IM\u00d3VEL RURAL, REGULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), ARNALDO JARDIM, CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor e ao relator da proposi\u00e7\u00e3o, bem como \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero parabenizar os respons\u00e1veis pela iniciativa do projeto. Eu acho que esse \u00e9 o caminho.\r\nNingu\u00e9m pode errar mais. O Brasil j\u00e1 errou. O Brasil j\u00e1 perdeu muitas oportunidades de acertar. Sem sombra de d\u00favida, hoje o agro est\u00e1 bem entregue, dirigido pela Ministra Tereza Cristina. Isso imp\u00f5e um Brasil diferente, um Brasil competitivo, um Brasil que pode ser o grande fornecedor mundial de alimentos. Modernizar as atividades pertinentes \u00e0 indu\u00e7\u00e3o desse desenvolvimento, a esse crescimento, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego no interior do Brasil \u00e9, sem sobra de d\u00favida, uma iniciativa que devemos apoiar com celeridade.\r\nPor isso, o PSDB encaminha \"n\u00e3o\" ao requerimento.\r\nE aqui fa\u00e7o um relato particular. Quando tive a oportunidade de trabalhar com a Ministra Tereza Cristina, criamos o AgroNordeste, um programa de desenvolvimento para o agro da Regi\u00e3o Nordeste, que precisa muito de est\u00edmulos e incentivos, que hoje \u00e9 a maior exportadora de frutas do Brasil e que poder\u00e1 alavancar outras oportunidades a partir do financiamento dos Fundos de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO, inclusive para subsidiar parcerias p\u00fablico privadas no que diz respeito aos per\u00edmetros irrigados e abrir novas fronteiras agr\u00edcolas para um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental como o nosso.\r\nParabenizo o trabalho do Relator. Parabenizo o Autor do projeto. Parabenizo a Ministra Tereza Cristina. Parabenizo todos aqueles que constroem, com muito suor, com muita dedica\u00e7\u00e3o e com muito apre\u00e7o, aquilo que \u00e9 o mais favor\u00e1vel do ponto de vista da economia do Brasil: o desenvolvimento da agricultura. Sem sombra de d\u00favida, a agricultura ainda vai nos dar muita alegria e vai gerar muitos empregos e oportunidades de crescimento para o Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quem n\u00e3o conhece o Brasil \u00e9 capaz de dizer a insanidade que o agro n\u00e3o gera empregos no Pa\u00eds. O agro gera empregos no interior e nas cidades. O agro \u00e9 a grande fronteira de gera\u00e7\u00e3o de empregos. Inclusive, durante esse per\u00edodo recessivo da pandemia, no Brasil, foi o agro o \u00fanico setor da economia que aumentou a oferta de empregos.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que todas as iniciativas no sentido de incentivar e estimular a produ\u00e7\u00e3o do agro s\u00e3o ben\u00e9ficas, desde que acompanhadas, logicamente, de projetos que n\u00e3o fa\u00e7am um impeditivo para o crescimento da produ\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEu parabenizo o Autor, o Deputado Arnaldo Jardim, que tem desenvolvido, nesta Casa, uma a\u00e7\u00e3o muito importante de fortalecimento do agro.\r\nO PSDB se coloca ao lado desse desenvolvimento votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:26",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OLIGARQUIA, FERREIRA GOMES, FAM\u00cdLIA, CEAR\u00c1.\r\nPROCESSO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, INSTITUTO DE PESQUISA, CEAR\u00c1, MANIPULA\u00c7\u00c3O.\r\nCHAPA ELEITORAL, FORTALEZA (CE), IMPUGNA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ELEITORAL (MPE), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nHOMIC\u00cdDIO, CEAR\u00c1, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, CEAR\u00c1.\r\nHOSPITAL DE CAMPANHA, DESMONTAGEM, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Rep\u00fadio a oligarquia exercida pela fam\u00edlia Ferreira Gomes no Estado do Cear\u00e1. Manipula\u00e7\u00e3o, por institutos de pesquisas, das elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas no Estado em 2020. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, de a\u00e7\u00e3o impugnat\u00f3ria da chapa eleita \u00e0 Prefeitura Municipal de Fortaleza, Jos\u00e9 Sarto/Elcio. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o e compra de votos no pleito eleitoral cearense. Urgente necessidade de revis\u00e3o do processo eleitoral e de retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico do Estado do Cear\u00e1. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos provocados pela Covid-19 e de homic\u00eddios ocorridos no Cear\u00e1 em 2020. Equ\u00edvoco do a\u00e7odamento na desmontagem de hospital de campanha no Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sra. e Srs. Deputados, chegamos a mais um fim de ano, num ano de muitas dificuldades.\r\nO ano de 2020 foi um ano em que os obst\u00e1culos se superaram, criando um des\u00e2nimo, um descr\u00e9dito e uma certa ang\u00fastia muito grande em toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas foi tamb\u00e9m um ano de grandes ensinamentos, que marcou fortemente a hist\u00f3ria pol\u00edtica, principalmente, do meu Estado do Cear\u00e1.\r\nAo longo dos \u00faltimos 16 anos, o Estado do Cear\u00e1 vem sendo governado por um s\u00f3 grupo pol\u00edtico, num sistema olig\u00e1rquico de gest\u00e3o p\u00fablica em que irm\u00e3os de um grupo se revezam no poder, ignorando toda a possibilidade de altern\u00e2ncia de poder, o que \u00e9 lament\u00e1vel. \r\nTodas as incoer\u00eancias e as problem\u00e1ticas derivadas de um poder monol\u00edtico v\u00e3o se concretizando ao longo dessa hist\u00f3ria, no que diz respeito ao monop\u00f3lio da a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica; no que diz respeito aos desvios de conduta que se sucedem quando um \u00fanico grupo pol\u00edtico det\u00e9m a hegemonia pol\u00edtica de um Estado; e tamb\u00e9m no que diz respeito ao desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, \u00e0 liberdade pol\u00edtica, \u00e0 liberdade de imprensa, com manipula\u00e7\u00e3o, inclusive, de certos segmentos do Poder Judici\u00e1rio.\r\nO que houve nas elei\u00e7\u00f5es no Estado do Cear\u00e1 neste ano foi uma verdadeira aberra\u00e7\u00e3o. Houve o an\u00fancio de pesquisas manipuladas em v\u00e9spera de elei\u00e7\u00e3o. Na Capital Fortaleza, a 24 horas da elei\u00e7\u00e3o, institutos de pesquisa davam uma diferen\u00e7a superior a 20% entre o primeiro colocado e o segundo colocado. Na realidade, essa constata\u00e7\u00e3o, no dia da elei\u00e7\u00e3o, foi de apenas 2,6%. Nas principais cidades do interior, tamb\u00e9m houve essa constata\u00e7\u00e3o. Na cidade de Caucaia, onde a diferen\u00e7a chegava a 22%, ocorreu o inverso: o candidato que era dito como perdedor foi o grande ganhador - o nosso colega ex-Deputado Vitor Valim. Em Juazeiro do Norte, o gestor a servi\u00e7o da oligarquia dos Ferreira Gomes tinha uma maioria superior a 12% e perdeu a elei\u00e7\u00e3o.\r\nIsso foi uma demonstra\u00e7\u00e3o clara daquilo que esta Casa votou, daquilo que n\u00f3s votamos, quando fizemos a reforma pol\u00edtica, a respeito da necessidade de proibi\u00e7\u00e3o da exibi\u00e7\u00e3o de pesquisas em v\u00e9spera de elei\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o contribui em nada - absolutamente nada! - para fortalecer o jogo democr\u00e1tico e serve \u00fanica e exclusivamente de instrumento para enganar o eleitor e criar um sentimento falso de vit\u00f3rias que foram desconstru\u00eddas na reta final da campanha.\r\nHouve tamb\u00e9m uma surpresa no que diz respeito \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o eleitoral. Eu quero inclusive parabenizar a coragem do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral do meu Estado, que abriu nesta semana uma a\u00e7\u00e3o pedindo a impugna\u00e7\u00e3o das candidaturas do Prefeito eleito, o Deputado Jos\u00e9 Sarto, e do Vice \u00c9lcio. Eram t\u00e3o vis\u00edveis e concretos os espa\u00e7os de corrup\u00e7\u00e3o que afloraram no nosso Estado que todos perceberam que aquele resultado era desonesto, no sentido literal da palavra. A compra de votos - grava\u00e7\u00f5es foram feitas no per\u00edodo eleitoral, inclusive de um Deputado Estadual comprando apoio partid\u00e1rio e garantindo que os recursos eram oriundos de segmentos da pr\u00f3pria Prefeitura - e o ac\u00famulo de den\u00fancias que foram feitas ao longo do processo ensejaram a oportunidade para que o Mist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral do meu Estado pedisse uma a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s esperamos, na brevidade poss\u00edvel, seja julgada, a fim de que seja dado ao povo de Fortaleza, novamente, o direito de escolher, com licitude, legalidade, transpar\u00eancia e honestidade, um gestor para o nosso Munic\u00edpio.\r\nA mim mesmo chegou um material farto. N\u00f3s estamos esperando a constru\u00e7\u00e3o de outra den\u00fancia de impugna\u00e7\u00e3o com esse material. Mais de 18 mil pessoas foram contratadas - entre empresas terceirizadas e cargos comissionados a servi\u00e7o da chapa de vereadores, a servi\u00e7o da chapa majorit\u00e1ria - para trabalhar como cabos eleitorais no dia da elei\u00e7\u00e3o. Essa den\u00fancia tamb\u00e9m foi ensejada por um movimento que correu o Estado do Cear\u00e1, chamado Movimento Elei\u00e7\u00f5es Limpas, que entregou o material ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00f3s esperamos da Procuradoria Eleitoral do Estado do Cear\u00e1 mais um pedido de impugna\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a Eleitoral desse resultado manipulado no Estado.\r\nIsso exp\u00f4s ao Brasil a cara, a forma, o conte\u00fado que \u00e9 levado ao processo eleitoral no meu Estado, um Estado que precisa urgentemente ser repensado, que precisa se reencontrar com o desenvolvimento econ\u00f4mico e que precisa dar resposta inclusive \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 lament\u00e1vel que o Estado do Cear\u00e1 conclua o ano de 2020 com mais de 4 mil homic\u00eddios. S\u00e3o mais de 4 mil crimes violentos contra a vida.\r\n\u00c9 um Estado campe\u00e3o nacional de mortes por COVID. E a\u00ed h\u00e1 mais um esc\u00e2ndalo que \u00e9 o do hospital de campanha, que foi desmontado a uma velocidade muito grande, como quando um criminoso quer se desfazer das provas do crime e destr\u00f3i o ambiente em que o crime foi executado. Isso foi o hospital de campanha. Se agora essa onda nova de COVID vier, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter UTI para colocar aquelas pessoas que precisam desse espa\u00e7o, at\u00e9 por que, tirando S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, no Estado do Cear\u00e1 hoje \u00e9 onde mais morre gente por COVID.\r\nEnt\u00e3o, esses fatos todos foram expostos. A popula\u00e7\u00e3o cearense teve condi\u00e7\u00f5es de ter conhecimento de tudo isso, e, gra\u00e7as a essa a\u00e7\u00e3o, a esse momento novo da Justi\u00e7a do Estado do Cear\u00e1, do ponto de vista eleitoral poderemos ter retribu\u00edda a oportunidade para que n\u00f3s consigamos trilhar o caminho da democracia e tirar do Cear\u00e1 aquilo que h\u00e1 de mais perverso: a oligarquia da fam\u00edlia Ferreira Gomes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:14",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Ricardo Barros pela atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria s\u00f3 fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao L\u00edder Ricardo Barros pelo excelente trabalho que faz e pela capacidade de di\u00e1logo de S.Exa. em pautas t\u00e3o dif\u00edceis, muitas vezes, pautas em que s\u00e3o necess\u00e1rias exaustivas negocia\u00e7\u00f5es. E eu o sa\u00fado tamb\u00e9m pelo foco no Brasil, na retomada do desenvolvimento e na harmonia capaz de gerar uma economia forte, saud\u00e1vel, capaz de atender \u00e0s demandas deste Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Ricardo Barros, pelo belo trabalho que V.Exa. faz \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo! Muitas vezes, at\u00e9 discordamos de V.Exa., mas sempre compreendemos que o seu papel \u00e9 fundamental para dar condi\u00e7\u00f5es a que esta Casa vote as mat\u00e9rias do Governo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PROCEDIMENTO, APURA\u00c7\u00c3O DE VOTOS, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SIGILO DA VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a conveni\u00eancia de apura\u00e7\u00e3o de forma integral dos votos para o cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a inviolabilidade do voto \u00e9 fundamental neste processo de vota\u00e7\u00e3o. A distribui\u00e7\u00e3o dos Deputados foi feita por urna e h\u00e1 uma identifica\u00e7\u00e3o do Deputado que vai votar em cada urna. S\u00e3o 21 urnas e h\u00e1 uma m\u00e9dia de 25 Deputados por urna. Isso fragiliza, na apura\u00e7\u00e3o urna por urna, a identifica\u00e7\u00e3o do voto.\r\nDiante disso, viemos aqui sugerir que o resultado seja dado de forma integral, com a apura\u00e7\u00e3o de todas as urnas, n\u00e3o dividindo a apura\u00e7\u00e3o urna por urna, o que fragilizaria o sigilo do voto, que \u00e9 fundamental em uma vota\u00e7\u00e3o como esta, num momento em que o Pa\u00eds est\u00e1 muito dividido. Precisamos privilegiar aquilo que \u00e9 fundamental na democracia: o direito ao voto sigiloso.\r\nEstamos propondo que a apura\u00e7\u00e3o se d\u00ea de forma integral, a fim de que, com isso, n\u00e3o se abra margem para identifica\u00e7\u00e3o de voto, seja por urna, seja pelo n\u00famero pequeno de votantes em cada urna.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, n\u00e3o h\u00e1 nenhum risco de viola\u00e7\u00e3o do voto. Caso V.Exa. tenha qualquer d\u00favida, a Diretoria de Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - DITEC est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para qualquer esclarecimento t\u00e9cnico.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HIDR\u00d4METRO, PROPRIEDADE RURAL, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEARA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, de instala\u00e7\u00e3o de hidr\u00f4metros em pequenas propriedades rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que estou estarrecido com o que est\u00e1 acontecendo neste momento no Estado do Cear\u00e1. Vejam, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que o grande clamor da hist\u00f3ria do Cear\u00e1 \u00e9 o problema da \u00e1gua. Todos n\u00f3s sabemos que esse \u00e9 um problema secular. A nossa luta pela transposi\u00e7\u00e3o, a nossa luta pelo programa de barragens, a nossa luta pelo canal, todas essas foram lutas constantes e permanentes nesta Casa. E fomos agora surpreendidos ao ver o Governo do Estado soltar um decreto que estabelece a cobran\u00e7a de \u00e1gua at\u00e9 em propriedades privadas de pequenos produtores rurais que tenham um po\u00e7o ou uma barragem, que consumam aquela \u00e1gua para a sua atividade agropecu\u00e1ria, para a sua agricultura familiar. Ser\u00e3o obrigados a fazer o controle do registro da \u00e1gua, atrav\u00e9s de hidr\u00f4metros, para pag\u00e1-la ao Governo do Estado, que se recusa inclusive a pagar a \u00e1gua da transposi\u00e7\u00e3o. \r\nO grande problema da transposi\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente o custo dessa \u00e1gua que chega aos Estados do Nordeste, principalmente ao Cear\u00e1, ao Rio Grande do Norte, \u00e0 Para\u00edba e a Pernambuco. E essa equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 resolvida.\r\n\u00c9 f\u00e1cil cobrar do pequeno, do pequeno agricultor, daquele que tem uma pequena lavoura, daquele que tem uma pequena horta ou uma pequena irriga\u00e7\u00e3o, ou cria um animal - um ovino, um caprino, um bode - e tem a obriga\u00e7\u00e3o de pagar ao Estado, mas o Estado n\u00e3o coloca para si a responsabilidade de pagar a \u00e1gua da transposi\u00e7\u00e3o. Cobrar do pequeno \u00e9 muito f\u00e1cil, mas n\u00e3o podemos massacrar mais uma vez o produtor rural, o agricultor, o homem do campo, aquele que tem na hist\u00f3ria do Brasil a resili\u00eancia de persistir vivendo na zona rural do Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, criticamos e condenamos a atitude do Governo do Estado do Cear\u00e1 de cobrar dos pequenos, quando o Governo do Estado n\u00e3o quer pagar exatamente aquilo que \u00e9 importante para o Cear\u00e1: fazer com que as \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o cheguem ao Castanh\u00e3o. Isso \u00e9 uma incoer\u00eancia, uma irresponsabilidade e um desrespeito para com o produtor rural.\r\nDiante disso, n\u00f3s da bancada do Cear\u00e1 no campo da Oposi\u00e7\u00e3o estamos aqui a protestar, mais uma vez, por essa atitude que n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o aquilo que \u00e9 essencial para o Nordeste: estimular quem quer trabalhar, principalmente o pequeno produtor, que \u00e9 aquele que n\u00e3o pode pagar mais nada, porque nada produz ou muito pouco produz, at\u00e9 para a sua sustentabilidade. Diante disso, n\u00f3s condenamos aqui mais essa atitude do Governo Camilo Santana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, CEARA, AUMENTO, FALTA, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), VACINA\u00c7\u00c3O, ABERTURA, BAR, RESTAURANTE, SEGURO, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Estado do Cear\u00e1. Urgente necessidade  de cria\u00e7\u00e3o de seguro para os trabalhadores do setor de eventos, em face da crise gerada pela Covid-19. Defesa da abertura de bares e restaurantes, observados os protocolos de seguran\u00e7a contra a doen\u00e7a. Falta de leitos de UTI nas unidades de sa\u00fade no Estado do Cear\u00e1. Defesa da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil est\u00e1 perplexo diante da pandemia. \u00c9 natural que haja preocupa\u00e7\u00f5es, principalmente no meu Estado, onde cresce a cada dia o n\u00famero de \u00f3bitos. Hoje, inclusive, infelizmente apareceu em primeiro lugar quanto ao crescimento do n\u00famero de \u00f3bitos - isso \u00e9 lament\u00e1vel -, conforme divulga\u00e7\u00e3o feita pelo Jornal Hoje, da Rede Globo.\r\nMas lament\u00e1vel tamb\u00e9m \u00e9 a forma descabida com que se tenta agredir as pessoas que precisam garantir a sobreviv\u00eancia, que precisam ocupar seu espa\u00e7o de trabalho para assegurar o sustento de suas fam\u00edlias.\r\nO Estado do Cear\u00e1 tem mais de 4 mil estabelecimentos comerciais no setor de bares e restaurantes. S\u00e3o mais de 60 mil pessoas que precisam sobreviver. \u00c9 um Estado que depende muito da atividade econ\u00f4mica do turismo de eventos. \u00c9 um Estado que precisa de apoio para esse segmento.\r\nA nossa luta tem sido exatamente no sentido de realizar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a vota\u00e7\u00e3o de um seguro que possibilite que esse segmento n\u00e3o seja extinto, o que levaria mais sofrimento ainda a essas fam\u00edlias.\r\nEu defendo a vida, eu defendo a vacina, eu defendo o isolamento de quem pode se isolar, mas temos que defender tamb\u00e9m o direito \u00e0 dignidade, o direito ao trabalho no caso daqueles que j\u00e1 podem exercer sua atividade dentro de todas as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias poss\u00edveis e identific\u00e1veis, garantindo-se um bom servi\u00e7o, um bom atendimento, n\u00e3o se expondo as pessoas aos v\u00edrus, assegurando-se a higieniza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos.\r\nEu acho que n\u00e3o vai ser da forma como est\u00e3o fazendo que v\u00e3o conseguir inverter a curva tr\u00e1gica que o Estado do Cear\u00e1 est\u00e1 vivendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mortandade. Precisam, sim, dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o satisfa\u00e7\u00e3o sobre os recursos que foram desviados do hospital de campanha do Presidente Vargas, que foi montado em 25 dias e durou apenas 4 meses.\r\nHoje a popula\u00e7\u00e3o clama exatamente pelas UTIs que n\u00e3o existem mais no Estado do Cear\u00e1, clama pelo bom atendimento e tamb\u00e9m busca a garantia daquilo que esta Casa votou ontem, a respeito da liberdade relativamente \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos oferecer cada vez mais est\u00edmulos para que o Brasil possa dar com mais rapidez essa resposta, para diminui\u00e7\u00e3o desse sofrimento, e n\u00e3o extinguir postos de trabalho ou oportunidades de as pessoas garantirem seu sustento.\r\nVamos ent\u00e3o votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel aquilo que favorece a recupera\u00e7\u00e3o do setor de eventos, bares e restaurantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por cinco sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 a Casa da democracia, e a democracia sem debate n\u00e3o tem alma, n\u00e3o tem vida e n\u00e3o representa o povo brasileiro. N\u00f3s temos que enfrentar todos os debates que permeiam a sociedade brasileira. Diante de um debate e ante a defesa da democracia, votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento. Vamos discutir o assunto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Registro de 1.726 mortes no Pa\u00eds pela Covid-19, no dia 2 de mar\u00e7o de 2021. Apelo ao Presidente Arthur Lira por imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Arthur Lira.\r\nHoje o sentimento do Brasil inteiro est\u00e1 voltado para a pandemia. S\u00e3o milhares de irm\u00e3os compatriotas mortos. S\u00f3 no dia de hoje, tivemos essa marca lament\u00e1vel de 1.726 \u00f3bitos, numa crescente que tem transtornado a vida das pessoas.\r\nEsta Casa, sob a sua Presid\u00eancia, tem tido um cuidado e uma prioriza\u00e7\u00e3o muito grande ao tratar desse tema. Mas h\u00e1 um segmento que est\u00e1 esquecido.\r\nEu fui o Relator da proposta de cria\u00e7\u00e3o da EBSERH - Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, que veio exatamente no sentido de modernizar a administra\u00e7\u00e3o dos hospitais universit\u00e1rios de todo o Pa\u00eds e tem cumprido bem a sua tarefa. Esses hospitais s\u00e3o refer\u00eancia em todos os Estados brasileiros.\r\nO Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, visa suprir a necessidade de convoca\u00e7\u00e3o de concursados que j\u00e1 est\u00e3o aprovados, para fortalecer esse quadro, que n\u00e3o foi renovado desde a funda\u00e7\u00e3o da EBSERH.\r\nDiante disso, eu pe\u00e7o a V.Exa., Presidente Arthur Lira, que possamos agilizar, na urg\u00eancia que requer o momento da sa\u00fade p\u00fablica brasileira, a vota\u00e7\u00e3o do PLP 266/20.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agora \u00e9 comemorar a luta de todos os segmentos envolvidos no setor de servi\u00e7os de eventos; comemorar a luta de todos aqueles que nos trazem alegria; e comemorar a luta daqueles que nos fazem Na\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 a cultura que faz do Brasil uma na\u00e7\u00e3o unificada, uma na\u00e7\u00e3o alegre, uma na\u00e7\u00e3o de um povo espont\u00e2neo, criativo e esperan\u00e7oso. Apesar da pandemia e de todo esse sofrimento, o papel do Parlamento \u00e9 dialogar e encontrar solu\u00e7\u00e3o para os problemas. E isso foi feito, apesar das contradi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 viv\u00eancia da democracia. Mas o di\u00e1logo est\u00e1 acima de tudo.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos! E h\u00e1 a expectativa de que, dessa forma, n\u00f3s estejamos salvando vidas, estejamos salvando empregos e estejamos dando oportunidade \u00e0queles que vivem dos eventos, do turismo, para que possam trabalhar com dignidade o sustento de suas fam\u00edlias.\r\nParab\u00e9ns a todos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, RELATOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Pedido ao Relator Capit\u00e3o Alberto Neto de acolhimento do Requerimento de Destaque n\u00ba 37, apresentado Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, eu gostaria de parabenizar o Relator pelo belo parecer. \r\nEste \u00e9 um tema muito sens\u00edvel. Milh\u00f5es de brasileiros, hoje, vivem pendurados nos consignados. Essa \u00e9 uma pr\u00e1tica que, inclusive, j\u00e1 levou a uma deteriora\u00e7\u00e3o muito grande da rela\u00e7\u00e3o entre os agentes financeiros e as pessoas que precisam de empr\u00e9stimos, pois elas se tornam escravos do consignado.\r\nMas h\u00e1 uma realidade f\u00e1tica, principalmente no Nordeste, que diz respeito aos aposentados. Os aposentados do interior do Nordeste t\u00eam, hoje, renda que ajuda a movimentar os Munic\u00edpios da Regi\u00e3o e est\u00e3o sofrendo muito e sendo sacrificados, pois, muitas vezes, s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia, sustentam sua fam\u00edlia, e t\u00eam necessidade de uma prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento desses empr\u00e9stimos, ou seja, de uma suspens\u00e3o dos pagamentos neste momento.\r\nEu apresentei o Destaque n\u00ba 37 e pe\u00e7o sensibilidade ao nosso Relator para que possa atender a essa demanda, porque ela n\u00e3o traz preju\u00edzo para as institui\u00e7\u00f5es financeiras, que prorrogam o empr\u00e9stimo e continuam cobrando os encargos que lhes \u00e9 conveniente cobrar e que est\u00e3o acordados...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - ... e, por outro lado, \u00e9 ben\u00e9fica para a popula\u00e7\u00e3o, principalmente, para os idosos, que est\u00e3o enfrentando uma pandemia que vem num momento desastroso como este.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. DANILO FORTE (PSDB - CE) - Ent\u00e3o, se pud\u00e9ssemos fazer essa prorroga\u00e7\u00e3o, estar\u00edamos atendendo, do ponto de vista legal, a essa imensa maioria dos aposentados idosos do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA AO OR\u00c7AMENTO, VENDA, ESCLARECIMENTO, CIRO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, INTERPELA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, CONVOCA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, CAPIT\u00c3O WAGNER, DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Interpela\u00e7\u00e3o judicial do ex-Deputado Ciro Gomes, em face da acusa\u00e7\u00e3o contra Deputados do Estado do Cear\u00e1 de venda de emendas or\u00e7ament\u00e1rias. Solicita\u00e7\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar de convoca\u00e7\u00e3o de Ciro Gomes para esclarecimento dos fatos. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Capit\u00e3o Wagner a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - No dia 4 de fevereiro, eu dei entrada, na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, a um pedido de interpela\u00e7\u00e3o judicial, porque o cidad\u00e3o Ciro Ferreira Gomes, desempregado, acusou todo o Parlamento brasileiro, em especial, a C\u00e2mara dos Deputados, de ser composto por vendedores de emendas. Disse ele, no programa da Raquel Sherazade, que os Deputados vendiam emendas por 30% dos valores, de emenda generalizada.\r\nEu fiz o requerimento de interpela\u00e7\u00e3o judicial e pedi provid\u00eancias, inclusive, ao Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara, para que o convocasse a vir ao Parlamento esclarecer e nominar quem ele estava acusando.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aguentamos mais a forma leviana com que se trata a pol\u00edtica brasileira. Em todo grupo social, h\u00e1 gente que presta e gente que n\u00e3o presta. Ele est\u00e1 no grupo dos que n\u00e3o prestam, porque acusa sem prova, faz fal\u00e1cia e, diante disso, tem mantido uma postura pol\u00edtica que \u00e9 inaceit\u00e1vel pela democracia brasileira.\r\nCorroboro as palavras do Deputado Capit\u00e3o Wagner.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, GABRIEL AQUINO, JOVEM, FALECIMENTO, ALTO SANTO (CE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Falecimento do jovem Gabriel Aquino, portador de doen\u00e7a degenerativa, do Munic\u00edpio de Alto Santo, Estado do Cear\u00e1. Manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade aos seus familiares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - A fam\u00edlia alto-santense amanheceu mais triste. Partiu o jovem Gabriel Aquino, um menino de 15 anos de idade que h\u00e1 3 anos vinha sofrendo com uma doen\u00e7a degenerativa. Isso nos causa uma profunda dor.\r\nEstendo os meus sentimentos e a solidariedade desta Casa a Chico Adelmo, seu pai, ao grande Adelmo Aquino, l\u00edder empresarial e pol\u00edtico da regi\u00e3o, e a toda a fam\u00edlia Aquino, que sofre muito com a partida de Gabriel.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, num momento de tanta ang\u00fastia, de tanto sofrimento, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos furtar a buscar uma solu\u00e7\u00e3o para as pessoas que precisam de dignidade e do seu sustento. Quanto mais r\u00e1pido n\u00f3s votarmos a PEC Emergencial, quanto mais r\u00e1pido n\u00f3s votarmos o aux\u00edlio emergencial, mais r\u00e1pido supriremos essas fam\u00edlias mais carentes. Esta semana estive em Fortaleza e vi o crescimento do ex\u00e9rcito de pedintes, de miser\u00e1veis pelas ruas da cidade. \r\n\u00c9 em homenagem a esse povo que n\u00e3o tem a quem pedir socorro e que precisa do aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s precisamos agilizar essa vota\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, o PSDB vota pela admissibilidade e contra o requerimento de retirada de pauta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, RELATOR, DESTAQUE, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Capit\u00e3o Alberto Neto pelo acolhimento do Requerimento de Destaque n\u00ba 37, apresentado pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero aqui ressaltar e agradecer ao Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, votada ontem, por ter assumido um destaque de nossa autoria, o Destaque n\u00ba 37, que fazia uma concess\u00e3o aos aposentados, principalmente em um momento cr\u00edtico como esse em que s\u00e3o exatamente os mais idosos que t\u00eam tido o maior sofrimento e a maior dificuldade no enfrentamento \u00e0 COVID-19, haja vista que o maior n\u00famero de \u00f3bitos \u00e9 de pessoas da terceira idade. E, diante do nosso clamor pela possibilidade de suspens\u00e3o da cobran\u00e7a dos empr\u00e9stimos consignados para esse setor social t\u00e3o \u00e1vido por respostas e t\u00e3o carente neste momento, foi um gesto de grandeza do Sr. Relator, que reconheceu a import\u00e2ncia da possibilidade de suspens\u00e3o da cobran\u00e7a dos consignados dos aposentados.\r\nAbriu-se uma brecha no art. 4\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006 para que pudesse haver a suspens\u00e3o do pagamento diante da negocia\u00e7\u00e3o do devedor com os credores, com as empresas operadoras dos consignados. Isso \u00e9 uma forma amig\u00e1vel e legal de fazer com que essas pessoas que est\u00e3o endividadas e sofrendo com a COVID, atormentadas por esse v\u00edrus, possam renegociar as suas d\u00edvidas.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o ao Relator e parabenizo por essa vit\u00f3ria os aposentados, que poder\u00e3o renegociar as suas d\u00edvidas com a suspens\u00e3o, por at\u00e9 120 dias, do pagamento dos consignados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PRIORIDADE.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Clamor nacional pela vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de busca de consenso em torno do novo valor do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que o grande clamor nacional hoje \u00e9 a quest\u00e3o da vacina para amenizar o efeito da pandemia e dar sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0quelas fam\u00edlias que est\u00e3o carentes, que est\u00e3o nas ruas, que est\u00e3o expostas, sem oportunidade de emprego, e que est\u00e3o sendo convocadas, em muitas cidades, para um lockdown, e chegam em casa e n\u00e3o t\u00eam o que comer. \u00c9 uma equa\u00e7\u00e3o muito simpl\u00f3ria.\r\nDeixo aqui um apelo muito forte para que n\u00f3s encontremos uma solu\u00e7\u00e3o para milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. E \u00e9 tarefa nossa, \u00e9 tarefa do Poder Legislativo, \u00e9 tarefa do Congresso Nacional, na democracia, encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para isso.\r\nDiante disso, tenho pontos de vista contr\u00e1rios aos que est\u00e3o na PEC, inclusive apoiei algumas emendas que est\u00e3o sendo feitas, e precisamos vot\u00e1-las. N\u00f3s precisamos encontrar, inclusive, um valor que busque uma conta de chegada - o L\u00edder Ricardo Barros \u00e9 muito sens\u00edvel a isso -, que possamos encontrar um valor de 300 reais, que \u00e9 digno para um sustento m\u00ednimo de uma fam\u00edlia carente. Mas precisamos resolver o problema.\r\nEu acho que, se n\u00f3s pud\u00e9ssemos diminuir um pouco, at\u00e9 nas emendas de bancadas, nas emendas de Relator, nas emendas parlamentares, n\u00f3s poder\u00edamos tamb\u00e9m fazer esse gesto para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, num momento de dor e sofrimento como este. Agora, o que n\u00e3o podemos \u00e9 deixar passar ao largo ou, ent\u00e3o, omitirmo-nos de debater. A obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o ajuda neste momento. O que ajuda neste momento \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 o debate contundente e ben\u00e9fico, o di\u00e1logo democr\u00e1tico, capaz de encontrar uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu convoco os partidos que fazem parte do campo da Oposi\u00e7\u00e3o a participarem desse debate. Eu acho que a expressividade desses partidos na luta social \u00e9 muito forte, e n\u00f3s precisamos exatamente dizer ao Governo que n\u00f3s queremos ajudar, que n\u00f3s queremos contribuir. E que a popula\u00e7\u00e3o entenda qual \u00e9 o papel do Congresso Nacional neste momento.\r\nEu sei do seu compromisso, Deputado Arthur Lira, com a popula\u00e7\u00e3o pobre do Nordeste brasileiro.\r\nEnt\u00e3o vamos debater, vamos discutir, vamos chegar a um n\u00famero e vamos votar o mais rapidamente poss\u00edvel, porque para a fome n\u00e3o existe tempo. A fome \u00e9 imediata e precisa ser resolvida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nFRENTE PARLAMENTAR, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar de Energia Renov\u00e1vel. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um caso t\u00edpico. Vou aproveitar a oportunidade para convidar todos os colegas Deputados para o lan\u00e7amento, amanh\u00e3, da Frente Parlamentar de Energias Renov\u00e1veis.\r\nO Amap\u00e1 \u00e9 um exemplo real do que pode ser feito para sanar as dificuldades de abastecimento cont\u00ednuo e com formas n\u00e3o poluentes de energia, em um Estado t\u00e3o importante da Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds. \r\nO evento ser\u00e1 amanh\u00e3, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, inclusive conto com a presen\u00e7a do Presidente. J\u00e1 confirmaram a presen\u00e7a: o Ministro Bento Albuquerque, do Minist\u00e9rio de Minas e Energia; a Ministra Tereza Cristina, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento; e o Ministro Ricardo Salles, do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. A Frente Parlamentar da Agricultura nos cedeu espa\u00e7o aberto para o lan\u00e7amento dessa Frente, que vai discutir, num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil e que tem o potencial de ser o maior produtor de energia renov\u00e1vel do mundo, alternativas para resolver esse tipo de problema. \r\nO debate precisa ser feito, e o PSDB encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTO, M\u00c9DICO, FORTALEZA (CE), DENUNCIA, CRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, HOSPITAL DE CAMPANHA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Agravamento da Covid-19 no Estado do Cear\u00e1. Manifesto dos M\u00e9dicos de Fortaleza-CE em prol do Brasil. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado provocado pela doen\u00e7a viral. N\u00e3o investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de desvio de recursos federais destinados ao combate ao coronav\u00edrus no Cear\u00e1. Clamor do povo brasileiro por vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me pronunciar agora sobre o quadro lament\u00e1vel que tem entristecido todas as fam\u00edlias do meu Estado, o Cear\u00e1 - hoje, inclusive, Jos\u00e9 Jorge Vieira, um grande amigo, da minha gera\u00e7\u00e3o, deixou-nos acometido por essa COVID -, que tem trazido tanto sofrimento \u00e0 fam\u00edlia cearense e exaltado o caos da sa\u00fade p\u00fablica em nosso Estado.\r\nQuero aqui registrar, inclusive, o Manifesto dos M\u00e9dicos de Fortaleza-CE em prol do Brasil, assinado por mais de 300 m\u00e9dicos, exatamente no sentido de denunciar o descaso e o abandono em que se encontra a sa\u00fade p\u00fablica em Fortaleza, capital do Estado do Cear\u00e1. Hoje o dia come\u00e7ou com 598 pacientes esperando por UTIs, filas de ambul\u00e2ncias na porta dos hospitais da cidade, falta generalizada de oxig\u00eanio na rede p\u00fablica, o que vem a exaltar exatamente aquilo que diz\u00edamos desde o ano passado, um descompromisso, uma pol\u00edtica relapsa, uma pol\u00edtica que n\u00e3o valoriza a vida. Al\u00e9m disso, n\u00e3o foram realizadas as devidas apura\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos desvios de recursos, inclusive dos hospitais de campanha, tanto o hospital de campanha do Est\u00e1dio Presidente Vargas, onde foram investidos mais de 90 milh\u00f5es de reais, quanto o hospital de campanha da Vila Uni\u00e3o, que nem sequer chegou a funcionar. A aus\u00eancia de leitos e a falta de cuidados t\u00eam transtornado a vida da cidade de Fortaleza, uma cidade alegre, uma cidade pr\u00f3spera, uma cidade que \u00e9 refer\u00eancia para todos os Munic\u00edpios, que n\u00e3o est\u00e1 podendo acolher seus filhos e muito menos aquelas fam\u00edlias vindas e oriundas do interior, que muitas vezes se socorrem em Fortaleza para tratar da sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, essa den\u00fancia que est\u00e1 sendo feita pelos m\u00e9dicos - e pe\u00e7o, inclusive, que ela seja registrada nos Anais desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados - em rela\u00e7\u00e3o a esse descaso precisa servir de eco, precisa servir de fonte de debates, para que n\u00f3s possamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e possamos finalmente comprar a vacina. O Brasil todo clama pela vacina. N\u00f3s j\u00e1 perdemos muito tempo nesse debate, que n\u00e3o nos trouxe resultado, e essa \u00e9 a forma mais imediata, inclusive, da volta da normalidade para a vida brasileira, para a vida local, em Fortaleza, e para as nossas vidas, diminuindo essa ang\u00fastia de toda manh\u00e3 termos not\u00edcias desconfort\u00e1veis da partida de amigos e pessoas a quem queremos bem - como \u00e9 o caso da Roseli, l\u00e1 em Itapaj\u00e9, que \u00e9 como uma irm\u00e3 minha. S\u00f3 superaremos isso quando tivermos, de fato, uma pol\u00edtica honesta, correta e dirigida para resolver esse problema.\r\nSr. Presidente, vou entregar o documento dos m\u00e9dicos de Fortaleza para que seja registrado nos Anais da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CELSO SABINO, DEPUTADO FEDERAL, AC\u00c1CIO FAVACHO, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nPresto, inclusive, um reconhecimento ao Deputado Celso Sabino, que incluiu -- o que foi acatado pelo Relator -- no texto da medida provis\u00f3ria o Par\u00e1, que sofre tamb\u00e9m as mesmas dificuldades que o Amap\u00e1 sofre com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia.\r\nIsso demonstra ainda o atraso do Brasil, que queima combust\u00edvel f\u00f3ssil para gerar energia na Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos evoluir. E a evolu\u00e7\u00e3o passa necessariamente por uma pol\u00edtica din\u00e2mica e moderna de constru\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel.\r\nPor isso, parabenizo o Deputado Celso Sabino e tamb\u00e9m o Relator da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao novo Presidente do Congresso Nacional, Senador Rodrigo Pacheco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma sauda\u00e7\u00e3o. Eu estou muito feliz em ver V.Exa. sentado nessa cadeira a\u00ed pela sua hist\u00f3ria, V.Exa. palmilhou cada momento aqui conosco na C\u00e2mara dos Deputados, e foi muito importante essa sua ascens\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do Congresso Nacional.\r\nEste \u00e9 um registro que precisa ser feito e precisa ser louvado, porque serve at\u00e9 de est\u00edmulo para a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, para as novas gera\u00e7\u00f5es. V.Exa. era um advogado brilhante em Minas Gerais e chegou \u00e0 C\u00e2mara como Deputado. Em pouco tempo, j\u00e1 assumiu a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e agora est\u00e1 presidindo o Congresso Nacional.\r\nIsso me traz felicidade, porque \u00e9 um exemplo vivo de que podemos apostar na boa renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. H\u00e1 a ruim, mas h\u00e1 a boa, e V.Exa. \u00e9 um exemplo da boa.\r\nParab\u00e9ns, Senador Rodrigo Pacheco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO,  EXCE\u00c7\u00c3O, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Excel\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o dos hospitais universit\u00e1rios no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu fui o Relator da mat\u00e9ria que tratou da cria\u00e7\u00e3o da EBSERH numa medida provis\u00f3ria. E, naquele momento, o grande questionamento era contr\u00e1rio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da EBSERH exatamente no sentido de permanecer a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o, incompat\u00edvel, dos hospitais universit\u00e1rios e das maternidades-escolas, que, muitas delas inclusive, tinham v\u00e1rias distor\u00e7\u00f5es, desde funcion\u00e1rio fantasma at\u00e9 a compra indisciplinada de materiais e equipamentos. Encontrei, na \u00e9poca, tom\u00f3grafo que era comprado por 1,1 milh\u00e3o numa universidade e era  comprado por 700 mil, 500 mil em outra.\r\nDiante disso, n\u00f3s fizemos todo o enfrentamento e rodamos o Brasil inteiro fazendo o debate. A EBSERH veio, enxugou despesas, racionalizou o trabalho e, hoje, \u00e9 uma excel\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o. E, se o Brasil \u00e9 uma excel\u00eancia hoje em transplante de cora\u00e7\u00e3o, isso se deve ao Hospital das Cl\u00ednicas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa., n\u00f3s precisamos orientar o processo.\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - Eu fui o Relator da mat\u00e9ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Dessa?\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - N\u00e3o, da medida provis\u00f3ria que criou a EBSERH.\r\nO Hospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 um exemplo de transplante de cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 da USP. O Hospital Walter Cant\u00eddio, da Federal do Cear\u00e1, que \u00e9 uma excel\u00eancia em transplantes de rins e f\u00edgado, \u00e9 um hospital universit\u00e1rio.\r\nE, neste momento, diante da pandemia e do sofrimento, n\u00f3s n\u00e3o podemos administrar a sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds com um balan\u00e7o de haver ou dever ou com um extrato banc\u00e1rio. N\u00f3s temos que ter entendimento do momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEu tenho todo o respeito pela jovem bancada do NOVO - inclusive meu filho Davi \u00e9 filiado ao NOVO -, mas temos que entender o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia que s\u00e3o esses hospitais universit\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, diante deste momento triste que o Brasil e o mundo est\u00e3o atravessando, n\u00f3s temos que votar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Excel\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nHoje \u00e9 um marco muito importante, com a vit\u00f3ria de uma hist\u00f3ria que n\u00f3s iniciamos l\u00e1 atr\u00e1s. Eu me lembro muito bem de um debate muito ardoroso que tive com a L\u00edder Alice Portugal neste plen\u00e1rio. E hoje vemos o reconhecimento do belo trabalho que a EBSERH est\u00e1 fazendo.\r\nA quase unanimidade dos votos \u00e9 o reconhecimento claro de que n\u00f3s mudamos para melhor. Ningu\u00e9m deve ter medo da mudan\u00e7a. A mudan\u00e7a precisa ser constru\u00edda. E quando ela \u00e9 formada e calcada em alicerce sobre a rocha, ela prospera. Essa \u00e9 uma realidade. \r\nHoje a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos hospitais universit\u00e1rios \u00e9 bem melhor do que era anos atr\u00e1s, e o reconhecimento da sociedade \u00e9 maior em rela\u00e7\u00e3o a isso. Por isso, fortalecer a EBSERH, abrir espa\u00e7os para novas contrata\u00e7\u00f5es, estimular esses hospitais, que s\u00e3o os grandes formadores, inclusive de m\u00e9dicos e com cirurgias qualificadas no Brasil, \u00e9 um avan\u00e7o significativo.\r\nEstou muito feliz por ter sido o Relator da medida provis\u00f3ria que criou a EBSERH, que hoje frutifica e se fortalece no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nObrigado, Presidente Eduardo Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o resta d\u00favida da urg\u00eancia e da necessidade de fortalecer a EBSERH. N\u00e3o resta d\u00favida de que os hospitais universit\u00e1rios est\u00e3o passando por uma transforma\u00e7\u00e3o muito grande e est\u00e3o ganhando efici\u00eancia com esse novo momento que a EBSERH vive. Paralelamente a isso, n\u00f3s precisamos fortalecer tamb\u00e9m as universidades.\r\nDiante disso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGISTRO, VACINA\u00c7\u00c3O, PESSOA FALECIDA, CORONAVIRUS, CEARA,INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o, pela Procuradoria-Geral da Uni\u00e3o - PGU, do registro de vacina\u00e7\u00e3o de pessoas falecidas no Estado do Cear\u00e1. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do caso pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico em conjunto com a Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabei de receber a informa\u00e7\u00e3o de que a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o - CGU constatou que houve no nosso Estado, o Cear\u00e1, o registro da vacina\u00e7\u00e3o de 252 pessoas que, na realidade, est\u00e3o mortas. Isso \u00e9 lament\u00e1vel. Isso \u00e9 de uma tristeza profunda. Isso requer que investiga\u00e7\u00e3o seja feita pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, pela Pol\u00edcia Federal. Registraram a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas em pessoas que j\u00e1 faleceram. Isso faz com que pessoas que precisam da vacina para sobreviver n\u00e3o sejam vacinadas.\r\nAgora mesmo recebi o clamor de uma pessoa, a D. Ivone, de Itapipoca, que est\u00e1 precisando de hospital, mas o Hospital Regional de Itapipoca j\u00e1 n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de atend\u00ea-la. O mais lament\u00e1vel \u00e9 que, entre as cidades nas quais doses de vacina foram ofertadas a pessoas que, na realidade, j\u00e1 morreram, est\u00e1, em primeiro lugar, Fortaleza, a Capital do Estado, e, em segundo lugar, a cidade de Paracuru.\r\nEu clamo no sentido de que a Pol\u00edcia Federal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IRREGULARIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, CEARA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana; ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Carlos Roberto Martins Rodrigues Sobrinho, o Dr. Cabeto; e ao Prefeito Municipal de Fortaleza, Jos\u00e9 Sarto, de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito de den\u00fancias de irregularidades no processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o minhas escusas, minhas desculpas ao povo brasileiro. Esse fato lament\u00e1vel est\u00e1 ocorrendo no Estado do Cear\u00e1.\r\nA Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) no Cear\u00e1 tem, at\u00e9 o momento, 1.447 registros de ocorr\u00eancias de pessoas suspeitas de terem se vacinado indevidamente no Estado contra a COVID-19. S\u00e3o 21 casos de pessoas vacinadas que constam como falecidas no Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM), do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS); 1.290 que teriam recebido mais do que duas doses da vacina; e 136 \"pessoas expostas politicamente\" (PEP) - Vereadores, Prefeitos, Deputados Estaduais e, at\u00e9 mesmo, Deputados Federais.\r\nEsse \u00e9 o trecho do jornal O Povo, on-line, que acabei de receber e que o jornalista Donizete Arruda tamb\u00e9m est\u00e1 denunciando. \r\nPresidente, isso \u00e9 muito grave. Isso precisa de apura\u00e7\u00e3o e de puni\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar passar isso em v\u00e3o. \u00c9 um desrespeito aos mais de 300 mil brasileiros que j\u00e1 vieram a \u00f3bito por causa dessa doen\u00e7a. \u00c9 um desrespeito a milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o \u00e0 espera, numa fila de hospital, de acesso a um tubo de oxig\u00eanio. \u00c9 um desrespeito aos milh\u00f5es de profissionais da sa\u00fade no Brasil que ainda est\u00e3o esperando pela vacina.\r\nE esses fura-filas, essas pessoas que usaram do seu prest\u00edgio pessoal, ou simplesmente por um equ\u00edvoco, por uma postura que n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o momento que o Brasil est\u00e1 atravessando, usufruem do poder para vacinar, manipulando as informa\u00e7\u00f5es prestadas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e ao Governo no Estado do Cear\u00e1.\r\nDiante disso, eu pe\u00e7o ao Governador Camilo, ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Dr. Cabeto, e ao Prefeito Jos\u00e9 Sarto que tomem provid\u00eancias urgentes para punir essas pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESRESPEITO, LISTA DE ESPERA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, CEARA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o de transpar\u00eancia na investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de esquema de fura-fila na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, por este microfone, fiz uma den\u00fancia sobre os fura-filas - esse tema preocupante tamb\u00e9m foi abordado pelo Deputado Henrique Fontana - no Estado do Cear\u00e1. Hoje apresentei of\u00edcio na Controladoria-Geral da Uni\u00e3o para pedir transpar\u00eancia na investiga\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita pela CGU no Estado do Cear\u00e1.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que um Estado como o nosso tenha um grupo de mais de 1.500 pessoas que, usando do seu prest\u00edgio, furaram a fila da vacina\u00e7\u00e3o, um Estado em que hoje, com certeza, mais morre gente em decorr\u00eancia da COVID, considerando-se o Nordeste brasileiro; um Estado em que houve desperd\u00edcio muito grande de recursos p\u00fablicos no hospital de campanha, recursos que desapareceram como poeira levada pelo vento; e um Estado que nos traz tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande, por causa do monop\u00f3lio da distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no Cear\u00e1.\r\nEm raz\u00e3o disso, estamos esperando da CGU uma resposta r\u00e1pida, para que se possa identificar aqueles que conspurcaram o democr\u00e1tico direito \u00e0 vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.\r\nAUMENTO, FOME, DESEMPREGO, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Aumento da fome e do desemprego no Pa\u00eds. Defesa de eleva\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, hoje n\u00f3s estamos discutindo aqui o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2021, num per\u00edodo at\u00edpico e de muito sofrimento em todo o Brasil.\r\nHoje, as grandes cidades e a periferia das grandes cidades est\u00e3o lotadas de pedintes, de pessoas passando fome e necessidade. H\u00e1 um n\u00famero crescente de desempregados em nosso Pa\u00eds, junto ainda \u00e0 desventura da falta de oportunidade, porque o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds a cada ano diminui. Sem uma perspectiva clara de retomada da economia, n\u00f3s estamos condenando o nosso povo a mais sofrimento, a mais fome, a mais mis\u00e9ria.\r\nN\u00f3s lutamos muito aqui, no passado, pelo Bolsa Fam\u00edlia. Naquela \u00e9poca, alguns se aventuravam em dizer que o programa era uma esmola. E eu sempre dizia que n\u00e3o era esmola, porque eu tinha visto a fome muito de perto.\r\nEu lembro que, quando crian\u00e7a, no interior do Cear\u00e1, entre Itapaj\u00e9, Canind\u00e9, Teju\u00e7uoca e Santa Quit\u00e9ria, levas de retirantes famintos passavam por aquelas estradas, em busca sempre de uma oportunidade para garantir o sustento das suas fam\u00edlias. Hoje, a hist\u00f3ria se repete, de forma muito mais tr\u00e1gica, porque, al\u00e9m da fome e da mis\u00e9ria, temos uma pandemia que nos atormenta, que maltrata todas as fam\u00edlias do Brasil e que impede, em muitos locais, devido aos lockdowns, \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o dos transportes e \u00e0 dificuldade de ir e vir das pessoas que precisam sobreviver, que pelo menos se fa\u00e7a uma caminhada em busca do emprego, em busca da oportunidade.\r\nNo ano passado, foi gerada uma nova expectativa para garantir o sustento dessas fam\u00edlias, o aux\u00edlio emergencial. Num primeiro momento, falava-se em 200 reais. Mas se concluiu, numa vota\u00e7\u00e3o aqui no Congresso Nacional, nestas duas Casas, Senado e C\u00e2mara, que melhor escutam o clamor da rua, exatamente pela necessidade de um aux\u00edlio emergencial que desse dignidade aos exclu\u00eddos, \u00e0quelas pessoas que est\u00e3o fora do mercado de trabalho e que est\u00e3o passando necessidade. Chegou-se, ent\u00e3o, ao valor de 600 reais.\r\nO Pa\u00eds n\u00e3o conseguiu superar o seu desajuste fiscal. O crescimento econ\u00f4mico diminuiu. N\u00f3s sabemos de todas as dificuldades que o Pa\u00eds est\u00e1 atravessando e tamb\u00e9m o mundo - n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Brasil. A Espanha, inclusive, fez um pacto de responsabilidade social. E n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos avan\u00e7ar na nossa responsabilidade para com o povo mais sofrido.\r\nHoje, o Estado do Cear\u00e1 clama por oxig\u00eanio. \u00c9 dif\u00edcil voc\u00ea encontrar um Munic\u00edpio que n\u00e3o tenha dificuldade para garantir um m\u00ednimo de oxig\u00eanio para uma pessoa ter o direito de respirar.\r\n\u00c9 nesse momento que eu convoco todos os Deputados e Senadores, todas as Deputadas e Senadoras para fazermos uma avalia\u00e7\u00e3o sobre como podemos melhorar o aux\u00edlio emergencial apresentado na \u00faltima proposta do Governo.\r\nNingu\u00e9m consegue viver no Brasil com 175 reais. Este valor, sim, \u00e9 irris\u00f3rio para garantir a sobreviv\u00eancia de qualquer cidad\u00e3o durante um per\u00edodo de 30 dias. \u00c9 exatamente por causa disso, Ministro Osmar Terra, V.Exa. que foi Ministro da Cidadania e trabalhou com o Bolsa Fam\u00edlia, que eu rogo que possamos ofertar, num diferencial, uma constru\u00e7\u00e3o capaz de garantir no m\u00ednimo 300 reais por pessoa, 300 reais para aquele que mora s\u00f3, que vive isolado, podendo chegar at\u00e9 600 reais para a m\u00e3e solteira ou o pai solteiro, para aquele que agrega os seus filhos no seu lar. Com isso, iremos garantir uma cesta b\u00e1sica e garantir a dignidade do sustento de uma feira, pelo menos, por 30 dias.\r\nOs recursos poderiam ser exatamente os oriundos do Fundo Partid\u00e1rio, que acumula quase 2 bilh\u00f5es este ano; poderiam vir das emendas parlamentares, das emendas de bancada, que muitas vezes nem sequer s\u00e3o liberadas; ou poderiam vir at\u00e9 dos pr\u00f3prios recursos desse novo modelo emenda de Relator que se inventou, que abriga quase 19 bilh\u00f5es de reais. Com isso, ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de dobrar o aux\u00edlio emergencial e garantir sustento, dignidade e felicidade a quem mais precisa no Brasil.\r\nVamos fazer essa reflex\u00e3o. Vamos dar aux\u00edlio emergencial digno ao povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, OXIG\u00caNIO, AUS\u00caNCIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SECRETARIA DE SA\u00daDE, CAUCAIA (CE), S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE (CE), CEAR\u00c1, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Registro de 14.692 mortes no Estado do Cear\u00e1 em decorr\u00eancia da Covid-19. Responsabilidade da Secretaria de Sa\u00fade do Estado pela falta de oxig\u00eanio na maioria das municipalidades cearenses. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o exig\u00eancia \u00e0 empresa White Martins, pela gest\u00e3o p\u00fablica estadual, de fornecimento de oxig\u00eanio l\u00edquido aos Munic\u00edpios de Caucaia e S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os discursos est\u00e3o no mesmo tom, no mesmo sofrimento, na mesma ang\u00fastia que o povo brasileiro est\u00e1 vivendo hoje, e n\u00e3o tem sido diferente no meu Estado do Cear\u00e1. Hoje, dia 6 de abril, n\u00f3s temos 14.692 \u00f3bitos confirmados no Cear\u00e1 e 802 ainda em an\u00e1lise, com suspeita de morte por COVID. \r\nNa \u00faltima quinta-feira, eu fui \u00e0 cidade de Irau\u00e7uba, pr\u00f3ximo ao meu Itapaj\u00e9. Chegando l\u00e1 de manh\u00e3, vi a ang\u00fastia de uma cidade que chorava a morte de Caik Mota, professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica da Escola Paulo Bastos, uma demonstra\u00e7\u00e3o muito clara do momento de sofrimento e de ang\u00fastia que as fam\u00edlias cearenses est\u00e3o vivendo. Dos 184 Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1, n\u00f3s temos 158 com problemas de acesso a oxig\u00eanio, vital no tratamento de pacientes de COVID, uma infec\u00e7\u00e3o que tem matado tantos brasileiros e tantos cearenses. \r\nDiante disso, preocupados com a ang\u00fastia e o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o, fomos buscar explica\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos no Cear\u00e1 a maior planta de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de todo o hemisf\u00e9rio sul, coisa de que nos orgulhamos muito. A planta da empresa White Martins no Complexo Industrial do Porto do Pec\u00e9m \u00e9 a maior na produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em toda a Am\u00e9rica Latina - n\u00e3o h\u00e1 nenhuma igual, o que \u00e9 motivo de orgulho -, com um excedente de produ\u00e7\u00e3o capaz de abastecer o Par\u00e1, o Maranh\u00e3o, o Piau\u00ed, o Cear\u00e1 e o Nordeste, quando, no nosso Estado, pessoas est\u00e3o morrendo porque n\u00e3o t\u00eam oxig\u00eanio para o tratamento. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nO pior \u00e9 que esta empresa s\u00f3 distribui oxig\u00eanio atrav\u00e9s de outras duas, a Filsen, se n\u00e3o me engano, e a Silton. Por\u00e9m, a Silton, que nem sequer \u00e9 aprovada pela ANVISA, foi interditada na semana passada pela pol\u00edcia do Cear\u00e1 porque n\u00e3o tinha licen\u00e7a da ANVISA para distribuir oxig\u00eanio hospitalar. \r\nEst\u00e3o interditadas a iniciativa do nosso colega Deputado Vitor Valim, hoje Prefeito de Caucaia, que faz um belo trabalho, e a iniciativa do Prof. Marcel\u00e3o, Prefeito de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, onde est\u00e1 localizado o Complexo Industrial e Portu\u00e1rio do Pec\u00e9m, de adquirir usinas para transformar oxig\u00eanio l\u00edquido em oxig\u00eanio gasoso, capaz de alimentar os hospitais e as demais cidades do Estado do Cear\u00e1. Eles n\u00e3o podem fazer a industrializa\u00e7\u00e3o. \r\nO Prefeito Vitor Valim est\u00e1 mandando buscar oxig\u00eanio no Rio de Janeiro, a 3 mil quil\u00f4metros do Estado do Cear\u00e1, porque ao seu lado, em S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, a White Martins se nega a entregar oxig\u00eanio para a produ\u00e7\u00e3o e salvar vidas no Munic\u00edpio de Caucaia. Com isso, ele poderia abastecer toda a regi\u00e3o do Vale do Curu e a regi\u00e3o do CISVALE. \r\nIsso \u00e9 lament\u00e1vel, pela incompet\u00eancia administrativa existente no Cear\u00e1 hoje. Em vez de a Secretaria de Sa\u00fade do Estado buscar resolver o problema, transferiu e sub-rogou para a APRECE - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1, atrav\u00e9s de uma lei aprovada na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, o poder de decidir para onde vai o oxig\u00eanio do Estado do Cear\u00e1. A APRECE n\u00e3o \u00e9 nenhum ente p\u00fablico: ela \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o civil de Prefeitos, como h\u00e1 a associa\u00e7\u00e3o de flanelinhas, a associa\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes de futebol, a associa\u00e7\u00e3o de marchantes. Ela apenas re\u00fane os Prefeitos, n\u00e3o tem poder deliberativo, n\u00e3o \u00e9 uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o responde pelo or\u00e7amento p\u00fablico, mas hoje \u00e9 a respons\u00e1vel, no Estado do Cear\u00e1, por dizer para onde vai o oxig\u00eanio e qual Munic\u00edpio vai receb\u00ea-lo. \r\nOs n\u00fameros s\u00e3o lament\u00e1veis! Eu rogo e rezo pelas mais de 14.600 fam\u00edlias que perderam seus entes queridos no meu Estado. Destaco minha decep\u00e7\u00e3o e minha tristeza com a gest\u00e3o p\u00fablica do meu Estado, que tem plena capacidade e condi\u00e7\u00f5es de exigir que a White Martins, uma empresa multinacional, libere e forne\u00e7a oxig\u00eanio l\u00edquido para que os Munic\u00edpios de Caucaia e S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante possam abastecer as demais cidades do interior do Estado. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel esse cartel que foi formado! D\u00e1 a impress\u00e3o de negociata, de interesses aviltantes com o Er\u00e1rio p\u00fablico, na medida em que n\u00f3s sabemos que os pre\u00e7os dos tubos de balas de oxig\u00eanio dispararam no Estado do Cear\u00e1. \r\nIsso ter\u00e1 um pre\u00e7o, n\u00e3o tenham d\u00favida, senhoras e senhores! A popula\u00e7\u00e3o e as fam\u00edlias cearenses est\u00e3o vendo quem est\u00e1 fazendo o bem e quem est\u00e1 se esfor\u00e7ando e lutando para garantir a sobreviv\u00eancia das pessoas. \r\nParabenizo os Prefeitos Vitor Valim e Marcel\u00e3o pelas iniciativas, bem como todos aqueles que est\u00e3o empenhados, no dia a dia, para salvar vidas. Por outro lado, denuncio e condeno esse quartel formado pela APRECE, pela empresa White Martins, com as benesses exatamente da Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Cear\u00e1. \r\nIsso \u00e9 lament\u00e1vel, \u00e9 cr\u00edtico, porque cidades vizinhas no Cear\u00e1 que poderiam estar sendo abastecidas t\u00eam que buscar oxig\u00eanio a mais de 3 mil quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia do Estado do Rio de Janeiro para alimentar as usinas que fazem a transforma\u00e7\u00e3o. Eu fico deveras preocupado porque, enquanto n\u00e3o houver vacina para todos, n\u00e3o vai haver solu\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, Presidente Arthur Lira, n\u00f3s precisamos averiguar a fundo esse tratamento que est\u00e1 sendo dado ao povo do Cear\u00e1. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu conhe\u00e7o a Maria da Penha. Infelizmente, o Estado do Cear\u00e1, meu Estado, hoje \u00e9 o campe\u00e3o de feminic\u00eddio em todo o Brasil. O PSDB n\u00e3o poderia, em momento algum, faltar a esse compromisso com as mulheres, que dignificam as nossas vidas, as nossas fam\u00edlias, e s\u00e3o inclusive a matriz da humanidade.\r\nDiante disso, eu confirmo o voto \"sim\" e fa\u00e7o uma homenagem a esta grande cearense, Maria da Penha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FORTALEZA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, HOSPITAL DE CAMPANHA, DESVIO, RECURSOS, CORRUP\u00c7\u00c3O, CALAMIDADE P\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nOLIGARQUIA, FAMILIA, FERREIRA GOMES, CEARA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Desleixo com a sa\u00fade p\u00fablica na Capital cearense, notadamente em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Malversa\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico na instala\u00e7\u00e3o de hospital de campanha em Fortaleza. Situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica reinante em municipalidades cearenses em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Estadual e do Governo Municipal de Fortaleza. Rep\u00fadio \u00e0 oligarquia exercida pela fam\u00edlia Ferreira Gomes no Cear\u00e1. Defesa da instala\u00e7\u00e3o de CPIs para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de desvio de recursos destinados ao combate \u00e0 Covid-19, no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es federal, estadual e municipal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e as Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero agradecer ao L\u00edder Ricardo Barros por ter me cedido este espa\u00e7o. \r\nO assunto que me traz hoje aqui \u00e9 o anivers\u00e1rio da cidade de Fortaleza, Capital do meu Estado, o Estado do Cear\u00e1. Essa \u00e9 uma comemora\u00e7\u00e3o dif\u00edcil de ser feita pelo momento triste que a cidade est\u00e1 vivendo.\r\nFortaleza \u00e9 uma cidade alegre, uma cidade empoderada, uma cidade ensolarada, uma cidade com energia e com uma vibra\u00e7\u00e3o muito forte, principalmente da sua juventude. Contudo, ela passa por um momento de muitas dificuldades. \r\nA pandemia tem devastado fam\u00edlias inteiras. O desleixo e o descaso com a sa\u00fade p\u00fablica, a cada momento, ficam mais exacerbados, como se j\u00e1 n\u00e3o bastasse a crise da aus\u00eancia de leitos, como se j\u00e1 n\u00e3o bastasse a crise da aus\u00eancia do oxig\u00eanio no Estado do Cear\u00e1. \r\nE hoje, para comemorar o anivers\u00e1rio de Fortaleza, destaco aquilo que denunciamos aqui nesta tribuna, no ano passado, de agosto para setembro do ano passado, que era exatamente o descaso com o dinheiro p\u00fablico.\r\nFalo do dinheiro para combater a COVID, que foi para o Cear\u00e1, que foi para a cidade de Fortaleza. Esse dinheiro foi para a constru\u00e7\u00e3o de um hospital de campanha, que foi constru\u00eddo numa velocidade inferior a 2 meses, funcionou apenas 4 meses e depois sumiu. Desapareceram com o hospital, como num passe de m\u00e1gica.\r\nO hospital que estava montado ali no Est\u00e1dio Presidente Vargas - foi degradada aquela pra\u00e7a esportiva que tantas alegrias j\u00e1 nos deu - estava destru\u00eddo, destru\u00eddo. E destru\u00eddo por qu\u00ea? E aqui n\u00f3s denunciamos. Naquele momento, tentaram apagar as provas do crime. Essas provas foram reconhecidas, inclusive hoje, como um presente que fora dado para toda a popula\u00e7\u00e3o de Fortaleza. \r\nFalo da transpar\u00eancia da malversa\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, Deputado General Peternelli. Mais de 95 milh\u00f5es de reais, ali\u00e1s, 95 milh\u00f5es e 900 mil reais foram aplicados nesse hospital, que durou apenas 4 meses. Isso foi quase como o surto da pr\u00f3pria pandemia. E esse recurso foi desviado.\r\nHoje isso \u00e9 fruto de uma opera\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico em que quatro funcion\u00e1rios da Prefeitura foram afastados, 26 mandados de busca e apreens\u00e3o foram executados. Fica a perplexidade de um Estado pobre como o nosso, campe\u00e3o hoje regional de mortes pela COVID.\r\nForam mais de 15 mil \u00f3bitos. E 184 Munic\u00edpios est\u00e3o pairando uma calamidade p\u00fablica pela falta de oxig\u00eanio, para garantir o tratamento m\u00ednimo necess\u00e1rio a esse enfrentamento.\r\nE a\u00ed? E a\u00ed teremos que comemorar o anivers\u00e1rio da Capital do Cear\u00e1 nessa tristeza.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel!. \u00c9 lament\u00e1vel, como j\u00e1 diz\u00edamos aqui, j\u00e1 que tudo isso era exatamente a pressa, a agonia de viabilizar um projeto de lei eleitoral que precisa ser aprofundado nas suas investiga\u00e7\u00f5es. Foram encaminhadas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para investigar o processo eleitoral que elegeu o atual Prefeito Jos\u00e9 Sarto. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida em dizer e reafirmar que a administra\u00e7\u00e3o do ex-Prefeito Roberto Cl\u00e1udio, com certeza absoluta, figurar\u00e1 entre as maiores administra\u00e7\u00f5es no que diz respeito \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Cear\u00e1. \u00c9 triste, porque ele teve at\u00e9 de sair da cidade, nem em Fortaleza ele mora mais; \u00e9 triste, porque, a cada dia que passa, vemos frutificar aquilo que foi denunciado por mim e pelo Deputado Capit\u00e3o Wagner na elei\u00e7\u00e3o passada. \u00c9 exatamente aquilo que se dizia sobre os desvios dos recursos p\u00fablicos, dos desleixos no tratamento e no enfrentamento do coronav\u00edrus, da afli\u00e7\u00e3o em que a popula\u00e7\u00e3o foi colocada e do seu sacrif\u00edcio. Quantos filhos morreram? S\u00f3 no Estado do Cear\u00e1, j\u00e1 s\u00e3o mais de 15 mil \u00f3bitos. Isso \u00e9 fruto exatamente dessa incompet\u00eancia e dessa inefici\u00eancia na gest\u00e3o e na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\r\nVejam, 95 milh\u00f5es e 900 mil reais para um Estado pobre como \u00e9 o Cear\u00e1. \u00c9 por isso que tem que investigar. Onde h\u00e1 dinheiro p\u00fablico n\u00e3o pode ter a benesse da n\u00e3o investiga\u00e7\u00e3o. Ressalto aqui o compromisso e a coragem do promotor p\u00fablico Ricardo Rabelo, porque ele, \u00e0 frente dessa investiga\u00e7\u00e3o, est\u00e1 colocando o guizo no gato para prender os ratos, os ratos que tiram o dinheiro daquilo que \u00e9 mais importante na vida de qualquer cidad\u00e3o: o recurso m\u00ednimo para um tratamento digno na sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 triste dizer para todo o Brasil que esse modelo administrativo que tomou conta do Cear\u00e1, seja no \u00e2mbito do Governo do Estado, seja no \u00e2mbito da Capital Fortaleza, \u00e9 um modelo no qual, cada vez mais, se enxerga, se v\u00ea, se visualiza exatamente o antro de corrup\u00e7\u00e3o que foi instalado no meu Estado.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel. N\u00f3s poder\u00edamos comemorar esse momento como sempre comemoramos, com festa e alegria. Mas o momento requer uma reflex\u00e3o, uma reflex\u00e3o de como podemos caminhar daqui para frente, uma reflex\u00e3o sobre a necessidade das pessoas de bem se unirem no projeto de transforma\u00e7\u00e3o e de mudan\u00e7a no Estado do Cear\u00e1. O poder olig\u00e1rquico da fam\u00edlia Ferreira Gomes tem-nos trazido a esse constrangimento, tem-nos trazido a essa dor que vivenciamos hoje e tem-nos trazido inclusive o reflexo, o retrato da incompet\u00eancia administrativa que o Cear\u00e1 permite hoje. O Cear\u00e1 s\u00f3 sabe cobrar imposto, o Cear\u00e1 s\u00f3 sabe fazer propaganda. A propaganda do marketing na televis\u00e3o mostra uma maravilha administrativa, como se a felicidade reinasse no meu Estado, mas o que vemos na casa das pessoas \u00e9 afli\u00e7\u00e3o, \u00e9 o crescimento do desemprego, da falta de inclus\u00e3o social, que tem gerado tanta ang\u00fastia e tanto sofrimento.\r\n\u00c9 a necessidade do respeito pela fam\u00edlia cearense e fortalezense, para que os recursos sejam bem aplicados.\r\nE defendo, sim, a CPI para todos os locais - seja o Munic\u00edpio, seja o Estado, seja a Uni\u00e3o - que tenham no recurso p\u00fablico a aplica\u00e7\u00e3o, exatamente, para combater a COVID. N\u00e3o podemos condenar sem investigar os outros. Em todo canto. E \u00e9 natural que esta Casa tamb\u00e9m busque investigar a malversa\u00e7\u00e3o desses recursos. N\u00e3o podemos nos omitir do nosso papel e da nossa responsabilidade de cuidar do or\u00e7amento p\u00fablico. E est\u00e1 faltando dinheiro. \r\nA ang\u00fastia est\u00e1 tamanha que sequer o or\u00e7amento deste ano conseguimos viabilizar. Por qu\u00ea? Porque o Estado brasileiro chegou a um momento em que precisamos ter um salto de qualidade, averiguando, responsabilizando os corruptos e punindo os culpados, inclusive com a decreta\u00e7\u00e3o de cadeia, se assim for necess\u00e1rio para servir de exemplo para os demais gestores. \r\nAgora, o que n\u00e3o podemos admitir \u00e9 ocultar para alguns, enquanto outros t\u00eam a benesse de n\u00e3o poderem ser investigados e assim n\u00e3o serem apuradas as den\u00fancias. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que o Congresso Nacional busque reafirmar o seu papel fiscalizat\u00f3rio dos recursos p\u00fablicos, que \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do Parlamento brasileiro. E ao mesmo tempo, com isso, que sirva de li\u00e7\u00e3o e ensinamento para que as gera\u00e7\u00f5es futuras possam fazer o acompanhamento dessa boa aplica\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00e3o \u00e9 pouco dinheiro. Que vergonha, Roberto Cl\u00e1udio! Que vergonha, Cid Gomes! Que vergonha, Governador Camilo Santana!\r\nFortaleza, hoje, est\u00e1 nas manchetes dos jornais porque quase 96 milh\u00f5es de reais, em menos de quatro meses, evaporaram. E a popula\u00e7\u00e3o, at\u00f4nita, sofrendo, buscando, chorando pela falta de medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o, pela falta de oxig\u00eanio, pela falta de leitos de UTI, pela falta de hospitais para receber as pessoas. E na pr\u00f3pria Fortaleza, agora, h\u00e1 um novo esc\u00e2ndalo, que \u00e9 o do Hospital Leonardo da Vinci. Fizeram a desapropria\u00e7\u00e3o do hospital, inclusive estavam sendo ofertados 70 milh\u00f5es de reais, e o Estado, usando do seu autoritarismo, agora s\u00f3 quer pagar 40 milh\u00f5es. No hospital de campanha foram quase 96 milh\u00f5es e no Hospital Leonardo da Vinci, apenas 40 milh\u00f5es. Essas irregularidades precisam ser investigadas. Cear\u00e1 e Fortaleza precisam ser investigados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ADAUTO FORTE, EMPRES\u00c1RIO, CEAR\u00c1, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Falecimento do empres\u00e1rio Adauto Forte em decorr\u00eancia da Covid-19, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria exaltar aqui e registrar um momento muito triste, inclusive, para minha fam\u00edlia, a partida de um grande amigo, um primo, um empres\u00e1rio lutador chamado Adauto Forte, do Estado do Cear\u00e1.\r\nAdauto era apaixonado pelo futebol, torcedor vibrante do Cear\u00e1, solid\u00e1rio com v\u00e1rios ex-jogadores. Era comum, aos s\u00e1bados, em sua casa, em seu campo de futebol, reunir dezenas de ex-jogadores de futebol aposentados, muitos com dificuldades financeiras, aos quais ele ajudava.\r\nEle ganhava a vida como marchante, com a venda de carne no Mercado S\u00e3o Sebasti\u00e3o, e nos deixou, levado pela COVID.\r\n\u00c9 triste o que est\u00e1 acontecendo no Cear\u00e1.\r\nAo Adauto o meu eterno agradecimento. E os meus sentimentos a toda a fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, , EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer, pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 36 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, acerca das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente quero agradecer ao Presidente Arthur Lira a confian\u00e7a que me devotou. Trago a este Plen\u00e1rio o relat\u00f3rio de uma medida t\u00e3o importante para o Norte, para o Nordeste e para o Centro-Oeste brasileiro. \r\nO Brasil j\u00e1 passou por diversas fases de desenvolvimento. Dentro dessas fases de desenvolvimento, foram-se criando instrumentos, a cada momento hist\u00f3rico, que pudessem dinamizar a atividade industrial, buscando minimizar o desequil\u00edbrio regional e o desequil\u00edbrio econ\u00f4mico que ainda permeiam o Brasil. Infelizmente, hoje n\u00f3s temos um Brasil desigual e, muitas vezes at\u00e9, em algumas regi\u00f5es, desumano, porque temos muitos irm\u00e3os nossos passando fome, passando necessidade, sem perspectiva de emprego, enfrentando uma pandemia das formas mais variadas poss\u00edveis, que tem trazido tanto transtorno para suas fam\u00edlias.\r\nPor outro lado, precisamos dinamizar os investimentos, recuperar as empresas, para que elas possam, de novo, voltar ao mercado de trabalho, ter competitividade e capacidade de investimento e, com isso, ofertar gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda, principalmente nas regi\u00f5es mais distantes do Brasil.\r\nE hoje, numa situa\u00e7\u00e3o muito desigual est\u00e3o a Regi\u00e3o Norte - est\u00e1 a\u00ed o debate sobre a necessidade do soerguimento na compatibilidade da conviv\u00eancia do homem com a floresta, principalmente na Amaz\u00f4nia, que \u00e9 manchete em todos os jornais do mundo - e o Nordeste, o t\u00e3o sacrificado Nordeste, que precisa de instrumento para gerar desenvolvimento. E veio em boa hora esta medida provis\u00f3ria.\r\nParabenizo a equipe econ\u00f4mica do Governo, liderada pelo Ministro Paulo Guedes, parabenizo o Governo do Presidente Bolsonaro, pela iniciativa de nesta medida provis\u00f3ria dar uma oportunidade para que essas empresas pudessem rever o seu passivo cruel, pudessem se reabilitar e pudessem ter acesso inclusive a novos cr\u00e9ditos, aos novos financiamentos, porque estavam colocadas numa situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia, n\u00e3o por vontade pr\u00f3pria, mas pela pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que o mundo viveu.\r\nE esses dois programas FINAM e FINOR foram criados na d\u00e9cada de 90, quando a velocidade do mundo era muito diferente do mundo moderno, de hoje. Naquela \u00e9poca, n\u00e3o se sonhava com a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Para um projeto ser aprovado na SUDENE ou na SUDAM, levava 2, 3, 5 ou 10 anos. Muitas vezes, quando chegava a sua aprova\u00e7\u00e3o, o equipamento ou o maquin\u00e1rio daquele projeto inicial j\u00e1 estava com uma tecnologia totalmente superada. E aquela empresa adquiria um maquin\u00e1rio mais moderno, e n\u00e3o tinha um certificado de investimento, o reconhecimento do seu investimento, porque tinha feito de forma diferente do que aprovado no projeto inicial. Mesmo estando habilitada, muitas vezes funcionando, at\u00e9 pagando as suas contas, a empresa estava inabilitada perante o FINAM e o FINOR. Com isso, carregava consigo uma chaga de n\u00e3o poder acessar a novos cr\u00e9ditos, a novos programas do Governo Federal ou de investimentos que pudessem advir dos Bancos de Desenvolvimento Regional, no caso o BASA, o BNB ou o pr\u00f3prio Banco do Brasil.\r\nEsta medida provis\u00f3ria veio para sanar isso. Veio para reabilitar mais de 700 empresas do Nordeste e mais de 400 empresas da Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds, criando uma condi\u00e7\u00e3o de conforto, para que essas empresas pudessem adimplir, voltar novamente a se estabelecer no mercado de trabalho ou encerrar as suas atividades de forma digna, e n\u00e3o como inadimplente ou devedora ou numa condi\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel, para que seus s\u00f3cios pudessem inclusive se habilitar a novos projetos.\r\nDiante disso, eu vou passar \u00e0 leitura do voto, que \u00e9 o mais importante para o Plen\u00e1rio, para que possamos, com isso, criar um debate de m\u00e9rito, conforme inclusive solicitou o L\u00edder do PT, e, diante do debate, possamos avan\u00e7ar na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, que \u00e9 muito importante para a economia, principalmente das Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste do Pa\u00eds.\r\n\"II - Voto\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia justificam-se pelo fato de existir iminente perigo de desequil\u00edbrio atuarial dos fundos de que trata a MPV e elevado preju\u00edzo ao Er\u00e1rio, dado que os prazos e percentuais para destina\u00e7\u00e3o de novos recursos via ren\u00fancia do Imposto de Renda enceraram-se em dezembro de 2017. Dessa forma, concordamos com a an\u00e1lise do Poder Executivo no sentido de que:\r\nCaso nenhuma medida seja tomada, ser\u00e1 possivelmente sepultado o fracasso econ\u00f4mico-financeiro dos projetos apoiados por tais fundos e o consequente preju\u00edzo direto ao Er\u00e1rio, que ter\u00e1 que arcar com o passivo a descoberto das obriga\u00e7\u00f5es j\u00e1 assumidas, sem contabilizar os preju\u00edzos indiretos e diretos advindos das poss\u00edveis interpela\u00e7\u00f5es judiciais e indeniza\u00e7\u00f5es aos benefici\u00e1rios, bancos operadores e cotistas em raz\u00e3o da ina\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o dos Fundos.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de disciplina por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o. \r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados \u00e0 inconstitucionalidade, \u00e0 injuridicidade ou \u00e0 t\u00e9cnica legislativa.\r\nEntendemos contudo, que as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127, segundo o qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares: Emendas n\u00bas 1, 2, 6 e 26.\r\nII.2 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que:\r\nO exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o. \r\nA norma ainda determina, no art. 8\u00ba, que \"o Plen\u00e1rio de cada uma das Casas do Congresso Nacional decidir\u00e1, em aprecia\u00e7\u00e3o preliminar, o atendimento ou n\u00e3o (...) de sua inadequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria, antes do exame de m\u00e9rito (...).\"\r\nA medida provis\u00f3ria deve ser verificada quanto a poss\u00edveis conflitos com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, no tocante aos seguintes pontos: exist\u00eancia de estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro para \"concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita\" (...) ou para \"cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa\" (art. 16) e a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o de neutralidade fiscal da medida; \"instru\u00e7\u00e3o com estimativa e demonstra\u00e7\u00e3o da origem dos recursos para custeio de despesa considerada \"obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado\" (...); \"comprova\u00e7\u00e3o de que a despesa criada ou aumentada n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais\" (....) e exist\u00eancia de prorroga\u00e7\u00e3o de \"despesa criada por prazo determinado\", a qual \"considera-se aumento de despesa\" (art. 17, \u00a7 7\u00ba).\r\n\u00c0 luz do Plano Plurianual (PPA) 2020-2023 (Lei n\u00ba 13.971, de 27 de dezembro de 2019), a an\u00e1lise diz respeito \u00e0 compatibilidade da despesa prevista pela MPV com os programas governamentais e seus objetivos.\r\nNo que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2021 (Lei n\u00ba 14.116, de 31 de dezembro de 2020 - LDO 2021), a an\u00e1lise sobre a compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o de Medida Provis\u00f3ria usualmente se concentra sobre os seguintes aspectos: aumento de gastos com pessoal e encargos sociais acompanhados de premissas e metodologia de c\u00e1lculo utilizadas e demonstrativo do impacto da despesa (art. 109); estimativa dos efeitos do aumento da despesa e indica\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o (art. 125 e 126); incompatibilidade de proposi\u00e7\u00e3o que \"aumente despesa em mat\u00e9ria de iniciativa privativa\" ou \"altere gastos com pessoal\" (art.130).\r\nII.2.1 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria\r\nSegundo a exposi\u00e7\u00e3o de motivos interministerial que acompanha a Medida Provis\u00f3ria (EM n\u00ba 00033/2020 MDR), \"esta se justifica n\u00e3o s\u00f3 pelo montante envolvido (cerca de R$ 43 bilh\u00f5es), mas tamb\u00e9m pelo poder-dever da Administra\u00e7\u00e3o, como Gestor dos Fundos, de saneamento das carteiras de projetos, t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, e pela consequente mitiga\u00e7\u00e3o na necessidade de aportes diretos pelo Tesouro Nacional a fim de honrar os passivos j\u00e1 contratados, auxiliando no ajuste das contas p\u00fablicas\".\r\nAdemais, destaca: \"o potencial risco de ajuizamento de a\u00e7\u00f5es por suposta quebra de contrato, j\u00e1 que os Fundos, permanecendo como est\u00e3o, n\u00e3o disp\u00f5em de recursos suficientes para cumprir as obriga\u00e7\u00f5es assumidas, fato que poder\u00e1 acarretar graves preju\u00edzos para o Er\u00e1rio - a Uni\u00e3o \u00e9 Administradora e cotista desses Fundos e, portanto, coobrigada com futuros passivos\". Assim, \"caso nenhuma medida seja tomada\", haver\u00e1 \"preju\u00edzo direto ao Er\u00e1rio, que ter\u00e1 que arcar com o passivo \u00e0 descoberto das obriga\u00e7\u00f5es j\u00e1 assumidas, sem contabilizar os preju\u00edzos indiretos e diretos advindos das poss\u00edveis interpela\u00e7\u00f5es judiciais e indeniza\u00e7\u00f5es aos benefici\u00e1rios, bancos operadores e cotistas em raz\u00e3o da ina\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o dos Fundos\".\r\nArgumenta ainda que \"a renegocia\u00e7\u00e3o de tais d\u00edvidas n\u00e3o trar\u00e1 qualquer impacto para as contas p\u00fablicas. Os d\u00e9bitos perante os Fundos n\u00e3o integram o or\u00e7amento da Uni\u00e3o, pois se tratam de recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios vinculados diretamente aos Fundos de Investimentos\". \r\nPor fim, ressalta que \"as medidas propostas visam renegociar boa parte dos recursos devidos, auxiliando na recupera\u00e7\u00e3o da crise nacional, evitando a quebra e a fal\u00eancia das empresas mutuarias e impedindo que se agravem as consequ\u00eancias socioecon\u00f4micas regionais, ao tempo que se inibe impactos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros aos cofres da Uni\u00e3o, auxiliando no ajuste das contas p\u00fablicas\".\r\nDa an\u00e1lise da MPV, observa-se a aus\u00eancia de repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o. Nesse mesmo sentido, nos termos do art. 19, da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, a Consultoria de Or\u00e7amento do Senado Federal emitiu a Nota T\u00e9cnica (NT) n\u00ba 102/2020, por meio da qual se posicionou no sentido de que \"no que se refere \u00e0 MPV em quest\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 impacto a ser demostrado\". \r\nPortanto, a proposi\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise n\u00e3o conflita com as normas que regem o direito financeiro/or\u00e7ament\u00e1rio, em especial a Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o. \r\nII.2.2 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas \r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas, verifica-se que: \r\nI) a de n\u00ba 1 institui linha de cr\u00e9dito emergencial no \u00e2mbito do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF, e do Programa Nacional de Apoio ao M\u00e9dio Produtor Rural - PRONAMP, dispondo que a Uni\u00e3o restituir\u00e1 \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras 25% dos valores levados a preju\u00edzo decorrentes das opera\u00e7\u00f5es de que trata esta lei. Nesse sentido, por resultar em aumento de despesa da Uni\u00e3o, a emenda deveria estar acompanhada da estimativa de impacto e da correspondente compensa\u00e7\u00e3o (art. 125 e art. 126, inciso II, al\u00ednea \"b\", da LDO 2021). No entanto, tanto a estimativa quanto a compensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o a acompanham, fato que leva a emenda a ser considerada inadequada e incompat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente; \r\nII) a de n\u00ba 2 prop\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios. \r\nNesse sentido, por resultar em diminui\u00e7\u00e3o de receita da Uni\u00e3o, a emenda deveria estar acompanhada da estimativa de impacto e da correspondente compensa\u00e7\u00e3o (art. 125 e art. 126, inciso I, al\u00ednea \"b\", da LDO 2021). No entanto, por n\u00e3o apresentar estimativa nem compensa\u00e7\u00e3o, a emenda deve ser considerada inadequada e incompat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente; \r\nIII) as de n\u00bas 6 e 26 prop\u00f5em a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas Rurais N\u00e3o-Banc\u00e1rias, para atender produtores rurais que possuam d\u00edvidas rurais fora do sistema financeiro. H\u00e1 dispositivo que prev\u00ea que a Uni\u00e3o dever\u00e1 conceder subven\u00e7\u00e3o, sob a forma de equaliza\u00e7\u00e3o, sempre que o custo de capta\u00e7\u00e3o dos recursos, acrescido do custo decorrente do esfor\u00e7o de capta\u00e7\u00e3o pela institui\u00e7\u00e3o financeira, for superior \u00e0 TLP. Por n\u00e3o estarem acompanhadas da estimativa e da compensa\u00e7\u00e3o, exig\u00eancia que n\u00e3o pode ser postergada para momento posterior \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da norma, as emendas devem ser consideradas inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente;\r\nIV) a de n\u00ba 13 prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de Programa de Fomento Emergencial de Inclus\u00e3o Produtiva Rural a ser custeado com o saldo financeiro dos fundos. A despesa relativa a este programa deve transitar pelo or\u00e7amento, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade (art. 165, \u00a7 5\u00ba, da CF/88). Nesse sentido, a emenda deveria estar acompanhada da estimativa de impacto e da correspondente compensa\u00e7\u00e3o (art. 125 e art. 126, inciso II, al\u00ednea \"b\", da LDO 2021). No entanto, tanto a estimativa quanto a compensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o a acompanham, fato que leva a emenda a ser considerada inadequada e incompat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente; \r\nV) as demais emendas, \u00e0 semelhan\u00e7a da MPV, n\u00e3o acarretam repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira. \r\nII.3 - Do M\u00e9rito \r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que traz medidas voltadas a endere\u00e7ar estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o dos valores devidos pelas empresas emissoras das deb\u00eantures, por meio dos institutos da quita\u00e7\u00e3o ou da renegocia\u00e7\u00e3o, nos termos declinados na MPV.\r\nNo entanto, para que o programa de recupera\u00e7\u00e3o desses cr\u00e9ditos em deb\u00eantures dos fundos regionais seja de fato bem-sucedido e ben\u00e9fico tanto para os fundos quanto para as empresas afetadas, propomos os seguintes aprimoramentos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020:\r\n1) Percentual de rebate para quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o: dada a dificuldade de recupera\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos em deb\u00eantures pelos fundos, acreditamos que um incentivo maior deve ser conferido \u00e0s empresas para que saldem seus d\u00e9bitos. Por esse motivo, ampliamos os percentuais de rebate poss\u00edveis de serem conferidos, seja na quita\u00e7\u00e3o ou seja na renegocia\u00e7\u00e3o.\r\n2) \u00cdndice de atualiza\u00e7\u00e3o do saldo para quita\u00e7\u00e3o: o texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, prop\u00f5e a atualiza\u00e7\u00e3o do saldo devedor exclusivamente por meio do IPCA. No entanto, acreditamos que, pelo perfil de longo prazo dos cr\u00e9ditos conferidos via deb\u00eantures, devemos apresentar ao devedor a possibilidade de optar pela atualiza\u00e7\u00e3o via IPCA ou via Taxa Referencial (TR), dado que a escolha da TR poderia tornar tanto quita\u00e7\u00e3o quanto renegocia\u00e7\u00e3o efetivamente vi\u00e1veis para as empresas, sem que houvesse preju\u00edzo adicional aos fundos.\r\n3) Constitui\u00e7\u00e3o de garantia real para renegocia\u00e7\u00e3o: o art. 3\u00ba, \u00a7 2\u00ba estipula a exig\u00eancia de constitui\u00e7\u00e3o de garantia real como garantia para a renegocia\u00e7\u00e3o. No entanto, acreditamos que os fundos j\u00e1 disp\u00f5em das garantias eventual e originalmente pactuadas na escritura de emiss\u00e3o das deb\u00eantures.\r\n4) Inclus\u00e3o de encargos por inadimplemento no saldo devedor: contrariamente ao defendido pelo Poder Executivo, acreditamos que quaisquer encargos pelo inadimplemento devem ser exclu\u00eddos do c\u00f4mputo do saldo devedor, dado que tal inclus\u00e3o tornaria sem qualquer atratividade a ades\u00e3o \u00e0s estrat\u00e9gias de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o previstas na MPV.\r\nQuanto \u00e0s 32 (trinta e duas) emendas com pertin\u00eancia tem\u00e1tica apresentadas pelos nobres Parlamentares, acreditamos que algumas logram aprimorar a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise. Outras, contudo, por merit\u00f3rias que sejam, merecem aprecia\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito legislativo outro, que n\u00e3o pelo c\u00e9lere rito desta proposi\u00e7\u00e3o. In\u00fameras emendas aprimoram as provid\u00eancias originalmente adotadas pela MPV. As Emendas n\u00ba 8 e n\u00ba 9 foram retiradas, em conformidade com o art. 43, par\u00e1grafo \u00fanico do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, devido serem de minha autoria, de indica\u00e7\u00e3o do Relator. \r\nConforme o Projeto de Lei de Convers\u00e3o (PLV) que ora apresento re\u00fane tais sugest\u00f5es, no todo ou em parte, e incorpora outras promovidas por este Relator. \r\nII.4 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade, pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020;\r\n2) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, e das emendas apresentadas, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas. 1, 2, 6 e 26;\r\n3) pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, e das emendas a ela apresentadas com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas. 1, 2, 6, 13 e 26;\r\n4) quanto ao m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, e das Emendas n\u00bas 3, 4, 5, 7, 10, 11, 12, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 e 36, acolhidas parcial ou integralmente, na forma deste Projeto de Lei de Convers\u00e3o (PLV). \r\nA seguir, apresento a rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 6, 13, 14 e 26. \r\nSala das Comiss\u00f5es.\r\nDeputado Danilo Forte.\r\nRelator\". \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esse \u00e9 o maior avan\u00e7o que existir\u00e1 para retirar o empecilho de empresas que querem sobreviver, que precisam de um novo momento, de um novo alento diante da dificuldade que temos. E \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o nossa, como pol\u00edticos respons\u00e1veis pelo desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Brasil, votarmos essa medida provis\u00f3ria, no sentido de salvar empresas para garantir empregos.\r\nHoje o que Brasil mais clama \u00e9 por sa\u00fade e por emprego. E o nosso voto serve exatamente para gerar emprego e dar dignidade aos trabalhadores brasileiros. \r\nObrigado, Sr. Presidente Arthur Lira, por ter-me indicado como Relator desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre as diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou percebendo o debate. Acho que est\u00e1 de bom tamanho, porque, na discuss\u00e3o, todos perceberam a necessidade de se readequar a situa\u00e7\u00e3o dessa d\u00edvida fiscal, que virou \u00fanica e exclusivamente uma d\u00edvida cont\u00e1bil.\r\nEssa decis\u00e3o j\u00e1 vem sendo postergada. S\u00f3 eu comecei esse debate em 2014. H\u00e1 8 anos eu fa\u00e7o esse debate. Em 2014, o montante da d\u00edvida era algo em torno de 21 bilh\u00f5es. Hoje j\u00e1 est\u00e1 em torno de 43 bilh\u00f5es, o que demonstra a impossibilidade de juros, multas e corre\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias.\r\nTodo mundo sabe que, quando um empres\u00e1rio vai para uma mesa de renegocia\u00e7\u00e3o no sistema financeiro, \u00e9 arbitrada a ele uma vontade \u00fanica, que \u00e9 a vontade do banco, que lhe diz que tem que renegociar dentro do padr\u00e3o que o banco quer e exige, engolindo multas, juros, encargos advocat\u00edcios, que muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o sequer questionados.\r\nIsso vai criando um rolo compressor, uma bola de neve, que se torna impag\u00e1vel e invi\u00e1vel. Tanto \u00e9 que a inadimpl\u00eancia chegou a 99%. N\u00e3o \u00e9 de bom alvitre reconhecer uma d\u00edvida que tem uma inadimpl\u00eancia de 99%, demonstra que algo est\u00e1 errado.\r\nMuitas empresas s\u00e3o de cidad\u00e3os e de gente de bem, tanto \u00e9 que as empresas que t\u00eam problema de desvio de recurso ou que est\u00e3o respondendo a processos judiciais t\u00eam exclu\u00edda a possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o. Aquelas que passaram por processos criminais e que t\u00eam d\u00edvidas est\u00e3o fora da possibilidade de serem renegociadas.\r\nQueremos salvaguardar os empres\u00e1rios de bem e gerar emprego, retomar as iniciativas para que essa empresa que est\u00e1 em dificuldade porque n\u00e3o conseguiu adimplir possa novamente adentrar o mercado de trabalho, com uma nova oportunidade, n\u00e3o figurando mais na lista de inadimpl\u00eancia.\r\nPor outro lado, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o do meu amigo Deputado Henrique Fontana, esses fundos j\u00e1 est\u00e3o extintos desde a d\u00e9cada de 90. N\u00e3o existe mais FINAM e FINOR nessa modalidade.\r\nA modalidade de aval sobre deb\u00eantures j\u00e1 foi extinta na regulamenta\u00e7\u00e3o de 1994, se eu n\u00e3o me engano. Ent\u00e3o, isso j\u00e1 n\u00e3o existe mais.\r\nEstamos exatamente dando uma norma legal para que esses recursos continuem sendo investidos no Norte, no Nordeste e no Centro-Oeste, para que n\u00e3o se percam, a partir dos recursos recuperados por essas empresas e pela condi\u00e7\u00e3o de escape, porque, se considerarmos os juros recorrentes que o Brasil viveu, veremos que h\u00e1 uma usurpa\u00e7\u00e3o de valores muito grande.\r\nEnt\u00e3o, ou se salvam as empresas, para gerar emprego...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre as diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria s\u00f3 prestar um esclarecimento, na boa-f\u00e9 do Deputado que falou anteriormente.\r\nEssa inadimpl\u00eancia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do ponto de vista financeiro. Quando se implantou um projeto, e aquele projeto n\u00e3o foi condizente com o projeto aprovado do ponto de vista tecnol\u00f3gico... Por exemplo, nas empresas t\u00eaxteis, houve uma evolu\u00e7\u00e3o muito grande de tecnologia na d\u00e9cada de 80. Ent\u00e3o, elas aprovavam um projeto. Passavam 3, 4 ou 5 anos para aprovar um projeto. Quando um projeto era aprovado na SUDENE ou na SUDAM, \u00e0quela \u00e9poca, aquela tecnologia j\u00e1 estava superada. Muitas delas, inclusive, pagaram as suas contas. H\u00e1 delas que est\u00e3o pagas e n\u00e3o receberam o CEI, o certificado, porque ficaram inadimplentes, porque o projeto n\u00e3o correspondia ao projeto inicial, mas elas constam na lista de inadimpl\u00eancia, porque n\u00e3o receberam o certificado. A inadimpl\u00eancia, do ponto de vista dessa an\u00e1lise, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 financeira. Ela tamb\u00e9m pode se dar por n\u00e3o ter recebido a certifica\u00e7\u00e3o, e a empresa ter sobrevivido.\r\nSegundo, h\u00e1 que se considerar o per\u00edodo inflacion\u00e1rio. N\u00f3s estamos falando aqui de contas de 1970, 1980, 1990.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - N\u00f3s viv\u00edamos um per\u00edodo inflacion\u00e1rio totalmente desordenado. Acrescentado a isso, havia multas e, muitas vezes, encargos, que tornavam a inadimpl\u00eancia ainda uma insolv\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o que eu quero dizer, nobre Deputado, \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 100% de d\u00edvida por mau-caratismo ou por velhacaria. Como todo grupo social, h\u00e1 gente de bem e gente de mal. Agora, o problema \u00e9 o conceito que nos prende ao princ\u00edpio da lei.\r\nQual \u00e9 o princ\u00edpio da lei? Resgatar empresas para gerar emprego. E n\u00e3o vai ser com um desconto, um des\u00e1gio que n\u00e3o seja apetitoso para a quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito, que n\u00f3s vamos conseguir reincorporar isso.\r\nE tamb\u00e9m n\u00e3o era dinheiro p\u00fablico. Era dinheiro de antecipa\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda, eram deb\u00eantures em fun\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda a futuro; por isso, n\u00e3o cabe Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, nem encargos financeiros sobre lucro, porque os lucros n\u00e3o aconteceram, porque as empresas ficaram inadimplentes e n\u00e3o conseguiram resgatar as suas deb\u00eantures. O que n\u00f3s estamos aqui discutindo era dinheiro privado que criou um d\u00e9ficit no fundo de investimento - fundos estes que foram extintos pela pr\u00f3pria in\u00e9rcia. A in\u00e9rcia acabou com os fundos.\r\nE agora n\u00f3s estamos legalizando inclusive essa transi\u00e7\u00e3o para criar uma nova roupagem, dentro de uma nova pol\u00edtica que o Ministro Rog\u00e9rio Marinho est\u00e1 querendo desenvolver no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, para apresentar, inclusive, uma nova pauta de desenvolvimento, para diminuir o desequil\u00edbrio regional e econ\u00f4mico do Brasil. Esse tem sido o intuito da nossa proposta e da nossa lei de convers\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PERCENTUAL, DESCONTO, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Esclarecimentos ao Deputado Henrique Fontana sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre as diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Porque a natureza da d\u00edvida, quando foi constitu\u00edda... N\u00f3s estamos falando de uma equa\u00e7\u00e3o no tempo. O tempo em que se viveu \u00e9 um tempo muito diferente do tempo de hoje. Naquela \u00e9poca - V.Exa. \u00e9 jovem, Deputado Henrique Fontana, n\u00e3o deve lembrar -, n\u00f3s tivemos um per\u00edodo de infla\u00e7\u00e3o de 80% ao m\u00eas. Isso criou uma bola de neve. E, em cima disso, se acrescentados encargos e juros, cria-se um montante de valores que fica incomensur\u00e1vel.\r\nN\u00f3s estamos falando de empresas com d\u00edvidas de mais de 30 anos. Nenhuma d\u00edvida dessas tem menos de 20, 30 anos. Ent\u00e3o, tudo isso foi criando esse ac\u00famulo. As discuss\u00f5es que n\u00f3s tivemos com os diversos segmentos - discuti com federa\u00e7\u00f5es de ind\u00fastria, com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria, com os produtores rurais, a FAEC do meu Estado, a CNA - foram exatamente no sentido de encontrar uma equa\u00e7\u00e3o, um denominador comum, que viabilizasse o pagamento e que, ao mesmo tempo, garantisse o retorno dessas empresas ao conv\u00edvio salutar da economia de mercado.\r\nDiante disso, n\u00f3s chegamos a esse n\u00famero, esse par\u00e2metro, dentro da possibilidade do pagamento. Eu n\u00e3o vou usar aqui o crit\u00e9rio da usura dos agiotas. O agiota cobra o juro alto e diz: \"ele n\u00e3o me paga, mas eu lasco com ele no juro\".\r\nIsso n\u00e3o serve para ningu\u00e9m e s\u00f3 cria uma confus\u00e3o fiscal, uma bolha dentro do Or\u00e7amento, que n\u00e3o ajuda ningu\u00e9m em absolutamente nada.\r\nO Pa\u00eds n\u00e3o ganha com isso. O Pa\u00eds ganha quando gera emprego. O Pa\u00eds ganha quando as empresas est\u00e3o vivas. O Nordeste ganha quando cria oportunidades para que novos empreendedores possam tocar as empresas, que est\u00e3o herdando dos pais, muitas vezes, e possam reanim\u00e1-las num novo segmento.\r\nDiante disso, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica costumeira dos empres\u00e1rios do Nordeste serem inadimplentes, muito pelo contr\u00e1rio. Agora as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-financeiras precisam tamb\u00e9m favorecer, para diminuir as desigualdades regionais que h\u00e1 no Norte e no Nordeste do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATOR, DEFESA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), EMPREENDEDORISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, EMPRESA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Esclarecimentos a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu acho que h\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o por parte de alguns Deputados que se pronunciaram. Primeiro, esse dinheiro \u00e9 um dinheiro inflado. Muito me admira aqui partidos de esquerda estarem na defesa do capital, porque na \u00e9poca do p\u00f3s-cruzado, n\u00f3s tivemos um per\u00edodo em que em 1 m\u00eas a infla\u00e7\u00e3o dava 80%. Se voc\u00ea adicionasse uma multa de 20% \u00e0queles 80%, e adicionasse encargos, e adicionasse ajuizamento, despesas judiciais sobre isso, porque muitas dessas a\u00e7\u00f5es inclusive est\u00e3o na Justi\u00e7a e talvez por isso haja um volume t\u00e3o grande de recursos... Isso \u00e9 fruto da infla\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 d\u00edvida real. D\u00edvida real \u00e9 a d\u00edvida compat\u00edvel com o projeto que foi executado.\r\nDiante disso, as garantias s\u00e3o mantidas. Em momento algum, n\u00f3s dispensamos as garantias, at\u00e9 porque as garantias foram dadas no projeto original. Quando se quita, n\u00e3o h\u00e1 garantia, porque se paga, financeiramente se cobre a d\u00edvida. Inclusive abrimos um espa\u00e7o para que terceiros possam tamb\u00e9m...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - ...quitando o d\u00e9bito e com isso sanando o problema.\r\nPor outro lado, eu acho que o enfoque \u00e9 o p\u00f3s-pandemia, sim. N\u00f3s precisamos preparar o Brasil para o que vem. E para o que vem n\u00f3s precisamos ter oportunidades de emprego. Quanto mais estimularmos o empreendedorismo no Brasil, mais vamos estimular o emprego e vamos gerar oportunidades para esse ex\u00e9rcito que alguns dizem ser de 14 milh\u00f5es, outros, de 19 milh\u00f5es ou 20 milh\u00f5es de brasileiros exclu\u00eddos do processo produtivo. Esses ter\u00e3o oportunidade, inclusive, no resgate dessas empresas, muitas delas com caracter\u00edsticas positivas tanto para o Norte como para o Nordeste do Brasil.\r\nN\u00e3o estou nem falando da diversidade clim\u00e1tica, que muitas vezes leva a empresa \u00e0 fal\u00eancia. No meu Cear\u00e1, n\u00f3s chegamos a ter 88 empresas de descaro\u00e7amento de algod\u00e3o; hoje n\u00f3s temos uma funcionando apenas - uma! Deputado J\u00falio Cesar, n\u00f3s chegamos a ter 56 empresas de beneficiamento de castanha de caju; hoje n\u00f3s temos duas. Ent\u00e3o, essas empresas precisam...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, AFONSO FLORENCE, DEPUTADO FEDERAL, REGI\u00c3O NORDESTE, CONTR\u00c1RIO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), FUNDO CONSTITUCIONAL, EMPRESA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento do Deputado Afonso Florence contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria lamentar aqui a fala do nosso querido baiano Deputado Florence, porque ele misturou as coisas. Os fundos constitucionais permanecem. O FINOR e o FINAM foram criados na d\u00e9cada de 70. S\u00e3o fundos que j\u00e1 foram extintos. N\u00f3s estamos equalizando uma conta do passado. Os fundos constitucionais do Nordeste e do Norte - inclusive, amanh\u00e3 vir\u00e1 a mat\u00e9ria do FNE e do FNO na medida provis\u00f3ria relatada pelo Deputado J\u00falio Cesar, muito bem relatada por sinal - v\u00e3o ser preservados. S\u00e3o coisas totalmente distintas.\r\nO que n\u00f3s estamos querendo aqui \u00e9 salvar oportunidades de emprego. E me admira muito que um l\u00edder do Nordeste brasileiro, onde n\u00f3s n\u00e3o temos tantas oportunidades e as empresas precisam sobreviver, venha aqui dizer coisas que n\u00e3o condizem com a realidade. Quando um Deputado do Rio Grande do Sul diz algo assim, eu at\u00e9 aceito, porque a realidade do Rio Grande do Sul \u00e9 totalmente diferente da realidade nordestina, mas n\u00e3o quando quem diz \u00e9 um Deputado do Nordeste, que vive o nosso sofrimento. N\u00f3s temos que salvar as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, AUS\u00caNCIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel essa alian\u00e7a que foi feita aqui dos partidos de esquerda com o maior liberalismo da hist\u00f3ria do Brasil. O projeto original foi feito pelo Ministro Paulo Guedes. E eu fiz uma luta muita grande, interna, para salvar as empresas. Eu tive que enfrentar inclusive os pressupostos do Governo no sentido de facilitar a recupera\u00e7\u00e3o dessas empresas. \u00c9 melhor receber parte do todo do que nada, e hoje se recebe nada. Abrindo-se a possibilidade de que terceiros paguem a conta quando aqueles que est\u00e3o inadimplentes n\u00e3o podem mais pagar, recuperam-se recursos para reinvestir inclusive nas regi\u00f5es de que esse investimento \u00e9 oriundo. \r\nEnt\u00e3o, eu lamento a desinforma\u00e7\u00e3o, o desconhecimento e o descompromisso com a ind\u00fastria, com a empresa e com o emprego no Nordeste.  \r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Esclarecimentos acerca do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que fizemos um trabalho e um esfor\u00e7o muito grandes para adequar essa medida provis\u00f3ria \u00e0 realidade f\u00e1tica do momento que as empresas est\u00e3o vivendo e da possibilidade de adimpl\u00eancia por parte delas. N\u00e3o adianta eu querer tirar dessas empresas aquilo que elas n\u00e3o t\u00eam. A usura do mercado financeiro, muitas vezes condenada nesta Casa - juros aviltantes, encargos e multas -, torna invi\u00e1veis empresas que precisam competir no mercado de igual para igual num mundo t\u00e3o pequeno como o que hoje n\u00f3s temos, inclusive com empresas internacionais pelo mundo afora. A ind\u00fastria de confec\u00e7\u00e3o do Nordeste, de Caruaru, por exemplo, compete com a ind\u00fastria da China. A ind\u00fastria de manufaturados do Brasil compete com a ind\u00fastria do Jap\u00e3o e dos Estados Unidos. Se n\u00e3o tiverem oportunidade de competitividade, nunca v\u00e3o se reequilibrar. E muitas dessas empresas atingiram a inadimpl\u00eancia. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s estamos aqui trazendo a realidade dos fatos e dando oportunidade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia que marca uma liberta\u00e7\u00e3o. Este tema vem sendo discutido desde 2014. Este relat\u00f3rio foi entregue \u00e0 Mesa da Casa na semana passada. Este debate j\u00e1 se exauriu, inclusive j\u00e1 permeou todos os segmentos empresariais que t\u00eam v\u00ednculos com o Norte e o Nordeste.\r\nEu acho que o que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 apenas um reconhecimento e estamos dando uma oportunidade para que empresas das regi\u00f5es onde h\u00e1 o maior desequil\u00edbrio regional do Pa\u00eds tenham condi\u00e7\u00f5es de se reerguer para gerar empregos numa condi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, numa condi\u00e7\u00e3o em que seja vi\u00e1vel pagar os seus d\u00e9bitos junto ao Tesouro Nacional.\r\nDiante disso, o PSDB vota \"sim\".\r\nMais uma vez eu lhe agrade\u00e7o a oportunidade de ter relatado esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Est\u00e1-se retroagindo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o inicial. Todo o esfor\u00e7o que foi feito para dar oportunidade \u00e0s empresas quitarem seus d\u00e9bitos est\u00e1 indo em v\u00e3o. Esse destaque a\u00ed volta o texto para a condi\u00e7\u00e3o inicial, e vai continuar a inadimpl\u00eancia. N\u00f3s vamos perder totalmente o m\u00e9rito da discuss\u00e3o da medida provis\u00f3ria.\r\nO encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\" a este destaque, porque ele desfaz toda a medida provis\u00f3ria. Est\u00e3o usando como subterf\u00fagio que n\u00f3s estamos dando vez \u00e0 inadimpl\u00eancia, mas n\u00f3s estamos dando vez agora a um retrocesso que vai penalizar as empresas e causar ainda mais desemprego, num momento de tanto transtorno, como o que estamos vivendo agora.\r\nEnt\u00e3o, eu fico aqui orientando. Acho at\u00e9 que h\u00e1 uma desinforma\u00e7\u00e3o por parte de alguns L\u00edderes da base do Governo. Neste momento, para reerguer a economia e dar oportunidade \u00e0s empresas, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" a este destaque, \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto que foi votado, que \u00e9 o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. A\u00ed, sim, vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - Ent\u00e3o, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" e pedimos aos L\u00edderes que revejam...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Posicionamento do orador o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui questionado pelo L\u00edder do meu partido e, como Relator da mat\u00e9ria, pe\u00e7o a V.Exa. que me conceda 1 minuto para que eu possa me explicar.\r\nO debate foi todo de uma mat\u00e9ria de m\u00e9rito, e o m\u00e9rito foi aprovado na renegocia\u00e7\u00e3o. Agora, est\u00e1 se destacando a quest\u00e3o dos valores do percentual de renegocia\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s voltarmos aos valores iniciais, todo o m\u00e9rito da medida provis\u00f3ria se perde. Ent\u00e3o, toda possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o para beneficiar as empresas que estavam inadimplentes com o FINOR e com o FINAM se vai, porque v\u00e3o continuar inadimplentes, n\u00e3o v\u00e3o regularizar a condi\u00e7\u00e3o fiscal do Pa\u00eds, porque essa inadimpl\u00eancia j\u00e1 vem h\u00e1 d\u00e9cadas, e n\u00f3s vamos continuar no mesmo erro, perdendo uma oportunidade que seria dada para que as empresas pudessem retomar.\r\nEnt\u00e3o, essa alian\u00e7a entre o Ministro Paulo Guedes e os setores radicais da esquerda neste plen\u00e1rio \u00e9 muito interessante, porque n\u00e3o foi isso o que foi acordado inclusive com os partidos da base, que era salvar as empresas e reerguer a economia do Pa\u00eds.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Presidente...\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - N\u00e3o estamos contribuindo para a retomada da economia nem para o reerguimento das empresas. N\u00f3s estamos ajudando a criar uma condi\u00e7\u00e3o inclusive que vai ser desconfort\u00e1vel para o pr\u00f3prio Governo, que, amanh\u00e3 ou depois, vai dizer que n\u00e3o conseguiu dar uma oportunidade para que aquelas empresas pudessem se recompor e tirar suas inadimpl\u00eancias. Isso \u00e9 triste.\r\nDesta forma, este Plen\u00e1rio tamb\u00e9m n\u00e3o vai votar o REFIS, que tamb\u00e9m \u00e9 uma isen\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 tamb\u00e9m uma renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida fiscal com a Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, por essa linguagem, n\u00f3s estamos inviabilizando as empresas do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero falar.\r\nContinua-se fazendo uma confus\u00e3o. A \u00fanica diferen\u00e7a do art. 3\u00ba para o art. 2\u00ba \u00e9 que no art. 2\u00ba se tratava da quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito e no art. 3\u00ba se trata da possibilidade da renegocia\u00e7\u00e3o. \r\nJ\u00e1 que a Lideran\u00e7a do PT e do PCdoB se faz ao Governo, quem sou eu para ir contra o que o Parlamento est\u00e1 decidindo neste momento. S\u00f3 que isso inviabiliza para o ano. Talvez, daqui a 5 ou 10 ou 20 anos, n\u00f3s estejamos lamentando a fal\u00eancia dessas empresas que poderiam ter ressurgido para garantir empregos no Nordeste brasileiro. \r\nE lamento que os nossos companheiros Deputados do Nordeste n\u00e3o tiveram a emp\u00e1fia e a corre\u00e7\u00e3o de aqui defender um segmento empresarial que \u00e9 t\u00e3o importante para gerar emprego numa regi\u00e3o t\u00e3o desfavorecida. Os Parlamentares do Sul agiram dentro da sua compreens\u00e3o, mas os Parlamentares do Norte e Nordeste, infelizmente, n\u00e3o compreenderam essa oportunidade. E lamentavelmente vamos esperar uma nova oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Supress\u00e3o pelo orador, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 14 do PLV apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Afonso Florence, em nome da unidade do Plen\u00e1rio, eu modifico o texto, para n\u00e3o precisarmos votar.\r\nComo Relator, modifico isso e atendo a demanda do PT liderada pelo Deputado Afonso Florence, grande baiano, defensor do desenvolvimento da Bahia e do Nordeste.\r\nEu posso fazer a supress\u00e3o do texto. Como Relator, eu posso fazer a supress\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um momento em que n\u00f3s pudemos recuperar um pouco do espa\u00e7o do debate que se perdeu ontem devido a um atropelo de encaminhamento, ou a uma incompreens\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo diante da crise econ\u00f4mica, diante da pandemia; \u00e0 necessidade de resgatar uma din\u00e2mica econ\u00f4mica capaz de dar \u00e0s empresas do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste um \u00e2nimo de sobreviv\u00eancia e de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nEnt\u00e3o, diante disso, eu parabenizo o Deputado J\u00falio Cesar pelo brilhante relat\u00f3rio que fez, pelo parecer que est\u00e1 sendo dado. Nesta oportunidade, est\u00e1 resgatando essas empresas numa modalidade muito mais abrangente e mais complexa, que s\u00e3o os fundos constitucionais.\r\nEncaminhamos \"n\u00e3o\" neste momento. Depois, eu pediria a V.Exa. 1 minuto, quando houver uma vota\u00e7\u00e3o, para tratar de outro tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FERNANDO ANT\u00d4NIO MESQUITA ARA\u00daJO, EX-VICE-PREFEITO, PEDRO DELES, PROFESSOR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, ITAPAJ\u00c9 (CE), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Falecimento de Fernando Ant\u00f4nio Mesquita Ara\u00fajo, ex-vice-Prefeito do Munic\u00edpio de Itapaj\u00e9, Estado do Cear\u00e1 e de Pedro Deles, ambos vitimados pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, num momento de tanta tristeza, de tanta dor, quero prestar aqui uma justa homenagem a dois grandes cearenses, oriundos da minha cidade de Itapaj\u00e9, que nos deixaram vitimados pela COVID, por essa doen\u00e7a que tem maltratado e enlutado tantos lares no Brasil e no mundo. Refiro-me a Fernando Ant\u00f4nio Mesquita Ara\u00fajo, grande engenheiro agr\u00f4nomo, um t\u00e9cnico da EMATERCE, ex-Vice-Prefeito do Munic\u00edpio de Itapaj\u00e9, que deixou seu legado, sua hist\u00f3ria, com sua simplicidade, harmonia, carinho, com o respeito que tinha com todos seus concidad\u00e3os. \u00c0 sua mulher, Ana L\u00facia, aos seus filhos, Paulo Henrique e demais, deixo aqui o meu abra\u00e7o.\r\nRegistro tamb\u00e9m o falecimento do Prof. Pedro Deles, que era t\u00e9cnico de inform\u00e1tica, professor do IFCE, que tinha na juventude uma expectativa muito grande de transforma\u00e7\u00e3o numa das regi\u00f5es mais pobres e sofridas do Estado do Cear\u00e1.\r\n\u00c0 fam\u00edlia de Pedro Deles tamb\u00e9m o nosso carinho, o nosso afeto, a nossa solidariedade, e aos mais de 400 mil brasileiros que nos deixaram.\r\nTemos a esperan\u00e7a de que cada vez mais n\u00f3s consigamos avan\u00e7ar na busca da vacina, que \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. O Brasil precisa de vacina, vacina, vacina. Essa \u00e9 a \u00fanica alternativa que resta para que, de fato, n\u00f3s possamos extinguir essa praga, essa chaga que tem ca\u00eddo sobre a humanidade neste momento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize esse registro nos Anais desta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente Eduardo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o resta d\u00favida de que h\u00e1 um avan\u00e7o grande na democracia brasileira. Este projeto foi inspirado numa tese apresentada ao Congresso Nacional pelo grande advogado e jurista Miguel Reale J\u00fanior. A Deputada Margarete soube muito bem expressar o sentimento a respeito dessa lei, adequando-a aos momentos que estamos vivendo hoje.\r\nDiante disso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA FINANCEIRO, EMENDA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, BANCO, CEAR\u00c1, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "An\u00fancio de acionamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para criminaliza\u00e7\u00e3o dos gerentes de institui\u00e7\u00f5es financeiras descumpridoras de dispostivo da Lei n\u00ba 14.131, de 2021, referente \u00e0 suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento de empr\u00e9stimos consignados pelos aposentados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a usura, a gan\u00e2ncia, a vontade do sistema financeiro brasileiro de ganhar \u00e9 algo incalcul\u00e1vel. Depois de 6 meses de debate nesta Casa, n\u00f3s conseguimos aprovar a Emenda n\u00ba 37 \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, oriunda de um projeto que eu tinha apresentado no ano passado, para suspender o pagamento dos consignados pelos aposentados. E eu j\u00e1 comuniquei isso \u00e0 FEBRABAN, j\u00e1 comuniquei ao Banco do Brasil, \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica, ao Santander, e os bancos continuam humilhando e maltratando os aposentados, postergando e discriminando, inclusive, a Lei n\u00ba 14.131, de 2021, o que \u00e9 um desrespeito legal e criminoso contra a legisla\u00e7\u00e3o brasileira! \r\nN\u00f3s reconhecemos, aqui nesta Casa, a import\u00e2ncia de suspender o pagamento feito por esses aposentados. No caso do Estado do Cear\u00e1, o meu Estado, eles s\u00e3o os respons\u00e1veis por 86% dos ganhos das fam\u00edlias no interior do Estado. E os bancos continuam manipulando e desinformando aqueles que t\u00eam direito. \r\nDiante disso, s\u00f3 nos resta agora mobilizar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e criminalizar os gerentes de bancos que n\u00e3o atenderem aos aposentados no que diz respeito ao cumprimento da Lei n\u00ba 14.131, de 2021, que d\u00e1 o direito \u00e0 suspens\u00e3o por 4 meses, 120 dias, do recolhimento dos aposentados. Com isso, garante a esses aposentados a oportunidade de ter um saldo financeiro melhor para comprar medica\u00e7\u00e3o, num momento t\u00e3o triste da pandemia, que tem tirado tantos entes das fam\u00edlias brasileiras.\r\nObrigado, Sr. Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL e do disciplinamento do regime das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica. Necessidade de institui\u00e7\u00e3o de marco legal da microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, h\u00e1 uma invers\u00e3o, num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que agregue o tempo de L\u00edder \u00e0 fala do Deputado Danilo Forte.\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - Quero agregar o tempo de L\u00edder, mas primeiro vou falar sobre a orienta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque foi orientado dentro do bloco, e o PSDB tem a no\u00e7\u00e3o de que, em um pa\u00eds continental como o Brasil, um pa\u00eds com diferen\u00e7as regionais, diferen\u00e7as de culin\u00e1rias, diferen\u00e7as agr\u00edcolas, diferen\u00e7as de todas as formas de alimenta\u00e7\u00e3o, inclusive, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter uma pauta \u00fanica de merenda escolar. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. Por isso, n\u00f3s votamos \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta, porque at\u00e9 a autonomia municipal est\u00e1 indo embora, no que diz respeito \u00e0 pol\u00edtica de alimenta\u00e7\u00e3o dos alunos das escolas p\u00fablicas. \r\nEnt\u00e3o, eu acho que n\u00e3o cabe n\u00f3s tentarmos fazer essa padroniza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque, na minha terra, o leite \u00e9 de cabra e, muitas vezes, quando a crian\u00e7a nasce muito fraca, toma at\u00e9 leite de jumenta para ficar mais forte.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o tema que nos traz aqui para ocupar o espa\u00e7o da Lideran\u00e7a \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que inclusive o Presidente Marcelo Ramos tem e que essas bancadas t\u00eam discutido j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, referente \u00e0 quest\u00e3o das energias renov\u00e1veis da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nEu sou de uma regi\u00e3o que tem a perspectiva de que a reden\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Nordeste, hoje passa, necessariamente, pelo investimento, pela implanta\u00e7\u00e3o e pelo engrandecimento cada vez maior das energias renov\u00e1veis, principalmente as energias limpas, no que diz respeito \u00e0 energia e\u00f3lica e \u00e0 energia solar. Eu tive a oportunidade de presidir a Frente das Energias Renov\u00e1veis na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEste \u00e9 um tema que tem contaminado o mundo, haja vista a grande preocupa\u00e7\u00e3o inclusive da c\u00fapula dos pa\u00edses do Ocidente, liderada pelo Presidente Joe Biden, dos Estados Unidos, com rela\u00e7\u00e3o a essa mudan\u00e7a da gera\u00e7\u00e3o de energia, inclusive como resposta \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e ao aumento da temperatura do mundo. Essas mudan\u00e7as passam, necessariamente, pelo fim da gera\u00e7\u00e3o a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis, no caso do \u00f3leo, no caso das t\u00e9rmicas, inclusive a carv\u00e3o. \r\nInfelizmente, este debate tomou um vulto que deixou em d\u00favida o que \u00e9 de fato gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. A gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda est\u00e1 vinculada, diretamente, ao mini e ao micro produtores. Inclusive, quando a ANEEL, pela primeira, vez instituiu o que era mini e micro produtor, ela deu o limite do mini de 75 quilowatts e do micro produtor de 1 megawatts.\r\nDiante disso, outras atividades e outras regulamenta\u00e7\u00f5es foram surgindo. Esse n\u00famero chegou a 5 megawatts para a miniprodu\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 \u00e9 um n\u00famero muito grande, e um investimento hoje da ordem de 12 milh\u00f5es a 15 milh\u00f5es de reais, dependendo do equipamento usado, para se tutelar a esse um valor de miniprodu\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que a GD, a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, precisa de um marco regulat\u00f3rio. E precisa para poder ser defendida naquilo que foi atribu\u00eddo a ela: os microgeradores e os minigeradores. Ela n\u00e3o pode ser usada, em momento algum, para camuflar ou para desvirtuar qualquer possibilidade de uso por grandes grupos econ\u00f4micos e por grandes redes de empresas ou para tumultuar ou dar apar\u00eancia de legalidade a um processo que tem por tr\u00e1s de si uma evas\u00e3o fiscal, que tem por tr\u00e1s de si uma mudan\u00e7a de rumo e de caminho. Isso n\u00e3o \u00e9 o mais salutar para a harmonia e para a sobreviv\u00eancia do sistema de energia no nosso Pa\u00eds, que tem dimens\u00f5es continentais e anda a passos largos para ser o maior produtor do mundo de energia limpa, de energia renov\u00e1vel. \r\nN\u00f3s temos uma limita\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 energia hidr\u00e1ulica. N\u00f3s j\u00e1 estamos praticamente saturados na capacidade de cria\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas no Pa\u00eds. Por isso, n\u00f3s temos que caminhar e dar cada vez mais celeridade \u00e0s energias alternativas, como a energia e\u00f3lica e a energia solar.\r\nPrecisamos ter um tratamento especial inclusive para produzir energia a partir da biomassa, essa sim. Inclusive, estou defendendo aqui na Casa a cria\u00e7\u00e3o de uma lei espec\u00edfica para produ\u00e7\u00e3o de energia a partir da biomassa e para a quest\u00e3o do biog\u00e1s, que \u00e9 uma energia salutar e tem boa vaz\u00e3o no Brasil, que tem no setor do agro uma grande pot\u00eancia.\r\nAgora, n\u00e3o podemos, em momento algum, por desfa\u00e7atez ou incompreens\u00e3o, ser usados numa manipula\u00e7\u00e3o para que grandes grupos econ\u00f4micos possam usufruir de artif\u00edcios ou de vac\u00e2ncias da lei para com isso sabotar todo um desejo que n\u00f3s temos de incentivar os miniprodutores e os microprodutores, que, na sua grande maioria, pelo neologismo criado, s\u00e3o \"prossumidores\", ou seja, aqueles que geram e consomem a pr\u00f3pria energia. Esses t\u00eam direito a fazer a sua compensa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque, para as pr\u00f3prias distribuidoras, eles ajudam no fornecimento de energia no hor\u00e1rio de pico do consumo, durante o dia, e ao mesmo tempo t\u00eam a retribui\u00e7\u00e3o da energia jogada em rede no hor\u00e1rio de menor produtividade, principalmente no caso da energia solar, no per\u00edodo da noite, em que n\u00e3o h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de energia solar.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio compreender o esfor\u00e7o de trabalho que tem sido feito pelo Relator do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, o Deputado Lafayette de Andrada, que se tem colocado plenamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o debate. Espero que ele possa compreender essas sutilezas e essas filigranas que podem distorcer um projeto t\u00e3o bonito como esse que ele est\u00e1 relatando aqui na Casa.\r\nEssa tem sido a preocupa\u00e7\u00e3o do nosso Presidente, o Deputado Marcelo Ramos, que tem um largo conhecimento e uma hist\u00f3ria prestados \u00e0 energia brasileira, bem como a do Deputado Arnaldo Jardim e de todos os Deputados que comp\u00f5em a Frente Parlamentar em Defesa das Energias Renov\u00e1veis, porque o que n\u00e3o queremos, como diz o meu amigo e colega Tiririca, \u00e9 se passar por abestado nesse processo. Precisamos ter clareza. Minigerador e microgerador t\u00eam que ser minigerador e microgerador. Eles t\u00eam que ter o tamanho de minigerador e de microgerador, como inicialmente foi colocado pela pr\u00f3pria ANEEL. N\u00e3o se pode dar espa\u00e7o para que haja a\u00ed uma superpot\u00eancia nessa gera\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, usufrua de uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi criada para isso.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos reserva de mercado. Gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda n\u00e3o \u00e9 para vender energia em mercado. Gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda \u00e9 para o pr\u00f3prio consumidor, para o fazendeiro, para o propriet\u00e1rio rural que tem a sua propriedade e que pode inclusive ter um frigor\u00edfico dentro da sua propriedade, ter uma agroind\u00fastria dentro da sua propriedade, \u00e9 para que o pequeno empres\u00e1rio da pizzaria, da padaria possa ter uma placa de energia e ali gerar a sua energia.\r\nEsse \u00e9 o destino da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, e n\u00e3o ser um concorrente que vai criar uma distor\u00e7\u00e3o no mercado, transferindo essa conta para os consumidores m\u00e9dios, que s\u00e3o aqueles que n\u00e3o t\u00eam capacidade de gerar ou de produzir energia.\r\nEnt\u00e3o, volto a dizer, n\u00f3s precisamos votar o PL 5.829/19. Precisamos dar um marco legal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero agradecer ao Deputado Elmar Nascimento a gentileza de acolher as emendas por mim apresentadas ao relat\u00f3rio e, ao mesmo tempo, quero ressaltar a import\u00e2ncia, neste momento, de um tema t\u00e3o caro ao povo brasileiro, como \u00e9 a quest\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nComo empresa, ela \u00e9 importante no nosso cen\u00e1rio econ\u00f4mico, em um momento crucial do setor energ\u00e9tico no nosso Pa\u00eds. A ELETROBRAS, limitada em suas a\u00e7\u00f5es, por ser empresa p\u00fablica, hoje pode dar um salto de qualidade muito grande, na medida em que a privatiza\u00e7\u00e3o pode soltar as amarras da empresa, inclusive para os grandes investimentos de que o Brasil precisa.\r\nO Brasil precisa expandir a sua matriz energ\u00e9tica. O Brasil precisa dar resposta \u00e0 crise h\u00eddrica que est\u00e1 a\u00ed colocada. O povo brasileiro est\u00e1 sacrificado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bandeira vermelha, pagando mais caro pelo consumo de energia. E n\u00e3o resta d\u00favida de que a amplitude dos investimentos vir\u00e1 exatamente com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nPor outro lado, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de reconhecer que a privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser feita para se buscar o dinheiro da ELETROBRAS para subsidiar o passado, o atraso.\r\nEu ressalto que aqui n\u00f3s estamos lutando pela expans\u00e3o da energia renov\u00e1vel, pela expans\u00e3o da energia limpa. O mundo est\u00e1 abra\u00e7ado com esse projeto. A c\u00fapula dos governos dos pa\u00edses mais ricos do mundo est\u00e1 discutindo o clima. E n\u00f3s vamos pegar o dinheiro da ELETROBRAS para privatizar t\u00e9rmicas? Isso \u00e9 um atraso. Isso \u00e9 um retrocesso. Isso \u00e9 voltar ao passado num pa\u00eds como o Brasil, que tem condi\u00e7\u00f5es de gerar energia limpa!\r\nO Nordeste est\u00e1 apto para investimentos. N\u00f3s n\u00e3o queremos t\u00e9rmicas! Quem conhece a realidade do Porto do Pec\u00e9m, no Cear\u00e1, sabe da polui\u00e7\u00e3o gerada pelas t\u00e9rmicas do Complexo Industrial e Portu\u00e1rio do Pec\u00e9m todo dia, no final da tarde. As fam\u00edlias da Col\u00f4nia do Pec\u00e9m, em S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, vivem e convivem com a polui\u00e7\u00e3o nos finais de tarde. Parece que est\u00e3o na Londres dos anos 30, dos anos 40. Isso n\u00f3s n\u00e3o queremos. N\u00f3s queremos avan\u00e7ar.\r\nEnt\u00e3o, solicito ao Relator da medida provis\u00f3ria que avance no sentido de garantir tamb\u00e9m avan\u00e7os no que diz respeito \u00e0 qualidade de vida, a este momento novo, em que o mundo est\u00e1 abra\u00e7ado \u00e0s energias limpas e renov\u00e1veis.\r\nEsquecemos que retiramos do planejamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria os subs\u00eddios ao g\u00e1s, porque j\u00e1 foram reprovados por esta Casa, na Lei do G\u00e1s. N\u00f3s n\u00e3o podemos ressuscitar aquilo que n\u00f3s j\u00e1 dissemos que n\u00e3o queremos.\r\nO Nordeste est\u00e1 apto para avan\u00e7ar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA FINANCEIRO, AUMENTO, PERCENTUAL, LIMITE M\u00c1XIMO, CREDITO CONSIGNADO, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Exig\u00eancia de cumprimento, pelo sistema financeiro, do disposto na Lei n\u00ba 14.131, de 2021, sobre o acr\u00e9scimo de 5% ao percentual m\u00e1ximo para a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com desconto autom\u00e1tico em folha de pagamento at\u00e9 31 de dezembro de 2021; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.213, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos que acabar com essa m\u00e1xima de que no Brasil tem lei que pega e lei que n\u00e3o pega.\r\nN\u00f3s votamos aqui a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, que se transformou na Lei n\u00ba 14.131, que autoriza os bancos, a rede banc\u00e1ria, os agentes financeiros a suspenderem a cobran\u00e7a dos consignados dos aposentados e servidores p\u00fablicos que t\u00eam descontados nos seus rendimentos os valores dos pagamentos por 4 meses durante a pandemia. Isso \u00e9 lei. E os bancos e os agentes financeiros continuam postergando esse pagamento.\r\nDiante disso, \u00e9 necess\u00e1rio um posicionamento da Casa na cobran\u00e7a. Eu, inclusive, j\u00e1 enviei of\u00edcio \u00e0 FEBRABAN, ao Banco do Brasil, \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica e aos demais bancos que s\u00e3o credores para que possam cumprir a lei.\r\nO que estamos pedindo \u00e9 o cumprimento da lei, \u00e9 que as institui\u00e7\u00f5es no Brasil consigam se impor, e o Brasil n\u00e3o seja eternamente o pa\u00eds da inseguran\u00e7a jur\u00eddica. \u00c9 essa a solicita\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o a V.Exa., em nome da Mesa da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vai mudar a orienta\u00e7\u00e3o para o voto \"n\u00e3o\", compreendendo que o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 sagrado, num pa\u00eds que ainda tem milhares de crian\u00e7as fora da escola, e as que est\u00e3o na escola, n\u00e3o t\u00eam computadores, tablets, para acompanhar as aulas. \r\nEnt\u00e3o, o PSDB vota \"n\u00e3o\", em homenagem ao destaque do Deputado Alex Manente, do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nRealmente o Senado refez uma incoer\u00eancia muito grande, que foi o \"Frankenstein\" votado aqui na casa a\u00e7odadamente. E, dentro da possibilidade de se salvar as empresas, em um momento de crise como este, em que n\u00f3s falamos e alardeamos que o Brasil tem em torno de 14 a 19 milh\u00f5es de desempregados, em que temos de 40 a 60 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o inclu\u00eddas no mercado do processo produtivo nacional, de se buscar alternativa para as empresas poderem sobreviver, \u00e9 exatamente isso que resgata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos cair no discurso f\u00e1cil de requerer a retirada de pauta da medida provis\u00f3ria, o que causaria a pr\u00f3pria extin\u00e7\u00e3o dela -- o Regimento \u00e9 muito claro. E ela tem o prazo, que \u00e9 at\u00e9 a pr\u00f3xima semana, para ser votada, em segundo turno, e encaminhada para o Poder Executivo, sen\u00e3o ela perde a vig\u00eancia. Com a perda vig\u00eancia, perdem todos os que querem salvar a economia do Nordeste e do Norte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante neste momento, primeiro, reconhecer que n\u00f3s vivemos um momento muito dif\u00edcil.\r\nNo Nordeste, como disse a Deputada Luiza Erundina, h\u00e1 uma desigualdade regional astron\u00f4mica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais regi\u00f5es do Pa\u00eds. N\u00f3s somos um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Respondemos por menos de 14% da produ\u00e7\u00e3o de riqueza nacional. Temos hoje um potencial muito grande, inclusive, no setor energ\u00e9tico. E ontem todos viram aqui o meu empenho contra a retomada de energia t\u00e9rmica no Brasil e a favor do est\u00edmulo \u00e0s energias renov\u00e1veis e limpas, que s\u00e3o a grande alternativa para o Nordeste neste momento. O Nordeste pode ser o maior celeiro de produ\u00e7\u00e3o de energia limpa do Brasil, e o Brasil \u00e9 um dos maiores do mundo.\r\nPor outro lado, n\u00f3s temos o resgate de um passado que j\u00e1 vem de 40 anos, 50 anos. O FINOR e o FINAM foram institu\u00eddos na d\u00e9cada de 70. De l\u00e1 para c\u00e1, o Pa\u00eds teve um descontrole da economia muito grande. N\u00f3s tivemos um aumento de infla\u00e7\u00e3o de 45%, 60% ao m\u00eas. Em 2 meses, a conta dobrava e, em menos de 1 ano, a conta multiplicava por 5, por 8, por 10, por 12. Isso inviabilizava qualquer planejamento financeiro do Brasil naquele momento. Mas, em momento algum, buscou-se instituir um calote. Muito pelo contr\u00e1rio, foi a concorr\u00eancia, foi a falta de certifica\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s temos aqui um professor no assunto, o Deputado J\u00falio Cesar, que acompanha muito bem todo o desenvolvimento da economia nordestina, que sempre esteve nos orientando nesse debate.\r\nO Senado teve a compreens\u00e3o de que t\u00ednhamos votado aqui um \"Frankenstein\" que inviabilizava totalmente as renegocia\u00e7\u00f5es, porque criava par\u00e2metros, indicadores diferenciados para quem quitava e para quem parcelava. Isso dava mais desconto para quem renegociava do que para quem quitava, o que era uma incoer\u00eancia muito grande do ponto de vista de buscar resgatar os recursos e, ao mesmo tempo, estimular, nessas empresas e nesses empres\u00e1rios, a retomada das suas atividades.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio, que pode ser usado, inclusive, em outros empreendimentos ou na retomada por essas empresas, para gerar emprego e oportunidade. Em um Pa\u00eds de tantas contradi\u00e7\u00f5es, no momento t\u00e3o triste que o mundo atravessa, a nossa economia... Acho que n\u00f3s chegamos a ser a 6\u00aa economia do mundo e hoje somos a 12\u00aa. Exatamente por qu\u00ea? Porque n\u00e3o h\u00e1, por parte das pol\u00edticas de est\u00edmulo e de desenvolvimento, a compreens\u00e3o do momento que n\u00f3s estamos vivendo. E o que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 exatamente um resgate para equalizar um problema que virou um problema fiscal, cont\u00e1bil, mas sem preju\u00edzo do ponto de vista da arrecada\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Pa\u00eds. O FINOR e o FINAM eram fundos privados, eram fundos que tinham sua sustentabilidade na garantia, inclusive, das deb\u00eantures das empresas que eram ali apresentadas. Muitas delas foram prejudicadas n\u00e3o por inadimpl\u00eancia pr\u00f3pria, mas exatamente pelo momento e pelo contexto que o Brasil vivia.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, quero agradecer o trabalho feito pela Lideran\u00e7a do Governo, na pessoa do Deputado Ricardo Barros, e pelo Presidente da Casa, Deputado Arthur Lira, que compreenderam que era necess\u00e1rio fazermos essa negocia\u00e7\u00e3o com as principais Lideran\u00e7as do Senado, para que encontr\u00e1ssemos um denominador comum. E o denominador comum foi exatamente todo o trabalho feito, acumulado h\u00e1 quase 6 anos. E esta Casa j\u00e1 teve v\u00e1rias oportunidades de discutir esse assunto, Deputado Eduardo Bismarck, para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o adianta! Na sua terra mesmo, houve aquele caso (inintelig\u00edvel) dif\u00edcil, do Leite Barbosa, se n\u00e3o me engano, que foi uma das primeiras ind\u00fastrias t\u00eaxteis do Estado do Cear\u00e1, e at\u00e9 hoje n\u00e3o resolveu o seu problema com a SUDENE, com o FINOR. Assim, toda a empresa fica numa situa\u00e7\u00e3o delicada, n\u00e3o podendo, inclusive, expandir ou retomar suas atividades econ\u00f4micas. E os empres\u00e1rios ficam inadimplentes diante de um fato que n\u00e3o foi gerado pela vontade de trabalhar ou de produzir desses pr\u00f3prios empres\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos uma alternativa, uma solu\u00e7\u00e3o para viabilizar uma negocia\u00e7\u00e3o sem preju\u00edzos para o Er\u00e1rio p\u00fablico, porque essa conta j\u00e1 est\u00e1 contabilizada, esses fundos j\u00e1 foram extintos no in\u00edcio dos anos 2000. Esses fundos j\u00e1 n\u00e3o existem mais, do ponto de vista financeiro.\r\nE n\u00f3s precisamos racionalizar para que a burocracia brasileira n\u00e3o continue tendo esse penduricalho, quando poder\u00edamos estar navegando diante de um novo momento, abrindo novas janelas de oportunidades e abrindo, inclusive, a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos.\r\nDiante disso, passo \u00e0 leitura do voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAs emendas oriundas do Senado Federal contemplam medidas consent\u00e2neas com as altera\u00e7\u00f5es originalmente apresentadas no PLV \u00e0 MP 1.017/20, de minha autoria. Al\u00e9m disso, caminham no sentido de privilegiar as empresas que t\u00eam interesse em aderir aos termos da renegocia\u00e7\u00e3o e quita\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas, mas que se encontram impossibilitadas de faz\u00ea-lo, dado que os termos da MPV original s\u00e3o excessivamente onerosos.\r\nNesse sentido, \u00e9 merit\u00f3ria e oportuna a mat\u00e9ria que retoma do Senado Federal.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, somos:\r\na) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3, de 2021;\r\nb) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento de despesa ou diminui\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica das emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3, de 2021;\r\nc) no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas nas mat\u00e9rias constantes das emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3, de 2021.\r\nSala das Sess\u00f5es, 20 de maio de 2020.\r\nDeputado Danilo Forte\r\nRelator\"\r\nDessa forma, n\u00f3s estamos dando uma equa\u00e7\u00e3o para viabilizar a retomada e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e retirar do or\u00e7amento fiscal do Pa\u00eds um penduricalho que j\u00e1 n\u00e3o tinha viabilidade. Isso porque que chegamos a uma express\u00e3o em que 99% das empresas estavam inadimplentes, e n\u00e3o foi por problema delas, foi pelo problema que o Pa\u00eds atravessou, foi pelo problema da economia, que destrambelhou de tal forma que ficou invi\u00e1vel para todos os segmentos. E n\u00f3s n\u00e3o vamos poder punir eternamente os empres\u00e1rios e aqueles que s\u00e3o os alavancadores da gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nSalvar empresa \u00e9 garantir oportunidade de emprego. Em um momento como este, em que temos que pensar no p\u00f3s-pandemia, temos que pensar como vamos sair da situa\u00e7\u00e3o em que estamos hoje. E a sa\u00edda para o Nordeste s\u00e3o novos investimentos, s\u00e3o novos empreendimentos, e quem vai canalizar isso \u00e9 o setor privado. O setor p\u00fablico esgotou a sua capacidade. No setor p\u00fablico, hoje h\u00e1 Prefeito que comemora quando consegue pagar a folha em dia. Ent\u00e3o, \u00e9 o setor privado que tem de gerar emprego. N\u00f3s temos alternativas para isso. Alternativas essas que contemplam n\u00e3o s\u00f3 o Nordeste, mas tamb\u00e9m o Norte e todas aquelas empresas que buscaram no FINAM, que buscaram no FINOR, op\u00e7\u00f5es de contribuir financeiramente para o seu desenvolvimento.\r\nDessa forma, Sr. Presidente, eu fico enaltecido pela responsabilidade que tive de enfrentar esse debate, de defender, e defendo com muito orgulho em qualquer banca do Brasil ou do mundo, o meu Nordeste, porque sei das dificuldades que n\u00f3s temos l\u00e1. Sou filho do interior do Cear\u00e1 -- e V.Exa. conhece muito bem l\u00e1 --, de Itapaj\u00e9, e sei que, para se ter hoje uma empresa no Nordeste, o desafio \u00e9 herc\u00faleo. H\u00e1 uma competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 interna no Brasil, mas tamb\u00e9m com o mundo inteiro, que se aproximou muito do com\u00e9rcio de hoje.\r\nPor outro lado, tamb\u00e9m reconhe\u00e7o o esp\u00edrito trabalhador e empreendedor que n\u00f3s temos. E \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que dar oportunidade, e n\u00e3o sacrificar, n\u00e3o eternizar uma puni\u00e7\u00e3o \u00e0queles que contribu\u00edram para o desenvolvimento econ\u00f4mico da nossa regi\u00e3o e que poder\u00e3o contribuir muito mais com a adimpl\u00eancia, com a solu\u00e7\u00e3o dos seus problemas, com a retomada das suas empresas e com a gera\u00e7\u00e3o do emprego.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s queremos para o Nordeste e para contribuir com o desenvolvimento do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, IMPOSSIBILIDADE, ALTERA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, TEXTO LEGISLATIVO,  PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Afonso Florence sobre a impossibilidade de altera\u00e7\u00e3o do texto do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, relativa \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um esclarecimento: hoje, n\u00f3s n\u00e3o podemos mais fazer altera\u00e7\u00e3o no texto, Deputado Afonso Florence. N\u00f3s j\u00e1 estamos votando o texto que veio do Senado. Ent\u00e3o, agora j\u00e1 \u00e9 a reda\u00e7\u00e3o final.\r\nN\u00e3o h\u00e1 mais tempo para voltar para o Senado, para rever o texto que tenha sido refeito pela C\u00e2mara. O regimento das medidas provis\u00f3rias n\u00e3o permite isso. Tentei muito fazer este acordo na sess\u00e3o passada, mas fui inviabilizado, exatamente pelo movimento feito, de incompreens\u00e3o sobre a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nFique tranquilo, porque isso n\u00e3o \u00e9 dinheiro p\u00fablico, isso \u00e9 dinheiro privado. Era um fundo de aval. Esse tipo de deb\u00eanture j\u00e1 foi extinto, na pr\u00e1tica, n\u00e3o existe mais. O que existe \u00e9 apenas uma rubrica de or\u00e7amento dentro do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, que precisa inclusive ser regularizado, para diminu\u00edrem os efeitos burocr\u00e1ticos que possa ter. Inclusive, podem ser criados novos fundos para financiar deb\u00eantures de empresas no Nordeste, que s\u00e3o salutares, e o setor privado pode criar tamb\u00e9m seus fundos e pode participar desse mercado.\r\nS\u00f3 temos uma alternativa: ou votamos o do Senado, ou ca\u00edmos no decurso de prazo, que ocorre no dia 26. No dia 26, se n\u00e3o estivermos com a mat\u00e9ria votada, n\u00e3o teremos mais como rev\u00ea-la. Ser\u00e1 um preju\u00edzo, porque acabar\u00e1 a vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria. O nosso prazo \u00e9 o dia 26, e a vota\u00e7\u00e3o tem que ser hoje, porque n\u00e3o temos outra oportunidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, FUNDO P\u00daBLICO, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a n\u00e3o extin\u00e7\u00e3o dos Fundos Constitucionais do Norte e do Nordeste pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Os Fundos Constitucionais do Norte e do Nordeste n\u00e3o est\u00e3o sendo extintos nesta medida provis\u00f3ria. N\u00e3o. Os Fundos Constitucionais do Norte e do Nordeste, o FNE, o FNO, o FCO, do Centro-Oeste, n\u00e3o est\u00e3o sendo extintos nesta mat\u00e9ria. O que n\u00f3s estamos extinguindo nesta mat\u00e9ria \u00e9 o fundo de deb\u00eantures, que tinha o t\u00edtulo de FINOR e de FINAM, o que hoje \u00e9 uma atividade privada. Se qualquer banco quiser criar um fundo de deb\u00eantures, se qualquer agente financeiro quiser criar um fundo de deb\u00eantures, para qualquer regi\u00e3o do Brasil, ele pode criar. N\u00f3s n\u00e3o precisamos \u00e9 de um fundo p\u00fablico para isso. Quero dizer \u00e0queles que n\u00e3o querem a participa\u00e7\u00e3o dos Estados nas empresas que a extin\u00e7\u00e3o desse fundo \u00e9 uma medida liberal.\r\nN\u00f3s estamos tamb\u00e9m aproveitando, no momento, para ressarcir um momento hist\u00f3rico por que o Brasil atravessou. O Sul e o Sudeste n\u00e3o tiveram seca, e a grande maioria dessas empresas que est\u00e3o em d\u00e9bito s\u00e3o empresas agropecu\u00e1rias que tamb\u00e9m sofreram com a seca, al\u00e9m do desequil\u00edbrio econ\u00f4mico por que o Pa\u00eds passou. Essa \u00e9 a realidade dos fatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REGI\u00c3O NORDESTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), EMPRES\u00c1RIO, INADIMPLEMENTO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa conta est\u00e1 totalmente equivocada matematicamente. Ningu\u00e9m tirou 100 e est\u00e1 pagando 20. Se a d\u00edvida chegou a 100 hoje \u00e9 porque ela aumentou, porque essas d\u00edvidas t\u00eam mais de 40 anos. \r\nAo longo desse tempo, as d\u00edvidas sofreram a cobran\u00e7a de juros extorsivos. H\u00e1 d\u00edvida que dobrou de valor em 60 dias, no auge da infla\u00e7\u00e3o brasileira. V.Exa. n\u00e3o havia nem nascido ainda, Presidente Eduardo, quando n\u00f3s vivemos a infla\u00e7\u00e3o de 80% ao m\u00eas. Se forem acarretados em cima disso juros, encargos jur\u00eddicos, servi\u00e7os de advocacia, como foi muito bem dito pelo Deputado do PMDB, n\u00f3s n\u00e3o estamos diminuindo no capital que foi emprestado.\r\nMuito pior s\u00e3o os calotes dados no BNDES por empres\u00e1rios de outras regi\u00f5es do Brasil. Eu n\u00e3o vou nominar, mas tamb\u00e9m n\u00e3o vou dizer que todos s\u00e3o caloteiros ou todos s\u00e3o santos. O problema \u00e9 econ\u00f4mico. E, para resolver o problema econ\u00f4mico do Nordeste, n\u00f3s vamos votar pela emenda do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, DEFESA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, RECOMPRA, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da informa\u00e7\u00e3o de Deputado a respeito da exist\u00eancia de dispositivo acerca da recompra de deb\u00eanture no texto do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, n\u00e3o h\u00e1 recompra de deb\u00eanture. Essa informa\u00e7\u00e3o do Deputado est\u00e1 totalmente perdida no texto. Isso n\u00e3o existe em momento algum no texto, at\u00e9 porque n\u00e3o tem como recomprar deb\u00eantures se elas n\u00e3o est\u00e3o \u00e0 venda. O fundo foi extinto h\u00e1 mais de 20 anos. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 essa recompra. O que existe \u00e9 um saldo cont\u00e1bil, que foi inflacionado e virou uma bolha. \r\nSegundo, eu me esqueci de dizer na minha fala inicial que, no primeiro relat\u00f3rio que fiz, o retorno desse recurso, aquele que vai ser pago, iria para o Tesouro Nacional. Agora, no Senado, foi institu\u00eddo que o recurso que vai ser readquirido pelo Tesouro vai exatamente para o Programa Minha Casa, Minha Vida. Foi at\u00e9 bom ter tratado desse assunto, porque ele fortalece o caixa do Minha Casa, Minha Vida, que agora mudou de nome, no sentido inclusive de abrigar novos financiamentos com rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, AFONSO FLORENCE, DEPUTADO FEDERAL, COMPRA, COTA, DEB\u00caNTURE.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Afonso Florence a respeito da compra de deb\u00eantures.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho todo o respeito pelo Deputado Afonso Florence, s\u00f3 que ele falou, na interven\u00e7\u00e3o anterior, em compra de deb\u00eantures. Comprar cotas para liquidar fundo n\u00e3o \u00e9 comprar deb\u00eantures. Comprar cota \u00e9 uma coisa, comprar fundo \u00e9 outra. Cota de fundo tem valor financeiro...\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - N\u00e3o falei, n\u00e3o, Deputado Danilo.\r\nO SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE) - Tudo bem, quero s\u00f3 passar isso a limpo, dizer que n\u00e3o h\u00e1 nada falacioso e que, da minha parte, n\u00e3o h\u00e1 mentira. N\u00e3o h\u00e1 mentira comigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), EMPRESA, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Benef\u00edcios gerados para a economia das regi\u00f5es brasileiras, sobretudo para as Regi\u00f5es Norte e Nordeste, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por um lado, acho que estamos resolvendo um problema importante para a economia das regi\u00f5es do Brasil, principalmente para o Norte e o Nordeste. S\u00e3o 1.100 empresas que est\u00e3o habilitadas dentro desse processo, empresas que j\u00e1 foram muito imponentes e relevantes para os Estados da Bahia, de Pernambuco, do Cear\u00e1, do Par\u00e1, do Amazonas, que precisam de uma v\u00e1lvula de escape, diante da trag\u00e9dia econ\u00f4mica que o Brasil atravessou ao longo dos seus \u00faltimos 40 anos.\r\nPor outro lado, eu fico muito triste ao ver partidos bem enraizados no Nordeste que est\u00e3o perdendo a autoridade de defender uma pol\u00edtica p\u00fablica para o pr\u00f3prio Nordeste, porque os fundos constitucionais continuam. O FNE, o FCO, o fundo da Amaz\u00f4nia, todos eles continuam.\r\nPrecisamos regularizar uma situa\u00e7\u00e3o que vai dar um dinamismo maior \u00e0 nossa economia. Se queremos sair da pandemia e ofertar emprego, precisamos salvar empresas para gerar emprego.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, EMPRES\u00c1RIO, REGI\u00c3O NORDESTE, EMPRESA, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o da oferta de empregos na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero agradecer a V.Exa. a paci\u00eancia ao conduzir essa vota\u00e7\u00e3o, assim como agrade\u00e7o a todos que contribu\u00edram para o debate, inclusive aos que se opuseram \u00e0 nossa opini\u00e3o. \r\nQuero reconhecer o esfor\u00e7o e a luta de todos os brasileiros que buscam melhoria de vida e dignidade em um pa\u00eds t\u00e3o rico e com tantas oportunidades. Devemos combater a discrimina\u00e7\u00e3o, uma discrimina\u00e7\u00e3o que, \u00e0s vezes, se manifesta de forma indireta, quando se criticam os empres\u00e1rios do Nordeste, os que querem empreender, apesar das adversidades que temos.\r\nPara se ter uma ideia do que estamos falando, todas essas 1,1 mil empresas que v\u00e3o adimplir, que v\u00e3o ter a oportunidade renegociar seus d\u00e9bitos para com a Uni\u00e3o - n\u00e3o se trata de anistia, n\u00f3s estamos renegociando diante de par\u00e2metros legais e honrados -, tudo isso n\u00e3o vai significar sequer o rombo causado pelo Banco de Santos.\r\nEnt\u00e3o, quando um Parlamentar do Sul do Pa\u00eds incrimina empres\u00e1rios do Nordeste, isso me deixa contrariado, porque eu luto pelo crescimento do Brasil como um todo. Eu n\u00e3o quero nordestino migrando para a periferia de S\u00e3o Paulo ou do Rio de Janeiro para ser marginal, eu quero oferta de emprego no Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO GERAL DA MESA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA-GERAL DA MESA (SGM). GABINETE DA SECRETARIA-GERAL DA MESA (SGM/GAB).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e0s homenagens p\u00f3stumas prestadas ao ex-Secret\u00e1rio Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (Bloco/PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu tive a oportunidade de conhecer o Dr. Mozart ainda jovem, aqui nesta Casa, como assessor do Deputado Paes de Andrade. O Dr. Mozart era uma enciclop\u00e9dia ambulante, um homem de uma dignidade incalcul\u00e1vel, um gentleman no trato com as pessoas, um democrata por excel\u00eancia, um exemplo de servidor p\u00fablico, um exemplo de homem e um exemplo de democrata. Eu acho que, para todos n\u00f3s, uma das mais justas homenagens deve ser prestada a esse grande homem que muito contribuiu para a democracia brasileira e para o fortalecimento do nosso Parlamento. Em virtude disso, o PSDB aqui se soma a todos nessa justa e grande homenagem ao Dr. Mozart.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, SUSPENS\u00c3O, CONV\u00caNIO, GOVERNO FEDERAL, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), LEITE, ALIMENTO, AQUISI\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, COOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PRODUTOR RURAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PULVERIZA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA, FRUTICULTURA, RECURSOS H\u00cdDRICOS, HIDR\u00d4METRO, AGRICULTOR, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), ENERGIA SOLAR, DESEMPREGO, CRISE SOCIAL, FOME, REUNI\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, JO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a suspens\u00e3o, pelo Governo do Estado do Cear\u00e1, de conv\u00eanio firmado com o Governo Federal junto ao Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, na Modalidade Incentivo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e ao Consumo de Leite. Protesto contra as decis\u00f5es do Governador Camilo Santana de  cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua no setor rural; de incid\u00eancia do ICMS sobre a produ\u00e7\u00e3o de energia solar; e de proibi\u00e7\u00e3o da pulveriza\u00e7\u00e3o a\u00e9rea na fruticultura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente General Peternelli.\r\nO que me traz aqui \u00e9 um assunto triste, para um momento de tanta dor, de tanta agonia, num pa\u00eds que padece de uma pandemia, onde o desemprego \u00e9 um vetor que hoje atinge milh\u00f5es de brasileiros.\r\nO Cear\u00e1 \u00e9 um Estado pobre, \u00e9 um Estado onde a renda m\u00e9dia per capita dos trabalhadores n\u00e3o chega sequer a 2 mil reais, Deputado General Peternelli. E sofremos quando vemos um of\u00edcio circular do Governo do Estado do Cear\u00e1 suspendendo o Programa do Leite, um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos que \u00e9 uma parceria entre Governo do Estado e Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Cidadania, cujo \u00faltimo conv\u00eanio - o Conv\u00eanio n\u00ba 11, de 2013 - tem vig\u00eancia at\u00e9 o dia 30 de junho de 2021, tal como est\u00e1 expresso no termo explicativo do referido of\u00edcio. \r\nE o Governo Estadual do Cear\u00e1, sem cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o legal, comunica a suspens\u00e3o desse programa. Ora, se o programa vai at\u00e9 o dia 30 de junho, n\u00e3o tem sentido, quase um m\u00eas antes, privar desse direito trabalhadores, jovens nas escolas e pessoas com comorbidade que recebem o leite produzido pelas Cooperativas Agropecu\u00e1rias do Sert\u00e3o Central, pela Cooperativa Agroindustrial do Estado do Cear\u00e1, pela Cooperativa Regional dos Assentamentos de Reforma Agr\u00e1ria do Sert\u00e3o Central, pela Cooperativa Agroindustrial dos Pequenos Produtores do S\u00edtio Malhada, pela Cooperativa dos Produtores de Leite dos Inhamuns e pela empresa C\u00edcera Rufino de Ara\u00fajo Latic\u00ednios. Todos esses produtores est\u00e3o impedidos de entregar um produto que \u00e9 importante para o sustento da fam\u00edlia cearense.\r\nSr. Presidente General Peternelli, quase 200 mil pessoas de baixa renda recebem os frutos desse programa. Ele atende 179 Munic\u00edpios, dentre os 184 Munic\u00edpios cearenses. A produ\u00e7\u00e3o vem de 1.476 produtores de leite, sendo redistribu\u00eddos para 2.489 entidades sociais cadastradas. Esse \u00e9 um investimento da ordem de 25 milh\u00f5es de reais, e a parcela que cabe ao Governo do Estado do Cear\u00e1 \u00e9 de apenas 4 milh\u00f5es 750 mil e 677 reais. \r\nIsso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara do desrespeito \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o passando por dificuldades, desrespeito \u00e0s pessoas que n\u00e3o t\u00eam oportunidade de emprego, desrespeito \u00e0s pessoas que lutam inclusive para se inserir nos programas sociais do Governo, como o Aux\u00edlio Emergencial ou o Bolsa Fam\u00edlia, para garantir um m\u00ednimo de dignidade em seu sustento. S\u00e3o essas as pessoas atendidas por um programa que tem um alcance social como esse. E, ao mesmo tempo, o programa beneficia os produtores que, com sua labuta, com seu trabalho, buscam tamb\u00e9m a garantia do seu sustento.\r\nEnt\u00e3o, por meio de um \u00fanico ato, um of\u00edcio circular assinado pelo Sr. J\u00falio C\u00e9sar Faria de Freitas, da Secretaria de Desenvolvimento Agr\u00e1rio, vemos prejudicado um segmento muito importante da economia do nosso Estado.\r\nEu tive a oportunidade de hoje conversar tanto no Minist\u00e9rio da Agricultura, com o Secret\u00e1rio Fernando Schwanke, quanto no Minist\u00e9rio da Cidadania, com o Ministro Jo\u00e3o Roma - e amanh\u00e3 inclusive tenho audi\u00eancia tanto com a Ministra Tereza quanto com o Ministro Jo\u00e3o Roma -, para buscar a prorroga\u00e7\u00e3o ou a renova\u00e7\u00e3o desse conv\u00eanio, pela import\u00e2ncia e significado que tem.\r\nMas nada disso justifica essa medida, porque se antecipou o fim da vig\u00eancia. Simplesmente, ignorou-se quase 1 m\u00eas de contrato para frente. E nesse per\u00edodo? Quem garante a distribui\u00e7\u00e3o do leite? Quem garante que essas crian\u00e7as e esses jovens que tinham no leite o seu alimento possam ter essa distribui\u00e7\u00e3o? Est\u00e1 aqui o ato: os produtores j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais entregando leite. Os produtores j\u00e1 est\u00e3o inclusive buscando alternativas para poder colocar o seu excedente de leite e garantir o seu sustento.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o medidas como essa que permeiam a gest\u00e3o p\u00fablica no Estado do Cear\u00e1. E \u00e9 lament\u00e1vel que o nosso Governador Camilo Santana, engenheiro agr\u00f4nomo, homem concursado do IBAMA, que se diz inclusive defensor do setor agr\u00e1rio, tenha tomado recentemente s\u00f3 medidas que estagnam, que deterioram a atividade econ\u00f4mica do agro cearense.\r\nJ\u00e1 n\u00e3o bastasse, h\u00e1 mais de 1 ano, ele ter dito para a Ministra da Agricultura Tereza Cristina que ia suspender o projeto de lei do Estado do Cear\u00e1 que pro\u00edbe pulveriza\u00e7\u00e3o a\u00e9rea na fruticultura. Isso s\u00f3 o Estado do Cear\u00e1 faz. Essa medida impede que a tecnologia avance na pulveriza\u00e7\u00e3o, contaminando e matando aqueles que fazem a pulveriza\u00e7\u00e3o do ponto de vista manual, Deputado Domingos S\u00e1vio, que conhece bem da mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 no Estado do Cear\u00e1 que n\u00f3s temos tamb\u00e9m hoje a obriga\u00e7\u00e3o de que, se um produtor agr\u00edcola cava um po\u00e7o, faz uma barragem ou um barreiro na sua propriedade, ele \u00e9 obrigado a colocar um hidr\u00f4metro para pagar essa \u00e1gua para a companhia de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do Estado. \u00c9 mais um absurdo! Se o investimento \u00e9 privado, se a terra \u00e9 do produtor, o produtor \u00e9 obrigado a pagar por essa \u00e1gua? Essa \u00e9 mais uma dificuldade para um Estado que h\u00e1 s\u00e9culos luta para ter \u00e1gua. O Cear\u00e1, na sua tradi\u00e7\u00e3o, tem na luta pelos recursos h\u00eddricos talvez a sua luta mais importante.\r\n\u00c9 esse mesmo Estado que hoje faz com que - se voc\u00ea coloca uma placa de energia solar no teto da sua propriedade, seja para o consumo interno, seja para uma atividade empresarial, na sua propriedade rural - voc\u00ea seja tamb\u00e9m obrigado a pagar o ICMS para o Governo do Estado do Cear\u00e1. Apenas dois Estados no Brasil cobram ICMS sobre a produ\u00e7\u00e3o pessoal e individual de energia solar.\r\n\u00c9 essa postura que tem aumentado o desemprego. E \u00e9 esse desemprego que gera mais crise social. \u00c9 esse desemprego, \u00e9 essa falta de oportunidades no Cear\u00e1 que gera mais fome e gera mais desalento. \u00c9 lament\u00e1vel a postura do Governo do Cear\u00e1.\r\nAmanh\u00e3, se Deus quiser, vamos, juntos com a Ministra Tereza e o Ministro Jo\u00e3o Roma, buscar uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para a prorroga\u00e7\u00e3o do fornecimento do PAA Leite no Estado do Cear\u00e1, beneficiando os produtores rurais e garantindo o alimento daquelas pessoas que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam como sequer adquirir ou comprar 1 litro de leite.\r\nMuito obrigado, Presidente General Peternelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Constitui\u00e7\u00e3o foi muito clara quando determinou o papel do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Cabem ao Minist\u00e9rio P\u00fablico as a\u00e7\u00f5es. Ele \u00e9 que \u00e9 o fiscalizador da a\u00e7\u00e3o dos Estados, em defesa do Estado.\r\nEm nome disso, n\u00f3s acompanhamos o voto do Relator, votando \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, AUGUSTO BORGES, COMUNICADOR DE R\u00c1DIO, COMUNICADOR DE TELEVIS\u00c3O, CEAR\u00c1, CULTURA (ARTES).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao radialista e apresentador de TV Augusto Borges, do Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria hoje, num momento de tanta tristeza que o Brasil j\u00e1 vive, lamentar a morte de um grande amigo, um precursor da r\u00e1dio e televis\u00e3o no Estado do Cear\u00e1, Augusto Borges.\r\nEle, que aos 89 anos nos deixou, dedicou 71 anos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, foi um democrata, um incentivador de novos talentos no Estado do Cear\u00e1 e teve uma passagem muito importante na forma\u00e7\u00e3o cultural e no desenvolvimento art\u00edstico dos nossos grandes representantes da arte c\u00eanica no Estado do Cear\u00e1.\r\nDiante disso, quero aqui prestar essa homenagem e registrar nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados a import\u00e2ncia de Augusto Borges para a cultura cearense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, FAVOR\u00c1VEL, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Rubens Bueno, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016,  sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Apoio do orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, o Brasil tem uma incoer\u00eancia, uma distor\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o aos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. E aqui quero enaltecer o bel\u00edssimo trabalho desenvolvido pelo nosso querido Deputado Rubens Bueno, que \u00e9 do Paran\u00e1, que foi respons\u00e1vel pela tarefa muito importante e corajosa de desvendar as distor\u00e7\u00f5es, \u00e0s quais o Brasil costuma dar prosseguimento, no que diz respeito a gastar o dinheiro do povo.\r\nO dinheiro do povo \u00e9 de todos n\u00f3s e precisa ser vigiado, fiscalizado. O Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, que vamos debater e votar nessa semana, traz a preocupa\u00e7\u00e3o de dar uniformidade e par\u00e2metro aos famosos penduricalhos que v\u00e3o se somando aos sal\u00e1rios, transformando-os em supersal\u00e1rios.\r\nA coragem de obrigar essa limita\u00e7\u00e3o a todos os segmentos do servi\u00e7o p\u00fablico vai trazer uma economia superior a 6 bilh\u00f5es de reais ao or\u00e7amento p\u00fablico, na medida em que vamos dar como teto o sal\u00e1rio dos Deputados Federais e dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, que s\u00e3o os sal\u00e1rios que precisam servir de par\u00e2metro para todos os servidores p\u00fablicos brasileiros.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel num pa\u00eds onde falta vacina, num pa\u00eds com milhares de pessoas sem condi\u00e7\u00e3o de um tratamento de sa\u00fade, num pa\u00eds em que a escola precisa ser adaptada ao novo momento de forma\u00e7\u00e3o de profissionais para atender ao mercado de trabalho cada vez mais exigente, num pa\u00eds onde falta seguran\u00e7a. Lamento, Deputado Eduardo Bismarck, os 25 mil homic\u00eddios, nos \u00faltimos 6 anos, no nosso Estado do Cear\u00e1. E falta o qu\u00ea? Falta uma pol\u00edtica que possa valorizar, de fato, o conjunto dos servidores p\u00fablicos.\r\nTemos que retomar aquele discurso, da d\u00e9cada de 90, do fim dos maraj\u00e1s, e agora aplicar com coer\u00eancia, exatamente para n\u00e3o deixar de novo o Er\u00e1rio p\u00fablico ser sacrificado.\r\nParabenizo o Deputado Rubens. E conte com o meu apoio para cortar os supersal\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PAMELLA HOLANDA, ESPOSA, DJ (DISC JOCKEY), IVIS, REP\u00daDIO, NOTA OFICIAL, BANCADA FEMININA, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o, em Mo\u00e7\u00e3o de Rep\u00fadio da C\u00e2mara dos Deputados, da nota da bancada feminina de rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es praticadas pelo DJ Ivis contra a sua esposa Pamella Holanda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - L\u00f3gico.\r\nEu quero transformar a mo\u00e7\u00e3o da bancada das mulheres em uma mo\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados unida no que foi colocado pela Deputada Celina, representando a bancada feminina. \u00c9 este o intuito do meu apoio e da nossa solidariedade, que deve ser uma mo\u00e7\u00e3o da Casa, da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um momento muito importante para, inclusive, fazermos um balan\u00e7o do que foi o nosso trabalho ao longo do primeiro semestre deste ano, cujo coroamento \u00e9 esse bel\u00edssimo relat\u00f3rio da LDO apresentado pelo Deputado Juscelino Filho, junto com a contribui\u00e7\u00e3o na mobiliza\u00e7\u00e3o e na constru\u00e7\u00e3o, mesmo tardia, da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, sob a lideran\u00e7a da Senadora Rose de Freitas.\r\n Isso demonstra a maturidade do Parlamento, com a compreens\u00e3o dos momentos dif\u00edceis que o Brasil est\u00e1 atravessando, e a li\u00e7\u00e3o de que o di\u00e1logo \u00e9 capaz de fazer essa conjun\u00e7\u00e3o, inclusive na pol\u00edtica. N\u00f3s votamos praticamente tudo por acordo, por unanimidade, agora h\u00e1 pouco, no relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, entendendo que as prioriza\u00e7\u00f5es s\u00e3o no sentido de dar transpar\u00eancia ao or\u00e7amento p\u00fablico e, ao mesmo tempo, de construir premissas ou prioridades que sejam capazes de alavancar a economia e o desenvolvimento do Brasil.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o passa pela quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, na busca de est\u00edmulos e incentivos ao Or\u00e7amento para melhorar o atendimento, na ponta, dos Munic\u00edpios. H\u00e1 ainda a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer com que os Munic\u00edpios possam ter acesso a mais recursos diante dessa cat\u00e1strofe que foi a pandemia da COVID, que dilacerou fam\u00edlias em todos os lugares do Brasil. Buscamos, tamb\u00e9m, a maior contribui\u00e7\u00e3o que o Congresso Nacional pode dar para ajudar os segmentos que est\u00e3o envolvidos diretamente nessa situa\u00e7\u00e3o, com a valoriza\u00e7\u00e3o, inclusive, dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate a endemias, buscando agilizar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos. \r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental. O maior patrim\u00f4nio que uma na\u00e7\u00e3o pode ter \u00e9 o conhecimento. E a contribui\u00e7\u00e3o que foi dada para equiparar os investimentos no ensino superior, muitas vezes defasados em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento que houve de investimentos com o FUNDEB na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tamb\u00e9m \u00e9 importante, porque \u00e9 a partir dali que n\u00f3s formamos os professores que v\u00e3o dar o ensinamento e a distribui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica desse conhecimento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, pilar importante para assegurar toda a estrutura da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 a quest\u00e3o do incentivo \u00e0 economia, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a crise h\u00eddrica, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a substitui\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica, para ajudar a minimizar o efeito da demanda pela quest\u00e3o hidrogr\u00e1fica do Pa\u00eds, que, atrav\u00e9s das hidrel\u00e9tricas, ainda \u00e9 a grande respons\u00e1vel por mais de dois ter\u00e7os da gera\u00e7\u00e3o de energia do Pa\u00eds. Isso tamb\u00e9m estimula a energia renov\u00e1vel, que, para n\u00f3s do Nordeste \u00e9 de valor fundamental para a alavancagem de emprego e para diminuir a desigualdade regional no Pa\u00eds. Busca-se com isso inclusive liberar \u00e1gua das barragens para avan\u00e7ar naquilo em que o Brasil hoje \u00e9 uma refer\u00eancia para o mundo. \r\nQuero saudar, no relat\u00f3rio que foi feito, a incorpora\u00e7\u00e3o da EMBRAPA nesse projeto de libera\u00e7\u00e3o de recursos, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar ainda mais na quest\u00e3o do agro, que sustenta hoje a economia brasileira. Esse \u00e9 o setor que mais gera empregos e divisas para o Brasil na balan\u00e7a comercial, buscando inclusive construir, com isso, um novo par\u00e2metro da ci\u00eancia e da tecnologia, equiparando-se com a EMBRAPA, uma das maiores empresas de conhecimento, de pesquisa e de democratiza\u00e7\u00e3o desse conhecimento, para que todo o Brasil possa ser integrado no projeto produtivo. Hoje, o Cear\u00e1 produz trigo. Quando poder\u00edamos imaginar, um dia, o Cear\u00e1 produzindo trigo, produzindo soja, exatamente produtos que chegaram ao Estado gra\u00e7as a esse conhecimento tecnol\u00f3gico, gra\u00e7as a esse desenvolvimento do setor do agro no Pa\u00eds.\r\n \u00c9 dessa forma que n\u00f3s pudemos dar essa contribui\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, estamos esperan\u00e7osos de que possamos fazer isso com mais transpar\u00eancia, com a preocupa\u00e7\u00e3o com a RP9, t\u00e3o falada e malfalada, que precisa ser corrigida. E esse acordo possibilitou que n\u00f3s cri\u00e1ssemos o par\u00e2metro e que essa concerta\u00e7\u00e3o inclusive pudesse vir na discuss\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, que n\u00f3s analisaremos no final do ano.\r\nParabenizo todos os pares e, mais uma vez, reconhe\u00e7o o nosso esfor\u00e7o para entregar ao Brasil uma Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias capaz de aglutinar...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o resta d\u00favida de que a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, num pa\u00eds continental como o nosso e com as contradi\u00e7\u00f5es que o Brasil tem, com certeza, n\u00e3o vai atender a todas as demandas no momento cr\u00edtico que n\u00f3s estamos vivendo de pandemia e de economia fragilizada. Mas houve muito trabalho e esfor\u00e7o na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, liderada pela Senadora Rose, e na execu\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, feito pelo Deputado Juscelino. Ele inclusive atendeu a uma demanda muito necess\u00e1ria que n\u00f3s temos em voga, que era o fortalecimento das universidades p\u00fablicas brasileiras, que precisam de recursos e estavam aqu\u00e9m na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, depois que n\u00f3s fortalecemos o FUNDEB e a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Isso demonstra uma compreens\u00e3o e um di\u00e1logo com a sociedade brasileira.\r\nPor isso, ressalvados os destaques, que n\u00f3s vamos discutir depois, n\u00f3s votamos \"sim\" ao relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.\r\nCIRO NOGUEIRA, SENADOR, POSSE, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAENTO, DEFESA, DEMOCRACIA\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um momento em que o Brasil todo tenta se reencontrar, e este reencontro se d\u00e1 exatamente com base no di\u00e1logo.\r\nAcabei de chegar da posse do novo Ministro da Casa Civil, Ciro Nogueira, e vi um discurso muito contundente em defesa da democracia, em defesa do di\u00e1logo, em defesa da harmoniza\u00e7\u00e3o de todas as fam\u00edlias brasileiras com um s\u00f3 objetivo: exatamente tirar o Pa\u00eds da crise, das dificuldades que estamos atravessando, que come\u00e7ou com a pandemia e que se alastra agora com a economia, porque a preocupa\u00e7\u00e3o com o emprego, com a possibilidade de erguimento das empresas e das ind\u00fastrias para ofertar uma oportunidade de emprego, principalmente para os jovens, \u00e9 urgente. \r\nEssa urg\u00eancia faz com que n\u00f3s tenhamos muita maturidade no di\u00e1logo com o Parlamento. O Parlamento brasileiro tem uma responsabilidade muito grande, porque somos o ouvido e a voz das ruas, do povo brasileiro, que est\u00e1 \u00e1vido de esperan\u00e7a para poder garantir o sustento de suas fam\u00edlias com dignidade.\r\nDiante desse fato, nada mais importante do que avan\u00e7armos com as reformas, as reformas que precisam adequar a realidade do Estado brasileiro a este novo momento, a esta competitividade internacional, garantindo a conviv\u00eancia com o equil\u00edbrio do meio ambiente, diminuindo as emiss\u00f5es de carbono, por causa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que t\u00eam feito com que tenhamos uma queda hidrogr\u00e1fica no Pa\u00eds, que fez, inclusive, com estiv\u00e9ssemos agora na bandeira vermelha, pagando energia mais cara por falta de oferta e demanda na gera\u00e7\u00e3o de energia.\r\nPor outro lado, tamb\u00e9m existe a busca de unidade dentro da reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 uma reforma dif\u00edcil de ser feita, porque envolve todos os entes, Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o; porque envolve aqueles que querem produzir e que n\u00e3o podem ser penalizados mais uma vez com a sobrecarga de impostos, que j\u00e1 \u00e9 muito alta no Brasil; e porque envolve o consumidor, o povo, que paga uma carga aviltante, e muitas vezes isso at\u00e9 o impede de reinvestir os seus recursos ou de ter uma poupan\u00e7a, t\u00e3o necess\u00e1ria para o investimento. \r\nDiante disso, defendo aqui a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, exatamente no sentido de garantir um melhor debate, um maior aprofundamento das quest\u00f5es que est\u00e3o colocadas. N\u00e3o podemos votar a reforma tribut\u00e1ria de supet\u00e3o. Muito pelo contr\u00e1rio, temos que ter uma reforma tribut\u00e1ria de profundidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA CIVIL, CEAR\u00c1, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, FRAUDE, LICITA\u00c7\u00c3O , S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE (CE),  PARACURU (CE), TENTATIVA (CRIME), HOMICIDIO, AVELINO FORTE FILHO, IRM\u00c3O, DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Civil, da Opera\u00e7\u00e3o Deus da Mentira destinada \u00e0 desarticula\u00e7\u00e3o de quadrilha respons\u00e1vel por fraudes em licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, nos Munic\u00edpios de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Paracuru, no Estado do Cear\u00e1. Den\u00fancia de tentativa de assassinato do ex-Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura, Avelino Forte Filho, irm\u00e3o do orador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que me traz aqui \u00e9 um assunto muito grave em um Brasil maluco como este que estamos vivendo, com tanta polariza\u00e7\u00e3o, radicalismo na atividade pol\u00edtica, e um fato lament\u00e1vel no meu Estado do Cear\u00e1.\r\nSr. Presidente, eu preciso de 3 minutos. Eu queria que V.Exa. revisse o meu tempo porque essa den\u00fancia que tenho para fazer \u00e9 muito grave, muito s\u00e9ria, e eu estava inscrito para falar por 3 minutos. Gostaria que o senhor revisse o rel\u00f3gio, pois meu tempo j\u00e1 est\u00e1 correndo a\u00ed.\r\nHoje foi realizada pela Pol\u00edcia Civil do Estado do Cear\u00e1 a Opera\u00e7\u00e3o Deus da Mentira. Quero desde j\u00e1 parabenizar a coragem do Delegado do Munic\u00edpio de Paracuru e homenagear a Promotora do Minist\u00e9rio P\u00fablico que teve a coragem de fazer os mandados de busca e apreens\u00e3o. Foi desbaratada uma quadrilha acostumada a roubar em licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma quadrilha com v\u00e1rias investiga\u00e7\u00f5es por procedimentos il\u00edcitos e licita\u00e7\u00f5es no Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante.\r\nEm Paracuru, essa quadrilha contava com o apoio do Prefeito Beim, que abriga o Sr. Rodrigo Braga, membro do comando do Munic\u00edpio. Todos eles foram desbaratados, e foram cumpridos os mandados de busca e apreens\u00e3o contra Rodrigo Braga, que \u00e9 o grande mentor da quadrilha, Thaylan Cordeiro e Dani Oliveira, que s\u00e3o provedores de fake news, e Roberto Cabeludo.\r\nO interesse dessa quadrilha era exatamente intimidar e amea\u00e7ar pessoas como a Prefeita Ariana Aquino, que est\u00e1 no comando do Munic\u00edpio de Paraipaba; o J\u00fanior, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Paracuru; o Avelino Forte, ex-Secret\u00e1rio de Infraestrutura do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante; e o Marcel\u00e3o, Prefeito do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante.\r\nNa dela\u00e7\u00e3o premiada feita pelo jornalista que denunciou a quadrilha, vemos claramente a montagem de um processo de tocaia, um processo de intimida\u00e7\u00e3o inclusive com filmagem da resid\u00eancia de Avelino Forte Filho, bem como do seu local de trabalho na Secretaria de Infraestrutura. Houve um acompanhamento diuturno das atividades de Avelino Forte Filho, que foi v\u00edtima de uma busca e apreens\u00e3o de armas indevidamente, para talvez facilitar esse crime que se estava premeditando.\r\nEssa \u00e9 uma tentativa de homic\u00eddio, uma tentativa de assassinato. Avelino Forte Filho \u00e9 meu irm\u00e3o. Isso tudo est\u00e1 documentado na den\u00fancia feita pela dela\u00e7\u00e3o prestada \u00e0 Justi\u00e7a do Cear\u00e1.\r\nNesse momento, eu j\u00e1 soube de movimentos na Delegacia-Geral da Pol\u00edcia para a substitui\u00e7\u00e3o do delegado de Paracuru, que teve a coragem de fazer esse enfrentamento. N\u00f3s vamos denunciar caso seja feita a redistribui\u00e7\u00e3o dele.\r\nExigimos a prote\u00e7\u00e3o do Avelino e das testemunhas que est\u00e3o sendo coagidas neste momento.\r\nEstou solicitando uma audi\u00eancia com o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Cear\u00e1, Dr. Caron, para que ele possa ter a consci\u00eancia da gravidade dos fatos, e a possibilidade da federaliza\u00e7\u00e3o na investiga\u00e7\u00e3o desse crime.\r\nIsso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente. O meu irm\u00e3o tem denunciado a corrup\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o passada daquele Munic\u00edpio, liderado pelo Prefeito Cl\u00e1udio Pinho, que est\u00e1 por tr\u00e1s de toda essa organiza\u00e7\u00e3o que foi desbaratada pela Pol\u00edcia Civil do Estado. Isso faz parte de um inqu\u00e9rito policial que est\u00e1 sendo averiguado.\r\nO Cear\u00e1, como se j\u00e1 n\u00e3o bastasse ser um dos Estados mais violentos do Brasil, com 25 mil mortos ao longo dos \u00faltimos 6 anos, \u00e9 tamb\u00e9m um Estado que acoberta um crime pol\u00edtico, um crime organizado, que quer impedir a liberdade de den\u00fancia contra o malfeito do nosso Estado.\r\nDeixo a minha solidariedade ao meu irm\u00e3o Avelino e a todos aqueles que s\u00e3o perseguidos por essa pol\u00edtica nefasta que persiste no Estado do Cear\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia muito importante para a economia do Brasil. Hoje \u00e9 um dia muito importante para a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, medida t\u00e3o aguardada. H\u00e1 quantos anos e s\u00e9culos o Brasil clama por isso, principalmente n\u00f3s do Nordeste? E hoje \u00e9 um dia muito importante pela contribui\u00e7\u00e3o que o setor de energia limpa, de energia renov\u00e1vel pode dar para diminuir a press\u00e3o sobre o modelo hidroenerg\u00e9tico que n\u00f3s temos no brasil.\r\nA vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a GD, a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda  e n\u00f3s dever\u00edamos ter inclusive nos antecipado e votado esse projeto no semestre passado, mas ele s\u00f3 agora vem \u00e0 pauta , provoca um amadurecimento e o reconhecimento da necessidade de di\u00e1logo entre todos os segmentos envolvidos nesse processo: a gera\u00e7\u00e3o, a transmiss\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e, principalmente, o consumidor, que merece respeito.\r\nA equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, porque temos um sistema unificado nacionalmente e temos um consumidor que \u00e9 aviltado todo m\u00eas, n\u00e3o s\u00f3 pelos valores absurdos das contas de energia el\u00e9trica  mais de um ter\u00e7o da conta \u00e9 o imposto estadual, o ICMS, e, lamentavelmente, o meu Estado, o Cear\u00e1, \u00e9 o que cobra a maior al\u00edquota de ICMS sobre a energia no Brasil ,\r\nmas tamb\u00e9m pela tributa\u00e7\u00e3o da alternativa que o cidad\u00e3o tem para produzir a sua pr\u00f3pria energia, j\u00e1 que h\u00e1 dois Estados brasileiros que cobram ICMS inclusive nesse tipo de gera\u00e7\u00e3o, casos do Cear\u00e1 e de Sergipe. Isso precisa ser consertado.\r\nO parecer ao projeto da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda que vir\u00e1 a plen\u00e1rio hoje, depois de um grande acordo constru\u00eddo sob a lideran\u00e7a do Presidente Arthur Lira e do Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, poder\u00e1 nos ofertar uma nova perspectiva nesse tema. Eu n\u00e3o tenho d\u00favidas disso.\r\nFico muito feliz de ser um dos iniciadores e multiplicadores dessa a\u00e7\u00e3o, uma vez que emenda de minha autoria  sou o Deputado Danilo Forte  possibilitou a constitui\u00e7\u00e3o, no IFCE de Caucaia, do primeiro curso de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica. N\u00f3s come\u00e7amos isso no ano de 2015. Hoje, inclusive, o Prof. Jefferson, Diretor-geral do campus do IFCE em Caucaia, convidou-me para fazer uma visita ao curso. De l\u00e1 para c\u00e1, Presidente Eduardo, todos os alunos do IFCE de Caucaia que conclu\u00edram o curso de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica sa\u00edram de l\u00e1 empregados, trabalhando. Alguns daqueles das primeiras turmas hoje j\u00e1 s\u00e3o empres\u00e1rios, donas de pequenas empresas, e est\u00e3o instalando placas de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica pelo Sert\u00e3o do Cear\u00e1, pelo Sert\u00e3o do Nordeste. Isso \u00e9 inclus\u00e3o social.\r\nOnde n\u00f3s vemos geradores de energias renov\u00e1veis, h\u00e1 desenvolvimento, h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de emprego, h\u00e1 modifica\u00e7\u00e3o da renda. Lugares com terra \u00e1rida, muitas vezes sem produtividade agr\u00edcola, s\u00e3o alugados, arrendados para a instala\u00e7\u00e3o de parques de gera\u00e7\u00e3o de energia limpa. Isso nos deixa muito felizes e aumenta o nosso compromisso para que hoje, nesta Casa, possamos votar o marco regulat\u00f3rio da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, para ofertar mais oportunidades para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Danilo Forte",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DANILO FORTE (PSDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de parabenizar o Deputado Otto Alencar Filho. Eu fa\u00e7o das palavras de S.Exa. as minhas palavras, no que diz respeito ao \u00f3timo, ao ideal que poderia ser expandir todo o projeto, de uma forma benevolente, contaminando todo o sistema que o Brasil tem hoje. \r\nMas hoje \u00e9 um dia de consagra\u00e7\u00e3o. \u00c9 um dia em que rendo todas as homenagens ao nosso Relator, o Deputado Lafayette de Andrada, que brilhante e pacientemente construiu um relat\u00f3rio com base em um acordo. Luto junto com S.Exa. exatamente para fazer da GD (gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda) uma alternativa, neste momento de crise energ\u00e9tica, de bandeira vermelha, como um atrativo capaz de fazer com que n\u00f3s possamos expandir e resolver inclusive o problema t\u00e3o dificultoso da crise h\u00eddrica, que abala principalmente o centro-sul do Pa\u00eds, e faz\u00ea-lo de forma descentralizada. Mas o \u00f3timo \u00e9 inimigo do bom, e o bom neste momento \u00e9 o acordo que foi feito.\r\nInclusive, quero parabenizar o nosso Vice-Presidente Marcelo Ramos, que, juntamente com o nosso grande Presidente Arthur Lira, bancou a constru\u00e7\u00e3o desse acordo, que envolveu toda a Frente Parlamentar em Defesa das Energias Renov\u00e1veis, os meus parceiros nessa Frente, o Deputado Neucimar Fraga, o grande amigo e grande conhecedor do setor energ\u00e9tico Deputado Arnaldo Jardim e, enfim, como eu disse, todos os membros da Frente Parlamentar, exatamente no sentido de dar conforto, dar tranquilidade, n\u00e3o quebrar o sistema e garantir que essa conta n\u00e3o v\u00e1 para o consumidor mais pobre, aquele que n\u00e3o tem acesso \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da energia e vai continuar pagando pelo sistema em execu\u00e7\u00e3o.\r\nDiante disso, o nosso acordo \u00e9 derrotar, n\u00e3o deixar passar nenhum dos destaques, e aprovar na \u00edntegra, na integralidade, o relat\u00f3rio feito brilhantemente pelo Deputado Lafayette de Andrada. Que possamos ofertar para o Brasil, exatamente neste novo momento, a energia limpa, a energia renov\u00e1vel, a energia que o mundo est\u00e1 pedindo. Na energia, o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es de ser um dos maiores players do mundo e de gerar emprego. Para a nossa Regi\u00e3o Nordeste, essa \u00e9 uma forma concreta de diminui\u00e7\u00e3o inclusive das desigualdades regionais. O Nordeste tem um potencial incalcul\u00e1vel, imensur\u00e1vel de produzir energia limpa e energia renov\u00e1vel. Eu conhe\u00e7o o Brasil todo. No interior do Nordeste, no arisco, nas regi\u00f5es mais pobres, costumamos dizer: \"Onde n\u00e3o tem nada, tem sol e tem vento\". E sol e vento s\u00e3o energia, e energia \u00e9 o grande indutor de desenvolvimento econ\u00f4mico de qualquer na\u00e7\u00e3o do mundo. \r\nA energia \u00e9 a alternativa que n\u00f3s temos para colocar o Brasil no centro econ\u00f4mico do mundo. A partir da energia podemos transformar o Brasil, coloc\u00e1-lo nos grandes centros polarizadores do desenvolvimento industrial e tecnol\u00f3gico. Estamos chegando \u00e0 quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, e a energia ser\u00e1 fundamental neste momento em que o mundo quer mudan\u00e7as clim\u00e1ticas capazes de ofertar prosperidade para todos n\u00f3s. Essa \u00e9 a sa\u00edda. \r\nViva a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda! Viva o consenso constru\u00eddo por esta Casa, que demonstra que no di\u00e1logo n\u00f3s somos capazes de vencer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]