[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXPECTATIVA, LEGISLATURA CORRENTE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Expectativa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas necess\u00e1rias para a retomada do desenvolvimento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhores e senhoras, venho da cidade de Joinville, Santa Catarina, o Estado com o melhor \u00edndice de competitividade do Brasil.\r\nSra. Presidente, trago grande expectativa com esta legislatura. Com certeza, n\u00f3s haveremos de promover as grandes reformas de que o Brasil precisa, para que o nosso Pa\u00eds possa voltar a crescer e, sobretudo, possa dar oportunidade de trabalho aos 12 milh\u00f5es de desempregados.\r\nEssa constru\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, vai se dar atrav\u00e9s da raz\u00e3o, atrav\u00e9s da pondera\u00e7\u00e3o e do di\u00e1logo. Com agress\u00f5es n\u00f3s n\u00e3o vamos construir um novo Brasil. Vamos construir um novo Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), REUNI\u00c3O, BRAS\u00cdLIA (DF), DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nCARGA TRIBUT\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.\r\nPACTO FEDERATIVO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em encontro da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, realizado em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Estado de insolv\u00eancia da maioria dos Munic\u00edpios brasileiros. Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria e de revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu participei, nesta semana, do encontro da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, aqui em Bras\u00edlia, que teve a presen\u00e7a de muitos Deputados e Senadores. Na ocasi\u00e3o ouvimos os relatos dram\u00e1ticos dos representantes, dos Prefeitos Municipais do Brasil. Mais de 50% dos Munic\u00edpios do Brasil est\u00e3o absurdamente em estado de insolv\u00eancia.\r\nSr. Presidente, se n\u00e3o fizermos, em car\u00e1ter de urg\u00eancia - e, com certeza, vamos trabalhar para isto -, as grandes reformas de que o Brasil precisa, como a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria, para enxugar o Estado e cortar cargos comissionados e mordomias, a reforma pol\u00edtica, sobretudo o pacto federativo, para colocarmos mais recursos nos Munic\u00edpios, n\u00e3o s\u00f3 os Estados mas tamb\u00e9m os Munic\u00edpios, praticamente todos, poder\u00e3o entrar em estado de calamidade p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o podemos admitir que fique nos Munic\u00edpios somente 13% daquilo que n\u00f3s arrecadamos, que fique nos Estados 22% e que venha para Bras\u00edlia quase 65%, porque a vida n\u00e3o acontece em Bras\u00edlia.\r\nA vida acontece nos Munic\u00edpios.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos urgentemente tratar do pacto federativo, para que possamos deixar nos Munic\u00edpios a maior parte, a maior fatia do bolo dessa absurda carga tribut\u00e1ria que n\u00f3s pagamos. S\u00f3 assim vamos poder oferecer \u00e0s pessoas mais qualidade de vida, sa\u00fade com dignidade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura. Esse \u00e9 o grande objetivo de estarmos aqui neste momento. Essa \u00e9 a nossa grande miss\u00e3o e essa \u00e9 a nossa grande tarefa.\r\nPortanto, estou otimista e animado em poder estar aqui no Congresso Nacional, sobretudo, com o novo Governo do Jair Bolsonaro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco do PSL/PSD orienta \"sim\" ao texto, porque o cadastro positivo existe em todos os pa\u00edses desenvolvidos do mundo e valoriza o bom pagador. N\u00f3s j\u00e1 temos o cadastro negativo, que ocorre quando o empres\u00e1rio ou a empresa consultam o SERASA e lhes s\u00e3o passadas informa\u00e7\u00f5es negativas, pela emiss\u00e3o de um cheque frio ou pelo n\u00e3o pagamento de algum t\u00edtulo, enfim.\r\nPortanto, orientamos o voto \"sim\", porque este projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para valorizar o bom pagador no nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LEGISLATURA CORRENTE, DEBATE, DEFESA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, C\u00d3DIGO PENAL, REFORMA, PACTO FEDERATIVO, DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos Parlamentares em prol da reconstru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Posicionamento do orador sobre as reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria, pol\u00edtica e penal. Revis\u00e3o do pacto federativo em benef\u00edcio dos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna neste momento para relembrar a todos os Parlamentares que n\u00f3s precisamos entender definitivamente o recado das urnas. O recado das urnas foi no sentido de que n\u00f3s temos uma grande miss\u00e3o, que \u00e9 a miss\u00e3o de n\u00f3s reconstruirmos o nosso Pa\u00eds, fundamentalmente.\r\nEssa \u00e9 a nossa tarefa. Esse \u00e9 o nosso desejo. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos errar. \r\nQuero, Sra. Presidente, lamentar que n\u00f3s estamos vendo nesse in\u00edcio de Legislatura na C\u00e2mara dos Deputados, Srs. Deputados, um Plen\u00e1rio tomado por \u00f3dio, um Plen\u00e1rio onde, poderia se dizer, mil\u00edcias partid\u00e1rias da extrema-esquerda e da extrema-direita se agridem mutuamente. Briga n\u00e3o vai ajudar a reconstruir o Brasil. Briga n\u00e3o constr\u00f3i escola, briga n\u00e3o constr\u00f3i posto de sa\u00fade. N\u00f3s precisamos trabalhar de forma proativa. N\u00f3s precisamos reconstruir o Brasil, porque a elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 acabou. Passou a elei\u00e7\u00e3o, vamos enrolar as bandeiras partid\u00e1rias, porque o nosso partido passa a ser o Brasil. E para n\u00f3s fazermos as grandes reformas de que o Brasil precisa, n\u00f3s precisamos de pondera\u00e7\u00e3o, n\u00f3s precisamos de di\u00e1logo, n\u00f3s precisamos respeitar o contradit\u00f3rio, n\u00f3s precisamos respeitar a Oposi\u00e7\u00e3o, e a Oposi\u00e7\u00e3o precisa respeitar o Governo. Portanto, eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s precisamos esquecer o processo eleitoral e nos debru\u00e7armos neste momento nas grandes reformas de que o Brasil precisa, porque n\u00f3s estamos vivenciando um Brasil onde pessoas pobres, simples, est\u00e3o morrendo na fila do SUS, um Brasil com 12 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, um Brasil que nos apresenta o caos na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, um Brasil com 500 bilh\u00f5es de d\u00e9ficit p\u00fablico, um Brasil desacreditado no cen\u00e1rio mundial. Portanto, n\u00f3s temos uma tarefa imprescind\u00edvel nesse momento, e \u00e9 isso que o povo brasileiro espera de todos n\u00f3s. As cenas de ontem, neste plen\u00e1rio, foram cenas de agress\u00f5es, que n\u00e3o constroem; ao contr\u00e1rio, denigrem a imagem da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nNas grandes reformas, Sr. Presidente, como a da Previd\u00eancia, n\u00f3s temos que pegar os grandes sal\u00e1rios, principalmente no setor p\u00fablico. A reforma n\u00e3o pode pegar o pequeno, porque n\u00e3o foram o trabalhador, nem a dona de casa e nem o agricultor que quebraram a nossa Previd\u00eancia. A reforma tribut\u00e1ria, Sr. Presidente, que venha desonerar produ\u00e7\u00e3o e que venha tachar a especula\u00e7\u00e3o e a agiotagem neste Pa\u00eds, sobretudo dos banqueiros. A reforma, Sr. Presidente, do C\u00f3digo de Processo Penal: n\u00f3s precisamos endurecer com os bandidos e a delinqu\u00eancia neste Pa\u00eds, porque a Pol\u00edcia Militar prende os bandidos, e no outro dia eles est\u00e3o zoando da cara dos policiais na rua, e isso n\u00e3o pode acontecer. A reforma, Sr. Presidente, do Estado, o enxugamento do Estado, porque o Estado precisa ser mais r\u00e1pido, mas c\u00e9lere, precisamos dar respostas \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. A reforma pol\u00edtica: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tocarmos os trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados com 35 partidos.\r\nN\u00f3s precisamos fazer o pacto federativo. N\u00f3s temos que trabalhar naquela linha, naquela tese: menos Bras\u00edlia, e mais Brasil. A vida n\u00e3o acontece aqui. A vida acontece l\u00e1 nos nossos Munic\u00edpios.\r\nPor isso, o pacto federativo, a remessa de mais recursos para que os Prefeitos possam atender \u00e0s necessidades b\u00e1sicas dos nossos Munic\u00edpios, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nEu acredito no Brasil. N\u00f3s acreditamos no Brasil e vamos fazer as grandes mudan\u00e7as que o Brasil precisa e que merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD).\r\nPL 1107/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COBRAN\u00c7A, DIREITO AUTORAL,  CULTO RELIGIOSO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.107, de 2019, sobre a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de direitos autorais no \u00e2mbito de cultos, cerim\u00f4nias ou eventos realizados por organiza\u00e7\u00f5es religiosas sem cunho lucrativo, e das unidades individuais de uso exclusivo do usu\u00e1rio nos empreendimentos destinados a servi\u00e7os de hospedagem ou transporte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nestes tempos de mudan\u00e7a em que estamos, eu n\u00e3o poderia deixar de utilizar este pouco tempo que tenho para falar de uma institui\u00e7\u00e3o privada que tem o objetivo de fiscalizar e controlar a m\u00fasica em espa\u00e7o p\u00fablico do Brasil: o Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD.\r\nO ECAD, lamentavelmente, tem-se constitu\u00eddo no nosso Pa\u00eds numa institui\u00e7\u00e3o, Deputado Freitas, que onera o Custo Brasil, cobra valores exorbitantes e, no meu entendimento, Deputado H\u00e9lio Costa, \u00e9 uma caixa-preta. \r\nH\u00e1 v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es contra o ECAD: reclama\u00e7\u00e3o de artistas que n\u00e3o recebem, reclama\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is, cl\u00ednicas, hospitais, locais p\u00fablicos no Brasil, como aconteceu no Munic\u00edpio de Treze T\u00edlias. L\u00e1, uma multa, dada h\u00e1 10 anos, hoje chega a meio milh\u00e3o de reais. O hotel est\u00e1 para ser fechado, o que ocasionar\u00e1 o fim de 70 empregos. O Festival de Corais n\u00e3o est\u00e1 sendo mais realizado. Para a realiza\u00e7\u00e3o da festa da cidade, cobraram-se no ano passado 8 mil reais. Neste ano, tentaram cobrar 38 mil reais. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00e3o podemos aceitar isso. \r\nPortanto, eu protocolei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.107, de 2019, que visa criar a excepcionalidade para isentar cl\u00ednicas, hospitais, festas de entidades sociais, festas de cunho religioso, para que nosso Pa\u00eds possa andar e conviver com novos tempos. \r\nSr. Presidente, esta Casa j\u00e1 instalou uma CPI no ano passado contra esta institui\u00e7\u00e3o, que arrecadou, vergonhosa e absurdamente, tamb\u00e9m no ano passado, 1 bilh\u00e3o de reais do nosso Pa\u00eds, onerando o Custo Brasil, sacrificando nossas microempresas e onerando, sobretudo, as festas tradicionais, as festas de corais de terceira idade, as festas culturais do nosso Pa\u00eds. \r\nSanta Catarina est\u00e1 fazendo uma grande peti\u00e7\u00e3o, para tocarmos este projeto adiante e colocarmos jeito nesta institui\u00e7\u00e3o. O ECAD \u00e9 uma verdadeira vergonha para nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos discutindo este assunto, na Ordem do Dia, h\u00e1 quase 2 horas, e pouco avan\u00e7amos. O projeto de lei \u00e9 de 2001. Ser\u00e1 que, durante quase 20 anos, n\u00e3o conseguimos adequar este projeto t\u00e3o importante para o Brasil, Sra. Presidente? N\u00e3o h\u00e1 como adiar a vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos votar este projeto e avan\u00e7ar, dando respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, na linha do que foi orientado pelo PSD, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao requerimento e \u00e9 pela vota\u00e7\u00e3o do projeto, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 746/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746-B, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha sobre Programa de F\u00e9rias-Trabalho, assinado em Bras\u00edlia, em 13 de fevereiro de 2015. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero externar, neste momento, apoio ao Memorando de Entendimento firmado entre os Governos do Brasil e da Alemanha, porque podemos aprender muito com a Alemanha, sobretudo na \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o profissional para os nossos jovens.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo a realidade de um pa\u00eds \u00e0 beira do caos: brasileiros morrendo na fila do SUS; seguran\u00e7a em situa\u00e7\u00e3o catastr\u00f3fica; 12 milh\u00f5es de desempregados; corrup\u00e7\u00e3o a toda hora, a todo momento, absurdamente. Enfim, \u00e9 um pa\u00eds desacreditado.\r\nQuanto \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, ou n\u00f3s a fazemos ou o Brasil vai quebrar. O Pa\u00eds n\u00e3o suporta 300 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit por ano. N\u00e3o teremos Governo com esse d\u00e9ficit. A ess\u00eancia da reforma tem que pegar os grandes, acabar com os privil\u00e9gios e proteger sobretudo os pequenos - professores, policiais, agricultores, idosos, deficientes.\r\nSr. Presidente, em Santa Catarina h\u00e1 auditor-fiscal aposentado recebendo 68 mil reais; em S\u00e3o Paulo, na C\u00e2mara de Vereadores, uma t\u00e9cnica, que n\u00e3o tem n\u00edvel superior, recebe, vergonhosamente, 45 mil reais de remunera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos admitir isso. Esse tipo de privil\u00e9gio tem que acabar. Efetivamente, a reforma tem que pegar esses privil\u00e9gios.\r\nEm Santa Catarina, n\u00f3s fizemos uma reforma: nenhum novo servidor, delegado, promotor, juiz vai se aposentar com sal\u00e1rio acima do teto da Previd\u00eancia. E aumentamos a al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de 11% para 14%. Mas n\u00f3s temos que dar exemplo: l\u00e1 acabamos com a aposentadoria dos Governadores.\r\nAqui, Sr. Presidente, n\u00f3s temos que, com esta reforma, para dar exemplo, acabar com a aposentadoria vergonhosa dos Parlamentares. O Brasil n\u00e3o suporta mais um Parlamentar trabalhar 4 anos e se aposentar. Esse \u00e9 o primeiro passo. N\u00e3o podemos falar em reforma da Previd\u00eancia sem cortar na carne. N\u00f3s somos contr\u00e1rios a isso! N\u00f3s vamos acabar com a aposentadoria vergonhosa, absurda, descabida dos Parlamentares, Deputados Federais e Senadores.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SISTEMA S, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Proposta de altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de distribui\u00e7\u00e3o de recursos arrecadados pelas empresas do chamado Sistema S. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o das empresas componentes do Sistema S.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente,  Srs. Deputados, eu subo a esta tribuna neste momento para ratificar a minha posi\u00e7\u00e3o, o meu desejo e a minha preocupa\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s precisamos implementar a\u00e7\u00f5es no sentido de fazer com que o Brasil possa voltar a crescer e, sobretudo, gerar empregos para o povo brasileiro.\r\nO Ministro Paulo Guedes j\u00e1 externou a posi\u00e7\u00e3o quanto ao Sistema S no Brasil. O Sistema S no Brasil funciona muito bem na ponta, nos Estados, no interior, mas funciona muito mal, Sra. Presidente, senhores e senhoras, na c\u00fapula, sobretudo nas confedera\u00e7\u00f5es, nas entidades aqui em Bras\u00edlia, a Capital Federal.\r\nOra, \u00e9 descontado at\u00e9 2,5% na folha, desconto coercitivo onerando a folha das empresas brasileiras. Mas o sistema existe atrav\u00e9s do SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria, que atende os trabalhadores no Brasil de forma magn\u00edfica; atrav\u00e9s do SEST SENAT dos transportes, prestando assist\u00eancia; atrav\u00e9s do SENAR, Deputado Pedro Uczai, atendendo e treinando os agricultores; atrav\u00e9s do SEBRAE, Sra. Presidente, assessorando, apoiando sobretudo as micro e pequenas empresas no nosso Pa\u00eds; atrav\u00e9s do SESCOOP e, sobretudo, atrav\u00e9s do SENAI, que j\u00e1 formou, desde o in\u00edcio dos trabalhos no Brasil, h\u00e1 75 anos, 70 milh\u00f5es de brasileiros. O SENAI \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia que, atrav\u00e9s do seu Instituto de Tecnologia, atende mais de 15 mil empresas no Brasil e, atrav\u00e9s do Instituto de Pesquisa, atende 350 projetos aplicados no nosso Pa\u00eds. Quando n\u00f3s fazemos a forma\u00e7\u00e3o profissional, estamos fazendo aquilo que a Alemanha j\u00e1 fez h\u00e1 mais de 50 anos: preparando as pessoas para melhorar o seu sal\u00e1rio na empresa ou para buscar um trabalho ou, sobretudo, para empreender no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sra. Presidente, a nossa proposta \u00e9 a tese de mais Brasil e menos Bras\u00edlia. O Sistema S arrecada 17 bilh\u00f5es de reais por ano. N\u00f3s defendemos a tese de que 75% continue ficando na ponta, nos Estados, no Sistema S, e que 20% v\u00e1 para o caixa do Governo, somente 5% fique aqui na c\u00fapula de Bras\u00edlia.\r\n\r\nOs exemplos aqui em Bras\u00edlia n\u00e3o s\u00e3o bons: o Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria acabou de ser preso, h\u00e1 poucos dias; a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio comprou dois apartamentos no Rio de Janeiro, no valor de 24 milh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 um abuso.\r\nN\u00f3s estamos vivendo novos tempos, em que precisamos utilizar bem o dinheiro p\u00fablico e precisamos promover, sobretudo, os projetos que d\u00e3o certo. E o Sistema S, no Brasil, na ponta, \u00e9 um projeto que deu certo e tem que continuar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, EMPRESA HOTELEIRA, HOTEL, PAGAMENTO, DIREITO AUTORAL, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), REPRODU\u00c7\u00c3O, OBRA MUSICAL, HABITA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, \u00e9 fundamental. Al\u00e9m de tra\u00e7ar diretrizes fundamentais para o turismo do Brasil, ele atende a rede hoteleira do Pa\u00eds, porque isenta da cobran\u00e7a do ECAD os apartamentos de hot\u00e9is, considerando-os como unidades privadas. Isso \u00e9 fundamental. N\u00e3o \u00e9 justo que o ECAD cobre taxas das unidades hoteleiras do Brasil.\r\nPortanto, esse ponto do art. 23, \u00a7 6\u00ba, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a rede hoteleira do Brasil, que ficar\u00e1 isenta do pagamento da taxa do ECAD, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=294&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO, DEFESA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, COMBATE, DEFICIT, CAPTA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, REFORMA POL\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, PACTO FEDERATIVO, DEFESA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado V.Exa., os demais Deputados e Deputadas e todos os que nos acompanham neste momento pelo Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s passamos por algumas semanas tensas, dif\u00edceis, em virtude da falta de entendimento dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. Essas diverg\u00eancias, muitas vezes de cunho pessoal, por pouca coisa, s\u00e3o muito ruins para o Pa\u00eds.\r\nMas, neste momento, n\u00f3s sentimos que as grandes lideran\u00e7as do Brasil e os Poderes est\u00e3o somando for\u00e7as em um \u00fanico rumo, que \u00e9 o rumo da execu\u00e7\u00e3o, da constru\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o das grandes reformas de que o Brasil precisa.\r\nOra, independentemente de sermos da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Situa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s somos brasileiros. A Oposi\u00e7\u00e3o, tenho dito isso aqui, Sr. Presidente, precisa respeitar o Governo, e o Governo precisa respeitar a Oposi\u00e7\u00e3o, desde que ela tenha uma atua\u00e7\u00e3o proativa e construtiva. Briga n\u00e3o constr\u00f3i posto de sa\u00fade. Briga n\u00e3o constr\u00f3i escola.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds em que estamos \u00e0 beira do caos, Srs. Deputados: uma sociedade extremamente violenta; 12 milh\u00f5es de desempregados; um d\u00e9ficit anual na casa de 150 bilh\u00f5es de reais; um Pa\u00eds desacreditado; o capital estrangeiro n\u00e3o est\u00e1 mais investindo em nosso Pa\u00eds. Tudo isso \u00e9 uma cat\u00e1strofe!\r\nO \u00fanico caminho, a \u00fanica forma de rumarmos no caminho do desenvolvimento \u00e9, sem d\u00favida alguma, a pondera\u00e7\u00e3o, o entendimento, o bom senso e, sobretudo, a responsabilidade.\r\nAs reformas s\u00e3o fundamentais. At\u00e9 a Oposi\u00e7\u00e3o comunga desse pensamento. Ora, n\u00f3s temos que fazer a reforma da Previd\u00eancia, que essencialmente pega os grandes privil\u00e9gios deste Pa\u00eds. \u00c9 claro que precisamos readequar a quest\u00e3o dos pequenos, do deficiente, do professor, do policial, do agricultor, mas a reforma \u00e9 imperiosa. \u00c9 necess\u00e1rio que ela siga adiante, porque nenhum Governo se sustenta com aproximadamente 300 bilh\u00f5es de reais em d\u00e9ficit.\r\nA ess\u00eancia da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 facilitar e simplificar o pagamento dos impostos, desonerar o setor produtivo deste Pa\u00eds e tributar o setor especulativo, sobretudo a agiotagem, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio o enxugamento do Estado, Sr. Presidente, com o fim de milhares de cargos comissionados, como o que o Presidente Bolsonaro j\u00e1 est\u00e1 fazendo.\r\nS\u00e3o necess\u00e1rias as privatiza\u00e7\u00f5es, porque as empresas estatais constitu\u00edram-se no embri\u00e3o, no ninho, da corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds - n\u00e3o deu certo, n\u00e3o funcionou, e muita gente foi parar na cadeia, Sr. Presidente. Portanto, o poder p\u00fablico \u00e9 lento, \u00e9 oneroso e est\u00e1 virado de costas para a popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 necess\u00e1ria a reforma pol\u00edtica: o Pa\u00eds n\u00e3o suporta 35 partidos.\r\nE, sobretudo, Sr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio o projeto anticrime do Ministro Moro. N\u00f3s precisamos endurecer com a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, que \u00e9 o grande mal do Brasil, e, sobretudo, endurecer com os bandidos.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio o pacto federativo, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos deixar mais dinheiro nos Munic\u00edpios, porque a vida n\u00e3o acontece aqui em Bras\u00edlia; a vida acontece nos Munic\u00edpios, e \u00e9 para l\u00e1 que n\u00f3s temos que designar a maior fatia do bolo de arrecada\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEu e certamente todos n\u00f3s acreditamos no Brasil. O Brasil tem jeito, e estamos aqui para liderar as grandes mudan\u00e7as de que o Brasil precisa, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BRASIL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PRIORIDADE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DADOS COMPARATIVOS, VENEZUELA, HAITI, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, HOR\u00c1RIO, MUNIC\u00cdPIO, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), CR\u00cdTICA, RECURSOS P\u00daBLICOS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de baixos investimentos governamentais na sa\u00fade p\u00fablica. Posicionamento do orador sobre a amplia\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de atendimento em Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1 - V.Exa. \u00e9 do meu Estado -, Sras. e Srs. Deputados, o jornal Folha de Londrina noticiou nesta semana que, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o Brasil investe 7,7% do seu or\u00e7amento na Sa\u00fade.\r\nIsso \u00e9 um absurdo, porque n\u00f3s s\u00f3 estamos investindo mais do que a Venezuela e do que o Haiti! Perdemos, em termos de investimentos, para muitos pa\u00edses africanos. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nPor isso, milhares de pessoas est\u00e3o morrendo na fila do SUS - \u00e9 uma vergonha! -, esperando meses ou anos para fazer uma consulta especializada, um exame de resson\u00e2ncia ou uma tomografia. E, posteriormente, precisam aguardar meses ou anos para fazer uma cirurgia. A sa\u00fade deve ser, Sra. Presidente, prioridade absoluta de todos n\u00f3s. A doen\u00e7a n\u00e3o espera: mata.\r\nPortanto, com esta nova gera\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, com o novo Presidente Jair Bolsonaro, n\u00f3s temos esperan\u00e7as renovadas de que possamos, com o enxugamento do Estado, com o fim da corrup\u00e7\u00e3o, com as grandes reformas, fazer sobrar mais recursos para investirmos na educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e, sobretudo, na sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nOra, ouvimos uma declara\u00e7\u00e3o do Ministro Mandetta que afirma que o Governo Federal vai baixar uma resolu\u00e7\u00e3o para elevar o hor\u00e1rio de atendimento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade nos Munic\u00edpios para as 10 horas da noite. Isso \u00e9 muito bom, isso \u00e9 muito bonito! Contudo, de forma irrespons\u00e1vel, Srs. Deputados, o Ministro n\u00e3o fala do financiamento, n\u00e3o fala dos recursos. Repassa uma atribui\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios. Os Munic\u00edpios n\u00e3o suportam, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de onerar seus or\u00e7amentos para abrir os postos de sa\u00fade e as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade at\u00e9 \u00e0s 22 horas. Seria uma atitude muito importante, muito bonita e necess\u00e1ria, que muitos j\u00e1 fazem. Mas o Governo Federal, ao baixar a resolu\u00e7\u00e3o, tem de falar do or\u00e7amento, dos recursos, porque estamos passando incumb\u00eancias e tarefas para os Munic\u00edpios sem repassar, juntamente com essas tarefas, os recursos. E os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de caixa para bancar a amplia\u00e7\u00e3o desse hor\u00e1rio.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ENTENDIMENTO, NECESSIDADE, DIREITA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, IMAGEM, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados pelo clima de revanchismo e \u00f3dio reinante na Casa e em suas Comiss\u00f5es, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reformas necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Brasil. Import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do respeito entre o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu desejo dizer neste momento aquilo que todo mundo sabe: as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es promoveram uma renova\u00e7\u00e3o avassaladora na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado. O recado das urnas foi no sentido de que n\u00f3s precisamos fazer algo diferente, que n\u00f3s precisamos fazer as grandes reformas de que o Brasil precisa. Se o Brasil estivesse bem, n\u00f3s certamente n\u00e3o ter\u00edamos uma renova\u00e7\u00e3o com um \u00edndice t\u00e3o elevado.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s temos vivenciado, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, cenas deplor\u00e1veis, de baixo n\u00edvel, um embate absurdo entre a extrema Esquerda e a extrema Direita. Essas imagens, transmitidas ao vivo para o Brasil, denigrem ainda mais a imagem hoje j\u00e1 arranhada do Congresso Nacional para o povo brasileiro.\r\nPortanto, n\u00f3s percebemos que paira no ambiente da C\u00e2mara, sobretudo nas Comiss\u00f5es, muito revanchismo, muito \u00f3dio, muita raiva. E, com esse esp\u00edrito, Sra. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o vamos reconstruir o Brasil e fazer as grandes reformas. A miss\u00e3o do Parlamento \u00e9 exatamente fiscalizar o Poder Executivo e legislar. A ess\u00eancia do Parlamento \u00e9 o debate, a pondera\u00e7\u00e3o, a discuss\u00e3o, e somente dessa forma n\u00f3s vamos avan\u00e7ar. Com brigas, com gritarias, com baixaria, n\u00f3s n\u00e3o vamos adiante.\r\n Sra. Presidente, quero tamb\u00e9m reafirmar aquilo que disse na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a: a Oposi\u00e7\u00e3o proativa tem de ser respeitada pelo Governo, e o Governo tem que ser respeitado pela Oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 dessa forma que os pa\u00edses desenvolvidos avan\u00e7aram e conquistaram elevados \u00edndices de desenvolvimento em todos os campos.\r\nPortanto, independente de sermos oposi\u00e7\u00e3o ou Governo, somos todos brasileiros.\r\nSra. Presidente, temos a miss\u00e3o de fazer a reforma da Previd\u00eancia, pol\u00eamica, dif\u00edcil. Muitas vezes, n\u00f3s que apoiamos o Governo temos sido acusados pela Oposi\u00e7\u00e3o de muitas coisas que n\u00e3o fizemos. Ora, a Esquerda esteve no poder durante aproximadamente 13 anos. N\u00f3s estamos no poder h\u00e1 3 meses. Portanto, n\u00f3s precisamos de um tempo para que possamos imprimir o nosso ritmo de governo, para que possamos organizar o Governo e seguir rumo \u00e0s mudan\u00e7as.\r\nA reforma da Previd\u00eancia, sim, pega os grandes e, no meu entendimento, protege os pequenos.\r\nDeputado Boca Aberta, preste aten\u00e7\u00e3o neste alerta que fa\u00e7o ao povo brasileiro. Muitos Deputados que discursam na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que se colocam contra a reforma, que pegam os grandes privil\u00e9gios, se formos verificar no Portal Transpar\u00eancia, aderiram \u00e0 Previd\u00eancia desta Casa, que \u00e9 uma vergonha, pois d\u00e1 a possibilidade de o Parlamentar se aposentar com 4 anos, 8 anos, 12 anos, 16 anos e assim por diante.\r\nIsso tem que acabar! Na reforma da Previd\u00eancia consta o fim da aposentadoria especial dos Parlamentares. Esse \u00e9 o primeiro privil\u00e9gio que a reforma pega. Depois s\u00e3o os altos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. \u00c9 o caso de Santa Catarina, onde um auditor-fiscal ganha 68 mil reais. Em S\u00e3o Paulo, uma t\u00e9cnica, que n\u00e3o tem faculdade, recebe 45 mil reais. Essa vai ter que pagar 22% de al\u00edquota, sim, porque \u00e9 o justo.\r\nPortanto, Sra. Presidente, afirmo que precisamos da idade m\u00ednima, que precisamos fazer com que os servidores p\u00fablicos e privados tenham as mesmas condi\u00e7\u00f5es. \u00c9 claro que ningu\u00e9m vai votar contra o agricultor. \u00c9 claro que ningu\u00e9m vai votar contra o deficiente. Temos de ter uma aten\u00e7\u00e3o especial para com o professor e tamb\u00e9m para com o policial. Mas o policial n\u00e3o pode se aposentar com 45 anos, \u00e9 muito cedo; ele tem que se aposentar com, no m\u00ednimo, 55 anos.\r\nEnt\u00e3o, essa reforma, com certeza absoluta, vai ser votada. N\u00f3s vamos ganhar no voto nas Comiss\u00f5es, n\u00f3s vamos ganhar no voto no plen\u00e1rio. E n\u00f3s vamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, porque nenhum pa\u00eds, nenhum governo vai adiante com um d\u00e9ficit de 300 bilh\u00f5es de reais, como \u00e9 o da Previd\u00eancia atualmente.\r\nVamos fazer a reforma, sim, com o apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira, dos trabalhadores e do setor produtivo!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD orienta contra o destaque.\r\nQuero enaltecer o trabalho do Deputado Antonio Brito, que preside a Frente Parlamentar das Santas Casas.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria significa dar vida longa para centenas ou milhares de Santas Casas no Brasil e salvar muitas vidas, porque, sem a corre\u00e7\u00e3o da tabela do SUS h\u00e1 muitos anos, as Santas Casas enfrentam muitas dificuldades. Esse financiamento \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. A doen\u00e7a n\u00e3o espera, a doen\u00e7a mata! A sa\u00fade, Sra. Presidente, \u00e9 prioridade absoluta de todos n\u00f3s.\r\nPortanto, pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e contra o destaque, esta \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, LEI, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA SIMPLES DE CR\u00c9DITO (ESC), CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA. \r\nREGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, IMPOSTO, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE INCLUS\u00c3O SOCIAL DO TRABALHADOR INFORMAL (SIMPLES TRABALHISTA).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Regozijo com a san\u00e7\u00e3o da lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da Empresa Simples de Cr\u00e9dito - ESC. Import\u00e2ncia do diploma legal para as microempresas e os microempreendedores individuais. Luta do orador pela redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do imposto SIMPLES; pela cria\u00e7\u00e3o do SIMPLES trabalhista e pelo aumento do teto nacional das empresas de pequeno porte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o meu pronunciamento \u00e9 sobre os empres\u00e1rios, sobre as microempresas de nosso Pa\u00eds e dos microempreendedores individuais. Vamos falar, neste momento, das 5 milh\u00f5es de microempresas do Brasil e dos 3 milh\u00f5es de microempreendedores individuais, que representam aproximadamente 23% do PIB do Pa\u00eds e a gera\u00e7\u00e3o de 60% dos empregos. E, nos \u00faltimos 20 anos, houve um crescimento de aproximadamente 75%.\r\nSr. Presidente, os brasileiros, sobretudo as autoridades e os entes p\u00fablicos, t\u00eam o h\u00e1bito de dar muita aten\u00e7\u00e3o aos grandes, \u00e0s multinacionais, que s\u00e3o recebidos nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com tapete vermelho. Muitas vezes, recebem incentivos exagerados do Governo Federal, do Governo Estadual e at\u00e9 do Governo Municipal. Mas os empres\u00e1rios das microempresas, os microempreendedores individuais, na sua grande maioria, n\u00e3o passam da antessala das nossas autoridades. Essa \u00e9 a grande verdade.\r\nO Brasil, por meio do BNDES, emprestou milh\u00f5es para Cuba, para Venezuela, para Argentina, para obras neste pa\u00eds. Contudo, se um trabalhador brasileiro precisar de 2 mil reais para comprar, por exemplo, um churrasqueira para assar carne no final de semana, para de forma digna sustentar a sua fam\u00edlia, n\u00e3o tem dinheiro, n\u00e3o tem linha de cr\u00e9dito. Isso \u00e9 muito ruim, Sr. Presidente!\r\nPortanto, eu n\u00e3o posso deixar de fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 lei que o Presidente Bolsonaro sancionou no dia de ontem, de autoria do Senador Jorginho Mello, ex-Deputado Federal do meu Estado. Trata-se de uma lei que cria a Empresa Simples de Cr\u00e9dito no Brasil e que vai dar condi\u00e7\u00e3o e disponibilidade de cr\u00e9dito a custo reduzido para as nossas microempresas do Pa\u00eds. O grande problema das microempresas do Pa\u00eds e dos microempreendedores individuais, nosso Deputado, \u00e9 exatamente o cr\u00e9dito, o giro, o dinheiro, o capital que os pequenos n\u00e3o t\u00eam e que os grandes t\u00eam exageradamente. Sr. Presidente, com a san\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, estima-se que ser\u00e1 colocada no mercado brasileiro, por ano, uma soma de aproximadamente 20 bilh\u00f5es de reais para os pequenos. Com certeza absoluta, teremos um fortalecimento desse segmento.\r\nSr. Presidente, quero concluir as minhas palavras dizendo que n\u00f3s vamos continuar lutando. A luta n\u00e3o acabou a\u00ed. N\u00f3s vamos continuar lutando para que seja reduzida a al\u00edquota para o SIMPLES no Brasil. Srs. Deputados, 15% ainda \u00e9 um percentual muito alto, \u00e9 um absurdo! N\u00e3o incentiva as microempresas e n\u00e3o ajuda. Vamos continuar lutando para criar o SIMPLES Trabalhista. Uma multinacional que tenha 30 mil empregos n\u00e3o pode, de forma alguma, ter tratamento igual ao que se d\u00e1 a uma microempresa que tenha dois empregados. Temos que criar o SIMPLES Trabalhista sim! Esta \u00e9 uma luta muito antiga. \r\nE vamos continuar lutando para aumentar o teto nacional, que \u00e9 de 4,8 milh\u00f5es de reais. Alguns Estados n\u00e3o aderiram. O meu Estado de Santa Catarina n\u00e3o aderiu, e o teto \u00e9 de somente 3,6 milh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 muito pouco, \u00e9 muito baixo. N\u00e3o incentiva o crescimento das nossas microempresas. \r\nAs microempresas merecem e sempre ter\u00e3o o nosso apoio, a nossa ajuda e o nosso incentivo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD permanece em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nDesde ontem, n\u00f3s temos alertado o Plen\u00e1rio desta Casa e o Pa\u00eds no sentido de que seria importante que esta medida provis\u00f3ria, que originalmente s\u00f3 tinha dois artigos e apenas ampliava o prazo de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental, o que era desej\u00e1vel, na medida em que nem todos os Estados conseguiram fazer os procedimentos adequados, fosse votada com seu texto original. Entretanto, as altera\u00e7\u00f5es que foram feitas - e n\u00e3o estamos aqui falando nenhuma mentira - s\u00e3o absolutamente incompat\u00edveis com um setor pujante que exporta 100 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, como no ano de 2018, e que precisa estar associado a uma economia pujante que respeite a natureza, que tenha preocupa\u00e7\u00f5es ambientais, o que n\u00e3o \u00e9 o caso do texto desta medida provis\u00f3ria. \r\nPor isso, o PSD permanece em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental; e 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o! Posiciono-me de forma solid\u00e1ria a V.Exa., por seu trabalho e pela sua hist\u00f3ria.\r\nQuero dizer que hoje \u00e9 um dia muito importante, porque temos na pauta, para serem votadas, as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 867 e 871, fundamentais para que nosso Pa\u00eds rume ao desenvolvimento e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nO epis\u00f3dio que aconteceu j\u00e1 passou, foi ruim. Esperamos que n\u00e3o aconte\u00e7a mais e n\u00f3s possamos dar bons exemplos ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s entendemos que n\u00f3s temos de votar a mat\u00e9ria, ou seja, essa medida provis\u00f3ria combate diretamente as fraudes dos benef\u00edcios concedidos. E vamos promover uma economia, Sr. Presidente, como todos sabem, de aproximadamente 10 bilh\u00f5es por ano. Portanto, precisamos votar a mat\u00e9ria. \r\nO PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=478&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMARCON, DEPUTADO FEDERAL, AMEA\u00c7A, PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, na parte favor\u00e1vel ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Protesto contra amea\u00e7as do Deputado Marcon a Parlamentares da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\". \r\nEu quero lamentar a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Marcon de vir com amea\u00e7as contra os Parlamentares do Congresso brasileiro. Esta \u00e9 a Casa do voto, em que se decide no voto, Deputado Marcon. E \u00e9 uma Casa que respeita a democracia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitamos amea\u00e7a de quem quer que seja.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=514&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui para defender o cidad\u00e3o de bem, o cidad\u00e3o que cumpre a lei. O cidad\u00e3o brasileiro que fraudou a Previd\u00eancia e recebeu o benef\u00edcio indevidamente tem que pagar pelo que fez; ele tem que devolver \u00e0 Uni\u00e3o o beneficio que ele recebeu de forma fraudulenta e irregular.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do PSD \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=551&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, INVESTIMENTO, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a PEC 34, de 2019, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil, sobretudo para os nossos Munic\u00edpios. N\u00f3s vamos efetivamente viabilizar as emendas impositivas que se traduzem em postos de sa\u00fade, ambul\u00e2ncia, apoio para a agricultura e para as pequenas obras no interior do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 preciso definitivamente implementar a\u00e7\u00f5es para que haja mais recursos, mais obras e, assim, possamos dar mais apoio aos Munic\u00edpios, que \u00e9 onde a vida acontece. A vida n\u00e3o acontece aqui em Bras\u00edlia, mas nos nossos Munic\u00edpios. \r\nEsta PEC se reveste da maior import\u00e2ncia para todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL,  OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa pelos partidos oposicionistas. Probidade do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o nesta Casa, no Plen\u00e1rio nas Comiss\u00f5es. N\u00f3s temos que deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma prerrogativa que consta no Regimento, mas isso significa que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer votar e n\u00e3o vai votar os projetos que est\u00e3o parados no Parlamento brasileiro h\u00e1 meses, h\u00e1 anos, h\u00e1 d\u00e9cadas. Mas o povo brasileiro est\u00e1 esperan\u00e7oso nesta Casa.\r\nConcluindo, Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 demonizando o Ministro Moro. O povo brasileiro sabe quem s\u00e3o os bandidos e os ladr\u00f5es da P\u00e1tria. Tem claro isso. Moro foi um magistrado honesto, correto. Ele ama a nossa P\u00e1tria e combateu e combate a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, tendo colocado muitos bandidos atr\u00e1s das grades. E muita gente ainda tem que prestar contas \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o, ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, GEST\u00c3O, RESPONSABILIDADE, CRISE, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o desastrosa da Esquerda da responsabilidade pela situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica por que passa o Pa\u00eds. Apelo aos partidos oposicionistas de vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Pa\u00eds est\u00e1 \u00e0 beira do caos por consequ\u00eancia de uma gest\u00e3o desastrosa da Esquerda nos \u00faltimos 13 anos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer votar. A obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma prerrogativa regimental, mas o Pa\u00eds espera que o Parlamento possa votar a reforma da Previd\u00eancia, possa votar os demais projetos que est\u00e3o em pauta.\r\nPortanto, n\u00f3s entendemos que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 prestando um desservi\u00e7o ao nosso Brasil, \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, \u00e0 reforma tribut\u00e1ria e \u00e0s demais reformas, que s\u00e3o fundamentais para que o nosso Pa\u00eds possa voltar a crescer.\r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos debater, discutir e esvaziar a nossa pauta. Precisamos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ITAJA\u00cd (SC), DEBATE, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, OBRA P\u00daBLICA, SANTA CATARINA, RODOVIA FEDERAL, BR-282, BR-470, BR-280, COMPLEXO PORTU\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Resultado positivo da reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de grandes obras no Pa\u00eds, sobretudo no Estado de Santa Catarina, durante o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tivemos uma reuni\u00e3o muito proveitosa no F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, na cidade de Itaja\u00ed, com o Ministro da Infraestrutura Tarc\u00edsio Freitas, quando tratamos das grandes obras de Santa Catarina: BR-282; BR-470; BR-280; e das obras da bacia de evolu\u00e7\u00e3o do complexo portu\u00e1rio. Portanto, n\u00f3s estamos esperan\u00e7osos, porque, com o processo de privatiza\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, com a reforma da Previd\u00eancia, com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, teremos recursos para que fazer as grandes obras neste Pa\u00eds, sobretudo no Estado de Santa Catarina, em que obras h\u00e1 muitos anos foram prometidas pelos Governos anteriores, mas n\u00e3o foram consolidadas.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRABALHISTA, DEFESA, SETOR PRODUTIVO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado da Esquerda acerca da reforma trabalhista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fico perplexo em ouvir um Deputado da Esquerda dizer que n\u00f3s estamos desrespeitando o trabalhador brasileiro. Desrespeitar o trabalhador brasileiro \u00e9 deix\u00e1-lo desempregado, na fila em busca de emprego.\r\nS\u00e3o 13 milh\u00f5es de desempregados. Foi isso que o Governo da Esquerda, que ficou no poder por 13 anos, proporcionou. Isso, sim, \u00e9 desrespeitar o trabalhador.\r\nN\u00f3s fizemos uma reforma trabalhista, readequando a CLT do Estado Novo. A Esquerda, com o dinheiro p\u00fablico, foi \u00e0 OIT denunciar o Brasil. Fizemos o que era certo. Para o setor produtivo e para quem gera emprego, n\u00f3s fizemos o que era correto. Agora, para a Esquerda, que nunca gerou nenhum emprego sequer, estamos errados.\r\nO Brasil respeita o trabalhador brasileiro e quer e vai gerar empregos para os 13 milh\u00f5es de desempregados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, LEG\u00cdTIMA DEFESA, PROPRIEDADE (DIREITO CIVIL), FAM\u00cdLIA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da retirada, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do decreto sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte, da posse e do com\u00e9rcio de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente Bolsonaro errou em retirar o decreto, porque n\u00f3s \u00edamos aprov\u00e1-lo nesta Casa. O decreto, Sr. Presidente, garante, pura e simplesmente, um direito individual sagrado do cidad\u00e3o brasileiro. Ou ser\u00e1 que o cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem o direito de usar uma arma na sua resid\u00eancia, no seu s\u00edtio ou na sua casa para defender a sua fam\u00edlia, para defender a sua propriedade, para praticar a leg\u00edtima defesa? Os bandidos nos morros do Brasil est\u00e3o ironicamente agradecendo aos Senadores.\r\nOra, n\u00f3s precisamos fazer aquilo que os pa\u00edses desenvolvidos fazem h\u00e1 muitos anos e dar a condi\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o brasileiro de ter o porte da arma para que ele possa defender a sua fam\u00edlia, defender a sua propriedade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DEFESA, IDADE M\u00cdNIMA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DESEMPREGO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VALOR, APOSENTADORIA PARLAMENTAR, APOSENTADORIA, REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS), D\u00c9FICIT, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Imprescindibilidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria com a inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas pol\u00edtica e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu desejo, no tempo da Lideran\u00e7a do meu partido, sempre com a anu\u00eancia do meu L\u00edder, o Deputado F\u00e1bio Trad, falar um pouquinho da importante e fundamental reforma da Previd\u00eancia.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que o Brasil est\u00e1 \u00e0 beira do caos, com 13 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, pessoas morrendo na fila do SUS, desacreditado diante do mercado internacional.\r\nH\u00e1 poucos dias, Sr. Presidente, esta Casa autorizou o Presidente Bolsonaro a emitir t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica para fazer um caixa de 248 bilh\u00f5es para pagar comida, ou seja, para pagar Bolsa Fam\u00edlia e aposentadorias.\r\nEsse caos, essa situa\u00e7\u00e3o que o Brasil vive hoje n\u00e3o fomos n\u00f3s liberais do Centro e da Direita que provocamos, n\u00e3o. Eu fico surpreso com o pronunciamento da Esquerda, principalmente do Deputado petista que acabou de se pronunciar. Que partido dirigiu o Brasil por 13 anos? Foi a Esquerda. \u00c9 a Oposi\u00e7\u00e3o de hoje, que obstrui, que n\u00e3o enfrenta as reformas, que se acovarda.\r\nSr. Presidente, o Bolsonaro est\u00e1 h\u00e1 6 meses na Presid\u00eancia. N\u00f3s que representamos a renova\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro estamos aqui h\u00e1 6 meses. Portanto, a Oposi\u00e7\u00e3o quer manter o status quo. Votar contra a Previd\u00eancia significa votar para manter a vergonhosa aposentadoria especial dos Parlamentares. Votar contra a Previd\u00eancia, como a Oposi\u00e7\u00e3o quer e prega, significa mantermos o sal\u00e1rio m\u00e9dio do Executivo de 8 mil reais, do Judici\u00e1rio, de 16 mil reais, e do Legislativo, de 26 mil reais, enquanto o sal\u00e1rio m\u00e9dio do INSS n\u00e3o chega \u00e0 casa dos 1.500 reais.\r\nSra. Presidente, \u00e9 uma vergonha, eu n\u00e3o entendo a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, acho que entendo, Deputado F\u00e1bio Trad, ela quer o quanto pior melhor, trabalha para isso, essa \u00e9 a grande verdade.\r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de mostrar aqui alguns n\u00fameros. Deputado F\u00e1bio, gastamos mais de 60% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o com aposentadorias - s\u00e3o 750 bilh\u00f5es de reais com aposentados -, enquanto investimos, por ano, 110 bilh\u00f5es em sa\u00fade, 50 bilh\u00f5es somente em educa\u00e7\u00e3o infantil e 35 bilh\u00f5es em investimentos. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nMais do que isso, Sra. Presidente, n\u00f3s temos no Brasil 13 milh\u00f5es de desempregados, 4,7 milh\u00f5es de desalentados e 44 milh\u00f5es de crian\u00e7as. \r\nE quanto a essas crian\u00e7as, Sra. Presidente, n\u00f3s estamos cuidando do futuro dessas crian\u00e7as? Estamos cuidando do futuro do Brasil? Claro que n\u00e3o! O pobre est\u00e1 pagando um pre\u00e7o alt\u00edssimo neste momento com o absurdo do d\u00e9ficit de 300 bilh\u00f5es de reais por ano dos aposentados.\r\nE a\u00ed, Sra. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo, o apelo que praticamente todos n\u00f3s estamos fazendo: n\u00f3s precisamos definitivamente incluir na reforma da Previd\u00eancia os Estados e os Munic\u00edpios. Deputado F\u00e1bio, os Estados e os Munic\u00edpios t\u00eam um d\u00e9ficit anual na casa dos 100 bilh\u00f5es de reais. Chega a 1,2 trilh\u00e3o em 10 anos. Os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o falidos, est\u00e3o quebrados, Sra. Presidente. N\u00f3s precisamos incluir Estados e Munic\u00edpios, porque, caso contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos criar duas categorias de servidores p\u00fablicos, os federais e os estaduais e municipais.\r\nOra! Essa reforma tem que ser completa, ela tem que ser total, tem que ser grande. N\u00f3s precisamos estabelecer a idade m\u00ednima para todos os servidores p\u00fablicos. N\u00f3s precisamos estabelecer o teto para todos os servidores p\u00fablicos. N\u00f3s precisamos acabar com os privil\u00e9gios neste Pa\u00eds, com os absurdos. Aqueles que ganham mais precisam pagar mais, aqueles que ganham menos, com certeza, v\u00e3o pagar menos, porque cai a sua contribui\u00e7\u00e3o de 8% para 7,5%.\r\nA reforma, Sra. Presidente, \u00e9 imprescind\u00edvel. N\u00f3s estamos numa encruzilhada. Ou n\u00f3s fazemos a reforma ou o Brasil vai para o fundo do po\u00e7o. Mas eu e todos, com certeza, acreditamos no Brasil. O Brasil tem jeito.\r\nA primeira reforma vai ser a da Previd\u00eancia. Posteriormente, vamos adiante na reforma tribut\u00e1ria, na reforma do Estado, na reforma pol\u00edtica e no processo de privatiza\u00e7\u00e3o para que o nosso Pa\u00eds possa voltar a crescer e sobretudo gerar emprego.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EXTIN\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA ESPECIAL, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apoio \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do plano de aposentadoria especial dos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda bem que consta do projeto da reforma da Previd\u00eancia a extin\u00e7\u00e3o do instrumento da aposentadoria especial para os Parlamentares Federais no Brasil. O Relator manteve o texto original e, portanto, n\u00f3s vamos votar em Plen\u00e1rio at\u00e9 o dia 15 o fim desse mecanismo do qual eu discordo totalmente.\r\nN\u00f3s estaremos em condi\u00e7\u00e3o de igualdade com todo o povo brasileiro e nos aposentaremos pelo Regime Geral, pelo INSS. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos, \u00e9 isso que n\u00f3s desejamos e \u00e9 para isso, com certeza, que n\u00f3s fomos eleitos e estamos aqui no Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O AMIN, DEPUTADO ESTADUAL, SANTA CATARINA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GEN\u00c9SIO MOIS\u00c9S SPILLERE, EX-PREFEITO, NOVA VENEZA (SC), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Deputado Estadual catarinense Jo\u00e3o Amin e ao ex-Prefeito Gen\u00e9sio Mois\u00e9s Spillere, do Munic\u00edpio de Nova Veneza, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCom muita satisfa\u00e7\u00e3o, quero registrar a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio do Deputado Estadual Jo\u00e3o Amin, que, em seu segundo mandato, significa a renova\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica catarinense. Atuamos juntos durante um mandato. Ele atua com desenvoltura e destaque em defesa das causas do nosso Estado. \r\nObrigado pela presen\u00e7a, Deputado Jo\u00e3o, que est\u00e1 acompanhado do ex-Prefeito Gen\u00e9sio Mois\u00e9s Spillere, que recebeu uma homenagem do Senador Esperidi\u00e3o Amin, o Diploma Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes, hoje pela manh\u00e3, em uma sess\u00e3o solene. \r\nO Sr. Gen\u00e9sio \u00e9 ex-Prefeito da cidade de Nova Veneza, Capital Nacional da Gastronomia Italiana, uma cidade maravilhosa.\r\nSejam bem-vindos. Um grande abra\u00e7o. Estamos juntos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNICIPIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares pela Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed - AMMVI, no Estado de Santa Catarina, de inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada, recebi um documento assinado pelo Prefeito de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, o Sr. Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Satiro de Oliveira, que preside a Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed - AMMVI. Estive numa reuni\u00e3o naquela associa\u00e7\u00e3o e falei sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. \r\nSr. Presidente, no documento os membros da associa\u00e7\u00e3o fazem um apelo para que envidemos todos os esfor\u00e7os, durante esta semana, no plen\u00e1rio desta Casa, para incluir definitivamente os Estados e os Munic\u00edpios na reforma da Previd\u00eancia. O d\u00e9ficit anual de Estados e Munic\u00edpios chega \u00e0 casa dos 100 bilh\u00f5es de reais.\r\nPortanto, esse \u00e9 o pleito da AMMVI, e essa vai ser a nossa luta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA APICULTURA E DA MELIPONICULTURA, LAN\u00c7AMENTO. \r\n\u00caNIO FREDERICO, PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O, APICULTOR, SANTA CATARINA, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nAPICULTURA, PRODU\u00c7\u00c3O, ABELHA, MORTALIDADE, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "An\u00fancio de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista da Apicultura e Meliponicultura. Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Apicultores e Meliponicultores de Santa Catarina, \u00canio Frederico, e aos demais presidentes de associa\u00e7\u00f5es de apicultura. Mortalidade de abelhas no Pa\u00eds provocada pelo uso de agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero comunicar a V.Exa. e a todos os Parlamentares que amanh\u00e3, \u00e0s 17 horas, nesta Casa, lan\u00e7aremos a Frente Parlamentar Mista da Apicultura e Meliponicultura. Estar\u00e3o presentes lideran\u00e7as desse setor de todo o Pa\u00eds, sob a lideran\u00e7a do Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Apicultura e Meliponicultura, Jos\u00e9 Arag\u00e3o.\r\nFa\u00e7o neste momento uma sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Apicultores e Meliponicultores de Santa Catarina, \u00canio Frederico, ao N\u00e9sio e aos demais presidentes das associa\u00e7\u00f5es de apicultura do meu Estado, Santa Catarina.\r\nSr. Presidente, o Vice-Presidente dessa frente parlamentar vai ser o Senador Izalci Lucas.\r\nQuero dar algumas informa\u00e7\u00f5es. A produ\u00e7\u00e3o de mel no Brasil, no ano passado, chegou ao total de 39,5 mil toneladas. Ora, o mel tem uma import\u00e2ncia econ\u00f4mica em nosso Pa\u00eds, gera muitos empregos, aquece a nossa economia! Mas n\u00f3s queremos refor\u00e7ar aqui, Sr. Presidente, a import\u00e2ncia do vi\u00e9s preservacionista. Albert Einstein afirmou que, se as abelhas desaparecessem da face da terra, o homem teria somente mais 4 anos de vida. A ONU tem um dado importante que nos diz que 75% das culturas destinadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o humana no mundo dependem da poliniza\u00e7\u00e3o das abelhas.\r\nSr. Presidente, ressaltamos agora uma quest\u00e3o preocupante que diz respeito \u00e0 mortalidade das abelhas no nosso Estado e no nosso Pa\u00eds. Somente nos Estados de S\u00e3o Paulo, Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Mato Grosso, morreram 500 milh\u00f5es de abelhas no ano passado. Isso aconteceu porque estamos utilizando um agrot\u00f3xico \u00e0 base dos neonicotinoides e do fipronil. Esses agrot\u00f3xicos, que j\u00e1 foram banidos da Europa, matam as nossas abelhas.\r\nNo dia 10, quarta-feira, vamos ter audi\u00eancia com a Ministra Tereza Cristina para tratar sobre a importa\u00e7\u00e3o do mel da Argentina e a quest\u00e3o dos agrot\u00f3xicos no Brasil. Essa \u00e9 uma agenda muito importante. N\u00f3s precisamos apoiar e defender os apicultores e meliponicultores do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TURISMO, TRILHA ECOL\u00d3GICA, CORUP\u00c1 (SC), DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em evento de trilheiros promovido pela associa\u00e7\u00e3o Bananalama no Munic\u00edpio de Corup\u00e1, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem pela manh\u00e3, em Santa Catarina, estive na cidade de Corup\u00e1, a capital das plantas ornamentais, a capital das cachoeiras do Brasil, cujo Prefeito \u00e9 o Jo\u00e3o Carlos. L\u00e1 n\u00f3s temos a associa\u00e7\u00e3o Bananalama, do Presidente Celso e do ex-Presidente F\u00e1bio. E l\u00e1 se realizou nesse final de semana o maior evento de trilheiros do mundo, com 5.501 trilheiros inscritos. Esse evento se reveste da maior import\u00e2ncia para o Brasil, porque aquece a economia, promove o turismo de neg\u00f3cios, promove a confraterniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um evento que agrega valor para Corup\u00e1 e, sobretudo, para Santa Catarina.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito e parab\u00e9ns \u00e0 entidade Bananalama, que tamb\u00e9m tem um vi\u00e9s social e ajuda muito o Munic\u00edpio de Corup\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de me pronunciar favoravelmente a esta lei que regulamenta a vaquejada, os rodeios e demais competi\u00e7\u00f5es de la\u00e7o, muito importantes para o Norte e o Nordeste, assim como tamb\u00e9m para o Sul do Brasil. A lei cria mecanismos de prote\u00e7\u00e3o aos animais, e n\u00e3o poderia ser diferente.\r\nEssas competi\u00e7\u00f5es fazem parte da cultura do Pa\u00eds, s\u00e3o eventos da fam\u00edlia brasileira - delas participam mulheres e crian\u00e7as - e ainda geram empregos, ou seja, promovem o lazer e aquecem a economia.\r\nMinha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome da cultura brasileira, n\u00f3s entendemos que a vaquejada, o rodeio e as demais competi\u00e7\u00f5es fazem parte da nossa cultura e s\u00e3o fundamentais para o nosso povo. Portanto, temos que votar a mat\u00e9ria.\r\nO PSD vota \"n\u00e3o\" ao requerimento, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas pelo Deputado Marcon contra a base governista na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcon, V.Exa. e seu partido devem lavar a boca antes de falar da base do Governo. As emendas, que sempre existiram, s\u00e3o para ambul\u00e2ncias, m\u00e1quinas, postos de sa\u00fade. O seu partido, isto sim, utilizou o mensal\u00e3o. A\u00ed era dinheiro na cueca, na meia, no bolso. Essa \u00e9 a grande verdade. O povo brasileiro sabe de quem estamos falando.\r\nN\u00f3s n\u00e3o admitimos esse tipo de agress\u00e3o. O Deputado Marcon falou covardemente contra a base do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNICIPIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria com a inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sem d\u00favida alguma, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para o Pa\u00eds, porque n\u00f3s fomos eleitos para fazer as mudan\u00e7as de que o Brasil precisa e que merece. \u00c9 um momento hist\u00f3rico porque n\u00f3s, com a reforma da Previd\u00eancia Social, vamos dar o primeiro grande passo para que o Pa\u00eds volte a crescer.\r\nO Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o que me antecedeu, Sr. Presidente, tem total raz\u00e3o quando diz que n\u00f3s vamos ser lembrados pelo povo brasileiro.\r\nMas vamos ser lembrados, Deputado, como Deputados corajosos, como Deputados respons\u00e1veis, porque fizemos uma reforma pensando no futuro do Pa\u00eds, pensando nas nossas crian\u00e7as e sobretudo pensando em garantir o direito dos nossos aposentados.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um projeto de Estado, n\u00e3o \u00e9 um projeto de partido. Para votarmos este projeto, n\u00e3o podemos pensar na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, mas, sim, nas futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nDigo mais, Sr. Presidente: na vota\u00e7\u00e3o deste projeto, n\u00f3s temos que estar imbu\u00eddos do esp\u00edrito de na\u00e7\u00e3o, o que os americanos t\u00eam para dar e vender. Esp\u00edrito de na\u00e7\u00e3o significa que todos temos que entender que vamos ter que trabalhar um pouquinho mais e pagar um pouquinho mais, pensando no futuro do Brasil.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de afirmar que, quando a Previd\u00eancia foi criada, ela foi pensada para alojar, para proteger o velhinho.\r\nEu digo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o: com 45 anos, 46 anos, 47 anos, 48 anos, 49 anos ou 50 anos de idade, ningu\u00e9m \u00e9 velhinho, n\u00e3o. O exemplo que utilizou o Deputado Molon, da Oposi\u00e7\u00e3o, do gar\u00e7om que tem 44 anos de idade e que se aposentaria daqui a 3 anos \u00e9 um absurdo. Deputado, V.Exa. est\u00e1 propondo que o seu gar\u00e7om fict\u00edcio se aposente com 47 anos de idade? Isso n\u00e3o existe. Isso n\u00e3o \u00e9 proteger o trabalhador. Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 uma vergonha!\r\nDigo mais: a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fala dos privil\u00e9gios, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fala daquela funcion\u00e1ria da C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo que ganha 45 mil, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fala dos maraj\u00e1s, sobretudo no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que o relat\u00f3rio do Deputado Samuel cobrou dos bancos a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, aumentou de 15% para 20%. O relat\u00f3rio do Deputado Samuel acaba com a vergonhosa aposentadoria especial de Deputados e Senadores. O relat\u00f3rio do Relator Samuel imp\u00f5e uma al\u00edquota maior para quem ganha mais. Portanto, esta reforma pega o grande, pega os privil\u00e9gios e protege os pequenos, sim, porque 40 milh\u00f5es de trabalhadores que recebem um sal\u00e1rio m\u00ednimo e recolhem 8% passar\u00e3o, portanto, a recolher 7,5%.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de citar alguns dados. Primeiro dado: estamos utilizando quase um quarto do Or\u00e7amento do Brasil, 750 bilh\u00f5es de reais, para pagar a aposentados. Qual \u00e9 o investimento na sa\u00fade do Brasil, Srs. Deputados? \u00c9 de 110 bilh\u00f5es. Qual \u00e9 o montante de recursos usado para investimentos? \u00c9 de 35 bilh\u00f5es. Qual \u00e9 o investimento na educa\u00e7\u00e3o infantil, nas nossas crian\u00e7as, que s\u00e3o o nosso futuro? \u00c9 de 50 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 uma vergonha. N\u00f3s estamos comprometendo o futuro do nosso Pa\u00eds, as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nDigo mais, Sr. Presidente: n\u00f3s temos que dizer aqui, sim, que o sal\u00e1rio m\u00e9dio do INSS \u00e9 de 1.400 reais - isso a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fala -, mas o sal\u00e1rio m\u00e9dio no Executivo \u00e9 de 8 mil, o sal\u00e1rio m\u00e9dio no Judici\u00e1rio \u00e9 de 16 mil reais e o sal\u00e1rio m\u00e9dio no Legislativo \u00e9 de 26 mil reais. Portanto, a reforma protege o pequeno, sim senhor, e pega os grandes privil\u00e9gios. \r\nPrecisamos fazer um esfor\u00e7o herc\u00faleo para incluir Estados e Munic\u00edpios, porque o d\u00e9ficit dos Estados e Munic\u00edpios chega \u00e0 casa dos 100 bilh\u00f5es de reais por ano. Os Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o falidos. Esta reforma vai enfrentar esse d\u00e9ficit de Estados e Munic\u00edpios. Portanto, a reforma sem Estados e Munic\u00edpios, no meu entendimento, fica pequena, fica p\u00edfia.\r\nSr. Presidente, quero concluir dizendo, com certeza absoluta, com seguran\u00e7a, que n\u00f3s estamos votando com responsabilidade, sim. Votamos pensando no futuro do Brasil. \r\nVamos votar a reforma da Previd\u00eancia e, ato cont\u00ednuo, vamos enfrentar com responsabilidade a reforma tribut\u00e1ria, para desonerar quem gera emprego neste Pa\u00eds. Vamos votar o Projeto Anticrime do Ministro Sergio Moro, para endurecer com os bandidos e com os corruptos. Vamos fazer o pacto federativo, a reforma pol\u00edtica, o enxugamento do Estado.\r\nCom o processo de privatiza\u00e7\u00e3o de autoria do nosso Governo, com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, vamos, com certeza absoluta, ter recursos para investir no trabalhador, nas pol\u00edticas p\u00fablicas, no trabalhador que a Oposi\u00e7\u00e3o, na sua gest\u00e3o, jogou na fila do desemprego para morrer na fila do SUS, lamentavelmente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=430&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente e as Sras. e os Srs. Deputados.\r\nSr. Presidente, inicio, claro, posicionando-me contra o requerimento, pelo fato de que precisamos dar celeridade \u00e0 discuss\u00e3o e, sobretudo, \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. E a\u00ed, Sr. Presidente, fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o a V.Exa., que tem liderado a agenda das reformas do nosso Pa\u00eds: a reforma da Previd\u00eancia e a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o sobre a reforma tribut\u00e1ria, na manh\u00e3 de hoje. Essas s\u00e3o reformas fundamentais e b\u00e1sicas para que o Pa\u00eds possa retomar o crescimento e, sobretudo, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nSr. Presidente, todos n\u00f3s sabemos que o Brasil est\u00e1 falido, que o Brasil est\u00e1 quebrado. Prova disso \u00e9 que, na semana retrasada, este Plen\u00e1rio autorizou o Presidente Bolsonaro a emitir t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica para pagar os benef\u00edcios do Programa Bolsa Fam\u00edlia e os aposentados. Ora, essa conta n\u00e3o \u00e9 nossa, n\u00e3o \u00e9 do nosso Governo. N\u00f3s estamos no Parlamento brasileiro h\u00e1 6 meses. Essa conta de um pa\u00eds falido e quebrado \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o, que dirigiu o nosso Pa\u00eds de forma irrespons\u00e1vel, de forma, lamentavelmente, desonesta, e que jogou milh\u00f5es de pessoas na fila do desemprego.\r\nSr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tem utilizado a palavra \"crueldade\" contra a base do Governo. Senhores e senhoras, cruel foi a Oposi\u00e7\u00e3o e, sobretudo, o Partido dos Trabalhadores, que, como consequ\u00eancia de sua gest\u00e3o irrespons\u00e1vel e desonesta, jogou 13 milh\u00f5es de brasileiros na fila do desemprego. E n\u00f3s sabemos o que \u00e9 um pai de fam\u00edlia e uma m\u00e3e de fam\u00edlia desempregados. Cru\u00e9is s\u00e3o as consequ\u00eancias da gest\u00e3o do PT, que coloca milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros morrendo na fila do SUS. Cruel \u00e9 a consequ\u00eancia da gest\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, que coloca milhares de crian\u00e7as da educa\u00e7\u00e3o infantil fora da escola.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a reforma \u00e9 urgente. O Brasil est\u00e1 parado. O Brasil est\u00e1 esperando por uma resposta do Parlamento brasileiro. E n\u00f3s, de forma serena, de forma respons\u00e1vel, de forma equilibrada, pensando no futuro do Brasil, vamos sim, Deputado Frota, votar at\u00e9 sexta-feira ou s\u00e1bado; vamos adentrar a madrugada neste final de semana para votarmos a reforma da Previd\u00eancia. Vamos dar uma resposta ao Pa\u00eds, para que ele possa voltar a ser decente, para que ele possa voltar a nos orgulhar. O Brasil tem jeito. N\u00f3s acreditamos no Brasil.\r\nSr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo final: precisamos fazer todos os esfor\u00e7os para, ainda hoje ou amanh\u00e3, neste plen\u00e1rio, incluirmos os Estados e os Munic\u00edpios, porque eles tamb\u00e9m est\u00e3o falidos. O d\u00e9ficit anual de Estados e Munic\u00edpios chega \u00e0 casa dos 100 bilh\u00f5es de reais anual. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s temos que corrigir esse d\u00e9ficit. Esta \u00e9 a hora! Este \u00e9 o momento! O momento \u00e9 hist\u00f3rico. N\u00f3s vamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, sim. Vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, sim! Vamos fazer o enxugamento do Estado, sim! Vamos dar sequ\u00eancia ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o para que o Pa\u00eds possa voltar a crescer.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com o Governo; a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o Parlamento brasileiro e, sobretudo, com o nosso Pa\u00eds, com as crian\u00e7as, com os trabalhadores, com um pa\u00eds descente que volte a oferecer oportunidade a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil tem pressa. A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 aguardando ansiosamente a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia. Portanto, pela vota\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o PSD vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Improced\u00eancia do discurso proferido por Deputado oposicionista a respeito da vota\u00e7\u00e3o de emenda em prol do pequeno produtor rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero deixar claro ao Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o que acabou de se pronunciar que ningu\u00e9m votou na calada da noite. Votamos democraticamente, vencemos por maioria absoluta na Comiss\u00e3o Especial. Esta \u00e9 uma Casa de votos, em que se decide no voto, democraticamente. E o que n\u00f3s votamos e aprovamos, senhores e senhoras, foi exatamente uma emenda para valorizar o pequeno agricultor do agroneg\u00f3cio, a agricultura familiar no Pa\u00eds, para reconhecer aqueles que colocam alimento nas nossas mesas. Essa \u00e9 a grande verdade. O Deputado que me antecedeu se posicionou de forma incoerente, e muito mal, fazendo afirma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o procedem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DE DAN\u00c7A DE JOINVILLE (37;2019), ELY DINIZ, PRESIDENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 37\u00ba Festival de Dan\u00e7a de Joinville, no Estado de Santa Catarina. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta do Instituto do Festival de Dan\u00e7a de Joinville, Ely Diniz, pela organiza\u00e7\u00e3o do evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registar nesta Casa o in\u00edcio, na quarta-feira, do maior festival de dan\u00e7a do mundo, na minha cidade de Joinville, com a participa\u00e7\u00e3o de aproximadamente 9 mil dan\u00e7arinos e bailarinos. N\u00f3s sabemos a import\u00e2ncia que tem a dan\u00e7a, no aspecto cultural, na forma\u00e7\u00e3o corporal das crian\u00e7as, na forma\u00e7\u00e3o intelectual e educacional. E Joinville sedia, Sr. Presidente, a escola do Ballet Bolshoi, \u00fanica escola do Ballet Bolshoi fora da R\u00fassia no mundo, escola que se constitui em \u00edcone da cultura para o Brasil e para o mundo.\r\nPortanto, Sr. Presidente, na pessoa de Ely Diniz e de sua equipe, eu quero parabenizar o Instituto do Festival de Dan\u00e7a de Joinville, que realiza esse evento que promove a cultura, promove a confraterniza\u00e7\u00e3o, aquece a economia e gera neg\u00f3cios para Joinville e para Santa Catarina.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 cidade de Joinville!\r\nParab\u00e9ns a todos que participam da organiza\u00e7\u00e3o desse significativo evento cultural no Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu volto para o meu Estado de cabe\u00e7a erguida e com a consci\u00eancia de dever cumprido. Isso porque n\u00f3s estamos entregando para a Na\u00e7\u00e3o a nova Previd\u00eancia, uma nova Previd\u00eancia que corta privil\u00e9gios, que protege os professores, os policiais, as mulheres e tamb\u00e9m os agricultores.\r\nPortanto, n\u00f3s encerramos esse per\u00edodo, Sr. Presidente, com a nossa tarefa cumprida, dando o primeiro grande passo rumo \u00e0 volta do crescimento do nosso Pa\u00eds, sobretudo, do aquecimento da economia e da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil est\u00e1 falido, e n\u00e3o fomos n\u00f3s que quebramos o Brasil. Essa \u00e9 a grande verdade. Segundo, estar ao lado das pensionistas significa garantir o futuro pagamento das pensionistas no Pa\u00eds. Mais do que isso, chega do discurso f\u00e1cil. \r\nN\u00f3s estamos votando aqui com responsabilidade, pensando no futuro do Brasil e, sobretudo, nas futuras gera\u00e7\u00f5es. Voltamos para os nossos Estados de cabe\u00e7a erguida, com a consci\u00eancia do dever cumprido, porque estamos oferecendo uma nova Previd\u00eancia para o nosso povo, para a nossa gente; uma Previd\u00eancia que corta privil\u00e9gios e garante o futuro daquelas pessoas que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, LAN\u00c7AMENTO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS BOMBEIROS VOLUNT\u00c1RIOS.\r\nCORPO DE BOMBEIROS VOLUNT\u00c1RIOS, JOINVILLE (SC).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Convite aos Deputados para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu desejo estender o convite aos Parlamentares de Santa Catarina e dos demais Estados do Brasil, porque amanh\u00e3, \u00e0s 13 horas, n\u00f3s vamos lan\u00e7ar a Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios. \r\nEsta iniciativa, que existe praticamente em toda a Europa, come\u00e7ou no Brasil em Santa Catarina. O Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rios de Joinville tem 127 anos de exist\u00eancia, Deputado Marcelo Ramos. \u00c9 o \u00edcone do voluntariado, s\u00e3o pessoas que desinteressadamente ajudam nossa popula\u00e7\u00e3o em momentos de cat\u00e1strofe, de sinistro e assim por diante.\r\nPortanto, todos est\u00e3o convidados para o lan\u00e7amento dessa Frente Parlamentar, amanh\u00e3, que vai defender os interesses dos bombeiros volunt\u00e1rios do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019,  sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta porque entende que o Brasil n\u00e3o pode parar.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 obstruindo, e obstruir significa n\u00e3o trabalhar para que Brasil possa avan\u00e7ar.\r\nN\u00f3s vamos, queira a Oposi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, votar a reforma, a nova Previd\u00eancia, para que o Pa\u00eds volte a crescer e para que fa\u00e7amos com que ele volte a gerar emprego e oportunidade de vida ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o dos partidos oposicionistas de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es, em segundo turno, da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento regimental, mas a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o querer votar o segundo turno da reforma da Previd\u00eancia neste momento \u00e9, no m\u00ednimo, um ato de irresponsabilidade. O Pa\u00eds tem 14 milh\u00f5es de desempregados, milhares de pessoas est\u00e3o morrendo na fila do SUS. Um pa\u00eds que est\u00e1 \u00e0 beira da fal\u00eancia precisa de reformas urgentemente!\r\nSr. Presidente, todos n\u00f3s sabemos que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a grande e primeira reforma fundamental para que possamos retomar o crescimento do Pa\u00eds. O povo brasileiro est\u00e1 atento, est\u00e1 acompanhando o dia a dia do Parlamento.\r\nHoje ou, no m\u00e1ximo, amanh\u00e3, Sr. Presidente, sob a sua lideran\u00e7a, n\u00f3s haveremos de votar o segundo turno da mais importante reforma deste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", porque n\u00f3s queremos agilizar a vota\u00e7\u00e3o. E, neste caso, neste momento, a pressa \u00e9 amiga da perfei\u00e7\u00e3o. O Brasil n\u00e3o pode parar, n\u00f3s n\u00e3o temos mais tempo. N\u00f3s precisamos votar a reforma da Previd\u00eancia para promover a retomada do crescimento do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=416&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, DEFESA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Responsabilidade da Esquerda pela crise socioecon\u00f4mica brasileira. Apoio popular \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada, esse desemprego foram voc\u00eas que criaram. Voc\u00eas que estiveram por 13 anos no poder.\r\nQuando ouvimos a Oposi\u00e7\u00e3o, d\u00e1 impress\u00e3o de que ela nunca dirigiu este Pa\u00eds. Esta \u00e9 a grande verdade: a Oposi\u00e7\u00e3o dirigiu o Pa\u00eds e o dirigiu mal, de forma irrespons\u00e1vel; n\u00e3o se comportou de forma correta. Todos n\u00f3s sabemos disso. Eles perderam a elei\u00e7\u00e3o e agora t\u00eam que aceitar a derrota. Esta \u00e9 uma Casa de votos. Aqui n\u00f3s debatemos e aqui votamos.\r\nFelizmente a maioria esmagadora, absoluta, entendeu e entende que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a grande reforma para que o Pa\u00eds possa gerar emprego, para que o Pa\u00eds possa voltar a crescer. A Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 que colocou o Pa\u00eds no caos, com 14 milh\u00f5es de desempregados. Voc\u00eas estiveram no poder por 13 anos, e isso tem que ser admitido por voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=420&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, SAMUEL MOREIRA, RELATOR.RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.\r\nREFORMA TRIBUTARIA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Samuel Moreira pelo parecer oferecido \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria; da privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais e do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o para a retomada do crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu desejo, com a permiss\u00e3o do nosso L\u00edder do PSD, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, neste momento importante para a hist\u00f3ria do Parlamento e do Brasil, enaltecer o relat\u00f3rio do Deputado Samuel e a condu\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a de V.Exa. nesse processo de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nQuero dizer que, nesse per\u00edodo de recesso, nas andan\u00e7as que fiz pelo interior do meu Estado, em contato com trabalhadores, empres\u00e1rios e lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, fomos bem recebidos, sim, porque estivemos na base com a consci\u00eancia do dever cumprido. N\u00f3s estamos votando uma reforma que vai nos dar a concep\u00e7\u00e3o de uma nova Previd\u00eancia para o Brasil, uma reforma que se traduz no grande e primeiro passo de retomada do crescimento do nosso Pa\u00eds, um pa\u00eds que est\u00e1 \u00e0 beira do caos, com 14 milh\u00f5es de desempregados e pessoas morrendo na fila do SUS, como consequ\u00eancia de uma gest\u00e3o que n\u00e3o foi nossa, e sim da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que, com a reforma da Previd\u00eancia, com a reforma tribut\u00e1ria, com o processo de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo Federal e com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos, efetivamente, promover a retomada do crescimento do Pa\u00eds e sobretudo a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para os nossos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=463&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS BOMBEIRO VOLUNT\u00c1RIOS. \r\nANGELA AMIN, DEPUTADA FEDERAL, REAPRESENTA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, SERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Brasil. Reapresenta\u00e7\u00e3o, pela Deputada Angela Amin, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, de autoria do ex-Deputado Federal Marco Tebaldi, a respeito da seguran\u00e7a jur\u00eddica de corpora\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de lan\u00e7ar, h\u00e1 poucos instantes, a Frente Parlamentar em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Brasil. Eu estou como Presidente, e o Vice-Presidente \u00e9 o Senador Esperidi\u00e3o Amin. Tivemos a presen\u00e7a de Moacir Thomazi, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Bombeiros Volunt\u00e1rios no Estado de Santa Catarina - ABVESC e da corpora\u00e7\u00e3o mais antiga do Brasil, a corpora\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Joinville, o meu Munic\u00edpio.\r\nEsse instrumento do bombeiro volunt\u00e1rio existe no mundo inteiro e funciona de forma excepcional. O fato novo, Sr. Presidente, \u00e9 que a Deputada Angela Amin protocolou a antiga PEC, de autoria do ex-Deputado Federal Marco Tebaldi, que d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para as corpora\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias do Brasil e que havia sido arquivada.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o queremos nada mais do que seguran\u00e7a jur\u00eddica para que possamos trabalhar, de forma volunt\u00e1ria, fazendo o bem para as pessoas, para as fam\u00edlias, em momentos dif\u00edceis do dia a dia. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo a V.Exa.\r\nCom certeza, V.Exa. deve colocar em pauta na semana que vem a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, da liberdade econ\u00f4mica, que se reveste da maior import\u00e2ncia para o empreendedorismo brasileiro, porque ela desburocratiza processos, valoriza o empreendedor e ajuda sobretudo as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. \r\nEla vence no dia 27 de agosto. Na semana que vem, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o da reforma Previd\u00eancia, n\u00f3s precisamos e devemos votar esta MP 881, porque ela \u00e9 da maior import\u00e2ncia para que o Brasil volte a crescer e, sobretudo, proporcione mais op\u00e7\u00f5es de trabalho para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, a nossa posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ser diferente: \u00e9 \"sim\" ao texto original, ao texto do Relator. Por qu\u00ea? Porque esse texto d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica ao ente p\u00fablico, ou seja, evita os passivos judiciais intermin\u00e1veis. Mas mais do que isso, o Relator, Deputado Samuel Moreira, teve o cuidado de incluir mais um crit\u00e9rio no art. 203, par\u00e1grafo \u00fanico, que \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio da vulnerabilidade para o BPC.\r\nPortanto, Sr. Presidente, esta Casa foi sens\u00edvel. Estamos mantendo o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada aos especiais, aos idosos, e n\u00e3o poderia ser diferente, porque o Parlamento, na sua origem, \u00e9 concedente. N\u00e3o estamos aqui para tirar direito de ningu\u00e9m, mas, sim, para manter os direitos que s\u00e3o pertinentes \u00e0s pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o, porque n\u00f3s precisamos votar a MP 881 na noite de hoje. Essa medida provis\u00f3ria ajuda, beneficia, atende todas as empresas - a grande, a m\u00e9dia, mas, sobretudo, a pequena e a microempresa.\r\nO setor produtivo, Sr. Presidente, \u00e9 a casa da moeda do Pa\u00eds. Sem apoio ao setor produtivo, sem emprego, sem o aquecimento da economia, n\u00f3s n\u00e3o temos pol\u00edticas p\u00fablicas. Portanto, n\u00f3s precisamos melhorar o ambiente de neg\u00f3cios, n\u00f3s precisamos valorizar o empreendedorismo, n\u00f3s precisamos incentivar e desburocratizar o ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds. E essa medida provis\u00f3ria dialoga com esse objetivo de valoriza\u00e7\u00e3o e de fortalecimento, sobretudo, do setor produtivo do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s temos que votar essa mat\u00e9ria, porque os bandidos, os ladr\u00f5es, est\u00e3o roubando tratores, roubando gado e sequestrando as fam\u00edlias no interior do Brasil. A amplia\u00e7\u00e3o da posse de arma na propriedade significa garantimos o direito \u00e0 leg\u00edtima defesa do cidad\u00e3o de bem brasileiro.\r\nO agricultor, o brasileiro de bem, precisa ter condi\u00e7\u00e3o de defender a sua propriedade, de defender a sua fam\u00edlia. Muitas trag\u00e9dias poderiam ter sido evitadas se os agricultores j\u00e1 tivessem a posse da arma.\r\nPortanto, Sra. Presidente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\". Esse projeto tem que ser votado o mais rapidamente poss\u00edvel, para o bem do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD, pelo mesmo motivo da argumenta\u00e7\u00e3o do eminente Deputado Marcelo Ramos, orienta \"n\u00e3o\".\r\nQueremos deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, Deputado Marcelo Ramos, que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer votar as mat\u00e9rias. Existe minoria nesta Casa, e esta Casa \u00e9 uma Casa de debates, de diverg\u00eancia e de converg\u00eancia, mas \u00e9 uma Casa do voto. Aqui se ganha no voto.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos trabalhar, n\u00f3s queremos exaurir a pauta, n\u00f3s queremos votar os projetos importantes para o Brasil, e a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 obstruindo. Tem que ficar clara para a popula\u00e7\u00e3o brasileira a obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos ir adiante, porque, como disse o Deputado Marcelo Ramos, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 aguardando, est\u00e1 acompanhando e espera do Parlamento brasileiro uma resposta imediata para a crise que vivemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica da quest\u00e3o das queimadas na Amaz\u00f4nia. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero refor\u00e7ar a ideia de que, lamentavelmente, a quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia tem sido tratada com objetivo ideol\u00f3gico e pol\u00edtico. Esse n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho para tratarmos da quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nFor\u00e7as internacionais, Sra. Presidente, t\u00eam induzido a grande m\u00eddia do Brasil a dar a impress\u00e3o ao mundo de que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 acabando em chamas.\r\nOra, Sra. Presidente, na Amaz\u00f4nia sempre houve focos de fogo, principalmente em \u00e9poca de seca, como agora. Portanto, esses ataques s\u00e3o contra o nosso Governo e contra o nosso Pa\u00eds.\r\nVamos fazer todos os esfor\u00e7os para preservar a Amaz\u00f4nia, que \u00e9 estrat\u00e9gica para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T14:38",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nDEMOCRACIA, IMPRENSA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio do Jornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Hildo Rocha, que preside esta sess\u00e3o de homenagem aos 50 anos do Jornal Nacional, representantes oficiais da Rede Globo que se fazem presentes, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00e3o poderia deixar de, em nome da bancada do PSD, fazer algumas r\u00e1pidas considera\u00e7\u00f5es a respeito deste momento.\r\nEsta aparentemente singela homenagem se reverte de muita grandeza, por se tratar de uma homenagem do Parlamento brasileiro ao Jornal Nacional, que \u00e9 o \u00edcone do jornalismo brasileiro e tem uma hist\u00f3ria que se confunde com a hist\u00f3ria recente do nosso Pa\u00eds. O Jornal Nacional sempre teve, tem e ter\u00e1, com certeza, a miss\u00e3o de informar a popula\u00e7\u00e3o brasileira dos grandes fatos, dos fatos relevantes, dos grandes acontecimentos e dos momentos dif\u00edceis e importantes da hist\u00f3ria da nossa Rep\u00fablica.\r\nA imprensa, que \u00e9 considerada o quarto poder, tem um papel fundamental no dia a dia do nosso Pa\u00eds, no processo democr\u00e1tico, na consolida\u00e7\u00e3o da democracia brasileira, sobretudo pelo aspecto de informar e formar a popula\u00e7\u00e3o brasileira e pela defesa - por que n\u00e3o? - das classes menos favorecidas do nosso Brasil.\r\nPortanto, o Jornal Nacional se constitui num \u00edcone, num instrumento de comunica\u00e7\u00e3o que deu e com certeza ainda dar\u00e1 significativas contribui\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento pol\u00edtico, econ\u00f4mico, social e cultural do nosso Pais. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos. N\u00f3s defendemos uma imprensa isenta, ousada, comprometida com a democracia e, sobretudo, com o desenvolvimento e a constru\u00e7\u00e3o de um Pais que ofere\u00e7a oportunidade a todos.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", porque preservar o meio ambiente significa preservar a vida. Este projeto d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas importantes no nosso Pa\u00eds e dialoga com a agricultura familiar, que tem na sua ess\u00eancia a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. \r\nPortanto, o PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRITICA, COMPORTAMENTO, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, DESRESPEITO, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Car\u00e1ter desrespeitoso de pronunciamento do Deputado Ivan Valente a respeito do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu inicio a minha fala me referindo ao Deputado Ivan Valente, que, pelos seus cabelos brancos, deveria ter um pouco mais de respeito com o Parlamento brasileiro e com as pessoas.\r\nEle chamou a fam\u00edlia do Presidente Bolsonaro de mafiosa. Se formos falar de mafiosos, vamos falar dos partidos de esquerda. A\u00ed n\u00f3s poderemos falar, Sra. Presidente.\r\nPortanto, Deputado Ivan Valente, o senhor baixou o n\u00edvel. O senhor lave a sua boca para afirmar aquilo que afirmou aqui nesta tribuna! Vamos manter o respeito. As pessoas est\u00e3o nos acompanhando. Vamos trabalhar e discutir uma agenda positiva: reforma tribut\u00e1ria, projeto anticrime. N\u00f3s estamos baixando o n\u00edvel, n\u00e3o estamos produzindo. A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 aguardando que este Parlamento d\u00ea uma resposta, mas o Deputado Ivan Valente vem com baixaria de terceira categoria.\r\nFa\u00e7a o favor, Deputado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s entendemos que esta lei \u00e9 de 1995, est\u00e1 aqui na C\u00e2mara desde o ano passado. H\u00e1 um clamor geral de Prefeitos, de autoridades e do Brasil inteiro pela moderniza\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, aos novos tempos.\r\nPortanto, faz-se necess\u00e1ria esta vota\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos dar celeridade aos atos de compra, sobretudo do poder p\u00fablico no Brasil.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ECONOMIA. \r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apoio ao Governo Jair Bolsonaro. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. N\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de recria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira - CPMF.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desejo, neste momento, fazer algumas observa\u00e7\u00f5es que eu julgo serem de fundamental import\u00e2ncia para o Parlamento brasileiro e sobretudo para o Brasil.\r\nSr. Presidente, eu estou na C\u00e2mara dos Deputados h\u00e1 6 meses. O Presidente Bolsonaro e a sua equipe est\u00e3o no Governo tamb\u00e9m h\u00e1 6 meses. N\u00f3s pegamos um Pa\u00eds, Sr. Presidente, como diz a Oposi\u00e7\u00e3o, de forma incoerente, quebrado, falido; um Pa\u00eds com 13 milh\u00f5es de desempregados; um Pa\u00eds com pessoas morrendo na fila do SUS; um Pa\u00eds desacreditado, tanto \u00e9 que o Presidente Bolsonaro pediu autoriza\u00e7\u00e3o a esta Casa, e n\u00f3s demos, para a emiss\u00e3o de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica no valor de 248 bilh\u00f5es, porque n\u00f3s precis\u00e1vamos cobrir o rombo, o d\u00e9ficit que a Oposi\u00e7\u00e3o provocou ao dirigir este Pa\u00eds por 13 anos. Isso tem que ser dito para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente.\r\nMais do que isso: o povo brasileiro, nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, de forma democr\u00e1tica, racional e inteligente, elegeu um Presidente liberal, elegeu uma C\u00e2mara dos Deputados e um Senado com perfis liberais. Portanto, nosso Governo ruma no sentido de que n\u00f3s fa\u00e7amos uma gest\u00e3o e tenhamos um Pa\u00eds liberal.\r\nNesse sentido, n\u00f3s aprovamos, e esta Casa ratificou, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, que desengessa o nosso Pa\u00eds, que ajuda o empreendedor, que facilita os licenciamentos, que quebra sobretudo a burocracia do nosso Pa\u00eds, porque, Sr. Presidente, quando os investidores falam no Brasil, eles fazem algumas perguntas: como est\u00e1 a quest\u00e3o fiscal do nosso Pa\u00eds? Como est\u00e1 a quest\u00e3o do licenciamento? Como est\u00e1 a quest\u00e3o da seguran\u00e7a jur\u00eddica? Se n\u00f3s n\u00e3o garantirmos essas condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, n\u00f3s n\u00e3o vamos atrair investidores para o nosso Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter investimentos, e, se n\u00e3o tivermos investimentos, n\u00f3s n\u00e3o teremos a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, quero poder afirmar que este Congresso liberal e este Governo liberal aprovaram, com maioria absoluta, a reforma da Previd\u00eancia, uma reforma que corta os grandes privil\u00e9gios e coloca, no prazo de 10 anos, no caixa do Governo, 800 bilh\u00f5es de reais.\r\nAgora, com o processo das privatiza\u00e7\u00f5es e das concess\u00f5es que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 tocando de forma brilhante; com a reforma tribut\u00e1ria, que est\u00e1 em andamento na Comiss\u00e3o Especial e que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil; com as demais reformas que vamos fazer; com o projeto anticrime do Moro; com a reforma administrativa, para enxugar o Estado; com a reforma pol\u00edtica e com o pacto federativo, n\u00e3o tenhamos d\u00favidas de que o Brasil vai voltar a crescer e vai voltar a gerar emprego e renda para o nosso povo, para nossa gente.\r\nOra, Sr. Presidente, a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 fundamental.\r\nN\u00f3s, nos \u00faltimos 40 anos, Deputado Marcelo, fomos o Pa\u00eds que menos cresceu no mundo. Nos \u00faltimos 4 anos, n\u00f3s enfrentamos uma crise catastr\u00f3fica.\r\nOra, absurdos 33% do nosso PIB est\u00e3o comprometidos com impostos. Mais do que isso, n\u00f3s temos a maior carga tribut\u00e1ria do mundo. Paga-se muitos impostos, e os entes p\u00fablicos n\u00e3o d\u00e3o contrapartida: os servi\u00e7os s\u00e3o de p\u00e9ssima qualidade; o Estado \u00e9 oneroso, \u00e9 lento, \u00e9 corrupto; n\u00e3o oferece sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e nem seguran\u00e7a de qualidade. Isso \u00e9 um absurdo, Sr. Presidente!\r\nQuero, portanto, dizer que n\u00f3s vamos andar na reforma tribut\u00e1ria no sentido de buscar uma reforma com os v\u00e1rios projetos que existem, uma reforma que simplifica o recolhimento, uma reforma transparente e, sobretudo, justa - h\u00e1 empresas que gastam at\u00e9 7% de seu faturamento para promover o recolhimento dos impostos. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nConcluo, Sr. Presidente, dizendo que, independentemente da posi\u00e7\u00e3o do Governo, que n\u00f3s apoiamos, n\u00f3s n\u00e3o estamos fazendo as grandes reformas em virtude do Governo. \u00c9 tamb\u00e9m pelo Governo, mas principalmente pelo Brasil. N\u00f3s temos responsabilidades com o nosso Pa\u00eds e, sobretudo, com as futuras gera\u00e7\u00f5es, liderados pelo Presidente Rodrigo Maia.\r\nQuero concluir dizendo que a CPMF n\u00e3o vai passar nesta Casa. Agora, a Oposi\u00e7\u00e3o, no Governo Dilma, Deputado Pedro Uczai, tentou prorrogar a CPMF, votou favoravelmente a essa proposta, e o Senado a derrubou. Disso n\u00f3s n\u00e3o podemos nos esquecer.\r\nEncerro, portanto, Sr. Presidente, afirmando que n\u00f3s vamos, sim, fazer a reforma tribut\u00e1ria, simplificar o recolhimento dos impostos e, sobretudo, desonerar a folha de pagamento, para voltar a gerar emprego e renda para o nosso povo, para a nossa gente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da chamada CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eis um absurdo, uma vergonha: a Oposi\u00e7\u00e3o colheu assinaturas para abrir uma CPI contra a Lava-Jato, contra a atua\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro.\r\nOra, se h\u00e1 algu\u00e9m honesto, se h\u00e1 algu\u00e9m patriota neste Pa\u00eds, esse algu\u00e9m \u00e9 o Ministro S\u00e9rgio Moro, que colocou na cadeia muitos corruptos e que est\u00e1 passando o Brasil a limpo.\r\nEu sou totalmente contr\u00e1rio a essa iniciativa. N\u00f3s temos que abrir uma CPI para investigar o The Intercept. N\u00f3s temos que investigar e prender quem invadiu o sigilo telef\u00f4nico das autoridades do Pa\u00eds.\r\nO que a Oposi\u00e7\u00e3o quer \u00e9 um absurdo! Quando n\u00f3s temos algu\u00e9m como S\u00e9rgio Moro, que est\u00e1 passando o Brasil a limpo, ela quer abrir uma CPI para investig\u00e1-lo! Isso n\u00e3o tem cabimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VALDIR STEGLICH, PRESIDENTE, ESCOLA DO TEATRO BOLSHOI NO BRASIL, DAN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Presidente da Escola do Teatro Bolshoi no Brasil, Valdir Steglich.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de registrar a presen\u00e7a, neste plen\u00e1rio, do Dr. Valdir Steglich, da minha cidade, Joinville, a maior cidade de Santa Catarina. O Dr. Valdir \u00e9 o Presidente da escola do bal\u00e9 Bolshoi no Brasil, a \u00fanica escola fora da R\u00fassia no mundo. A escola do bal\u00e9 Bolshoi constitui-se num \u00edcone da dan\u00e7a e, sobretudo, da cultura no Brasil.\r\nN\u00f3s somos a capital nacional da dan\u00e7a. Al\u00e9m do bal\u00e9 Bolshoi, n\u00f3s realizamos todos os anos o maior festival de dan\u00e7a do mundo, registrado no livro Guinness.\r\nPortanto, Dr. Valdir, seja bem-vindo, fique \u00e0 vontade e parab\u00e9ns pelo trabalho que o senhor realiza com a sua equipe \u00e0 frente do bal\u00e9 Bolshoi, que, no ano que vem, completa 20 anos de servi\u00e7os prestados \u00e0 dan\u00e7a e \u00e0 cultura do nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS), ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 133, de 2019, sobre permiss\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios da ado\u00e7\u00e3o, em seus regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social, das mesmas regras aplic\u00e1veis ao regime pr\u00f3prio da Uni\u00e3o, a chamada PEC Paralela da Previd\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu desejo, no espa\u00e7o do meu partido, tratar de um assunto da maior import\u00e2ncia para o Brasil, que surgiu no Senado da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 PEC Paralela da Previd\u00eancia, que pode retirar, que tem a m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o de retirar a filantropia das institui\u00e7\u00f5es de ensino, o que consequentemente ir\u00e1 atingir os hospitais universit\u00e1rios do Brasil. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 despropositada essa inten\u00e7\u00e3o do Senado, sobretudo da PEC Paralela da Previd\u00eancia. \r\nInformo que contamos com a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio de alguns representantes e presidentes de hospitais filantr\u00f3picos do Estado de Santa Catarina.\r\nOra, a filantropia das institui\u00e7\u00f5es de ensino e de sa\u00fade se constitui no bra\u00e7o direito e no bra\u00e7o forte do Estado. Aquilo que o poder p\u00fablico por incompet\u00eancia n\u00e3o faz, por neglig\u00eancia n\u00e3o faz, o voluntariado de pessoas desinteressadas faz. Essas institui\u00e7\u00f5es fazem as coisas acontecerem, cumprem com um papel que o Estado n\u00e3o cumpre, seja na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, seja na \u00e1rea da assist\u00eancia social, seja sobretudo na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nSanta Catarina \u00e9 a capital do voluntariado, o terceiro setor que, al\u00e9m de dar grande contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento, para a promo\u00e7\u00e3o social e para a sustentabilidade do Pa\u00eds, gera muitos empregos e aquece a nossa economia. Portanto, a retirada da contribui\u00e7\u00e3o do INSS das entidades filantr\u00f3picas significa 3% da arrecada\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia do universo de 300 bilh\u00f5es anuais. Isso n\u00e3o \u00e9 nada, o impacto \u00e9 muito pequeno. Ora, a cada 1 real aplicado na filantropia no Brasil, a Uni\u00e3o ganha 7 reais.\r\nSr. Presidente, se acontecer a retirada da filantropia das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, isso impactar\u00e1 os hospitais universit\u00e1rios e milhares de jovens ter\u00e3o que abandonar a universidade. O impacto maior, Deputado Marcelo, ser\u00e1 no seu Estado, o Rio Grande do Sul, onde 50 mil estudantes t\u00eam bolsa.\r\nOra, eles ter\u00e3o que abandonar, no outro dia, as universidades. Isso \u00e9 o caos! Isso \u00e9 um absurdo! Quantos talentos, quantos milh\u00f5es de jovens no Brasil se formaram com bolsas de estudos, em raz\u00e3o da filantropia das nossas institui\u00e7\u00f5es?\r\nSe essa PEC Paralela vier para esta Casa com esse conte\u00fado, com certeza absoluta, n\u00f3s vamos juntar for\u00e7as da Esquerda, da Direita e do Centro e vamos mudar o seu conte\u00fado, porque essa PEC \u00e9 uma afronta, principalmente aos pequenos, ao pobre, ao carente. S\u00e3o esses que v\u00e3o ser atingidos, al\u00e9m das pessoas que n\u00e3o t\u00eam a quem recorrer e v\u00e3o aos hospitais universit\u00e1rios em busca de atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nPortanto, na PEC Paralela que vai vir para esta Casa, al\u00e9m de derrubar essa m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o, esse conte\u00fado que retira a filantropia das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s queremos deixar consignado, claro, evidente, a exce\u00e7\u00e3o aos hospitais filantr\u00f3picos do Brasil, porque a proposta fala em Santas Casas, mas n\u00f3s queremos e vamos clarear o seu conte\u00fado para que n\u00f3s n\u00e3o corramos o risco de, no futuro, termos problemas com os hospitais filantr\u00f3picos, que cumprem papel fundamental para o nosso Pa\u00eds.\r\nAfirmar aqui, sem medo de errar, que a filantropia \u00e9 uma for\u00e7a especial, uma for\u00e7a adicional para o Estado, assim como o voluntariado. As pessoas que cuidam das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas s\u00e3o pessoas da sociedade civil organizada, pessoas que t\u00eam um bom cora\u00e7\u00e3o, pessoas que disp\u00f5em do seu tempo para fazer as coisas acontecerem de forma desinteressada. O voluntariado, a filantropia e as pessoas que fazem aquilo que o poder p\u00fablico, por incompet\u00eancia, n\u00e3o faz, t\u00eam que ser valorizados, t\u00eam que ser fortalecidos.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 PEC Paralela, que acaba com a filantropia! Essa PEC \u00e9 uma afronta aos pequenos! Essa PEC \u00e9 uma afronta \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que constroem, sobretudo, a grandeza do nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTO CONTR\u00c1RIO, AUMENTO, FUNDO PARTID\u00c1RIO.\r\nPL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pelo posicionamento contr\u00e1rio ao aumento dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio. Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero elogiar V.Exa. pela declara\u00e7\u00e3o que fez no seu Instagram afirmando, com convic\u00e7\u00e3o, que o Brasil n\u00e3o comporta, nem neste momento e nem em outro momento, o aumento do Fundo Partid\u00e1rio.\r\nCom certeza absoluta, n\u00f3s somos contra o aumento do Fundo Partid\u00e1rio porque campanha pol\u00edtica se faz com trabalho, com projetos e com propostas.\r\nQuero deixar claro, Sr. Presidente, que este projeto que estamos votando diz respeito ao funcionamento interno dos partidos, e n\u00e3o ao aumento do Fundo Partid\u00e1rio. E, quando formos votar o Fundo Partid\u00e1rio, n\u00f3s vamos votar contra, porque isso significa um absurdo e uma afronta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO PARTID\u00c1RIO, DEBATE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Recebimento de recursos do Fundo Partid\u00e1rio pelo Deputado Jos\u00e9 Nelto. Incoer\u00eancia do discurso do Parlamentar a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui no Parlamento brasileiro, primeiramente, n\u00f3s temos que ter coer\u00eancia.\r\nOuvi h\u00e1 pouco o Deputado Jos\u00e9 Nelto, do Podemos, bater pesado no Fundo Partid\u00e1rio. Para nossa surpresa, buscando informa\u00e7\u00f5es no site do TRE - pasmem, Srs. Deputados e Sras. Deputadas! -, verificamos que o Deputado Jos\u00e9 Nelto, do Podemos, recebeu 245 mil reais do Fundo Partid\u00e1rio. Como se n\u00e3o bastasse isso, numa negocia\u00e7\u00e3o com o seu Governador, ele recebeu do DEM mais 75 mil reais. \r\nDeputado Jos\u00e9 Nelto, onde est\u00e1 a sua coer\u00eancia? N\u00e3o \u00e9 justo que V.Exa. venha ao Parlamento brasileiro se utilizar de argumentos que n\u00e3o procedem, que n\u00e3o combinam com a sua pr\u00e1tica pol\u00edtica nem pessoal. V.Exa. tem que pedir desculpas aos Parlamentares e, sobretudo, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA (NAV BRASIL), PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A. Contrariedade \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o do partido NOVO no tocante a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o do PSD n\u00e3o poderia ser diferente e \u00e9 \"sim\", pela constitucionalidade.\r\nMas quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. A argumenta\u00e7\u00e3o do NOVO d\u00e1 a impress\u00e3o de que somente eles s\u00e3o liberais. N\u00f3s tamb\u00e9m somos liberais, o Governo \u00e9 liberal. O Governo est\u00e1 tocando todo o processo de privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es no Pa\u00eds. Neste caso, na cria\u00e7\u00e3o da NAV, o eminente Deputado Marcel tem conhecimento de que consta na exposi\u00e7\u00e3o de motivos que essa nova empresa vai ficar somente com a navega\u00e7\u00e3o e n\u00e3o vai dispor de recursos p\u00fablicos. N\u00f3s estamos votando com consci\u00eancia para o bem do Brasil e acreditando, Deputado Marcel, num Governo liberal com o apoio do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, ALEGA\u00c7\u00d5ES FINAIS, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Possibilidade de anula\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as condenat\u00f3rias no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, em face de decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Apoio popular \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal poder\u00e1, infelizmente, de maneira vergonhosa, anular senten\u00e7as e soltar bandidos e corruptos punidos pela Lava-Jato.\r\nN\u00f3s entendemos que o Brasil vive um momento crucial. A Lava-Jato, uma opera\u00e7\u00e3o iniciada e dirigida, liderada pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, com promotores, uma opera\u00e7\u00e3o que est\u00e1 passando o Brasil a limpo, uma opera\u00e7\u00e3o que vai marcar a hist\u00f3ria do Brasil, uma opera\u00e7\u00e3o que vai fazer com que o Brasil acabe definitivamente com a corrup\u00e7\u00e3o secular, poder\u00e1 receber um golpe fatal do Supremo Tribunal Federal.\r\nIsso o povo brasileiro n\u00e3o vai admitir, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (1945), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o voto do PSD \u00e9 \"sim\", pelos pressupostos constitucionais, a esta MP, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia porque desburocratiza, facilita o leil\u00e3o, a venda desses bens - mais de 80 mil bens s\u00e3o apreendidos no Brasil - e prev\u00ea a possibilidade de doa\u00e7\u00e3o desses bens para as Comunidades Terap\u00eauticas.\r\nA droga \u00e9 o mal deste s\u00e9culo. O combate \u00e0 droga tem que ser feito de forma incisiva e dura. Esses bens apreendidos t\u00eam que ser revertidos para a sociedade, sobretudo para que possamos fazer o trabalho de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s drogas no nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECORO PARLAMENTAR, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "\u00canfase dada pela extrema Esquerda e pela extrema Direita \u00e0 troca de ofensas e agress\u00f5es no plen\u00e1rio, em detrimento da constru\u00e7\u00e3o de agenda positiva para o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o posso deixar de fazer a seguinte observa\u00e7\u00e3o: n\u00f3s estamos acompanhando, da tribuna sagrada do Parlamento brasileiro, baixarias e agress\u00f5es, tanto da extrema Esquerda, quanto da extrema Direita. Isso n\u00e3o constr\u00f3i nada e n\u00e3o nos deixa avan\u00e7ar! Com essa postura, n\u00e3o evolu\u00edmos!\r\nSr. Presidente, esta Casa, esta tribuna, este Parlamento tem que se debru\u00e7ar sobre uma agenda positiva de grandes quest\u00f5es. \r\nLamentavelmente, a extrema Direita e a extrema Esquerda t\u00eam utilizado o espa\u00e7o sagrado do Parlamento brasileiro para trocar agress\u00f5es, o que denigre a imagem de todos n\u00f3s.\r\nIsso \u00e9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, SEMIN\u00c1RIO, JOINVILLE (SC).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina, pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no dia 5, s\u00e1bado, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, n\u00f3s vamos realizar em Joinville um semin\u00e1rio da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, promovido pela Comiss\u00e3o na pessoa do Presidente Hildo Rocha, com a participa\u00e7\u00e3o de todas as entidades empresariais do Estado de Santa Catarina. N\u00f3s teremos a presen\u00e7a do Dr. Miguel Abuhab, que trata da parte tecnol\u00f3gica da reforma, do Bernard Appy, que \u00e9 o mentor intelectual da PEC 45, e do ex-Deputado Federal Hauly, que \u00e9 o autor do substitutivo que hoje tramita como PEC 100 no Senado Federal.\r\nPortanto, todos est\u00e3o convidados. E com certeza faremos um grande debate sobre essa reforma, que \u00e9 uma das reformas fundamentais para que n\u00f3s possamos desengessar o Brasil e retomar o crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", porque esse PLN coloca recursos diretamente nos Munic\u00edpios, onde o Brasil realmente precisa.\r\nSr. Presidente, para concluir, fizemos a reforma da Previd\u00eancia, vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, vamos fazer a reforma administrativa e vamos, de cabe\u00e7a erguida, enfrentar os grandes problemas que o Brasil tem, para que n\u00f3s possamos retomar o crescimento e sobretudo a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR.\r\nGOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Legitimidade da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o posso me calar diante de tanta hipocrisia. \r\nN\u00f3s estamos votando um PLN de forma leg\u00edtima, para que os recursos cheguem a todos os Munic\u00edpios do Brasil. Pior foi no Governo anterior, no Governo da Oposi\u00e7\u00e3o, em que os recursos n\u00e3o iam para os Munic\u00edpios, n\u00e3o iam para a sa\u00fade, n\u00e3o iam para a educa\u00e7\u00e3o. Foram, como o povo brasileiro sabe, para o bolso de poucos. Felizmente, esses poucos foram punidos e est\u00e3o presos. Essa \u00e9 a grande verdade que o povo brasileiro tem que saber, com certeza absoluta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\", \u00e9 contra a retirada da mat\u00e9ria da pauta. N\u00f3s precisamos votar esta MP, porque ela vence amanh\u00e3.\r\nSr. Presidente, esta MP reorganizou os Minist\u00e9rios e, sobretudo, promoveu um enxugamento da m\u00e1quina do nosso Pa\u00eds. Como todos sabem, a m\u00e1quina p\u00fablica inchada \u00e9 onerosa e n\u00e3o tem dado respostas para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, sob a sua lideran\u00e7a, vamos votar esta MP, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, BRASIL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, TRIBUTO, IMPOSTO, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, TRANSPAR\u00caNCIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, administrativa e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, no tempo do meu partido, desejo falar rapidamente sobre uma das mais importantes reformas que est\u00e3o em curso nesta Casa, a reforma tribut\u00e1ria.\r\nA reforma tribut\u00e1ria, a reforma da Previd\u00eancia e a reforma administrativa que o Governo dever\u00e1 mandar para esta Casa nos pr\u00f3ximos dias constituem as tr\u00eas grandes reformas que v\u00e3o criar um ambiente, que v\u00e3o criar possibilidade, no meu entendimento, para que o Brasil possa voltar a crescer, aquecer a economia e sobretudo gerar empregos.\r\nN\u00f3s temos tr\u00eas propostas, Sr. Presidente. Temos a PEC n\u00ba 45, de 2019, assinada pelo Deputado Baleia Rossi, que tramita na Comiss\u00e3o Especial da qual sou membro titular. Temos a PEC n\u00ba 110, de 2019, do ex-Deputado Luiz Carlos Hauly, que tramita no Senado Federal. E estamos aguardando a proposta do Ministro da Economia, Paulo Guedes, um Ministro determinado, inteligente e pragm\u00e1tico, que est\u00e1 tocando de forma excepcional a economia do Pa\u00eds. Apelamos ao Ministro que nos envie o mais rapidamente poss\u00edvel a sua proposta, para que possamos promover uma s\u00edntese das tr\u00eas propostas e buscar a efetiva\u00e7\u00e3o de uma reforma tribut\u00e1ria que possa ser transparente, simples e sobretudo justa.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 alguma coisa errada com o Brasil. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s tenhamos a maior carga tribut\u00e1ria do mundo. Um ter\u00e7o do nosso PIB n\u00f3s gastamos com contribui\u00e7\u00f5es, com taxas e com impostos. Mais do que isso: nos \u00faltimos 40 anos, somos um dos pa\u00edses do mundo que menos cresceu e, nos \u00faltimos 4 anos, n\u00f3s crescemos em um \u00edndice assustadoramente pequeno.\r\nTamb\u00e9m vale a pena n\u00f3s registrarmos que 167 pa\u00edses no mundo t\u00eam o IVA, que \u00e9 o Imposto de Valor Agregado. Portanto, n\u00f3s somos um dos poucos pa\u00edses que ainda temos um sistema nacional de tributa\u00e7\u00e3o arcaico, oneroso, atrasado, que promove a evas\u00e3o fiscal. Por exemplo, n\u00f3s criamos as regras quando t\u00ednhamos restri\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Hoje, n\u00f3s n\u00e3o temos mais restri\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e continuamos com as mesmas regras, absurdamente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos, por exemplo, Sr. Presidente, tributando ou conseguindo tributar a nova economia. O cart\u00e3o de cr\u00e9dito, a telemedicina, o Uber, o Google, o WhatsApp, essa nova economia n\u00e3o est\u00e1 sendo tributada, e, portanto, n\u00f3s estamos perdendo recursos que iriam para o caixa do Governo.\r\nQuero rapidamente dizer que n\u00f3s vamos buscar uma reforma que simplifique o nosso sistema. Hoje n\u00f3s temos empresas que gastam at\u00e9 7% do seu faturamento para promover o recolhimento, porque o recolhimento \u00e9 algo muito complexo, muito dif\u00edcil. Ora, essa complexidade, Sr. Presidente, tamb\u00e9m traz para n\u00f3s um elevado \u00edndice de a\u00e7\u00f5es judiciais, o que \u00e9 muito ruim para o nosso Pa\u00eds. Os investidores que querem investir no Brasil perguntam sobre os licenciamentos ambientais, perguntam sobre a quest\u00e3o fiscal e perguntam principalmente sobre o nosso sistema nacional de tributa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s vamos buscar transpar\u00eancia. Hoje n\u00f3s n\u00e3o sabemos quanto pagamos de imposto ao comprar um sapato, por exemplo, porque pagamos imposto por dentro e imposto por fora. A base \u00e9 fragmentada, cada Estado tem um ICMS. Temos 27 tipos diferentes de ICMS no Brasil e uma absurda guerra fiscal. Tamb\u00e9m temos milhares de a\u00e7\u00f5es todos os anos na Justi\u00e7a questionando os diferentes tipos de ICMS. Al\u00e9m disso, h\u00e1 as resolu\u00e7\u00f5es, as portarias, etc. Enfim, o Brasil est\u00e1 engessado, a nossa economia est\u00e1 engessada.\r\nSobre a quest\u00e3o de se fazer uma reforma justa, \u00e9 preciso dizer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos um dado assustador: o Brasil tributa a renda em 21%, ou seja, aqueles que t\u00eam mais s\u00e3o tributados em 21%, e tributa o consumo em 49%. Portanto, o pobre, o pequeno, aquele que ganha 2 mil e gasta 2 mil, est\u00e1 sendo tributado e penalizado. Os Estados Unidos, que servem como exemplo nesse quesito, tributam a renda em 49% e o consumo em 17%.\r\nSr. Presidente, a reforma tribut\u00e1ria vai promover o investimento, vai tirar a tributa\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es, junto com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, com o processo de privatiza\u00e7\u00e3o, com o processo de concess\u00f5es que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 fazendo, com o apoio desta Casa, com a reforma administrativa, que dever\u00e1 ser debatida muito em breve nesta Casa. Assim, n\u00f3s vamos retomar o crescimento do Brasil.\r\nEu acredito no Brasil. N\u00f3s estamos no caminho certo. \u00c0s vezes a popula\u00e7\u00e3o reclama, e com certa raz\u00e3o, que as reformas est\u00e3o demorando um pouco, mas isso est\u00e1 ocorrendo porque n\u00e3o somos capazes de consertar, n\u00e3o conseguimos consertar t\u00e3o r\u00e1pido aquilo que foi destru\u00eddo durante d\u00e9cadas, durante s\u00e9culos. Mas n\u00f3s temos um Governo liberal, n\u00f3s temos um Congresso majoritariamente liberal e estamos trabalhando fortemente para promover o emprego, para apoiar quem gera emprego, para apoiar o setor produtivo, porque o setor produtivo \u00e9 a Casa da Moeda do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7789/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.789, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desfazimento e Recondicionamento de Equipamentos Eletroeletr\u00f4nicos, e sobre o Programa Computadores para Inclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha o voto \"sim\", porque esse \u00e9 um projeto que dialoga com a pol\u00edtica da sustentabilidade na \u00e1rea de inform\u00e1tica e computadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL. PLN 10/2019, PLN 15/2019, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019), bem como dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 10 , de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento de Investimento para 2019, em favor da empresa Petrobras Netherlands B.V., cr\u00e9dito especial no valor de R$ 5.418.248.000,00 para os fins que especifica; e 15, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento de Investimento cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 1.822.892.800,00, em favor da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, que bom que j\u00e1 temos qu\u00f3rum no Congresso para votarmos o PLN 45, que \u00e9 o PLN que coloca efetivamente dinheiro, recurso no caixa das Prefeituras e dos Governos dos Estados do nosso Pa\u00eds, porque a vida n\u00e3o acontece aqui em Bras\u00edlia, a vida acontece no interior do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, ao concluir, lamento a posi\u00e7\u00e3o do orador da oposi\u00e7\u00e3o que me antecedeu, do Partido dos Trabalhadores, dizendo que a PETROBRAS n\u00e3o est\u00e1 dialogando com esta Casa, afirmando que n\u00e3o v\u00e3o votar nenhum PLN que beneficia a nossa PETROBRAS. Isso \u00e9 um absurdo, porque a PETROBRAS no passado j\u00e1 dialogou muito com esta Casa, e todos sabem qual o tipo de di\u00e1logo que foi feito e o que aconteceu com a nossa empresa estatal.\r\nPortanto, os PLNs 10 e 15 s\u00e3o dois PLNs que beneficiam a PETROBRAS, inclusive que d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de o Governo fazer a manuten\u00e7\u00e3o das plataformas, dos dutos da PETROBRAS, d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de a nossa empresa poder expandir os seus neg\u00f3cios e atender \u00e0s demandas do nosso Pa\u00eds. Essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o da esquerda atrasada, retr\u00f3grada, contra o desenvolvimento do Pa\u00eds e contra a nossa empresa que agora, neste momento, est\u00e1 tendo uma administra\u00e7\u00e3o correta, honesta, empreendedora e que, depois de muitos anos que foi saqueada e roubada, est\u00e1 dando lucro. Por isso, esses dois PLNs com certeza ser\u00e3o aprovados para o bem da nossa PETROBRAS, que efetivamente agora \u00e9 de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos \u00faltimos anos, o Brasil correu o risco de um colapso energ\u00e9tico. Isso \u00e9 p\u00fablico e not\u00f3rio. E agora que o setor da energia solar fotovoltaica come\u00e7a a ganhar corpo, come\u00e7a a crescer - hoje, 1% da matriz energ\u00e9tica do Brasil vem da energia solar -, a ANEEL tenciona taxar, promover a cobran\u00e7a da rede de transmiss\u00e3o. Isso \u00e9 um absurdo, porque os pa\u00edses desenvolvidos discutiram e s\u00f3 come\u00e7aram a fazer a cobran\u00e7a da rede de transmiss\u00e3o quando suas matrizes chegaram a 6%, 7%, 8%, 9%, 10%.\r\nOra, queremos aproveitar o potencial de sol que temos no Norte e no Nordeste. Essa \u00e9 uma energia limpa, sustent\u00e1vel. N\u00e3o admitimos essa atitude da ANEEL. N\u00e3o admitimos a cobran\u00e7a desse setor t\u00e3o importante e que tem que ser incentivado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  PORTEIRO, DEN\u00daNCIA, COMPROMETIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nCELSO DANIEL, PREFEITO, SANTO ANDR\u00c9 (SP), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado do PT do Estado da Bahia, a respeito do envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro no assassinato da Vereadora Marielle Franco, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro. Indaga\u00e7\u00e3o aos Deputados oposicionistas sobre a autoria do homic\u00eddio do ent\u00e3o Prefeito Celso Daniel, do Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o posso deixar de responder o Deputado do PT da Bahia.\r\nEu n\u00e3o sei que tipo de not\u00edcia ele est\u00e1 lendo. J\u00e1 est\u00e1 comprovado que o Presidente Jair Bolsonaro nesse dia estava aqui, em Bras\u00edlia, n\u00e3o estava l\u00e1. Mais do que isso, n\u00f3s temos que apurar sim quem matou Marielle. Mas t\u00e3o importante quanto esse epis\u00f3dio negativo que foi a morte de Marielle, n\u00f3s temos, Deputado, e isso V.Exa. n\u00e3o fala, que apurar quem matou Celso Daniel. Quem matou Celso Daniel? Por que voc\u00eas n\u00e3o falam nisso? Por que voc\u00eas n\u00e3o tocam nesse assunto? Porque t\u00eam medo, porque se assustam, porque sabem que t\u00eam rabo preso.\r\nO PT n\u00e3o \u00e9 o melhor partido para chamar o Presidente de bandido. O Presidente \u00e9 honesto, trabalhador e vai dar jeito no Brasil, com o nosso apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUEDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO. \r\nCRISE POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de estabelecimento, pelos Deputados esquerdistas e situacionistas, de pacto m\u00ednimo de conviv\u00eancia em prol da retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Conveni\u00eancia de supera\u00e7\u00e3o de conflitos internos do PSL em prol da governabilidade do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desejo neste momento, no tempo do meu partido, o PSD, com a anu\u00eancia do meu L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, fazer duas reflex\u00f5es. A primeira diz respeito a esse processo de agress\u00f5es, a esse processo de guerra instalado neste Parlamento, ap\u00f3s \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, pela Extrema-Esquerda e pela Direita.\r\nQuero, Sr. Presidente, dizer aos partidos da Esquerda e aos partidos da Direita que o Brasil - e todos t\u00eam conhecimento disso - passa por um momento delicado e dif\u00edcil. Temos no Brasil 14 milh\u00f5es de desempregados; h\u00e1 pessoas morrendo na fila do SUS; o Pa\u00eds est\u00e1 endividado e desacreditado. Portanto, o povo brasileiro espera muito desta Casa. E essa realidade de confronto, de agress\u00f5es, de baixaria, de gritaria, n\u00e3o resolve coisa alguma. N\u00e3o vamos a lugar nenhum com isso. Precisamos divergir, porque crescemos na diverg\u00eancia. Precisamos discutir com racionalidade, com pondera\u00e7\u00e3o, para que possamos reconstruir o nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 o caminho da retomada do crescimento e da prosperidade, no meu entendimento. Portanto, precisamos fazer aqui, Sr. Presidente, um pacto de conviv\u00eancia m\u00ednima para que possamos retomar o crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nEsses s\u00e3o o primeiro apelo e a primeira reflex\u00e3o que fa\u00e7o.\r\nA segunda reflex\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o posso deixar de dar a minha opini\u00e3o, no que diz respeito a essa briga interna do PSL, que n\u00e3o ficou entre paredes no partido, mas envolveu o Brasil, sobretudo esta Casa.\r\nEstamos, lamentavelmente, vendo Parlamentares do PSL se digladiando nesta tribuna.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! Isso n\u00e3o faz bem para o Parlamento nem para o partido do Presidente. Posso falar a esse respeito porque n\u00e3o s\u00f3 eu, mas tamb\u00e9m centenas de Deputados que n\u00e3o s\u00e3o do PSL estamos comprometidos com o Governo, com o Brasil, com as grandes reformas de que o Brasil precisa, como a da Previd\u00eancia, a tribut\u00e1ria e a administrativa. Daqui a alguns dias ser\u00e1 apreciado o projeto anticrime do Ministro Moro. Enfim, o Pa\u00eds espera muito do Parlamento brasileiro. E essa briga interna, essas agress\u00f5es do partido do Presidente comprometem as grandes reformas do nosso Pa\u00eds.\r\nEm muitos momentos, n\u00f3s podemos at\u00e9 dizer que atitudes do partido do Presidente parecem at\u00e9 com uma elei\u00e7\u00e3o, com uma disputa de uma associa\u00e7\u00e3o de moradores nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds. N\u00f3s estamos no Parlamento brasileiro! Por esta Casa passaram figuras importantes, emblem\u00e1ticas, que marcaram a hist\u00f3ria do Brasil, Deputado Peninha. Aqui, temos que tratar de temas relevantes. Nesta tribuna sagrada, temos que tratar de temas que dizem respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e0s pessoas mais carentes, \u00e0s pessoas mais pobres, e n\u00e3o de mesquinharias, de coisas pequenas, de brigas internas. Todos os partidos t\u00eam diverg\u00eancias, mas t\u00eam que ser resolvidas internamente nos partidos.\r\nEste \u00e9 o apelo que fa\u00e7o aos membros do PSL: que possam, no m\u00ednimo, conviver, em prol do crescimento do Brasil, da governabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, que est\u00e1 levando adiante o Brasil, fazendo o processo de privatiza\u00e7\u00f5es e de concess\u00f5es e est\u00e1 combatendo a corrup\u00e7\u00e3o, sim. \r\nEu divirjo dos Parlamentares da Esquerda que fazem acusa\u00e7\u00f5es vazias. A Esquerda n\u00e3o \u00e9 o segmento pol\u00edtico mais adequado para falar sobre esse tema, porque esteve no Poder e afundou o Brasil. A crise atual foi legado da Esquerda que esteve 13 anos na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nApelo para a Extrema-Direita, para a Extrema-Esquerda, para os Deputados e Deputadas do PSL, a fim de que possamos conviver de maneira harmoniosa, divergir com racionalidade, com pondera\u00e7\u00e3o, sempre objetivando a governabilidade e, sobretudo, a retomada do crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil espera e precisa muito da responsabilidade, da intelig\u00eancia e do comprometimento do Parlamento brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PROGRAMA DE FINANCIAMENTO \u00c0 INFRAESTRUTURA E AO SANEAMENTO (FINISA), PREFEITURA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de imediata libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal para garantia do Financiamento \u00e0 Infraestrutura e ao Saneamento - FINISA",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, saindo do campo das brigas, que n\u00e3o constroem um Brasil melhor, eu quero entrar no campo da constru\u00e7\u00e3o, no campo do crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Ministro da Fazenda, Paulo Guedes, para que, com urg\u00eancia, libere recursos para garantir que a Caixa Econ\u00f4mica possa liberar o Financiamento \u00e0 Infraestrutura e ao Saneamento - FINISA para milhares de prefeituras do interior do Brasil. Essas prefeituras encaminharam seus documentos e precisam desses recursos para comprar equipamentos, para fazer pavimenta\u00e7\u00e3o, para levar qualidade de vida ao seu povo, \u00e0 sua gente. Neste momento, sem as garantias, essas prefeituras n\u00e3o podem finalizar o FINISA.\r\nEste \u00e9 o meu apelo, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SEMANA GLOBAL DO EMPREENDEDORISMO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Semana Global do Empreendedorismo.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu desejo, com alegria e com muito respeito, saudar a seleta Mesa, presidida pelo eminente Senador Jorginho Mello, que preside tamb\u00e9m a Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa e que - para fazer justi\u00e7a, devo dizer - \u00e9 o grande padrinho das microempresas do nosso Pa\u00eds, pela sua hist\u00f3ria e pelo trabalho que faz h\u00e1 muitos anos na C\u00e2mara e, agora, no Senado. \r\nSa\u00fado a eminente Deputada Carmen Zanotto, Coordenadora da Frente Parlamentar, uma das Deputadas mais atuantes do Parlamento brasileiro na \u00e1rea da sa\u00fade e que tamb\u00e9m atua fortemente no empreendedorismo.\r\nObrigado pelo convite.\r\nFa\u00e7o a minha sauda\u00e7\u00e3o rapidamente ao Carlos Alexandre da Costa, Secret\u00e1rio Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade do Minist\u00e9rio da Economia, que representa o Ministro Guedes.\r\nSa\u00fado tamb\u00e9m o sempre competente e simp\u00e1tico Diretor-Presidente do SEBRAE, Carlos Melles; o Alcides, nosso \u00edcone da microempresa em Santa Catarina; e o Dr. Jos\u00e9 Carlos Magalh\u00e3es, que representa a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes Lojistas.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de enaltecer a realiza\u00e7\u00e3o deste evento significativo, fundamental para o Brasil, porque n\u00f3s estamos falando de um segmento que representa 60% dos empregos formais do nosso Pa\u00eds e 27% do nosso PIB. Portanto, Senador Jorginho e Deputada Carmen, estamos falando do segmento mais importante da economia do nosso Pa\u00eds. Sobretudo, n\u00f3s sentimos a import\u00e2ncia desse segmento neste momento de crise, como o que acontece agora no nosso Pa\u00eds - e que n\u00f3s vamos superar.\r\nQuero afirmar que o Senado, com certeza, e a C\u00e2mara v\u00e3o rediscutir profundamente a medida do Governo, Melles, que diz respeito a essa quest\u00e3o da al\u00edquota das microempresas. Esse tema far\u00e1 parte da nossa pauta nos pr\u00f3ximos dias na C\u00e2mara e no Senado. N\u00f3s, de forma alguma, tamb\u00e9m na reforma tribut\u00e1ria, n\u00e3o queremos mexer naquilo que funciona: a legisla\u00e7\u00e3o que diz respeito ao SIMPLES e \u00e0s microempresas. Se n\u00f3s mexermos, queremos fazer isso para melhor\u00e1-la, a fim de incentivar, engrandecer esse segmento, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9, Senador Jorginho e Deputada Carmen?\r\nPortanto, encerro as minhas palavras refor\u00e7ando aquilo que o Senador Jorginho falou nesses dias em um discurso: n\u00f3s precisamos ir adiante, tratar do SIMPLES Trabalhista, porque n\u00e3o \u00e9 justo que uma empresa multinacional, que tem 10 mil funcion\u00e1rios, esteja sujeita \u00e0 mesma legisla\u00e7\u00e3o que tem validade e tem que ser cumprida por uma microempresa que tem 2 funcion\u00e1rios no Brasil. Isso est\u00e1 errado! Isso tem que ser revisto!\r\nCom certeza, no nosso Governo Bolsonaro, liberal que \u00e9, e tamb\u00e9m a C\u00e2mara e o Senado, majoritariamente liberais, vamos tratar desses assuntos e vamos fortalecer, Senador Jorginho e Deputada Carmen, esse segmento, para que possamos retomar o crescimento e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no nosso Pa\u00eds, come\u00e7ando pelas microempresas.\r\nParab\u00e9ns!\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 904/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da edi\u00e7\u00e3o de Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 904, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres - DPVAT e do Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por Embarca\u00e7\u00f5es ou por suas Cargas - DPEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero falar sobre o DPVAT. Sou defensor intransigente do Presidente Bolsonaro, mas, na edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que acaba com o DPVAT, o nosso Governo errou. A MP \u00e9 descabida, porque retira 3 bilh\u00f5es de reais do SUS, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, e deixa desprotegido o pequeno, o trabalhador, o homem simples, a mulher simples, o brasileiro que precisa desse seguro em caso de acidente de tr\u00e2nsito. Os grandes, os poderosos n\u00e3o precisam do DPVAT, mas os pequenos, os trabalhadores precisam muito dele.\r\nPortanto, no Parlamento brasileiro, vamos votar contra a extin\u00e7\u00e3o do DPVAT, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante a possibilidade de veda\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o de pres\u00eddios pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, possivelmente vamos votar a reda\u00e7\u00e3o final da PEC da Pol\u00edcia Penal. Estive estudando o texto e quero levantar aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o. Pela posi\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos, parece-nos que o texto veda a possibilidade da terceiriza\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios do Brasil. Em Santa Catarina, no Paran\u00e1 e em outros Estados do Brasil, as melhores penitenci\u00e1rias industriais s\u00e3o terceirizadas.\r\nEu s\u00f3 queria levantar essa preocupa\u00e7\u00e3o para n\u00f3s verificarmos se isso procede, porque se isso procede...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o. N\u00e3o procede.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC) - O.k., Presidente. V.Exa. est\u00e1 respondendo. Obrigado.\r\nN\u00f3s estaremos preservando...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu tive a mesma preocupa\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que n\u00e3o existe nenhum pres\u00eddio brasileiro que seja 100% privado, mas, naquilo que pode, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma veda\u00e7\u00e3o na PEC. E alguma d\u00favida que se tinha o pr\u00f3prio Deputado L\u00e9o Moraes tirou num destaque supressivo que foi feito, numa emenda de reda\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, M\u00c9DICO, MUNIC\u00cdPIO, VULNERABILIDADE SOCIAL, MEDICINA DE FAM\u00cdLIA E COMUNIDADE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AG\u00caNCIA PARA O DESENVOLVIMENTO DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (ADAPS), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, presente na C\u00e2mara dos Deputados. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar neste momento a presen\u00e7a nesta Casa do ex-Deputado Federal Mandetta, hoje Ministro da Sa\u00fade, que atende com aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 os Parlamentares, mas tamb\u00e9m os Governadores, Prefeitos e Secret\u00e1rios de Sa\u00fade do Brasil. Trata-se de um Ministro competente, que est\u00e1 fazendo uma gest\u00e3o excepcional, dando prioridade \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, ontem n\u00f3s aprovamos aqui a medida provis\u00f3ria que foi gestada pelo Ministro Mandetta, por meio da qual aprovamos o REVALIDA, fundamental para o Brasil, e sobretudo o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, que d\u00e1 \u00e0s pessoas pobres e simples, em todo o interior do Brasil, condi\u00e7\u00f5es de acesso a uma medicina de qualidade.\r\nMinistro Mandetta, parab\u00e9ns pelo seu trabalho! Seja bem-vindo a esta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 410/18, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE. \r\nLEI ANTICRIME, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o  dos  recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previd\u00eancia. Discuss\u00e3o das propostas de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei anticrime encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Charles Fernandes.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, subo a esta tribuna no tempo do meu partido para retomar um tema que foi pauta da popula\u00e7\u00e3o brasileira, na semana passada, e da grande m\u00eddia nacional: a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nNa semana passada, numa atitude memor\u00e1vel da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da qual fa\u00e7o parte, ap\u00f3s dias de debates, n\u00f3s votamos a PEC 199/19, de autoria do Deputado Alex Manente, relatada pela Deputada Caroline de Toni.\r\nA Relatora inadmitiu a PEC 410/18, tamb\u00e9m do Deputado Alex Manente, porque essa PEC tratava de altera\u00e7\u00e3o do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea. Portanto, buscamos outro caminho com a PEC 199/19, que traz para a segunda inst\u00e2ncia o tr\u00e2nsito em julgado, alterando os arts. 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o. Aprovada essa PEC na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, o Presidente constituiu a Comiss\u00e3o Especial para debater e votar a PEC 199/19 em at\u00e9 40 sess\u00f5es plen\u00e1rias da Casa.\r\nPortanto, n\u00f3s esperamos, e tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o brasileira aguarda ansiosamente, que ainda este ano ou, no m\u00e1ximo, no primeiro m\u00eas da retomada dos trabalhos no ano que vem, possamos votar, neste plen\u00e1rio, a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, conforme responsabilidade passada ao Parlamento brasileiro, de forma clara e evidente, pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Dias Toffoli, segundo quem cabe \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados decidir sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nFa\u00e7o, contudo, uma observa\u00e7\u00e3o: o Supremo Tribunal Federal, h\u00e1 3 anos, teve um entendimento diferente e decidiu pela pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia; agora, tendo havido a mudan\u00e7a de alguns Ministros, mudou de entendimento. \u00c9 um absurdo que, conforme mudem os Ministros, mude-se o entendimento e a jurisprud\u00eancia. Isso traz inseguran\u00e7a jur\u00eddica para o Pa\u00eds. A Corte Suprema n\u00e3o pode atuar dessa forma, Sr. Presidente.\r\nAnalisando os pa\u00edses desenvolvidos, os pa\u00edses com democracia consolidada, constatamos que todos praticam a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, porque a pris\u00e3o ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, em terceira ou quarta inst\u00e2ncia, beneficia o grande, o poderoso, o rico, aquele que pode contratar bons advogados e ficar recorrendo durante anos ou d\u00e9cadas, \u00e0s vezes at\u00e9 a prescri\u00e7\u00e3o do crime. N\u00f3s somos o \u00fanico pa\u00eds do mundo em que h\u00e1 at\u00e9 o quarto grau de jurisdi\u00e7\u00e3o para se recorrer, o que \u00e9 absurdo.\r\nVejam o caso da chacina de Una\u00ed, em Minas Gerais, onde tr\u00eas fiscais foram barbaramente assassinados. Por se tratar de um crime praticado por poderosos, h\u00e1 15 anos eles ainda n\u00e3o foram punidos. Este n\u00e3o pode ser um pa\u00eds s\u00e9rio.\r\nSras. e Srs. Deputados, quero poder afirmar, com certeza absoluta, que n\u00f3s do Parlamento brasileiro vamos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00f3s precisamos punir os corruptos e os bandidos do Pa\u00eds. Hoje, infelizmente, vergonhosamente, ser bandido no Brasil ainda compensa, e isso n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir.\r\nPortanto, vamos empenhar todas as nossas for\u00e7as, todas as nossas energias em, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, dar uma satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, aprovando a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nEncerro minhas palavras, Sr. Presidente, afirmando minha esperan\u00e7a no Governo Bolsonaro, um governo liberal acompanhado de um Congresso Nacional tamb\u00e9m majoritariamente liberal. Aprovamos a reforma da Previd\u00eancia e estamos debatendo a reforma tribut\u00e1ria. Logo vamos tratar da reforma administrativa, para enxugar os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Em seguida, talvez ainda este ano, vamos votar o Projeto de Lei Anticrime do Ministro Moro, para que possamos colocar os bandidos no fundo da cadeia e para que eles permane\u00e7am l\u00e1. O Projeto de Lei Anticrime tem que ser votado ainda este ano.\r\nCom todas essas reformas, como o processo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, de privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es, o Brasil volta a respirar e a dar sinais de aquecimento da economia.\r\nEu acredito no Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o do PSD n\u00e3o poderia ser diferente: \u00e9 \"sim\", porque n\u00f3s temos que votar urgentemente o marco regulat\u00f3rio do saneamento.\r\nDebatemos ontem na nossa bancada com o Relator, Deputado Geninho, que fez um excepcional trabalho. Os \u00edndices s\u00e3o catastr\u00f3ficos no Brasil. \u00c9 um absurdo! N\u00e3o h\u00e1 recursos p\u00fablicos para investimento em saneamento b\u00e1sico, que, como foi dito, est\u00e1 intimamente ligado \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsse projeto do marco regulat\u00f3rio do saneamento d\u00e1 a possibilidade de investimentos privados efetivos e concretos no saneamento b\u00e1sico do nosso Pa\u00eds, o que \u00e9 fundamental.\r\nO mundo mudou, e n\u00f3s temos que nos modernizar. Essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o liberal, uma posi\u00e7\u00e3o de abertura para a concorr\u00eancia.\r\nPortanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", para que n\u00f3s possamos votar ainda hoje esse projeto de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\", porque entende que o projeto do clube-empresa tem que ser votado com urg\u00eancia.\r\nO Deputado do PSOL atacou V.Exa. injustamente, porque o projeto \u00e9 pertinente, vai dar aos clubes condi\u00e7\u00f5es de buscar adimpl\u00eancia, vai dar aos clubes condi\u00e7\u00f5es de continuar atuando e sobrevivendo no Pa\u00eds. Os clubes de futebol promovem o lazer, aquecem a economia, geram emprego e renda e, acima de tudo, promovem a alegria do povo brasileiro. Portanto, esse projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Com certeza absoluta, vamos vot\u00e1-lo ainda hoje, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, TIME ESPORTIVO, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol. Apoio ao requerimento de destaque oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pelo Deputado Felipe Francischini.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o meu partido liberou a bancada, mas eu, pessoalmente, n\u00e3o posso deixar de reafirmar a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao destaque do eminente Deputado Francischini, um destaque que faz com que fique mais dinheiro no caixa dos clubes, porque a grande verdade \u00e9 que os recursos provenientes da venda dos jogadores est\u00e3o indo para entidades de atua\u00e7\u00e3o duvidosa.\r\nO destaque \u00e9 pertinente, bem como \u00e9 pertinente o projeto de lei, porque o projeto de lei d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es aos clubes de buscarem sua adimpl\u00eancia. Os clubes de futebol, al\u00e9m de promoverem o lazer, aquecem a economia, geram emprego e, sobretudo, d\u00e3o alegria \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Felipe Francischini!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nLEI ANTICRIME, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o desenvolvimento da economia brasileira e a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds, de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados e das privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es promovidas pelo Governo Jair Bolsonaro. Reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu desejo falar da reforma tribut\u00e1ria que est\u00e1 em curso. Antes, por\u00e9m, tenho que registrar alguns avan\u00e7os significativos que aconteceram, liderados pelo Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, portanto pelo Parlamento brasileiro, e algumas a\u00e7\u00f5es do nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, significativa, porque cria fundamentos e condi\u00e7\u00f5es legais para incentivar o empreendedorismo e a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s aprovamos tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, sobre o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na Previd\u00eancia Social.\r\nAprovamos tamb\u00e9m a reforma da Previd\u00eancia Social. Ela est\u00e1 sendo finalizada pelo Senado Federal, juntamente com a PEC Paralela, que vem para esta Casa, em que n\u00f3s vamos incluir Estados e Munic\u00edpios.\r\nO Presidente Rodrigo Maia j\u00e1 anunciou que \u00e9 desejo dele e do Parlamento votar a proposta de reforma tribut\u00e1ria at\u00e9 mar\u00e7o do ano que vem.\r\nO Projeto Anticrime do Ministro Sergio Moro, que est\u00e1 sendo analisado por um grupo de trabalho liderado pelo Deputado F\u00e1bio Trad, do meu partido, o PSD, dever\u00e1 ser votado ainda este ano, para podermos endurecer definitivamente o cumprimento de penas por bandidos e corruptos neste Pa\u00eds.\r\nO projeto do saneamento b\u00e1sico dever\u00e1 ser votado hoje ou amanh\u00e3. Se aprovado, dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es ao capital privado de investir em saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds. Vergonhosamente, Sr. Presidente, cem milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso a saneamento b\u00e1sico no nosso Pa\u00eds. Portanto, precisamos criar um novo marco regulat\u00f3rio do setor. E vamos faz\u00ea-lo.\r\nSr. Presidente, votamos a proposta da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, orientados e liderados pelo jurista e eminente Deputado F\u00e1bio Trad. Com o projeto apresentado pelo Deputado Alex Manente, n\u00f3s deixamos de apreciar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, que tratava de mudan\u00e7a no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea, e passamos a apreciar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, que mexe nos arts. 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o, para que o transitado em julgado v\u00e1 para a segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o s\u00f3 no caso de processo criminal, mas tamb\u00e9m no caso de processos tribut\u00e1rio, trabalhista e fiscal.\r\nSr. Presidente, esses s\u00e3o os avan\u00e7os significativos que, juntamente com as a\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, referentes a privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es, fazem com que a economia esboce sinais de crescimento e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nAgora, Sr. Presidente, a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 fundamental. O Sistema Tribut\u00e1rio Nacional \u00e9 antigo, \u00e9 arcaico, \u00e9 oneroso. Ele tem engessado a economia do nosso Pa\u00eds. Hoje n\u00f3s n\u00e3o conseguimos tributar, por exemplo, a nova economia do Pa\u00eds: Netflix, Google, Airbnb, Uber. A nova economia n\u00e3o est\u00e1 sendo tributada porque o nosso sistema tribut\u00e1rio foi criado numa \u00e9poca em que havia restri\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Hoje estamos num mundo digital, moderno, evolu\u00eddo, avan\u00e7ado e nos aproximamos de um fato hist\u00f3rico: a intelig\u00eancia artificial, daqui a alguns anos, var ultrapassar a intelig\u00eancia humana, e vamos viver uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o. Mas estamos trabalhando com uma regra antiga. Isso \u00e9 um absurdo. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o estamos atacando a causa do problema. Diante de um sistema arcaico, atrasado e oneroso, criamos a\u00e7\u00f5es paliativas, puxadinhos: criamos o SIMPLES, o REFIS, a substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, os incentivos fiscais. Isso tudo gera inadimpl\u00eancia, informalidade, judicializa\u00e7\u00e3o de processos, enfim, o engessamento da economia do Pa\u00eds.\r\nO Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que menos cresceram nos \u00faltimos 40 anos. Isso \u00e9 um absurdo. Sessenta e sete pa\u00edses do mundo j\u00e1 t\u00eam o Imposto sobre Valor Agregado. Ser\u00e1 que vamos ser o \u00faltimo pa\u00eds a adot\u00e1-lo? Ora, a cria\u00e7\u00e3o do IBS - Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es com Bens e Servi\u00e7os, que junta cinco impostos - PIS, COFINS, IPI, ICMS e ISS - \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vamos buscar uma reforma tribut\u00e1ria, Sr. Presidente, que simplifique o sistema e garanta economia. Est\u00e1 muito caro promover o recolhimento.\r\nVamos buscar uma reforma que seja justa, porque hoje se est\u00e1 tributando em 49% o consumo, e o pobre est\u00e1 pagando um pre\u00e7o alto. Vamos buscar uma reforma tribut\u00e1ria que seja transparente, porque hoje n\u00f3s nem sabemos quanto pagamos de tributo.\r\nPortanto, a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 fundamental, assim como a previdenci\u00e1ria e a administrativa, que vir\u00e1 para esta Casa, talvez, ainda este ano.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), SERVI\u00c7OS BANC\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Empenho do orador na transforma\u00e7\u00e3o de ag\u00eancias lot\u00e9ricas em concession\u00e1rias da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Necessidade de aumento dos valores repassados aos agentes lot\u00e9ricos pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os banc\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero falar rapidamente sobre as lot\u00e9ricas no Brasil.\r\nAs lot\u00e9ricas t\u00eam um vi\u00e9s social. Elas chegam aos rinc\u00f5es, onde os bancos n\u00e3o v\u00e3o e n\u00e3o atendem, atendendo o pequeno, atendendo o pobre, atendendo o trabalhador, no s\u00e1bado, no domingo, \u00e0 noite e no final de semana, e, al\u00e9m disso, geram empregos, aquecem a nossa economia.\r\nA rela\u00e7\u00e3o contratual das lot\u00e9ricas com a Caixa Econ\u00f4mica \u00e9 de permiss\u00e3o. A nossa luta, o nosso desejo, o nosso sonho \u00e9 que n\u00f3s possamos neste Governo liberal dar a concess\u00e3o para as lot\u00e9ricas no Brasil. Mudar de permiss\u00e3o para concess\u00e3o. Ser\u00e1 a grande primeira parceria p\u00fablico-privada do nosso Pa\u00eds. S\u00e3o 13 mil lojas, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, \u00e9 preciso tamb\u00e9m rediscutir a taxa das lot\u00e9ricas, porque est\u00e1 muito baixa, est\u00e1 muito ruim, e elas t\u00eam papel fundamental na economia do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 42/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, RODOVIA, SANTA CATARINA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Carmen Zanotto sobre a import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 42, de 2019, para a recupera\u00e7\u00e3o da malha rodovi\u00e1ria federal catarinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero refor\u00e7ar aqui a preocupa\u00e7\u00e3o do Senador Esperidi\u00e3o Amin e da Deputada Carmen Zanotto com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s verbas para Santa Catarina. Ora, n\u00f3s mandamos todos os anos para Bras\u00edlia 50 bilh\u00f5es de reais e recebemos 8 bilh\u00f5es de reais. O restante vai para pagar a conta dos demais Estados. Isso n\u00e3o \u00e9 junto conosco.\r\nE mais, Sr. Presidente. No Or\u00e7amento para 2020, que vamos votar na semana que vem, houve um corte nas verbas para as grandes obras do Estado. Para a BR-280, eram 90 milh\u00f5es de reais, e o valor caiu para 70 milh\u00f5es de reais. Houve corte na BR-470, n\u00e3o foi colocado nem 1 real na BR-163 e assim por diante.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos essa preocupa\u00e7\u00e3o. Santa Catarina est\u00e1 sendo injusti\u00e7ada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de afirmar com convic\u00e7\u00e3o que, da forma como est\u00e1, n\u00e3o d\u00e1 para continuar. H\u00e1 100 milh\u00f5es de brasileiros sem saneamento b\u00e1sico, 5 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o t\u00eam banheiro, que fazem suas necessidades no mato. Isso \u00e9 uma vergonha, Sr. Presidente! Esse marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Por qu\u00ea? Porque ele criar\u00e1 uma nova realidade, dar\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para quem investe em saneamento b\u00e1sico, sobretudo porque a iniciativa privada poder\u00e1 investir em saneamento no Pa\u00eds, uma vez que n\u00e3o temos dinheiro p\u00fablico, as coisas n\u00e3o andaram, n\u00e3o funcionaram. \r\nPortanto, o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico, sem sombra de d\u00favida, ser\u00e1 um avan\u00e7o significativo para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, AVALI\u00c7\u00c3O POSITIVA, POLITICA ECONOMICA.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o pela revista Veja de mat\u00e9ria sobre a eleva\u00e7\u00e3o, pela ag\u00eancia de risco americana Standard &amp; Poor's, da sua perspectiva para a nota de cr\u00e9dito do Brasil de est\u00e1vel para positiva. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria e de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pelo Parlamento brasileiro. Crescimento da economia brasileira. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o, neste espa\u00e7o do meu partido, com a anu\u00eancia do meu L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, duas reflex\u00f5es que julgo ser de fundamental import\u00e2ncia para todos n\u00f3s, sobretudo para o Brasil.\r\nA primeira reflex\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 que a revista Veja, que costumeiramente bate no Parlamento, sobretudo no nosso Governo do Presidente Bolsonaro, publica uma mat\u00e9ria que nos chama a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Na quarta-feira passada, dia 11, a ag\u00eancia de risco americana Standard &amp; Poor's, que foi a primeira a confiscar o grau de investimento do Pa\u00eds em 2015 - todos lembram -, elevou a sua perspectiva para a nota de cr\u00e9dito do Brasil, de est\u00e1vel para positiva, Deputado Vermelho. Este \u00e9 um dado relevante. Isso significa que o Parlamento, liderado pelo Presidente Rodrigo Maia, com o esfor\u00e7o da maioria absoluta desta Casa, majorit\u00e1ria e liberal, est\u00e1 no caminho certo.\r\nN\u00f3s estamos promovendo as grandes reformas de que o Brasil precisa e que merece. N\u00f3s aprovamos aqui avan\u00e7os importantes, como, por exemplo, a reforma da Previd\u00eancia, que est\u00e1 sendo finalizada e que \u00e9 fundamental para o Brasil, pois estanca um dreno de 300 bilh\u00f5es de reais por ano. Aprovamos a MP 881, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, que desengessa a economia, al\u00e9m de valorizar e fortalecer o empreendedor do nosso Pa\u00eds, Deputado Sidney Leite. Aprovamos a MP 871, que combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na Previd\u00eancia. Aprovamos a cess\u00e3o onerosa, que coloca recursos no caixa dos Munic\u00edpios. E certamente, hoje ou amanh\u00e3, vamos aprovar para os Munic\u00edpios essa cota de mais 1% do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nAprovamos a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia na CCJC - Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, que vai ser votada em fevereiro no Plen\u00e1rio. Aprovamos tamb\u00e9m o projeto anticrime do Moro.\r\nPortanto, essas reformas, juntamente com as a\u00e7\u00f5es do nosso Governo, meu L\u00edder Deputado Vitor Hugo - dirijo-me a V.Exa., que \u00e9 liberal, pragm\u00e1tico e inteligente -, far\u00e3o com que o nosso Pa\u00eds feche este ano com crescimento de 1% e o ano que vem com crescimento de 2% a 2,5%. E ningu\u00e9m vai segurar o Brasil jamais, Sr. Presidente!\r\nPortanto, eu encerro as minhas palavras concedendo um aparte ao Deputado Sidney Leite, mas afirmando tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da PEC que n\u00f3s vamos votar no dia de hoje ou no dia de amanh\u00e3, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, do Senado, que vai colocar uma cota de 1% a mais do FPM aos Munic\u00edpios do Brasil. Esse 1% significa um montante de 6 bilh\u00f5es de reais, Deputado Sidney Leite, no caixa dos Munic\u00edpios do Brasil, porque a vida n\u00e3o acontece aqui em Bras\u00edlia: a vida acontece nos Munic\u00edpios, e \u00e9 para os Munic\u00edpios que n\u00f3s temos que mandar os nossos recursos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nEu concedo um aparte ao Deputado Sidney Leite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por este espa\u00e7o, por esta oportunidade.\r\nV.Exa. j\u00e1 registrou essa preocupa\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o de ontem, mas quero refor\u00e7ar que n\u00f3s precisamos votar, hoje ou amanh\u00e3, se houver sess\u00e3o - e deveria haver - a PEC 391, que veio do Senado. Essa PEC coloca no caixa dos Munic\u00edpios 6 milh\u00f5es de reais a mais por ano, com um acr\u00e9scimo de um ponto percentual \u00e0 cota do FPM. Isso \u00e9 fundamental. Os Prefeitos est\u00e3o esperando por isso.\r\nOs Munic\u00edpios est\u00e3o falidos. A vida n\u00e3o acontece em Bras\u00edlia. A vida, Sr. Presidente, acontece l\u00e1 nos long\u00ednquos Munic\u00edpios do Brasil. Essa PEC tem que ser votada hoje ou amanh\u00e3. Vamos fazer uma cruzada para votar essa PEC e colocar mais dinheiro no cofre dos nossos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO, INFRAESTRUTURA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o com as baixas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0s \u00e1reas de infraestrutura, seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou ficar dentro do meu tempo de 1 minuto, porque gosto de cumprir a disciplina.\r\nDaqui a alguns instantes, Sr. Presidente, V.Exa. vai dirigir a vota\u00e7\u00e3o a respeito do or\u00e7amento do Brasil, de 3,8 trilh\u00f5es de reais aproximadamente. Lamento, Deputado Marcelo, que, desse montante de recursos, sequer 3% ir\u00e3o para investimento em nosso Pa\u00eds. Isso significa uma cat\u00e1strofe, isso \u00e9 muito ruim, porque estamos precisando de investimento na infraestrutura, nas estradas, nos portos, e principalmente na seguran\u00e7a p\u00fablica, na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o, e estamos gastando grande parte dos recursos que arrecadamos no Pa\u00eds na m\u00e1quina p\u00fablica, inchada, lenta e corrupta, na atividade-meio. Portanto, a reforma administrativa se faz necess\u00e1ria urgentemente.\r\nObrigado, Presidente Davi Alcolumbre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Sucesso do programa de privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es implementado pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar da tribuna desta Casa o programa de extremo sucesso que est\u00e1 sendo conduzido pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Neste ano, haver\u00e1 mais de 100 processos de privatiza\u00e7\u00f5es e de concess\u00f5es que v\u00e3o colocar no caixa do Governo Federal aproximadamente 150 bilh\u00f5es de reais. Essa a\u00e7\u00e3o vai destravar, com certeza absoluta, a nossa economia.\r\nO Governo n\u00e3o tem que cuidar dos Correios ou de empresa aeroportu\u00e1ria. Essas empresas, na grande maioria, foram antros de corrup\u00e7\u00e3o e de m\u00e1 gest\u00e3o. O Governo tem que cuidar das atividades essenciais da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos apoiar os processos de privatiza\u00e7\u00f5es e de concess\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROGRAMA DE FINANCIAMENTO \u00c0 INFRAESTRUTURA E AO SANEAMENTO (FINISA), MUNICIPIO.\r\nSILVIO ZANCANARO, ADEMAR BORGES, PREFEITO, CAMPOS NOVOS (SC), BARRA DO SUL (SC), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos Prefeitos Silvio Zancanaro e Ademar Borges, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Campos Novos e Barra do Sul, Estado de Santa Catarina. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Munic\u00edpios brasileiros por meio do Financiamento \u00e0 Infraestrutura e ao Saneamento - FINISA, lan\u00e7ado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o meu pronunciamento neste minuto na presen\u00e7a dos Prefeitos Silvio Zancanaro, de Campos Novos, e Ademar Borges, de Barra do Sul.\r\nO meu apelo \u00e9 para que o Ministro da Economia, Paulo Guedes, possa realizar, com urg\u00eancia urgent\u00edssima, a reuni\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, a fim de que seja apreciado e possa ser liberado o aval para os financiamentos do FINISA na Caixa Econ\u00f4mica Federal, em prol dos Munic\u00edpios.\r\nS\u00f3 em Santa Catarina s\u00e3o mais de 70 Munic\u00edpios, 300 milh\u00f5es de reais, e no Brasil h\u00e1 milhares de Munic\u00edpios que est\u00e3o esperando por esse dinheiro. Esse recurso vai gerar emprego, esse recurso vai aquecer a economia, esse recurso vai ser colocado do caixa das Prefeituras, porque a vida n\u00e3o acontece aqui, a vida acontece l\u00e1 nos Munic\u00edpios.\r\nEsse \u00e9 o nosso apelo ao Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s temos pressa em votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, porque \u00e9 uma medida provis\u00f3ria de fundamental import\u00e2ncia, porque estrutura o cr\u00e9dito para a agricultura do Brasil.\r\nPortanto, o PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desejo, neste momento, fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes reformas necess\u00e1rias que estamos promovendo neste Parlamento em conjunto com o Presidente Bolsonaro: a reforma da Previd\u00eancia, que finalizamos; a reforma tribut\u00e1ria, t\u00e3o necess\u00e1ria e t\u00e3o importante para a retomada da economia do Pa\u00eds; e fundamentalmente, Sr. Presidente, a reforma administrativa, necess\u00e1ria para que possamos enxugar o poder p\u00fablico no Brasil.\r\nSe n\u00f3s verificarmos os dados, Sr. Presidente, veremos que o Brasil cresceu aproximadamente 1% no ano passado, e a proje\u00e7\u00e3o para o crescimento deste ano \u00e9 de 2,5%. Ningu\u00e9m segura o Brasil! N\u00f3s estamos destravando a economia. N\u00f3s estamos dando um rumo de crescimento, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e de aquecimento da economia ao nosso Pa\u00eds. \r\nPegamos um Governo, em 2019, com quase 14 milh\u00f5es de desempregados, e hoje, embora estejamos ainda, vergonhosamente, com 11 milh\u00f5es de desempregados, avan\u00e7amos muito no quesito gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \r\nSr. Presidente, a reforma administrativa ser\u00e1 fundamental para o Brasil, porque o poder p\u00fablico, Deputado Sidney, independentemente de partido ou ideologia pol\u00edtica, \u00e9 inchado, lento, oneroso e vergonhosamente corrupto. A reforma administrativa vai poder dar outro norte para o poder p\u00fablico do nosso Pa\u00eds. \r\nVejam os dados, Sr. Presidente. De 2003 a 2018, os servidores p\u00fablicos federais aumentaram de 532 mil para 712 mil servidores. Ora, o custo disso passou de 44 bilh\u00f5es de reais para 108 bilh\u00f5es de reais. Ou seja, grande parte do nosso Or\u00e7amento est\u00e1 sendo gasto com o servi\u00e7o p\u00fablico - isso, sem considerarmos os gastos com os servi\u00e7os p\u00fablicos estadual e municipal. N\u00f3s utilizamos 15 mil servidores p\u00fablicos, com um custo de 1,6 bilh\u00e3o de reais, somente para fazer a gest\u00e3o da folha dos servidores p\u00fablicos federais. Isso, Sr. Presidente, \u00e9 um absurdo! O Pa\u00eds n\u00e3o aguenta mais.\r\nEsperamos que a PEC que venha do Governo possa tratar da mudan\u00e7a dos servi\u00e7os p\u00fablicos federal, estadual e municipal.\r\nN\u00f3s intencionamos criar, Sr. Presidente, um novo modelo de contrata\u00e7\u00e3o para os novos servidores p\u00fablicos. Vamos manter o direito adquirido dos antigos servidores, mas, para os novos, queremos criar um modelo celetista, moderno, adequado, acabando com os privil\u00e9gios que foram criados ao longo dos anos. Ningu\u00e9m tem sangue azul, Sr. Presidente. O novo modelo tem que ser similar ao da iniciativa privada. A jornada tem que ser de 44 horas. N\u00e3o tem que ter licen\u00e7a-pr\u00eamio; n\u00e3o tem que ter tri\u00eanios. As gratifica\u00e7\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas t\u00eam que acabar. N\u00f3s precisamos criar um modelo novo para os novos servidores que possa ser parecido, similar ao do servidor da ind\u00fastria, da iniciativa privada.\r\nQuero tamb\u00e9m afirmar, Sr. Presidente, que, para os novos servidores p\u00fablicos, com certeza absoluta n\u00f3s vamos quebrar a estabilidade, que tem que ser mantida para as carreiras t\u00edpicas de Estado: diplomata, juiz, promotor, auditor. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o de se fazer concurso para motorista, secret\u00e1ria, recepcionista, atividade-meio. N\u00f3s temos que fazer concurso para as carreiras t\u00edpicas de Estado.\r\nTamb\u00e9m queremos - e vamos criar -, Sr. Presidente, a realoca\u00e7\u00e3o de servidor, porque hoje n\u00f3s temos milhares de servidores operadores de videocassete e telex, datil\u00f3grafos, que n\u00e3o podem ser utilizados em outras \u00e1reas.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! Com a realoca\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos poder utilizar bem os servidores, dar-lhes novos desafios e acabar com essa est\u00f3ria do desvio de fun\u00e7\u00e3o. Portanto, Sr. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m queremos diminuir a quantidade de carreiras, porque esse n\u00famero excessivo cria dificuldades para o servi\u00e7o p\u00fablico do Brasil.\r\nEu acredito na reforma administrativa. Vamos enxugar o poder p\u00fablico, para que possamos ter mais recursos para investir nas atividades essenciais, que s\u00e3o sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Responsabilidade do PT pela crise socioecon\u00f4mica vigente no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acompanhei o pronunciamento da Deputada Gleisi Hoffmann, Presidente do PT, com muita aten\u00e7\u00e3o e quero dizer, Deputada, que o povo est\u00e1 passando fome e o Brasil est\u00e1 afundado numa crise profunda porque o seu partido dirigiu este Pa\u00eds, juntamente com o ex-Presidente Temer, por mais de uma d\u00e9cada. Esses desempregados e essa crise do Pa\u00eds foram voc\u00eas que deixaram.\r\nN\u00e3o consigo entender o conte\u00fado e a inten\u00e7\u00e3o da sua fala. O PT n\u00e3o tem moral para falar da crise do Brasil, porque \u00e9 culpado pela crise que vivemos hoje!\r\nPortanto, Sr. Presidente, o Brasil melhorou. O Brasil tem jeito. Voltou a crescer. Eu acredito no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO RIM,  JOINVILLE (SC).\r\nTERCEIRO SETOR, CRESCIMENTO ECONOMICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Rim. Excel\u00eancia dos trabalhos desenvolvidos pela Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Rim, no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina. Papel do chamado terceiro setor no processo de desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 o Dia Mundial do Rim, uma data importante, sobretudo para fazermos uma reflex\u00e3o profunda sobre as causas e os males que a doen\u00e7a renal provoca. Ali\u00e1s, uma sess\u00e3o tratar\u00e1 deste tema hoje nesta Casa. \r\nTemos em Joinville a Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Rim, presidida pelo Dr. Marcos Vieira. Trata-se de uma das maiores funda\u00e7\u00f5es no Brasil: tem 800 funcion\u00e1rios. \u00c9 uma refer\u00eancia no tratamento de doen\u00e7as renais, faz hemodi\u00e1lise e transplante de rim, em conjunto com o Hospital S\u00e3o Jos\u00e9.\r\nPortanto, \u00e9 preciso que a rede p\u00fablica municipal treine os funcion\u00e1rios desta estrutura, para que saibamos precocemente a possibilidade desta doen\u00e7a. Precisamos, tamb\u00e9m, promover campanhas para conscientizarmos a popula\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a que atinge milh\u00f5es de brasileiros.\r\nConcluindo, afirmo com convic\u00e7\u00e3o que o terceiro setor, a exemplo da Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Rim, entre outras institui\u00e7\u00f5es Brasil afora, como a Rede Feminina de Combate ao C\u00e2ncer e as APAEs, constitui op\u00e7\u00e3o fundamental para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, pois estas institui\u00e7\u00f5es realizam o que o poder p\u00fablico n\u00e3o faz. Muitas vezes, n\u00e3o elas n\u00e3o fazem divulga\u00e7\u00e3o alguma, mas atendem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o hipossuficiente e, sobretudo, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente do nosso Pa\u00eds. \r\nO terceiro setor, o voluntariado, precisa ser enaltecido e apoiado em todos os aspectos no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O ABUSIVO, SANTA CATARINA, REAJUSTE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Reajuste abusivo nos pre\u00e7os de m\u00e1scaras cir\u00fargicas no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra enquanto est\u00e1 ocorrendo a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Vice-Presidente da Federa\u00e7\u00e3o de Prefeitos de Santa Catarina fez uma den\u00fancia: a m\u00e1scara, que custava 1 real e 50 centavos, est\u00e1 custando 12 reais no nosso Estado. Mesmo assim, n\u00e3o a encontramos.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! Empresas e pessoas est\u00e3o se aproveitando da situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil por que passa a popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA,COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, SALDO REMANESCENTE, EXERC\u00cdCIO FINANCEIRO ANTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ENVIO, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, MEDICAMENTO, MUNIC\u00cdPIO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 1160/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA,  CORONAV\u00cdRUS. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores informais, dos microempreendedores individuais e do alunato brasileiro diante da pandemia de coronav\u00edrus. Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de envio de m\u00e1scaras, respiradores e medicamentos especiais aos Munic\u00edpios brasileiros para enfrentamento do coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.160, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, com vista ao estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es gerais de pagamento de empr\u00e9stimos consignados, ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds. Natureza irrespons\u00e1vel das a\u00e7\u00f5es promovidas pela Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero saudar V.Exa., parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o magn\u00edfica do Parlamento brasileiro e pela aprova\u00e7\u00e3o de projetos fundamentais por todos n\u00f3s, como o abono de 600 reais para os informais, os microempreendedores individuais, os MEIs, e o projeto da merenda. \r\nQue esses projetos possam ser viabilizados, que possam chegar \u00e0 ponta o mais r\u00e1pido poss\u00edvel! A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente muito dif\u00edcil para o nosso Pa\u00eds, sobretudo para as pessoas mais simples.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero externar a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 232, de 2019, que facilita a transfer\u00eancia de recursos federais e faz com que esses recursos cheguem, efetivamente, \u00e0 ponta, para que n\u00f3s possamos fazer frente a essa pandemia, o que assusta todos.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m fiz contato com a Deputada Carmen Zanotto e a oficializei, bem como ao Ministro da Sa\u00fade, sobre alguns pedidos - eu moro na maior cidade do Sul do Brasil, Joinville -, a fim de que o Governo Federal possa fazer chegar aqui e em todos os Munic\u00edpios do Brasil m\u00e1scaras, respiradores e medicamentos especiais como o hidr\u00f3xido de cloroquina. Enfim, n\u00f3s precisamos estar preparados para enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o extremamente dif\u00edcil.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m protocolei um projeto de lei, para o qual estou pedindo urg\u00eancia. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.160, de 2020, que trata dos empr\u00e9stimos consignados. Ora, os bancos faturam muito, e os aposentados est\u00e3o todos com consignados empenhados nos bancos. Por que n\u00f3s n\u00e3o sobrestamos por 3 meses esses empr\u00e9stimos, com uma poss\u00edvel renegocia\u00e7\u00e3o? Acho que essa proposi\u00e7\u00e3o pode ajudar muito, porque os aposentados, ao inv\u00e9s de pagarem essa presta\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o comprar suas cestas b\u00e1sicas para o dia a dia.\r\nSr. Presidente, eu encerro as minhas palavras lamentando profundamente a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, irrespons\u00e1vel, politiqueira, com cartazes em v\u00eddeos de \"fora, Bolsonaro\" e enaltecendo panela\u00e7os. Ora, n\u00e3o \u00e9 o momento de panela\u00e7o e de irresponsabilidade. Estamos vivendo um momento de uni\u00e3o e converg\u00eancia para salvar vidas, para salvar a economia do Pa\u00eds. \r\nPara que possamos avan\u00e7ar no sentido de salvar vidas, salvar a economia do Pa\u00eds e evitar o colapso, n\u00f3s precisamos esquecer a politicagem barata - digo isso \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o - e pensar no Brasil com grandeza e, sobretudo, com seriedade e responsabilidade.\r\nParab\u00e9ns! Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, DEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, IMPEACHMENT, CR\u00cdTICA.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TRABALHO INFORMAL, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder Diego Andrade. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao amparo dos trabalhadores, das pequenas e microempresas diante da pandemia de coronav\u00edrus, e de medidas de retomada do crescimento do setor produtivo nacional. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa. Import\u00e2ncia da concilia\u00e7\u00e3o entre as medidas de combate ao coronav\u00edrus e a volta ao trabalho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer ao meu L\u00edder Diego Andrade, do PSD, que me deu a possibilidade de falar em nome da Lideran\u00e7a e quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do Parlamento, pela lideran\u00e7a da vota\u00e7\u00e3o de projetos fundamentais para o Brasil, para fazermos frente a essa crise de sa\u00fade e sobretudo a essa crise econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, afirmo categoricamente que estamos votando uma s\u00e9rie de projetos fundamentais, projetos que - n\u00e3o poderia ser diferente - endividam o nosso Pa\u00eds. \u00c9 preciso repassar recursos.\r\nN\u00f3s estamos socorrendo os trabalhadores e estamos socorrendo os empregadores. Daqui a pouco, com certeza, vamos votar o projeto que trata de financiamento especial para as microempresas, que s\u00e3o fundamentais, porque representam praticamente 60% dos postos de trabalho do Brasil. Trata-se de projeto do Senador Jorginho Mello. \r\nE n\u00e3o poderia ser diferente, porque n\u00f3s vamos chegar a pouco mais de 2% do PIB de investimentos de recursos da Uni\u00e3o para manter a nossa economia e para fazer frente ao coronav\u00edrus, enquanto outros pa\u00edses passam 15% de investimento do seu PIB. No Reino Unido, chega a 17%. Muito bem, mas n\u00f3s precisamos come\u00e7ar a pensar, Sr. Presidente, sob a sua lideran\u00e7a, em aprovarmos rapidamente, em nos debru\u00e7armos sobre projetos que possam criar para que o setor produtivo condi\u00e7\u00f5es de voltar a crescer, gerar postos de trabalho e aquecer a nossa economia.\r\nPortanto, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, foi de fundamental import\u00e2ncia, porque desburocratiza e moderniza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho dos empres\u00e1rios com os trabalhadores e abre uma porta de entrada ao mundo do trabalho, sobretudo para os nossos jovens. A\u00e7\u00f5es como esta, sem d\u00favida alguma, ajudam a retomada do crescimento da nossa economia, como o projeto de financiamento para as microempresas e pequenas empresas, que t\u00eam sido as mais atingidas neste momento de isolamento.\r\nContudo, n\u00f3s precisamos de a\u00e7\u00f5es para que a economia possa ser retomada, e com certeza absoluta, Sr. Presidente, precisamos tocar daqui a pouco a reforma administrativa, fundamental para o Brasil, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos pensar somente em gastar. N\u00f3s precisamos economizar, n\u00f3s precisamos enxugar a m\u00e1quina, n\u00f3s precisamos fazer com que a m\u00e1quina possa ser mais c\u00e9lere e mais enxuta, para possa atender as demandas da nossa popula\u00e7\u00e3o. A reforma administrativa \u00e9 uma reforma de fundamental import\u00e2ncia, porque prop\u00f5e que se fa\u00e7a economia em nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, Sr. Presidente, quero poder afirmar que fico preocupado. No momento dif\u00edcil por que passa o Brasil, a esquerda tinha que ser um pouco mais propositiva, porque propor panela\u00e7o com bandeira de \"Fora, Presidente!\" n\u00e3o contribui, n\u00e3o ajuda. Neste momento de crise, o nosso partido \u00e9 o Brasil. A direita, a esquerda, o centro, todos n\u00f3s temos que estar juntos, e esta \u00e9 a forma como V.Exa. est\u00e1 conduzindo o Parlamento brasileiro. N\u00f3s precisamos agir com muita responsabilidade, com muita seriedade, com muito equil\u00edbrio. Precisamos juntar for\u00e7as, para podermos vencer este momento t\u00e3o dif\u00edcil. \r\nE \u00e9 poss\u00edvel salvarmos vidas. Temos que salvar as vidas do povo brasileiro isolando os idosos, isolando as pessoas de risco, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e cient\u00edficas. Contudo, a economia precisa voltar a girar, a economia precisa voltar a crescer, porque neste momento estamos socorrendo os informais, socorrendo as empresas, socorrendo os trabalhadores, mas isso tudo passa.\r\nDaqui a pouco, daqui a 2, 3, 4 ou 6 meses, lamentavelmente vamos ter milh\u00f5es de desempregados. Especialistas afirmam que n\u00f3s poderemos chegar \u00e0 casa dos 20 milh\u00f5es de desempregados. Isto, associado aos 38 milh\u00f5es de brasileiros no mercado informal, \u00e9 um cen\u00e1rio dif\u00edcil, preocupante!\r\nA Associa\u00e7\u00e3o de Bares e Restaurantes do Brasil forneceu um dado que nos preocupa muito. S\u00f3 neste setor, que tem 6 milh\u00f5es de trabalhadores, poder\u00e3o ser demitidos 50% de trabalhadores nos pr\u00f3ximos meses.\r\nPortanto, Sr. Presidente, neste momento, sob a sua lideran\u00e7a, n\u00f3s precisamos juntar for\u00e7as. A esquerda precisa esquecer essa posi\u00e7\u00e3o radical de panela\u00e7o, de \"Fora, Presidente!\". Agora \u00e9 o momento de n\u00f3s pensarmos no Brasil. Agora \u00e9 o momento de n\u00f3s juntarmos for\u00e7as, recuperar o nosso Pa\u00eds, socorrer os pequenos e os informais, como estamos fazendo por meio dos projetos de lei que aprovamos. Esses, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam o que comer, s\u00e3o pessoas simples.\r\nPortanto, eu quero encerrar as minhas palavras, Sr. Presidente, afirmando que o nosso partido, sob a lideran\u00e7a do Presidente Kassab e do nosso L\u00edder Diego Andrade, estamos com esta posi\u00e7\u00e3o: a posi\u00e7\u00e3o de juntar for\u00e7as, a posi\u00e7\u00e3o de dar apoio a V.Exa. para que o Parlamento possa continuar tocando os projetos fundamentais para a retomada da economia do Brasil, a posi\u00e7\u00e3o de dar apoio ao Presidente Bolsonaro para que este Governo possa enfrentar as grandes dificuldades que se avizinham.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso partido orienta \"sim\". Estamos com o Relator Cezinha de Madureira, do nosso partido, que fez um relat\u00f3rio ouvindo Lideran\u00e7as, tratando tamb\u00e9m com V.Exa.\r\nEsse aux\u00edlio emergencial \u00e9 fundamental, porque vai socorrer as pessoas simples, as pessoas pobres. A situa\u00e7\u00e3o aqui na ponta, no interior, est\u00e1 muito dif\u00edcil, e n\u00f3s temos que de todas as formas evitar o caos social.\r\nQue bom que foram inclu\u00eddas dezenas de categorias, como os pescadores artesanais, a agricultura familiar, a manicure, pedicure, os artistas, enfim! Portanto, o projeto fica bom. N\u00f3s temos pressa, porque as dificuldades s\u00e3o grandes.\r\nO nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\". Votamos com o Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PSD n\u00e3o poderia fazer diferente. N\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\" ao destaque pelos motivos que V.Exa. acabou de explicar. Esse assunto est\u00e1 judicializado. N\u00e3o temos recursos para fazer frente a esse gasto, que seria de aproximadamente 20 milh\u00f5es de reais por ano, um gasto fixo. E tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o legal para isso. Entendemos que, em outro momento, poderemos, junto com o Senado e com as Lideran\u00e7as, sob a sua lideran\u00e7a, tratar do tema do BPC.\r\nPortanto, o nosso encaminhamento - para n\u00e3o criar uma expectativa falsa para as pessoas que precisam do BPC - \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta o voto \"sim\" ao destaque.\r\nConversamos com o Deputado Cezinha de Madureira, Relator; tamb\u00e9m fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o ao Deputado Molon.\r\nS\u00f3 quero registrar que o Deputado J\u00fanior Ferrari, do PSD, da nossa bancada, tem um projeto similar, ou seja, que retira a necessidade da identifica\u00e7\u00e3o civil, no caso, o t\u00edtulo de eleitor e o CPF.\r\nEste destaque facilita a vida das pessoas mais simples, das pessoas mais pobres.\r\nEnt\u00e3o, com a anu\u00eancia do Relator e do nosso L\u00edder, votamos com o Governo, Presidente: \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PSD orienta que se vote \"sim\". Uma parte desse destaque j\u00e1 foi pacificada na vota\u00e7\u00e3o anterior, mas eu quero ressaltar, concordando com o Relator, o Deputado Cezinha de Madureira, que \u00e9 um destaque um pouco mais amplo, que pro\u00edbe o desconto de tarifas banc\u00e1rias e de d\u00e9bitos em atraso das pessoas beneficiadas.\r\nPortanto, a bancada do PSD vota \"sim\" a esse destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\" ao destaque. Estamos com o nosso Relator Cezinha de Madureira.\r\nEu s\u00f3 quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para fazer justi\u00e7a ao nosso Senador Esperidi\u00e3o Amin, aqui de Santa Catarina, que foi o Relator deste projeto no Senado. Ele se encarregou de incluir algumas profiss\u00f5es, como os pescadores artesanais, os catadores de caranguejo, que s\u00e3o muitos aqui no meu Estado. E ele me disse que colocou inclusive as barraqueiras das feiras e das praias a pedido de V.Exa.\r\nMando um abra\u00e7o ao nosso Senador Esperidi\u00e3o Amin. E a Deputada Federal Angela Amin fez uma observa\u00e7\u00e3o h\u00e1 pouco. Disse que ele s\u00f3 se esqueceu das cabeleireiras porque delas n\u00e3o precisa.\r\nVotamos \"n\u00e3o\" ao destaque, Presidente.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em nome da bancada do PSD, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\" ao texto, porque esses recursos s\u00e3o fundamentais para os Estados e Munic\u00edpios, para que possamos combater esta pandemia.\r\nEm nome do nosso L\u00edder Diego e em nome da nossa bancada, queremos parabenizar todos os profissionais de sa\u00fade, todos os profissionais da enfermagem, que colocam suas vidas em risco para salvar vidas. Esses profissionais, n\u00e3o s\u00f3 neste dia, mas todos os dias, merecem o nosso respeito e o nosso apoio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\" por entender que este projeto beneficia as pessoas que muito precisam em nosso Pa\u00eds. Como disse o Deputado Samuel Moreira, o m\u00e9rito \u00e9 inquestion\u00e1vel.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao texto , Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Alinhamento da bancada do PSD com a agenda do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do PSD, eu encaminho \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nEu quero aproveitar os poucos segundos que me restam para, em nome do nosso L\u00edder, o Deputado Diego Andrade, afirmar com convic\u00e7\u00e3o que a posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria absoluta da bancada do PSD \u00e9 de parceira com o Governo, de apoio \u00e0 agenda do Governo, de di\u00e1logo com o Governo. Ali\u00e1s, n\u00f3s estamos precisando de muito mais di\u00e1logo entre os grandes L\u00edderes e os Poderes do nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero deixar consignado que essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada, da maioria absoluta. N\u00f3s estamos defendendo a agenda do Governo principalmente neste que \u00e9 um momento de grandes dificuldades, de crise da sa\u00fade, de crise da economia. Mais do que nunca, n\u00f3s precisamos juntar for\u00e7as, para que possamos ultrapassar o momento dif\u00edcil em que vive o Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do PSD, oriento \"sim\" ao projeto emergencial da cultura.\r\nA economia criativa, ligada \u00e0 cultura, gera uma receita de aproximadamente 170 bilh\u00f5es de reais anualmente para o Brasil. E gera cinco milh\u00f5es de postos de trabalho, formais e informais, ou seja, praticamente 5% ou 6% da for\u00e7a de trabalho do Brasil est\u00e1 na economia criativa.\r\nEsse projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, porque vai socorrer artistas, m\u00fasicos e profissionais da cultura em geral neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que o Brasil atravessa, um momento em que n\u00e3o temos eventos, n\u00e3o temos espet\u00e1culos. O Festival de Dan\u00e7a de Joinville, por exemplo, que realizamos todos os anos, n\u00e3o ser\u00e1 realizado este ano.\r\nA bancada do PSD vota \"sim\" ao projeto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento em defesa da democracia e da uni\u00e3o de esfor\u00e7os para enfrentamento da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar esta oportunidade para fazer men\u00e7\u00e3o elogiosa, enaltecer seu pronunciamento de hoje, um pronunciamento de estadista, equilibrado, voltado ao fortalecimento da democracia no Pa\u00eds que conclamou as institui\u00e7\u00f5es e as for\u00e7as pol\u00edticas a buscar a uni\u00e3o para enfrentar as atuais dificuldades. O poder p\u00fablico, sem a iniciativa privada, sem os Estados, sem os Munic\u00edpios, sem a uni\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, vamos ter dificuldade de enfrentar a pandemia e de socorrer a economia do Pa\u00eds.\r\nPortanto, Presidente, parab\u00e9ns pelo seu pronunciamento! Em nome das fam\u00edlias que perderam entes queridos, dos trabalhadores que perderam seus empregos, dos empres\u00e1rios que fecharam seus neg\u00f3cios, dos brasileiros que est\u00e3o nas portas dos hospitais esperando leito de UTI, n\u00f3s temos que esquecer as bandeiras ideol\u00f3gicas e trabalhar juntos para salvar o Brasil - esse \u00e9 o caminho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),VOTO CONTR\u00c1RIO, CORONEL ARMANDO, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o Relator Coronel Armando. \r\nComo disse a Deputada Angela, que \u00e9 da minha cidade, Joinville \u00e9 a maior cidade do Estado de Santa Catarina. \u00c9 a cidade do trabalho, da pujan\u00e7a.\r\nO Deputado Armando fez um relat\u00f3rio muito equilibrado, estudou profundamente. Portanto, o voto do PSD \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PACTO FEDERATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGENTE P\u00daBLICO, QUANTIDADE, SENADOR, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO ESTADUAL, VEREADOR, PREFEITO, VICE-PREFEITO, REDU\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Posicionamento do PSD contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de relevantes mat\u00e9rias destinadas ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Urg\u00eancia na revis\u00e3o do pacto federativo e na realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, medidas necess\u00e1rias para a recupera\u00e7\u00e3o da economia nacional. Defesa de discuss\u00e3o pela Casa da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Senadores, Deputados Federais, Deputados Estaduais, Vereadores, Prefeitos e Vice-Prefeitos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o para agregar o tempo de L\u00edder. \r\nNaturalmente a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \r\nEm nome da bancada do PSD, do L\u00edder Diego, do Deputado Brito, que est\u00e1 neste momento respondendo pela Lideran\u00e7a, eu quero fazer aqui algumas reflex\u00f5es. A primeira, Sr. Presidente, diz respeito ao papel fundamental da C\u00e2mara dos Deputados, sob sua lideran\u00e7a, no sentido de votar projetos fundamentais para dar apoio ao Presidente Bolsonaro para que ele possa implementar a\u00e7\u00f5es do Executivo, para que possamos enfrentar juntos a quest\u00e3o da pandemia, da crise na sa\u00fade e sobretudo na economia. \r\nOra, n\u00f3s votamos o aux\u00edlio emergencial, fundamental, e temos que discutir a possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o desse aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s repassamos 2 bilh\u00f5es de reais para os hospitais filantr\u00f3picos, num trabalho de muitas m\u00e3os, mas o Deputado Brito exerceu um papel fundamental no repasse e na conquista desse avan\u00e7o. Tamb\u00e9m socorremos as empresas, atrav\u00e9s do projeto do Senador Jorginho Mello, de Santa Catarina, com o financiamento para as micro e pequenas empresas, que s\u00e3o fundamentais ao Pa\u00eds. Milhares delas est\u00e3o fechando suas portas, e com essa linha de financiamento, com uma corre\u00e7\u00e3o baixa, com algumas condi\u00e7\u00f5es especiais, n\u00f3s vamos, com certeza, salvar milhares e milhares de empregos, porque, afinal de contas, quase 100% dos postos de trabalho do Brasil est\u00e3o nas micro e pequenas empresas. Essas micro e pequenas empresas precisam ser socorridas, e a C\u00e2mara tem dado a sua contribui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, no que diz respeito \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios - e o Pa\u00eds tem que socorrer mesmo o povo brasileiro neste momento de crise -, n\u00f3s vamos deixar um d\u00e9ficit de 1 trilh\u00e3o de reais, mas n\u00e3o tem problema. Depois n\u00f3s vamos buscar formas de pagar essa d\u00edvida, de reduzir esse d\u00e9ficit. \u00c9 preciso socorrer a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAgora, n\u00f3s estamos concedendo o benef\u00edcio, mas temos que come\u00e7ar a pensar, Sr. Presidente, e a\u00ed fa\u00e7o um apelo, que precisamos discutir quest\u00f5es fundamentais para a retomada do crescimento econ\u00f4mico, porque a pandemia passa logo. N\u00f3s verificamos que na China e na Europa o pico j\u00e1 est\u00e1 caindo, e aqui no Brasil, muito em breve tamb\u00e9m. Mas, para retomarmos o crescimento da economia, eu vou na linha do que disse o L\u00edder Vitor Hugo. N\u00f3s precisamos pensar na aprova\u00e7\u00e3o urgente do pacto federativo para repassarmos mais recursos para os Estados, sobretudo para os Munic\u00edpios, porque \u00e9 aqui nos Munic\u00edpios que a vida acontece. Isso \u00e9 fundamental para que os Prefeitos possam ter recursos, mas para isso n\u00f3s precisamos fazer sobrar os recursos. E como \u00e9 que v\u00e3o sobrar recursos? \u00c9 claro que neste momento de crise teremos menos recursos, mas o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o processo de privatiza\u00e7\u00e3o e de concess\u00f5es que o Executivo est\u00e1 fazendo t\u00eam que ser tocados mais rapidamente.\r\nQuanto \u00e0s reformas, Sr. Presidente, a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, porque n\u00e3o estamos tributando a nova economia, estamos perdendo arrecada\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos fazer uma reforma tribut\u00e1ria, que deve ser tocada com rapidez, para desengessar o Brasil. Precisamos de uma reforma mais justa, mais transparente, mais simples, porque gastamos, em alguns casos, at\u00e9 7% do faturamento das empresas para promover a arrecada\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas dos impostos. S\u00e3o impostos que t\u00eam um arcabou\u00e7o, um sistema mais complexo do mundo. Isso n\u00e3o pode continuar dessa forma.\r\nSr. Presidente, precisamos julgar os entes p\u00fablicos. Temos 72 mil agentes p\u00fablicos, entre Deputados, Vereadores, Prefeitos, Vice-Prefeitos, Senadores. Enfim, isso tem que ser discutido. Em Munic\u00edpios que t\u00eam 1.500 eleitores ou talvez um pouco menos, n\u00e3o s\u00e3o precisos nove Vereadores, poderiam ser cinco. \u00c9 um assunto que tem que entrar em pauta (falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo a Lideran\u00e7as pol\u00edticas, aos dirigentes dos Poderes da Rep\u00fablica e \u00e0  Oposi\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o de esfor\u00e7os para enfrentamento das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica vigentes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, eu quero concluir, portanto, afirmando aquilo que todos sabem. O mundo ap\u00f3s a pandemia certamente n\u00e3o ser\u00e1 o mesmo. N\u00f3s vamos ter uma sociedade mais humanizada, mais solid\u00e1ria, mais sustent\u00e1vel e, sobretudo, com uma preocupa\u00e7\u00e3o muito maior com investimentos voltados para a sa\u00fade. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo aos grandes l\u00edderes, aos dirigentes dos Poderes e a todos n\u00f3s, a fim de que juntemos for\u00e7as para vencer essa crise sem precedentes da sa\u00fade e, sobretudo, da economia. Fa\u00e7o um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s possamos neste momento esquecer as ideologias e as bandeiras pol\u00edticas, e trabalharmos juntos. \u00c9 preciso muita serenidade, \u00e9 preciso muita compreens\u00e3o para que possamos juntar for\u00e7as, sobretudo com muita responsabilidade, para vencermos este momento muito dif\u00edcil. \r\nAqui na ponta, no interior do Brasil, muitas empresas fecharam as portas, muitas pessoas est\u00e3o desempregadas. Em alguns Estados, muitas pessoas n\u00e3o disp\u00f5em de UTI para serem atendidas. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 extremamente dif\u00edcil e poder\u00e1 ficar muito mais. \r\nA sociedade espera muito dos Poderes, sobretudo do Poder que a representa, que somos n\u00f3s, o Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal. Portanto, em nome dessas pessoas, das pessoas mais simples, das pessoas que enfrentam dificuldades no dia a dia, n\u00f3s precisamos juntar for\u00e7as, esquecer as bandeiras pol\u00edticas e trabalhar juntos para que o Brasil ven\u00e7a esta crise.\r\nEu acredito no Brasil e tenho certeza de que todos acreditam nele.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao texto. \r\nO Relator Fernando Monteiro fez um texto equilibrado, que criou travas para proteger o consumidor e tamb\u00e9m as crian\u00e7as.\r\nEste projeto valoriza e fortalece as emissoras de r\u00e1dio e de televis\u00e3o do Brasil, que s\u00e3o fundamentais e geram muitos postos de trabalho. \r\nVotamos \"sim\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTRANSPORTE ESCOLAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Poder Executivo, de medidas em prol do setor de transporte escolar diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, que bom v\u00ea-lo na condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o!\r\nA bancada do PSD vota \"sim\" ao projeto. N\u00f3s reconhecemos a import\u00e2ncia que t\u00eam os fisioterapeutas para a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, aproveito os poucos segundo que me restam para fazer um apelo em prol do transporte escolar no Brasil. H\u00e1 no Brasil 190 mil transportadores escolares que est\u00e3o com suas vans financiadas. As aulas est\u00e3o paralisadas h\u00e1 2 meses e talvez ainda fiquem assim por outros 2 meses. Os transportadores escolares est\u00e3o quebrados, falidos. N\u00f3s vamos apresentar um projeto de lei, porque, desses 190 mil, 40% s\u00e3o aut\u00f4nomos, 30% s\u00e3o MEIs - microempreendedores individuais, e 30% microempres\u00e1rios.\r\nGoi\u00e1s concedeu um financiamento de tr\u00eas parcelas de 3 mil reais, com car\u00eancia de 12 meses, e cestas b\u00e1sicas para ajudar os transportadores escolares. \u00c9 fundamental que possamos socorrer o transportador escolar, atrav\u00e9s da C\u00e2mara Federal e do Poder Executivo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PACTO FEDERATIVO, RECURSOS, DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o, onde couber, no substitutivo oferecido pela Relatora da proposi\u00e7\u00e3o. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, bem como dos fundos constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para fazer men\u00e7\u00e3o ao que foi dito por alguns que me precederam e falar da import\u00e2ncia que tem para o Brasil e, sobretudo, para o Congresso n\u00f3s come\u00e7armos a pensar naquilo que o Presidente Rodrigo Maia disse, parece-me que ontem, que n\u00f3s precisamos tratar rapidamente das grandes reformas estruturantes: a reforma tribut\u00e1ria, para desengessarmos o Brasil; a reforma administrativa, para darmos celeridade aos trabalhos e servi\u00e7os p\u00fablicos e enxugarmos a m\u00e1quina p\u00fablica no nosso Pa\u00eds; a reforma dos fundos, diante do pacto federativo, para colocarmos mais recursos nos Munic\u00edpios, onde a vida acontece, e menos recursos na Capital Federal, para auxiliarmos o Brasil a voltar a crescer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSISTEMA S, SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha o voto \"sim\".\r\nQuero parabenizar o Relator Hugo Leal, do nosso partido, pelo relat\u00f3rio equilibrado, sereno. Ele ouviu todos as Lideran\u00e7as e construiu um relat\u00f3rio que vai ser bom para o Sistema S e para o Brasil. \r\nE concluo, Sr. Presidente, fazendo men\u00e7\u00e3o ao excepcional trabalho que o Sistema S realiza no Brasil, sobretudo no Estado de Santa Catarina, seja na forma\u00e7\u00e3o profissional, seja no apoio \u00e0s microempresas, por meio do SEBRAE, seja no que diz respeito \u00e0 \u00e1rea social de entretenimento e de lazer, por meio do SESC esportivo. \r\nO Sistema S funciona excepcionalmente bem, sobretudo na ponta, atendendo muito bem aos nossos trabalhadores, nos Estados e no interior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" por entender que o destaque prop\u00f5e estabilidade dos funcion\u00e1rios no emprego, e neste momento de pandemia isso \u00e9 totalmente descabido.\r\nPortanto, o partido orienta \"n\u00e3o\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sra. Presidente, orienta \"sim\". A medida provis\u00f3ria \u00e9 constitucional com toda a certeza. E a preocupa\u00e7\u00e3o neste momento n\u00e3o \u00e9 com direitos. A preocupa\u00e7\u00e3o neste momento \u00e9 com a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos, porque n\u00f3s temos 12 milh\u00f5es de desempregados. N\u00f3s precisamos, sim, fazer todos os esfor\u00e7os para desonerar a folha, para oferecer cr\u00e9dito para que as microempresas, assim como as m\u00e9dias e grandes empresas, possam manter os postos de trabalho. Essa \u00e9 a grande cruzada, esse \u00e9 o grande objetivo das a\u00e7\u00f5es do Congresso, sobretudo nesta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o da bancada do PSD, que est\u00e1 alinhada com a agenda do Presidente Bolsonaro, do Governo Federal, \u00e9 o voto \"sim\" \u00e0 MP 927/20. Votamos com o Relator, o Deputado Celso Maldaner, que fez um relat\u00f3rio equilibrado, ouvindo os Deputados, o setor produtivo do Brasil. Essa MP, Sr. Presidente, desonera a folha das empresas, das micro, m\u00e9dias e grandes empresas, e tem como objetivo fundamental a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. Em um momento em que h\u00e1 mais de 12 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, n\u00f3s temos que fazer todos os esfor\u00e7os para manter o trabalho, o emprego da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO FARIA, DEPUTADO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, POSSE, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado F\u00e1bio Faria pela nomea\u00e7\u00e3o e posse no cargo de Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do PSD, do nosso L\u00edder Diego Andrade, de todos os Parlamentares, parabenizo o eminente Deputado F\u00e1bio Faria pela posse no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds. \r\nO Deputado F\u00e1bio Faria, com certeza, far\u00e1 um trabalho excepcional. Trata-se de um profissional competente, dedicado, sobretudo muito honrado, e que ter\u00e1, sem d\u00favida, todo o nosso apoio nos grandes desafios que tem o Minist\u00e9rio, como, por exemplo, o de dar sequ\u00eancia \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das empresas daquele Minist\u00e9rio. E h\u00e1, sobretudo, o desafio dif\u00edcil, mas poss\u00edvel e necess\u00e1rio, da universaliza\u00e7\u00e3o da Internet para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsse \u00e9 o grande sonho de todos n\u00f3s. Com certeza, esse desafio ser\u00e1 enfrentado, com muita intelig\u00eancia, dedica\u00e7\u00e3o e empenho, pelo novo Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns, Deputado F\u00e1bio Faria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, porque o acordo entre o empregador e o trabalhador diretamente \u00e9 o que se pratica em todos os pa\u00edses desenvolvidos. \u00c9 o que h\u00e1 de mais moderno, Sr. Presidente.\r\nPortanto, o PSD vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Rep\u00fadio aos ataques da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEu quero aproveitar, Sr. Presidente, para fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento, de forma irrespons\u00e1vel, quando o Brasil mais precisa da ajuda de todos, num momento de crise econ\u00f4mica profunda e de crise da sa\u00fade, a Oposi\u00e7\u00e3o baixa o n\u00edvel covardemente contra a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, atacando o Presidente e propondo sua sa\u00edda.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, n\u00f3s temos que esquecer as bandeiras partid\u00e1rias. Temos que pensar no Brasil. Temos que pensar na uni\u00e3o dos Poderes. Temos que buscar for\u00e7as para vencer a pandemia e sobretudo para retomar a economia.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o precisa ter um pouco mais de coer\u00eancia, porque, nos 13 anos que estiveram l\u00e1, quebraram o Brasil. Essa \u00e9 a grande verdade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque esse projeto \u00e9 fundamental. O Deputado Juscelino fez um relat\u00f3rio equilibrado, ouvindo os Parlamentares, e n\u00f3s precisamos ir adiante, precisamos tocar o Brasil.\r\nEste projeto, Sr. Presidente, tem muitos pontos que s\u00e3o avan\u00e7os, que s\u00e3o fundamentais. Um deles \u00e9 o aumento dos pontos na carteira, que dialoga, que beneficia, que ajuda, sobretudo, os caminhoneiros do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o voto do PSD \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), DEFESA.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela anunciada vota\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 199 e 45, de 2019, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia); e sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao projeto, que foi aperfei\u00e7oado pelo Relator, o Deputado Juscelino.\r\nEu queria aproveitar estes segundos que me restam, Sr. Presidente, para parabeniz\u00e1-lo pela afirma\u00e7\u00e3o, em entrevista coletiva, de que temos condi\u00e7\u00f5es de votar ainda no m\u00eas de agosto, sob sua lideran\u00e7a, a PEC 199, a respeito de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e sobretudo a reforma tribut\u00e1ria.\r\nPassada a pandemia, n\u00f3s precisamos aprovar as duas principais reformas que ainda faltam ser analisadas, a tribut\u00e1ria e a administrativa, para que o Brasil possa retomar o crescimento.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente! Estamos juntos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, ELOGIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 45, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Elogio ao Deputado Vitor Hugo pela atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo. Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto do Relator.\r\nEu quero fazer uma men\u00e7\u00e3o elogiosa ao nosso L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, que tem se constitu\u00eddo um grande l\u00edder, um grande interlocutor do Parlamento com o Governo. O Deputado tem promovido di\u00e1logo com as bancadas, com os L\u00edderes; tem sido sereno e equilibrado. Portanto, o Deputado Major Vitor Hugo tem sido motivo de sucesso de muitos projetos do Executivo no Parlamento brasileiro.\r\nConcluo, Deputado Major Vitor Hugo, fazendo um apelo a V.Exa.: n\u00f3s precisamos tocar urgentemente a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa, para destravar o Brasil e (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Efraim Filho. Bloco/DEM - PB) - Tem a palavra o Deputado Darci de Matos, para concluir o seu encaminhamento.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC) - Sr. Presidente, eu quero concluir dizendo que o nosso L\u00edder do Governo, Deputado Major Vitor Hugo, tem desempenhado um papel fundamental articulando a base do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nConcluo fazendo um apelo ao Major Vitor Hugo: que n\u00f3s possamos implementar a\u00e7\u00f5es no sentido de, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, tocarmos a discuss\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e, sobretudo, da reforma administrativa, para enxugarmos o poder p\u00fablico no Brasil. Isso \u00e9 fundamental para reiniciar a retomada econ\u00f4mica no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AGRESS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\n JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, do caput do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro, sobretudo por parte do PT. Probidade do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\" ao texto.\r\nEu quero aproveitar os segundos que restam \u00e0 bancada do PSD para fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0s agress\u00f5es que a Oposi\u00e7\u00e3o, sobretudo o PT, faz ao nosso Presidente Bolsonaro. A quest\u00e3o do Fl\u00e1vio Bolsonaro \u00e9 uma quest\u00e3o que ele, como Senador, como adulto, como cidad\u00e3o, vai resolver com a Justi\u00e7a. N\u00f3s acreditamos e temos que acreditar na Justi\u00e7a. O Presidente Bolsonaro \u00e9 honesto, \u00e9 correto. Nenhum ato de corrup\u00e7\u00e3o aconteceu na gest\u00e3o Bolsonaro. E o que aconteceu na gest\u00e3o da Esquerda, do PT, com o desvio de recursos p\u00fablicos da ordem de mais de 1 trilh\u00e3o de reais? Muitos, felizmente, foram parar no fundo da cadeia.\r\nN\u00f3s acreditamos na Justi\u00e7a. N\u00e3o podemos aceitar que a Oposi\u00e7\u00e3o, que destruiu o Brasil, neste momento de crise, de dificuldade, fique agredindo o Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 tocando o Brasil de uma forma boa, no meu entendimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Inconsist\u00eancia do discurso oposicionista, especialmente do PT, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pela propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao texto.\r\nEu quero aproveitar alguns segundos para contestar as observa\u00e7\u00f5es que os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, principalmente o PT, est\u00e3o fazendo. Eles est\u00e3o afirmando - o que n\u00e3o \u00e9 verdade - que o projeto do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico, que foi aprovado no Senado, significa privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nN\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil no Brasil: 100 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico, 6 milh\u00f5es de pessoas fazem suas necessidades no mato. \u00c9 um absurdo! O marco regulat\u00f3rio do saneamento d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e abre a possibilidade de investimentos privados no saneamento b\u00e1sico no Brasil.\r\nNingu\u00e9m est\u00e1 privatizando, n\u00e3o, porque recursos p\u00fablicos n\u00f3s n\u00e3o temos para enfrentar esses baixos \u00edndices de saneamento no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o marco regulat\u00f3rio \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil, no nosso entendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ACORDO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nD\u00cdVIDA, UNI\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, FAZENDA P\u00daBLICA, MICROEMPRESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Afirma\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Rodrigo Maia, de vota\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 45 e 199, de 2019, respectivamente, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional; e sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia). Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pela implanta\u00e7\u00e3o do novo Programa da Fazenda P\u00fablica, destinado \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de contribuintes individuais e de empresas junto \u00e0 Uni\u00e3o. Apelo ao Minist\u00e9rio da Economia por inclus\u00e3o de microempresas no novo Programa da Fazenda P\u00fablica. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, desejo neste momento, em nome da bancada do PSD e do nosso L\u00edder Diego Andrade, afirmar com plena convic\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 foi dito por aqueles que me precederam, que ontem foi um dia hist\u00f3rico porque o Senado aprovou o novo marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico no Brasil. \r\nEssa nova lei d\u00e1 garantias jur\u00eddicas para investidores e cria condi\u00e7\u00f5es legais para o investimento de capital privado no saneamento b\u00e1sico do Brasil. Isso \u00e9 fundamental porque 100 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds - este \u00e9 um dado horroroso -; 5 milh\u00f5es de pessoas fazem as suas necessidades no mato; 30 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada no Brasil. E, com recursos p\u00fablicos, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer o enfrentamento desses \u00edndices. Portanto, precisamos buscar recursos privados, Sr. Presidente. Isso n\u00e3o significa que estamos vendendo ou privatizando a nossa \u00e1gua, de forma alguma, como diz a o Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nFa\u00e7o outra observa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia - muito motivadora - de que n\u00f3s poderemos votar, e com certeza o faremos, a reforma tribut\u00e1ria no m\u00eas de agosto, uma reforma fundamental para que possamos desengessar o Brasil, porque o nosso arcabou\u00e7o tribut\u00e1rio, o nosso sistema \u00e9 muito antigo, \u00e9 muito arcaico, \u00e9 complexo, \u00e9 oneroso. N\u00e3o estamos conseguindo tributar a nova economia, o Google, o Netflix, a telemedicina, o Airbnb. Enfim, o nosso sistema tribut\u00e1rio custa muito. Algumas empresas gastam mais de 5% para promover o recolhimento. \r\n\u00c9 preciso um sistema tribut\u00e1rio mais transparente, em que possamos ter consci\u00eancia e saber exatamente o que estamos pagando. Hoje o que sabemos \u00e9 que, daquilo que produzimos, pagamos 40% para os entes p\u00fablicos, o que \u00e9 um absurdo. \u00c9 preciso, sobretudo, um sistema tribut\u00e1rio mais justo, porque hoje estamos tributando o trabalhador, o pequeno e o pobre em 49% do consumo. Tudo o que o pequeno ganha ele consome e, portanto, est\u00e1 sendo tributado. E a renda tributamos em 22%. Quer dizer, o grande n\u00e3o est\u00e1 sendo tributado na sua totalidade, em vez do que fazem os americanos, que tributam o consumo em 17%, que \u00e9 o pequeno, e a renda em 49%.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m fa\u00e7o outra observa\u00e7\u00e3o \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia de que temos que votar e vamos votar a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Esse \u00e9 um desejo do povo brasileiro, \u00e9 um sonho de todos n\u00f3s, \u00e9 um compromisso que n\u00f3s temos com a Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente da Comiss\u00e3o Especial \u00e9 o Deputado Marcelo Ramos, e o Relator \u00e9 o Deputado F\u00e1bio Trad. Passou na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, est\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial. A Comiss\u00e3o fez um trabalho profundo, consistente. Esperamos que agora possamos votar em plen\u00e1rio a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ou seja, a PEC 199 traz o transitado em julgado para a segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o s\u00f3 o criminal, mas tamb\u00e9m o trabalhista e tribut\u00e1rio, mexe nos arts. 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o not\u00edcias fundamentais para o Brasil.\r\nConcluo, Sr. Presidente, parabenizando o Governo Federal, o Executivo, pelo novo programa da Fazenda P\u00fablica, que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de o contribuinte individual ou as empresas promoverem uma renegocia\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o, retirando 100% de juros e multa. Isso \u00e9 fundamental. O Governo imagina que vai poder renegociar, neste momento da pandemia, um montante de cerca de 60 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 disso que as empresas precisam. Estamos criando, atrav\u00e9s da C\u00e2mara dos Deputados, condi\u00e7\u00f5es para que o Presidente Bolsonaro enfrente a crise econ\u00f4mica e a da pandemia, sobretudo com condi\u00e7\u00f5es para que as empresas e o setor produtivo n\u00e3o demitam. Com certeza absoluta, vencer a pandemia e tamb\u00e9m a crise econ\u00f4mica.\r\nAgora, apelo para o Minist\u00e9rio da Economia a fim de inclua tamb\u00e9m as microempresas nesse programa de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, porque as microempresas, o SIMPLES n\u00e3o foram contemplados.\r\nSr. Presidente, esperamos que a pandemia passe logo. Precisamos retomar o crescimento da nossa economia. Vamos retomar atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es que estamos implementando no Parlamento, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es do Governo.\r\nPortanto, a reforma tribut\u00e1ria, sobretudo a reforma administrativa, que promove o enxugamento da m\u00e1quina, do poder p\u00fablico, s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para a retomada do crescimento do Brasil, porque o Brasil \u00e9 um gigante. No Brasil, n\u00f3s vamos dar a volta por cima. Temos que levantar a cabe\u00e7a, buscar a uni\u00e3o dos poderes. Temos que ter f\u00e9 em Deus. Com certeza absoluta, vamos vencer a pandemia e retomar o crescimento da economia do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nN\u00f3s precisamos promover desburocratiza\u00e7\u00e3o, precisamos implementar a\u00e7\u00f5es, de forma urgente, para que o setor produtivo, para que o empregador possa buscar esse cr\u00e9dito, com o objetivo principal, sagrado, de manter os empregos, de n\u00e3o realizar demiss\u00f5es. Esse \u00e9 o esfor\u00e7o de todos n\u00f3s, no meu entendimento.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, e por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010. Aplausos ao Governo Jair Bolsonaro pela prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes, e pela san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao texto, portanto, \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nEu quero utilizar estes segundos que restam para orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada para fazer men\u00e7\u00e3o elogiosa \u00e0s coisas boas do Governo, do Poder Executivo, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, como a edi\u00e7\u00e3o do decreto que concede mais duas parcelas do aux\u00edlio emergencial para os trabalhadores informais, medida que teve a lideran\u00e7a desta Casa, de todos n\u00f3s, sob a sua coordena\u00e7\u00e3o, Presidente. E quero mencionar tamb\u00e9m a san\u00e7\u00e3o da lei que concede 3 bilh\u00f5es de reais para socorrer a economia criativa, ou seja, o setor cultural do nosso Pa\u00eds. Essas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es positivas e importantes para o Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, TEMPESTADE, SANTA CATARINA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Estado de Santa Catarina, para atendimento aos Munic\u00edpios atingidos por forte vendaval.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. Eu falo em meu nome.\r\nOntem, aconteceu um vendaval terr\u00edvel em Santa Catarina, que atingiu mais de 60 Munic\u00edpios. Morreram 10 pessoas, metade das resid\u00eancias ficaram sem ilumina\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, houve mais de 1.000 atendimentos do Corpo de Bombeiros. Esse vendaval derrubou f\u00e1bricas, atingiu resid\u00eancias, acabou com planta\u00e7\u00f5es, destruiu estradas, um absurdo. O dano f\u00edsico e humano \u00e9 imensur\u00e1vel.\r\nJ\u00e1 falei com o Deputado Daniel Freitas, do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense. Ele j\u00e1 mandou of\u00edcio para o Presidente. N\u00f3s estamos trabalhando para buscar recurso do Estado e, sobretudo, do Governo Federal para que possamos socorrer as fam\u00edlias catarinenses atingidas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. \r\nE eu quero aproveitar este tempo que me resta, Sr. Presidente, para fazer aqui um apelo ao Presidente da Casa e a todos os Deputados para que n\u00f3s possamos votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a PEC da Pris\u00e3o em Segunda Inst\u00e2ncia. \u00c9 fundamental que n\u00f3s venhamos a alterar os arts. 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o, trazendo o tr\u00e2nsito em julgado para a segunda inst\u00e2ncia criminal, tribut\u00e1ria e trabalhista. Este \u00e9 o anseio da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s temos que dar uma resposta para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPrecisamos aprov\u00e1-la, para que entre em vigor neste momento e possa punir realmente os bandidos, os culpados e as pessoas que se comportam de forma errada no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o adianta aprovar uma PEC de faz de conta, que venha a ser uma anistia para as pessoas do mal neste Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFEC\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Falecimento do Deputado Assis Carvalho. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos seus familiares. Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nE, em nome da bancada do PSD, n\u00f3s queremos nos solidarizar com a fam\u00edlia do Deputado Assis e desejar ao nosso Presidente Bolsonaro melhoras, que ele possa ficar bom o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para continuar conduzindo o Brasil. Tamb\u00e9m queremos nos solidarizar com as fam\u00edlias das pessoas que faleceram nesta pandemia, que s\u00e3o milhares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, REUNI\u00c3O, SANTA CATARINA, TORNADO, GARUVA (SC), DEFESA CIVIL, AGRICULTURA, BANANA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela aten\u00e7\u00e3o dispensada ao Estado de Santa Catarina diante dos preju\u00edzos causados por tornado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer \u00e0 Ministra Tereza Cristina, que fez uma reuni\u00e3o, uma teleconfer\u00eancia ontem com lideran\u00e7as do norte de Santa Catarina.\r\nA reuni\u00e3o foi agendada pelo F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, Deputado Daniel Freitas, porque o nosso Estado sofreu na semana passada com um tornado que destruiu casas, empresas, estradas, planta\u00e7\u00f5es. O dano foi muito grande em todo o Estado, sobretudo aqui na minha cidade, Joinville, em Garuva, cidadezinha perto de Joinville.\r\nE o Presidente Bolsonaro esteve aqui no s\u00e1bado. A Defesa Civil est\u00e1 mandando o relat\u00f3rio, e o Presidente, com certeza, vai ajudar o Estado. \r\nN\u00f3s tratamos ontem na reuni\u00e3o sobre os plantadores de banana, porque aqui a produ\u00e7\u00e3o de banana \u00e9 muito grande e, para voltar a produzir, demora 3 anos.\r\nPortanto, quero agradecer \u00e0 Ministra e ao Presidente pela aten\u00e7\u00e3o que tem dado ao Estado de Santa Catarina, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nN\u00f3s entendemos que o projeto \u00e9 bom, porque a avia\u00e7\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gica e o projeto como um todo valoriza o servi\u00e7o de avia\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Efraim Filho pelo equil\u00edbrio do parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de fazer men\u00e7\u00e3o, em nome da bancada do PSD, em nome do nosso L\u00edder Diego Andrade, ao Deputado Efraim Filho, Deputado experiente, Deputado brilhante, que fez um relat\u00f3rio equilibrado, ouvindo todas as for\u00e7as pol\u00edticas e econ\u00f4micas, sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, que abre, que facilita o cr\u00e9dito \u00e0s empresas, sobretudo, \u00e0s pequenas e microempresas do nosso Pa\u00eds.\r\nO setor produtivo, como todos n\u00f3s sabemos, \u00e9 como a Casa da Moeda do Brasil. Se o setor produtivo tem apoio, se o setor produtivo tem cr\u00e9ditos, se o setor produtivo vai bem, o Pa\u00eds vai bem, porque, sem emprego, sem trabalho, n\u00e3o h\u00e1 receita; sem receita, n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Efraim Filho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD acompanha o Relator Efraim Filho, parabenizando-o. Portanto, o voto \u00e9 \"sim\".\r\nQuero afirmar rapidamente, Sr. Presidente, que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, porque ela facilita aquilo de que as empresas, sobretudo as microempresas, mais precisam: cr\u00e9dito, recursos, capital de giro. E n\u00e3o haver\u00e1 retomada econ\u00f4mica sem apoio \u00e0s empresas e, sobretudo, \u00e0s microempresas, que representam praticamente 60% dos empregos formais no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PSD vota \"sim\".\r\nN\u00f3s precisamos que essas linhas de cr\u00e9dito efetivamente cheguem \u00e0 ponta para atender \u00e0s microempresas, porque 2, 3, 4, 5 dias a mais poder\u00e3o significar o fechamento de portas de milhares de empresas no Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e discorda veementemente da posi\u00e7\u00e3o do L\u00edder do PT, ao afirmar, mentirosamente, que o Governo do Presidente Bolsonaro seja contr\u00e1rio ao pequeno. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nNosso Governo \u00e9 um governo honesto, correto, liberal, que defende o setor produtivo. Essa MP, com o relat\u00f3rio adequado do Deputado Efraim Filho, d\u00e1, sim, acesso ao setor produtivo como um todo. A MP prestigia e valoriza o setor produtivo, sobretudo, a micro e a pequena empresa do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta. O projeto apresenta algumas fragilidades que podem facilitar a pr\u00e1tica do aborto.\r\nVotamos \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, na expectativa de que possamos construir um acordo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Pompeo de Mattos sobre a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de proposta de suspens\u00e3o do pagamento de empr\u00e9stimos consignados por aposentados.Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei de autoria do orador sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Marcos Pereira.\r\nO PSD vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nE quero aproveitar estes segundos que me restam para refor\u00e7ar aquilo que foi dito pelo Deputado Pompeo de Mattos a respeito dos projetos que tramitam nesta Casa que prop\u00f5em suspender o pagamento dos empr\u00e9stimos consignados para os aposentados do Brasil. Sr. Presidente, eu sou autor de um projeto de lei que tramita j\u00e1 h\u00e1 2 meses nesta Casa. O Senado j\u00e1 o aprovou. Esse projeto \u00e9 extremamente importante, porque com ele n\u00f3s ajudaremos, auxiliaremos, por um per\u00edodo de dificuldades financeiras, as pessoas que mais precisam, que s\u00e3o os aposentados do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nANTONIO BRITTO, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 4\u00ba-E, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o do Deputado Antonio Britto em defesa das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQuero fazer uma observa\u00e7\u00e3o, a pedido do Deputado Antonio Brito, que dispensa grande parte do seu mandato \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das Santas Casas do Brasil. Esta mat\u00e9ria \u00e9 fundamental para as Santas Casas, que ocupam um papel importante n\u00e3o s\u00f3 no momento da pandemia, mas tamb\u00e9m em todos os momentos.\r\nPortanto, vou deixar esse registro aqui e parabenizar o Deputado Antonio Brito, que tem se dedicado, juntamente com os demais Parlamentares, \u00e0 defesa e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das Santas Casas do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar estes segundos que me restam para, em nome do L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Diego Andrade, em nome do Presidente do nosso partido, Kassab, e em nome de todos os Deputados e Senadores do PSD, registrar a nossa solidariedade ao companheiro Deputado Cleber Verde. O que aconteceu com seu pai e com sua m\u00e3e foi uma brutalidade, uma covardia. Isso demonstra que o nosso Pa\u00eds precisa de muito mais investimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPortanto, Deputado Cleber Verde, receba o nosso abra\u00e7o, a nossa compreens\u00e3o! Nestes momentos dif\u00edceis s\u00f3 Deus conforta. Um grande abra\u00e7o. Levante a cabe\u00e7a! Muita for\u00e7a nessa hora!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\" ao texto. \r\nQuero parabenizar o eminente Deputado F\u00e1bio Trad, que, sempre muito cauteloso e sempre muito preparado, fez um relat\u00f3rio excepcional. O projeto \u00e9 bom, porque apresenta uma s\u00e9rie de vantagens, mas uma das vantagens ou um dos pontos positivos \u00e9 que vai colocar mais recursos para que a Uni\u00e3o possa enfrentar a pandemia.\r\nPortanto, a posi\u00e7\u00e3o do PSD \u00e9 \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. DISCURSO DE \u00d3DIO, GENOC\u00cdDIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado petista ofensivo ao Governo Jair Bolsonaro e sua base aliada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEu quero aproveitar estes segundos que me restam para discordar do palavreado chulo do Deputado petista que me antecedeu, que chamou o Governo Bolsonaro de quadrilha. Quadrilha foi o Governo dele, que destruiu o Brasil durante os 13 anos em que governou. Ele sabe do que estou falando. N\u00f3s n\u00e3o estamos sendo desmoralizados pelo Governo, muito menos o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara. N\u00f3s temos muita honra, muito orgulho de defender esse Governo honesto, correto, que est\u00e1 salvando o Brasil.\r\nPortanto, Deputado, me\u00e7a as suas palavras quando se dirigir \u00e0 base do Governo, ao nosso partido e, sobretudo, \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Inconsist\u00eancia do discurso da Esquerda sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pelo Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nN\u00e3o consigo ficar ouvindo essa narrativa da Esquerda, que costuma n\u00e3o falar a verdade. Primeiro, falo com rela\u00e7\u00e3o ao marco regulat\u00f3rio do saneamento. Ele \u00e9 fundamental, pois est\u00e1 muito ruim: 100 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico no Brasil, 30 milh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada, 5 milh\u00f5es fazem suas necessidades no mato. Alguma coisa t\u00ednhamos que fazer. O marco regulat\u00f3rio d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e cria possibilidade para investimentos privados no saneamento b\u00e1sico do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, essa narrativa mentirosa de que estamos vendendo a \u00e1gua e a privatizando, isso tudo \u00e9 conversa fiada. N\u00f3s estamos, sim, buscando uma alternativa para melhorar os \u00edndices de saneamento b\u00e1sico do nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\" ao texto. Estamos com o Relator e argumentamos que est\u00e1 claro que n\u00e3o haver\u00e1 desrespeito \u00e0 fila de precat\u00f3rios, Presidente.\r\nA emenda prev\u00ea o acordo para novos precat\u00f3rios, o que desestimula a pr\u00e1tica proposta na lei e traz novos custos para a Uni\u00e3o.\r\nPortanto, ficamos com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011) VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao texto do Relator por entender que este projeto \u00e9 importante para o Brasil, sobretudo para o esporte de alto rendimento, mas fundamentalmente para o esporte de inclus\u00e3o, que forma n\u00e3o s\u00f3 o atleta, mas tamb\u00e9m o verdadeiro cidad\u00e3o.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD apoia o requerimento de urg\u00eancia. Este projeto d\u00e1 competitividade ao Brasil. \r\nN\u00f3s precisamos tocar o Brasil e votar um projeto como este, que ajuda na retomada econ\u00f4mica do Pa\u00eds, bem como a reforma tribut\u00e1ria, mat\u00e9ria que V.Exa. colocou em pauta, e a reforma administrativa que o Governo deveria ter mandado para a C\u00e2mara. Enfim, n\u00f3s precisamos preparar o Brasil para sair desta pandemia e, sobretudo, para promover a retomada econ\u00f4mica do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nAs microempresas s\u00e3o respons\u00e1veis por praticamente 60% dos empregos formais no Brasil. \u00c9 preciso que o Governo promova o socorro, criando linhas de financiamento, porque n\u00f3s temos que empreender, Sr. Presidente, todos os esfor\u00e7os para que possamos salvar os empregos, principalmente neste momento de pandemia e sobretudo de crise econ\u00f4mica.\r\nPortanto, o PSD orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. H\u00e1 algum tempo n\u00e3o estou conseguindo acessar o microfone. Por isso, pe\u00e7o a compreens\u00e3o da Mesa.\r\nO PSD orienta com o texto, com o Relator.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo pelo acordo. Eu tamb\u00e9m sou autor de uma emenda, a que trata do ECAD, da qual iremos tratar, possivelmente, na semana que vem.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, alguns Deputados do PSD tamb\u00e9m est\u00e3o tendo dificuldades para votar; em seguida, eu vou justificar seus votos.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta, precisamos votar, esse assunto \u00e9 fundamental. N\u00f3s todos temos preocupa\u00e7\u00e3o com os trabalhadores portu\u00e1rios, mas tamb\u00e9m temos que ter preocupa\u00e7\u00e3o com o bom funcionamento dos portos, que \u00e9 estrat\u00e9gico para o Brasil.\r\nPortanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\".\r\nO PSD entente que o Relator modernizou, sim, a legisla\u00e7\u00e3o. A Lei dos Portos \u00e9 muito antiga, e os portos s\u00e3o estrat\u00e9gicos.\r\nEsta \u00e9 uma Casa de votos, onde n\u00f3s debatemos e votamos. E, com certeza absoluta, n\u00f3s vamos votar essa mat\u00e9ria, porque ela \u00e9 fundamental para a retomada econ\u00f4mica do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nESTELIONATO, AUMENTO DA PENA, CONTRA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado. Rep\u00fadio ao posicionamento da Esquerda, contr\u00e1rio \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de penas para estelionat\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Precisamos votar esse projeto.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o consigo entender a esquerda. Ou talvez at\u00e9 a entenda, ela est\u00e1 preocupada com a amplia\u00e7\u00e3o da pena para os bandidos, para os estelionat\u00e1rios. As pessoas de bem, Sr. Presidente, n\u00e3o t\u00eam medo de pena, s\u00f3 tem medo de pena quem tem algum problema ou alguma preocupa\u00e7\u00e3o com a sua conduta pessoal, ou de alguns amigos, ou de alguns eleitores. N\u00e3o consigo entender isso. N\u00e3o quer pagar pena pesada, pena alta, n\u00e3o faz coisa errada, n\u00e3o vai para a cadeia.\r\nSempre que eu puder votar aqui, vou votar para aumentar a pena, Sr. Presidente.\r\nPortanto, a esquerda que fica com essa narrativa de \"Fora, Presidente!\" tem que entender que perdeu a elei\u00e7\u00e3o democraticamente e agora vai ter que entender que o Governo \u00e9 nosso e que est\u00e1 dando certo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS (REMETUP), REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS, INSUMO, EMPRESA DE TRANSPORTE, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, PREJU\u00cdZO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros - REMETUP, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero concordar com V.Exa. e com a argumenta\u00e7\u00e3o do Deputado Silvio para que possamos andar r\u00e1pido com esta mat\u00e9ria, porque todos sabemos que o transporte coletivo urbano \u00e9 estrat\u00e9gico para o Brasil. Assim, 1, 2 ou 3 dias a mais podem significar o caos em algumas cidades do Pa\u00eds. Portanto, eu concordo com a atitude da Mesa e com a argumenta\u00e7\u00e3o do Deputado Silvio para que possamos tocar o debate deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REALIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nECONOMIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria justa, transparente e com simplifica\u00e7\u00e3o de impostos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o por este momento.\r\nQuero refor\u00e7ar aquilo que foi dito por Deputados que me precederam no que se refere \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, que andou. N\u00f3s sentimos o Congresso motivado, e o Governo fez a sua parte. Tenho certeza absoluta de que vamos tocar parte consider\u00e1vel da reforma tribut\u00e1ria, com o objetivo de desengessar o Brasil.\r\nN\u00f3s precisamos fazer uma reforma mais transparente, mais justa, uma reforma que, sobretudo, simplifique o recolhimento de impostos, para que o setor produtivo possa reagir, principalmente neste momento de pandemia e de retomada da economia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos, ressalvados os destaques. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminhamos \"sim\" tamb\u00e9m, como os demais.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de fazer men\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, ao pronunciamento que a Deputada do PSOL fez h\u00e1 pouco, com um linguajar chulo, baixo, dirigindo-se \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. N\u00f3s sabemos qual o partido e qual a ideologia que dirigiu o Brasil com o esp\u00edrito de quadrilha. O povo brasileiro sabe, ningu\u00e9m se engana mais. N\u00f3s ganhamos a elei\u00e7\u00e3o, e a Esquerda tem que admitir a derrota.\r\nSomos um Governo liberal, sim, porque a popula\u00e7\u00e3o votou nessa ideologia. Portanto, o nosso Presidente est\u00e1 correto. N\u00f3s estamos apoiando o Presidente. O Brasil tem que ser desengessado, para que possamos retomar o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nQuero parabenizar V.Exa., que cumpriu o acordo, porque este tema constava da MP e vai voltar ao plen\u00e1rio para ser apreciado.\r\nO ECAD arrecada 2,5 bilh\u00f5es de reais, por ano. \u00c9 preciso dar explica\u00e7\u00f5es acerca do destino desses recursos. Ningu\u00e9m est\u00e1 satisfeito com o ECAD, nem os artistas. Talvez os grandes estejam, mas o artista popular n\u00e3o est\u00e1. Por uma festa cultural aqui em Treze T\u00edlias, em Santa Catarina, o ECAD quer cobrar 50 mil reais. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\", e n\u00f3s temos que enfrentar esse debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPORTA\u00c7\u00c3O, AGROPECU\u00c1RIA, RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA. \r\nCRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o com o desempenho das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Sucesso da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Confian\u00e7a na retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, ao saud\u00e1-lo, eu preciso falar aqui dos dados que foram publicados sobre a participa\u00e7\u00e3o do Brasil na exporta\u00e7\u00e3o mundial, dada a expectativa da safra 2020/2021: soja, 51%; carne de frango, 34%; carne bovina, 24%; farelo de soja, 24%; milho, 21%; carne su\u00edna, 10%; e \u00f3leo de soja, 9%.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos consolidados, n\u00f3s somos definitivamente o celeiro mundial. E o Brasil est\u00e1 dando certo na gest\u00e3o Bolsonaro. O Brasil vinha crescendo 1% e \u00edamos crescer este ano 2%, 2,5%. Mesmo com a pandemia, n\u00f3s promovemos muitos avan\u00e7os. Vamos vencer a pandemia e vamos, com certeza absoluta, retomar o crescimento econ\u00f4mico!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, EX-LIDER DO GOVERNO, GEST\u00c3O, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VIII do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Gest\u00e3o exitosa do ex-L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor Hugo. Votos de sucesso ao novo L\u00edder Ricardo Barros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD tamb\u00e9m orienta do voto \"sim\".\r\nEu aproveito este momento, Sr. Presidente, para rapidamente enaltecer o trabalho do nosso ex-L\u00edder do Governo Vitor Hugo, que teve 1 ano e meio de muito trabalho, com conquistas relevantes. \r\nE agora, com certeza absoluta, o novo L\u00edder, o Deputado Dr. Ricardo Barros, ter\u00e1 todo o nosso apoio. Com a sua experi\u00eancia, com a sua dedica\u00e7\u00e3o, vamos juntos com o Governo avan\u00e7ar no sentido de que o Brasil possa vencer a pandemia e, sobretudo, retomar o crescimento econ\u00f4mico. \r\nSucesso ao novo L\u00edder!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, o PSD vota \"n\u00e3o\" ao requerimento por entender que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental para o Brasil, para o setor produtivo, para as pessoas que precisam desse aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s precisamos votar as medidas provis\u00f3rias, n\u00f3s precisamos dar vaz\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es fundamentais do Pa\u00eds que est\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, RETOMADA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEBATE, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Alerta \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 Covid-19 e \u00e0 retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que o Parlamento precisa andar, precisa votar as medidas provis\u00f3rias.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer votar, n\u00e3o quer tocar adiante, n\u00e3o quer que o Brasil v\u00e1 adiante.\r\nN\u00f3s temos que deixar de tratar de perfumaria, de temas que n\u00e3o t\u00eam a menor import\u00e2ncia, e tratar dos grandes temas, tratar da quest\u00e3o da pandemia, da retomada do crescimento econ\u00f4mico, que passa pela reforma tribut\u00e1ria, que passa pela reforma administrativa, que passa pelo processo de privatiza\u00e7\u00e3o e de concess\u00f5es. Esses temas \u00e9 que t\u00eam que estar em pauta, para que possamos enfrentar a pandemia e sobretudo promover a retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, SANTA CATARINA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Recorde na gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Estado de Santa Catarina no m\u00eas de julho de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD tamb\u00e9m vota \"sim\".\r\nFa\u00e7o uma observa\u00e7\u00e3o, rapidamente, Presidente Rodrigo Maia. Santa Catarina teve o melhor julho da hist\u00f3ria na gera\u00e7\u00e3o de postos de trabalho. Mais de 10 mil empregos formais foram registrados no m\u00eas passado, segundo o Minist\u00e9rio da Economia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nNILSON FRANCISCO STAINSACK, SUPLENTE DE DEPUTADO, PRESIDENTE GET\u00daLIO (SC), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Suplente de Deputado Federal, Nilson Francisco Stainsack, do Munic\u00edpio de Presidente Get\u00falio, Estado de Santa Catarina. Import\u00e2ncia, para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro, da realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa e da implementa\u00e7\u00e3o dos processos de privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo presidindo esta sess\u00e3o.\r\nEncontra-se presente o Deputado Nilson, de Presidente Get\u00falio, na regi\u00e3o do Alto Vale, que \u00e9 meu suplente. Estamos conversando sobre a possibilidade de o licenciamento de que estamos tratando acontecer no dia de amanh\u00e3.\r\nAl\u00e9m de saudar o Nilson, de Santa Catarina, Sr. Presidente, eu quero lhe agradecer. V.Exa. tem falado sobre as grandes reformas que o Brasil tem que fazer para que possamos retomar o nosso crescimento econ\u00f4mico, como a reforma tribut\u00e1ria, como a reforma administrativa, que n\u00e3o veio ainda para esta Casa, e os processos de privatiza\u00e7\u00e3o e, sobretudo, de concess\u00e3o.\r\nO Brasil, com muita uni\u00e3o, com muita for\u00e7a e com f\u00e9 em Deus, Presidente Luis Miranda, com certeza absoluta vai vencer a pandemia e vai retomar o seu crescimento econ\u00f4mico, para o bem de todos, mas, principalmente, para o bem das pessoas mais carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 contra a retirada de pauta, portanto, \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s temos que votar este projeto, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil. Trata-se de mais um projeto para combater fortemente a corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, um projeto que aumenta a pena para os corruptos e para os gestores p\u00fablicos que desviam recursos p\u00fablicos do Pa\u00eds, principalmente durante a pandemia, enquanto pessoas passam fome ou morrem nas filas dos hospitais.\r\nEste projeto endurece a corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 contra os corruptos, porque quem rouba dinheiro p\u00fablico tem que pagar caro. \r\nA posi\u00e7\u00e3o do PSD n\u00e3o poderia ser outra: \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que a flexibiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que o gestor possa agir rapidamente. \r\nPortanto, o PSD tamb\u00e9m orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nN\u00f3s precisamos votar esse projeto que se traduz no marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s, que traz a possibilidade da redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, que traz principalmente a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s para as ind\u00fastrias, o que \u00e9 fundamental. Eu sou do Estado de Santa Catarina, que \u00e9 um Estado extremamente industrializado.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos tocar os projetos, n\u00f3s precisamos votar. O Brasil precisa ir adiante. N\u00f3s precisamos criar condi\u00e7\u00f5es para que o setor produtivo possa crescer, possa gerar emprego para que n\u00f3s possamos sair dessa, Deputado Evair, vencer a pandemia e retomar o crescimento econ\u00f4mico. \r\n\u00c9 isto que o povo brasileiro espera da C\u00e2mara dos Deputados: atitude. N\u00f3s precisamos esvaziar as pautas, tocar adiante. Portanto, n\u00f3s somos totalmente contr\u00e1rios \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, FAVOR\u00c1VEL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa da aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus em concomit\u00e2ncia com mat\u00e9rias destinadas \u00e0 retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Aplausos ao Presidente Arthur Lira pela forma democr\u00e1tica de elabora\u00e7\u00e3o da pauta de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero discordar totalmente da Oposi\u00e7\u00e3o, que afirmou aqui que o foco \u00e9 combater a pandemia. O foco \u00e9 combater a pandemia e promover a retomada econ\u00f4mica do Pa\u00eds.\r\nEu concluo, Sr. Presidente, parabenizando-o, porque esta Casa fazia uma pauta de amigos, de compadres que iam l\u00e1, conversavam com o Presidente e pautavam. Agora V.Exa. est\u00e1 pautando democraticamente, atrav\u00e9s do Col\u00e9gio de L\u00edderes, e isso, sim, \u00e9 democracia. N\u00f3s esperamos que agora possamos votar as grandes reformas do Brasil, e a Casa vai dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TABACO, FUMO, CONTRATO DE INTEGRA\u00c7\u00c3O, LEI, AGRONEG\u00d3CIO, REGI\u00c3O SUL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo \u00e0s empresas da cadeia produtiva do tabaco de cumprimento da Lei n\u00ba 13.228, de 2016, a chamada Lei dos Contratos de Integra\u00e7\u00e3o, em face do risco de fal\u00eancia dos agricultores da atividade fumageira da Regi\u00e3o Sul do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos Estados do Sul do Brasil, a atividade fumageira reveste-se da maior import\u00e2ncia em termos econ\u00f4micos. H\u00e1 Munic\u00edpios em que, se encerrarmos a produ\u00e7\u00e3o fumageira, eles fecham juntos, porque o movimento econ\u00f4mico principal vem dessa cultura.\r\nN\u00f3s fazemos um apelo para que as empresas que compram o produto dos agricultores cumpram a Lei n\u00ba 13.288, de 2016, a Lei dos Contratos de Integra\u00e7\u00e3o. H\u00e1 mais de 5 anos, Sr. Presidente, as empresas v\u00eam pagando um pre\u00e7o abaixo do custo de produ\u00e7\u00e3o dos nossos fumicultores. Isso \u00e9 um absurdo. Essa lei tem que ser cumprida, sob pena de fal\u00eancia dos agricultores da atividade fumageira do Sul do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, MAIORIA PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "N\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, que bom v\u00ea-lo presidindo a sess\u00e3o!\r\nSr. Presidente, eu quero me posicionar aqui no seguinte sentido: o Paulo Guedes n\u00e3o veio \u00e0 C\u00e2mara. E, se ele tivesse vindo como Ministro para dialogar com a base do Governo, o que haveria de errado nisso? A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 tentando achar problema que n\u00e3o existe, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo obstru\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer a autonomia do Banco Central. \r\nO Pa\u00eds est\u00e1 trabalhando nesse tema h\u00e1 30 anos, e agora n\u00f3s vamos votar \"sim\". N\u00f3s somos maioria, estamos respeitando as minorias de forma democr\u00e1tica e vamos votar. N\u00f3s somos maioria, estamos alinhados com a agenda econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes e do Presidente da Rep\u00fablica e vamos votar a autonomia do Banco Central, dando uma resposta para o Pa\u00eds e para os investidores.\r\nSr. Presidente, obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\", por entender que a vacina \u00e9 fundamental, para enfrentarmos a pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu orientei o voto \"n\u00e3o\" para o PSD. Por um lapso da Assessoria, n\u00e3o foi lan\u00e7ado. Certamente, alguns Deputados... Um Deputado da minha bancada votou \"sim\" porque n\u00e3o havia sido lan\u00e7ado o encaminhamento de voto \"n\u00e3o\".\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo aos Deputados do PSD para que votem \"n\u00e3o\" e pe\u00e7o \u00e0queles que votaram \"sim\" que retifiquem seu voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00daNCIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PADEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela anunciada retomada do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\". \u00c9 fundamental esta decis\u00e3o, Sr. Presidente, de possibilitar a Estados e Munic\u00edpios adquirirem a vacina, pois a vacina \u00e9 a nossa esperan\u00e7a no combate efetivo \u00e0 pandemia.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero elogiar a sua posi\u00e7\u00e3o. V.Exa. postou na rede duas not\u00edcias magn\u00edficas: sobre o aux\u00edlio emergencial, para socorrer as pessoas pobres do nosso Pa\u00eds, os carentes; e sobre os 140 milh\u00f5es de doses de vacina at\u00e9 o m\u00eas de maio. Portanto, o Governo est\u00e1 fazendo a sua parte, e a C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente, atrav\u00e9s da sua lideran\u00e7a, d\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o efetiva para combater a pandemia, sobretudo para promover a retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, JORGE SOLLA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO,  UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Jorge Solla de retrata\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es a respeito do voto de Parlamentares contra a vida, com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, n\u00e3o posso deixar de fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o covarde do Deputado Jorge Solla, ao dizer categoricamente, de forma mentirosa e irrespons\u00e1vel, que n\u00f3s Deputados estamos votando contra a vida, Deputada Bia Kicis. O que \u00e9 isso?! Ser Oposi\u00e7\u00e3o tem limite. \r\n\u00c9 uma irresponsabilidade querer passar para o Brasil, nesta tribuna sagrada do Parlamento brasileiro, uma mentira, uma afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o procede, uma afirma\u00e7\u00e3o que diz respeito aos Parlamentares, dizendo que estamos votando contra a vida. \r\nQuem est\u00e1 dificultando a vota\u00e7\u00e3o deste projeto, que \u00e9 fundamental para o Brasil, que possibilita a compra de vacina pela iniciativa privada, pelos Munic\u00edpios, pelos Estados, \u00e9 a Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 o seu partido, Deputado Solla! \r\nFa\u00e7o um apelo ao senhor para que retire essa afirma\u00e7\u00e3o, porque afirma\u00e7\u00f5es como essas n\u00e3o trazem nenhum tipo de contribui\u00e7\u00e3o para o Brasil, nem para o Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, LOTERIA, RECURSOS, AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor de eventos em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de supress\u00e3o do art. 9\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o, destinado \u00e0 retirada de percentual de recursos de pr\u00eamios lot\u00e9ricos para financiamento do setor de entretenimento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos aprovar hoje o projeto de a\u00e7\u00f5es emergenciais em defesa do setor de eventos do Brasil, que \u00e9 fundamental, e eu quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o: o art. 9\u00ba desse projeto trata de uma fonte de receita para o financiamento dos pr\u00eamios das loterias federais. N\u00f3s entendemos que precisamos dar uma alternativa de fonte de receitas para o financiamento do setor de eventos, uma fonte que tenha mais recursos, porque a necessidade do setor \u00e9 muito grande.\r\nA fonte de recursos dos pr\u00eamios das loterias federais \u00e9 um problema, porque vai diminuir o valor dos pr\u00eamios e, consequentemente, vai diminuir o faturamento das lot\u00e9ricas, que j\u00e1 est\u00e3o com muitas dificuldades, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDRO DUARTE GUIMAR\u00c3ES, PRESIDENTE, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), UTILIZA\u00c7\u00c3O, BIOMETRIA, AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Pedido ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Duarte Guimar\u00e3es, de ativa\u00e7\u00e3o do sistema de biometria nas ag\u00eancias lot\u00e9ricas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Eduardo Bismarck, que preside a sess\u00e3o neste momento.\r\nSr. Presidente, eu quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o aqui. N\u00f3s estamos observando, no Brasil inteiro, filas gigantescas dos brasileiros na Caixa Econ\u00f4mica. E as lot\u00e9ricas t\u00eam sido uma grande op\u00e7\u00e3o para atender as pessoas carentes, para atender o povo brasileiro, inclusive nos finais de semana.\r\nPortanto, eu j\u00e1 mandei um oficio ao Presidente da Caixa, o Dr. Pedro, solicitando que a Caixa Econ\u00f4mica Federal ative a biometria, j\u00e1 existente, nos terminais das lot\u00e9ricas. \u00c9 preciso somente, Sr. Presidente, uma programa\u00e7\u00e3o, por parte da \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Caixa, para o efetivo funcionamento.\r\nCom isso, n\u00f3s vamos poder gerar a chave necess\u00e1ria para a opera\u00e7\u00e3o de pagamentos de benef\u00edcios ao povo brasileiro tamb\u00e9m nas lot\u00e9ricas. \u00c9 fundamental essa atitude, que vai ajudar a popula\u00e7\u00e3o carente do Brasil nesse atendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta \"sim\", Sr. Presidente, pelo fato de que n\u00f3s entendemos que a puni\u00e7\u00e3o tem que ser severa para quem utiliza os meios eletr\u00f4nicos, sobretudo a Internet, para praticar crimes. Orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SANTA CATARINA, JOINVILLE (SC), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), CR\u00cdTICA, GOVERNADOR, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REFORMA, APROVA\u00c7\u00c3O,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AGENDA LEGISLATIVA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MPV 1004/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PL 534/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nCR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), DISCURSO PARLAMENTAR, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19, em especial aos do Estado de Santa Catarina. Colapso do sistema de sa\u00fade catarinense, sobretudo no Munic\u00edpio de Joinville, provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas e repasse, pelo Governo Jair Bolsoanaro, de recursos aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da doen\u00e7a. Cria\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal, com o apoio da C\u00e2mara dos Deputados, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos hospitais filantr\u00f3picos e \u00e0s pequenas e microempresas, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Alinhamento da gest\u00e3o da nova Mesa Diretora da Casa com o processo de privatiza\u00e7\u00e3o de estatais, e com a realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds, especialmente das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Acerto da concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil. An\u00fancio, pelo Presidente Arthur Lira, de disponibiliza\u00e7\u00e3o de 140 milh\u00f5es de doses de vacinas. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial no valor 250 reais, com pagamento em quatro parcelas. Aprova\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro, pelo Congresso Nacional, de vultosos recursos para combate ao coronav\u00edrus. Autoriza\u00e7\u00e3o, aos Estados, Munic\u00edpios e \u00e0 iniciativa, da aquisi\u00e7\u00e3o de vacina contra a Covid-19. Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda, especialmente do PT e do PSOL, favor\u00e1vel \u00e0 queda do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu desejo, no espa\u00e7o do meu partido, me solidarizar com as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos no Brasil, sobretudo em Santa Catarina.\r\nNo meu Estado, na minha cidade, Joinville, na minha terra, Sr. Presidente, a exemplo do que passou o Estado de V.Exa., o Amazonas, estamos vivendo um momento dif\u00edcil. O Governo j\u00e1 mandou pacientes para o Esp\u00edrito Santo. H\u00e1 pessoas morrendo por falta de UTI. Estamos vivenciando um verdadeiro caos em Santa Catarina e, lamentavelmente, em outros Estados.\r\nSr. Presidente, o Governo Federal, de Bolsonaro, com o apoio da C\u00e2mara dos Deputados, diferentemente do que pensa a Oposi\u00e7\u00e3o radical, tem feito, neste per\u00edodo da pandemia, um esfor\u00e7o herc\u00faleo para ajudar os Estados e Munic\u00edpios, sobretudo para salvar vidas e para retomar o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Mandamos recursos para os Estados. Em uma postagem do nosso Presidente, muitos Governadores reclamaram, mas essa \u00e9 a verdade.\r\nO meu Estado recebeu, oriundo do Plano Mansueto, que aprovamos nesta Casa, 1,7 bilh\u00e3o de reais. Muitos Governadores, como os senhores e as senhoras sabem, utilizaram mal o dinheiro, desviaram os recursos, por isso muitos deles est\u00e3o sendo investigados e, com seus assessores, com certeza, receber\u00e3o penas severas, v\u00e3o parar na cadeia. E n\u00e3o poderia ser diferente.\r\nSr. Presidente, al\u00e9m desses recursos, na ordem de 60 bilh\u00f5es de reais, que foram repassados para os Estados, o Governo Federal, com o nosso apoio, suspendeu o pagamento das d\u00edvidas, o que significa mais 60 bilh\u00f5es de reais.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer, Sr. Presidente, que n\u00f3s do Governo, com o apoio da C\u00e2mara, socorremos a popula\u00e7\u00e3o brasileira com o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, com os 2 bilh\u00f5es que foram repassados para os hospitais filantr\u00f3picos, com recursos, atrav\u00e9s do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, para financiamento subsidiado para as micros e pequenas empresas do Brasil, que seguram a nossa economia, com linhas de financiamento. Enfim, foi feito aquilo que deveria ser feito pelo Governo, com apoio da C\u00e2mara dos Deputados, mas estamos vivenciando uma pandemia sem precedentes, uma pandemia que assusta todos n\u00f3s, que assusta o mundo inteiro; uma pandemia que abalou a economia do Brasil e de todos os pa\u00edses, inclusive dos desenvolvidos.\r\nSr. Presidente, com a elei\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Lira, com a nossa chapa, com o Vice-Presidente Marcelo, com os demais Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos tendo uma gest\u00e3o independente, mas uma gest\u00e3o alinhada com os avan\u00e7os do Pa\u00eds, uma gest\u00e3o comprometida com as grandes reformas que vamos fazer. Numa semana, aprovamos a autonomia do Banco Central, que estava engavetada h\u00e1 30 anos, Deputado Marcelo. Vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, para desengessar o Brasil. Vamos tocar a reforma administrativa, para enxugar o poder p\u00fablico, que \u00e9 muito oneroso, que \u00e9 muito lento, que n\u00e3o tem dado respostas para a popula\u00e7\u00e3o e que tem consumido grande parte dos nossos recursos. Vamos tocar o processo de privatiza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 necess\u00e1rio. \r\nPortanto, eu sou otimista com rela\u00e7\u00e3o ao Brasil. Com esse alinhamento da C\u00e2mara dos Deputados com a agenda econ\u00f4mica do Governo Federal, n\u00f3s vamos avan\u00e7ar, sim. \r\nE o Presidente Lira, anunciou, nesta semana, em uma postagem, que, at\u00e9 o m\u00eas de junho, n\u00f3s teremos 140 milh\u00f5es de vacinas dispon\u00edveis no Brasil. Aliado a isso, n\u00f3s vamos aprovar, na semana que vem - est\u00e1 sendo aprovado, hoje, no Senado - o aux\u00edlio emergencial. Ser\u00e3o quatro parcelas de 250 reais. N\u00f3s gostar\u00edamos que fossem de mil ou 1.500 reais, mas n\u00e3o h\u00e1 recursos. Temos que ser realistas. N\u00f3s temos que conceder o benef\u00edcio conforme as nossas economias, a nossa realidade. \r\nO dia de ontem foi importante, porque n\u00f3s aprovamos e disponibilizamos para o Governo Federal, para o combate \u00e0 pandemia, mais 2,5 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s autorizamos a iniciativa privada e, principalmente, os Estados e Munic\u00edpios a adquirir a vacina, o que vai ser fundamental para enfrentarmos esta guerra. Com muita uni\u00e3o, com muita for\u00e7a, com muita sinergia entre os Poderes e com f\u00e9 em Deus, n\u00f3s vamos vencer esta pandemia.\r\nSr. Presidente, eu quero encerrar as minhas palavras - n\u00e3o poderia ser diferente - fazendo refer\u00eancia ao discurso da Esquerda, principalmente do PT, do PSOL, discurso radical que \u00e9 favor\u00e1vel ao impeachment, discurso que prop\u00f5e a destrui\u00e7\u00e3o, que prop\u00f5e a queda do Governo. Neste momento dif\u00edcil que o Brasil atravessa, n\u00f3s n\u00e3o precisamos de uma postura dessa natureza. N\u00f3s precisamos de uni\u00e3o, de for\u00e7a, de sinergia, de propostas, de ideias e de sugest\u00f5es que nos apontem caminhos para que possamos vencer a pandemia, salvar vidas e, principalmente, estabelecer a retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\nAgrade\u00e7o este espa\u00e7o, Sr. Presidente, e finalizo com otimismo este pronunciamento. O Brasil \u00e9 continental! O Brasil est\u00e1 dando certo! O Brasil tem que dar certo! O Brasil vai dar certo!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha o voto \"sim\" a este projeto e parabeniza o autor, o Deputado Felipe Carreras.\r\nEste projeto estabelece a\u00e7\u00f5es emergenciais para socorrer o setor de eventos do Brasil, setor fundamental para a nossa economia, gera milh\u00f5es de empregos. O projeto possibilita o parcelamento dos impostos, o projeto prev\u00ea fonte de financiamento para recupera\u00e7\u00e3o dessas empresas. Junto com os eventos, v\u00eam os artistas, os m\u00fasicos, a rede hoteleira, os shows. Essa \u00e9 uma cadeia econ\u00f4mica de grande alcance no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, este \u00e9 um projeto pertinente, necess\u00e1rio e esperado por milhares de empres\u00e1rios, sobretudo por pequenos empres\u00e1rios do nosso Brasil.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara! Parab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns \u00e0 Relatora e ao autor do projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nSUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CREDITO CONSIGNADO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o pela oradora de emenda \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei sobre a suspens\u00e3o do pagamento de empr\u00e9stimos consignados por quatro meses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", e eu n\u00e3o posso deixar de registrar que h\u00e1 um projeto que tramita nesta Casa que prop\u00f5e a suspens\u00e3o, o sobrestamento do pagamento dos consignados por 4 meses. Tamb\u00e9m h\u00e1 uma emenda que apresentei a essa medida provis\u00f3ria, que dever\u00e1 ser apreciada nesta noite, porque n\u00f3s precisamos dar uma aten\u00e7\u00e3o especial aos aposentados do Brasil, que passam por muitas dificuldades.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s Deputadas Federais catarinenses e \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Fl\u00e1via, o PSD orienta \"sim\" quanto aos pressupostos constitucionais.\r\nEm nome da bancada do PSD, do nosso L\u00edder, o Deputado Antonio Brito, ao parabenizarmos as Deputadas catarinenses Angela Amin, Caroline de Toni, Geovania de S\u00e1 e Carmen Zanotto, parabenizamos todas as mulheres guerreiras brasileiras pelo Dia Internacional da Mulher.\r\nO PSD orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JOINVILLE (SC), HOMENAGEM,",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Transcurso do 170\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia especial para minha cidade, Joinville, a terceira maior cidade do Sul do Brasil, a qual adotei de cora\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 40 anos.\r\nJoinville hoje comemora 170 anos de luta, de trabalho e, sobretudo, de sucesso. Joinville \u00e9 a maior cidade do Estado de Santa Catarina. Joinville tem caracter\u00edsticas particulares: \u00e9 voltada para o trabalho, para o empreendedorismo, para o voluntariado. Joinville \u00e9 a capital da dan\u00e7a. L\u00e1 n\u00f3s realizamos o maior festival de dan\u00e7a do mundo. Joinville tem o Bolshoi, com a \u00fanica escola no mundo fora da R\u00fassia, um \u00edcone da cultura local, de Santa Catarina e, sobretudo, do Brasil. Joinville \u00e9 a capital das bicicletas.\r\n Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de, neste momento t\u00e3o importante, registrar a passagem do anivers\u00e1rio da maior cidade do Estado de Santa Catarina.\r\nEstamos vivendo, como todo o Brasil, um momento muito complicado da pandemia e de crise econ\u00f4mica. Mas, com certeza absoluta, com muita for\u00e7a, com muito le\u00e3o e com f\u00e9 em Deus, n\u00f3s vamos vencer este momento dif\u00edcil por que passa a humanidade. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM.\r\nSANTA CATARINA, ESGOTAMENTO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, RECURSOS P\u00daBLICOS, GOVERNO FEDERAL, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Colapso dos sistemas nacionais de sa\u00fade, provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Homenagem aos profissionais da sa\u00fade engajados na luta contra a doen\u00e7a, em especial ao m\u00e9dico intensivista Paulo Cunha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em Santa Catarina, como praticamente em todo o Brasil, vivemos o colapso da sa\u00fade nos sistemas p\u00fablico e privado. Estamos todos muito preocupados. Infelizmente, os Governadores do Brasil n\u00e3o utilizaram devidamente os recursos que foram repassados pelo Governo Federal na prepara\u00e7\u00e3o da estrutura de sa\u00fade para atender as nossas fam\u00edlias.\r\nQuero fazer uma homenagem aos profissionais da sa\u00fade do Brasil, em nome das enfermeiras e dos t\u00e9cnicos de enfermagem e em nome dos m\u00e9dicos que colocam a sua vida como escudo humano para salvar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. A\u00ed, eu n\u00e3o posso deixar de citar o Dr. Paulo Cunha, m\u00e9dico intensivista do Hospital Regional do Alto Vale do Itaja\u00ed, em Rio do Sul, que desenvolve um trabalho \u00e1rduo, dif\u00edcil, juntamente com a sua equipe, salvando vidas no Alto Vale e no Estado de Santa Catarina. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nA Esquerda tem um procedimento, quando verbaliza na tribuna, de agredir os demais Parlamentares. \r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o tenho nenhuma procura\u00e7\u00e3o para defender V.Exa., mas a Deputada do PSOL dizer que o Presidente n\u00e3o tem palavra, que n\u00e3o tem compromisso... V.Exa. tem que ter compromisso com quem? Com a Esquerda? Com a Minoria? Somente com os servidores? \r\nOs servidores est\u00e3o entendendo a import\u00e2ncia dessa PEC. \u00c9 um momento de sacrif\u00edcio, Deputado Daniel, como V.Exa. colocou. \u00c9 um momento de pandemia, de crise econ\u00f4mica. Os servidores v\u00e3o entender, est\u00e3o entendendo. As mensagens que est\u00e3o chegando aqui ao Parlamento s\u00e3o de quem? De quem sabe e pode fazer as mensagens chegarem aqui. \r\nE as mensagens dos desempregados, das microempresas que quebraram, dos informais, daqueles que passam fome? As mensagens n\u00e3o chegam aqui. E \u00e9 para essas pessoas que n\u00f3s temos que olhar, porque elas n\u00e3o podem e n\u00e3o conseguem pagar essa conta, pagar essa fatura. \r\nA PEC Emergencial traz o aux\u00edlio emergencial e um ajuste fiscal fundamental para o momento de crise no Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, BIA KICIS, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da Deputada Bia Kicis para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de registrar aqui neste momento a nossa imensa alegria com a elei\u00e7\u00e3o da Deputada Bia Kicis para presidir a CCJC. N\u00f3s acabamos de fazer a reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o e a elegemos com maioria absoluta dos votos. Com certeza absoluta, a ascens\u00e3o da Deputada Bia Kicis \u00e0 Presid\u00eancia da CCJC ser\u00e1 muito importante para a Casa, para o Parlamento e sobretudo para o Brasil. Pautas fundamentais ser\u00e3o analisadas, votadas e, com certeza, aprovadas, na CCJC.\r\nA Deputada Bia Kicis tem qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 ex-procuradora, doutora, \u00e9 qualificada tecnicamente e tem plenas condi\u00e7\u00f5es de representar na CCJC n\u00e3o s\u00f3 as mulheres, mas tamb\u00e9m o Parlamento brasileiro. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Bia Kicis! Ela, com certeza, conta com o nosso apoio e com o apoio, sempre, de V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s ficarmos aqui assistindo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o a todo instante falando inverdades, mentindo para o povo brasileiro. A PEC Emergencial, al\u00e9m de possibilitar ao Governo pagar o aux\u00edlio emergencial para as pessoas carentes do Brasil, promove um ajuste fiscal fundamental para que Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios possam pagar os sal\u00e1rios em dia dos servidores do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o vejo a Oposi\u00e7\u00e3o aqui falar nos informais, nos 14 milh\u00f5es de desempregados, nos 700 mil empres\u00e1rios que faliram durante a pandemia no Brasil. N\u00e3o ou\u00e7o esse discurso.\r\nSr. Presidente, como todos n\u00f3s sabemos, este \u00e9 um momento de dificuldade, de crise e de sacrif\u00edcio para que possamos atender principalmente aqueles que mais precisam no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu insisto naquilo que falei h\u00e1 pouco, em resposta \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es, \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o procedem da Oposi\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 aqui votando contra o servidor p\u00fablico. N\u00f3s temos o maior respeito pelos servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds, que, na sa\u00fade, na seguran\u00e7a, se colocam como escudos humanos para salvar vidas, mas temos tamb\u00e9m que nos preocupar com os demais brasileiros, com os informais, com aqueles que tinham pequenas e microempresas e faliram na pandemia, com a crise econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, estamos votando essa PEC que possibilita o pagamento do aux\u00edlio emergencial e promove um ajuste fiscal necess\u00e1rio neste momento de pandemia, de crise, pensando no futuro do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Raz\u00f5es do apoio do orador \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, \u00e0 chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Import\u00e2ncia do ajuste fiscal para o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. Import\u00e2ncia do pagamento em dia dos sal\u00e1rios do funcionalismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo uma crise sem precedentes no Brasil. Portanto, a crise enseja sacrif\u00edcios de todos os segmentos.\r\nEu quero fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 reflex\u00e3o que fez o nosso Vice-Presidente, Deputado Marcelo Ramos. A busca do equil\u00edbrio fiscal se traduz na preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com os servidores p\u00fablicos, na preocupa\u00e7\u00e3o com o sal\u00e1rio em dia dos servidores p\u00fablicos. Os servidores p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o preocupados com aumento, est\u00e3o preocupados em receber o seu sal\u00e1rio em dia. \u00c9 isso que n\u00f3s temos que manter neste momento de crise econ\u00f4mica e de pandemia.\r\nPortanto, aqui ningu\u00e9m est\u00e1 votando contra ningu\u00e9m. N\u00f3s estamos votando pensando no Brasil, no futuro do Pa\u00eds. Estamos votando pensando nos servidores. Estamos votando pensando nos caminhoneiros, nos informais, nas microempresas que faliram. Estamos pensando na retomada econ\u00f4mica pelo Brasil.\r\nEssa PEC possibilita o aux\u00edlio emergencial e o equil\u00edbrio fiscal, fundamental para o nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CARLOS MOIS\u00c9S, GOVERNADOR, SANTA CATARINA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de Santa Catarina, Carlos Mois\u00e9s, por inclus\u00e3o de ag\u00eancias lot\u00e9ricas no rol das atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo daqui da tribuna da C\u00e2mara ao Governador de Santa Catarina, Carlos Mois\u00e9s, \u00e0 equipe da sa\u00fade no Estado e ao gabinete de crise, para que fa\u00e7am como fizeram Pernambuco e Paran\u00e1, que consideraram a atividade dos lot\u00e9ricos como atividade essencial, porque o Decreto n\u00ba 10.282, de 29 de mar\u00e7o de 2020, decreto federal, garante essa condi\u00e7\u00e3o.\r\nAs lot\u00e9ricas s\u00e3o os bancos dos pobres, das pessoas simples da periferia. Muitas vezes, os trabalhadores recebem nas lot\u00e9ricas os benef\u00edcios essenciais para a sua sobreviv\u00eancia.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo porque l\u00e1 o Governador est\u00e1 fechando tudo no final de semana, s\u00f3 deixando abertas as atividades essenciais, e a lot\u00e9rica tamb\u00e9m \u00e9 uma atividade essencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POLITICA ECONOMICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REFORMA TRIBUTARIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, POLITICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apoio do Congresso Nacional \u00e0 pauta econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Efetiva\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social com o aquecimento da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Congresso, esta Casa \u00e9 majoritariamente liberal. O Presidente Bolsonaro \u00e9 um Presidente liberal. N\u00f3s vencemos as elei\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, n\u00f3s apoiamos a pauta econ\u00f4mica do Ministro Guedes. Fizemos a reforma da Previd\u00eancia, vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, vamos fazer a reforma administrativa. Enfim, o Brasil conhece a pol\u00edtica do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e o Brasil conhece a pol\u00edtica do Ministro da Economia da Esquerda, do PT, que era o Ministro Palocci. Era uma pol\u00edtica estatizante, uma pol\u00edtica que deixou muitas d\u00favidas para o nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sr. Presidente, entendemos que a Esquerda, infelizmente, s\u00f3 fala em pol\u00edtica social. Mas, para se fazer pol\u00edtica social, \u00e9 preciso apoiar o setor produtivo, \u00e9 preciso ter renda, \u00e9 preciso ter receita.\r\nEnt\u00e3o, a pol\u00edtica social vai se efetivar com o aquecimento da nossa economia, o que estamos tentando fazer aqui neste plen\u00e1rio, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, PRONUNCIAMENTO, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, RETRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de retrata\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Andr\u00e9 Janones, de agress\u00f5es verbais desferidas contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Ramos, V.Exa., que sempre se pronuncia de forma elegante e educada, mesmo nas amplas e grandes diverg\u00eancias, sabe do que eu quero falar agora. O Deputado Andr\u00e9, que come\u00e7ou bem o seu pronunciamento, baixou o n\u00edvel. O Deputado tem que voltar \u00e0 tribuna e retirar o que ele disse do Ministro Paulo Guedes. Chamou-o de malandro, mau-car\u00e1ter.\r\nDeputado Andr\u00e9, fa\u00e7a-me o favor. N\u00f3s estamos aqui num debate de alto n\u00edvel. Esta tribuna \u00e9 uma tribuna sagrada, uma tribuna onde se trata de temas que podem mudar e que mudam muitas vezes a vida do povo brasileiro. Ent\u00e3o, mesmo na diverg\u00eancia, n\u00f3s temos que nos respeitar. N\u00f3s precisamos entender que n\u00e3o d\u00e1 para ganhar no grito, com agress\u00f5es. As suas afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia foram afirma\u00e7\u00f5es de \u00f3dio, de raiva, afirma\u00e7\u00f5es covardes. Eu sugiro a V.Exa., Deputado Andr\u00e9, que \u00e9 um Deputado educado, inteligente, que volte \u00e0 tribuna e retire essa parte em que se dirigiu ao nosso Ministro. Retire-a, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, CRISE ECON\u00d4MICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, SETOR P\u00daBLICO, RIO GRANDE DO SUL, MINAS GERAIS, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, obrigado pelo espa\u00e7o que V.Exa. me proporciona.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da PEC Emergencial. Ela \u00e9 pertinente, \u00e9 necess\u00e1ria, porque d\u00e1 ao Governo Federal a possibilidade de conceder o aux\u00edlio emergencial \u00e0s pessoas carentes, \u00e0s pessoas pobres, a milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o abaixo da linha da pobreza, aos informais, para que possam sobreviver neste per\u00edodo de pandemia e de crise econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, a PEC Emergencial promove o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, necess\u00e1rio, fundamental! N\u00e3o adianta agir de maneira populista aqui ou fazer m\u00e9dia com quem quer que seja. Esta \u00e9 a realidade: o Pa\u00eds est\u00e1 com dificuldades financeiras, estamos numa pandemia, numa crise econ\u00f4mica sem precedentes!\r\nVotar a favor da PEC Emergencial n\u00e3o significa votar contra o servidor p\u00fablico. Significa garantir o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. Com o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, vamos incentivar e alavancar o setor produtivo do nosso Pa\u00eds. Com isso - \u00e9 uma cadeia, todos sabem -, vamos garantir o pagamento em dia do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos do Brasil! N\u00e3o h\u00e1 dinheiro, n\u00e3o h\u00e1 recursos! As contas est\u00e3o desequilibradas. Os servidores do Brasil entendem isso, est\u00e3o conscientes. Neste momento de crise, de grave crise econ\u00f4mica, n\u00e3o d\u00e1 para dar aumento para ningu\u00e9m, n\u00e3o d\u00e1 para promover ningu\u00e9m.\r\nO pagamento dos sal\u00e1rios em dia, pela Uni\u00e3o, pelos Estados e pelos Munic\u00edpios - vamos fazer todo o esfor\u00e7o quanto a esta PEC para que isso aconte\u00e7a -, \u00e9 fundamental, \u00e9 um grande avan\u00e7o, \u00e9 tudo para o servidor. Gestores que agiram com irresponsabilidade, com populismo, levaram o Rio Grande do Sul, Minas Gerais, o Rio de Janeiro \u00e0 cat\u00e1strofe. L\u00e1, os servidores p\u00fablicos n\u00e3o recebem em dia o sal\u00e1rio. \u00c9 isso!\r\nA PEC \u00e9 fundamental para o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e, sobretudo, para a retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), RETOMADA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\".\r\nMas eu quero fazer refer\u00eancia \u00e0quilo que foi colocado anteriormente pela Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos h\u00e1 1 ano tratando da quest\u00e3o da pandemia, providenciando vacinas, trabalhando. A C\u00e2mara e o Governo est\u00e3o socorrendo os Estados, socorrendo as Prefeituras, socorrendo o setor produtivo. Contudo, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar tratando s\u00f3 da pandemia, porque a crise econ\u00f4mica tamb\u00e9m \u00e9 um problema grave que o Brasil atravessa, \u00e9 uma realidade. \r\nA Lei do G\u00e1s, a PEC Emergencial, a reforma administrativa e reforma tribut\u00e1ria s\u00e3o pautas importantes, Sr. Presidente, para n\u00f3s enfrentarmos a crise econ\u00f4mica. N\u00f3s temos duas crises: a crise da sa\u00fade, que \u00e9 a pandemia, e a crise econ\u00f4mica, que \u00e9 t\u00e3o grave quanto a primeira. \r\nPortanto, n\u00f3s podemos tratar da pandemia - e estamos tratando -, mas n\u00e3o podemos nos esquecer das pautas importantes para a retomada do crescimento econ\u00f4mico do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown no Pa\u00eds, como medida de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou o Deputado Darci de Matos, de Joinville, Santa Catarina.\r\nSr. Presidente, eu quero me posicionar aqui frontalmente contra o lockdown no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos parar o Brasil. N\u00f3s precisamos proteger os idosos, as pessoas que t\u00eam doen\u00e7as, mas Joinville, a minha terra, Santa Catarina e o Brasil n\u00e3o podem parar. Como \u00e9 que se vai pedir a um pai de fam\u00edlia, a uma m\u00e3e de fam\u00edlia para ficar em casa com a geladeira vazia, sem ter o que comer? Isso \u00e9 um absurdo! Os Governadores, os Prefeitos deveriam ter utilizado melhor o dinheiro que a Uni\u00e3o mandou para comprar respiradores, para fazer UTIs. S\u00f3 Santa Catarina recebeu 2,7 bilh\u00f5es de reais, Joinville recebeu 72 milh\u00f5es de reais. Tinham que ter feito o dever de casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que nos separa aqui \u00e9 esse tratamento e a quest\u00e3o ideol\u00f3gica. \u00c9 um embate ideol\u00f3gico! N\u00f3s somos liberais, n\u00f3s somos pela livre concorr\u00eancia, e a Esquerda e o PT s\u00e3o estatizantes!\r\nO que era a PETROBRAS antes do nosso Governo? Fonte de preju\u00edzo e fonte de corrup\u00e7\u00e3o! Essa \u00e9 a grande verdade. E a\u00ed um Deputado da Esquerda vem e quer fazer uma compara\u00e7\u00e3o, mas vamos comparar os dados e a realidade: a PETROBRAS passou a dar lucro. Essa \u00e9 a quest\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos que este projeto \u00e9 fundamental para o Brasil, para a retomada econ\u00f4mica e por dar a possibilidade de reduzir o pre\u00e7o do g\u00e1s para a popula\u00e7\u00e3o. Portanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o do bloco, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), APRECIA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, SETOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, acerca da atera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do PSD, no tempo do PSD, eu quero afirmar com convic\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da discuss\u00e3o, do debate, sobretudo da aprova\u00e7\u00e3o da PEC 32, que se refere \u00e0 reforma administrativa, reforma t\u00e3o importante quanto a reforma da Previd\u00eancia que fizemos e a reforma tribut\u00e1ria que vamos fazer. Essas reformas v\u00e3o desengessar o Brasil, v\u00e3o proporcionar a retomada do crescimento econ\u00f4mico, t\u00e3o necess\u00e1rio no nosso Pa\u00eds, principalmente devido \u00e0 pandemia.\r\nEstive com a Deputada Bia Kicis, Presidente da CCJ, e com o Ministro Paulo Guedes, e apresentamos um cronograma de trabalho. Como sou o Relator da admissibilidade dessa PEC na CCJ, pretendo realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica na semana que vem para aprofundar o debate e apresentar o relat\u00f3rio no dia 30. Vamos cumprir o Regimento, \u00e9 claro, \u00e9 l\u00f3gico, mas n\u00f3s temos pressa, o Brasil tem pressa.\r\nO Brasil precisa da reforma administrativa, porque essa reforma vai fortalecer o servi\u00e7o p\u00fablico. O servi\u00e7o p\u00fablico est\u00e1 atrasado, arcaico, oneroso, deficit\u00e1rio, n\u00e3o entrega um servi\u00e7o de qualidade. Ele tem 30 anos: foi calcado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Como vivemos novos tempos, novas tecnologias, precisamos modernizar o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil para que venha a entregar um servi\u00e7o de qualidade.\r\nA economia que vamos fazer ao longo dos anos vai gerar recursos que vamos utilizar nas pol\u00edticas p\u00fablicas, no posto de sa\u00fade, nas escolas, para as pessoas carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, a reforma administrativa n\u00e3o atinge os servidores atuais. A reforma administrativa muda o v\u00ednculo dos servidores com o poder p\u00fablico e cria outros v\u00ednculos: por prazo determinado, por prazo indeterminado, de assessoramento ou lideran\u00e7a e, sobretudo, de carreira t\u00edpica de Estado. Essa reforma \u00e9 muito importante. Com certeza, vamos aprofundar seu debate na Comiss\u00e3o Especial.\r\nSr. Presidente, o Brasil tem que dar certo! O Brasil vai dar certo, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO M\u00c9DIO PRODUTOR RURAL (PRONAMP), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMICROEMPRES\u00c1RIO, FAVOR\u00c1VEL, PROJETO DE LEI ORDDIN\u00c1RIA, DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMP. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de lei em prol dos pequenos e microempres\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRONAMP foi um programa fundamental para as pequenas empresas do Brasil que concedeu linhas de financiamento com juro subsidiado, juro baixo, com parcelamento em 38 vezes e car\u00eancia para pagar de 3 meses.\r\nSr. Presidente, ele foi gestado num cen\u00e1rio de pandemia, mas n\u00e3o sab\u00edamos, n\u00e3o imagin\u00e1vamos que a pandemia duraria tanto tempo, como est\u00e1 hoje, e poderemos ainda persistir na pandemia, lamentavelmente, por muitos mais meses. H\u00e1 alguns projetos tramitando nesta Casa, e eu estou elaborando com a minha equipe um projeto, para darmos 8 meses de car\u00eancia, mais 8 meses, e aumentarmos o parcelamento, de 38 meses para 80 parcelas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, este projeto \u00e9 fundamental para as microempresas e para a economia do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI,  LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAVIRUS,  ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto de autoria do Deputado Luizinho, com o apoio de V.Exa. e, com certeza, da maioria dos membros da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 um projeto pertinente, \u00e9 um projeto bom, necess\u00e1rio. N\u00f3s confiamos no conte\u00fado desse projeto.\r\nN\u00f3s valorizamos e defendemos o SUS, \u00e9 claro, porque \u00e9 um sistema que funciona, apesar dos pesares. Deputado Luizinho, darmos a possibilidade de que leitos que ainda existem na rede hospitalar privada sejam contratados para salvar vidas \u00e9 ruim? \u00c9 claro que n\u00e3o! Essa \u00e9 uma possibilidade importante, necess\u00e1ria.\r\nSe conseguirmos salvar ao menos uma vida com esse projeto, a iniciativa j\u00e1 ter\u00e1 valido a pena, como disse o Deputado Luizinho.\r\nO projeto \u00e9 importante, \u00e9 fundamental. Portanto, tem o meu apoio e, com certeza, o apoio da maioria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, o PSD orienta \"sim\", pois o projeto \u00e9 fundamental.\r\nE s\u00f3 para justificar, eu tenho um projeto de lei de minha autoria, protocolado na Casa, similar \u00e0 emenda que apresentei a esse projeto e que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es aos milhares de m\u00e9dicos brasileiros que se formaram em outros pa\u00edses, mesmo sem o REVALIDA, de atuarem no per\u00edodo da pandemia. Ora, se n\u00f3s n\u00e3o temos m\u00e9dicos e pessoas est\u00e3o morrendo por falta de m\u00e9dicos e n\u00f3s temos m\u00e9dicos formados, brasileiros, que ainda n\u00e3o fizeram o REVALIDA, nada mais justo, nada mais coerente do que eles poderem atuar no per\u00edodo da pandemia.\r\nPortanto, o PSD orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JORNAL, A GAZETA, S\u00c3O BENTO DO SUL (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Transcurso do 26\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do jornal A Gazeta, instalado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer men\u00e7\u00e3o ao maior jornal impresso de Santa Catarina, A Gazeta, de S\u00e3o Bento do Sul, com tiragem de 9.700 exemplares por dia. Dirigida por Cezar Celeski, a empresa de comunica\u00e7\u00e3o gera 60 postos de trabalho e completou nesta semana 26 anos de funda\u00e7\u00e3o. A Gazeta \u00e9 um jornal de fundamental import\u00e2ncia para a capital moveleira de Santa Catarina, a querida cidade de S\u00e3o Bento do Sul.\r\nPortanto, o jornal est\u00e1 de parab\u00e9ns, porque tem o compromisso de informar, sobretudo, informar as pessoas e a comunidade de S\u00e3o Bento do Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, DIEGO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DA MAIORIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, IMPEACHMENT, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nDEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNADOR, PREFEITO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS P\u00daBLICOS, LOCKDOWN, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA ADMINISTRATIVA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, G\u00c1S NATURAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, AGENDA LEGISLATIVA, GOVERNO FEDERAL.\r\nELOGIO, GOVERNO FEDERAL, MPV 876, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, EMPRESA.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.\r\nELOGIO, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FACILITA\u00c7\u00c3O, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a da Maioria na Casa pelo Deputado Diego Andrade. Rep\u00fadio aos ataques da Oposi\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro. Inoportunidade da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade da uni\u00e3o de esfor\u00e7os em prol da imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Contrariedade \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao aquecimento da economia brasileira, notadamente do setor produtivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu o sa\u00fado, os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas e o povo brasileiro que nos acompanha neste momento.\r\nSr. Presidente, Deputado Reinhold Stephanes Junior, eu quero iniciar saudando o Deputado Diego Andrade, que foi L\u00edder da bancada do PSD no ano passado e que assume a Lideran\u00e7a da Maioria na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Deputado Diego Andrade, de Minas Gerais, \u00e9 um Deputado competente, trabalhador, dedicado e, como bom mineiro, um Parlamentar de di\u00e1logo, um Parlamentar que ouve, que sabe ouvir, que sabe ponderar. Por essas atribui\u00e7\u00f5es, com certeza absoluta, \u00e9 que chegou a esta posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica na C\u00e2mara, no Parlamento brasileiro.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Diego Andrade! Com certeza o seu trabalho nessa Lideran\u00e7a ser\u00e1 de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o, de uma forma insens\u00edvel e no meu entendimento err\u00f4nea, em vez de buscar sinergia com os demais partidos e com a sociedade civil organizada, em vez de buscar uni\u00e3o de for\u00e7as, para que n\u00f3s possamos enfrentar esta pandemia terr\u00edvel que j\u00e1 tirou milhares de vidas do povo brasileiro, a Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir, a Oposi\u00e7\u00e3o tenta buscar culpados pela pandemia, atribui culpa ao Presidente Bolsonaro - absurdamente, at\u00e9 pelas novas variantes, Sr. Presidente! -, pelas mortes e por este pico da pandemia, que \u00e9 um problema mundial, n\u00e3o s\u00f3 do Brasil. A Oposi\u00e7\u00e3o, no momento de crise, de dificuldade sem precedentes, Sr. Presidente, prop\u00f5e o impeachment do nosso Presidente. N\u00e3o \u00e9 hora de impeachment, n\u00e3o \u00e9 hora de agress\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 hora de radicalismo, n\u00e3o \u00e9 hora de agir com raiva. \u00c9 hora de buscarmos a uni\u00e3o, a for\u00e7a, para que possamos vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para que possamos, juntamente com os Governadores e com os Prefeitos, enfrentar a pandemia.\r\nCom o apoio desta Casa, o Presidente da Rep\u00fablica mandou 120 bilh\u00f5es de reais para Governadores e Prefeitos: 60 bilh\u00f5es em dinheiro, no caixa, e 60 bilh\u00f5es com a suspens\u00e3o do pagamento da d\u00edvida dos Estados. Esse dinheiro, em muitos Estados e em muitas Prefeituras, n\u00e3o foi utilizado devidamente, Sr. Presidente, foi desviado, foi roubado. Isso tem que ser dito para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, eu tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s, com uni\u00e3o, com for\u00e7a, com f\u00e9 em Deus, com gest\u00e3o, com determina\u00e7\u00e3o, vamos vencer a pandemia. Temos que fazer o qu\u00ea, Sr. Presidente? Temos que vacinar. Enquanto n\u00e3o chega a vacina, temos que proteger os idosos, temos que proteger as pessoas que t\u00eam comorbidades, que t\u00eam algum tipo de doen\u00e7a. Mas o Brasil n\u00e3o pode parar.\r\nO lockdown \u00e9 um absurdo. O Brasil tem que continuar produzindo, tem que continuar trabalhando, porque o caos social, a crise econ\u00f4mica profunda vai matar mais do que a pandemia.\r\nPortanto, com este racioc\u00ednio, eu quero, Sr. Presidente, dizer que n\u00f3s avan\u00e7amos muito na quest\u00e3o econ\u00f4mica. O Brasil tinha crescido 1% do seu PIB, ia crescer 3%, mas fomos tomados pela pandemia e pela crise econ\u00f4mica. N\u00f3s aqui nesta Casa, Sr. Presidente, aprovamos a reforma da Previd\u00eancia, fundamental, porque vai promover uma economia, em 10 anos, de 800 bilh\u00f5es de reais. Vamos aprovar a reforma administrativa, que tem que ser tocada, sim, que vai promover uma economia, em 10 anos, de 300 bilh\u00f5es de reais. Aprovamos nesta Casa a MP 876, que facilita a abertura de novas empresas. Aprovamos nesta Casa a MP 881, que foi transformada em lei, a da liberdade econ\u00f4mica. Agora o Presidente Bolsonaro editou e mandou para esta Casa a MP 1.040, que facilita o com\u00e9rcio exterior, que facilita a abertura de empresas, que d\u00e1 uma energia nova e muito forte ao ambiente de neg\u00f3cios do nosso Pa\u00eds, que o muda. Aprovamos a Lei do G\u00e1s. Aprovamos, Sr. Presidente, o Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento B\u00e1sico. Essas reformas s\u00e3o fundamentais para que o Brasil volte a crescer, para que o Brasil volte a gerar emprego, porque o setor produtivo \u00e9 a casa da moeda. Se o setor produtivo n\u00e3o estiver aquecido, Deputado Vitor Hugo, n\u00e3o vamos ter receita, n\u00e3o vamos ter renda para implementar as pol\u00edticas p\u00fablicas no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu acredito no Parlamento, eu acredito no Presidente Bolsonaro, eu acredito no Brasil. O Brasil est\u00e1 dando certo, o Brasil tem que dar certo, e o Brasil vai dar certo, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\".\r\nEu quero, na linha do que falou o L\u00edder do PSL, o Deputado Vitor Hugo, dizer que todos n\u00f3s - e com certeza o Brasil inteiro - estamos estarrecidos com a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, da Esquerda, neste momento dif\u00edcil, sem precedentes, por que passa o Brasil, nessa crise da pandemia, numa crise econ\u00f4mica profunda. A Oposi\u00e7\u00e3o, em vez de ser proativa e de ajudar na busca de solu\u00e7\u00e3o para salvarmos vidas, de forma insens\u00edvel, apresenta um pedido de impeachment.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora para impeachment, isso \u00e9 um absurdo. \u00c9 hora de juntarmos for\u00e7as.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ARAQUARI (SC), CLENILTON CARLOS PEREIRA, PREFEITO, LUDGERO JASPER JUNIOR, VICE-PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Transcurso do 145\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do  Munic\u00edpio de Araquari, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 completando 145 anos de hist\u00f3ria, de luta, de trabalho e de sucesso o Munic\u00edpio de Araquari, que fica no norte de Santa Catarina, 13\u00ba PIB do nosso Estado; terra da BMW no Brasil; terra do Senhor Bom Jesus do Araquari, padroeiro, para o qual se realiza uma das maiores festas do Estado e do Brasil; Capital do Maracuj\u00e1.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito Clenilton, ao Vice-Prefeito Gordo e a todas as fam\u00edlias do Munic\u00edpio de Araquari, que tem uma excepcional qualidade de vida, \u00e9 um dos Munic\u00edpios que mais crescem no Brasil e oferece oportunidade a todos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL,  PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso II, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, contido na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nN\u00e3o entendo a Oposi\u00e7\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel a mais vacinas para o povo brasileiro ou n\u00e3o?\r\nIsso tem que ficar claro. Esse projeto possibilita efetivamente que o empresariado, o setor produtivo, adquira vacina de empresas que n\u00e3o venderam para o Brasil. Isto \u00e9 algo a mais, haver\u00e1 mais vacina para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e vai desonerar o SUS do nosso Pa\u00eds e o caixa do Governo Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta o voto \"sim\". N\u00e3o poderia ser diferente. As medidas protetivas para as mulheres s\u00e3o fundamentais, haja vista os in\u00fameros e absurdos casos de agress\u00e3o \u00e0s mulheres que acontecem no nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a extens\u00e3o da cobran\u00e7a de encargos e tarifas de uso dos sistemas de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o aos micro e minigeradores de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o podemos mais adiar a vota\u00e7\u00e3o do PL n\u00ba 5.829, de 2019, que traz seguran\u00e7a jur\u00eddica aos projetos fotovoltaicos e regulamenta toda a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica, solar e h\u00eddrica, dentre outras. Precisamos, atrav\u00e9s do Col\u00e9gio de L\u00edderes, urgentemente, quem sabe no dia de amanh\u00e3, pautar esse projeto para que possamos vot\u00e1-lo. Esse projeto \u00e9 fundamental para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda. Essa matriz tem que ser incentivada.\r\nN\u00e3o \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o absurda da energia solar, Sr. Presidente!\r\nPortanto, esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o. Esperamos que no dia de amanh\u00e3 possamos votar esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Necessidade de ampla vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e de enfrentamento da crise econ\u00f4mica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\". \r\nQuero afirmar, Sr. Presidente, que o momento \u00e9 de uni\u00e3o, \u00e9 de buscar for\u00e7as para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Tamb\u00e9m, paralelamente a isso, n\u00f3s precisamos enfrentar a crise econ\u00f4mica e, para enfrentar a crise econ\u00f4mica, Sr. Presidente, precisamos dar sequ\u00eancia \u00e0s grandes reformas de que o Brasil precisa e que o Pa\u00eds merece. Sob a sua lideran\u00e7a, j\u00e1 aprovamos a autonomia do Banco Central, a PEC Emergencial. Portanto, a quest\u00e3o econ\u00f4mica tamb\u00e9m se reveste da maior import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Regozijo com a inclus\u00e3o na pauta da C\u00e2mara dos Deputados do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o Col\u00e9gio de L\u00edderes, V.Exa. tamb\u00e9m e o Presidente Arthur Lira porque est\u00e1 na pauta da vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3 o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, projeto que no meu entendimento \u00e9 fundamental, porque cria um marco regulat\u00f3rio para a energia solar, principalmente, tamb\u00e9m e\u00f3lica e h\u00eddrica, e d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para os milhares de empreendedores e miniempreendedores que atuam nessa \u00e1rea.\r\nSabemos da import\u00e2ncia e do potencial que tem a energia solar no Brasil, e esse projeto incentiva essa matriz, que chega a quase 2% da matriz el\u00e9trica do Brasil.\r\nPortanto, entendemos que, neste momento, n\u00f3s precisamos fazer aquilo que os pa\u00edses desenvolvidos fizeram: incentivar essa matriz. \u00c9 claro que, ao longo dos anos, vai haver uma desonera\u00e7\u00e3o, uma retirada, mas, principalmente nesses primeiros 10 anos, 20 anos, tem que haver um incentivo...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu estava analisando esse projeto e vi que ele d\u00e1 liberdade, Sr. Presidente, para que Estados e Munic\u00edpios tomem a decis\u00e3o da volta \u00e0s aulas conforme a evolu\u00e7\u00e3o da pandemia nos Estados e nos Munic\u00edpios. Nada mais justo! \r\nA volta \u00e0s aulas com seguran\u00e7a, a volta \u00e0s aulas obedecendo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e cient\u00edficas \u00e9 fundamental, \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 racional. Fazendo isso, estaremos fazendo o que os pa\u00edses desenvolvidos, o que muitos pa\u00edses no mundo j\u00e1 fizeram.\r\nPortanto, esse projeto tem que ser votado. E, com certeza, ser\u00e1 aprovado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O,  RESPONSABILIDADE, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Objetivos pol\u00edticos da cria\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da CPI para investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de uni\u00e3o de esfor\u00e7os para enfrentamento das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica vigentes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, que bom \u00e9 v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de me pronunciar afirmando, com convic\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 hora de briga, n\u00e3o \u00e9 hora de ca\u00e7a \u00e0s bruxas, n\u00e3o \u00e9 hora de impeachment e, muito menos, de CPI. No meu entendimento, essa CPI tem um vi\u00e9s, um cunho pol\u00edtico. Ora, se a CPI tivesse como objetivo investigar, deveria investigar tamb\u00e9m e principalmente os Governadores, os Prefeitos, pois muitos deles desviaram os recursos que receberam da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pois muitos deles autorizaram as festas e o carnaval no ano passado. \r\nPortanto, Sra. Presidente, isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s precisamos de uni\u00e3o, de for\u00e7a e de muita f\u00e9 para vencermos a pandemia e, sobretudo, para vencermos a crise econ\u00f4mica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO CONGRESSO NACIONAL, ELOGIO.\r\nSUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), APLICA\u00c7\u00c3O DA LEI, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), \u00c1REA URBANA, CRITICA.\r\nPL 2510/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), \u00c1REA URBANA, PLANO DIRETOR, LEI MUNICIPAL, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SOLO URBANO.\r\nPL 2735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (PERT-COVID/19), PARCELAMENTO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ADES\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, PROCEDIMENTO, DECORR\u00caNCIA, ESTADO DE EMEERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA DO CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Elogios ao trabalho realizado pelo Presidente do Congresso Nacional, Senador Rodrigo Pacheco. Perplexidade diante da decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a sobre a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal nas \u00e1reas urbanas brasileiras. Apelo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.510, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, acerca das \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o permanente no per\u00edmetro urbano e nas regi\u00f5es metropolitanas. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.735, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Extraordin\u00e1rio de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, em decorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica pela pandemia de COVID/19 - PERT-COVID/19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o este espa\u00e7o e quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o do Congresso e pelo belo trabalho que realiza na Presid\u00eancia do Senado.\r\nSr. Presidente, eu quero falar aqui a respeito da decis\u00e3o do STJ da semana passada. Que bom eu poder falar na sua presen\u00e7a, nesta sess\u00e3o!\r\nO STJ decidiu, na semana passada, que o C\u00f3digo Florestal deve ser aplicado para as constru\u00e7\u00f5es urbanas do Brasil. Isso \u00e9 um absurdo! Isso n\u00e3o cabe, Sr. Presidente!\r\nSe aplicarmos o C\u00f3digo Florestal na \u00e1rea urbana do Brasil, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos ter constru\u00e7\u00e3o a 30 metros, a 500 metros das margens dos rios, conforme a extens\u00e3o do rio ou do riacho.\r\nEssa decis\u00e3o, Sr. Presidente, vale, inclusive, para as constru\u00e7\u00f5es conclu\u00eddas, para as edifica\u00e7\u00f5es atuais. Isso \u00e9 um absurdo! Ora, vamos ter, ent\u00e3o, que derrubar as nossas cidades? N\u00e3o entendi essa decis\u00e3o, uma decis\u00e3o intempestiva. Esperamos que o Supremo Tribunal Federal reveja essa decis\u00e3o.\r\nEu fa\u00e7o um apelo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, aos L\u00edderes. N\u00f3s temos que pautar com urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 2.510, de 2019, do Deputado Peninha, que define a compet\u00eancia para os planos diretores e as leis de parcelamento do solo municipais. Essa decis\u00e3o tem que ser do Munic\u00edpio.\r\nA decis\u00e3o do STJ foi absurda! Vamos ter que derrubar as nossas cidades? \u00c9 uma decis\u00e3o que inviabiliza o nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma decis\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 dialogando com as bases, com o interior do nosso Pa\u00eds. Por qu\u00ea? Porque o C\u00f3digo Florestal \u00e9 uma lei que vale para a Amaz\u00f4nia, que vale para Santa Catarina, por exemplo, que \u00e9 um Estado cortado por riachos, que tem pequenas propriedades, que tem, portanto, uma caracter\u00edstica totalmente diferente.\r\nO C\u00f3digo Florestal n\u00e3o pode ser aplicado para as cidades, para a \u00e1rea urbana, de forma alguma, Sr. Presidente!\r\nSr. Presidente, eu quero concluir tamb\u00e9m fazendo aqui um apelo \u00e0 C\u00e2mara e ao Senado para que aprovem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o projeto de lei que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o, de autoria do Deputado Federal Ricardo Guidi, do meu Estado, que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um REFIS.\r\n\u00c9 fundamental o REFIS para o Brasil, visto que milhares e milhares de empresas est\u00e3o inadimplentes, est\u00e3o com d\u00e9bitos, n\u00e3o conseguem, por conta da pandemia, arcar com suas obriga\u00e7\u00f5es, pagar seus impostos federais. Portanto, o REFIS vai socorrer essas empresas para que elas possam continuar gerando emprego, aquecendo a economia e gerando receita para o nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o pelo orador, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do parecer sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sob a sua lideran\u00e7a, n\u00f3s estamos com a Presidente Bia Kicis conduzindo os debates nas audi\u00eancias p\u00fablicas e construindo, com a equipe t\u00e9cnica, o relat\u00f3rio de admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, o qual queremos protocolar na semana que vem.\r\nSr. Presidente, a PEC 32, como todos t\u00eam conhecimento, trata da reforma administrativa, uma reforma esperada h\u00e1 muitos anos e, no meu entendimento, de fundamental import\u00e2ncia para o Pa\u00eds.\r\nPor que isso, Sr. Presidente? Primeiro, porque, lamentavelmente, o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico lento, burocr\u00e1tico, e n\u00f3s, a grande maioria dos entes p\u00fablicos, n\u00e3o estamos oferecendo um servi\u00e7o de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A PEC traz, no seu bojo, na sua ess\u00eancia, um conte\u00fado que prop\u00f5e, al\u00e9m de uma economia de 300 bilh\u00f5es de reais em 10 anos, a moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil.\r\nEsse modelo do servi\u00e7o p\u00fablico foi calcado, foi constru\u00eddo h\u00e1 30 anos, quando foi promulgada a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Ora, o mundo mudou. Houve uma transforma\u00e7\u00e3o imensa nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho e nos entes p\u00fablicos. Essa PEC prop\u00f5e a moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, a adequa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico aos novos tempos, a digitaliza\u00e7\u00e3o e, sobretudo, a implanta\u00e7\u00e3o de novas tecnologias no servi\u00e7o p\u00fablico do Brasil, seja nos Munic\u00edpios, seja no Estado, seja na Uni\u00e3o.\r\nMais do que isso, Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos que o servi\u00e7o p\u00fablico tem consumido grande parte do or\u00e7amento de impostos do contribuinte. Ora, em m\u00e9dia, sobram somente 3% do or\u00e7amento dos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o para investimentos. Ou seja, n\u00f3s estamos consumindo praticamente toda a receita no custeio e na folha de pagamento. Isso n\u00e3o \u00e9 justo com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s precisamos de investimentos, de recursos mais vultosos para as \u00e1reas estrat\u00e9gicas, fundamentais, como a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a infraestrutura do nosso Pa\u00eds.\r\nE ainda h\u00e1 mais: n\u00f3s temos Estados e Munic\u00edpios que n\u00e3o pagam mais os sal\u00e1rios em dia. Se n\u00e3o fosse a reforma da Previd\u00eancia e se n\u00e3o fizermos a reforma administrativa, n\u00f3s poderemos ter uma situa\u00e7\u00e3o catastr\u00f3fica no que diz respeito ao pagamento dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos do Pa\u00eds. Essa \u00e9 a nossa realidade! Por esse motivo, n\u00f3s temos que tocar e estamos tocando, sob a sua lideran\u00e7a, Sr. Presidente, a reforma administrativa.\r\nSr. Presidente, a reforma administrativa \u00e9 muito simples de ser entendida. Ela n\u00e3o mexe em nenhuma v\u00edrgula dos direitos adquiridos dos atuais servidores. Esta foi uma exig\u00eancia do Presidente Bolsonaro, do Ministro Paulo Guedes, de V.Exa. e de todos n\u00f3s: n\u00e3o mexer nos direitos adquiridos dos atuais servidores. Agora, para o ano que vem, p\u00f3s-reforma, n\u00f3s criamos uma linha de corte radical, fundamental, necess\u00e1ria. Ou seja, para o ano que vem, s\u00f3 ser\u00e3o feitos concursos para cargos de carreiras t\u00edpicas de Estado, aqueles que essencialmente t\u00eam poder de pol\u00edcia.\r\nE quanto aos demais cargos? Para os demais cargos, tamb\u00e9m haver\u00e1 concurso, ao contr\u00e1rio do que a Oposi\u00e7\u00e3o afirma - que ser\u00e3o indicados amigos, padrinhos pol\u00edticos e que jamais haver\u00e1 concurso -, mas com v\u00ednculo diferente, o chamado prazo indeterminado. Portanto, esses servidores concursados por prazo indeterminado ter\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o muito similar \u00e0 dos trabalhadores do servi\u00e7o privado do Brasil. Ou seja, v\u00e3o trabalhar 44 horas, n\u00e3o ter\u00e3o tri\u00eanios, n\u00e3o ter\u00e3o licen\u00e7as-pr\u00eamio, n\u00e3o ter\u00e3o progress\u00f5es autom\u00e1ticas. Isso porque sabemos que no servi\u00e7o p\u00fablico a grande maioria trabalha, produz, mas h\u00e1 um percentual que n\u00e3o faz nada! H\u00e1 m\u00e9dico que atende cinco pacientes por dia, e h\u00e1 m\u00e9dico que atende 50. Portanto, com a nova reforma, promoveremos o que atende 50 pacientes por dia e puniremos aquele que atende cinco.\r\nOs novos servidores, os por prazo indeterminado, n\u00e3o ter\u00e3o estabilidade no emprego. N\u00e3o vejo nada de errado nisso. Vejo, sim, que estamos fazendo aquilo, Sr. Presidente, que os pa\u00edses desenvolvidos, que os pa\u00edses de primeiro mundo j\u00e1 fizeram h\u00e1 alguns anos, h\u00e1 algumas d\u00e9cadas, adequando o servi\u00e7o p\u00fablico aos novos tempos, \u00e0 modernidade, que exige uma nova \u00f3tica, um novo conceito de servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos debatendo nas audi\u00eancias p\u00fablicas, buscando subs\u00eddios, mas, na CCJ, n\u00f3s vamos tratar, pura e simplesmente, da admissibilidade, da condi\u00e7\u00e3o legal, da fundamenta\u00e7\u00e3o legal da PEC. E, pelo que estamos estudando, a PEC \u00e9 constitucional, porque ela n\u00e3o fere nenhuma cl\u00e1usula p\u00e9trea.\r\nSr. Presidente, na semana que vem, n\u00f3s vamos protocolar o relat\u00f3rio e, com certeza absoluta, na Comiss\u00e3o Especial vamos aprofundar o debate sobre o m\u00e9rito. E o nosso desejo \u00e9 que, ainda neste primeiro semestre ou no in\u00edcio do segundo semestre, possamos votar a reforma administrativa, que tem o objetivo de modernizar o servi\u00e7o p\u00fablico e de oferecer sobretudo um servi\u00e7o de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo XII da Parte Especial do C\u00f3digo Penal, alterada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria vota \"sim\" ao texto, porque ele mant\u00e9m a ess\u00eancia do projeto.\r\nEste projeto dialoga com a tese do fortalecimento da nossa democracia. \r\nPortanto, a Maioria vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INTERNET, TECNOLOGIA 5G, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nINTERNET, TECNOLOGIA 5G, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, JOINVILLE (SC), F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1697/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, OBRIGATORIEDADE, EMPRESA, CONCESS\u00c3O, REPOUSO SEMANAL, MOTORISTA DE APLICATIVO, ENTREGADOR POR APLICATIVO, DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, em audi\u00eancia p\u00fablica realizada por \u00f3rg\u00e3o da Casa destinada ao debate sobre novas tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, especialente quanto \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da rede de internet m\u00f3vel padr\u00e3o 5G no Brasil. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro F\u00e1bio Faria, por of\u00edcio, de instala\u00e7\u00e3o da tecnologia 5G do Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.697, de 2021,  sobre a institui\u00e7\u00e3o do repouso semanal remunerado dos motoristas de transporte remunerado privado individual de passageiros e dos entregadores de mercadorias prestadores de servi\u00e7os por interm\u00e9dio de empresa de aplicativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje foi realizado um ato importante no Pal\u00e1cio do Planalto e houve uma exposi\u00e7\u00e3o aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, sobre novas tecnologias e inova\u00e7\u00e3o. E, quando tratamos de novas tecnologias, n\u00e3o podemos deixar de falar da entrada do 5G no Brasil.\r\nNa semana passada, em audi\u00eancia com o Ministro F\u00e1bio Faria, do meu partido, o PSD, que est\u00e1 fazendo um excepcional trabalho \u00e0 frente do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, S.Exa. deu a informa\u00e7\u00e3o para todo o Brasil - e confirmou-a na audi\u00eancia - que, no ano que vem, o 5G ser\u00e1 implantado em todas as Capitais e, em 2023, ser\u00e1 interiorizado em todo o Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, essa \u00e9 uma not\u00edcia boa, que nos motiva e anima, porque o 5G, al\u00e9m de dar agilidade ao smartphones, al\u00e9m de facilitar o trabalho em home office ou o teletrabalho, vai mudar nossa vida no que diz respeito \u00e0 medicina, ao possibilitar cirurgias feitas por rob\u00f4s a dist\u00e2ncia. O 5G vai revolucionar a comunica\u00e7\u00e3o, os transportes, as cidades inteligentes, a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio e, sobretudo, Sr. Presidente, vai trazer qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o. Precisamos ter medo do 5G? N\u00e3o! N\u00f3s temos que nos preparar para tirar proveito dessa nova tecnologia e melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu tamb\u00e9m protocolei um of\u00edcio ao Ministro F\u00e1bio Faria, solicitando que estenda o 5G para minha cidade, Joinville, que \u00e9 a maior do Estado, j\u00e1 no ano que vem. Nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que a da Capital. Somos a locomotiva econ\u00f4mica do Estado e uma das locomotivas do Brasil na \u00e1rea econ\u00f4mica. Portanto, merecemos a instala\u00e7\u00e3o dessa tecnologia na cidade de Joinville.\r\nSr. Presidente, quero ainda, rapidamente, falar de um projeto que protocolei na Casa nesta semana. Ele dialoga com as pessoas simples, com os trabalhadores, com as pessoas humildes. N\u00f3s temos que dar aten\u00e7\u00e3o a todo o povo brasileiro, mas principalmente aos pobres, aos simples, aos humildes. Meu projeto trata do transporte por aplicativo no Brasil, dos motoboys, dos entregadores de iFood, das motoristas de Uber, que trabalham 7 dias por semana - num momento de dificuldade e de crise econ\u00f4mica, muitos est\u00e3o passando at\u00e9 necessidade. O meu projeto de lei concede 1 dia por semana remunerado e eles. Aplicativos como Uber, por exemplo, faturam milh\u00f5es e exploram esses trabalhadores. Ent\u00e3o, esse projeto, Sr. Presidente, vai dar dignidade aos trabalhadores brasileiros da Uber, aos motoboys e \u00e0queles que fazem entregas de alimenta\u00e7\u00e3o do iFood.\r\nSr. Presidente, meu projeto \u00e9 pertinente. Espero que ele tramite com celeridade, para que nossos trabalhadores possam ter dignidade e sejam reconhecidos com 1 dia de folga ou 1 dia remunerado por semana, porque ningu\u00e9m consegue trabalhar 7 dias por semana.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, CR\u00cdTICA, \r\nLUIZ ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, IMPEDIMENTO, SENADO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o especial para an\u00e1lise da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, de autoria da Deputada Bia Kicis, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 12 ao art. 14, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acerca da obrigatoriedade da expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas, confer\u00edveis pelo eleitor, depositadas em urnas indevass\u00e1veis, para fins de auditoria na vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos. Cr\u00edticas do Ministro Luiz Roberto Barroso \u00e0  proposta. Cobran\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o de processo de impedimento do ministro ao Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar aqui rapidamente sobre o STF e o voto impresso.\r\nO projeto de autoria da Deputada Bia Kicis passou pela CCJ. Agora, est\u00e1 sendo constitu\u00edda a Comiss\u00e3o Especial, da qual eu tenho a honra de ser titular. Todos n\u00f3s sabemos a import\u00e2ncia do voto impresso para evitar fraudes nas elei\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil.\r\nO Ministro Barroso do STF fez cr\u00edticas ao projeto, dizendo que o voto impresso vai criar confus\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 um absurdo, isso n\u00e3o \u00e9 verdade! O Ministro tem que cumprir a lei que n\u00f3s fazemos.\r\nSe o Ministro quiser legislar, ter\u00e1 que se candidatar. Repito: \u00e9 um absurdo a cr\u00edtica do Ministro Barroso!\r\nAproveito, Presidente, para fazer uma cobran\u00e7a ao Senado: que o Senado possa utilizar suas prerrogativas para \"impeachmar\" o Ministro do STF. H\u00e1 dez pedidos de impeachment...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL,  APROVA\u00c7\u00c3O,  NERI GELLER, RELATOR, ELOGIO.\r\nSUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), APLICA\u00c7\u00c3O DA LEI, C\u00d3DIGO FLORESTAL (20212), \u00c1REA URBANA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Elogios ao parecer oferecido pelo Relator da mat\u00e9ria, Deputado Neri Geller. Protesto contra a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a sobre a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal em \u00e1reas urbanas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu n\u00e3o poderia deixar de vir \u00e0 tribuna - e o Deputado Diego Andrade, L\u00edder da Maioria, concede-me esta possibilidade -, para falar a respeito dessa lei emblem\u00e1tica e fundamental que marca a hist\u00f3ria do Pa\u00eds e do Parlamento brasileiro.\r\nRefiro-me \u00e0 nova lei ambiental, que teve um relat\u00f3rio magn\u00edfico do Deputado Neri Geller, o qual, com certeza absoluta, haveremos de aprovar daqui a algumas horas nesta Casa.\r\nEssa nova lei ambiental cria um padr\u00e3o de licenciamento para a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios. Por que isso \u00e9 fundamental? Porque hoje h\u00e1 quase 2 mil leis ambientais no Pa\u00eds. \u00c9 uma bagun\u00e7a! \u00c9 muito complexo! Os t\u00e9cnicos ambientais dos Munic\u00edpios, dos Estados e da Uni\u00e3o n\u00e3o t\u00eam um padr\u00e3o, e assim n\u00e3o se sabe quais leis t\u00eam que ser seguidas. Agora, n\u00f3s as estamos padronizando.\r\nEssa nova lei ainda define padr\u00f5es e prazos de licenciamento. De acordo com o porte do empreendimento, com a sua localiza\u00e7\u00e3o e com a sua natureza, essa nova lei d\u00e1 autonomia para os Munic\u00edpios fazerem o licenciamento. Dar autonomia para Estados e Munic\u00edpios \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Essa lei concede autonomia a Estados e Munic\u00edpios para fazerem licenciamento, conforme o porte, a natureza e a localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento. Esse \u00e9 um avan\u00e7o hist\u00f3rico fundamental.\r\nOutro aspecto: a nova lei n\u00e3o exigir\u00e1 licenciamento se o empreendimento n\u00e3o gerar maiores impactos ambientais, principalmente na agroind\u00fastria, na agricultura, na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nas microempresas, dependendo do seu porte. Esse tamb\u00e9m \u00e9 um grande avan\u00e7o para o empreendedorismo no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, no que diz respeito ao licenciamento ambiental no Brasil, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil. Vou dar o exemplo do licenciamento da terceira pista do aeroporto de Bras\u00edlia. N\u00e3o havia ali um p\u00e9 de \u00e1rvore, mas demoramos 8 anos para licenciar a obra. Qual \u00e9 o grande empreendimento internacional que vai esperar 8 anos para investir no Brasil? Isso \u00e9 piada! Isso n\u00e3o funciona! Est\u00e1 tudo errado!\r\nEssa lei vai desengessar o Brasil, vai dar condi\u00e7\u00f5es de voltarmos a gerar emprego e renda, aquecendo a nossa economia, o que \u00e9 fundamental, principalmente num momento de crise econ\u00f4mica como este. \r\nPortanto, Sr. Presidente, estamos aqui votando com consci\u00eancia, com racionalidade, com pensamento republicano. N\u00f3s somos defensores do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Claro que temos preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente. Temos que ter, \u00e9 a nossa linha, \u00e9 a nossa tese, \u00e9 a nossa defesa. Mas n\u00f3s devemos ter preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento econ\u00f4mico. \u00c9 poss\u00edvel, sim, promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel, que \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o e a sintonia do desenvolvimento com as pessoas, com as comunidades. Portanto, essa lei \u00e9 um grande avan\u00e7o para o Pa\u00eds. \r\nAntes de concluir, Sr. Presidente, eu gostaria de conceder um aparte ao Deputado Diego Andrade, L\u00edder da Maioria.\r\nRessalto que o Relator n\u00e3o acatou a minha emenda, que tornaria sem efeito a decis\u00e3o absurda do STJ. \r\nO STJ, Deputado Diego, na semana passada, perdeu o ju\u00edzo, exarou uma decis\u00e3o aplicando o C\u00f3digo Florestal, Deputados, na \u00e1rea urbana do Brasil. Isso \u00e9 um absurdo! E ainda deixa d\u00favida, d\u00e1 a entender que vale para \u00e1reas consolidadas. N\u00f3s vamos ter que derrubar nossas cidades. O Brasil est\u00e1 parado! Portanto, a partir do momento em que promulgarmos essa lei ambiental de hoje - Deputado Diego, o Brasil continua parado -, teremos que derrubar essa decis\u00e3o do STJ, porque \u00e9 absurda, porque eleva o recuo de 30 metros para at\u00e9 500 metros, dependendo da extens\u00e3o do rio ou do c\u00f3rrego. Isso n\u00e3o existe!\r\nPois n\u00e3o, Deputado Diego Andrade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, EMPREENDEDORISMO, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" ao adiamento.\r\nEsse projeto, como foi dito aqui, j\u00e1 est\u00e1 nesta Casa h\u00e1 quantos anos? H\u00e1 5 anos, 10 anos, 15 anos? Esse \u00e9 o projeto que promove o desenvolvimento sustent\u00e1vel, o que significa que ele se preocupa com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, mas se preocupa tamb\u00e9m com o desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\n\u00c9 fundamental n\u00f3s desengessarmos o Brasil. \u00c9 poss\u00edvel fazer os licenciamentos dentro da lei, cumprindo a lei, se preocupando, \u00e9 claro, com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, mas se preocupando tamb\u00e9m com o empreendedorismo, com a gera\u00e7\u00e3o de empregos, com a gera\u00e7\u00e3o de renda. Portanto, esse projeto dialoga com a retomada econ\u00f4mica do Pa\u00eds. \r\nVotamos \"n\u00e3o\" ao adiamento de vota\u00e7\u00e3o. Temos que votar hoje, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, RETIRADA, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PRONUNCIAMENTO, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL,",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Pedido de retirada dos anais de express\u00e3o desabonadora \u00e0 Casa empregada pelo Deputado Ivan Valente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o voto do PSD \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nEu queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o. Quero solicitar a possibilidade de retirar dos Anais desta Casa uma afirma\u00e7\u00e3o do Deputado Ivan Valente. Ele afirmou categoricamente, covardemente, que esta sess\u00e3o estava parecendo a farra do boi. Quero contestar esta afirma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o cabem estas palavras chulas neste momento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOTTO ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, REGISTRO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques. An\u00fancio de voto do Deputado Otto Alencar de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do Partido nas \u00faltimas tr\u00eas vota\u00e7\u00f5es. Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento de Deputado a respeito de arquivamento, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta o voto \"sim\".\r\nQuero justificar que o Deputado Otto Alencar, que n\u00e3o participou das \u00faltimas tr\u00eas vota\u00e7\u00f5es, acompanha o partido.\r\nSr. Presidente, quero apenas concluir dizendo que \u00e9 estranha a posi\u00e7\u00e3o do Deputado do Partido dos Trabalhadores. S.Exa. insinua, recomenda, sugere que o Senado engavete o projeto, assim que este sair da C\u00e2mara. Essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o muito esquisita e muito retr\u00f3grada, no meu entendimento.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um projeto emblem\u00e1tico e fundamental. Promove o desenvolvimento sustent\u00e1vel, ajuda a reaquecer a economia e contribui para o empreendedorismo. Assim, a nossa posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ser diferente. Orientamos que se vote \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pelas altera\u00e7\u00f5es no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, com ganhos na efici\u00eancia e celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es pelo Plen\u00e1rio. Import\u00e2ncia para o desenvolvimento do Brasil do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem foi um dia hist\u00f3rico, em especial para o Parlamento brasileiro, por dois motivos.\r\nAntes, por\u00e9m, eu preciso parabenizar o Presidente Arthur Lira e V.Exa., Presidente, pela mudan\u00e7a no Regimento desta Casa. V.Exa. foi o Relator da mudan\u00e7a e, com ela, com certeza absoluta, esta Casa ter\u00e1 mais efici\u00eancia, mais rapidez, mais celeridade nos debates e, sobretudo, na aprova\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias fundamentais para o Brasil. N\u00e3o \u00e9 justo n\u00f3s ficarmos aqui 2 horas ou 3 horas at\u00e9 chegarmos \u00e0 discuss\u00e3o do m\u00e9rito de uma mat\u00e9ria. \r\nPortanto, Sr. Presidente, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns, porque esta mudan\u00e7a no Regimento foi de fundamental import\u00e2ncia.\r\nEu gostaria de falar sobre a nova Lei do Licenciamento Ambiental. Trata-se de uma iniciativa que padroniza a lei para a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios - n\u00f3s t\u00ednhamos quase 2 mil leis no Brasil -, cria um padr\u00e3o de licenciamento, exige prazo para o licenciamento. De acordo com a natureza, o porte ou a localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento, esta lei concede autonomia a Munic\u00edpios e Estados. Este \u00e9 um grande avan\u00e7o para todos n\u00f3s. Dependendo do empreendimento, se o impacto ambiental for pequeno, esta lei n\u00e3o exige mais o licenciamento.\r\nOra, n\u00f3s somos defensores do desenvolvimento sustent\u00e1vel! \u00c9 preciso preservar o meio ambiente, o que significa preservar a vida. Mas \u00e9 preciso desenvolver, empreender, gerar emprego, gerar renda, para que n\u00f3s possamos praticar as pol\u00edticas p\u00fablicas neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, a Lei do Licenciamento Ambiental \u00e9 um grande avan\u00e7o no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 contra a retirada de pauta pelo seguinte motivo: a ELETROBRAS estava dando preju\u00edzo no Governo da Esquerda. Ela deu uma guinada e passou a dar lucro, Sr. Presidente, com a nomea\u00e7\u00e3o do novo Presidente, do Governo Temer. De l\u00e1 para c\u00e1, realmente, ela tem melhorado a sua performance financeira. Ent\u00e3o, isso tem que ficar consignado. \r\nO Governo n\u00e3o tem que ficar cuidando de estatal que tem sido fonte de corrup\u00e7\u00e3o, de estatal deficit\u00e1ria, como ELETROBRAS, Correios, aeroportos. O Governo tem que cuidar daquilo que \u00e9 essencial: da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a, da sa\u00fade.\r\nPortanto, esta mat\u00e9ria \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nN\u00f3s queremos debater e votar no dia de hoje, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, GOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, VOTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Defesa de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu desejo fazer algumas coloca\u00e7\u00f5es de forma objetiva, com a autoriza\u00e7\u00e3o do Deputado Diego Andrade, L\u00edder da Maioria, que me concede de forma gentil este tempo, a respeito desta vota\u00e7\u00e3o, Deputado H\u00e9lio Costa, emblem\u00e1tica e marcante para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nAfirmaram alguns Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o: \"Marquem bem o voto de cada Deputado que votar\u00e1 favoravelmente \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!\" \u00c9 isso mesmo. Eu fa\u00e7o a afirma\u00e7\u00e3o inversa, Deputado H\u00e9lio Costa: marquem bem o voto da oposi\u00e7\u00e3o, o voto de quem votar contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!\r\nSr. Presidente, Deputado Diego Andrade, a\u00ed reside uma briga, uma diverg\u00eancia ideol\u00f3gica. N\u00f3s, majoritariamente nesta Casa, somos Deputados do centro, somos Deputados liberais. Portanto, n\u00f3s entendemos, por convic\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, que o Estado tem que ser m\u00ednimo, que o Estado deve ter a preocupa\u00e7\u00e3o primordial com as atividades essenciais do Pa\u00eds: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a, rodovias - aquelas que n\u00e3o podem ser privatizadas e pedagiadas. A Esquerda pensa de forma diferente. A Esquerda entende que o Estado tem que ser m\u00e1ximo, que as empresas estatais t\u00eam que ser fortalecidas e n\u00e3o podem ser privatizadas. Entretanto, todos sabem que, num passado recente, as empresas estatais do nosso Pa\u00eds foram fonte de muita corrup\u00e7\u00e3o, investigada no processo da Lava-Jato.\r\nTodos sabem que, na realidade, as estatais s\u00e3o cabides de emprego, porque as diretorias, as ger\u00eancias, os cargos de confian\u00e7a sempre foram indicados pelos partidos pol\u00edticos, que nem sempre tiveram preocupa\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica, com a efici\u00eancia e com o conhecimento cient\u00edfico. \r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que o Governo n\u00e3o tem que se preocupar com os Correios, n\u00e3o tem que se preocupar com os aeroportos, n\u00e3o tem que se preocupar com a ELETROBRAS.\r\nOs dados da ELETROBRAS demonstram que, nos \u00faltimos anos, a empresa perdeu competitividade, a empresa perdeu capacidade. Posso citar aqui, Sr. Presidente, dados fundamentais referentes \u00e0 empresa nos \u00faltimos anos. A perda de capacidade da empresa resultou em atraso na conclus\u00e3o de obras fundamentais e no segmento de gera\u00e7\u00e3o. A empresa detinha em 2011, Srs. Deputados, 36% de participa\u00e7\u00e3o na oferta nacional. Ao final de 2019, essa participa\u00e7\u00e3o havia ca\u00eddo para 30%. Os dados est\u00e3o consolidados e n\u00e3o podem ser renegados. \r\nDesde 2015, Srs. Deputados, a ELETROBRAS e suas subsidi\u00e1rias n\u00e3o arrematam nenhum lote nos leil\u00f5es de linhas de transmiss\u00e3o - de 2016 a 2019 -, seja por dificuldades financeiras, seja por decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.\r\nSr. Presidente, outro dado fundamental \u00e9 que, no quarto trimestre de 2018, a ELETROBRAS reportou um lucro l\u00edquido de 12,07 bilh\u00f5es de reais, revertendo um preju\u00edzo de 3,9 bilh\u00f5es de reais no mesmo per\u00edodo do ano anterior. Ora, isso significa que, no Governo da oposi\u00e7\u00e3o, a ELETROBRAS deu preju\u00edzo - muito preju\u00edzo! - , e vem se recuperando desde a indica\u00e7\u00e3o do novo diretor no Governo Temer e agora em nosso Governo, no Governo do Presidente Bolsonaro. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos defender, sim, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. N\u00e3o somos o que disse h\u00e1 pouco, de forma deselegante, a oposi\u00e7\u00e3o. Disseram que o nosso Presidente e n\u00f3s que estamos apoiando este projeto somos nacionalistas fajutos. Isso \u00e9 uma falta de respeito com os Deputados que est\u00e3o apoiando o projeto! N\u00f3s somos nacionalistas de verdade. Nacionalista \u00e9 aquele gestor, \u00e9 aquele Parlamentar que pensa no Pa\u00eds, que se comporta de forma honesta, decente, preocupado com as finan\u00e7as do nosso Pa\u00eds. \r\nSr. Presidente, eu concluo as minhas palavras dizendo que, sinceramente, n\u00e3o entendi a posi\u00e7\u00e3o do Partido Novo. O Deputado veio \u00e0 tribuna dizendo que o Partido Novo \u00e9 o \u00fanico partido que tem coragem de defender a venda das estatais. Essa \u00e9 uma primeira inverdade! O NOVO n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico partido, n\u00e3o, senhor! N\u00f3s tamb\u00e9m temos essa coragem. E, ato cont\u00ednuo, o Partido Novo fez uma afirma\u00e7\u00e3o redundante, conflitante, que n\u00f3s n\u00e3o entendemos muito bem, dizendo que \u00e9 o \u00fanico partido que defende as privatiza\u00e7\u00f5es, mas afirmou categoricamente que \u00e9 contra o projeto. Ent\u00e3o, solicito que o Partido Novo explique se \u00e9 contra ou a favor. Ou \u00e9 contra no discurso e na pr\u00e1tica \u00e9 a favor? Isso tem que ser clareado aqui neste plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, pensando no futuro do Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GILSON MARQUES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, CONTR\u00c1RIO, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Postura deselegante do Deputado Gilson Marques com rela\u00e7\u00e3o ao discurso proferido a respeito do orador. Posicionamento paradoxal do partido Novo no tocante \u00e0 venda de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, primeiro, \u00e9 praxe nesta Casa, ou deveria ser, n\u00f3s nos dirigirmos aos demais Parlamentares com educa\u00e7\u00e3o, com eleg\u00e2ncia e com postura de Parlamentar, atitude que o Deputado que me antecedeu, Deputado Gilson, n\u00e3o demonstrou, lamentavelmente.\r\nSegundo, o Deputado do NOVO foi, no m\u00ednimo, paradoxal ou tentou enganar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Afirmou categoricamente que o NOVO \u00e9 o \u00fanico partido que defende a venda das estatais - e isso n\u00e3o \u00e9 verdade; n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico - e, ato cont\u00ednuo, Sr. Presidente, votou contra a convers\u00e3o da MP em lei. \r\nIsso \u00e9 um absurdo! Isso demonstra que eles n\u00e3o t\u00eam postura e n\u00e3o t\u00eam posi\u00e7\u00e3o.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, MAIORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o \u00e0 Eletrobras e \u00e0s suas subsidi\u00e1rias e, constante no art. 12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o da Maioria \u00e9 \"sim\".\r\nEu quero deixar claras duas coisas. A primeira \u00e9 que \u00e9 uma mentira, que n\u00e3o \u00e9 verdade dizer que n\u00f3s estamos votando pelo aumento da tarifa. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade e n\u00e3o tem fundamento nenhum. Isso \u00e9 tentar enganar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. A segunda \u00e9 que, no quarto trimestre de 2018, a ELETROBRAS deu um lucro de 12 bilh\u00f5es de reais, aproximadamente; e, em 2017, no mesmo per\u00edodo, deu preju\u00edzo de 3 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, no Governo da Oposi\u00e7\u00e3o, a ELETROBRAS foi deficit\u00e1ria. Ela come\u00e7ou a dar lucro no Governo Temer e agora no nosso Governo. Esses s\u00e3o dados que est\u00e3o estampados no balan\u00e7o da empresa. Isso tem que ficar claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, PAULO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PARECER DO RELATOR, PAULO MAGALH\u00c3ES, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP), TECNOLOGIA 5G, ACESSO, INTERNET",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia de emenda apresentada pelo Deputado Paulo Ramos e do parecer oferecido pelo Relator Paulo Magalh\u00e3es \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Import\u00e2ncia da implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds da tecnologia 5G, nova gera\u00e7\u00e3o da rede de Internet m\u00f3vel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, desejo, no tempo de Lideran\u00e7a da Maioria, poder fazer algumas reflex\u00f5es a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018 e, sobretudo, a respeito do 5G e das novas tecnologias que est\u00e3o chegando ao Brasil.\r\nInicio, Sr. Presidente, fazendo men\u00e7\u00e3o ao Deputado Paulo Magalh\u00e3es, que fez um relat\u00f3rio muito bem fundamentado, profundamente estudado. S.Exa. tem seis mandatos e \u00e9 um homem experiente, que j\u00e1 deu e com certeza dar\u00e1 muitas contribui\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro e, sobretudo, ao Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Relator!\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda e \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o brilhante do nosso Vice-Presidente, o Deputado Marcelo Ramos, a respeito dessa mat\u00e9ria. Conversava com o Deputado Marcelo h\u00e1 pouco. Em s\u00edntese, a emenda do nosso Vice-Presidente traz, \u00fanica e exclusivamente, seguran\u00e7a jur\u00eddica ao sistema. Portanto, ela \u00e9 procedente.\r\nO que n\u00f3s queremos, o que n\u00f3s almejamos, o que n\u00f3s buscamos com esse tema, senhores e senhoras, s\u00e3o duas quest\u00f5es fundamentais. Primeiro, a redu\u00e7\u00e3o das taxas para o contribuinte, o que n\u00f3s imaginamos que possa acontecer e \u00e9 pelo que lutamos. Segundo, a universaliza\u00e7\u00e3o da Internet no Brasil, pelo que \u00e9 a nossa luta incans\u00e1vel.\r\nDr. Marcelo, V.Exa. conhece a minha terra. Joinville \u00e9 a maior cidade do Estado de Santa Catarina, no Sul do Brasil, uma Regi\u00e3o superdesenvolvida. Mas - isso inacredit\u00e1vel, Deputado Silvio - um quarto do nosso Munic\u00edpio, correspondente \u00e0 \u00e1rea agr\u00edcola, \u00e0 \u00e1rea montanhosa, ainda n\u00e3o tem telefonia nem Internet! Imaginem a situa\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Ent\u00e3o, a universaliza\u00e7\u00e3o da Internet \u00e9 uma luta da qual n\u00f3s n\u00e3o podemos e n\u00e3o vamos abrir m\u00e3o nunca, jamais!\r\nSr. Presidente, eu estive com o Ministro F\u00e1bio Faria, do meu partido, o PSD, que est\u00e1 fazendo uma gest\u00e3o moderna, inovadora, pragm\u00e1tica \u00e0 frente do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Como j\u00e1 foi anunciado em todo o Brasil, no ano que vem o 5G, esse sistema moderno, esperado h\u00e1 muitos anos, h\u00e1 d\u00e9cadas, vai ser instalado nas capitais do Brasil. Diante disso, eu apresentei, de pronto, um requerimento ao Ministro para que Joinville seja contemplada no ano que vem com essa tecnologia, porque \u00e9 a maior cidade do Estado de Santa Catarina e \u00e9 uma das mais importantes locomotivas econ\u00f4micas do nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, no ano que vem as capitais ser\u00e3o contempladas com o 5G, que posteriormente ser\u00e1 interiorizado em todo o nosso Pa\u00eds.\r\nPara n\u00f3s n\u00e3o interessa, Sr. Presidente, se o 5G vir\u00e1 em pareceria com os Estados Unidos, com os pa\u00edses europeus ou com a China. N\u00f3s temos que fazer parcerias para implantar o 5G com os pa\u00edses que tenham as tecnologias mais avan\u00e7adas e mais baratas. Ent\u00e3o, o caminho n\u00e3o interessa, o que interessa \u00e9 o nosso objetivo.\r\nCom a entrada do 5G no Brasil, n\u00f3s vamos ter uma mudan\u00e7a significativa principalmente nas comunica\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m haver\u00e1 melhora significativa na agricultura, na ind\u00fastria, no com\u00e9rcio, na sa\u00fade e na mobilidade e na seguran\u00e7a das cidades. Enfim, o 5G vai promover uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que, com a entrada do 5G no Brasil no ano que vem e com a intelig\u00eancia artificial ultrapassando a intelig\u00eancia humana, Deputado Pedro Uczai, V.Exa. que \u00e9 professor universit\u00e1rio, daqui a 10 ou 12 anos, o mundo vir\u00e1 abaixo. As mudan\u00e7as ser\u00e3o inimagin\u00e1veis. Profiss\u00f5es novas surgir\u00e3o. Haver\u00e1 qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o, por exemplo, nas cidades inteligentes. Na sa\u00fade, um profissional de neuroci\u00eancia no Jap\u00e3o, Deputado Silvio, poder\u00e1 fazer uma cirurgia em tempo real no Brasil. Enfim, as mudan\u00e7as v\u00e3o ser significativas. \r\nN\u00f3s temos que ter medo da intelig\u00eancia artificial, do 5G? N\u00e3o. N\u00f3s temos que nos preparar para tirar proveito dessas novas tecnologias, sobretudo da intelig\u00eancia artificial. O nosso grande objetivo \u00e9 buscar, com as novas tecnologias, qualidade de vida, conforto, bem-estar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para, sobretudo, aquelas pessoas mais carentes.\r\nSr. Presidente, eu concluo as minhas palavras falando rapidamente das vantagens do 5G. As conex\u00f5es ser\u00e3o mais r\u00e1pidas. Ent\u00e3o, considerando o trabalho em home office, on-line, que vai tomar conta de 30% da realidade do trabalho no Brasil e no mundo mesmo no p\u00f3s-pandemia, a entrada do 5G vai facilitar nossa vida. \r\nCom a baixa lat\u00eancia, n\u00f3s teremos uma garantia de comunica\u00e7\u00e3o em tempo real. Da\u00ed a import\u00e2ncia dessa tecnologia para as cirurgias, para a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nTudo estar\u00e1 conectado. Portanto, os ve\u00edculos aut\u00f4nomos, que j\u00e1 s\u00e3o uma realidade na China, onde existem 5 mil caminh\u00f5es circulando sem motorista, poder\u00e3o se tornar uma realidade no Brasil. \r\nPortanto, com a entrada do 5G no Pa\u00eds, com a intelig\u00eancia artificial ultrapassando a humana daqui a uma d\u00e9cada, n\u00f3s vamos ter uma vida mais confort\u00e1vel, uma vida mais sustent\u00e1vel, uma vida diferente e, com certeza, melhor.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMISS\u00c3O ESPECIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, DIREITO ADQUIRIDO, PER\u00cdODO DE EXPERI\u00caNCIA, CARREIRA T\u00cdPICA DE ESTADO, DEMISS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, INVESTIMENTO, ECONOMIA, SETOR P\u00daBLICO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), MODERNIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a respeito da reforma administrativa. Manuten\u00e7\u00e3o dos direitos adquiridos dos servidores p\u00fablicos. Aperfei\u00e7oamento do texto da propositura pela respectiva Comiss\u00e3o Especial. Pontos fundamentais da reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, boa noite!\r\nConclu\u00edmos hoje, Sr. Presidente, sob a sua lideran\u00e7a e a lideran\u00e7a da Presidente Bia Kicis na CCJ, a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a PEC da Reforma Administrativa, naquela Comiss\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero iniciar a fala ratificando o compromisso que eu afirmei no momento da vota\u00e7\u00e3o na CCJ. Acabei de falar com V.Exa., e V.Exa. tamb\u00e9m ratificou esse compromisso e assim j\u00e1 havia me recomendado. E falo para a base do Governo e tamb\u00e9m para a Oposi\u00e7\u00e3o. Sras. Deputados e Srs. Deputadas, quanto \u00e0 reforma administrativa, na Comiss\u00e3o Especial, Deputado Alessandro Molon, a pedido do Presidente Bolsonaro, a pedido do Ministro Paulo Guedes, a pedido e por orienta\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira e dos Deputados da base do Governo, n\u00f3s n\u00e3o vamos mexer em nenhuma v\u00edrgula sequer dos direitos adquiridos dos atuais servidores do Brasil. E eu vou repetir a frase que o nosso Presidente Arthur Lira me disse h\u00e1 pouco: \"Possibilidade zero de mexer nos direitos adquiridos\". Portanto, qual \u00e9 o nosso compromisso? O compromisso \u00e9 o de que, se houver algum artigo, Deputado Kim Kataguiri, algum inciso, algum par\u00e1grafo, algum item na PEC 32 que d\u00ea essa possibilidade de mexer nos direitos adquiridos dos atuais servidores, n\u00f3s vamos clarear e vamos pacificar na Comiss\u00e3o Especial. Esse \u00e9 o nosso compromisso.\r\nDigo isso porque h\u00e1 algumas quest\u00f5es ali que t\u00eam que ser revistas, como, por exemplo, per\u00edodo de experi\u00eancia para as carreiras t\u00edpicas de Estado, como as da Pol\u00edcia Federal e de auditor: trainee durante 2 anos. Isso n\u00e3o funciona. Isso n\u00f3s vamos tirar, com certeza absoluta, na Comiss\u00e3o Especial. \r\nOutro ponto, Deputado Molon, que ningu\u00e9m levantou na CCJ e a meu ver \u00e9 injusto: a PEC traz a possibilidade da demiss\u00e3o do servidor de carreira t\u00edpica por decis\u00e3o em colegiado em segunda inst\u00e2ncia. Ora, como n\u00f3s n\u00e3o aprovamos a PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, da puni\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o sonegador ou o bandido, Deputado Kim Kataguiri, hoje pode recorrer \u00e0 terceira inst\u00e2ncia; e, assim que n\u00f3s aprovarmos a PEC, se n\u00e3o for mudado esse texto, o servidor poder\u00e1 ser demitido em segunda inst\u00e2ncia. Isso n\u00e3o \u00e9 justo. Eu defendo que n\u00f3s possamos uniformizar isso, ou seja, todos t\u00eam que ser punidos em colegiado em segunda inst\u00e2ncia. Portanto, esse \u00e9 um outro ponto que tem que ser mexido na Comiss\u00e3o Especial.\r\nH\u00e1 outras quest\u00f5es, mas eu quero dizer aqui, Sr. Presidente, Srs. Deputados, que a estabilidade n\u00e3o acaba, a estabilidade permanece para as carreiras t\u00edpicas de Estado - concurso e estabilidade. A estabilidade acaba para os demais servidores, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e na atividade administrativa, Deputado Kim Kataguiri; no nosso entendimento, nada mais justo. \r\nEnt\u00e3o, quando algu\u00e9m diz que o fiscal do IBAMA, futuramente, n\u00e3o poder\u00e1 fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o vai ter estabilidade, isso \u00e9 mentira, n\u00e3o procede; ele vai continuar tendo estabilidade. Agora, os demais far\u00e3o concurso e estar\u00e3o vinculados por um v\u00ednculo chamado prazo indeterminado. N\u00e3o v\u00e3o ter os benef\u00edcios, n\u00e3o v\u00e3o ter estabilidade e v\u00e3o ter uma condi\u00e7\u00e3o similar \u00e0 dos trabalhadores do servi\u00e7o privado. A\u00ed algu\u00e9m vai dizer: \"Mas e o m\u00e9dico e a enfermeira, que n\u00e3o v\u00e3o ter estabilidade no futuro?\" Senhores, n\u00e3o d\u00e1 para se esconder atr\u00e1s da estabilidade para dizer que s\u00f3 presta, s\u00f3 tem qualidade o servi\u00e7o com estabilidade. N\u00e3o \u00e9 verdade! E o m\u00e9dico e a enfermeira dos hospitais filantr\u00f3picos, dos hospitais particulares, da UNIMED, eles t\u00eam estabilidade? N\u00e3o. Eles n\u00e3o salvam vidas? Tanto quanto os que t\u00eam estabilidade. Essa \u00e9 a grande verdade. \r\nPortanto, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu quero afirmar, com convic\u00e7\u00e3o, que essa reforma se faz necess\u00e1ria por tr\u00eas pontos fundamentais. Primeiro, n\u00f3s precisamos modernizar o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. Esse modelo \u00e9 de 30 anos atr\u00e1s. \u00c9 preciso adequar o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0s novas tecnologias, porque, infelizmente, o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil ainda \u00e9 lento, caro e oneroso. H\u00e1 um segundo ponto: para os entes p\u00fablicos no Pa\u00eds sobram, por ano, no Or\u00e7amento, em m\u00e9dia, 3% para investimentos. Estamos gastando praticamente todo o dinheiro arrecadado no pagamento da folha e no custeio. Isso n\u00e3o \u00e9 justo! Mais do que isso, n\u00f3s vamos promover uma economia de 300 bilh\u00f5es de reais, para utilizar no hospital, para utilizar na escola e para utilizar no pagamento do sal\u00e1rio dos servidores, que muitos Estados e muitos Munic\u00edpios do Brasil j\u00e1 n\u00e3o pagam mais em dia.\r\nQuero concluir, Sr. Presidente, afirmando que fiz tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es: tirei, inadmiti aquela parte que vedava o trabalho, qualquer trabalho remunerado para carreiras t\u00edpicas de Estado; tirei a al\u00ednea \"d\" do art. 84, que dava plenos poderes ao Presidente para mexer em autarquias e funda\u00e7\u00f5es; e inadmiti aqueles sete princ\u00edpios absurdos, inconstitucionais, derivados dos demais, vagos, que iriam, com certeza absoluta, promover, incentivar o ativismo judicial.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a PEC \u00e9 importante para o Brasil. Com certeza absoluta, sob a sua lideran\u00e7a, na Comiss\u00e3o Especial n\u00f3s vamos fazer as mudan\u00e7as necess\u00e1rias e adequadas para que possamos chegar a um relat\u00f3rio final racional, que seja bom para o servidor e bom para o setor p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO MINIMO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1954/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, EXCLUS\u00c3O, PRESO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.954, de 2021, de autoria do Deputado Diego Andrade, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista ao estabelecimento de prioridades no processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nQuero utilizar este tempo que me resta para externar meu apoio ao projeto de lei do Deputado Diego Andrade, L\u00edder da Maioria. Esse projeto, do qual sou coautor, junto com outros Deputados, prop\u00f5e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.121, que define que a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria seja prioridade no plano de vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso \u00e9 um absurdo! Esse projeto tira prioridade dos presos do Brasil, o que \u00e9 correto. Ora, vamos vacinar os presos e deixar sem vacinar os professores, os caminhoneiros, os trabalhadores no transporte, os demais trabalhadores do Pa\u00eds? Isso est\u00e1 se constituindo numa vergonha nacional, num absurdo mundial.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o apoio ao projeto do Deputado Diego Andrade, para que possamos vacinar primeiro os trabalhadores e, ao final, aqueles que cometeram crimes e que est\u00e3o pagando seus crimes e seus pecados nas cadeias do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6749/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CRIME, LES\u00c3O CORPORAL GRAVE, CRIME CONTRA A HONRA, AMEA\u00c7A, DESACATO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nEMENDA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), \u00c1REA URBANA, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012). \r\nINSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BOLSA FAM\u00cdLIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, POBRE.\r\nECONOMIA, BRASIL, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GOVERNO FEDERAL, ELOGIO.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, BRASIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.749, de 2016, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, C\u00f3digo Penal, para tipifica\u00e7\u00e3o da forma mais gravosa dos crimes de les\u00e3o corporal, contra a honra, amea\u00e7a e desacato, cometidos contra m\u00e9dicos e demais profissionais da sa\u00fade no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, destinada \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal Brasileiro em \u00e1reas urbanas. Fortalecimento do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro em 1,2% no primeiro trimestre de 2021. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, sob a lideran\u00e7a do Presidente Arthur Lira, de proposi\u00e7\u00f5es encaminhadas pelo Governo Jair Bolsonaro. Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa. Sinais promissores de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu desejo, neste espa\u00e7o, falar a respeito de alguns assuntos. O primeiro deles \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 6.749, de 2016, que passou pela Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e est\u00e1 pronto para ser votado em plen\u00e1rio. Esse projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade do Brasil, para os profissionais de sa\u00fade do Brasil, porque ele tipifica de forma mais gravosa os crimes de les\u00e3o corporal, contra a honra, de amea\u00e7a ou de desacato cometidos contra m\u00e9dicos e demais profissionais de sa\u00fade. Todos n\u00f3s sabemos que, neste momento de pandemia, esse tipo de agress\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade tem sido recorrente nos hospitais, nos postos de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds. T\u00eam acontecido casos graves. Portanto, Sr. Presidente, eu solicito a V.Exa. que coloque em vota\u00e7\u00e3o o PL 6.749/16, porque esse \u00e9 um clamor dos enfermeiros, das enfermeiras, dos m\u00e9dicos, das m\u00e9dicas, dos profissionais de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m quero dizer, Sr. Presidente, Deputado Vermelho, que apresentei uma emenda ao projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, cuja urg\u00eancia j\u00e1 foi aprovada e que deve entrar na pauta nos pr\u00f3ximos dias. Essa minha emenda, sendo aprovada, derruba a decis\u00e3o absurda do STJ que exige a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal na \u00e1rea urbana das cidades do Brasil.\r\nTal exig\u00eancia n\u00e3o existe, \u00e9 descabida. Por isso, as obras em \u00e1rea urbana do Brasil est\u00e3o totalmente paradas. O Brasil parou por consequ\u00eancia dessa decis\u00e3o do STJ. E a aprova\u00e7\u00e3o dessa minha emenda remete a compet\u00eancia para os planos diretores e para os projetos de uso e parcelamento de solo dos Munic\u00edpios do Brasil.\r\nSe aplicarmos o C\u00f3digo Florestal na \u00e1rea urbana, o que \u00e9 um absurdo, n\u00f3s vamos elevar a \u00e1rea de recuo dos c\u00f3rregos, dos riachos e dos rios, que dever\u00e1 ser de 30 metros at\u00e9 500 metros. Isso inviabilizar\u00e1 de forma definitiva as obras, a constru\u00e7\u00e3o civil no Brasil.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m desejo concordar com a sua proposi\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 necessidade de esta Casa aprovar um plano definitivo de remodela\u00e7\u00e3o ou de fortalecimento do Bolsa Fam\u00edlia, porque, no p\u00f3s-pandemia, milh\u00f5es de fam\u00edlias, de pessoas, inclusive idosos e crian\u00e7as, n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de sobreviver \u00e0 crise. Eu defendo a tese, que V.Exa. tamb\u00e9m defende, assim como, com certeza, a maioria desta Casa, da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial e concordo que, nesse per\u00edodo, devemos construir um programa perene, fortalecendo o Bolsa Fam\u00edlia, para socorrer as pessoas pobres, carentes, que s\u00e3o milh\u00f5es no nosso Brasil.\r\nSr. Presidente, quero afirmar aqui que me parece que o Brasil do qual a Oposi\u00e7\u00e3o tem falado da tribuna desta Casa \u00e9 outro pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 o Brasil, porque todos n\u00f3s estamos acompanhando, Deputado Vermelho, bancos americanos, como a ag\u00eancia Goldman Sachs e o Bank of America, institui\u00e7\u00f5es financeiras renomadas do mundo projetarem um crescimento do PIB brasileiro no ano que vem na casa dos 5%. E isso \u00e9 verdade, porque, neste primeiro trimestre, nosso PIB j\u00e1 cresceu, em compara\u00e7\u00e3o com o final do ano passado, 1,2%.\r\nPortanto, o Brasil est\u00e1 dando certo, e isso \u00e9 consequ\u00eancia, Deputado H\u00e9lio Costa, de decis\u00f5es do Governo Federal e de decis\u00f5es desta Casa, liderada pelo Presidente Arthur Lira. Votamos j\u00e1, neste ano, Deputado Vermelho e Deputado H\u00e9lio Costa, a autonomia do Banco Central, a Lei do G\u00e1s, a do saneamento b\u00e1sico, a do licenciamento ambiental, a PEC Emergencial, e agora come\u00e7am a andar a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa - eu tive a honra de ser Relator na CCJ da admissibilidade desta. \r\nFoi instalada hoje, Deputado Kim Kataguiri, a Comiss\u00e3o Especial da qual V.Exa. faz parte - o Presidente \u00e9 o Deputado Fernando Monteiro, e o Relator, o experiente Deputado Arthur Maia. Com certeza, n\u00f3s vamos aprovar mat\u00e9rias sem tirar nenhum direito dos atuais servidores, mas vamos criar, sim, uma linha de corte a partir do ano que vem para os servidores p\u00fablicos do Brasil. Deputado Kim Kataguiri, por meio da sua emenda, n\u00f3s vamos incluir todos: desde a enfermeira e o zelador, at\u00e9 os Ministros. Todos t\u00eam que fazer parte desta reforma.\r\nConcluo minhas palavras, Sr. Presidente, trazendo alguns dados. Os juros j\u00e1 est\u00e3o estabilizados no Brasil, o d\u00f3lar come\u00e7a a cair, a Bolsa bateu novo recorde hist\u00f3rico no nosso Pa\u00eds, a constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e1 bombando, o com\u00e9rcio tem 11,6% de \u00edndice de confian\u00e7a, as exporta\u00e7\u00f5es de frutas cresceram 21%, a produ\u00e7\u00e3o mineral cresceu 15%.\r\nNa lista dos 25 pa\u00edses mais confi\u00e1veis para investimentos, o Brasil \u00e9 o 25\u00ba. Com os cem milh\u00f5es de doses de vacinas no Brasil, n\u00f3s passaremos a ser o 4\u00ba maior pa\u00eds do mundo. Portanto, este \u00e9 o Brasil que est\u00e1 dando certo e que vai continuar dando.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2183/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O ESPECIAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, \u00d3RF\u00c3O, PAIS, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.183, de 2021, sobre a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial a crian\u00e7as \u00f3rf\u00e3s de pais falecidos em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles.\r\nEu fiquei feliz, porque protocolei um projeto de lei que socorre as fam\u00edlias e as crian\u00e7as cujo pai ou m\u00e3e foram v\u00edtimas da COVID e faleceram -- pai ou m\u00e3e informal, porque, quando falece o pai ou a m\u00e3e de algu\u00e9m que est\u00e1 registrado numa empresa, ele fica aposentado, fica com um benef\u00edcio. E, quando falece o Seu Jo\u00e3o, que vende sapato na esquina, a fam\u00edlia fica sem nenhum amparo do poder p\u00fablico. Portanto, esse \u00e9 o objeto do meu projeto de lei. E o Governo falou hoje na hip\u00f3tese de dar um abono para as crian\u00e7as. Ent\u00e3o, \u00e9 algo nessa linha.\r\nAgora, deve ser dado n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo de pandemia, tem que ser dado at\u00e9 os 18 anos, porque h\u00e1 em torno de 15 mil crian\u00e7as que est\u00e3o \u00f3rf\u00e3s de pai e m\u00e3e.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), OFENSA, OTTO ALENCAR, SENADOR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da acusa\u00e7\u00e3o do Deputado Otoni de Paula contra o Senador Otto Alencar por pr\u00e1tica ilegal da medicina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de corrigir uma grande injusti\u00e7a que foi praticada nesta Casa no dia de hoje. O Deputado Otoni de Paula, do Rio de Janeiro, de forma covarde, sorrateira, atacou o Senador Otto Alencar, do meu partido, o PSD, um partido que tem votado e defendido o Governo Federal. O Deputado Otoni fez afirma\u00e7\u00f5es inver\u00eddicas, afirmando mentirosamente que o Senador Otto Alencar n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.\r\nO Senador Otto Alencar foi Governador, Deputado, Vice-Governador, Senador da Rep\u00fablica e \u00e9 m\u00e9dico. Trabalhou 10 anos atendendo as pessoas pobres da Bahia.\r\nPortanto, Deputado Otoni, eu pe\u00e7o respeito ao Senador...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, TECNOLOGIA 5G, JOINVILLE (SC), SANTA CATARINA, BRASIL, PRODUTIVIDADE, TELEMEDICINA, CHINA, VE\u00cdCULO AUT\u00d4NOMO, INTERNET, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nBOSCO SARAIVA, RELATOR, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), EMENDA, \u00c1REA URBANA, PLANO DIRETOR, LEI DO PARCELAMENTO DO SOLO URBANO, CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012).\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, ARAQUARI (SC), SANTA CATARINA, GRUPO IND\u00cdGENA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), INDENIZA\u00c7\u00c3O, AGRICULTOR, DIREITO DE PROPRIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o da tecnologia 5G no Pa\u00eds, nova gera\u00e7\u00e3o de rede de Internet m\u00f3vel. Pedido ao Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, de extens\u00e3o da nova tecnologia ao Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina. Universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Internet no Brasil pela tecnologia 5G. Relev\u00e2ncia da emenda acerca do recuo para a constru\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas, apresentada pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 11.952,  2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em \u00e1reas da Uni\u00e3o. Import\u00e2ncia, para a democratiza\u00e7\u00e3o do processo de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nMuito bem, Sra. Presidente. Eu desejo falar de tr\u00eas temas.\r\nO primeiro, Sra. Presidente, diz respeito \u00e0 entrada do 5G no Brasil. O Ministro F\u00e1bio Faria, que faz uma excepcional gest\u00e3o no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, est\u00e1 trabalhando na implanta\u00e7\u00e3o do 5G. A partir do ano que vem, as capitais ser\u00e3o contempladas.\r\nEu propus, atrav\u00e9s de of\u00edcio ao Ministro, que estenda o 5G para Joinville, em Santa Catarina, no ano que vem, porque Joinville \u00e9 a maior cidade do Estado de Santa Catarina, \u00e9 maior do que a Capital, Florian\u00f3polis. Portanto, tamb\u00e9m tem esse direito.\r\nA entrada do 5G no Brasil vai promover uma mudan\u00e7a significativa no nosso dia a dia, na nossa vida, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na mobilidade urbana, na ind\u00fastria, no com\u00e9rcio. Especialistas afirmam que, em 15 anos, n\u00f3s teremos 1,5 trilh\u00e3o de reais em ganhos de produtividade. \u00c9 fundamental para o Brasil. Na telemedicina, por exemplo, um especialista poder\u00e1 fazer, do Jap\u00e3o, uma cirurgia com rob\u00f4, em tempo real, aqui no Brasil, e vice-versa. O 5G vai dar o start, a exemplo do que j\u00e1 acontece na China e em outros pa\u00edses, nos carros aut\u00f4nomos. A China j\u00e1 tem 3 mil caminh\u00f5es transitando sem motorista nas suas rodovias.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer, Sra. Presidente, que a entrada do 5G vai facilitar a nossa luta, a de todos n\u00f3s pela universaliza\u00e7\u00e3o da Internet para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDesejo afirmar tamb\u00e9m, Sra. Presidente, que tive uma conversa muito proveitosa com o Deputado Bosco Saraiva, o Relator do projeto da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Disse a ele - e ele concordou com a minha argumenta\u00e7\u00e3o - que vou apresentar uma emenda ao projeto da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, para que seja remetida para o Plano Diretor e para a Lei de Parcelamento do Solo dos Munic\u00edpios a defini\u00e7\u00e3o do recuo para constru\u00e7\u00e3o na \u00e1rea urbana do Brasil. Com a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda, n\u00f3s vamos derrubar a absurda decis\u00e3o do STJ que definiu a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal do Brasil na \u00e1rea urbana das nossas cidades, do nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 um absurdo. Ainda d\u00e1 a impress\u00e3o, no seu entendimento, de que vale para \u00e1reas consolidadas. Ter\u00edamos que derrubar, p\u00f4r abaixo parte das nossas cidades. Com a decis\u00e3o do STJ, o recuo vai de 30 metros a 500 metros. Inviabiliza o Brasil. O Brasil est\u00e1 parado. Isso \u00e9 um absurdo. A minha emenda pacifica essa decis\u00e3o.\r\nQuero falar, Sra. Presidente, de outro tema, que \u00e9 complexo e divergente. Respeito as diverg\u00eancias, mas defendo a minha convic\u00e7\u00e3o. Refiro-me ao projeto que trata da quest\u00e3o ind\u00edgena, em discuss\u00e3o na CCJ, que n\u00f3s vamos votar na quarta-feira que vem. Esse projeto, Sra. Presidente, pacifica quest\u00f5es que envolvem a minha regi\u00e3o, o norte de Santa Catarina, especificamente na cidade de Araquari. Ele pacifica a quest\u00e3o que envolve o Morro dos Cavalos, no Munic\u00edpio de Palho\u00e7a, na Grande Florian\u00f3polis, e tamb\u00e9m pacifica quest\u00f5es que dizem respeito a demarca\u00e7\u00f5es de terras ind\u00edgenas em Cunha Por\u00e3, em Saudades, em Abelardo Luz, enfim, em v\u00e1rios Munic\u00edpios de Santa Catarina e, com certeza, do Brasil.\r\nOra, as demarca\u00e7\u00f5es estavam acontecendo por decreto, com t\u00e9cnicos da FUNAI, e em alguns casos com influ\u00eancias de ONGs internacionais. No meu entendimento, com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, que mais adiante vir\u00e1 a plen\u00e1rio, que define a demarca\u00e7\u00e3o por lei, v\u00e3o-se tornar mais democr\u00e1ticas, mais abertas essas demarca\u00e7\u00f5es de terras ind\u00edgenas. Por que digo isso? Porque em Araquari, por exemplo, existem 200 \u00edndios guaranis que vieram de outras regi\u00f5es e do Paraguai ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, em 1988. Portanto, com esse dado, n\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que a demarca\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional. Em Araquari est\u00e1 judicializada, est\u00e1 em curso a demarca\u00e7\u00e3o de 10 mil hectares de terras produtivas, agricult\u00e1veis, com escritura p\u00fablica. As pessoas est\u00e3o l\u00e1 h\u00e1 mais de 100 anos e receberiam somente a indeniza\u00e7\u00e3o pelas benfeitorias, perderiam o direito \u00e0 posse. Jogam no lixo a escritura p\u00fablica, o direito \u00e0 propriedade. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir.\r\nPortanto, com a aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, as demarca\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pontuais, por projeto de lei, passar\u00e3o por esta Casa. Vai ser mais democr\u00e1tico, mais amplo, mais transparente, e com certeza absoluta n\u00f3s vamos manter o direito \u00e0 propriedade. Os \u00edndios de Araquari, quando eu estive l\u00e1, disseram-me: \"N\u00f3s n\u00e3o queremos terra, n\u00f3s queremos apoio da FUNAI, n\u00f3s queremos dignidade\". Eles merecem e t\u00eam que ter a sua dignidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar men\u00e7\u00e3o elogiosa ao Deputado Marco Bertaiolli, do PSD de S\u00e3o Paulo, que faz um relat\u00f3rio para o qual ouviu as bancadas e os Parlamentares. Muito estudioso e muito aprofundado no tema, S.Exa. foi muito esclarecedor. \r\nEsta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, Sr. Presidente, sem d\u00favida alguma, \u00e9 um marco no que diz respeito ao empreendedorismo no Brasil. Destrava o Brasil, conecta-o com a modernidade, e \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que dialoga com a tese do liberalismo econ\u00f4mico em nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, parabenizo o Governo e o Relator, que consegue fazer um relat\u00f3rio muito conciso, muito objetivo e muito claro para todos n\u00f3s.\r\nSr. Presidente e Sr. Relator, este destaque do Deputado Efraim Filho, do DEM, \u00e9 um destaque muito simples. Prop\u00f5e que se d\u00ea op\u00e7\u00e3o aos empres\u00e1rios brasileiros.\r\nO Relator, o Deputado Marco Bertaiolli, colocou bem que a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com todas as empresas, mas a principal, a mais importante \u00e9 com as pequenas e microempresas do Brasil, porque s\u00e3o os pequenos que precisam do apoio do Governo e precisam avan\u00e7ar. A emenda do Deputado Efraim Filho d\u00e1 aos empres\u00e1rios a op\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, no momento em que abrirem as suas empresas, de manterem o registro no cart\u00f3rio ou na Junta Comercial. O empreendedor tem as duas op\u00e7\u00f5es: ou continua fazendo o registro no cart\u00f3rio, ou recorre \u00e0 Junta Comercial, se achar que tem mais agilidade, que o custo \u00e9 menor.\r\nPortanto, a emenda do Deputado Efraim \u00e9 nesse sentido. Eu entendo que n\u00e3o traz nenhum problema no contexto e no objetivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MIRIAM LEIT\u00c3O, JORNALISTA, DECLARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da declara\u00e7\u00e3o da analista econ\u00f4mica Miriam Leit\u00e3o, da TV Globo, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o pela reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu desejo falar a respeito da declara\u00e7\u00e3o da jornalista M\u00edriam Leit\u00e3o, do jornal O Globo. Ela fala uma mentira, uma inverdade, quando afirma, vergonhosa e absurdamente, que a reforma administrativa vai dar a possibilidade de o Presidente Bolsonaro, que nomeia hoje 6 mil cargos em comiss\u00e3o - e h\u00e1 que se dizer, primeiro, que n\u00e3o s\u00e3o 6 mil -, nomear 90 mil cargos.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! Essa \u00e9 uma inverdade! \u00c9 mais uma mentira da jornalista M\u00edriam Leit\u00e3o, da Rede Globo. A reforma administrativa n\u00e3o tira nenhum direito dos servidores e vem para acabar com os privil\u00e9gios no Brasil. A reforma administrativa \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 fundamental!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2442/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SIMPLES TRABALHISTA, NORMA GERAL, TRATAMENTO DIFERENCIADO, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do imposto simples trabalhista. Import\u00e2ncia da proposi\u00e7\u00e3o para as pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu venho neste momento falar sobre o Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2021, de minha autoria, que institui o Simples Trabalhista no Brasil.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal definiu tratamento diferenciado tribut\u00e1rio e trabalhista \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte. O tratamento diferenciado tribut\u00e1rio foi regulamentado atrav\u00e9s do SIMPLES. J\u00e1 ao tratamento diferenciado trabalhista n\u00f3s n\u00e3o demos sequ\u00eancia. Portanto, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00e3o \u00e9 justo que uma microempresa que tem 2, 3, 4, 5 funcion\u00e1rios receba o mesmo tratamento de uma multinacional com 10 mil, 15 mil, 20 mil funcion\u00e1rios.\r\nAs microempresas e as empresas de pequeno porte representam a maior parte das empresas brasileiras e, mais do que isso, Sr. Presidente, geram, al\u00e9m de muitas oportunidades de trabalho, muitas riquezas para o Pa\u00eds.\r\nSegundo consta da p\u00e1gina eletr\u00f4nica do Minist\u00e9rio da Economia, as microempresas e as empresas de pequeno porte j\u00e1 comp\u00f5em 30% do Produto Interno Bruto do Pa\u00eds e geram mais da metade das vagas de emprego no Brasil. Portanto, s\u00e3o realmente representativas.\r\nA Lei Complementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006, instituiu o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, estabelecendo regras especiais a serem aplicadas \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, principalmente no que tange \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, previdenci\u00e1rias, trabalhistas e de facilita\u00e7\u00e3o no acesso ao cr\u00e9dito, que \u00e9 fundamental. As microempresas precisam de giro de capital, precisam de caixa, precisam de recursos.\r\nDe igual maneira, com vistas a auxiliar esse grande nicho de empreendedores, o Presidente da Rep\u00fablica sancionou a Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, que instituiu o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, para o desenvolvimento e o fortalecimento dos pequenos neg\u00f3cios. Ato cont\u00ednuo, esse programa foi oficializado de forma permanente, perene, para beneficiar as microempresas ad aeternum.\r\nOcorre que, com o impacto ainda muito elevado da pandemia do coronav\u00edrus em v\u00e1rios \u00e2mbitos da sociedade, tais medidas e as demais normas recentes que j\u00e1 modificaram, por diversas vezes, a Lei do PRONAMPE no \u00faltimo ano n\u00e3o t\u00eam sido suficientes, mesmo com a adequa\u00e7\u00e3o do programa, para ajudar os microempreendedores individuais, as microempresas e as empresas de pequeno porte a sobreviverem a essa tamanha crise de sa\u00fade p\u00fablica, que tem refletido em sua subsist\u00eancia financeira e, consequentemente, na quantidade de postos de trabalho que podem continuar ofertando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSegundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, citados em mat\u00e9ria jornal\u00edstica veiculada pela imprensa, em 1 ano de pandemia, o desemprego no Brasil teve uma alta que n\u00e3o se via desde 2012 e houve uma redu\u00e7\u00e3o de quase 8 milh\u00f5es de postos de trabalho no Pa\u00eds, sem mencionar aqueles que continuaram empregados, mas submetidos a redu\u00e7\u00f5es salariais para se manterem contratados. Podemos citar aqui milhares de empresas, sobretudo as microempresas e empresas de pequeno porte, que foram varridas do Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia e da crise econ\u00f4mica.\r\nO aumento no n\u00famero de desempregados e a queda da renda de quem tamb\u00e9m teve que ajustar seu or\u00e7amento \u00e0 nova realidade salarial que porventura lhe tenha sido imposta refletem-se diretamente no poder de compra dessas pessoas e, consequentemente, na sobreviv\u00eancia dos MEIs, das microempresas e das empresas de pequeno porte que dependem dos clientes para a concretiza\u00e7\u00e3o de seus neg\u00f3cios.\r\nDiante de tudo isso, a proposi\u00e7\u00e3o que apresentei visa auxiliar ainda mais os pequenos empreendedores neste momento t\u00e3o dif\u00edcil por que o Pa\u00eds est\u00e1 passando, trazendo principalmente mais prazo para solucionarem v\u00e1rias quest\u00f5es trabalhistas, al\u00e9m de desconto em poss\u00edveis multas, desde que n\u00e3o sejam reincidentes nas infra\u00e7\u00f5es, alternativas essas que visam facilitar a reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa e financeira das empresas e, consequentemente, auxili\u00e1-las na manuten\u00e7\u00e3o dos empregos ofertados por essas empresas. Assim, aos poucos, elas poder\u00e3o superar a presente crise e n\u00e3o far\u00e3o parte da assustadora estat\u00edstica de empresas que fecharam as portas.\r\nPortanto, Sr. Presidente e Srs. Deputados, o Simples Trabalhista, que j\u00e1 tramita no Senado, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para conseguirmos manter a economia aquecida e, sobretudo, a vida das pequenas e microempresas do Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m devemos tratar do aumento do teto do faturamento das microempresas, que h\u00e1 muitos anos est\u00e1 na casa dos 4,8 milh\u00f5es de reais. \u00c9 preciso enfrentar esse assunto, pensando na sa\u00fade econ\u00f4mica dos nossos pequenos neg\u00f3cios e, sobretudo, das microempresas do Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULATORIO, ESPORTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero pedir apoio ao PL 2.336/21, que diz respeito \u00e0 Lei do Futebol Livre. Esse projeto dever\u00e1 ser votado na Casa nesta semana ou na semana que vem. Ele \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, porque valoriza e fortalece os clubes de futebol do Brasil, que s\u00e3o a nossa paix\u00e3o. Os clubes promovem a economia, o esporte e o lazer. \r\nCom certeza absoluta, o time do meu cora\u00e7\u00e3o, o Joinville Esporte Clube, da minha cidade, Joinville, a maior do Estado de Santa Catarina e a terceira do Sul do Brasil, ser\u00e1 tamb\u00e9m beneficiado. N\u00f3s j\u00e1 estivemos na S\u00e9rie A e j\u00e1 fomos, muitas vezes, campe\u00f5es do Estado. Sem d\u00favida, essa lei vai beneficiar o Joinville e os demais clubes do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de assinatura de emendas de bancada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o importante.\r\nQuero fazer um apelo aos Parlamentares e \u00e0s Parlamentares. O Presidente Fernando Monteiro, que est\u00e1 dirigindo a audi\u00eancia p\u00fablica neste momento, com o Relator Arthur Oliveira Maia e os demais coordenadores da PEC 32, fez um acordo para que cada bancada apresentasse tr\u00eas emendas, e todos os Deputados assinassem todas as emendas, visto que h\u00e1 dificuldade de buscar assinaturas nesse momento. O prazo final \u00e9 hoje, e n\u00f3s verificamos que muitas bancadas n\u00e3o assinaram. N\u00e3o estamos conseguindo atingir as assinaturas. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o apelo, independentemente do m\u00e9rito, para que as emendas possam tramitar. \r\nEu fa\u00e7o um apelo, em nome do Presidente da Comiss\u00e3o Especial da PEC 32, para que os Deputados assinem todas as emendas, as tr\u00eas emendas de cada bancada, a fim de que n\u00f3s possamos cumprir o prazo que foi concedido pelo Presidente Arthur Lira, que n\u00e3o vai ser prorrogado. Ent\u00e3o, isso precisa ser finalizado ainda hoje, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2402/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AQUISI\u00c7\u00c3O, AUTOM\u00d3VEL, MOTORISTA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, TRANSPORTE REMUNERADO, CAR\u00c1TER PRIVADO, INTERESSE INDIVIDUAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE POR APLICATIVO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, JOINVILLE (SC).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.402, de 2021, sobre a isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis pelos profissionais do transporte individual privado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apresentei projeto de lei nesta Casa, na semana passada, propondo a isen\u00e7\u00e3o do IPI para motoristas de transportes por aplicativos do Brasil - Uber e demais plataformas. Essa \u00e9 uma provid\u00eancia fundamental.\r\n N\u00f3s somos o segundo maior pa\u00eds do mundo em trabalho por aplicativos. Na minha cidade, Joinville, a maior cidade do Estado, temos aproximadamente 10 mil aplicativos. \u00c9 isso que tem salvado muitos pais de fam\u00edlias neste momento de pandemia e de crise no nosso Pa\u00eds.\r\nA isen\u00e7\u00e3o do IPI na compra de carro renova a frota, d\u00e1 mais seguran\u00e7a e mais conforto aos usu\u00e1rios, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsse projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CORPO DE BOMBEIROS VOLUNT\u00c1RIOS, JOINVILLE (SC), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Transcurso do 129\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rios de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia especial para a minha cidade de Joinville, a maior de Santa Catarina: o Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rios est\u00e1 comemorando, completando 129 anos de trabalho, de servi\u00e7o prestado \u00e0 nossa cidade. \u00c9 uma iniciativa volunt\u00e1ria da comunidade, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, das pessoas, das empresas, que salva vidas desinteressadamente.\r\nEsse modelo, que come\u00e7ou em Joinville, no Brasil, espalhou-se pelo Estado, onde temos mais de 30 corpora\u00e7\u00f5es, pelo Rio Grande do Sul, tamb\u00e9m existe na Europa, Sr. Presidente. \u00c9 um modelo barato, que funciona, que traduz o esp\u00edrito da nossa comunidade. O voluntariado tem que ser enaltecido e prestigiado.\r\nParabenizo pelos 129 anos o Corpo de Bombeiros Volunt\u00e1rio de Joinville!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), BANCADA FEMININA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, EMENDA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), \u00c1REA URBANA, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), PLANO DIRETOR, MUNIC\u00cdPIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da bancada feminina. Inconformismo com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o. Contrariedade \u00e0 exig\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, 2012, (C\u00f3digo Florestal Brasileiro), em \u00e1reas urbanas, inclusive em \u00e1reas consolidadas. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda ao Projeto de Lei n\u00ba 2.510, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o permanente no per\u00edmetro urbano e nas regi\u00f5es metropolitanas. Vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Retomada das atividades comerciais e da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de relevantes proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 retomada do crescimento da economia brasileira. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar todos os Deputados, em especial V.Exa., que est\u00e1 substituindo o nosso Presidente Arthur Lira neste momento, at\u00e9 esta hora, aprovando projetos importantes, como o da primeira inf\u00e2ncia e os projetos fundamentais da bancada feminina.\r\nSr. Presidente, lamentei o fato de n\u00e3o termos conseguido votar o projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria porque esse projeto \u00e9 fundamental para o Brasil. E eu consegui apoiamento para uma emenda que derruba a decis\u00e3o absurda do STJ que exige a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal na \u00e1rea urbana do Brasil. O Brasil est\u00e1 parado. A constru\u00e7\u00e3o civil, fundamental para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, est\u00e1 parada, neste momento de dificuldade do nosso Pa\u00eds. E, pior do que isso, essa decis\u00e3o do STJ d\u00e1 a entender que isso vale para as \u00e1reas consolidadas. Ora, se isso for verdade, n\u00f3s teremos que derrubar parte das edifica\u00e7\u00f5es do Brasil.\r\nEssa emenda \u00e9 de minha autoria, e, se ela for aprovada - eu pe\u00e7o o apoio de todos no rein\u00edcio dos trabalhos -, passamos essa defini\u00e7\u00e3o do recuo nos rios para o parcelamento do solo e para o plano diretor dos Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero comungar da posi\u00e7\u00e3o de alguns Parlamentares que se pronunciaram h\u00e1 pouco dizendo que estamos todos animados porque estamos vencendo a pandemia. Estamos vencendo a pandemia. O povo est\u00e1 sendo vacinado; as atividades comercial, tur\u00edstica, cultural, esportiva e outras atividades come\u00e7am a ser definitivamente reaquecidas; e, com isso, volta a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no nosso Pa\u00eds.\r\nParalelamente a esse trabalho de combate \u00e0 pandemia, e n\u00e3o poderia ser diferente, com o apoio do Congresso Nacional, sob a lideran\u00e7a do Presidente Arthur Lira, temos apoiado o nosso Governo, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no sentido de promovermos a retomada da economia do Pa\u00eds.\r\nVejam quantos projetos importantes votamos este ano: n\u00f3s votamos a autonomia do Banco Central, que era um sonho de 30 anos; n\u00f3s votamos o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico; n\u00f3s votamos a lei do g\u00e1s; n\u00f3s votamos a PEC Emergencial, que promove efetivamente o equil\u00edbrio fiscal no Brasil; n\u00f3s votamos a lei do licenciamento ambiental, uma lei fundamental, porque o Brasil est\u00e1 engessado, bilh\u00f5es de recursos est\u00e3o paralisados, porque os \u00f3rg\u00e3os ambientais n\u00e3o d\u00e3o o licenciamento ambiental, e essa lei ambiental, que vai para o Senado, d\u00e1 autonomia aos Munic\u00edpios e, dependendo da natureza, da localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento, se o impacto ambiental n\u00e3o \u00e9 grande, possibilita que alguns tipos de empreendimentos sejam realizados inclusive sem licenciamento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s fizemos vota\u00e7\u00f5es fundamentais, que efetivamente promovem o desengessamento da economia do Pa\u00eds e, como resultado, associadas \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es, temos as reformas, que come\u00e7am a andar na C\u00e2mara dos Deputados, como a reforma tribut\u00e1ria, necess\u00e1ria e fundamental.\r\nN\u00f3s temos que promover uma reforma tribut\u00e1ria, sonhada h\u00e1 muitas d\u00e9cadas e que n\u00e3o acontece, que venha a simplificar o recolhimento dos impostos, porque se gasta muito para promover o recolhimento - o setor produtivo sabe disso que eu estou dizendo -, que venha a dar transpar\u00eancia, para que o contribuinte saiba o que ele est\u00e1 pagando, e, sobretudo, que seja mais justa, porque hoje n\u00f3s tributamos em 49% o consumo e em 22% a renda, exatamente o contr\u00e1rio do que os pa\u00edses desenvolvidos fazem, ou seja, o trabalhador ganha dois, consome dois e \u00e9 tributado, portanto, na sua totalidade, o que n\u00e3o acontece com a renda, com aqueles que ganham muito.\r\nE temos a reforma administrativa, de que eu tive a honra de ser o Relator na CCJ, da admissibilidade, e que agora est\u00e1 em curso na Comiss\u00e3o Especial, de que \u00e9 Presidente o Deputado Fernando Monteiro e Relator o Deputado Arthur Oliveira Maia, muito experiente, muito dedicado, e as audi\u00eancias p\u00fablicas est\u00e3o acontecendo. Essa \u00e9 uma reforma fundamental porque n\u00e3o tira nenhum direito dos servidores atuais, promove uma economia de aproximadamente 300 bilh\u00f5es em 10 anos e cria, \u00e9 claro, outro modelo de servidor p\u00fablico, a partir do ano que vem, o que se faz necess\u00e1rio, porque lamentavelmente o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil \u00e9 muito lento e muito caro, com algumas exce\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s precisamos modernizar o servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00f3s precisamos adequar o servi\u00e7o p\u00fablico aos novos tempos, n\u00f3s precisamos oferecer um servi\u00e7o p\u00fablico com melhor qualidade. \r\nPortanto, com todas essas a\u00e7\u00f5es do Governo, e respeitando a Oposi\u00e7\u00e3o, mas discordando muitas vezes, \u00e9 claro, da posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o... Em alguns momentos at\u00e9 aprendemos com a Oposi\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 fundamental quando \u00e9 feita com racionalidade e com intelig\u00eancia. Eu estou acompanhando a fala o Deputado Molon, que \u00e9 um opositor muito racional, muito preparado. O debate e as diverg\u00eancias \u00e9 que fazem com que possamos crescer na C\u00e2mara dos Deputados e no Congresso Nacional.\r\nEnfim, com essas a\u00e7\u00f5es, Presidente Marcelo, o que est\u00e1 acontecendo? N\u00f3s estamos percebendo a retomada econ\u00f4mica do Brasil. No primeiro trimestre deste ano, em compara\u00e7\u00e3o ao \u00faltimo do ano passado, n\u00f3s crescemos 1,2% do PIB. Os organismos internacionais, os bancos internacionais, as ag\u00eancias econ\u00f4micas, enfim, os estudiosos est\u00e3o...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que temos que dar vaz\u00e3o \u00e0 pauta e estamos convictos de que o projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria se revela da maior import\u00e2ncia para o Brasil, tanto para a regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia quanto para as Regi\u00f5es Sul e Sudeste do nosso Pa\u00eds, porque, com ele, n\u00f3s vamos facilitar a regulariza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de \u00e1reas agricult\u00e1veis mas tamb\u00e9m de \u00e1reas onde milhares de fam\u00edlias moram. Elas pagam o IPTU, mas n\u00e3o conseguem a sua escritura. Este projeto abre essa possibilidade.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui para trabalhar, para votar n\u00e3o s\u00f3 este projeto, mas todos os projetos que est\u00e3o na pauta e que s\u00e3o importantes para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7  5\u00b0, art. 4\u00b0-A, da Lei n\u00b0 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00b0 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que \u00e9 um projeto fundamental para o Brasil, tanto para o Norte, para a Amaz\u00f4nia, quanto para o Sudeste e o Sul, porque vai dar condi\u00e7\u00e3o a que os propriet\u00e1rios que pagam seus impostos consigam obter a escritura das suas \u00e1reas e das suas casas.\r\nPor exemplo, na minha cidade de Joinville, h\u00e1 mais de 30 mil fam\u00edlias, muitas em \u00e1reas da Uni\u00e3o, que pagam o IPTU, que se sustentam com dignidade, mas que n\u00e3o conseguem o t\u00edtulo da terra, a escritura, para poderem fazer um financiamento. E este projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria facilita o acesso a isso, ajuda as pessoas que mais precisam.\r\nPortanto, Sr. Presidente, votamos com o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Destaque n\u00ba 11 \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia e \u00e9 estrat\u00e9gico para o Brasil.\r\nTodos sabem, Deputado General Peternelli, que, 2 meses atr\u00e1s, o STJ exarou uma decis\u00e3o absurda, em que exigiu a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal, Deputado Marcelo, na \u00e1rea urbana do Brasil. Imagine, Deputado Celso Maldaner, o C\u00f3digo Florestal ser aplicado no Rio de Janeiro, na Avenida Paulista, em Recife. Isso \u00e9 um absurdo. Ainda d\u00e1 a entender que vale para \u00e1reas consolidadas, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, vamos ter que demolir o Brasil, as grandes cidades? Isso j\u00e1 faz 2 meses.\r\nDois projetos de lei que tramitam nesta Casa, Sr. Presidente, tratam deste tema - um do Deputado Peninha e outro do Deputado Marcelo Ramos -, mas o projeto tem um tr\u00e2mite nas Comiss\u00f5es, o que pode demorar mais alguns meses. Esses dois projetos remetem a decis\u00e3o, Sr. Presidente, para o Plano Diretor e para a Lei de Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo dos Munic\u00edpios brasileiros, Deputado General, ou seja, a decis\u00e3o vai para os Munic\u00edpios. Com a decis\u00e3o absurda do STJ, o recuo, Deputado Molon, vai de 30 metros a 500 metros, e n\u00e3o mais a 15 metros.\r\nO Brasil parou. A constru\u00e7\u00e3o civil, que emprega pessoas simples, humildes, que aquece a economia, que gera empregos, est\u00e1 parada no Brasil. Este meu destaque, esta minha emenda resolve, derruba a decis\u00e3o, Deputado Bosco Saraiva, derruba a decis\u00e3o do STJ, uma decis\u00e3o absurda, dada sem consulta ao Parlamento, sem consulta ao setor produtivo, insens\u00edvel, uma decis\u00e3o que n\u00e3o cabe neste momento.\r\nSr. Presidente, eu conversei com o Relator e pe\u00e7o a anu\u00eancia dele. Vamos resolver o Brasil! Vamos desengessar o Brasil! Vamos dar a condi\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o aos gestores municipais do nosso Pa\u00eds!\r\nPortanto, pe\u00e7o encarecidamente aos L\u00edderes que analisem com sensibilidade, que analisem com racionalidade, pensando na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, pensando na constru\u00e7\u00e3o civil, pensando no crescimento do Brasil. Aprovando este destaque, n\u00f3s resolvemos de forma definitiva essa decis\u00e3o absurda do STJ.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2183/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O ESPECIAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, \u00d3RF\u00c3O, PAIS, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS).",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.183, de 2021, de autoria do orador, sobre a concess\u00e3o de pens\u00e3o especial a menores \u00f3rf\u00e3os e desamparados em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, registro que tramita nesta Casa projeto de minha autoria que prop\u00f5e o que o Governo est\u00e1 pensando em fazer e j\u00e1 noticiou na grande imprensa, ou seja, institui uma pens\u00e3o especial destinada a crian\u00e7as cujos pais e m\u00e3es foram v\u00edtimas da COVID-19 e faleceram. Ora, se um vendedor ambulante sem registro perde a vida para a COVID-19, como \u00e9 que a vi\u00fava vai sustentar seu filho ou filhos? Proponho que o Estado socorra essas crian\u00e7as com meio sal\u00e1rio m\u00ednimo para a fam\u00edlia que tem um filho que fica \u00f3rf\u00e3o, e com um sal\u00e1rio m\u00ednimo para a fam\u00edlia que tem dois ou mais filhos. Essa provid\u00eancia \u00e9 fundamental, pois temos milh\u00f5es de desamparados e \u00f3rf\u00e3os no nosso Pa\u00eds em consequ\u00eancia da COVID-19, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1877/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), \u00c1REA URBANA.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de assinatura do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.877, de 2021, de autoria do Deputado Marcelo Ramos, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal Brasileiro para regulamenta\u00e7\u00e3o das faixas marginais de curso d'\u00e1gua, bem como a ordena\u00e7\u00e3o do uso do solo em \u00e1reas urbanas e regi\u00f5es metropolitanas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero agradecer a todos os L\u00edderes pela atitude do dia de ontem, liderados pelo Presidente Arthur Lira, e ao Vice-Presidente Marcelo Ramos.\r\nFechamos o acordo para que n\u00f3s coloc\u00e1ssemos em car\u00e1ter de urg\u00eancia dois projetos: o de autoria de V.Exa., Presidente, e o de autoria do Deputado Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a, que trata da derrubada dessa decis\u00e3o absurda do STJ no que diz respeito ao C\u00f3digo Florestal na \u00e1rea urbana do Brasil.\r\nE eu tive conhecimento de que o Deputado General Peternelli est\u00e1 providenciando o requerimento de urg\u00eancia.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP) - E orientado pelo pr\u00f3prio Deputado Marcelo Ramos.\r\nO SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC) - Muito bem.\r\nE fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes de partidos para que assinem o requerimento de urg\u00eancia, para que n\u00f3s possamos cumprir o acordo e votar esse projeto de forma definitiva na semana que vem, passando ou dando autonomia aos Munic\u00edpios para que possam tratar desse tema no seu plano diretor, na sua Lei de Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo.\r\nObrigado e parab\u00e9ns, Sr. Presidente!\r\nObrigado, Deputado General Peternelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3914/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PARTE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.914, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.463, de 2017, e 13.876, de 2019, para regula\u00e7\u00e3o do pagamento de honor\u00e1rios periciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui Relator desse projeto na CCJ. O que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 dizendo aqui n\u00e3o procede, n\u00e3o \u00e9 verdade. O fundo n\u00e3o tinha mais recursos, peritos do Brasil estavam sem receber h\u00e1 2 anos. Se n\u00e3o aprovarmos o projeto do Deputado Hiran e de outros Deputados, a partir de setembro n\u00e3o vai haver per\u00edcia no Brasil! N\u00e3o h\u00e1 recurso!\r\nE qual foi a gest\u00e3o que acabou com o recurso do fundo? N\u00e3o foi a nossa. Foi a gest\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o! Noventa por cento dos que procuram essa per\u00edcia s\u00e3o trabalhadores hipossuficientes, e esses n\u00e3o pagam por ela. Agora, quem tem recurso paga pela per\u00edcia e, se ganhar a causa, doutor, vai haver a sucumb\u00eancia, vai receber o seu recurso.\r\nEnt\u00e3o, chega de falar meias verdades aqui. Essa \u00e9 a grande realidade. Peritos est\u00e3o h\u00e1 2 anos sem receber, e este PL salva a per\u00edcia do Brasil e ajuda os trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QU\u00d3RUM DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O ELEITORAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de registro da presen\u00e7a no plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o da nova legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, constante na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, proibitiva da realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em data pr\u00f3xima a feriado nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a todos os Parlamentares, Deputados e Deputadas: registrem a presen\u00e7a, a fim de que obtenhamos qu\u00f3rum para votar a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral.\r\nExistem destaques, e n\u00f3s temos que avan\u00e7ar. Temos mat\u00e9rias importantes para votar hoje. Vamos votar a urg\u00eancia solicitada por alguns partidos, se for poss\u00edvel ainda, a urg\u00eancia da quest\u00e3o do C\u00f3digo Florestal na \u00e1rea urbana, a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral.\r\nPortanto, fica aqui o meu apelo: que os Parlamentares registrem a presen\u00e7a no painel para que obtenhamos qu\u00f3rum.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 88 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\". \r\nQuando n\u00f3s debatemos sobre desemprego e oportunidade de trabalho \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, precisamos focar naqueles 13 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desempregados.\r\nO Governo Federal, com o apoio da C\u00e2mara, por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, est\u00e1 criando condi\u00e7\u00f5es, est\u00e1 criando um ambiente favor\u00e1vel, por meio de alguns programas, exatamente para combater esse mal que atinge mais de 13 milh\u00f5es de desempregados no Brasil.\r\nSe, por um lado, o trabalho dignifica o homem; por outro lado, o desemprego desumaniza o homem. Fam\u00edlias inteiras perdem a dignidade e passam fome no Pa\u00eds.\r\nCom esta medida provis\u00f3ria, o Governo est\u00e1 procurando combater esse problema grave no nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": "Protesto contra o julgamento pelo Tribunal do J\u00fari do policial militar Giovani Durau Padilha, acusado pela morte de delinquente no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o este minuto que V.Exa. me concede. \r\nEu quero registrar um caso que est\u00e1 provocando muita revolta na cidade de Joinville, em Santa Catarina, a maior cidade do Estado. O policial militar Giovani, com 28 anos de trabalho prestado \u00e0 comunidade de forma exemplar, numa miss\u00e3o, numa atua\u00e7\u00e3o como policial, reagiu \u00e0 a\u00e7\u00e3o de um bandido e matou esse bandido. Esse indiv\u00edduo que foi morto, um delinquente, tinha mais de 30 processos, uma ficha de crimes. E agora o policial Giovani vai a j\u00fari popular e poder\u00e1 ser preso.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! A pol\u00edcia n\u00e3o pode mais cumprir com as suas tarefas. Quem mata bandido pode ir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\" ao substitutivo, que foi readequado e melhorado pelo Relator.\r\nEste projeto se revela da maior import\u00e2ncia para o Brasil porque fortalece uma matriz energ\u00e9tica solar que vai gerar emprego, que vai gerar renda, que vai dar tranquilidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s estamos hoje \u00e0 beira de um colapso, de um caos energ\u00e9tico no Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos pensar e agir de maneira diferente.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para taxar, da forma como alguns defendiam, a energia solar do Brasil. N\u00f3s precisamos motivar, n\u00f3s precisamos incentivar essa matriz energ\u00e9tica, para que ela possa crescer e dar seguran\u00e7a, juntamente com as demais matrizes energ\u00e9ticas, no que diz respeito \u00e0 energia, para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria libera, n\u00e3o poderia ser diferente, mas eu, pessoalmente, quero deixar aqui a minha posi\u00e7\u00e3o consignada. O Deputado Otto Alencar Filho, da Bahia, tem total raz\u00e3o, ou seja, n\u00f3s precisamos legislar para os pequenos, e a emenda do Deputado Otto dialoga ou objetiva ajudar os pequenos agricultores, os pequenos empreendedores que geram energia solar, que t\u00eam isen\u00e7\u00e3o at\u00e9 75 quilowatts. S.Exa. prop\u00f5e uma isen\u00e7\u00e3o para 500 quilowatts. O que tem de errado nisso? N\u00f3s estamos aqui para legislar em prol do grande ou do pequeno? Eu sempre entendi que era para o pequeno. \"Ah, mas tem um acordo...\" Ora, fizeram um acordo sem observar detalhadamente a emenda do Deputado Otto! Eu estou aqui para legislar em prol do pequeno. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu pessoalmente defendo a emenda do Deputado Otto Alencar Filho e vou votar \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Darci de Matos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DARCI DE MATOS (PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar a Deputada Angela Amin pela propositura do requerimento de urg\u00eancia l\u00e1 atr\u00e1s. \r\nO PL 2.510 \u00e9 de autoria do Deputado Peninha, e h\u00e1 um projeto de V.Exa., Presidente, com a mesma ess\u00eancia, com o mesmo conte\u00fado, apensado ao projeto do Deputado Peninha. E V.Exa. tem raz\u00e3o: n\u00f3s fizemos um acordo. N\u00e3o fosse o acordo, n\u00f3s poder\u00edamos ter votado a minha emenda ao projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Como praticamente todos os partidos tinham encaminhando \"sim\", ela passaria.\r\nQuero fazer um compromisso. O Deputado Arthur Lira vai me designar Relator do projeto ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia. Eu quero construir o relat\u00f3rio junto com a Oposi\u00e7\u00e3o  eu j\u00e1 falei com o Deputado Alessandro Molon, que me deu o telefone do Deputado Rodrigo Agostinho , junto com o Deputado Marcelo Ramos e junto com todos os Parlamentares, para que possamos, por meio de um consenso, derrubar a decis\u00e3o absurda do STJ que exige a aplica\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]