[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, RIO DE JANEIRO (RJ), ELEI\u00c7\u00c3O, DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO,  DEPUTADO FEDERAL.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRESO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pelos votos recebidos nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Sugest\u00e3o de medidas para redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Pa\u00eds. Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais das \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, caros Deputados e Deputadas. \r\nEu sou o Delegado Ant\u00f4nio Furtado. Este \u00e9 o meu primeiro mandato nesta Casa, e estreio com a for\u00e7a da renova\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro que me concederam 104 mil votos. Estou muito feliz por estar aqui. Os ventos da mudan\u00e7a chegaram a esta Casa, e n\u00f3s estamos aqui para fazer o bem e para servir ao povo do Estado do Rio de Janeiro e ao povo do Brasil.\r\nEu come\u00e7o com uma pergunta muito simples: \"Quem aqui se sente verdadeiramente seguro?\" Poucas pessoas. A inseguran\u00e7a est\u00e1 em todo o territ\u00f3rio nacional, e n\u00e3o \u00e9 por culpa da pol\u00edcia, n\u00e3o. N\u00f3s policiais civis e militares, guardas municipais, que se esfor\u00e7am muito, e policiais federais, todos sempre nos esfor\u00e7amos, mas, infelizmente, os batalh\u00f5es est\u00e3o sucateados, e a Pol\u00edcia Civil quer realizar o seu papel, mas, muitas vezes, n\u00e3o tem estrutura, n\u00e3o tem policiais. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s repensemos a seguran\u00e7a p\u00fablica para dar aos policiais condi\u00e7\u00f5es de trabalho. E precisamos olhar para a seguran\u00e7a p\u00fablica sob o vi\u00e9s preventivo.\r\nNa minha opini\u00e3o - eu tenho 10 anos como delegado -, infelizmente, hoje no Brasil a porta de entrada para o crime est\u00e1 aberta, e a porta de sa\u00edda do crime est\u00e1 fechada. O que isso significa? Infelizmente, n\u00f3s temos hoje 10 milh\u00f5es de jovens entre 14 e 29 anos de idade que n\u00e3o trabalham e n\u00e3o estudam. Esses jovens, certamente, em raz\u00e3o da evas\u00e3o escolar, acabar\u00e3o muitas vezes sendo seduzidos pelo tr\u00e1fico de drogas, em raz\u00e3o da falta de qualifica\u00e7\u00e3o, e se transformar\u00e3o, primeiro, em usu\u00e1rios e, depois, em traficantes. A partir da\u00ed, ou ser\u00e3o mortos ou ir\u00e3o conhecer as nossas pris\u00f5es.\r\nAlgu\u00e9m aqui acha que uma pris\u00e3o consegue ressocializar? N\u00f3s temos, Sr. Presidente, a terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo - s\u00e3o 726 mil presos. Perdemos apenas para a China e os Estados Unidos. \u00c9 necess\u00e1rio que o preso saia do pres\u00eddio melhor do que entrou.\r\nHoje, s\u00e3o gastos no Brasil 2.400 reais por preso. Ao final de 1 ano, isso d\u00e1 mais de 20 bilh\u00f5es de reais, um dinheiro mal empregado, porque, infelizmente, quem entra num pres\u00eddio hoje sai muito pior depois. E quem paga essa conta \u00e9 a sociedade.\r\nChega! Os presos t\u00eam que estudar, os presos t\u00eam que trabalhar. \u00c9 dessa forma, pensando na ressocializa\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s de fato vamos ter uma seguran\u00e7a p\u00fablica de qualidade. \r\nComo eu disse, eu sou delegado h\u00e1 10 anos. Quantas vezes eu vi casos de crimes grav\u00edssimos! E s\u00e3o sempre cometidos por reincidentes. S\u00e3o sempre cometidos por pessoas que acabaram de sair da pris\u00e3o e voltaram ao mundo do crime. Precisamos eliminar os profissionais do crime. Como? Dando a eles trabalho, dando a eles estudo.\r\nEu n\u00e3o quero transformar os pres\u00eddios em hotel cinco estrelas, n\u00e3o. Eu quero apenas que haja dignidade para que toda essa massa carcer\u00e1ria ao retornar para as ruas n\u00e3o se volte contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO nosso mandato aqui vai ter este objetivo: servir ao povo e fazer com que as pessoas andem nas ruas e se sintam seguras.\r\nO Rio de Janeiro passou recentemente por uma interven\u00e7\u00e3o federal, quando os militares tiveram que intervir na seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado. O Cear\u00e1 passou por momentos cr\u00edticos de atentados. Meu pai, que hoje est\u00e1 no c\u00e9u, era cearense. Eu tenho amor pelo Nordeste brasileiro. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos nos unir. S\u00f3 dessa forma n\u00f3s chegaremos a vencer o problema da criminalidade. Isso pode n\u00e3o ser r\u00e1pido, mas tem que come\u00e7ar. Eu acredito nisso.\r\nEstou aqui para ser uma voz de defesa e de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e tamb\u00e9m dos professores, porque eu entendo que, se n\u00f3s valorizarmos os nossos professores, n\u00f3s, certamente, teremos menos marginais.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, agrade\u00e7o muito por esta oportunidade. Tenho orgulho de estar aqui. Tenho muita alegria de fazer parte da equipe do PSL, da equipe do Presidente Jair Bolsonaro. N\u00f3s vamos mudar o Brasil. Chega de moleza para marginal. O marginal tem que ter chance de ressocializa\u00e7\u00e3o, mas estuprador, traficante, homicida precisam, sim, ser punidos.\r\nO pacote anticorrup\u00e7\u00e3o e anticrime do Ministro Moro h\u00e1 de colocar as coisas nos seus devidos lugares. Vamos acabar com a invers\u00e3o de valores que privilegia o marginal e coloca o cidad\u00e3o de bem abaixo de tudo.\r\nPara fechar, Martin Luther King dizia: \"Se voc\u00ea n\u00e3o puder voar, corra. Se n\u00e3o puder correr, ande. Se n\u00e3o puder andar, rasteje, mas continue em frente de qualquer jeito\". \r\nNunca desista do seu sonho. N\u00e3o vamos desistir do Brasil novo com que sonhamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA. OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, TRATADO INTERNACIONAL, EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRIME.\r\nPROFESSOR, POL\u00cdCIA, VALORIZA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO, FRENTE PARLAMENTAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, \r\nSEGURAN\u00c7A PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, das vota\u00e7\u00f5es de projeto de decreto legislativo acerca do estabelecimento de acordo internacional na \u00e1rea educacional. Import\u00e2ncia do papel exercido pela educa\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o \u00e0 criminalidade. Defesa de universaliza\u00e7\u00e3o da escola em tempo integral. Necessidade de melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho de professores e policiais. Pedido aos Parlamentares de assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar em defesa e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e privada.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Meu tempo no painel est\u00e1 constando 1 minuto, mas eu espero ter os 4 minutos a mais.\r\nEu quero deixar muito claro que lamento profundamente o fato de que nesta manh\u00e3 a Oposi\u00e7\u00e3o tenha emperrado a vota\u00e7\u00e3o de um acordo internacional em prol da educa\u00e7\u00e3o. Algu\u00e9m aqui ignora que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a vacina contra a viol\u00eancia?\r\nEu sou Delegado de Pol\u00edcia h\u00e1 10 anos. Quantas vezes tive que acordar de madrugada para lutar pela seguran\u00e7a p\u00fablica, tendo que ingressar em comunidades perigosas e realizar pris\u00f5es? Destaco que fiz isso em Volta Redonda, em Barra Mansa, em Pinheiral, no sul fluminense.\r\nE o que n\u00f3s aprendemos, Sr. Presidente, depois de 10 anos na Pol\u00edcia? Aprendemos que muito mais importante do que prender o criminoso \u00e9 evitar que ele exista, e s\u00f3 vamos evitar que ele exista atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. \r\nOra, se n\u00f3s compararmos a realidade brasileira com a realidade do Jap\u00e3o, em uma breve an\u00e1lise hist\u00f3rica, perceberemos que h\u00e1 100 anos, no Jap\u00e3o, j\u00e1 havia escolas em tempo integral. E hoje, no Brasil, qual \u00e9 a nossa realidade 100 anos depois? N\u00f3s temos apenas 5% das escolas em tempo integral. \r\nEu tenho enorme estima pelos professores. Realizo palestras contra as drogas nas escolas e costumo dizer que os professores t\u00eam muito em comum com os policiais. N\u00f3s somos lembrados apenas quando erramos. Quando n\u00f3s acertamos, somos esquecidos. Essa realidade do Brasil tem que mudar. \u00c9 muito importante que n\u00f3s acordemos, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de tudo. Eu quero o jovem na escola, eu quero a crian\u00e7a sendo cuidada para que a Pol\u00edcia n\u00e3o tenha que prender. Hoje os que morrem na juventude, os que matam na juventude s\u00e3o aqueles, em sua maioria, que n\u00e3o est\u00e3o no col\u00e9gio. Ent\u00e3o, por favor, o Brasil precisa dessa mudan\u00e7a. Essa mudan\u00e7a vai se operar atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. Quem fala isso n\u00e3o \u00e9 um professor, quem fala isso \u00e9 um delegado de pol\u00edcia.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o imensamente a cada professor que, mesmo em condi\u00e7\u00f5es de trabalho desfavor\u00e1veis, mesmo sem ter condi\u00e7\u00f5es na sua escola - muitas vezes a escola tem goteiras; muitas vezes a escola \u00e9 tomada pelo tr\u00e1fico de drogas -, est\u00e1 l\u00e1, resistindo, na sua trincheira. O mesmo acontece com os policiais.\r\nEu quero deixar isso claro e pedir aos Deputados Federais para assinarem o requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar que estou propondo para atuar em defesa e pela valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e tamb\u00e9m da seguran\u00e7a privada.\r\nPrecisamos cuidar de quem cuida da sociedade. \u00c9 assim que n\u00f3s vamos conseguir a verdadeira mudan\u00e7a. Eu acredito no Brasil. Eu acredito na juventude. E n\u00e3o foi por outro motivo que deixei a delegacia onde eu atuava na Pol\u00edcia Civil e vim para c\u00e1: porque eu entendo que, aqui, eu e cada um das senhoras e dos senhores podemos fazer muito mais.\r\nEsse \u00e9 o Brasil novo. Esse \u00e9 o Brasil que as urnas fizeram nascer na pol\u00edtica. N\u00e3o vamos deixar passar esta oportunidade, uma oportunidade hist\u00f3rica de sermos e representarmos a verdadeira mudan\u00e7a.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o, para assim poder viver o Brasil!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, USO DA PALAVRA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Protesto contra a altera\u00e7\u00e3o da ordem de inscri\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o da palavra aos oradores no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nBoa tarde, Sra. Presidente. \r\nQuero aqui manifestar o meu mais violento rep\u00fadio a uma regra regimental que considero completamente injusta e asquerosa.\r\nAcordei cedo e coloquei o meu nome na lista \u00e0s 8 horas da manh\u00e3, para ter oportunidade de falar hoje. Eu era o primeiro inscrito, mas, quando cheguei aqui, descobri que estava no 65\u00ba lugar. Isso \u00e9 errado. Precisamos fazer com que a fila seja respeitada. Ningu\u00e9m aqui \u00e9 palha\u00e7o, n\u00e3o! N\u00f3s precisamos fazer a coisa da forma correta. Quem quiser falar que acorde cedo e venha se inscrever. N\u00e3o vamos fazer bandalha, n\u00e3o!\r\nSe queremos mudar o Pa\u00eds, vamos come\u00e7ar a fazer as coisas certas aqui dentro. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Eu quero registrar aqui o meu protesto. N\u00f3s precisamos mudar essa regra, para que haja justi\u00e7a. Como \u00e9 que algu\u00e9m que \u00e9 o primeiro inscrito para falar depois cai para o 65\u00ba lugar? \r\n\u00c9 importante que n\u00f3s nos organizemos. Isso aqui n\u00e3o pode parecer uma bagun\u00e7a. Estamos falando da C\u00e2mara dos Deputados! Se n\u00e3o nos entendermos e n\u00e3o fizermos valer as coisas certas, qual ser\u00e1 o exemplo que vamos dar para o Pa\u00eds?\r\nEnt\u00e3o, por favor, vamos levar as coisas com seriedade para os nossos Estados, para que n\u00f3s n\u00e3o percamos o amor pr\u00f3prio e o respeito. Isso \u00e9 importante.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Nobre Deputado, isso est\u00e1 no Regimento da C\u00e2mara. N\u00f3s vamos procurar o artigo.\r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ) - Eu sei que est\u00e1 no Regimento, Presidente. A quest\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado, eu s\u00f3 estou trazendo uma informa\u00e7\u00e3o. Leia o Regimento!\r\nSe temos que alterar o Regimento, vamos alter\u00e1-lo. Mas V.Exa. falou no dia 14 de fevereiro, \u00e0s 14 horas.\r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ) - Sim. N\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o falei.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Portanto, foi em uma das \u00faltimas 5 sess\u00f5es. A ordem da sua fala realmente obedece ao Regimento.\r\nVamos rever o Regimento? Vamos rev\u00ea-lo. Mas n\u00f3s cumprimos o que est\u00e1 no Regimento Interno da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigada, nobre Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVESTIMENTO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, VIOLENCIA, JOVEM.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Import\u00e2ncia do acesso dos jovens \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e ao esporte para o combate preventivo \u00e0 criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos. \r\nSra. Presidente, vou come\u00e7ar meu discurso com um dado alarmante. Infelizmente, o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se mata no mundo. Em 2016, foram 61.283 homic\u00eddios. Sete pessoas morrem por hora no Brasil - sete pessoas. L\u00e1 em Volta Redonda, anteontem, duas pessoas foram assassinadas em menos de 2 horas, segundo o Jornal Di\u00e1rio do Vale.\r\n\u00c9 muito importante sabermos que isso n\u00e3o \u00e9 culpa da pol\u00edcia. \u00c9 necess\u00e1rio entender que a pol\u00edcia se encontra sucateada, sem estrutura. \u00c9 por isso que as Pol\u00edcias Civis em todo o Brasil t\u00eam uma baixa taxa de resolu\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios. Em torno de 15% dos homic\u00eddios s\u00e3o esclarecidos no nosso Pa\u00eds; nos Estados Unidos, 65%; na Argentina, 45%. \u00c9 necess\u00e1rio que haja uma grande mudan\u00e7a.\r\nOra, infelizmente, essas mortes n\u00e3o s\u00e3o um problema de pol\u00edcia, essas mortes s\u00e3o uma quest\u00e3o pol\u00edtica. Logo, \u00e9 muito importante entendermos que existe um desequil\u00edbrio no valor da vida em nosso Pa\u00eds. Infelizmente, o mais pobre tem maior probabilidade de vir a ter uma morte violenta. Ser\u00e1 que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 apenas uma guerra entre Pol\u00edcia Militar e bandidos, entre as for\u00e7as de seguran\u00e7a e os bandidos? N\u00e3o! Seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 muito mais, \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assist\u00eancia social, \u00e9 distribui\u00e7\u00e3o de renda. N\u00f3s temos que ver isso como algo fundamental. Eu defendo investimentos, sim, nas for\u00e7as de seguran\u00e7a e nos seus agentes. Temos que investir em armamento, em viatura, em sal\u00e1rio digno e justo para esses profissionais. Essa \u00e9 a nossa luta aqui.\r\nMas \u00e9 importante dizer que a moderna ci\u00eancia criminal entende que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 importante. N\u00f3s precisamos, sim, deixar muito claro que a pris\u00e3o daqueles indiv\u00edduos que est\u00e3o praticando o mal tem que acontecer, mas temos que entender que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9, sim, a grande ferramenta. E s\u00f3 haver\u00e1 preven\u00e7\u00e3o se n\u00f3s olharmos para a educa\u00e7\u00e3o, para os nossos jovens que est\u00e3o na rua, que n\u00e3o complementam os seus estudos porque a escola de hoje n\u00e3o \u00e9 inclusiva.\r\nAten\u00e7\u00e3o! Isso \u00e9 algo fundamental: n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar a educa\u00e7\u00e3o de lado. Ora, como n\u00f3s podemos combater a evas\u00e3o escolar? Como n\u00f3s vamos manter os nossos jovens na escola?\r\n\u00c9 uma perguntinha m\u00e1gica de uma resposta muito simples. Existem exemplos de outros pa\u00edses em que a terapia cognitivo-comportamental tem atuado. Nas periferias, nas escolas dos Estados Unidos e de El Salvador, jovens desajustados ou eventualmente problem\u00e1ticos t\u00eam sim aulas no contraturno escolar de no\u00e7\u00f5es de autocontrole e de t\u00e9cnicas de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.\r\nA partir da\u00ed, quais s\u00e3o os benef\u00edcios? Esses jovens deixam de sair da escola, esses jovens ficam mais atentos ao conte\u00fado da sala de aula, passam a ter uma performance melhor nos estudos e ficam l\u00e1, longe do crime, longe das drogas, longe do que n\u00e3o presta. Essa \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o que o nosso Pa\u00eds tem que adotar.\r\nDigo aos senhores sem medo de errar: n\u00f3s precisamos entender que \u00e9 muito mais inteligente e menos doloroso o investimento nos nossos professores, o investimento nos nossos psic\u00f3logos, o investimento nos assistentes sociais, classes at\u00e9 agora muito desfavorecidas e esquecidas no Brasil.\r\nDessa forma, senhoras e senhores, tamb\u00e9m investindo em atividades culturais e esportivas, n\u00f3s vamos evitar que os jovens se transformem em um criminoso, e o Brasil certamente sair\u00e1 muito fortalecido disso. Quero deixar claro a todos que a nossa luta vai ser sempre para que o jovem n\u00e3o entre no crime, n\u00e3o entre na droga.\r\nConcluindo, digo: \u00e9 muito importante investir na Pol\u00edcia para ter seguran\u00e7a p\u00fablica hoje, investir no jovem para que n\u00f3s tenhamos paz no futuro!\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o de todos.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WILSON WITIZEL,  GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CONSTRU\u00c7\u00c3O, PRESIDIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador  Wilson Witzel pelo an\u00fancio de constru\u00e7\u00e3o de novos pres\u00eddios no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. \r\nTodos sabemos que as boas pr\u00e1ticas t\u00eam que ser encorajadas. Eu quero aproveitar a tribuna para parabenizar o Governador do Rio de Janeiro, Dr. Wilson Witzel, que est\u00e1 fazendo uma coisa que todos os Estados deveriam fazer. \r\nSabemos que a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e9 um grande problema. Infelizmente, muitas vezes, a Justi\u00e7a solta bandidos perigosos antes da hora porque n\u00e3o h\u00e1 vaga em pres\u00eddio. O que vai fazer o Governador? Vai construir pres\u00eddios. \r\nA conversa que eu tive com ele semana passada foi muito boa. Ele vai construir, no prazo recorde de 8 meses, 3 pres\u00eddios. At\u00e9 o final da sua gest\u00e3o, nos pr\u00f3ximos 4 anos, ele quer criar 50 mil vagas no sistema carcer\u00e1rio do Rio de Janeiro.\r\n\u00c9 com trabalho, com euforia, com otimismo que n\u00f3s vamos resolver os problemas. Eu lembro o que disse Conf\u00facio, grande s\u00e1bio da China: \"\u00c9 melhor acender uma vela do que amaldi\u00e7oar a escurid\u00e3o\". Vamos trabalhar! Vamos fazer luz! \u00c9 assim que tudo h\u00e1 de dar certo no Brasil.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1078/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BENS, APREENS\u00c3O, POL\u00cdCIA, DESTINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.078, de 2019, sobre a destina\u00e7\u00e3o de bens apreendidos pelas autoridades policiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sra. Presidente!\r\nInformo que ontem propus o Projeto de Lei 1.078, de 2019, que visa uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o: equipar a pol\u00edcia a custo zero. Como seria feito isso? Eu quero que os delegados de pol\u00edcia tenham, por decis\u00e3o fundamentada, o poder, ap\u00f3s apreendidos os bens de criminosos, de utilizar esses bens em defesa da sociedade. Assim, vamos ter carros, muni\u00e7\u00f5es, armas, que ficavam em dep\u00f3sitos estragando ao relento, que poder\u00e3o ser utilizados para defender a sociedade.\r\nEsse projeto vai al\u00e9m do projeto do Ministro Sergio Moro. Por qu\u00ea? O projeto do Moro simplesmente prev\u00ea que a pol\u00edcia tem que aguardar uma decis\u00e3o judicial para que os bens de criminosos sejam usados na defesa da sociedade. O que eu quero \u00e9 que o pr\u00f3prio delegado de pol\u00edcia, que \u00e9 uma autoridade t\u00e9cnica, possa fundamentar essa decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, PRIS\u00c3O, SUSPEITO, POLICIA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edcia do Rio de Janeiro pela condu\u00e7\u00e3o das investiga\u00e7\u00f5es dos assassinatos da Vereadora Marielle Franco e do motorista, Anderson Pedro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nA grande pergunta foi respondida: quem matou Marielle Franco e Anderson Gomes? O problema \u00e9 que, at\u00e9 quando a Pol\u00edcia Civil ou qualquer pol\u00edcia acerta, ela \u00e9 criticada. Reclamam da lentid\u00e3o, e pessoas levianas lan\u00e7am acusa\u00e7\u00f5es ao vento de que houve corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nada disso! Eu sou delegado de pol\u00edcia h\u00e1 10 anos e digo, sem medo de errar, que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil investigar, ainda mais um crime em que h\u00e1 a presen\u00e7a de milicianos.\r\nOra, 33 mil telefones foram rastreados; mais de 300 escutas foram feitas; o carro foi exaustivamente pesquisado. Ent\u00e3o, respeitem a Pol\u00edcia Civil!\r\nEu quero corrigir uma grande distor\u00e7\u00e3o que est\u00e1 havendo nesta Casa. As pessoas falam de uma lentid\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 lentid\u00e3o. H\u00e1 uma pol\u00edcia vitoriosa, que merece o nosso aplauso. Se houve um mandante, a Pol\u00edcia Civil h\u00e1 de descobrir.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro!\r\nContinuaremos em defesa de quem precisar.\r\nPe\u00e7o que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO, BRASIL, PATRULHA MARIA DA PENHA, RIO GRANDE DO SUL, INEFIC\u00c1CIA, MEDIDA PROTETIVA, INVESTIMENTO, POL\u00cdCIA MILITAR, GUARDA MUNICIPAL, POL\u00cdCIA CIVIL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Boca Aberta a respeito da Lei Maria da Penha. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica para amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, boa tarde a todos.\r\nTenho que concordar com a indigna\u00e7\u00e3o do Deputado Boca Aberta, at\u00e9 porque eu sou delegado de pol\u00edcia. As agress\u00f5es a mulheres no Brasil j\u00e1 passaram de todos os limites. Cerca de 500 mulheres s\u00e3o agredidas por hora. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s fa\u00e7amos alguma coisa. N\u00e3o podemos mais admitir esse espet\u00e1culo monstruoso que o Brasil est\u00e1 dando ao mundo. N\u00f3s somos o quinto pa\u00eds do mundo em recorde de feminic\u00eddio.\r\nOra, eu vou dar uma solu\u00e7\u00e3o que o Rio Grande do Sul est\u00e1 ensinando para o Brasil. \u00c9 necess\u00e1rio investir. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte, \u00e9 a Patrulha Maria da Penha. Hoje, de fato, a medida protetiva \u00e9 letra morta. O agressor \u00e9 intimado a n\u00e3o se aproximar da mulher, mas simplesmente ignora isso, vai l\u00e1, bate, mata, e n\u00e3o acontece nada.\r\nO que n\u00f3s temos que fazer? Precisamos investir na pol\u00edcia - Pol\u00edcia Militar, Guarda Municipal, Pol\u00edcia Civil. \u00c9 o que tem que ser feito. N\u00e3o adianta nada o oficial de justi\u00e7a intimar o agressor, e n\u00e3o haver um mecanismo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. E este mecanismo \u00e9, certamente, uma patrulha.\r\nPor que no Brasil e no Rio de Janeiro, meu Estado, percebemos que a blitz da Lei Seca d\u00e1 certo? Por que a lei \u00e9 cumprida em rela\u00e7\u00e3o a quem se embriaga ao volante? Porque h\u00e1 uma fiscaliza\u00e7\u00e3o. No Rio Grande do Sul, as mulheres t\u00eam um telefone, ligam em caso de suspeita ou de amea\u00e7a de agress\u00e3o, e a pol\u00edcia aparece; aparece e conduz quem est\u00e1 violando a Lei Maria da Penha para a cadeia. \u00c9 assim que devemos fazer.\r\nS\u00f3 seremos um Pa\u00eds decente quando as mulheres foram respeitadas, coisa que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. Eu como delegado de pol\u00edcia do Rio de Janeiro vi isso muitas vezes, fiz o que eu pude, e agora, na C\u00e2mara - ainda mais como membro da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher -, eu vou lutar pelos direitos.\r\nForte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), VALORIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA CIVIL, ESTADO (ENTE FEDERADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO), CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA,",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Pedido de abertura de CPI para investiga\u00e7\u00e3o das causas do sucateamento da Pol\u00edcia Civil nos Estados e no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa tarde!\r\nCumprimento os meus pares.\r\nVenho a esta tribuna hoje para solicitar apoio \u00e0 abertura de uma CPI que visa verificar a situa\u00e7\u00e3o de sucateamento que a Pol\u00edcia Civil est\u00e1 vivendo nos 27 Estados da Federa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m no Distrito Federal. Por exemplo, no Rio de Janeiro, onde sou Delegado, o quadro hoje \u00e9 de 9 mil policiais civis, quando deveria ser de 23 mil policiais, ou seja, o efetivo \u00e9 60% menor.\r\nPrecisamos apurar as causas da defasagem de efetivo, das m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, da falta de estrutura. Isso tem que ser feito com seriedade, porque cada policial no Rio de Janeiro hoje trabalha por tr\u00eas policiais - ele tem problema de sa\u00fade, fica estressado, e toda popula\u00e7\u00e3o sofre com isso.\r\nA ideia dessa CPI n\u00e3o \u00e9 uma ca\u00e7a \u00e0s bruxas, mas, sim, para que possamos verificar as causas do problema e tenhamos certamente as solu\u00e7\u00f5es adequadas.\r\nComo Delegado da Pol\u00edcia Civil, n\u00e3o quero que a popula\u00e7\u00e3o veja se avolumarem nas delegacias in\u00fameras investiga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o chegam a bom termo, n\u00e3o por culpa do policial, mas, sim, porque ele n\u00e3o tem estrutura, pois faltam viaturas, faltam condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nJ\u00e1 deixei muito clara, em outras observa\u00e7\u00f5es que fiz na tribuna, a grande dificuldade que \u00e9 at\u00e9 para se conseguir a limpeza de uma unidade policial, ou seja, isso afeta a autoestima do policial, ele n\u00e3o se sente valorizado, n\u00e3o se sente reconhecido. Por isso a CPI, para investigar as causas de a Pol\u00edcia Civil em todo o Brasil n\u00e3o conseguir realizar o servi\u00e7o que ela pode fazer com excel\u00eancia. J\u00e1 passou da hora de termos esse compromisso.\r\nEstou chegando \u00e0 Casa com muita vontade de acertar. Tenho certeza de que n\u00e3o podemos virar as costas \u00e0 pol\u00edcia. Caso o fa\u00e7amos, toda a sociedade acaba pagando um pre\u00e7o muito alto. Por isso, pe\u00e7o \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados Federais para que nos ajudem, assinem o termo de ades\u00e3o para a instala\u00e7\u00e3o dessa CPI, por um motivo muito simples: quem vira as costas para a pol\u00edcia acaba estando do lado do marginal. Tenho certeza de que todos n\u00f3s queremos aqui seguran\u00e7a p\u00fablica de qualidade.\r\nMuito obrigado e que Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, DEVOLU\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, OR\u00c7AMENTO ANUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), EMENDA ADITIVA, PARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.162, de 2019, acerca da devolu\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 important\u00edssimo destacar que, na semana passada, houve uma emenda do Partido Novo que previa a possibilidade da devolu\u00e7\u00e3o de um saldo ou at\u00e9 do total do Fundo Partid\u00e1rio ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.\r\nNas redes sociais se criou uma pol\u00eamica, a meu ver, desnecess\u00e1ria. Por qu\u00ea? Eu mesmo acabei votando contra aquela emenda simplesmente porque ela n\u00e3o previa a destina\u00e7\u00e3o. Eu, como Deputado Federal, entendo que n\u00f3s Parlamentares temos o dever de fiscalizar e destinar os recursos da forma correta. Logo, esta semana, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.162, de 2019, em que fica muito claro que, em caso de n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o total ou parcial do Fundo Partid\u00e1rio, \u00e9 poss\u00edvel sim solicitar que esses recursos sejam devolvidos ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, desde que haja uma destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nEntendo que as tr\u00eas principais necessidades da popula\u00e7\u00e3o hoje s\u00e3o estas: seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. No referido projeto de lei oriento que, no caso dessa devolu\u00e7\u00e3o, um ter\u00e7o do valor seja concedido \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, um ter\u00e7o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, e um ter\u00e7o, \u00e0 sa\u00fade. A fiscaliza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo do TCU.\r\nDeixo muito claro que nenhum de n\u00f3s aqui quer se locupletar de dinheiro p\u00fablico. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que essa destina\u00e7\u00e3o seja correta, para que a sociedade tenha a certeza de que o seu dinheiro est\u00e1 sendo bem empregado e fiscalizado.\r\nLembro que um de n\u00f3s aqui, sozinho, \u00e9 como se fosse um fio de cabelo, mas, se todos estivermos juntos, seremos um cabo de a\u00e7o, um cabo de a\u00e7o que vai i\u00e7ar o Pa\u00eds, vai retir\u00e1-lo do atoleiro moral em que se encontra hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI ANTICRIME, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do conjunto de projetos anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\nSr. Presidente, eu, Delegado Ant\u00f4nio Furtado, Deputado Federal pelo PSL, tive hoje a oportunidade de participar da audi\u00eancia p\u00fablica com o Ministro Sergio Moro, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\n\u00c9 muito importante destacar que vejo, como delegado que sou h\u00e1 10 anos, a urg\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o do pacote anticrime. Esta Casa n\u00e3o pode mais deixar que o imp\u00e9rio do crime se alastre por todo o Brasil.\r\nMuitos aqui podem criticar o fato de n\u00e3o ter havido um debate pr\u00e9vio antes da apresenta\u00e7\u00e3o desse pacote anticrime. Mas n\u00e3o vamos nos esquecer de que a sociedade somos n\u00f3s. N\u00f3s fomos eleitos pelo povo brasileiro justamente para avaliar e verificar se a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 pertinente ou n\u00e3o. Ora, vamos lembrar tamb\u00e9m que o pacote n\u00e3o foi imposto! Ele est\u00e1 sendo proposto. A C\u00e2mara n\u00e3o pode fugir da sua responsabilidade.\r\nVejam, os operadores do Direito da Justi\u00e7a Criminal est\u00e3o atentos. Os ju\u00edzes t\u00eam parecer favor\u00e1vel ao pacote, assim como os delegados de pol\u00edcia e os promotores de Justi\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante fazer essa verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na luta contra o crime. Chegou a hora de n\u00f3s corrigirmos uma grande invers\u00e3o de valores que h\u00e1 anos campeia neste Pa\u00eds. Que invers\u00e3o \u00e9 essa!? Vamos dar um exemplo: quando um policial chega a uma comunidade que \u00e9 dominada pelo tr\u00e1fico, normalmente ele \u00e9 recebido a tiros. O que se espera desse policial? Que ele saia correndo com o rabo entre as pernas ou que ele represente o Estado e reaja n\u00e3o s\u00f3 para salvaguardar a pr\u00f3pria vida como a vida de terceiros? Ele \u00e9 obrigado a reagir, pois \u00e9 um dever de of\u00edcio.\r\nE a\u00ed eu digo a V.Exas. o seguinte: hoje, da forma como o nosso Pa\u00eds est\u00e1, quando esse policial reage, opera-se, segundo alguns grupos pol\u00edticos, uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o. No momento em que ele atira em um criminoso atrav\u00e9s de um disparo de arma de fogo e o atinge de modo fatal, no momento em que ele acerta esse bandido, no momento em que o bandido come\u00e7a a cair no ch\u00e3o, muitos segmentos da sociedade passam a trat\u00e1-lo como se ele fosse um trabalhador, e o policial, que \u00e9 o verdadeiro trabalhador, que est\u00e1 ali arriscando a sua vida pela sociedade, \u00e9 visto como um criminoso.\r\nO que acontece? Esse policial muitas vezes \u00e9 preso; esse policial tem a sua arma recolhida; esse policial \u00e9 submetido a um processo/crime. \u00c9 muito comum que ele tenha que vender tudo o que tem, at\u00e9 sua casa, seu carro, para pagar um advogado. Chega, chega dessa invers\u00e3o de valores!\r\n\u00c9 por isso que hoje o pacote anticrime prev\u00ea que, se esse policial cometer um excesso, motivado por medo, ou por uma surpresa, ou por uma violenta emo\u00e7\u00e3o, ele tenha a pena reduzida \u00e0 metade ou at\u00e9 que n\u00e3o sofra a pena. Isso vai dar coragem ao policial que age em favor de todos n\u00f3s.\r\nMuitos Parlamentares que demonizam os policiais, se estivessem sob a mira de uma arma, dariam gra\u00e7as a Deus se um policial alvejasse aquele bandido e salvasse a sua vida. Ent\u00e3o, vamos parar de demagogia e entender que a pol\u00edcia existe para proteger e beneficiar a todos n\u00f3s.\r\nEu digo mais: 500 policiais morrem no Brasil por ano. Nos Estados Unidos - e louvo a assessoria da Lideran\u00e7a do PSL, que levantou esses dados -, por ano, morrem 70 policiais.\r\nN\u00f3s aqui somos 200 milh\u00f5es de habitantes; l\u00e1 s\u00e3o 300 milh\u00f5es. Por que h\u00e1 essa despropor\u00e7\u00e3o? Sabe por que Bibo? Porque nos Estados Unidos bandido \u00e9 tratado como bandido, e aqui ele \u00e9 tratado como se fosse v\u00edtima. N\u00e3o podemos mais aceitar isso. \u00c9 chegada a hora do basta! \u00c9 chegada a hora da liberdade do povo brasileiro!\r\nSe o crime \u00e9 violento, o que n\u00f3s temos de fazer? N\u00f3s precisamos diminuir a progress\u00e3o de regime. N\u00f3s precisamos fazer com que as sa\u00eddas tempor\u00e1rias cessem, e n\u00f3s temos que ter penas mais altas. \u00c9 essa a resposta que a sociedade tem que dar ao marginal.\r\nN\u00e3o foi por outro motivo que o Presidente Jair Bolsonaro se elegeu. Aqueles que o criticam, que querem fazer parecer que este \u00e9 o pior Governo da hist\u00f3ria se esquecem de que tudo que vivemos agora \u00e9 fruto do descaso e do atraso de Governos anteriores.\r\nChegou a hora da mudan\u00e7a, e n\u00f3s vamos fazer parte dessa mudan\u00e7a. Ou n\u00f3s mudamos as leis neste Pa\u00eds ou n\u00f3s vamos perder o Brasil para os criminosos. \u00c0queles que criticam o Ministro Moro, eu digo o seguinte: ele podia ter continuado a sua vida de Juiz Federal l\u00e1 no gabinete, no ar-condicionado. Mas n\u00e3o, ele pediu exonera\u00e7\u00e3o. Ele veio dar a cara a tapa ao Brasil para manter o legado da Lava-Jato, como ele disse hoje, para que continue a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s tenhamos a chance de que nossos filhos venham a ver um Pa\u00eds decente, para que os nossos netos tenham orgulho do que n\u00f3s estamos fazendo hoje.\r\nA mesma coisa ocorre com aqueles que criticam o Governador Wilson Witzel. Eu digo a eles que ele tamb\u00e9m poderia estar l\u00e1 no Rio de Janeiro, no Pal\u00e1cio da Guanabara, no ar-condicionado. Mas n\u00e3o, ele subiu no helic\u00f3ptero. Ele foi junto com a pol\u00edcia. Foi a Angra dos Reis. Para qu\u00ea? Para lutar contra os criminosos e correr o risco de ser alvejado, porque ele tem coragem. \u00c9 disto que o Brasil precisa: homens e mulheres de coragem.\r\nPara eu fechar a minha fala, digo que a melhor forma de prever o futuro \u00e9 cri\u00e1-lo. O que \u00e9 a coragem? Coragem n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o ter medo. A coragem \u00e9 agir, apesar do medo. Vamos agir em nome de um Pa\u00eds decente, em nome de um futuro que seja para todos.\r\nMuito obrigado e que Deus nos aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RONALDO APARECIDO, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA CIVIL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, PRIS\u00c3O, CRIMINOSO, VOLTA REDONDA (RJ), RESENDE (RJ), BARRA MANSA (RJ).",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Pol\u00edcia Civil pela realiza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Paradise na regi\u00e3o sul fluminense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero hoje destacar na minha fala a Opera\u00e7\u00e3o Paradise, que aconteceu no sul-fluminense, no Estado do Rio de Janeiro. A Pol\u00edcia Civil demonstrou que, mesmo com aus\u00eancia de recursos e muitas dificuldades, quando h\u00e1 boa vontade, \u00e9 poss\u00edvel vencer. Foram presos 47 criminosos nas cidades de Volta Redonda, Barra Mansa e Resende. A partir da\u00ed, n\u00f3s sabemos que a cada criminoso retirado da rua quem ganha \u00e9 a sociedade.\r\nQuero parabenizar o Dr. Ronaldo Aparecido, delegado titular da 90\u00aa Delegacia de Pol\u00edcia, que conseguiu realizar essa opera\u00e7\u00e3o juntamente com sua equipe.\r\nEu tive a oportunidade de trabalhar com eles no ano passado. E \u00e9 uma grande honra saber que a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar, v\u00e1rias outras delegacias tamb\u00e9m apoiaram, com mais de 80 viaturas. O que n\u00f3s policiais civis queremos \u00e9 paz, ordem, progresso e justi\u00e7a.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Civil, em defesa de quem precisar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), SAMUEL MOREIRA, RELATOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma previdenci\u00e1ria justa e igualit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.\r\nO assunto fundamental que hoje faz com que todo o Brasil se preocupe \u00e9 a Nova Previd\u00eancia. Ora, se vamos pensar um pouco em por que ela necess\u00e1ria, digo a V.Exa. que o ideal seria, se dependesse deste Parlamentar e de muitos desta Casa, que a Previd\u00eancia Social n\u00e3o precisasse ser reformada, mas isso s\u00f3 seria poss\u00edvel se n\u00f3s viv\u00eassemos no mundo ideal. N\u00f3s vivemos no mundo real. E, no mundo real, hoje o Brasil atravessa uma grave crise econ\u00f4mica, tem milh\u00f5es de desempregados e registra queda no n\u00famero de nascimentos, al\u00e9m do fato de as pessoas estarem vivendo por mais tempo.\r\nSabemos que o Governo Federal gasta, por ano, cerca de 60% de tudo o que arrecada no custeio de aposentadorias e pens\u00f5es e que, a cada ano, essa despesa aumenta. O que fazer? Vamos todos ficar de bra\u00e7os cruzados esperando e deixar na mis\u00e9ria os nossos idosos e pensionistas? Vamos esperar que a qualquer momento falte dinheiro, e n\u00e3o mais sejam pagos aposentadorias e benef\u00edcios, a ningu\u00e9m? Ou vamos realizar uma reforma que, ainda que diminua alguns desses benef\u00edcios, garanta o direito de todos?\r\nQuem critica a Nova Previd\u00eancia n\u00e3o aponta outro caminho. \r\nSou claro na minha posi\u00e7\u00e3o. Se, por um lado, a Nova Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria; por outro lado, n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de buscar uma reforma justa, que proteja os trabalhadores privados e os servidores p\u00fablicos e recoloque o Brasil nos trilhos do desenvolvimento.\r\n\u00c9 evidente que o relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira n\u00e3o \u00e9 perfeito, mas trouxe alguns avan\u00e7os, especialmente no que tange ao setor privado. Primeiro, n\u00e3o alterou o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, manteve a regra atual de um sal\u00e1rio m\u00ednimo; segundo, afastou o criticado regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, que, devemos concordar, demonstrou-se obscuro.\r\nAt\u00e9 onde se sabia, havia nesse regime de capitaliza\u00e7\u00e3o apenas a certeza de que, a partir do momento em que o trabalhador fizesse a capitaliza\u00e7\u00e3o privada, caso ele n\u00e3o viesse a receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo, o Governo complementaria o valor. \u00c9 muito pouco para que haja a autoriza\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o desse sistema, na minha an\u00e1lise.\r\nO relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira tamb\u00e9m facilitou a aposentadoria das professoras, baixou de 60 anos para 57 anos a idade m\u00ednima exigida para que elas se aposentem. Garantiu tamb\u00e9m o reajuste das aposentadorias pela varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, preservado o valor real do benef\u00edcio.\r\nNo entanto, no que toca aos servidores p\u00fablicos, eu considero que o relat\u00f3rio foi omisso, t\u00edmido e decepcionante. E por que cheguei a essa conclus\u00e3o? Porque centenas de emendas foram apresentadas para aprimorar a PEC da Previd\u00eancia. Apoiei v\u00e1rias delas. Nunca em busca de privil\u00e9gios para quem quer que fosse, mas apenas para garantir direitos.\r\nNa seguran\u00e7a p\u00fablica, por exemplo, fui autor da Emenda n\u00ba 12, de 2019, juntamente com v\u00e1rios Deputados. Entre eles, o Deputado Aluisio Mendes, a Deputada Carla Zambelli, o Deputado Delegado Marcelo Freitas, o Deputado Delegado Pablo, o Deputado Delegado Waldir, L\u00edder do PSL, o Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a, o Deputado Felipe Francischini, o Deputado Jos\u00e9 Medeiros, o Deputado Nicoletti e o Deputado Sanderson. Vejam que n\u00f3s pretendemos, com essa emenda, estender o tratamento concedido a militares federais para policiais civis, legislativos, rodovi\u00e1rios federais e ferrovi\u00e1rios federais.\r\nSou a favor tamb\u00e9m e luto, como signat\u00e1rio de outras emendas, para que as categorias dos oficiais de justi\u00e7a, guardas municipais, agentes penitenci\u00e1rios, agentes socioeducativos e bombeiros militares tenham o mesmo tratamento dispensado na previd\u00eancia das For\u00e7as Armadas federais. Dentre algumas bandeiras que considero fundamentais, defendo a igualdade de regras de transi\u00e7\u00e3o e de al\u00edquotas com as dos militares federais, a integralidade e a paridade em aposentadorias e pens\u00f5es, a diferen\u00e7a de idade m\u00ednima para a aposentadoria, para que as mulheres das for\u00e7as de seguran\u00e7a possam se aposentar aos 52 anos, e os homens, aos 55 anos, bem como pens\u00e3o integral, em caso de morte, doen\u00e7a ocupacional ou incapacidade permanente.\r\nLamentavelmente, o que vimos foi que o relat\u00f3rio rasgou essas bandeiras. Os policiais, as for\u00e7as de seguran\u00e7a como um todo ficaram alijadas de garantias que foram outorgadas aos militares federais.\r\nOra, a solu\u00e7\u00e3o para defender as for\u00e7as de seguran\u00e7a foi dada pelo pr\u00f3prio Relator, o Sr. Samuel Moreira. Por qu\u00ea? \u00c9 muito importante que destaquemos que o relat\u00f3rio prev\u00ea que os bancos sejam tributados, aumentando a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Essa contribui\u00e7\u00e3o, pelo relat\u00f3rio, aumenta de 15% para 20%. Vejam: fazendo essa mudan\u00e7a, teremos, em 10 anos, 50 bilh\u00f5es de reais a mais. Eu venho aqui propor aos Srs. Deputados que o \u00edndice dessa contribui\u00e7\u00e3o, dessa taxa\u00e7\u00e3o seja aumentado, que, em vez de 15% para 20%, seja de 50%. Se n\u00f3s fizermos isso, em 10 anos, teremos 350 bilh\u00f5es a mais, que v\u00e3o poder ser aplicados numa redistribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo que o cidad\u00e3o tenha que pagar mais impostos. Os bancos, que t\u00eam receita estimada em 800 bilh\u00f5es de reais em 10 anos, na minha an\u00e1lise, podem, sim, com tranquilidade, oferecer a sua cota de sacrif\u00edcio e a sua contribui\u00e7\u00e3o, para que os brasileiros tenham uma aposentadoria mais digna.\r\nPara concluir, eu quero deixar muito claro que este \u00e9 um momento de mobiliza\u00e7\u00e3o. A proposta de reforma est\u00e1 sendo discutida na Comiss\u00e3o Especial. \u00c9 muito importante que as entidades de classe e os sindicatos se mobilizem, que fa\u00e7am chegar a sua voz aos Parlamentares. O povo n\u00e3o deve ser ouvido unicamente na urna, na \u00e9poca da vota\u00e7\u00e3o. Ele tem que ser ouvido sempre. Tenho certeza de que essa mobiliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 de fazer bem ao Brasil. N\u00e3o vamos desistir de uma reforma previdenci\u00e1ria justa e igualit\u00e1ria e que preserve a nossa chance de ter um Brasil melhor. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA O USO E TR\u00c1FICO DE DROGAS.\r\nWILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), ATUA\u00c7\u00c3O, DROGA, COMBATE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da luta contra a depend\u00eancia qu\u00edmica e o uso de drogas. Excel\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s drogas, promovidas pela Secretaria de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Depend\u00eancia Qu\u00edmica do Rio de Janeiro - SEPREDEQ e pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero lembrar aos caros amigos e amigas presentes, Parlamentares, que est\u00e1 se avizinhando um dia muito importante, o dia 26 de junho, que \u00e9 o dia consagrado mundialmente \u00e0 luta contra a depend\u00eancia qu\u00edmica e o uso indevido de drogas. Na qualidade de Delegado de Pol\u00edcia, eu posso afirmar que essa luta \u00e9 de todos n\u00f3s.\r\nO nosso Pa\u00eds, muitas vezes, n\u00e3o consegue o n\u00edvel de desenvolvimento que merece porque o nosso jovem come\u00e7a como usu\u00e1rio e, em pouco tempo, acaba se tornando um traficante. Eu me recordo, quando era delegado titular em Volta Redonda, de que, certa vdia ez, eu recebi uma m\u00e3e que disse para mim: \"Dr. Delegado, eu estou aqui para lhe agradecer\". Eu falei: \"Por qu\u00ea?\" Porque o senhor prendeu o meu filho. O meu filho come\u00e7ou como usu\u00e1rio, agora \u00e9 traficante e, se o senhor n\u00e3o o prendesse, seria morto por traficantes rivais. A que ponto n\u00f3s chegamos! Esse \u00e9 o drama que, hoje, pais e m\u00e3es sofrem.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio, ent\u00e3o, que todas as institui\u00e7\u00f5es tenham a aten\u00e7\u00e3o devida para esse fato. Est\u00e1 chegando um dia importante. Eu, inclusive, tenho um projeto de lei consagrado a tornar junho o m\u00eas nacional de combate \u00e0s drogas.\r\nQuero parabenizar a SEPREDEQ, que \u00e9 a Secretaria de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Depend\u00eancia Qu\u00edmica do Rio de Janeiro. Est\u00e1 fazendo um \u00f3timo trabalho naquele Estado. Parabenizo tamb\u00e9m o Governador Wilson Witzel, porque v\u00e3o ser feitas v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es multidisciplinares para evitar que mais crian\u00e7as e jovens venham a se perder no mundo das drogas.\r\nQuem se envolve com a droga, ou perde a sua sa\u00fade, ou perde a sua vida, ou perde a sua liberdade. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos todos, professores, policiais, Parlamentares, m\u00e9dicos, psic\u00f3logos, nos engajar nessa luta, que \u00e9 contra as drogas e pelo bem do Brasil. N\u00e3o \u00e9 o usu\u00e1rio que usa droga, \u00e9 a droga que consome o usu\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORRELA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Defesa de reforma da Previd\u00eancia Social. Concess\u00e3o de regras diferenciadas aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nDeixo muito claro para algumas pessoas que t\u00eam dito, nas redes sociais, que eu estou indeciso diante da Nova Previd\u00eancia que isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Delegado de pol\u00edcia, se est\u00e1 indeciso na rua, morre. Eu sei exatamente da import\u00e2ncia da Nova Previd\u00eancia para o Pa\u00eds, sei que ela vai recolocar o Brasil nos trilhos, sei que ela vai gerar emprego, sei que ela far\u00e1 a nossa Na\u00e7\u00e3o cada vez mais soberana e mais feliz. S\u00f3 que n\u00f3s precisamos entender que os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica t\u00eam que ter tratamento adequado nessa reforma. N\u00e3o se trata de regalia, n\u00e3o se trata de privil\u00e9gio, n\u00e3o se trata de extravag\u00e2ncia, mas, sim, de direitos b\u00e1sicos para aqueles que arriscam a vida, que v\u00e3o \u00e0s ruas, que lutam pela paz e pela liberdade, que lutam pela preserva\u00e7\u00e3o das garantias das pessoas. Como policial, eu sei disso, porque j\u00e1 estive na ponta.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 muito importante. Eu sempre vou colocar a minha voz e a minha for\u00e7a a servi\u00e7o dos profissionais de seguran\u00e7a, por que tais profissionais utilizam sua vida como escudo, e n\u00e3o podem ser esquecidos.\r\nQue fique muito claro: eu sou a favor da Nova Previd\u00eancia, mas tenho minhas ressalvas, ressalvas que preciso destacar, porque quem preserva os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica preserva a seguran\u00e7a de todos os cidad\u00e3os brasileiros. N\u00e3o podemos nos esquecer daqueles que se arriscam.\r\n\u00c9 preciso que eles tenham paridade e integralidade; \u00e9 preciso que eles tenham uma idade m\u00ednima adequada. Essas pessoas que tanto fazem pelo nosso Pa\u00eds n\u00e3o podem ser esquecidas. E ao se fazer isso, n\u00e3o se est\u00e1 diante de privil\u00e9gios, mas sim da defesa do povo brasileiro, com uma seguran\u00e7a forte, e assim estaremos em defesa de quem precisar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRESS\u00c3O, IDOSO, VOLTA REDONDA (RJ), REP\u00daDIO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Compromisso de puni\u00e7\u00e3o de agressora \u00e0 idosa, no Munic\u00edpio de Volta Redonda, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho hoje a esta tribuna em defesa da melhor idade. Houve um caso b\u00e1rbaro registrado em Volta Redonda: uma idosa atravessava a rua daquela cidade quando a cuidadora ou a filha a empurrou no ch\u00e3o, e ela caiu. Inclusive, essa agressora pegou uma bolsa e bateu nas costas da idosa.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, o PT muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\".\r\nO SR. BIRA DO PINDAR\u00c9 (PSB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ) - N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que este tipo de coisa aconte\u00e7a. Eu sou membro da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, sou delegado de pol\u00edcia e digo: a minha institui\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro, n\u00e3o deixar\u00e1 isso impune.\r\nConversei agora com o Dr. Franquis, com a Dra. La\u00edsa, delegados da cidade de Volta Redonda, e o caso ser\u00e1 esclarecido. Quero acalmar a popula\u00e7\u00e3o de bem da cidade de Volta Redonda e de todo o sul fluminense: n\u00f3s faremos justi\u00e7a. Esse caso n\u00e3o ficar\u00e1 impune. Precisamos desestimular casos dessa natureza, para que n\u00e3o voltem a acontecer.\r\nVamos adiante, em defesa do Brasil e da melhor idade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VOLTA RENDONDA (RJ), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM. \r\nAGRADECIMENTO, ELEITOR, VOLTA RENDONDA (RJ), ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Transcurso do 65\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Volta Redonda, Estado do Rio de Janeiro. Agradecimento aos eleitores da municipalidade pelos votos concedidos ao orador nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Necessidade da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nEu quero hoje aproveitar a oportunidade e fazer uma sauda\u00e7\u00e3o muito especial, pelo dia 17 de julho, \u00e0 cidade de Volta Redonda, que completa 65 anos.\r\nEmbora eu n\u00e3o tenha tido a alegria de nascer nessa cidade, sou cidad\u00e3o de Volta Redonda, por um ato da C\u00e2mara Municipal daquela cidade, pela qual eu tenho tanto apre\u00e7o e certamente demonstrou tanto apre\u00e7o por mim.\r\nVejam: eu estou aqui em Bras\u00edlia justamente porque tive a confian\u00e7a de mais de 100 mil eleitores do Estado do Rio de Janeiro. A maioria desses eleitores n\u00f3s encontramos no sul fluminense, aos quais pude servir como delegado titular da 93\u00aa DP, em Volta Redonda; como delegado titular da 101\u00aa DP, na cidade de Pinheiral; e tamb\u00e9m como delegado adjunto, na cidade de Barra Mansa.\r\n\u00c9 para mim, sem sombra de d\u00favida, motivo de extremo orgulho poder hoje utilizar esta tribuna para parabenizar cada cidad\u00e3o e cada cidad\u00e3 de Volta Redonda pelos 65 anos de emancipa\u00e7\u00e3o da cidade. Tenham absoluta certeza de que este delegado e Deputado Federal que vos fala tem a exata no\u00e7\u00e3o do sentimento de gratid\u00e3o, que foi o que nos trouxe at\u00e9 aqui, tendo em vista a enorme confian\u00e7a que a cidade demonstrou nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Eu quero deixar muito claro que todo aquele empenho, toda a coragem e todo o vigor que eu tive na luta contra o crime, realizando com a minha equipe as pris\u00f5es, teve como m\u00e9rito principal, como objetivo principal, certamente, salvaguardar a liberdade das pessoas de bem, para que cada cidad\u00e3o tivesse o seu direito de ir e vir, para que as pessoas pudessem trabalhar e ser felizes sem estar \u00e0 merc\u00ea da maldade de uma minoria de criminosos que teima e insiste em oprimir a popula\u00e7\u00e3o. Estou aqui em Bras\u00edlia, mas a minha aten\u00e7\u00e3o sempre vai estar voltada para todo o Estado do Rio de Janeiro, especialmente o sul fluminense.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dar os parab\u00e9ns a cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 de Volta Redonda. Eu sei que n\u00e3o foi em v\u00e3o todas as vezes em que n\u00f3s sa\u00edmos na madrugada atr\u00e1s daqueles famigerados inimigos do povo, como traficantes, homicidas, estupradores, indiv\u00edduos que n\u00e3o hesitam em se rebelar contra o sistema, n\u00e3o hesitam em n\u00e3o trabalhar honestamente e impor, efetivamente, uma forma cruel de conviv\u00eancia social. Essas pessoas precisam ser adequadamente responsabilizadas. \u00c9, sim, a cadeia que deve afastar esses indiv\u00edduos da sociedade. E eu acredito, sim, que precisamos trabalhar por um sistema que venha a ressocializar todos esses criminosos. Caso contr\u00e1rio, a inseguran\u00e7a jamais vai ter fim e vai grassar n\u00e3o s\u00f3 no Estado do Rio de Janeiro, mas em todo o Pa\u00eds.\r\nPresidente Marcel Van Hattem, eu sei que a felicidade, para ser alcan\u00e7ada, depende de tr\u00eas valores estruturais: o trabalho, a paz e a sa\u00fade. Pois bem, meu real e sincero desejo \u00e9 que todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s de Volta Redonda possam ter trabalho, paz e sa\u00fade. N\u00f3s aqui em Bras\u00edlia vamos trabalhar muito para que isso seja alcan\u00e7ado.\r\nCerta vez, ouvi de um pastor estas palavras, que agora reproduzo desta tribuna: \"\u00c9 muito importante n\u00f3s sabermos que Deus n\u00e3o move uma \u00fanica palha para fazer aquilo que n\u00f3s podemos fazer por n\u00f3s mesmos, mas Deus \u00e9 capaz de mover os c\u00e9us inteiros para realizar aquilo que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer\". \u00c9 muito importante que isso seja consignado. Cada um de n\u00f3s tem um compromisso com o presente que n\u00f3s queremos e com futuro que tem que ser constru\u00eddo para que o nosso Pa\u00eds seja desenvolvido, para que as pessoas de bem, especialmente os nossos filhos e os nossos netos, possam ter orgulho mais \u00e0 frente daquilo que n\u00f3s estamos fazendo hoje. \r\nEmbora o plen\u00e1rio hoje esteja vazio, quero deixar muito claro que n\u00f3s temos enorme alegria de estar aqui nos dirigindo a cada um e a cada uma que agora assiste \u00e0 TV C\u00e2mara.\r\nTenham a certeza de que n\u00f3s estamos trabalhando. Muitas mudan\u00e7as ser\u00e3o feitas ainda, e essas mudan\u00e7as h\u00e3o de ser feitas com a coragem que todo eleitor espera daquele que foi eleito.\r\nSabemos que \u00e9 uma miss\u00e3o sagrada estar neste Parlamento. N\u00e3o nos importa se outros desonraram ou desonram o voto recebido. Eu sou filho da classe m\u00e9dia e, h\u00e1 exatamente 11 anos, quando ingressei na Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro, se algu\u00e9m me dissesse \"Furtado, voc\u00ea daqui a 11 anos vai ter a oportunidade de ser Deputado Federal pelo seu Estado\", eu diria: \"Isso \u00e9 imposs\u00edvel; eu tenho dificuldades, eu n\u00e3o tenho nem como puxar uma campanha\". Mas est\u00e1 se rompendo a amarra do poder econ\u00f4mico. \u00c9 muito claro que a popula\u00e7\u00e3o quer, sim, uma mudan\u00e7a. Ela apostou em nomes novos. Ela fez uma grande renova\u00e7\u00e3o. E certamente essa aposta h\u00e1 de dar certo, porque cada pessoa de bem aqui h\u00e1 de repercutir, e muito, a vontade do povo. Muito obrigado a voc\u00ea que nos deu esta honra e que acreditou em n\u00f3s.\r\nEmbora a reforma da Previd\u00eancia possa ser impopular, sabemos claramente que, sem ela, o Pa\u00eds entraria em colapso, n\u00e3o haveria dinheiro em 2027 para que os benef\u00edcios atuais fossem pagos. Era necess\u00e1ria uma grande mudan\u00e7a. Utilizo a seguinte met\u00e1fora: se algu\u00e9m perguntar a uma crian\u00e7a se ela quer tomar inje\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro que ela vai dizer que n\u00e3o quer, porque ela sente dor com isso. S\u00f3 que essa dor visa a uma cura, visa a que mais \u00e0 frente ela possa recuperar a sua sa\u00fade. Assim \u00e9 a nova Previd\u00eancia. Num primeiro momento, ela \u00e9 incompreendida, sofrida, mas, mais \u00e0 frente, certamente todo o Brasil h\u00e1 de se beneficiar deste ato de coragem que est\u00e1 sendo tomado agora.\r\nO mandato s\u00f3 est\u00e1 come\u00e7ando. Tenham certeza de que vamos realiz\u00e1-lo em prol do bem comum.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 4077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CESS\u00c3O, ENTORPECENTE, MERCADORIA APREENDIDA, CAD\u00c1VER, ADESTRAMENTO DE ANIMAL, C\u00c3O FAREJADOR.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.077, de 2019, a respeito do treinamento de c\u00e3es farejadores. Aplausos ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, pela pris\u00e3o de milicianos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu quero aproveitar para informar a todos os amigos e amigas que agora assistem \u00e0 TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m aos Deputados e Deputadas presentes que tivemos a honra de propor um novo projeto de lei esta semana, o Projeto de Lei n\u00ba 4.077, de 2019, que visa permitir que os c\u00e3es farejadores tenham melhores condi\u00e7\u00f5es de treinamento para poderem ajudar a pol\u00edcia e a sociedade no esclarecimento de crimes e tamb\u00e9m no resgate de v\u00edtimas de trag\u00e9dias como a que n\u00f3s infelizmente verificamos no Munic\u00edpio de Brumadinho.\r\nO que se percebe \u00e9 que existe hoje uma falha na prepara\u00e7\u00e3o desses c\u00e3es. Eu participei de um semin\u00e1rio na cidade de Barra Mansa, no sul fluminense, no Estado do Rio de Janeiro, onde ficou n\u00edtido que existe uma car\u00eancia no treinamento dos c\u00e3es. Eles precisam ter contato com as drogas para, a partir do momento em que eles treinarem seu olfato, serem utilizados para identificar esses produtos, cheirando malas, carros, etc. Tudo o que \u00e9 utilizado pelo homem para armazenamento tem que ser verificado, porque ali pode haver drogas.\r\nA mesma coisa acontece na detec\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres, porque a legisla\u00e7\u00e3o atual dificulta muito o treinamento dos c\u00e3es. Sabemos que, em Brumadinho, por exemplo, os c\u00e3es foram verdadeiros her\u00f3is. Muitas vezes, um c\u00e3o conseguia fazer um trabalho que teria que ser realizado por mais de 20 homens. \u00c9 justamente por isso que eu proponho esse projeto de lei. \r\nSua reda\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante simples, e ele pode promover uma revolu\u00e7\u00e3o no treinamento dos c\u00e3es, que s\u00e3o, sem sombra de d\u00favidas, os melhores amigos do homem. E s\u00e3o aliados valios\u00edssimos, pois podem nos ajudar, como j\u00e1 esclareci, tanto para que os crimes sejam elucidados com vistas \u00e0 puni\u00e7\u00e3o dos criminosos como para o resgate de v\u00edtimas.\r\nA altera\u00e7\u00e3o legislativa que eu proponho est\u00e1 num dispositivo que diz: \"Mediante representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial, o Juiz poder\u00e1 determinar que drogas apreendidas e cad\u00e1veres n\u00e3o reclamados sejam temporariamente cedidos para o adestramento de c\u00e3es farejadores e de resgate de v\u00edtimas de trag\u00e9dias\".\r\nPrecisamos destacar que \u00e9 fundamental que esse projeto seja aprovado sem esquecer de dizer que o c\u00e3o tem que ser tratado sempre muito bem, independentemente de ele ter essa atividade ou n\u00e3o, porque nenhum de n\u00f3s \u00e9 obrigado a ter um animal de estima\u00e7\u00e3o, mas, a partir do momento em que essa escolha \u00e9 feita, esse animal tem que ser bem tratado. Caso contr\u00e1rio, surge at\u00e9 uma responsabilidade penal para aquele que maltrata ou abandona esse animal. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio dos meus nobres pares para que seja aprovado esse projeto de lei.\r\nQuero tamb\u00e9m destacar e elogiar a a\u00e7\u00e3o merit\u00f3ria do Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel. Por qu\u00ea? Porque, nesses 6 meses que estamos participando do seu Governo, o que se nota \u00e9 um n\u00famero recorde de pris\u00e3o de milicianos. Foram presos mais de 80 l\u00edderes de mil\u00edcias, num trabalho muito bem desenvolvido pela Secretarias da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, meu fraterno abra\u00e7o e meus cumprimentos ao Governador Wilson Witzel, ao Comandante Figueiredo, da Pol\u00edcia Militar, e tamb\u00e9m ao Delegado Marcus Vin\u00edcius, atual Secret\u00e1rio da Pol\u00edcia Civil.\r\nTodo crime que envolve milicianos \u00e9 de dif\u00edcil resolu\u00e7\u00e3o, tendo em vista que muitos deles s\u00e3o antigos policiais que foram expulsos das corpora\u00e7\u00f5es e det\u00eam expertise na atividade policial. Assim, muitas vezes eles conseguem fazer com que os seus crimes sejam encobertos. Justamente por j\u00e1 terem participado de investiga\u00e7\u00f5es, eles t\u00eam um know-how que acaba sendo utilizado para a pr\u00e1tica de delitos e para o seu encobrimento, o que faz com que a pol\u00edcia tenha que se dedicar muito para que haja essa pris\u00e3o.\r\nSabemos que \u00e1reas em que o Estado muitas vezes n\u00e3o consegue realizar com efici\u00eancia o seu dever de prote\u00e7\u00e3o ou de investiga\u00e7\u00e3o policial s\u00e3o justamente os lugares onde a mil\u00edcia acaba tomando corpo e oprimido a popula\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 deixando de ocorrer no Rio de Janeiro por conta de uma decis\u00e3o corajosa do Sr. Governador, tendo em vista que o \u00fanico Estado do Brasil onde a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil s\u00e3o Secretarias \u00e9 justamente o Rio de Janeiro. E o que n\u00f3s observamos a partir disso? Um grande diferencial: todos os n\u00fameros da s\u00e9rie hist\u00f3rica de crimes demonstram que est\u00e1 havendo um descenso, queda nos \u00edndices. Os \u00edndices tanto de roubo de cargas quanto de roubo nas ruas e de homic\u00eddios est\u00e3o caindo, o que \u00e9 uma grande vit\u00f3ria da sociedade.\r\nEu sei disso porque converso com muitas pessoas, com moradores do Rio de Janeiro, e o sentimento que a cidade tem hoje \u00e9 de que est\u00e1 havendo uma reconquista da paz social e de que a pol\u00edcia agora consegue entrar em todos os lugares. Se algu\u00e9m est\u00e1 morrendo neste momento s\u00e3o os marginais, e est\u00e3o morrendo n\u00e3o porque a pol\u00edcia tenha uma sede assassina ou queira neutralizar esses criminosos, mas porque os criminosos atuam com fuzis e agem de forma a demonstrar um poderio b\u00e9lico enorme. Dessa forma, a pol\u00edcia, ao chegar, sendo recebida com tiros, tem que reagir. Ela n\u00e3o pode sair acovardada de um espa\u00e7o p\u00fablico, sob pena de n\u00e3o realizar as suas fun\u00e7\u00f5es institucionais.\r\nEu quero agradecer por esta oportunidade e deixar muito claro que vamos trabalhar sempre em parceria com o Governo do Estado do Rio de Janeiro para salvaguardar e proteger a popula\u00e7\u00e3o fluminense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T13:58",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio do Jornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nMeu nome \u00e9 Ant\u00f4nio Furtado, Delegado da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro e Deputado Federal.\r\nCumprimento a Mesa, na pessoa do nosso Presidente, o Deputado Federal Rodrigo Maia. \r\nCumprimento tamb\u00e9m, de forma muito especial, o Deputado Hildo Rocha, pela brilhante iniciativa de ter requerido esta sess\u00e3o solene para comemora\u00e7\u00e3o dos 50 anos do Jornal Nacional.\r\nNo dia 1\u00ba de setembro de 1969, era lan\u00e7ado, na voz marcante de Cid Moreira, o Jornal Nacional, o primeiro jornal a ser exibido para todo o Pa\u00eds.\r\nOs motivos para comemorar n\u00e3o s\u00e3o apenas da Rede Globo de Televis\u00e3o ou desta C\u00e2mara, mas, sim, de todo o Brasil. O Jornal Nacional \u00e9, acima de tudo, o triunfo de uma equipe dedicada, composta por centenas de produtores, diretores, t\u00e9cnicos, editores, apresentadores e rep\u00f3rteres, que t\u00eam paix\u00e3o pela not\u00edcia, aos quais, sinceramente, parabenizo.\r\nAssistimos, acredito que juntos, a muitos acontecimentos hist\u00f3ricos atrav\u00e9s do Jornal Nacional. A primeira reportagem em cores foi exibida em 1972, curiosamente o ano do meu nascimento. Dessa, sinceramente, n\u00e3o me lembro. Assistimos a informa\u00e7\u00f5es sobre a Guerra do Golfo, em 1990; sobre a triste morte de Ayrton Senna, em 1994; e tamb\u00e9m sobre o tetracampeonato de futebol no mesmo ano, numa cobertura in\u00e9dita. Em 2001, todos paramos para acompanhar os atentados de 11 de setembro. Em 2002, sentimos a brutal e triste morte do jornalista Tim Lopes. Em 2013, acompanhamos, perplexos, a trag\u00e9dia da boate Kiss. E agora, em 2019, vimos o rompimento da Barragem de Brumadinho. Esses s\u00e3o alguns fatos que documentam a grande import\u00e2ncia que o Jornal Nacional tem para o nosso Pa\u00eds. \r\nCredibilidade, isen\u00e7\u00e3o e imparcialidade s\u00e3o valores que o Jornal Nacional buscou. Por isso conquistou o cora\u00e7\u00e3o de tantos brasileiros.\r\nA qualidade do notici\u00e1rio e sua luta constante por informar e emocionar seu p\u00fablico explicam tamb\u00e9m as raz\u00f5es de ser o Jornal Nacional um recordista de audi\u00eancia. Os pr\u00eamios que ele alcan\u00e7ou, especialmente o Emmy Internacional, em 2011, o equivalente ao Oscar da televis\u00e3o, pela cobertura da expuls\u00e3o dos traficantes do Complexo do Alem\u00e3o, no Rio de Janeiro, revelam como a cobertura noticiosa brasileira atingiu prest\u00edgio mundial.\r\nRoberto Marinho, fundador da Rede Globo de Televis\u00e3o, com extrema sabedoria, afirmava que mais importante que vencer \u00e9 convencer. Seguindo essa m\u00e1xima, o Jornal Nacional comprova a voca\u00e7\u00e3o da boa imprensa em ultrapassar a barreira do tempo e tornar-se, com meio s\u00e9culo de vida, um cl\u00e1ssico do jornalismo brasileiro sem jamais perder o tom jovial e, assim, flertar com a eternidade.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Rede Globo de Televis\u00e3o, que, no mesmo ano em que o homem chegava \u00e0 lua, fincava a bandeira de um telejornal inovador e revolucion\u00e1rio no territ\u00f3rio ainda deserto da esperan\u00e7a de milh\u00f5es de brasileiros de enxergarem o espelho da pr\u00f3pria vida, de verem fortalecido o esp\u00edrito de Na\u00e7\u00e3o e de encontrarem, a cada noite, as ang\u00fastias, os sonhos e as realiza\u00e7\u00f5es do mundo inteiro, para, afinal, descobrirmos todos nossa verdadeira identidade.\r\nComo j\u00e1 foi dito, o Jornal Nacional \u00e9 a hist\u00f3ria de uma ideia que, em 1969, parecia quase imposs\u00edvel: unir o Brasil por uma rede de televis\u00e3o. Hoje, 50 anos depois daquele sonho, gra\u00e7as ao Jornal Nacional, o Brasil conhece melhor a si mesmo. A hist\u00f3ria desse jornal, que venceu tantos desafios e obst\u00e1culos para chegar a milh\u00f5es e milh\u00f5es de lares nessas 5 d\u00e9cadas, comprova a for\u00e7a do conselho do inesquec\u00edvel Martin Luther King Jr., que dizia: \"Se voc\u00ea n\u00e3o puder voar, corra. Se voc\u00ea n\u00e3o puder correr, ande. Se voc\u00ea n\u00e3o puder andar, rasteje. Mas, nunca, nunca, desista dos seus sonhos\".\r\nVida longa ao Jornal Nacional! Que ele siga na sua trajet\u00f3ria de sucesso!\r\nE que Deus nos aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REDE SOCIAL DIGITAL, JORNALISMO, DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, OFENSA, CRIAN\u00c7A, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RETRATA\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, LEG\u00cdTIMA DEFESA, POL\u00cdCIA, EXCLUDENTE DE ILICITUDE, \r\nWILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), REDU\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, DECRETO ESTADUAL, PATENTE MILITAR, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A PRIVADA, VIGILANTE.\r\nSETEMBRO AMARELO, PREVEN\u00c7\u00c3O, SUIC\u00cdDIO, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Necessidade de pronunciamento, por parte do editor-chefe do portal G1, a respeito de ofensa ao menor convidado pelo Presidente Jair Bolsonaro para participa\u00e7\u00e3o no desfile c\u00edvico-militar realizado por ocasi\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do Dia da Independ\u00eancia do Brasil. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. An\u00fancio de cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar pela valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e privada. Ocorr\u00eancia de elevado n\u00famero de suic\u00eddio de policiais no Pa\u00eds. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela aposi\u00e7\u00e3o de vetos a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, acerca dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e quem nos assiste pela TV C\u00e2mara, boa tarde.\r\nCome\u00e7o trazendo uma an\u00e1lise a todos de um fato que considero muito grave, que aconteceu com o menino que foi convidado pelo Presidente Jair Bolsonaro a participar do desfile c\u00edvico do dia 7 de setembro. O que aconteceu \u00e9 inadmiss\u00edvel. Como \u00e9 que o perfil do G1 permite que um preposto tenha a capacidade de xingar aquela crian\u00e7a, que estava feliz, talvez num dos melhores momentos da sua vida, ao lado do Presidente da Rep\u00fablica, num carro aberto, celebrando a data da nossa independ\u00eancia? Como \u00e9 poss\u00edvel que um site, com o prest\u00edgio do G1, tenha permitido que um preposto xingasse aquela crian\u00e7a de imbecil e ainda dissesse que ela tinha que estudar?\r\nOra, a nota que o G1 divulgou \u00e9 muito branda, \u00e9 uma nota p\u00e1lida, que diz que vai apurar o ocorrido e diz tamb\u00e9m que manifesta seu rep\u00fadio. Isso \u00e9 pouco. N\u00f3s sabemos que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente prev\u00ea puni\u00e7\u00f5es a quem pratica crime. E houve a\u00ed crime sim, seja o crime de inj\u00faria, seja o crime de difama\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 algo que tem que ser severamente punido.\r\nDigo que o editor-chefe do G1 deveria se pronunciar, pedir desculpas \u00e0quela crian\u00e7a, que, certamente, agora pode desenvolver at\u00e9 um trauma para o resto da sua vida. Imaginem esta crian\u00e7a chegando \u00e0 sua escola e sendo ridicularizada pelos colegas porque foi chamada de imbecil por um site que tem o dever de informar, e n\u00e3o de xingar, de menosprezar e de crucificar uma crian\u00e7a inocente, por quest\u00f5es de convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas ou pol\u00edticas, as quais certamente esta crian\u00e7a desconhece. \r\nEu sim, como Deputado Federal - e n\u00e3o se trata do fato de eu ser integrante do PSL -, reitero que n\u00f3s temos o compromisso de proteger a nossa inf\u00e2ncia, de proteger as crian\u00e7as, e certamente n\u00e3o podemos admitir como normal este fato. Fica, ent\u00e3o, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o de protesto. A C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 \u00e0 espera de um pedido expresso de desculpas a essa crian\u00e7a e tamb\u00e9m \u00e0 sua fam\u00edlia. Isso n\u00e3o \u00e9 um pedido, n\u00e3o! Isso \u00e9 uma exig\u00eancia da democracia. E espero que a pol\u00edcia cumpra o seu papel, investigue e puna o respons\u00e1vel por essa atrocidade.\r\nComo eu sou um Parlamentar do Estado do Rio de Janeiro e sou Delegado de Pol\u00edcia h\u00e1 11 anos, certamente a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 um tema para mim muito caro. \u00c9 um tema que deve permear todas as preocupa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas dos cidad\u00e3os de bem que querem obviamente o bandido preso, mas tamb\u00e9m dos Parlamentares desta Casa. Logo, eu quero fazer uma an\u00e1lise a respeito de como anda a seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Rio de Janeiro e, tamb\u00e9m, depois, que n\u00f3s possamos contribuir aqui na C\u00e2mara dos Deputados com a aprova\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel do pacote anticrime.\r\nCome\u00e7o primeiramente pontuando que, na minha an\u00e1lise, o Governador Wilson Witzel est\u00e1 fazendo um grande trabalho no Estado do Rio de Janeiro. Por qu\u00ea? Porque ele est\u00e1 conseguindo tirar da lama o amor pr\u00f3prio dos policiais, para que eles tenham condi\u00e7\u00f5es de enfrentar a criminalidade de igual para igual e super\u00e1-la. Eu acredito que o bem vence o mal, s\u00f3 que este tem que ser um grande trabalho de equipe.\r\nEnt\u00e3o, algumas medidas que foram tomadas na administra\u00e7\u00e3o Wilson Witzel certamente j\u00e1 s\u00e3o exitosas para conseguirmos dar um freio na criminalidade. Primeiro, a cria\u00e7\u00e3o, por decreto, da patente de General da Pol\u00edcia Militar e tamb\u00e9m do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro. Trata-se de um t\u00edtulo honor\u00edfico, mas, veja, \u00e9 a primeira vez no Brasil que se d\u00e1 essa honra a Comandantes da Pol\u00edcia Militar e Comandantes do Corpo de Bombeiros. Vamos entender que \u00e9 sim um fato de total distin\u00e7\u00e3o que esses Comandantes possam ter chegado ao posto de General. Isso aumenta a sua autoestima, aumenta o seu amor-pr\u00f3prio. N\u00e3o h\u00e1 certamente uma subservi\u00eancia da Pol\u00edcia Militar ao Ex\u00e9rcito, \u00e0 Marinha ou \u00e0 Aeron\u00e1utica. \u00c9 necess\u00e1rio mostrar que a for\u00e7a militar estadual de combate ao crime merece sim todo apre\u00e7o e todo reconhecimento. Ent\u00e3o, essa medida foi muito positiva. \r\nSegundo, houve tamb\u00e9m a extin\u00e7\u00e3o da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro. Essa Secretaria foi extinta, e foram criadas a Secretaria Estadual da Pol\u00edcia Militar e a Secretaria Estadual da Pol\u00edcia Civil, o que tamb\u00e9m \u00e9 algo, que eu posso dizer como Delegado de Pol\u00edcia que sou, que certamente faz com que haja uma maior autonomia. As decis\u00f5es da c\u00fapula dessas duas institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais r\u00e1pidas. Ent\u00e3o, essa forma inteligente de gest\u00e3o - veja, somos o \u00fanico Estado do Brasil que tem uma Secretaria da Pol\u00edcia Militar e outra da Pol\u00edcia Civil - j\u00e1 est\u00e1 se traduzindo em n\u00fameros, pois n\u00f3s estamos tendo redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica em \u00edndices de criminalidade. Eu posso citar, por exemplo, que houve uma redu\u00e7\u00e3o de 23% no n\u00famero de homic\u00eddios no Rio de Janeiro, ou seja, a cada 100 pessoas que morreram, no mesmo per\u00edodo do ano passado at\u00e9 aqui, 23 vidas foram salvas.\r\nAl\u00e9m disso, os roubos tamb\u00e9m diminu\u00edram no Estado do Rio de Janeiro. Houve uma redu\u00e7\u00e3o de 21% dos roubos de carga; redu\u00e7\u00e3o de 24% dos roubos de ve\u00edculos; e redu\u00e7\u00e3o de 34% no n\u00famero de latroc\u00ednios, que \u00e9 o roubo seguido de morte. Talvez, alguns que n\u00e3o sejam do Estado do Rio de Janeiro n\u00e3o saibam mas j\u00e1 havia empresas de transporte que estavam recusando-se a levar mercadorias de outros Estados para o Rio, porque o n\u00famero de roubos era t\u00e3o grande que passou a ser invi\u00e1vel a opera\u00e7\u00e3o dessas empresas. Logo, o que se est\u00e1 permitindo \u00e9 que o Rio de Janeiro possa levantar sua cabe\u00e7a e caminhar no passo do bem, na estrada da retid\u00e3o. Para isso, os bandidos t\u00eam que ser retirados das ruas. Isso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo.\r\nOutro ponto important\u00edssimo: no m\u00eas de julho \u00faltimo, foram apreendidas 807 armas no Rio de Janeiro; ao total de 7 meses, foram apreendidas 5.077 armas. Quando se retira a arma do marginal, certamente se est\u00e1 diminuindo o n\u00famero de roubos, diminuindo o n\u00famero de mortes, diminuindo o n\u00famero de amea\u00e7as. Assim, a pol\u00edcia pode trabalhar com maior amplitude. Precisamos destacar que isso est\u00e1 sendo garantido pelo Governador do Rio de Janeiro, porque, desde a campanha, ele j\u00e1 destacava o seu compromisso em dar seguran\u00e7a p\u00fablica. E a seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 um fruto de uma \u00e1rvore m\u00e1gica que vai aparecer de uma hora para outra. \u00c9 necess\u00e1rio investir em equipamentos, investir nos policiais e dar a eles sal\u00e1rios dignos. A popula\u00e7\u00e3o espera sim que haja contrata\u00e7\u00e3o de mais policiais - policiais militares e policiais civis -, e isso j\u00e1 est\u00e1 sendo providenciado. O Governador j\u00e1 deixou claro que quer contratar pelo menos mais 5 mil policiais militares. Vai ser aberto um concurso p\u00fablico nesse sentido. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m vai ser aberto, em breve, um concurso com mais de mil vagas para policiais civis, entre delegados de pol\u00edcia, inspetores, peritos.\r\nTudo isso vai fazer com que o trabalho de intelig\u00eancia seja mais r\u00e1pido, seja mais eficiente. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos. \r\nEu vou conceder 2 minutos de aparte ao meu amigo, o Deputado Federal H\u00e9lio Costa, que est\u00e1 querendo contribuir nesta nossa conversa.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Eu quero cumpriment\u00e1-lo pelo seu discurso, por esse levantamento que V.Exa. est\u00e1 fazendo sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio. O Brasil todo sente o que acontece no Rio. O Rio \u00e9 muito querido no Brasil todo. E vemos aquelas not\u00edcias de policiais mortos em combates, aquelas not\u00edcias de roubos de cargas. Amigos meus n\u00e3o querem mais transportar cargas de Santa Catarina para o Rio porque o seguro \u00e9 muito alto. O risco \u00e9 muito alto. Ent\u00e3o, quero cumprimentar seu Governador, que est\u00e1 fazendo um trabalho espetacular. Eu tamb\u00e9m disse, em Santa Catarina, quando era apresentador de programa de r\u00e1dio e televis\u00e3o, principalmente de televis\u00e3o, que acabaria com a Secretaria de Seguran\u00e7a, que os dois comandantes iriam despachar comigo, se eu fosse governador. Iriam despachar comigo, porque ali eles contariam os seus problemas e cobrariam dos Secret\u00e1rios, seja da Fazenda, seja da Administra\u00e7\u00e3o, o que precisariam. E h\u00e1 essa for\u00e7a do Governador, que est\u00e1 l\u00e1 lutando, e a Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro - conhe\u00e7o, al\u00e9m de V.Exa., v\u00e1rios outros delegados, com quem encontrei em Santa Catarina; s\u00e3o policiais realmente inteligentes, que sabem onde est\u00e1 o problema, mas n\u00e3o t\u00eam recursos, n\u00e3o t\u00eam a for\u00e7a do Governo para agir -, e tamb\u00e9m a Pol\u00edcia Militar. O Rio \u00e9 muito querido. E quando V.Exa. traz essas boas informa\u00e7\u00f5es para n\u00f3s aqui na C\u00e2mara, repercutindo-as na TV C\u00e2mara, o Brasil fica contente, fica feliz. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ) - Muito obrigado, Deputado H\u00e9lio Costa. Eu tenho enorme admira\u00e7\u00e3o por V.Exa. Sei da sua entrega e do seu compromisso para dar a Santa Catarina e a todo o Brasil uma seguran\u00e7a p\u00fablica de qualidade. Tenho orgulho de dividir com V.Exa. assento na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica desta Casa. \r\nQuero tamb\u00e9m deixar claro que no m\u00eas de outubro agora vou lan\u00e7ar uma frente parlamentar. As assinaturas j\u00e1 foram colhidas, e quero agradecer a cada um dos Deputados Federais que nos honrou com sua autoriza\u00e7\u00e3o, com sua assinatura, porque n\u00f3s vamos lan\u00e7ar uma grande frente parlamentar em favor do reconhecimento e da valoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas da seguran\u00e7a p\u00fablica, mas tamb\u00e9m da seguran\u00e7a privada. \r\nE a\u00ed talvez esteja o maior ineditismo dessa nossa iniciativa. Por qu\u00ea? A seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 certamente preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, mas n\u00e3o podemos nos esquecer de um profissional que muitas vezes fica em segundo ou terceiro plano, que \u00e9 o vigilante, aquele profissional que se qualifica num curso, aprende a lidar com arma, aprende a realizar a escolta, e acaba sendo esquecido pela prote\u00e7\u00e3o estatal.\r\nE o que eu quero \u00e9 justamente preencher essa lacuna. N\u00f3s precisamos valorizar o vigilante, precisamos valorizar aquele que, de forma complementar, consegue cuidar das pessoas, seja num centro comercial, seja num clube, seja num condom\u00ednio, seja no transporte de valores. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s agora em outubro vamos lan\u00e7ar essa frente parlamentar, com a qual quero sim trazer alguns assuntos importantes \u00e0 tona. Sabemos que setembro \u00e9 o m\u00eas de combate mundial ao suic\u00eddio, e o n\u00famero de suic\u00eddios entre os membros das for\u00e7as de seguran\u00e7a \u00e9 muito alto. Esse profissional vive n\u00e3o apenas o seu drama, n\u00e3o apenas os seus problemas, ele tem que viver o problema da sociedade. E muitas vezes encurralado, seja por d\u00edvida, seja pelo desespero de um cotidiano muito dif\u00edcil e aflitivo, ele acaba tirando a pr\u00f3pria vida. \r\nE isso \u00e9 algo que tem que ser objeto da nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Vamos sim combater o suic\u00eddio. Vamos valorizar a vida das pessoas, para que essas pessoas entendam como elas s\u00e3o importantes para a sociedade. E aqui fica um alerta: se voc\u00ea conhece algu\u00e9m que est\u00e1 passando por um drama, n\u00e3o se omita, n\u00e3o deixe para depois. Converse com essa pessoa. Indique a ela um tratamento. N\u00f3s precisamos todos. E a nossa Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica deixa isto muito claro. O direito principal que existe a ser protegido \u00e9 o direito \u00e0 vida, que est\u00e1 esculpido no art. 5\u00ba da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vamos valorizar a vida. \u00c9 dessa forma que o nosso Brasil certamente vai ser o pa\u00eds que n\u00f3s sonhamos. Cada um de n\u00f3s \u00e9 importante. Cada um de n\u00f3s pode ter o seu papel. E \u00e9 por isso que n\u00f3s estamos aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu j\u00e1 quero deixar muito claro que em outubro lan\u00e7aremos essa frente parlamentar pela seguran\u00e7a p\u00fablica e pela seguran\u00e7a particular. E eu quero poder contar com a participa\u00e7\u00e3o de V.Exas., para que juntos n\u00f3s consigamos mais resultados aqui na nossa C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAl\u00e9m disso, eu quero tamb\u00e9m abordar a quest\u00e3o do pacote anticrime. \r\nEu vou conceder a V.Exa. 2 minutos, para um aparte.\r\nO Sr. Evair Vieira de Melo - Deputado Delegado Ant\u00f4nio Furtado, na verdade, eu quero corroborar as suas palavras e dizer eu sou Parlamentar pelo Estado do Esp\u00edrito Santo. Naturalmente, Esp\u00edrito Santo e Rio de Janeiro t\u00eam um di\u00e1logo muito pr\u00f3ximo na quest\u00e3o de seguran\u00e7a. Ent\u00e3o, quero deixar registrado o meu reconhecimento pela causa que V.Exa. milita. Na verdade, os nossos Estados precisam trabalhar de forma compartilhada, porque temos uma fronteira seca, por onde transitam cargas, al\u00e9m de envolver outras quest\u00f5es. Eu quero dizer que o Esp\u00edrito Santo \u00e9 solid\u00e1rio ao Rio de Janeiro. Estamos juntos nessa agenda de medidas duras que forem necess\u00e1rias, para que possamos ter Estados dignos e que permitam que na nossa regi\u00e3o de fronteira haja oportunidade tanto para os cariocas quanto para os capixabas. Parab\u00e9ns pela sua causa!\r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ) - Muito obrigado, Excel\u00eancia.\r\nBom, vamos falar um pouco sobre o pacote anticrime. Evidentemente, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante, como o Deputado Bibo Nunes sabe bem disso. N\u00f3s sabemos tamb\u00e9m que a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 uma necessidade inadi\u00e1vel do nosso Pa\u00eds. Mas, por favor, n\u00e3o percam de vista como o pacote anticrime tamb\u00e9m \u00e9 fundamental. Ele \u00e9 necess\u00e1rio, para que n\u00f3s tenhamos novas diretrizes no enfrentamento \u00e0 criminalidade.\r\nN\u00f3s sabemos, e \u00e9 uma reclama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do nosso povo, que hoje em dia os bandidos t\u00eam muito mais direitos do que deveriam ter, por exemplo: progress\u00e3o de regime facilitada do regime fechado para o semiaberto em crimes grav\u00edssimos - com dois quintos da pena, isso j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel; a facilita\u00e7\u00e3o na chamada saidinha de final do ano, saidinha em Dia dos Pais, Dia das M\u00e3es. Enfim, h\u00e1 uma s\u00e9rie de regalias que fazem com que o leigo acredite que a pris\u00e3o \u00e9 uma grande col\u00f4nia de f\u00e9rias, onde o preso est\u00e1 para se divertir, e n\u00e3o \u00e9 assim. Ele est\u00e1 l\u00e1 para ser punido e para ser ressocializado, coisa que n\u00e3o acontece hoje.\r\nQuando o Ministro Sergio Moro tem a iniciativa de apresentar esse pacote, n\u00f3s, aqueles que queremos realmente um pa\u00eds seguro, um pa\u00eds fraterno, um pa\u00eds com menos delinqu\u00eancia, precisamos nos debru\u00e7ar sobre esse tema e buscar as solu\u00e7\u00f5es que ali s\u00e3o poss\u00edveis.\r\nEntre elas eu destaco a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Hoje ela j\u00e1 existe, mas por um entendimento jurisprudencial do Supremo. \u00c9 necess\u00e1rio que a lei preveja isso. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel e n\u00e3o \u00e9 justo que algu\u00e9m que foi condenado por um juiz de primeiro grau, que recorreu dessa condena\u00e7\u00e3o e teve essa condena\u00e7\u00e3o confirmada por um tribunal possa recorrer em liberdade. J\u00e1 houve dois provimentos da Justi\u00e7a apontando a condena\u00e7\u00e3o dela. Logo, ela pode at\u00e9 recorrer, mas presa. Caso contr\u00e1rio, isso resultar\u00e1 num desprest\u00edgio da Justi\u00e7a. N\u00f3s precisamos dar o recado claro e duro para criminalidade de que o crime n\u00e3o compensa.\r\nChega de r\u00e9us, de criminosos que, muitas vezes por terem excelentes quadros de advogados a seu dispor, conseguem ficar anos e anos na impunidade! J\u00e1 aconteceram casos em que o v\u00e9u da prescri\u00e7\u00e3o cobriu tudo. Mais \u00e0 frente, 10 anos, 15 anos depois, a presta\u00e7\u00e3o faz com que o Estado perca o seu direito de punir. Isso \u00e9 colocar um nariz de palha\u00e7o na cara de cada um dos brasileiros que cumpre a lei, que trabalha, que acorda cedo, que se dedica. \u00c9 muito importante mudar esse estado de coisas. E a lei vai mudar com o pacote anticrime.\r\nAl\u00e9m disso, quanto aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, certamente, com o novo tratamento que \u00e9 dado, vai ficar muito ruim para quem praticar crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva, um crime em que, por exemplo, o servidor p\u00fablico recebe dinheiro de forma indevida para retardar ou deixar de praticar ato de of\u00edcio; para quem praticar a corrup\u00e7\u00e3o ativa, para aquele que oferece o dinheiro para obstar a a\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico; ou para quem praticar o peculato, um crime em que o servidor p\u00fablico desvia, por exemplo, algum patrim\u00f4nio que pertence ao povo brasileiro.\r\nNesses casos, o que que \u00e9 muito importante destacar? A pena desses crimes varia de 2 a 12 anos, s\u00f3 que h\u00e1 um detalhe: se efetivamente havia uma pena de 6 anos em qualquer dos crimes, n\u00e3o se come\u00e7ava a cumprir a pena no regime fechado. Isso s\u00f3 acontecia nos casos de pena a partir de 8 anos. O que acontece? O pacote anticrime muda isso e faz com que o corrupto possa come\u00e7ar preso, porque o corrupto certamente \u00e9 respons\u00e1vel por grandes males do nosso Pa\u00eds.\r\nSe falta rem\u00e9dio no posto de sa\u00fade, a corrup\u00e7\u00e3o que \u00e9 a culpada. Se falta educa\u00e7\u00e3o de qualidade, \u00e9 porque muito do dinheiro \u00e9 desviado, e n\u00e3o h\u00e1 como pagar um sal\u00e1rio decente para os professores. Se n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edcia paga da forma adequada, se falta viatura, se falta armamento, \u00e9 por causa da corrup\u00e7\u00e3o. Logo, \u00e9 um dispositivo, na minha opini\u00e3o, exemplar, que faz com que o corrupto comece a cumprir a pena preso, ainda que ela seja abaixo de 8 anos.\r\nEu vou conceder ao Deputado Cabo Junio, o meu colega de partido, 2 minutos para que ele fa\u00e7a suas considera\u00e7\u00f5es.\r\nO Sr. Junio Amaral - Deputado, nem carece conceder os 2 minutos. Primeiro, quero parabenizar V.Exa. pelo trabalho executado nesta Casa. Chegamos com aquela expectativa, aquela ansiedade, e, quando encontramos colegas como V.Exa. aqui, ficamos mais confort\u00e1veis, porque o nosso prop\u00f3sito \u00e9 muito semelhante. V.Exa. estava falando agora sobre a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, sobre uma nova vis\u00e3o de combate ao crime, de desest\u00edmulo \u00e0 criminalidade, e n\u00f3s vivemos num Pa\u00eds que tem por cultura desvalorizar a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de citar um caso que aconteceu em Minas Gerais, minha terra, na semana passada. Uma Guarni\u00e7\u00e3o T\u00e1tico M\u00f3vel, comandada pelo Sargento Lisboa, do 34\u00ba Batalh\u00e3o, de modo corajoso, de modo heroico, recebeu um chamado na rua de uma casa que estava em inc\u00eandio e que duas v\u00edtimas estavam presas naquele local. Os militares, mesmo sem ter a prepara\u00e7\u00e3o espec\u00edfica como o Corpo de Bombeiros tem, arriscaram as suas vidas para salvar essas duas v\u00edtimas que foram hospitalizadas posteriormente. O que n\u00f3s vemos na imprensa, normalmente, s\u00e3o notas de rodap\u00e9, s\u00e3o not\u00edcias que n\u00e3o s\u00e3o repercutidas e n\u00e3o t\u00eam a valoriza\u00e7\u00e3o nem o reconhecimento que deveriam ter. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o a V.Exa. por este aparte concedido em seu tempo do Grande Expediente, para fazer a minha sauda\u00e7\u00e3o a esses nobres guerreiros de Minas Gerais. E tenho a certeza de que V.Exa. tamb\u00e9m compactua desse sentimento que ora apresento. Muito obrigado. Continue nessa luta que V.Exa. tem demonstrado. \r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ) - Obrigado, Deputado Cabo Junio Amaral. Tamb\u00e9m sou um admirador de V.Exa. Vejo o seu compromisso em salvaguardar e proteger os policiais do seu Estado, que certamente t\u00eam in\u00fameras dificuldades. Vamos adiante.\r\nEu j\u00e1 vou lhe dar a palavra, Deputado Bibo Nunes, mas antes preciso destacar um ponto que considero fundamental do projeto anticrime do Ministro Moro, a quest\u00e3o da leg\u00edtima defesa.\r\nO policial, quando sai \u00e0 rua para proteger a sociedade, nunca sabe se vai voltar. E o grande problema \u00e9 que ele corre o risco s\u00f3 pelo fato de ser policial, e n\u00e3o apenas porque ele pode ser alvejado pelo marginal. Por qu\u00ea? Na hora em que ele reage a uma agress\u00e3o injusta, que \u00e9 perpetrada na sociedade, se ele vier a matar esse bandido, muitas vezes pode ter a sua carteira cassada e a sua arma retida, al\u00e9m de poder sofrer um processo injusto e de poder at\u00e9 ir para a rua! Ora, \u00e9 muito importante destacar que, na minha vis\u00e3o... \r\nAli\u00e1s, eu quero parabenizar tamb\u00e9m o Presidente Bolsonaro por ter vetado in\u00fameros dispositivos daquela lei hedionda do abuso de autoridade, porque aquilo ali foi feito para que a pol\u00edcia n\u00e3o trabalhe, para que pol\u00edcia se acovarde. \r\nVamos deixar claro que h\u00e1 uma mudan\u00e7a que vem do pacote anticrime para permitir ao policial reagir em caso de uma injusta agress\u00e3o. Vamos lembrar que o policial n\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1quina, n\u00e3o \u00e9 um computador; ele pode ter medo, ele pode ter uma surpresa, ele pode ter uma violenta emo\u00e7\u00e3o. Na hora em que o tiro est\u00e1 comendo na comunidade, ele n\u00e3o sabe, mas ele vai reagir, e \u00e9 muito importante descaracterizar a figura do excesso.\r\nEu estive com o Presidente Jair Bolsonaro, quando era candidato, em Volta Redonda, no Cine 9 de Abril - um cinema antigo, tombado pelo Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, com mais de 1.500 lugares -, e lembro muito bem que o cinema estava completamente lotado e ele j\u00e1 falava, naquela \u00e9poca, a respeito da quest\u00e3o do excesso. Se um policial, por exemplo, d\u00e1 cinco tiros num bandido que est\u00e1 atirando nele, depois o policial vai responder por excesso de leg\u00edtima defesa? Em boa hora o projeto deixa muito claro que o juiz pode, no caso de excesso, reduzir a pena ou at\u00e9 deixar de aplic\u00e1-la. Isso, sim, \u00e9 reconhecer que o policial \u00e9 um ser humano!\r\nN\u00e3o se trata, como alguns dizem, de uma licen\u00e7a para matar - como se o policial agora pudesse ir \u00e0 rua e acertar quem quer que seja. N\u00e3o! Isso \u00e9 uma licen\u00e7a para o policial poder agir com coragem e sem medo. E a coragem do policial \u00e9 a maior garantia que uma sociedade democr\u00e1tica pode ter! N\u00e3o se esque\u00e7am disso! At\u00e9 aqueles que s\u00e3o antagonistas da pol\u00edcia, na hora em que est\u00e3o na dificuldade, na hora em que est\u00e3o na mira de um marginal, v\u00e3o gritar e v\u00e3o pedir, pelo amor de Deus, para que apare\u00e7a um policial.\r\n\u00c9 muito importante destacar isto: o policial tem que ter assegurado o seu direito de leg\u00edtima defesa. \u00c9 dessa forma que n\u00f3s vamos defender toda a sociedade.\r\nO artigo da leg\u00edtima defesa deixa muito claro: entende-se por leg\u00edtima defesa quem, usando moderadamente dos meios necess\u00e1rios, repele injusta agress\u00e3o, atual ou iminente, a direito seu ou de outrem.\r\nO policial n\u00e3o atira s\u00f3 para defender a pr\u00f3pria vida, ele atira para defender a vida de toda a sociedade. N\u00e3o nos esque\u00e7amos disso.\r\nEspero que consigamos, ainda este ano, aprovar o pacote anticrime, sem esquecer algo muito importante: a soberania do nosso Pa\u00eds n\u00e3o come\u00e7a da fronteira para fora, mas aqui dentro, para cada um dos brasileiros. Que n\u00f3s possamos andar de cabe\u00e7a erguida na rua, sem medo de um filho ir a uma festa \u00e0 noite e n\u00e3o voltar mais, sem medo de um filho ir para a escolha, deparar-se com um traficante e perder a sua vida ou ser cooptado pelo crime. E isso quem vai fazer \u00e9 a pol\u00edcia. N\u00e3o existe Batman, n\u00e3o existe Super Homem, n\u00e3o existe Homem Aranha, o que existe s\u00e3o pessoas de carne e osso que querem o bem do Brasil. Nenhum de n\u00f3s \u00e9 melhor do que todos n\u00f3s juntos.\r\nMuito obrigado. Que Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MC GUI, CANTOR, BULLYING, CRIAN\u00c7A, PACIENTE, C\u00c2NCER, CRIME, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao bullying  praticado pelo MC Gui contra crian\u00e7a portadora de c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de manifestar o meu rep\u00fadio ao MC Gui, artista que, na Disney, protagonizou um epis\u00f3dio terr\u00edvel de bullying em rela\u00e7\u00e3o a uma crian\u00e7a doente, a uma crian\u00e7a com c\u00e2ncer. N\u00e3o podemos aceitar o bullying. Ele corr\u00f3i a inoc\u00eancia das nossas crian\u00e7as.\r\n\u00c9 muito importante destacar em rela\u00e7\u00e3o a esse artista que, embora esteja sendo criticado nas redes sociais e tenha pedido desculpas, isso por si s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 suficiente. \u00c9 f\u00e1cil pedir desculpas quando tem cancelado um contrato que visava vender produtos dele ou quando tem cancelado um show.\r\nEu sou Delegado de Pol\u00edcia. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar o bullying. N\u00e3o foi por outro motivo que esta Casa, em 2013, j\u00e1 se manifestou no sentido de tipificar o bullying como crime. Intimida\u00e7\u00e3o, ridiculariza\u00e7\u00e3o, qualquer conduta vexat\u00f3ria que se configure como bullying deve ser prontamente afastada por todos n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, vamos adiante pelo Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, BARRA MANSA (RJ), URUAN CINTRA, PRESIDENTE, DEPARTAMENTO DE ESTRADAS DE RODAGEM (DER), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Departamento de Estradas e Rodagem do Estado do Rio de Janeiro - DER-RJ, Uruan Cintra, pela decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de quebra-molas no trecho da RJ-155, no Munic\u00edpio de Barra Mansa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero deixar claro o que muitas pessoas \u00e0s vezes ignoram. \u00c9 muito comum que n\u00f3s venhamos aqui fazer cr\u00edticas a agentes p\u00fablicos, dizendo que s\u00e3o ineficientes ou n\u00e3o trabalham. \r\nEstive com o Presidente do Departamento de Estradas de Rodagem do Rio de Janeiro, o Dr. Uruan Cintra, para tratar de um fato importante: no trecho da RJ-155 em Barra Mansa, muitas vidas est\u00e3o sendo perdidas por causa de acidentes e alta velocidade. E, na conversa que eu tive com o Dr. Uruan, tamb\u00e9m com a presen\u00e7a do Paulo da Gr\u00e1fica, que \u00e9 Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do Bairro Santa L\u00facia, ficou acertado que v\u00e3o ser instalados pelo menos dois quebra-molas no local. \u00c9 uma medida simples, mas que vai salvar vidas.\r\nParab\u00e9ns ao Dr. Uruan Cintra! Precisamos de mais agentes p\u00fablicos com esse compromisso de...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA CIVIL, PARATY (RJ), ATUA\u00c7\u00c3O, EXTORS\u00c3O, SEQUESTRO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 equipe de policiais civis da 167\u00aa Delegacia de Pol\u00edcia no Munic\u00edpio de Paraty, Estado do Rio de Janeiro, pela elucida\u00e7\u00e3o de crime de extors\u00e3o mediante sequestro de empres\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar a equipe da 167\u00aa DP, da Pol\u00edcia Civil de Paraty, pelo brilhante caso elucidado na semana passada.\r\nHouve uma extors\u00e3o mediante sequestro: uma empres\u00e1ria foi sequestrada e os marginais pediram mais de meio milh\u00e3o de reais. A Pol\u00edcia Civil de Paraty, com enorme brilhantismo, comandada pelo Delegado Marcelo Russo, conseguiu, em menos de 1 semana, n\u00e3o apenas liberar do cativeiro a empres\u00e1ria, mas tamb\u00e9m prender os tr\u00eas sequestradores.\r\nIsso mostra que a Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro \u00e9 uma pol\u00edcia diferenciada. Essa equipe conseguiu, em tempo recorde, realizar essa investiga\u00e7\u00e3o e prender os criminosos. Isso \u00e9 um orgulho para n\u00f3s policiais civis.\r\nQue os marginais fiquem muito atentos, porque a Pol\u00edcia Civil n\u00e3o vai dar facilidade para eles! A chapa \u00e9 quente em Paraty!\r\nParab\u00e9ns, policiais de Paraty! Parab\u00e9ns, policiais do Estado do Rio de Janeiro!\r\nEstamos juntos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, RIO DE JANEIRO (ESTADO). \r\nPOL\u00cdCIA, SUIC\u00cdDIO. \r\nPOL\u00cdCIA, PLANO DE SA\u00daDE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, GRATIFICA\u00c7\u00c3O (VANTAGEM PECUNI\u00c1RIA), ADICIONAL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de policiais assassinados no Estado do Rio de Janeiro nos \u00faltimos anos. Fatores determinantes da pr\u00e1tica de suic\u00eddio entre policiais no Brasil. Import\u00e2ncia da contempla\u00e7\u00e3o dos policiais com planos de sa\u00fade, e de manuten\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais remunerat\u00f3rios concedidos \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Deputados e Deputadas aqui presentes.\r\nHoje eu trago a este plen\u00e1rio um tema que considero important\u00edssimo, o tema da vitimiza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o essa vitimiza\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estamos desgastados de tanto ouvir, que normalmente aponta o marginal como uma grande v\u00edtima e o policial com um algoz. N\u00f3s precisamos debater com seriedade cada vez maior a vitimiza\u00e7\u00e3o que envolve os policiais. Chega de apontar com frequ\u00eancia os policiais como for\u00e7as desgastadas ou corruptas, quando, na verdade, s\u00e3o eles os nossos grandes her\u00f3is, aquelas pessoas que v\u00e3o \u00e0s ruas para defender o pr\u00f3ximo sem saber se ter\u00e3o a oportunidade de voltar.\r\nEu falo como policial que sou, no Rio de Janeiro, h\u00e1 10 anos. J\u00e1 vi, infelizmente, muitos amigos partirem. Hoje est\u00e3o debaixo da terra.\r\nO que \u00e9 importante? Deixarmos finalmente de inverter os valores. Ora, no meu Estado, o Estado do Rio de Janeiro, nos \u00faltimos 25 anos, Presidente JHC, 3.508 policiais militares perderam suas vidas, foram assassinados; mais de 15.880 policiais foram feridos. O Brasil tem 425 mil policiais militares. A expectativa de vida desses policiais \u00e9, em m\u00e9dia, de 58 anos, 20 anos a menos do que a da popula\u00e7\u00e3o em geral. Ser policial no Rio - j\u00e1 est\u00e1 mais do que demonstrado - \u00e9 mais perigoso do que ter participado de qualquer grande conflito, de qualquer grande guerra ocorrida no s\u00e9culo XX. Destaco que \u00e9 mais perigoso ser policial no Rio do que ter participado, por exemplo, da Segunda Guerra Mundial.\r\nQuais s\u00e3o as consequ\u00eancias disso para o policial? Estresse, tens\u00e3o, traumas psiqui\u00e1tricos graves. N\u00e3o \u00e9 por outro motivo que o n\u00famero de suic\u00eddios, o que hoje acaba acometendo policiais de todo o Brasil, \u00e9 alt\u00edssimo. O n\u00famero de policiais que tiram a pr\u00f3pria vida \u00e9 cinco vezes maior do que o n\u00famero que verificamos relativamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral. No ano de 2018, sabemos que houve suic\u00eddio de 104 policiais militares no Rio de Janeiro, n\u00famero maior do que o de policiais militares mortos em confronto nas ruas.\r\nComo mudar esse quadro? Primeiro, temos que dar qualidade de vida ao policial, no m\u00ednimo com um plano de sa\u00fade, para que ele possa ter sua sa\u00fade mental preservada, para que ele possa ter um atendimento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico adequado. Ele necessita de amparo e suporte. Isso \u00e9 essencial para quem est\u00e1 na linha de frente.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o se pode admitir, como acontece hoje, que sejam retiradas gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais remunerat\u00f3rios quando o policial mais precisa, quando ele se encontra em tratamento psiqui\u00e1trico ou ent\u00e3o de licen\u00e7a.\r\nNunca vamos nos esquecer de que abaixo de Deus n\u00e3o existe melhor poder do que o poder da pol\u00edcia.\r\nPara concluir, eu digo: sem limites, n\u00e3o h\u00e1 cidadania; sem pol\u00edcia, n\u00e3o h\u00e1 limites.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 323/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, EFETIVIDADE, PORTE DE ARMA, USO PERMITIDO, MEMBRO, ENTIDADE DESPORTIVA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": "Defesa do Projeto de Lei n\u00ba 323, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento, com vista \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o do porte de arma de fogo de uso permitido para os integrantes das entidades de desporto legalmente constitu\u00eddas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu quero deixar claro que, como Delegado de Pol\u00edcia que sou, sempre defenderei a seguran\u00e7a p\u00fablica e o direito do cidad\u00e3o de bem ter a sua arma de fogo, se assim o desejar.\r\nJustamente por isso eu propus o Projeto de Lei n\u00ba 323, de 2020, que visa permitir que haja maior facilidade da concess\u00e3o do porte de arma de fogo para o atirador desportista.\r\nO que percebemos hoje no Brasil \u00e9 que, mesmo quando esse atirador consegue preencher todos os requisitos da lei, ele muitas vezes tem o porte de arma de fogo negado pela Pol\u00edcia Federal e acaba sendo submetido a humilha\u00e7\u00f5es, acaba sendo submetido a uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es esdr\u00faxulas, como ser obrigado a ter uma guia de tr\u00e2nsito para levar a arma da sua casa at\u00e9 o estande de tiro, ou vice-versa, ou ele \u00e9 parado na rua e levado at\u00e9 a delegacia, como se bandido fosse. N\u00e3o! Eu sou contra isso. \r\nEu quero que os CACs sejam respeitados no Brasil, porque entendo que eles tamb\u00e9m podem contribuir para a seguran\u00e7a p\u00fablica. E v\u00e3o contribuir como? Fazendo o uso correto da sua arma de fogo.\r\n\u00c9 muito importante n\u00f3s entendermos que os policiais n\u00e3o s\u00e3o garantidores universais. N\u00e3o h\u00e1 como o policial estar em todos os lugares ao mesmo tempo. Logo, todo cidad\u00e3o que preencher as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para ter arma de fogo tem que ter essa arma. Essa arma \u00e9 um direito dele para poder exercer a sua autodefesa. Assim, o projeto de lei far\u00e1 do ato discricion\u00e1rio da Pol\u00edcia Federal, de conceder ou n\u00e3o a arma, um ato administrativo vinculado.\r\nQue fique muito claro: estou do lado da lei, estou do lado da seguran\u00e7a, estou do lado dos atiradores desportivos, porque eles certamente v\u00e3o contribuir para que se aumente a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Dessa forma, eu quero que eles saibam que t\u00eam em mim um aliado, um aliado para fazer o que \u00e9 certo e para defender a seguran\u00e7a p\u00fablica no nosso Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Delegado Ant\u00f4nio Furtado",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu agrade\u00e7o a defer\u00eancia sua e do meu amigo de partido, o Deputado Federal Bibo Nunes.\r\nEu tenho me preocupado muito com a quest\u00e3o do Pix no Brasil. Sabemos que essa ferramenta do Banco Central foi criada para dar agilidade, facilidade, comodidade e tamb\u00e9m diminuir o custo dessa transa\u00e7\u00e3o. Infelizmente, criminosos, pessoas de m\u00e1-f\u00e9 t\u00eam utilizado essa ferramenta para praticar uma s\u00e9rie de golpes, golpes que envolvem inclusive clonagem de WhatsApp. O nosso Presidente Arthur Lira recentemente fez um comunicado explicando que o pr\u00f3prio nome dele estava sendo usado pelos marginais.  \r\nEu me vejo na obriga\u00e7\u00e3o, como delegado de pol\u00edcia, de orientar as pessoas. Fomos autores de um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica a respeito do Pix e do crime de sequestro-rel\u00e2mpago, muito comum em todo o Brasil, especialmente em S\u00e3o Paulo. Precisamos realizar uma grande campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o do nosso povo para que n\u00e3o colabore com esses marginais. Muitas vezes, a pessoa acha que est\u00e1 falando com o gerente de um banco, com um funcion\u00e1rio de uma empresa, mas est\u00e1 falando com um golpista, que consegue desviar 50, 100, \u00e0s vezes at\u00e9 200 mil reais. Como delegado, eu digo: tenham muito cuidado! Confiram, n\u00e3o deem empr\u00e9stimo via WhatsApp. Isso n\u00e3o tem l\u00f3gica nenhuma.\r\nPrecisamos nos unir contra esses criminosos. Por m\u00eas, n\u00f3s temos pelo menos 200 milh\u00f5es de transa\u00e7\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. DELEGADO ANT\u00d4NIO FURTADO (PSL - RJ) - Obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia de orientar o nosso povo a n\u00e3o ajudar esses bandidos em hip\u00f3tese nenhuma.\r\nSra. Presidente, quero agradecer a V.Exa. e tamb\u00e9m ao Deputado Federal Bibo Nunes pelo tempo. \r\nVamos adiante pelo nosso Rio de Janeiro e pelo Brasil como um todo.\r\nUm fraterno abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]