[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Amazonas pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses do Estado. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais, necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nAproveito a oportunidade desta minha primeira fala aqui na C\u00e2mara dos Deputados para registar meu agradecimento aos 151 mil votos que obtive no Amazonas. Devo dizer a todos os amazonenses que vim aqui para lutar n\u00e3o s\u00f3 pelos que confiaram em mim nesta elei\u00e7\u00e3o, mas pelos 4 milh\u00f5es de habitantes do Estado.\r\nDesde ontem, j\u00e1 me reuni com o Ministro dos Esportes, com o Ministro da Infraestrutura e com o Ministro da Sa\u00fade para garantir ao nosso Estado a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e a cria\u00e7\u00e3o de renda que ele merece.\r\nTodos aqui sabem que a minha pauta \u00e9 a defesa da Zona Franca de Manaus e a defesa do homem da cidade, da capital do Amazonas, Manaus, e tamb\u00e9m do interior do Estado. Hoje mesmo recebi felicita\u00e7\u00f5es do povo de Parintins, de Itacoatiara e de Mau\u00e9s. \u00c9 com muita felicidade que vou trabalhar aqui pelo Presidente Bolsonaro, para que as reformas que v\u00e3o mudar este Pa\u00eds sejam realizadas.\r\nMuito obrigado, amazonenses! Contem comigo! Eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VALORIZA\u00c7\u00c3O, CARREIRA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, AMAZONAS, DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Crise da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Amazonas. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Parlamentares aqui presentes, eu queria registrar hoje uma situa\u00e7\u00e3o bem distinta que est\u00e1 acontecendo no meu Estado, o Amazonas, a crise na sa\u00fade p\u00fablica.\r\nInfelizmente, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 ca\u00f3tica. N\u00f3s sabemos que esse \u00e9 um problema herdado de gest\u00f5es anteriores, e eu percebo muito boa vontade do Governo do Estado do Amazonas, das autoridades locais e da Assembleia Legislativa em solucionar a quest\u00e3o. \u00c9 importante que n\u00f3s valorizemos o profissional da sa\u00fade em especial. Independentemente da crise na sa\u00fade, os servidores da \u00e1rea s\u00e3o aqueles que garantem a entrega dos servi\u00e7os a todos os pacientes e \u00e0s pessoas que vivem no Estado do Amazonas.\r\nA utiliza\u00e7\u00e3o de todas as verbas necess\u00e1rias para isso \u00e9 importante, porque sa\u00fade \u00e9 premente e n\u00e3o se pode esperar para ter assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Contem com o Deputado Delegado Pablo n\u00e3o s\u00f3 aqui na tribuna, mas tamb\u00e9m em a\u00e7\u00f5es efetivas para solucionar esse problema.\r\nEu pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, DITADURA,  DESCUMPRIMENTO,  DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o da classe intelectual brasileira a favor do restabelecimento da democracia na Venezuela.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares presentes, ocupo esta tribuna hoje para falar da grave situa\u00e7\u00e3o que o Brasil vive em rela\u00e7\u00e3o ao seu Estado vizinho, a Venezuela.\r\nDurante 12 anos, segui a carreira de Delegado de Pol\u00edcia Federal e tive a oportunidade de chefiar a Delegacia de Imigra\u00e7\u00e3o, onde presenciei a vinda para o territ\u00f3rio brasileiro de dezenas de centenas de fam\u00edlias, de fugitivos daquele regime opressor que est\u00e1 avizinhando nosso Pa\u00eds. O momento agora \u00e9 de mudan\u00e7a. Precisamos que a classe intelectual do Brasil, que tanto se calou durante a entrada desse governo ditatorial, agora se manifeste favor\u00e1vel \u00e0 mudan\u00e7a que a Venezuela precisa, ao apoio ao Brasil e ao restabelecimento da democracia verdadeira naquele pa\u00eds que vem sendo oprimido por este regime ditatorial de esquerda. Precisamos que nosso pa\u00eds vizinho seja socorrido. \r\nDeixo o meu abra\u00e7o aos amazonenses que me acompanham nas redes sociais.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Transcurso do 52\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui no dia de hoje, na presen\u00e7a dos nossos Parlamentares do Brasil e do Amazonas, para falar de um tema superimportante: o anivers\u00e1rio da Zona Franca de Manaus.\r\nH\u00e1 5 d\u00e9cadas, o ent\u00e3o Presidente Castelo Branco foi colocado frente a um dilema: o que fazer para desenvolver o Norte do Brasil, diante das desigualdades regionais que haviam com os Estados do Sul em nosso Pa\u00eds.\r\nFrente a essa dificuldade, o Presidente da \u00e9poca idealizou a Zona Franca de Manaus, por meio do Decreto de Lei n\u00ba 288, de 1967. A ideia era criar um novo modelo econ\u00f4mico, uma nova matriz que gerasse empregos e assim desenvolvesse o norte do Brasil. Deu muito certo. Em 5 d\u00e9cadas, a Zona Franca de Manaus \u00e9 o maior gerador de empregos e de distribui\u00e7\u00e3o de rendas da Regi\u00e3o Norte do nosso Pa\u00eds. \u00c9 gerado mais de meio milh\u00e3o de empregos diretos e indiretos a partir da Zona Franca de Manaus.\r\nA Zona Franca de Manaus hoje tem 600 ind\u00fastrias de ponta e de alta tecnologia que vendem para o Brasil e exportam para todo o mundo. Qual \u00e9 o desafio hoje? Manter a Zona Franca de Manaus viva. Infelizmente, existem muitos grupos dentro e fora deste Congresso, grupos pol\u00edticos e econ\u00f4micos, que n\u00e3o entenderam a import\u00e2ncia real da Zona Franca de Manaus nos projetos de integra\u00e7\u00e3o nacional, nos projetos de redu\u00e7\u00e3o de desigualdades, nos projetos de sustentabilidade econ\u00f4mica e ambiental. Qui\u00e7\u00e1 a Zona Franca de Manaus seja o maior projeto de preserva\u00e7\u00e3o ambiental do mundo, porque garante 97% da Amaz\u00f4nia preservada no Estado do Amazonas.\r\nUm salve \u00e0 nossa Zona Franca de Manaus! Parab\u00e9ns a ela, que faz amanh\u00e3 52 anos de idade! Vida longa \u00e0 Zona Franca de Manaus!\r\nObrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o o registro desta fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nDELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, RENUNCIA, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO-MORADIA, APOSENTADORIA PARLAMENTAR.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, GRIPE H1N1, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de discuss\u00e3o pela Casa do conjunto de medidas anticrime proposto pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a Publica, S\u00e9rgio Moro. Abdica\u00e7\u00e3o, pelo orador, ao recebimento do benef\u00edcio de aux\u00edlio-moradia e \u00e0 inclus\u00e3o no regime de previd\u00eancia parlamentar. Prioridade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe H1N1 no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEminentes Parlamentares presentes, eu venho falar pela Lideran\u00e7a para reafirmar, antes de mais nada, a necessidade de reformas que v\u00e3o mudar o nosso Pa\u00eds.\r\nAproveitando a fala do meu nobre colega que falou anteriormente, tramita, na nossa Casa, o pacote anticrime do nosso Ministro Sergio Moro, que contempla in\u00fameras medidas para reduzir os homic\u00eddios, a criminalidade no nosso Pa\u00eds. A discuss\u00e3o tem que ser feita no \u00e2mbito n\u00e3o s\u00f3 da exist\u00eancia de armas ou n\u00e3o, mas principalmente no quanto as armas podem impedir um crime, no quanto servem n\u00e3o como instrumento de letalidade, mas sim de defesa e de preserva\u00e7\u00e3o da vida. Quem diz isso \u00e9 um delegado da Pol\u00edcia Federal que atuou por 12 anos na seguran\u00e7a das pessoas e sabe a import\u00e2ncia de se reduzir o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s temos a tramita\u00e7\u00e3o de uma proposta importante nesta Casa: a PEC da Previd\u00eancia. Enquanto Parlamentares, n\u00f3s estamos trabalhando pela quebra de benef\u00edcios e privil\u00e9gios de todo o Brasil. Temos que ser os primeiros a dar o exemplo.\r\nProtocolei, no dia de hoje, um of\u00edcio em que, desde o dia em que fui eleito, abro m\u00e3o do recebimento de v\u00e1rios benef\u00edcios, como o aux\u00edlio-moradia em esp\u00e9cie e o regime de previd\u00eancia. O regime de previd\u00eancia parlamentar \u00e9 diferenciado. Eu contribuo como policial h\u00e1 12 anos e vou continuar contribuindo assim. N\u00e3o acho que n\u00f3s mere\u00e7amos receber coisa diferente.\r\nQuero aproveitar o tempo de Lideran\u00e7a tamb\u00e9m para pontuar uma situa\u00e7\u00e3o important\u00edssima do Estado do Amazonas. No final do m\u00eas de fevereiro, estivemos reunidos na bancada do Amazonas com o Ministro da Sa\u00fade, que garantiu que o nosso Estado, por ter um regime diferenciado de chuvas, iria receber aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da imuniza\u00e7\u00e3o da vacina H1N1. Eu tive a infeliz surpresa de acompanhar, na m\u00eddia local e em algumas m\u00eddias de redes sociais, a informa\u00e7\u00e3o de que essa not\u00edcia n\u00e3o seria verdadeira, que a vacina n\u00e3o chegaria primeiro ao Estado do Amazonas.\r\nPois bem, eu me dei ao trabalho de procurar o Ministro da Sa\u00fade no dia de hoje. Eu acabei de vir do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A informa\u00e7\u00e3o que eu obtive diretamente do Ministro e do Secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 que a vacina\u00e7\u00e3o vai chegar com praticamente 1 m\u00eas de anteced\u00eancia ao Estado do Amazonas. Na pr\u00f3xima quinzena, essa vacina j\u00e1 vai estar dispon\u00edvel na rede p\u00fablica do Estado do Amazonas. Isso \u00e9 para o bem de todos os amazonenses, para o recebimento do tratamento devido, que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se comprometeu a fazer.\r\nO Ministro vai cumprir esse compromisso. Eu ocupo esta tribuna hoje para dizer isso. O Ministro me disse textualmente que deve mandar cerca de 1 milh\u00e3o de vacinas, para imunizar prioritariamente as gestantes e as crian\u00e7as do Estado do Amazonas, que s\u00e3o o p\u00fablico de aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria dessa demanda.\r\nO que n\u00f3s temos que pontuar nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 isto: o importante \u00e9 estar do lado da solu\u00e7\u00e3o. Ficar alimentando o problema, falando que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou o Governo Federal n\u00e3o v\u00e3o atingir a meta proposta, n\u00e3o \u00e9 estar do lado da solu\u00e7\u00e3o.\r\nTemos que estar do lado da solu\u00e7\u00e3o. O Ministro da Sa\u00fade falou que vai cumprir essa medida e, ao mesmo tempo, disse que pretende entregar, o mais breve poss\u00edvel, ambul\u00e2ncias para o Estado do Amazonas - temos 24 ambul\u00e2ncias s\u00f3 para serem recebidas na cidade de Manaus - e que est\u00e1 em vias de reformular a aten\u00e7\u00e3o ind\u00edgena de todo o Estado do Amazonas.\r\nSabemos que os Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas precisam ser reformulados. N\u00f3s temos l\u00e1 um volume muito grande de recursos empregado, e a aten\u00e7\u00e3o ind\u00edgena n\u00e3o acontece a contento. O Ministro pretende reformular isso e fazer com que as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas e os ind\u00edgenas recebam a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que \u00e9 o \u00fanico capaz de chegar aos locais mais long\u00ednquos do nosso Estado do Amazonas e, assim, atender de maneira devida o nosso p\u00fablico, que vive no interior do Amazonas.\r\nVim trazer hoje esta mensagem. A popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas pode ficar tranquila, pois a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai acontecer.\r\nPe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-15T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, DEFESA, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, RENOVA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), AUTONOMIA, CONSELHO ADMINISTRATIVO, SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), HOMENAGEM, BANCADA ESTADUAL, AMAZONAS, PROCESSO PRODUTIVO B\u00c1SICO, DESCONTINGENCIAMENTO, CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Transcurso do 52\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus e da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Parlamentares presentes, componentes da Mesa, meus cumprimentos.\r\nSa\u00fado a todos os presentes: os Deputados Federais Jos\u00e9 Ricardo e Marcelo Ramos; o nosso parceiro Senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio; o nosso Prefeito de Manaus Arthur Virg\u00edlio Neto, um dos maiores guerreiros da Zona Franca; o Coronel Alfredo Menezes, sempre amigo e presente; o Sr. Igor Calvet, representante da Secretaria Especial Adjunta do Minist\u00e9rio da Economia; o nosso grande Vice-Presidente Nelson Azevedo; e o Sr. Paulo C\u00e9sar de Carvalho Alvim, Secret\u00e1rio de Empreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nAbro esta fala explicando que j\u00e1 tivemos uma reuni\u00e3o recente com o nosso Superintendente da Zona Franca de Manaus para pontuar os encaminhamentos mais relevantes acerca do que a bancada do Amazonas pretende em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Zona Franca de Manaus. Os encaminhamentos se reduziram a tr\u00eas basicamente.\r\nO primeiro \u00e9 a revis\u00e3o no nosso Processo Produtivo B\u00e1sico - PPB. \u00c9 preciso dar autonomia ao Conselho Administrativo da SUFRAMA para que se discuta um dos maiores entraves: a produ\u00e7\u00e3o na Zona Franca de Manaus. O PPB precisa ser revitalizado, revisto.\r\nO segundo \u00e9 o descontingenciamento de recursos. A SUFRAMA tem muito recurso preso por pol\u00edticas anteriores do Governo Federal, que trabalhava pensando que a SUFRAMA serviria como meio de equil\u00edbrio para o super\u00e1vit prim\u00e1rio ao segurar recursos da Zona Franca de Manaus e n\u00e3o deixando esse dinheiro ser investido no Estado do Amazonas.\r\nE o terceiro \u00e9 o compromisso do Governo Federal no sentido de que n\u00e3o atacaria a Zona Franca de Manaus com decretos e outros atos. Sabemos que a Zona Franca j\u00e1 \u00e9 perene por permiss\u00e3o constitucional, mas essa perenidade pode ser atacada por qualquer normativo, decreto, ato atentat\u00f3rio, como j\u00e1 aconteceu com os tablets e concentrados. Foram situa\u00e7\u00f5es que, infelizmente, tiraram a competitividade de alguns produtos. Ent\u00e3o, manter a competitividade da Zona Franca de Manaus \u00e9 importante para que ela n\u00e3o seja asfixiada. E a import\u00e2ncia disso \u00e9 compartilhada entre todos n\u00f3s.\r\nEsta \u00e9 a Casa do Povo. N\u00f3s somos representantes dos amazonenses. E cumpre aos Parlamentares o dever de falar pela Zona Franca. O problema \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o podemos estar sozinhos. Temos que estar acompanhados das ind\u00fastrias e das empresas. Temos de pensar que a Zona Franca de Manaus, como disse o Deputado Marcelo Ramos, \u00e9 importante para o Brasil, e n\u00e3o para os amazonenses. Temos que ter a sociedade civil do nosso lado e a m\u00eddia ajudando a divulgar a import\u00e2ncia que tem a Zona Franca de Manaus para o mundo.\r\nDivulgar apenas, Coronel Menezes, n\u00e3o \u00e9 importante. Aqui neste Parlamento n\u00f3s agimos tamb\u00e9m como uma espada. N\u00f3s temos que estar o tempo todo atacando para que possamos levar para a Zona Franca de Manaus a t\u00e3o falada ind\u00fastria 4.0, a renova\u00e7\u00e3o do nosso Parque Industrial Tecnol\u00f3gico, a fim de que n\u00e3o fiquemos para tr\u00e1s. Na \u00faltima ocasi\u00e3o em que estive falando cocompm pessoas sobre a Zona Franca de Manaus, os t\u00e9cnicos da pr\u00f3pria SUFRAMA disseram que n\u00f3s ainda estamos no s\u00e9culo passado. Se n\u00e3o passarmos para este s\u00e9culo, a ind\u00fastria que est\u00e1 concorrendo no mundo inteiro vai nos enforcar.\r\nAgir como uma espada basta? N\u00e3o, temos que agir tamb\u00e9m como escudo. Defender a Zona Franca \u00e9 uma quest\u00e3o perene e permanente. E essa defesa tem que ser feita por todos n\u00f3s, a todo tempo e a todo momento. Quantos jabutis j\u00e1 n\u00e3o vimos ser colocados em cima de \u00e1rvore, dentro de projeto de lei, para tentar atingir a Zona Franca de Manaus?\r\nThomas Jefferson disse no passado que o pre\u00e7o da liberdade \u00e9 a eterna vigil\u00e2ncia. Precisamos estar vigilantes todo o tempo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Zona Franca de Manaus, sen\u00e3o seremos atacados.\r\nAntes de encerrar a minha fala, gostaria de dizer que tive a oportunidade de conversar muito com o nosso Presidente Bolsonaro - durante a campanha, ap\u00f3s a sua elei\u00e7\u00e3o, depois da posse. O Presidente mostra-se amigo da Zona Franca de Manaus. As palavras que ele usou eu vou repetir hoje. Ele disse que n\u00e3o s\u00f3 queria manter a Zona Franca de Manaus, mas tamb\u00e9m oxigen\u00e1-la, dar a ela o oxig\u00eanio e a pujan\u00e7a que ela merece, n\u00e3o para sobreviver, mas para crescer.\r\nSe ela continuar sobrevivendo, n\u00f3s vamos ter a diminui\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de empregos, que vai acontecer naturalmente porque a ind\u00fastria se renova; n\u00f3s vamos ter a perda da renda que a Zona Franca de Manaus gera, afinal de contas n\u00f3s somos atacados por outros tipos de ind\u00fastrias mais novas que est\u00e3o acontecendo no mundo; e n\u00f3s vamos ter atacada, por \u00faltimo, a preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nO nosso Prefeito de Manaus escreveu um artigo muito bom, recentemente, sobre o aquecimento global, dizendo que a Zona Franca de Manaus \u00e9 um vetor, \u00e9 um motor de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para o mundo. E isso garante que os Estados do Sul e do Sudeste continuem tendo a nossa floresta preservada. Essa preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 o que garante que todos n\u00f3s, do Brasil inteiro, tenhamos o padr\u00e3o de vida que n\u00f3s temos.\r\nDeixo o meu abra\u00e7o e a minha sauda\u00e7\u00e3o a todos os amazonenses. Como eu disse aqui, quando n\u00f3s falamos no dia do anivers\u00e1rio da Zona Franca de Manaus, esta ter\u00e1 sim, se depender de n\u00f3s, Coronel Menezes, vida longa, perene, permanente e s\u00f3 vai crescer.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA-JATO, PRIS\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nDIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer. Empenho do orador no combate \u00e0 impunidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Parlamentares, ocupo esta tribuna no dia de hoje para falar sobre a 16\u00aa fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, deflagrada nas cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, que traz a todos os brasileiros, inclusive a mim, uma mistura de sensa\u00e7\u00f5es, entre elas a tristeza, por vermos novamente um Presidente da Rep\u00fablica preso: o Sr. Michel Miguel Temer, que foi Vice-Presidente da ex-Presidenta Dilma.\r\nNessa mistura de sensa\u00e7\u00f5es h\u00e1 tamb\u00e9m alegria. Eu trago no peito o s\u00edmbolo da Pol\u00edcia Federal, e \u00e9 com muita felicidade que eu vejo, mais uma vez, a impunidade no Brasil ser combatida e os corruptos serem presos. Esse \u00e9 o Brasil que eu quero; esse \u00e9 o Brasil que todos n\u00f3s queremos. Se depender de mim, aqui neste Congresso, vai ser dada continuidade a essa realidade. Vamos trabalhar no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o aqui tamb\u00e9m.\r\nSra. Presidente, para concluir, eu quero dizer que hoje, 21 de mar\u00e7o, \u00e9 o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down, uma data muito importante, de conscientiza\u00e7\u00e3o a respeito dessa s\u00edndrome, que \u00e9 uma realidade entre os brasileiros. Sendo uma s\u00edndrome que acomete muitas pessoas no Brasil, os portadores e suas fam\u00edlias merecem todo o nosso carinho, toda a nossa aten\u00e7\u00e3o. Merecem n\u00e3o s\u00f3 o tratamento devido e a aten\u00e7\u00e3o devida das autoridades mas tamb\u00e9m a nossa conscientiza\u00e7\u00e3o. Essas pessoas merecem, sim, ter a dignidade devida a todos os brasileiros.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, SESS\u00c3O SOLENE.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RIO PRETO DA EVA (AM), CODAJ\u00c1S (AM), FONTE BOA (AM), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo. Comemora\u00e7\u00e3o dos anivers\u00e1rios dos Munic\u00edpios de Rio Preto da Eva, Codaj\u00e1s e Fonte Boa, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar o dia de hoje, 2 de abril, para registrar o transcurso do Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. \u00c9 uma data important\u00edssima, e tivemos uma sess\u00e3o solene aqui, nesta C\u00e2mara dos Deputados, para falar deste transtorno que atinge muitas fam\u00edlias e muitos lares brasileiros.\r\n\u00c9 importante que a sociedade se conscientize de que as fam\u00edlias que t\u00eam pessoas em casa com esse transtorno ou com esse desvio merecem o reconhecimento devido, merecem a ajuda da sociedade e merecem, inclusive, todo o apoio de n\u00f3s Parlamentares. Aqui legislamos sobre tudo, mas falamos muito pouco sobre o autismo.\r\nO autismo atinge milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. O autista \u00e9 uma pessoa que enxerga o mundo de uma maneira diferente. Ele v\u00ea o mundo de um jeito que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos ver, mas nem por isso ele tem menos ou mais qualidades do que n\u00f3s. Ele \u00e9 apenas uma pessoa diferente, mas, aos olhos do Criador, nosso Deus, somos todos iguais.\r\nQuero aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para congratular, para dar os parab\u00e9ns \u00e0s cidades de Rio Preto da Eva, de Codaj\u00e1s e de Fonte Boa, do meu Estado do Amazonas. Todas elas fizeram anivers\u00e1rio neste \u00faltimo fim de semana.\r\nVida longa \u00e0s cidades de Rio Preto da Eva, Codaj\u00e1s e Fonte Boa!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, APROXIMA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com o Congresso Nacional. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas por Parlamentar contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, durante reuni\u00e3o destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que vi com muita felicidade a atua\u00e7\u00e3o do nosso Ministro Paulo Guedes e do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, que tamb\u00e9m esteve nesta Casa hoje. Essa aproxima\u00e7\u00e3o do Planalto com o Congresso \u00e9 importante para o debate sobre todas as quest\u00f5es que s\u00e3o de interesse do Brasil. \r\nO Ministro Paulo Guedes, durante a sua fala, dirigiu-se honradamente a esta Casa do Povo, de maneira t\u00e9cnica, explicando todos os pontos da reforma, dizendo tudo aquilo que cada Parlamentar que queria o melhor para o Brasil perguntou. Infelizmente, como toda festa c\u00edvica n\u00e3o pode terminar bem, n\u00f3s tivemos alguns poucos representantes da Esquerda que tentaram desequilibrar o Ministro. Pois deixo um recado a eles: desequilibrem o Ministro, mas voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o desequilibrar o Brasil!\r\nO Brasil precisa de reformas. O Brasil precisa de mudan\u00e7as. O Brasil precisa avan\u00e7ar no rumo certo, avan\u00e7ar no rumo da melhoria da vida das pessoas. Para isso, discutir a Previd\u00eancia \u00e9 saud\u00e1vel, \u00e9 salutar, sempre que se tratar de uma discuss\u00e3o com um m\u00ednimo de n\u00edvel t\u00e9cnico. Baixar o n\u00edvel \u00e9 t\u00edpico daqueles que apelam para a viol\u00eancia porque perdem o argumento. E a viol\u00eancia nas palavras foi utilizada hoje contra o Ministro. Quem n\u00e3o tem argumento t\u00e9cnico para discutir a reforma da Previd\u00eancia fique em casa, n\u00e3o venha aqui ofender o Ministro da Economia, que veio a esta Casa, de pr\u00f3pria vontade, discutir as coisas para o bem do Brasil! Por favor, parem com esse discurso do \"quanto pior, melhor\"!\r\nO Brasil s\u00f3 tem a avan\u00e7ar, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), AGRADECIMENTO, PREFEITO, AMAZONAS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, BANCADA ESTADUAL, AMAZONAS, SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), OBRA P\u00daBLICA, INFRAESTRUTURA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Agradecimento aos gestores municipais amazonenses participantes na XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Balan\u00e7o positivo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero aproveitar o momento, Sr. Presidente, para fazer uma fala em agradecimento a todos os prefeitos do Amazonas que vieram para a XXII Marcha dos Prefeitos, numa demonstra\u00e7\u00e3o de que o Estado vem para a C\u00e2mara Federal, vem para Bras\u00edlia pedir a ajuda necess\u00e1ria para desenvolver cada Munic\u00edpio da nossa terra t\u00e3o sofrida e muitas vezes n\u00e3o t\u00e3o observada pelos Governos.\r\nSras. e Srs. Deputados, faz 100 dias de mandato o Presidente Bolsonaro. \u00c9 um marco de evolu\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. V\u00e1rias promessas que fez est\u00e3o sendo cumpridas. Hoje mesmo a bancada do Amazonas esteve com ele e lhe encaminhou in\u00fameros pedidos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 SUFRAMA - Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus, \u00e0 obras de infraestrutura no Estado. N\u00f3s acreditamos que, em breve, vamos ter todos esses pedidos implementados. O Amazonas s\u00f3 tem a crescer.\r\nFica o meu recado e o meu abra\u00e7o a todos os amazonenses.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\", j\u00e1 cansado pela demora. Estamos aguardando aqui a vota\u00e7\u00e3o h\u00e1 horas. S\u00e3o desnecess\u00e1rias as medidas protelat\u00f3rias. Vamos votar a medida provis\u00f3ria e liberar a avia\u00e7\u00e3o no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, GOVERNO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, MANAUS (AM), MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia e dos Minist\u00e9rios. Convite aos amazonenses para participa\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o em prol das reformas e do pacote anticrime, no anfiteatro da praia da Pronta Negra, no Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que ocupo esta tribuna hoje para falar para todos os amazonenses que acompanharam a vota\u00e7\u00e3o no dia de ontem aqui da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que foi finalizada hoje, com aprova\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia dos Minist\u00e9rios colocados pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica nos seus devidos lugares.\r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria para o Brasil e para todos aqueles que esperam que a nossa m\u00e1quina p\u00fablica seja mais enxuta, que o nosso Pa\u00eds progrida e que tenhamos as reformas de que todos precisamos. \u00c9 importante para o nosso Pa\u00eds que essa medida provis\u00f3ria, como as outras encaminhadas, seja aprovada por esta Casa, pelo Senado, independentemente das mudan\u00e7as, dos destaques, da sa\u00edda do COAF do Ministro Sergio Moro ou, ent\u00e3o, da perda das atribui\u00e7\u00f5es dos auditores fiscais. O principal da medida provis\u00f3ria foi aprovado. Assim, o nosso Governo vai seguir um futuro pr\u00f3spero, com novas a\u00e7\u00f5es.\r\nAproveito o momento tamb\u00e9m para convocar todos aqueles que moram em Manaus, no entorno da nossa cidade, no Estado do Amazonas, para, no pr\u00f3ximo domingo, dia 26 de maio, \u00e0s 15 horas, estarem l\u00e1 no anfiteatro da praia da Ponta Negra, fazendo a sua manifesta\u00e7\u00e3o em prol das reformas do Brasil, em favor do pacote anticrime, em favor da nova Previd\u00eancia, das mudan\u00e7as de que o nosso pa\u00eds precisa para avan\u00e7ar.\r\nTodos os amazonenses j\u00e1 deram o seu recado no tempo das elei\u00e7\u00f5es. Agora, \u00e9 hora de dar o recado ao Brasil de que o Pa\u00eds continua unido e de que o Amazonas continua forte. Os amazonenses sabem o seu papel nesse contexto e v\u00e3o, sim, apoiar as reformas de que o Brasil tanto precisa.\r\nVejo voc\u00eas l\u00e1 no dia 26/5, em Ponta Negra, \u00e0s 15 horas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Paulo Ramos sobre a apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador, de emenda em prol dos policiais \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM) - Sr. Presidente, apesar de ter sido interrompido na minha fala, injustamente pelo Deputado, que participa da Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tem educa\u00e7\u00e3o alguma, eu quero informar que sou autor 1 todos os Parlamentares aqui sabem disso - de uma emenda \u00e0 PEC 6, que justamente espec\u00edfica os policiais, n\u00e3o a uma classe espec\u00edfica. Ela vai de guardas municipais a agentes penitenci\u00e1rios, passando por todas as pol\u00edcias. Sou coautor tamb\u00e9m de uma PEC para mudan\u00e7a da pol\u00edcia administrativa, porque acreditamos que os policiais, como categoria de servi\u00e7o p\u00fablico, merecem, sim, ter uma postura diferenciada, e n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos. N\u00e3o \u00e9 porque est\u00e1 defendendo uma nova Previd\u00eancia que este Parlamento n\u00e3o tem autonomia para fazer mudan\u00e7as e emendas ao texto. Pelo contr\u00e1rio, s\u00f3 quem pode modificar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal somos n\u00f3s. \r\nN\u00f3s estamos aqui cumprindo o nosso dever, o nosso papel. N\u00f3s recebemos um texto bruto do Congresso Nacional e vamos ter, sim, a honra e a bondade de trabalhar.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Tem que assumir se \u00e9 contra ou a favor da reforma da Previd\u00eancia, no todo ou em parte.\r\nO SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM) - V.Exa. quer debater comigo aqui no plen\u00e1rio? Tenha a coragem de debater comigo no foro correto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, VENEZUELA, ANGOLA, CUBA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputada da Esquerda a respeito do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu me senti no dever de vir a esta tribuna agora porque recentemente uma Deputada veio aqui dizer que causa estranheza a situa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Sergio Moro. Eu vou falar a ela o que causa estranheza. Causa estranheza os Governos passados do PT, de esquerda, mandarem milh\u00f5es de reais para o exterior, para pa\u00edses quebrados, como Venezuela, Angola, Cuba, pa\u00edses que hoje devem ao BNDES. \r\nUma CPI de que eu fa\u00e7o parte demonstra como este Pa\u00eds foi assaltado. S\u00f3 a JBS desviou 8 bilh\u00f5es - 8 bilh\u00f5es de reais foram desviados! H\u00e1 den\u00fancia de conta aberta para Lula, para Dilma. A\u00ed a Deputada vem aqui dizer que causa estranheza, que Sergio Moro n\u00e3o \u00e9 her\u00f3i nacional. Sergio Moro \u00e9 her\u00f3i nacional, sim, reconhecido pela popula\u00e7\u00e3o. Vai a jogo de futebol e \u00e9 aplaudido de p\u00e9. \u00c9 assim que os her\u00f3is nacionais s\u00e3o reconhecidos. O que causa estranheza \u00e9 o rombo que o PT deixou no Brasil. Mas isso vai acabar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, POLICIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de novas regras para a aposentadoria de policiais no \u00e2mbito da reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrada a felicidade que tivemos ontem de, na Casa do Povo, conseguir um consenso para aprovar regras que fazem justi\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil. Apesar de a nova Previd\u00eancia ser uma pauta do nosso partido, \u00e9 importante que os policiais do nosso Pa\u00eds tenham, sim, justi\u00e7a no tratamento, porque s\u00e3o eles que colocam a vida em risco todos os dias pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nQuero ressaltar que \u00e9 injusto que n\u00f3s recebamos ataques, nas redes sociais, em raz\u00e3o de tratamento diferenciado, quando estamos fazendo apenas justi\u00e7a com os policiais do Brasil, que realmente saem de casa todos os dias sem saber se v\u00e3o voltar vivos. Tamb\u00e9m estamos atendendo a um compromisso do Presidente Bolsonaro, que foi falar diretamente ao povo e pediu que esta Casa Legislativa desse tratamento especial para os policiais do Brasil com a cria\u00e7\u00e3o de regras de transi\u00e7\u00e3o que foram acordadas aqui. \r\nParab\u00e9ns \u00e0s pol\u00edcias do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, DINHEIRO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ISTO\u00c9, REVISTA, REPORTAGEM, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPEC 163/2012, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, APOSENTADORIA, SAN\u00c7\u00c3O DISCIPLINAR, MAGISTRADO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMANACAPARU (AM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nCAAPIRANGA (AM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Mat\u00e9ria Dinheiro p\u00fablico banca Lula Livre, veiculada pela revista ISTO\u00c9.  Pedido \u00e0 Justi\u00e7a e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis a respeito do assunto. Import\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 163, de 2013, sobre a extin\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria compuls\u00f3ria concedida a magistrados envolvidos em atos de corrup\u00e7\u00e3o. Sensatez na utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Partid\u00e1rio. Transcurso do 87\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Manacaparu, no Estado do Amazonas. Comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Caapiranga, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Parlamentares, ocupo esta tribuna para tratar de um fato que j\u00e1 veio do conhecimento de todos os brasileiros.\r\nNesta semana, foi publicada na revista ISTO\u00c9 uma mat\u00e9ria que chama a aten\u00e7\u00e3o de todos os que vivem neste Pa\u00eds e que zelam pelo dinheiro p\u00fablico e pela coisa p\u00fablica. O t\u00edtulo dessa mat\u00e9ria \u00e9 o seguinte: proposta de minha autoria, apresentada em conjunto com o Deputado Arnaldo Jordy, que acaba com essa farra. Falo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 163 de 2012, que extingue o privil\u00e9gio da aposentadoria compuls\u00f3ria para magistrados envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o. \r\nVejam s\u00f3, a revista ISTO\u00c9 teve acesso a 10 mil p\u00e1ginas de presta\u00e7\u00f5es de contas do Partido dos Trabalhadores quanto ao uso do dinheiro p\u00fablico em 2018 e constatou aquilo que todo mundo j\u00e1 sabia: que aqueles ditos abnegados que acompanharam Lula para que ele ficasse livre, que fizeram campanhas p\u00fablicas e que foram para a porta da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba na data em que o Presidente foi conduzido para a pris\u00e3o, Presidente, tiveram os gastos pagos com dinheiro p\u00fablico.\r\nV\u00e1rios dirigentes sindicais e v\u00e1rios componentes da Executiva do Partido dos Trabalhadores voaram com passagens a\u00e9reas pagas com recursos do Fundo Partid\u00e1rio, hospedaram-se em hot\u00e9is pagos com recursos do Fundo Partid\u00e1rio, contrataram seguran\u00e7as com recursos do Fundo Partid\u00e1rio, e pagaram transporte e alimenta\u00e7\u00e3o com recursos do Fundo Partid\u00e1rio. O levantamento feito pela revista ISTO\u00c9 mostra que, por baixo, o valor gasto chega a 1 milh\u00e3o de reais.\r\nA revista fala em farra de passagens a\u00e9reas. Foram compradas passagens a\u00e9reas para a ex-Presidente Dilma e dirigentes sindicais do PT acompanharem a condu\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula do aeroporto para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal e fazer piquete. Naquele dia em que milhares de pessoas ficaram do lado de fora do Sindicato dos Metal\u00fargicos, muitos daqueles que estavam l\u00e1 foram custeados com dinheiro p\u00fablico.\r\nQue surpresa! Eu digo isso, porque venho todos os dias aqui e vejo, Presidente Paulo Ganime, Parlamentares da Esquerda falarem em mau uso do dinheiro p\u00fablico. Esse \u00e9 o famoso: \"Fa\u00e7a o que eu digo, mas n\u00e3o fa\u00e7a o que eu fa\u00e7o!\"\r\nTendo verba partid\u00e1ria para gastar em finalidades do partido previstas em lei, esse dinheiro n\u00e3o \u00e9 usado assim. \u00c9 usado como? \u00c9 usado para realizar uma dita campanha feita a partir da vontade dos correligion\u00e1rios da Esquerda para que o ex-Presidente ficasse livre. Tudo fal\u00e1cia! Na verdade, o que n\u00f3s temos aqui \u00e9 gasto do dinheiro p\u00fablico indiscriminado em benef\u00edcio de pessoas que n\u00e3o deveriam estar l\u00e1. Afinal de contas, nada tem a ver com a destina\u00e7\u00e3o legal do Fundo Partid\u00e1rio o movimento Lula Livre para que se use o dinheiro do povo com ele.\r\nPara voc\u00ea que nos acompanha em todo o Brasil saiba, esse 1 milh\u00e3o de reais gastos \u00e9 o seu dinheiro, \u00e9 o nosso dinheiro, que foi aplicado numa campanha que voc\u00ea n\u00e3o pediu. Voc\u00ea n\u00e3o tem nada a ver com isso.\r\nN\u00f3s pedimos que a Justi\u00e7a e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tomem provid\u00eancias nesse caso e responsabilizem as pessoas que usaram esse dinheiro de maneira desviada e desleal com os brasileiros. Ali\u00e1s, os brasileiros esperam que os recursos do Fundo Partid\u00e1rio, que aqui, inclusive, Deputado Paulo Ganime, querem aumentar - existe uma proposta que pretende aumentar o valor desse Fundo -, n\u00e3o seja usado de maneira irrespons\u00e1vel e vil, como foi feito agora.\r\nA gest\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, aqueles que est\u00e3o \u00e0 frente do gasto desse dinheiro p\u00fablico, que \u00e9 de toda a popula\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o que responder na Justi\u00e7a.\r\nEu encerro a minha fala a respeito desse assunto, Sr. Presidente, e aproveito este momento em que estou no plen\u00e1rio para parabenizar a cidade de Manacaparu, que completa 87 anos de funda\u00e7\u00e3o na data de hoje. Tamb\u00e9m neste m\u00eas o Munic\u00edpio de Caapiranga faz anivers\u00e1rio. O Estado do Amazonas inteiro est\u00e1 em festa, Deputado Marcelo Ramos, e isso \u00e9 uma felicidade para todos n\u00f3s.\r\nEu espero em breve voltar l\u00e1 e participar dessas festividades com todos os amazonenses.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DEFESA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MEIO AMBIENTE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o, em debate de cunho ideol\u00f3gico, de audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia destinada \u00e0 discuss\u00e3o da quest\u00e3o ambiental. Abandono da Amaz\u00f4nia por governos anteriores. Apoio \u00e0 pol\u00edtica ambiental adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar o Deputado Edmilson Rodrigues, que esteve realmente agora l\u00e1 na CINDRA - Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, da qual eu fa\u00e7o parte.\r\nDeputado, respeito bastante sua posi\u00e7\u00e3o. Realmente, transformaram o debate da Amaz\u00f4nia numa discuss\u00e3o ideol\u00f3gica tola, colocaram o Ministro na parede para discutir quest\u00f5es que nada t\u00eam a ver com a Amaz\u00f4nia ou com o Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nEu sou do Estado do Amazonas e havia v\u00e1rios Parlamentares do Norte l\u00e1. Eles esquecem que, por d\u00e9cadas, n\u00f3s tivemos governos que se preocuparam apenas em criar reservas ambientais, unidades de conserva\u00e7\u00e3o no papel e n\u00e3o fizeram fiscaliza\u00e7\u00e3o efetiva do patrim\u00f4nio que \u00e9 a Amaz\u00f4nia, deixaram a Amaz\u00f4nia abandonada. Fala-se que o desmatamento aumenta, como se ele tivesse aumentado agora, nos \u00faltimos 6 meses de Governo, e n\u00e3o fosse uma realidade das \u00faltimas d\u00e9cadas.\r\nA pol\u00edtica que o Governo Federal do Presidente Bolsonaro quer fazer \u00e9 diferente, \u00e9 uma pol\u00edtica de desenvolvimento com responsabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA AMAZ\u00d4NIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, MANUAS (AM), DEBATE, DESENVOLVIMENTO REGIONAL. \r\nATLETA, JOGOS PAN_AMERICANOS, LIMA, PERU. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POLITICA, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Frente Parlamentar em Defesa da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica em  Manaus, Estado do Amazonas, destinada ao debate de alternativas para o desenvolvimento regional. Sucesso da participa\u00e7\u00e3o dos atletas brasileiros nos Jogos Pan-americanos de 2019, realizados em Lima, Peru. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido no plen\u00e1rio por Deputado da Esquerda a respeito de opera\u00e7\u00f5es realizadas pela Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou ocupando esta tribuna hoje para, antes de mais nada, avisar a todos os brasileiros que n\u00f3s vamos marcar a primeira audi\u00eancia p\u00fablica, no Estado do Amazonas, da Frente Parlamentar em Defesa da Amaz\u00f4nia. Essa audi\u00eancia ser\u00e1 realizada no dia de amanh\u00e3, dia 9, a partir das 9h30min, na Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Amazonas. Todo o povo que vive na cidade de Manaus, todo o povo do Estado do Amazonas est\u00e1 convidado a discutir alternativas de desenvolvimento para a nossa Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nL\u00e1 n\u00f3s vamos falar sobre as zonas ecol\u00f3gico-econ\u00f4micas, que est\u00e3o travadas desde os \u00faltimos Governos, e vamos ter oportunidade tamb\u00e9m de falar sobre as unidades de conserva\u00e7\u00e3o que foram criadas, v\u00e1rias delas no \u00faltimo dia de Governo da Presidente Dilma, sem estudos de viabilidade, sem as an\u00e1lises necess\u00e1rias e, principalmente, sem ouvir as popula\u00e7\u00f5es envolvidas. A inten\u00e7\u00e3o, nessa audi\u00eancia p\u00fablica, \u00e9 discutir o tema com maior propriedade.\r\nQuero aproveitar este espa\u00e7o, Sr. Presidente, para parabenizar os atletas do Pan-Americano, que est\u00e3o conquistando muitas medalhas e levando com honra o nosso nome do Brasil para o exterior, representando com maestria o povo brasileiro.\r\nEu s\u00f3 n\u00e3o poderia ficar calado depois de ouvir essas grandes inverdades faladas aqui pela pessoa que me antecedeu, porque eu estive na Pol\u00edcia Federal e participei das investiga\u00e7\u00f5es, Deputado Otoni de Paula, que descobriram milhares, milh\u00f5es, bilh\u00f5es de reais desviados, na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, nas Opera\u00e7\u00f5es Acr\u00f4nimo, na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, nas v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es que a Pol\u00edcia Federal realizou. O Governo de esquerda hoje finge que n\u00e3o existem. Os representantes que est\u00e3o aqui hoje s\u00e3o a cartomante com Alzheimer: eles sabem tudo sobre os pr\u00f3ximos 4 anos, mas n\u00e3o lembram nada dos \u00faltimos 16 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, M\u00c9DICO, ENFERMEIRO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para a crise da sa\u00fade p\u00fablica do Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, venho a esta tribuna dar uma palavra sobre a sa\u00fade do Estado do Amazonas.\r\nEu tenho sido procurado por v\u00e1rios profissionais do Estado porque, na verdade, o Amazonas vem enfrentando dificuldades na \u00e1rea da sa\u00fade. Estas dificuldades n\u00e3o v\u00eam de hoje: atravessam longos anos de diversos governos, Presidente Bibo Nunes. Essas dificuldades j\u00e1 est\u00e3o no quotidiano dos amazonenses, que vivem na Capital e no interior do Estado.\r\nEm 2018, tivemos uma vota\u00e7\u00e3o que elegeu novos representantes do Estado. Esta renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica encheu de esperan\u00e7a os amazonenses, esperan\u00e7a de que fosse resgatada a sa\u00fade, como deve ser tratada, com o mesmo carinho devido aos profissionais da sa\u00fade, pelos quais eu tenho extrema admira\u00e7\u00e3o. Estou falando de m\u00e9dicos, enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, bi\u00f3logos, pessoas que representam o bem-estar e a garantia da sa\u00fade dos amazonenses.\r\nNeste fim de semana, eu retorno ao Estado do Amazonas, quando vou procurar as autoridades da sa\u00fade, em busca do consenso, de solu\u00e7\u00f5es, de alternativas que possam dar melhores dias aos profissionais da sa\u00fade e \u00e0 sa\u00fade do Estado do Amazonas. Nosso povo merece que a sa\u00fade seja tratada como prioridade. Eu, que me comprometi com isso, vou em busca disso agora, procurando os representantes, como sempre fiz. Vou continuar fazendo a defesa do povo amazonense.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABUSO DE AUTORIDADE, DEFESA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vai liberar a bancada, mas eu queria deixar registrado que n\u00f3s vamos procurar o Presidente Bolsonaro para sensibiliz\u00e1-lo a respeito de alguns pontos espec\u00edficos deste projeto que atingem frontalmente as investiga\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\nL\u00e1 se fala, por exemplo, em reduzir a legalidade de produ\u00e7\u00e3o de provas, uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es que atacam todas as autoridades de investiga\u00e7\u00e3o no Brasil e que v\u00e3o atacar as grandes opera\u00e7\u00f5es policiais deste Pa\u00eds. Isso n\u00e3o pode acontecer. N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que isso aconte\u00e7a. As grandes opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar foram o que mudaram o Brasil e que permitiram esta mudan\u00e7a que existe hoje neste Congresso que vivemos, renovado, renovado porque as pessoas acreditam nas autoridades constitu\u00eddas, e n\u00e3o no abuso de autoridade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso para consulta ao Plen\u00e1rio sobre o requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Sra. Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 muito claro que essa extens\u00e3o da arma na propriedade rural, da posse da arma de fogo... S\u00f3 quem conhece o interior do nosso Brasil... Eu venho do Estado do Amazonas. L\u00e1 a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 deficit\u00e1ria, no interior do Brasil. No Amazonas n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nEstender a possibilidade de autodefesa \u00e9 garantir, sim, que a seguran\u00e7a p\u00fablica seja estendida para quem vive no campo, para a popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, e com isso, sem d\u00favida, garantir que o nosso povo fique mais seguro.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 que se vote \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELEITOR, AMAZONAS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI ANTICRIME, REDU\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, CIDAD\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SUIC\u00cdDIO, SA\u00daDE MENTAL.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), M\u00cdDIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FUNDO DE AMPARO AO TRABALHADOR (FAT), ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nDIA DA AMAZ\u00d4NIA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa do povo do Estado do Amazonas. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria pelo Senado Federal. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria com a manuten\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de incentivos fiscais \u00e0 Zona Franca de Manaus. Atua\u00e7\u00e3o efetiva do Governo Federal no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de crimes. Apoio \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e da posse de armas de fogo no Brasil. Necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Resultados dos trabalhos da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. Defesa do desenvolvimento sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar em Defesa da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores presentes, \u00e9 com grande honra que me dirijo a todos voc\u00eas e a todos os brasileiros e brasileiras que hoje nos assistem atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, para falar, neste Grande Expediente, do retorno \u00e0s atividades de trabalho do nosso Congresso Nacional e da nossa C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, vemos hoje um momento \u00fanico, um momento de mudan\u00e7a do nosso Pa\u00eds, um momento de resgate de valores, um momento que nos leva \u00e0 consci\u00eancia, primeiramente, de qual \u00e9 o papel dos Parlamentares nesta Casa, renovada pelo povo brasileiro: o papel de servir aos brasileiros. Todos n\u00f3s fomos eleitos com este objetivo, com este escopo. E posso dizer de c\u00e1tedra, Deputado General Gir\u00e3o, pois assim eu sou, porque sou servidor p\u00fablico h\u00e1 mais de 15 anos. Sinto-me como um servidor do povo e acho que esta \u00e9 a nossa primeira fun\u00e7\u00e3o: servir.\r\nCome\u00e7o meu discurso falando sobre isso porque vi, enquanto estava fora da pol\u00edtica, muitos pol\u00edticos sendo servidos pelo povo, e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Acredito que o momento seja diferente. O momento \u00e9 de reflex\u00e3o da nossa obriga\u00e7\u00e3o de servir \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, da nossa obriga\u00e7\u00e3o de fazer diferente.\r\nMeu primeiro servi\u00e7o, antes de mais nada, \u00e9 o compromisso com o povo do Estado do Amazonas, que me colocou aqui, que acreditou na possibilidade de uma mudan\u00e7a efetiva, n\u00e3o s\u00f3 em palavras, mas em a\u00e7\u00f5es; n\u00e3o s\u00f3 em discurso, mas numa nova pr\u00e1tica. Refiro-me \u00e0quilo de que o Presidente Bolsonaro falou tanto: uma nova pol\u00edtica. Na verdade, o que ele quis dizer era uma busca por novas pr\u00e1ticas, uma nova maneira de encarar o Parlamento brasileiro.\r\nEstamos demonstrando aqui, atrav\u00e9s das v\u00e1rias vota\u00e7\u00f5es, que este Parlamento amadureceu e que viemos comprometidos a mudar este Pa\u00eds, a mud\u00e1-lo para melhor.\r\nE essa mudan\u00e7a eu posso pontuar em v\u00e1rios acontecimentos que j\u00e1 ocorreram aqui neste primeiro semestre. Posso falar um pouco dessa mudan\u00e7a que vem acontecendo, irradiada deste Congresso Nacional para o resto do Pa\u00eds, e daquilo que esperamos, para os pr\u00f3ximos 3 anos e meio que ainda temos de mandato, de mudan\u00e7as que o Pa\u00eds precisa.\r\nAntes de mais nada, aproveito para agradecer ao povo do Amazonas que nos assiste, a quem eu rendo todo o meu carinho e a minha admira\u00e7\u00e3o, e que pode ter a oportunidade de participa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s deste Parlamento, atrav\u00e9s desta pessoa, o Deputado que vos fala.\r\nA busca, como tanto falei aqui, de uma nova pol\u00edtica, de uma mudan\u00e7a, \u00e9, na verdade, de um Brasil com um novo prop\u00f3sito. N\u00f3s buscamos, atrav\u00e9s das reformas que est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa, atrav\u00e9s das v\u00e1rias mudan\u00e7as legislativas empenhadas tanto pelo Governo quanto pelos Parlamentares, trazer um novo ambiente pol\u00edtico, um novo ambiente de neg\u00f3cios, um novo ambiente de conviv\u00eancia para todos os brasileiros, com mais sa\u00fade, com mais seguran\u00e7a, com tudo mais de necess\u00e1rio que \u00e9 dever do Estado e obriga\u00e7\u00e3o nossa debater nesta Casa legislativa.\r\nPara tratarmos de reformas no Brasil, n\u00e3o podemos deixar de falar da primeira, que j\u00e1 passou. Refiro-me \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, votada nesta Casa com placar bastante expressivo, demonstrando a consci\u00eancia dos Parlamentares e de todos os brasileiros quanto \u00e0 necessidade de se reformar o regime previdenci\u00e1rio, que j\u00e1 estava capenga, cambaleante, sem condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia, prestes a ruir. O Governo Federal e os Parlamentares, com muita sabedoria, organizaram o texto da Previd\u00eancia por consenso. Ele est\u00e1 no Senado, e n\u00f3s aguardamos que em breve seja aprovado. E todos os brasileiros esperam tamb\u00e9m uma mudan\u00e7a na \u00e1rea tribut\u00e1ria do Pa\u00eds. A carga tribut\u00e1ria que n\u00f3s temos hoje \u00e9 absurda, \u00e9 maldosa, \u00e9 pesada para todos os brasileiros. E o Parlamento Federal n\u00e3o pode se furtar de decidir sobre isso. Precisamos trabalhar a tributa\u00e7\u00e3o, mas com responsabilidade.\r\nHoje, h\u00e1 muitos projetos tramitando na Casa. V\u00e1rios deles, como disseram alguns Parlamentares que me antecederam, esquecem, por exemplo, as pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o de desigualdades regionais, como \u00e9 o caso da Zona Franca de Manaus, que precisa ser preservada, mantida na pol\u00edtica tribut\u00e1ria. N\u00e3o adianta nada falar em preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, n\u00e3o adianta nada falar em meio ambiente sustent\u00e1vel, se n\u00e3o se apresentam alternativas de arrecada\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o das pessoas que vivem na Amaz\u00f4nia. E a Zona Franca de Manaus \u00e9 um dos principais elementos de distribui\u00e7\u00e3o de renda, de gera\u00e7\u00e3o de empregos, de redu\u00e7\u00e3o de desigualdades. Est\u00e1 na reforma tribut\u00e1ria agora, e \u00e9 um desafio para n\u00f3s discutirmos se queremos um Brasil melhor.\r\nSe desejamos um pa\u00eds diferente, temos que pensar que o Brasil precisa passar por uma mudan\u00e7a completa. N\u00f3s j\u00e1 tivemos uma mudan\u00e7a pol\u00edtica, que aconteceu em 2018, ao se colocar no Governo Federal um novo Governo, s\u00e9rio, competente e, mais do que tudo, comprometido com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a tudo de ruim que foi feito nos \u00faltimos 20 anos de Governos que antecederam o atual. Vemos nesse novo Governo a\u00e7\u00f5es efetivas, Ministros comprometidos e uma s\u00e9rie de demandas sendo colocadas para frente. E, observem, nenhum esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nDo passado, eu posso enumerar v\u00e1rios. Em muitos deles eu tive a honra de trabalhar enquanto estava na Pol\u00edcia Federal, com a felicidade de ver algemas sendo colocadas em corruptos como nunca tinha acontecido neste Pa\u00eds - como dizia o fil\u00f3sofo, \"nunca antes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds\". V\u00e1rios corruptos foram presos, v\u00e1rias pessoas foram detidas. \r\nPor sinal, recentemente, a Pol\u00edcia Federal deflagrou a 65\u00aa fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e deteve outras pessoas, entre elas o filho de um ex-Ministro do Governo passado, assim como, ontem e hoje, fez trabalhos para prender um cidad\u00e3o chamado Frei Chico. Algu\u00e9m sabe quem \u00e9? \u00c9 um que estava recebendo mesada da Odebrecht - mais de 1 milh\u00e3o de reais no per\u00edodo de 2003 a 2015 - e \u00e9 irm\u00e3o de um ex-Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 preso em Curitiba. Ele foi denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nEsse tipo de Governo ningu\u00e9m mais quer. Nisso o povo brasileiro j\u00e1 fez a sua parte. No ano passado, em uma m\u00e3o, elegeu um Governo s\u00e9rio, competente, conferindo ao Presidente Bolsonaro mais de 57 milh\u00f5es de votos. \r\nEssa mudan\u00e7a agora passa por conseguirmos, dentro desta Casa, tornar as a\u00e7\u00f5es que o Governo Federal quer, de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, de mudan\u00e7a da seguran\u00e7a p\u00fablica, de reforma da Previd\u00eancia, de reforma tribut\u00e1ria, em a\u00e7\u00f5es efetivas, em a\u00e7\u00f5es que mudem a realidade dos brasileiros. \r\nE reformar para qu\u00ea? Eu ando pelo meu Estado, Deputado General Gir\u00e3o, e as pessoas me perguntam: por que \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio fazer essas reformas? Porque n\u00e3o adianta o Governo ser s\u00e9rio e comprometido, se ele n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00f5es de trabalhar. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o Governo Federal foi literalmente saqueado. Todas as entidades, \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o alvo de esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o. \r\nHoje mesmo a Pol\u00edcia Federal fez uma opera\u00e7\u00e3o para prender, em Macei\u00f3, l\u00e1 nas Alagoas, pessoas que estavam desviando recursos, acreditem, da educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, do FUNDEB, do transporte escolar, da merenda escolar. Enquanto trabalhei na Pol\u00edcia Federal, tive a infelicidade de instaurar dezenas de inqu\u00e9ritos de Prefeituras do interior, de v\u00e1rios outros casos que tinham como denominador comum uma \u00fanica coisa: o desvio de recursos p\u00fablicos. Se queremos que isso mude, precisamos reformar a estrutura do Pa\u00eds.\r\nReformar a estrutura tamb\u00e9m passa por uma reforma na seguran\u00e7a p\u00fablica. Essa reforma j\u00e1 come\u00e7ou com medidas que demonstram em n\u00fameros a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade. Come\u00e7ou com a chegada no Congresso do pacote anticrime de Sergio Moro, Ministro que, apesar de cr\u00edticas de alguns Parlamentares que nesta Casa trabalham, \u00e9 unanimidade nacional, reconhecido internacionalmente como refer\u00eancia de probidade e de retid\u00e3o. Trouxe para dentro desta Casa um pacote de medidas para a redu\u00e7\u00e3o de crimes, desde os de colarinho branco at\u00e9 os violentos. \r\nQuanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es, n\u00f3s j\u00e1 temos dados do SINESP que demonstram essa redu\u00e7\u00e3o em n\u00fameros. Houve a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de crimes contra a sexualidade na casa de 13% no \u00faltimo ano; de homic\u00eddios, na casa de 21%; de latroc\u00ednios, de 23%; e de assaltos a cargas e a ve\u00edculos, de 27%. S\u00e3o n\u00fameros reais.\r\nEnquanto isso, eu assisto \u00e0 Rede Globo divulgar o tempo dados antigos do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es coletadas at\u00e9 o ano passado. Eu desafio essa mesma m\u00eddia a divulgar esses dados no final deste ano e no come\u00e7o do ano que vem. Ela divulga os dados de Governos anteriores, para tentar creditar ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a atual algum fracasso que n\u00e3o \u00e9 dele. \r\nPelo contr\u00e1rio, neste Parlamento, n\u00f3s estamos brigando para trazer de volta seguran\u00e7a \u00e0s ruas, para empoderar o cidad\u00e3o de bem, dando-lhe a possibilidade de acesso a armas, o que lhe foi negado desde o Estatuto do Desarmamento, votado em 2005 e 2006. Esta Casa e o povo brasileiro decidiram que o cidad\u00e3o de bem deveria ter a possibilidade de acesso a armas. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00f3s cerceamos essa possibilidade.\r\nO que eu escuto a Esquerda dizer aqui todo dia \u00e9 que, ao se colocar uma arma na m\u00e3o dos cidad\u00e3os de bem, se vai aumentar a criminalidade. At\u00e9 hoje eles n\u00e3o puderam ter essas armas. A viol\u00eancia aumentou ou diminuiu? Ela s\u00f3 aumentou, porque o bandido tem condi\u00e7\u00f5es de ter acesso \u00e0 arma e o cidad\u00e3o de bem, n\u00e3o, infelizmente. O bandido est\u00e1 dentro da cadeia e quem est\u00e1 atr\u00e1s das grades \u00e9 o cidad\u00e3o de bem, encarcerado em sua pr\u00f3pria casa, porque n\u00e3o se sente seguro para sair nas ruas.\r\nEsse pacote anticrime tem que ser prioridade para ser votado nesta Casa do Congresso Nacional, para incrementarmos esse trabalho, que j\u00e1 vem dando resultados em n\u00fameros, com o aumento da sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e a volta da tranquilidade que todos n\u00f3s t\u00ednhamos h\u00e1 30, 40 anos. Isso sem falar no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, porque o pacote anticrime vem, com muita for\u00e7a, atingir o centro do tema: as organiza\u00e7\u00f5es criminosas e tudo aquilo que n\u00f3s tanto queremos ver desaparecidos no Pa\u00eds.\r\nAproveito a oportunidade para saudar a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o s\u00f3 por todas essas fases que fez at\u00e9 hoje, mas tamb\u00e9m pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que ainda \u00e9 alvo n\u00e3o s\u00f3 desta Casa, Deputado Alexandre Frota, mas das for\u00e7as mais ocultas e estranhas poss\u00edveis. Eu vejo at\u00e9 tribunais trabalhando contra a Lava-Jato, como se ela trouxesse alguma coisa de ruim para o Pa\u00eds, como se tirar a sujeira debaixo do tapete fosse um problema.\r\nEu j\u00e1 escutei, inclusive em palestras que tive oportunidade de ministrar Brasil afora, que a Lava-Jato estava parando o Brasil, como se combater a criminalidade, como se colocar \u00e0 vista o que foi feito de errado fosse algo pernicioso, prejudicial \u00e0s grandes empresas do Brasil, que, na verdade, eram s\u00f3 corruptoras e trabalhavam com pessoas que gostavam de ser corrompidas.\r\nUm salve \u00e0 Pol\u00edcia Federal, que vem fazendo essa mudan\u00e7a no Pa\u00eds!\r\nEssa mudan\u00e7a tem que passar tamb\u00e9m pela valoriza\u00e7\u00e3o do profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica, que hoje trabalha com poucas condi\u00e7\u00f5es. N\u00f3s fizemos aqui o m\u00e1ximo para garantir a eles uma aposentadoria diferenciada, e muitos nos criticaram. Eles n\u00e3o entendem a dificuldade enfrentada pelo policial, que sai de casa para trabalhar sem saber se vai retornar, que vive um estresse absoluto. \r\nFalou-se que hoje \u00e9 um dia importante, de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o suic\u00eddio. E essa \u00e9 a categoria que det\u00e9m um dos maiores \u00edndices de suic\u00eddio. O policial \u00e9 quem mais sofre estresse e enfrenta dificuldades no dia a dia; quem mais passa por press\u00e3o psicol\u00f3gica; quem tem dificuldade de voltar para casa com a mente tranquila. Essas pessoas, os policiais, s\u00e3o as que mais se suicidam hoje. Ent\u00e3o, se este \u00e9 um dia para tratar dessa conscientiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m um dia para valorizar as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, que merecem, sim, toda a aten\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nSe estamos falando de crimes aqui, aproveitando o meu tempo, quero convidar todos os Parlamentares que aqui est\u00e3o a participar da CPI do BNDES desta Casa. Essa CPI revela fatos estarrecedores! Tivemos a oportunidade de ouvir v\u00e1rias autoridades, ex-Ministros, ex-Presidentes do banco, pessoas que est\u00e3o, na atualidade, na condu\u00e7\u00e3o daquela institui\u00e7\u00e3o financeira. Ouvimos - eu escutei com estes ouvidos aqui - do Ministro Antonio Palocci que esquemas de Governo atingiram 500 bilh\u00f5es de reais do dinheiro p\u00fablico tratado pelo BNDES. \u00c9 meio trilh\u00e3o de reais, \u00e9 metade do que o Ministro Paulo Guedes quer economizar em 10 anos com a reforma da Previd\u00eancia. Isso foi objeto de investiga\u00e7\u00e3o da CPI do BNDES.\r\n\u00c9 um absurdo que n\u00e3o vejamos uma cobertura jornal\u00edstica sobre isso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o preocupados com quem matou Marielle ou onde est\u00e1 o Queiroz! S\u00e3o 500 bilh\u00f5es de reais delatados, explicados como desvio de dinheiro do patrim\u00f4nio p\u00fablico, e a m\u00eddia n\u00e3o trata disso em uma linha, sequer menciona essa CPI.\r\nEu mesmo tive a oportunidade de apresentar dois requerimentos, no sentido de trazer a esta Casa, para prestar esclarecimentos at\u00e9 o final dos trabalhos da CPI, os ex-Presidentes Lula e Dilma. Eles eram os mandat\u00e1rios da Na\u00e7\u00e3o! T\u00eam que explicar aqui qual \u00e9 a participa\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 a responsabilidade deles, onde eles t\u00eam o dedo ou a digital impressa nesses recursos desviados.\r\nO Sr. General Gir\u00e3o - Deputado Pablo, o senhor me permite um aparte neste momento?\r\nO SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM) - General Gir\u00e3o, fique \u00e0 vontade.\r\nO Sr. General Gir\u00e3o - Parab\u00e9ns ao senhor pelo pronunciamento! N\u00f3s estamos juntos nessa CPI e tamb\u00e9m nas miss\u00f5es com a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a. Pela CPI, o senhor lembra muito bem, na semana passada, n\u00f3s nos dirigimos, junto com o Presidente, o Deputado Vanderlei Macris, ao Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, para apresentar nosso protesto quando ao impedimento sequenciado do Supremo Tribunal Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o dessas pessoas para virem \u00e0 CPI, prestarem depoimento, serem ouvidas. Na verdade, a maioria delas seria ouvida como envolvida nessa trama de desvios de que o senhor muito bem falou. Ent\u00e3o, fica registrada aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o com esse papel que o Supremo Tribunal Federal est\u00e1 fazendo com o Legislativo, impedindo o Legislativo de cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o: investigar esse desvio de recursos. Muito obrigado. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM) - Com certeza, General Gir\u00e3o. Fiquei indignado principalmente quando descobri a origem desses recursos. Os brasileiros n\u00e3o sabem que a maior parte do dinheiro do BNDES vem do FAT, que \u00e9 o Fundo de Amparo ao Trabalhador. \u00c9 uma ironia que os Governos do Partido dos Trabalhadores tenham tirado dinheiro do Fundo de Amparo ao Trabalhador! \u00c9 uma ironia perversa com os brasileiros perceber que o dinheiro desviado era do seguro-desemprego, do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, desses benef\u00edcios dos trabalhadores, os quais foram os mais atingidos por um Governo que se dizia defensor deles.\r\nMas este pronunciamento n\u00e3o se restringe a falar somente sobre isso. Eu acredito que, at\u00e9 pelo avan\u00e7ar do tempo, \u00e9 importante citar outras pautas de interesse nacional e que t\u00eam a ver com o discurso do momento.\r\nGeneral Gir\u00e3o, no dia 5 de setembro passado, fui autor de uma sess\u00e3o solene para homenagear o Dia Internacional da Amaz\u00f4nia. Eu comecei meu pronunciamento dizendo: \"Fico feliz que o povo brasileiro descobriu que a Amaz\u00f4nia existe!\" At\u00e9 um dia desses ela n\u00e3o existia, ou pelo menos as pessoas n\u00e3o estavam preocupadas com ela.\r\nEu vi aqui um Parlamentar de esquerda subir na tribuna e falar em queimadas. Eu o desafio a me dizer onde a Amaz\u00f4nia fica no mapa! As queimadas existem desde que eu sou crian\u00e7a, e n\u00e3o havia a preocupa\u00e7\u00e3o desse Parlamentar. A preocupa\u00e7\u00e3o dele, hoje, com a queimada \u00e9 porque o assunto foi parar na m\u00eddia, porque virou not\u00edcia de Jornal Nacional, e agora h\u00e1 v\u00e1rias pessoas preocupadas com o desmatamento e com as queimadas na Amaz\u00f4nia.\r\nSe voc\u00eas est\u00e3o preocupados tanto assim com a Amaz\u00f4nia, tragam pol\u00edticas p\u00fablicas para melhorar aquele Estado. Afinal de contas, quem manteve a Amaz\u00f4nia preservada \u00e9 o povo que habita a regi\u00e3o. Foram as For\u00e7as Armadas que mantiveram a integridade nacional. O povo que est\u00e1 l\u00e1 \u00e9 que tem a consci\u00eancia da import\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia para a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia.\r\nO Governo Federal e este Parlamento t\u00eam que criar pol\u00edticas p\u00fablicas para garantir que esse povo n\u00e3o tenha que fazer as queimadas. N\u00e3o basta s\u00f3 ficar na televis\u00e3o, dizendo que isso \u00e9 errado, e n\u00e3o apresentar nenhuma alternativa, nenhum motor de crescimento, nenhuma oportunidade de gera\u00e7\u00e3o de empregos. Pelo contr\u00e1rio, eu ainda ou\u00e7o aqui Parlamentares trabalharem contra, por exemplo, como eu disse no come\u00e7o, a Zona Franca de Manaus. Infelizmente, at\u00e9 o Ministro da Economia deu uma declara\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, talvez porque n\u00e3o entenda que aquele \u00e9 o maior programa de preserva\u00e7\u00e3o ambiental do mundo. A Zona Franca de Manaus est\u00e1 no Estado do Amazonas, e o Amazonas tem 95% da sua floresta preservada; os Estados vizinhos t\u00eam 60% ou 70% da floresta preservada.\r\nA Zona Franca de Manaus, por garantir a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, impede a devasta\u00e7\u00e3o da floresta, quer dizer, ela \u00e9 um mecanismo de crescimento; por isso, tem que ser fomentada e preservada. Quem for a favor da Amaz\u00f4nia tem que ser a favor da Zona Franca de Manaus. Do mesmo jeito, para se manter aquela floresta de p\u00e9, \u00e9 preciso dar vida digna para quem l\u00e1 vive.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil opinar estando em local com ar-condicionado, General Gir\u00e3o, em S\u00e3o Paulo, com educa\u00e7\u00e3o \u00e0 porta. Enquanto isso, quem est\u00e1 no Estado do Amazonas tem que ficar 2, 3, 4, 5 horas numa canoa para chegar ao col\u00e9gio mais pr\u00f3ximo. \u00c9 f\u00e1cil quando se tem o melhor hospital poss\u00edvel, como em Bras\u00edlia ou no sul do Pa\u00eds, enquanto qualquer unidade de sa\u00fade, no interior do meu Estado do Amazonas, fica a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia. V\u00e1rios amazonenses nascem sem que a m\u00e3e tenha feito o pr\u00e9-natal, porque n\u00e3o h\u00e1 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil querer a Amaz\u00f4nia preservada. Quem assim a quer queira primeiro o desenvolvimento das pessoas que vivem naquele Estado, porque elas precisam de vida digna, s\u00e3o t\u00e3o brasileiras quanto todos os brasileiros deste Pa\u00eds; merecem ter tratamento igualit\u00e1rio, com as mesmas condi\u00e7\u00f5es, o mesmo ponto de partida. Para isso, temos que falar de preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m de desenvolvimento daquela regi\u00e3o, para que a riqueza l\u00e1 permane\u00e7a em favor dos amazonenses e dos 4 milh\u00f5es de habitantes que l\u00e1 escolheram viver e desenvolver aquela terra com suas dificuldades e problemas.\r\nPara isso eu convido todos os Parlamentares que aqui est\u00e3o hoje a fazerem parte da Frente Parlamentar em Defesa da Amaz\u00f4nia, de minha iniciativa. Essa Frente Parlamentar foi criada no in\u00edcio deste ano e \u00e9 composta por mais de 230 Parlamentares. Hoje \u00e9 refer\u00eancia em a\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento daquela regi\u00e3o. Os Parlamentares que a comp\u00f5em buscam fazer a diferen\u00e7a para aquela terra.\r\nEu quero encerrar este discurso no hor\u00e1rio que me foi ofertado hoje dirigindo-me principalmente aos 2 milh\u00f5es de cidad\u00e3os de Manaus, \u00e0s mais de 4 milh\u00f5es de pessoas que escolheram o Estado do Amazonas para viver, florescer, criar suas fam\u00edlias. Estejam certos de que voc\u00eas t\u00eam no seu amigo Deputado Delegado Pablo um guerreiro que vai lutar pelas demandas do Estado do Amazonas at\u00e9 o fim.\r\nEsse \u00e9 o meu compromisso. Foi para isso que vim e \u00e9 nisso em que acredito.\r\nMuito obrigado a todos que nos assistem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "DIA DA RADIODIFUS\u00c3O, R\u00c1DIO, HOMENAGEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCURSO PARLAMENTAR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia, a respeito do transcurso do Dia da Radiodifus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Delegado Pablo. PSL - AM) - Seguindo o rito da sess\u00e3o solene, passo \u00e0 leitura do discurso do Presidente Rodrigo Maia alusivo \u00e0 presente sess\u00e3o:\r\n\"Senhoras e senhores, a data que celebramos remonta a eventos que transformaram o mundo de forma muito positiva. O desenvolvimento da radiodifus\u00e3o aproximou as pessoas e favoreceu o estabelecimento da sociedade da informa\u00e7\u00e3o que caracteriza o mundo contempor\u00e2neo.\r\nAssim, tratando de assunto de grande relev\u00e2ncia, cumprimento o nobre Deputado Delegado Pablo pela iniciativa de requerer a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o solene.\r\nO conv\u00edvio com o r\u00e1dio \u00e9 t\u00e3o corriqueiro que, por vezes, n\u00e3o parece representar algo muito especial. No entanto, o seu desenvolvimento tecnol\u00f3gico contou com a contribui\u00e7\u00e3o de alguns dos maiores cientistas e inventores da hist\u00f3ria. Por isso, o r\u00e1dio consta entre as maiores conquistas da humanidade.\r\nAl\u00e9m disso, foi uma das mais impactantes, tendo papel fundamental no estabelecimento da sociedade da informa\u00e7\u00e3o em que estamos imersos. O r\u00e1dio come\u00e7ou a ser explorado comercialmente h\u00e1 pouco mais de 1 s\u00e9culo. Desde ent\u00e3o, a ampla difus\u00e3o informacional trouxe in\u00fameros benef\u00edcios, incentivando a cria\u00e7\u00e3o de outros inventos semelhantes, alguns at\u00e9 mais vers\u00e1teis, como os televisores e os in\u00fameros aparelhos que se conectam \u00e0 Internet.\r\nO dinamismo do mercado da radiodifus\u00e3o e a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas n\u00e3o produziram, no entanto, a substitui\u00e7\u00e3o completa de antigos aparelhos por novas inven\u00e7\u00f5es.\r\nO tempo mostrou que cada dispositivo tem o seu p\u00fablico e programa\u00e7\u00e3o, e muitos continuam sendo amplamente utilizados. O avan\u00e7o da Internet tem produzido competi\u00e7\u00e3o intensa por novos formatos de produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcia e entretenimento, com desdobramentos ainda imprevis\u00edveis, mas a radiodifus\u00e3o tem seu espa\u00e7o consolidado e revela uma resili\u00eancia surpreendente.\r\nEm 2017, o IBGE apurou que cerca de 75% dos domic\u00edlios brasileiros contavam com acesso \u00e0 Internet. No entanto, a porcentagem cai drasticamente quando se considera a zona rural, servida em apenas 41%. Restringindo esse \u00faltimo universo \u00e0 Regi\u00e3o Norte, chega-se ao modesto n\u00famero de 27,3%.\r\nNo mesmo per\u00edodo, apenas 3,3% dos domic\u00edlios n\u00e3o possu\u00edam televisores. Isso revela que a import\u00e2ncia da radiodifus\u00e3o permanece atual, sendo grande respons\u00e1vel por informar e entreter boa parte dos cidad\u00e3os deste Pa\u00eds.\r\nA Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica da C\u00e2mara dos Deputados realizou, no dia 22 de maio, reuni\u00e3o para discutir desafios e solu\u00e7\u00f5es para a radiodifus\u00e3o brasileira. O encontro foi muito prof\u00edcuo e tratou de muitas ideias capazes de modernizar a legisla\u00e7\u00e3o brasileira para o setor.\r\nNo panorama tra\u00e7ado naquela reuni\u00e3o, chamou aten\u00e7\u00e3o o enorme alcance do r\u00e1dio no Pa\u00eds, que possui mais de 6 mil r\u00e1dios FM operando em servi\u00e7os comerciais; 1.249 em servi\u00e7os educativos e quase 5 mil r\u00e1dios FM comunit\u00e1rias.\r\nNesse contexto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o Dia da Radiodifus\u00e3o merece ser amplamente celebrado. A tecnologia foi precursora de in\u00fameros benef\u00edcios que caracterizam o mundo contempor\u00e2neo e continua propiciando muitos deles. Por isso, esta solenidade simboliza o justo reconhecimento da import\u00e2ncia dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o para o povo que esta Casa representa.\r\nMuito obrigado.\"\r\nEsse \u00e9 o discurso do Deputado Rodrigo Maia, Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nComunico que aqui estiveram presentes o Deputado Aroldo Martins - presidiu a sess\u00e3o solene anterior -, o Deputado Jo\u00e3o Roma, o Deputado F\u00e1bio Ramalho e o Deputado Celso Russomanno.\r\nA respeito do tema desta sess\u00e3o, eu preparei um breve discurso, que vou ler. Antes, digo que esta data \u00e9 muito importante para mim. Eu vim do Estado do Amazonas, onde o r\u00e1dio \u00e9 o grande mecanismo de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, de conhecimento e de entretenimento para as pessoas que vivem em toda a Regi\u00e3o Norte, em toda a Amaz\u00f4nia Legal.\r\nNo dia 7 de setembro de 1922, como parte das comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio da Independ\u00eancia do Brasil, foi realizada a primeira transmiss\u00e3o radiof\u00f4nica no nosso Pa\u00eds, em que foi veiculado o discurso do ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica, Epit\u00e1cio Pessoa.\r\nNaquele dia, poucos brasileiros tiveram condi\u00e7\u00e3o de acompanhar essa primeira transmiss\u00e3o de r\u00e1dio, porque, al\u00e9m de ser experimental, os equipamentos ainda eram muito poucos no nosso Pa\u00eds. Mas, entre os parcos ouvintes daquela transmiss\u00e3o, estava o m\u00e9dico, antrop\u00f3logo e escritor Roquette Pinto, que, entusiasta do meio de comunica\u00e7\u00e3o, disse com muita propriedade que esse era o melhor meio para educar a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nGra\u00e7as ao seu empenho, foi criada a primeira r\u00e1dio do Brasil, a R\u00e1dio Sociedade do Rio de Janeiro, que come\u00e7ou a operar em 1923, dando origem \u00e0 atual R\u00e1dio MEC e incentivando o surgimento das outras r\u00e1dios do nosso Pa\u00eds.\r\nEm homenagem a Roquette Pinto, 25 de setembro, o dia de seu anivers\u00e1rio, foi a data escolhida para homenagear o r\u00e1dio e a radiodifus\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nHoje, quando se fala em radiodifus\u00e3o, \u00e9 importante ter em mente tanto o r\u00e1dio quanto a televis\u00e3o. Afinal de contas, essa forma de transmiss\u00e3o de ondas de r\u00e1dio \u00e9 o que leva o sinal dos nossos televisores e dos nossos aparelhos de r\u00e1dio a todo o Pa\u00eds.\r\nEsses mecanismos hoje est\u00e3o entrando em converg\u00eancia com a Internet. As muitas emissoras que existem no nosso Pa\u00eds continuam transmitindo, seja em Frequ\u00eancia Modulada, seja em Amplitude Modulada, informa\u00e7\u00f5es e conhecimento por todo o nosso territ\u00f3rio nacional, mas est\u00e3o incorporando essas inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, inclusive as plataformas novas, como \u00e9 o caso da Internet. Ao incorporar inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, o r\u00e1dio vem se transformando, para se manter vivo e vibrante, h\u00e1 quase 1 s\u00e9culo no Brasil.\r\nBom exemplo disso \u00e9 observado na Amaz\u00f4nia, onde esse meio sempre teve um papel de destaque e hoje \u00e9 o preferido da popula\u00e7\u00e3o interiorana.\r\nA contribui\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio ao desenvolvimento regional \u00e9 indiscut\u00edvel, pois dissemina conhecimento \u00fatil para todas as comunidades que, sem acesso ao r\u00e1dio, permaneceriam isoladas.\r\n\u00c9 impressionante, no meu Estado muitas pessoas compram um celular para ouvir r\u00e1dio. L\u00e1, nem h\u00e1 sinal de aparelho celular no interior do Estado, mas elas usam o aparelho celular para ouvir r\u00e1dio.\r\nDe modo a refor\u00e7ar esse papel de grande relev\u00e2ncia para a sociedade, o Governo Federal, o nosso Presidente Bolsonaro regulamentou, h\u00e1 alguns meses, o servi\u00e7o de retransmiss\u00e3o de r\u00e1dio na Amaz\u00f4nia Legal. Com esse novo servi\u00e7o, o sinal das emissoras FM que operam nas capitais da regi\u00e3o poder\u00e1 ser levado a diversos outros Munic\u00edpios e localidades do respectivo Estado.\r\nO projeto de lei aprovado hoje em Comiss\u00e3o desta Casa, a Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia - CINDRA, relatado por mim, tamb\u00e9m permite essa retransmiss\u00e3o de sinal em Munic\u00edpios da mesma regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal.\r\n\u00c9 bom lembrar que a Amaz\u00f4nia Legal compreende nove Estados - Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Maranh\u00e3o, Mato Grosso, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima e Tocantins - e tem mais de 25 milh\u00f5es de habitantes, o que faz com que essa transmiss\u00e3o de r\u00e1dio se transforme no mecanismo mais relevante, com certeza, de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de conhecimento.\r\nHoje, existem 131 emissoras de r\u00e1dio FM com permiss\u00e3o para operar na Amaz\u00f4nia Legal. A radiodifus\u00e3o nos Estados da Amaz\u00f4nia Legal certamente \u00e9 vital para a integra\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento daquela regi\u00e3o, que ainda est\u00e1 muito afastada e ainda \u00e9 cen\u00e1rio de tantas desigualdades em rela\u00e7\u00e3o ao restante do nosso Brasil.\r\nPortanto, nesta ocasi\u00e3o, em que a nossa C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 a Casa do Povo, comemora, a meu pedido, o Dia da Radiodifus\u00e3o, parabenizo em especial todos os profissionais, homens e mulheres guerreiros, que atuam nesse segmento e mant\u00eam vivo esse servi\u00e7o de tanta import\u00e2ncia social, de comunica\u00e7\u00e3o e de integra\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, para todos os brasileiros, levando aos mais long\u00ednquos cantos do nosso territ\u00f3rio nacional o que h\u00e1 de mais importante em termos de conhecimento e de informa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a todos os presentes.(Palmas.)\r\nSeguindo o nosso protocolo, vou passar a palavra \u00e0queles que querem se manifestar.\r\nTem a palavra inicialmente o Sr. M\u00e1rcio Novaes, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de R\u00e1dio e Televis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "DIA DA RADIODIFUS\u00c3O, R\u00c1DIO, HOMENAGEM, DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Mat\u00e9ria de autoria do orador a respeito da sua hist\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o ao r\u00e1dio, publicada por \u00f3rg\u00e3o da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Delegado Pablo. PSL - AM) - Quero avisar aos presentes que ainda n\u00e3o a pegaram que essa lembrancinha veio direto do Estado do Amazonas.\r\nAntes de encerrar a sess\u00e3o, vou fazer a leitura de mat\u00e9ria de minha autoria publicada em jornal hoje, muito importante, que conta um pouco da minha hist\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o ao r\u00e1dio. Eu vou lhes pedir aten\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 curtinha.\r\n\"Sil\u00eancio meninos, o programa vai come\u00e7ar\", dizia meu av\u00f4, ao entardecer do dia, iluminado pela pequena l\u00e2mpada verde-lim\u00e3o que se acendia daquela caixa m\u00e1gica, chamada de r\u00e1dio. Era assim que toda a not\u00edcia chegava naquela casa, que os jogos de futebol eram acompanhados, que as novelas se faziam vivas e que a m\u00fasica quebrava a monotonia e animava as manh\u00e3s chuvosas.\r\nTudo vindo dali, do pomposo r\u00e1dio da sala de estar. O tempo se passou e os meios de comunica\u00e7\u00e3o evolu\u00edram com a velocidade que o dia a dia imprime e a necessidade impaciente de receber a novidade, de prefer\u00eancia com velocidade de informa\u00e7\u00e3o e rapidez de dados. Ser\u00e1 o fim do r\u00e1dio? N\u00e3o acredito nisso.\r\nQuem busca saber de algo com seguran\u00e7a sempre ter\u00e1 na voz dos radialistas a informa\u00e7\u00e3o abalizada e o coment\u00e1rio firme de profissionais qualificados, muitas vezes os primeiros a divulgar os fatos. Ainda que a televis\u00e3o e a Internet tragam entretenimento, s\u00e3o insubstitu\u00edveis as melodias dos programas de r\u00e1dio, divers\u00e3o para quem est\u00e1 em todo lugar: em casa, no carro, ou no trabalho. Isso sem falar nas r\u00e1dios comunit\u00e1rias. \u00c9 por meio delas que a comunidade recebe as novidades e os moradores transmitem entre si o que h\u00e1 de mais relevante, desde a chegada do transporte escolar at\u00e9 as promo\u00e7\u00f5es do mercadinho local.\r\nNo r\u00e1dio, a vida pulsa. N\u00e3o por acaso, suas transmiss\u00f5es partem em ondas, pois para n\u00f3s ouvintes navegar nesses mares e banzeiros \u00e9 garantia de chegar mais longe, qualquer que seja o destino desejado, seja o simples divertimento ou o apurado conhecimento. Nessa semana, em que se comemora o dia da radiodifus\u00e3o, deixo toda a minha admira\u00e7\u00e3o e carinho aos homens e mulheres que fizeram - e continuam fazendo - de uma simples caixa a fonte de m\u00e1gica que encanta todas as gera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, C\u00c2NCER DE MAMA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, TRATAMENTO ONCOL\u00d3GICO, MULHER, A\u00c7\u00c3O AFIRMATIVA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE.\r\nPRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia  de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Raz\u00e3o da recusa, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, da progress\u00e3o da pena para o regime semiaberto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria registrar que estamos no in\u00edcio do m\u00eas do Outubro Rosa. \u00c9 muito importante falar da conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o c\u00e2ncer e o tratamento do c\u00e2ncer de mama e do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero. Este \u00e9 um m\u00eas especial para as mulheres do Brasil, que v\u00e3o, com certeza, fazer as a\u00e7\u00f5es afirmativas necess\u00e1rias para combater essas modalidades de c\u00e2ncer, que s\u00e3o hoje a segunda maior causa dessa mol\u00e9stia nas mulheres no nosso Pa\u00eds. Cerca de 28% dos casos de c\u00e2ncer em mulheres brasileiras s\u00e3o de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero ou de c\u00e2ncer de mama, e neste m\u00eas \u00e9 muito importante que n\u00f3s trabalhemos em a\u00e7\u00f5es afirmativas no sentido de garantir o tratamento de sa\u00fade com qualidade para essas mulheres. Deixo meu recado especial \u00e0s mulheres amazonenses.\r\nPresidente, pe\u00e7o mais 1 minuto a V.Exa., aproveitando para pedir que seja divulgado este pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nEu n\u00e3o poderia me furtar, minha Presidente, j\u00e1 que estamos falando de c\u00e2ncer, a falar aqui sobre a pris\u00e3o, ou a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, do ex-Presidente Lula, que optou por continuar no c\u00e1rcere, mesmo sendo beneficiado com o regime semiaberto, aquele regime - digo isto para os brasileiros que nos assistem - em que o apenado, ap\u00f3s cumprir um sexto da pena, segundo o art. 112 da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, tem o direito de trabalhar durante o dia e, \u00e0 noite, retornar \u00e0 unidade prisional. A\u00ed se mostra a verdadeira resposta \u00e0 pergunta: por que o ex-Presidente se recusou a utilizar o benef\u00edcio? A resposta \u00e9 muito clara: ele vai ter que trabalhar agora durante o dia, uma coisa que ele nunca fez na vida dele, trabalhar para poder retornar \u00e0 cadeia durante a noite. Como ele nunca fez isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, RODRIGO JANOT, EX-PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, RECUSA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do ex-Procurador Geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, para esclarecimento sobre a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Raz\u00e3o da recusa, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, da progress\u00e3o da pena para o regime semiaberto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excel\u00eancia, muito obrigado pela oportunidade. \r\nEu quero informar a todos os Deputados desta Casa que eu fiz uma solicita\u00e7\u00e3o de requerimento na CCJ para que venha depor nesta Casa o ex-Procurador-Geral da Rep\u00fablica Rodrigo Janot, para explicar para todos os brasileiros o que aconteceu na Lava-Jato, quem verdadeiramente travou as investiga\u00e7\u00f5es, o que aconteceu dentro dessa opera\u00e7\u00e3o e por que ele foi objeto de mandado de busca e apreens\u00e3o.\r\nHoje, quero me solidarizar com esses Deputados aqui da Esquerda, que falaram tanto de Lula livre. O ex-Presidente Lula disse que n\u00e3o quer sair da cadeia, e eu vou explicar a eles por qu\u00ea. A Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal fala no art. 112 que o preso tem que, ap\u00f3s cumprir um sexto da pena, voltar \u00e0 noite para casa e trabalhar durante o dia.\r\nComo ele n\u00e3o est\u00e1 acostumado a trabalhar, ent\u00e3o ele n\u00e3o pode usufruir do benef\u00edcio.\r\nLogo, o ex-Presidente Lula abriu m\u00e3o do semiaberto porque ele n\u00e3o sabe trabalhar. Est\u00e1 muito claro, o Brasil todo sabe.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero aproveitar o intervalo da vota\u00e7\u00e3o para enaltecer esta Casa pela coragem de colocar em vota\u00e7\u00e3o hoje a PEC da Pol\u00edcia Penal.\r\nA seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil est\u00e1 passando por uma reformula\u00e7\u00e3o com a chegada do Governo Bolsonaro, e a pol\u00edcia penal \u00e9 imprescind\u00edvel para coibir os delitos e as pr\u00e1ticas criminais que acontecem dentro dos pres\u00eddios, das unidades prisionais, dos estabelecimentos prisionais no Brasil todo.\r\nNo Estado do Amazonas, passamos por uma grave crise, que est\u00e1 sendo contornada aos poucos. Sabemos que no Pa\u00eds inteiro essa dificuldade da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 uma realidade, apesar de os \u00edndices de viol\u00eancia estarem diminuindo e o Pa\u00eds estar ficando mais seguro.\r\nVamos votar a PEC da Pol\u00edcia Penal e melhorar a seguran\u00e7a p\u00fablica em nosso Pa\u00eds, o que \u00e9 um compromisso de todos do partido, o PSL, e do Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MANAUS (AM), HOMENAGEM, ELEI\u00c7\u00d5ES, PREFEITURA, C\u00c2MARA MUNICIPAL.\r\nJULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, IMPUNIDADE, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Transcurso do 350\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Manaus, Capital do Estado do Amazonas. Import\u00e2ncia da corrobora\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Deputada Dra. Soraya Manato, antes de mais nada, quero parabenizar V.Exa. por estar aqui presidindo t\u00e3o brilhantemente os trabalhos no dia de hoje.\r\nParab\u00e9ns tamb\u00e9m \u00e0 cidade de Manaus por seu anivers\u00e1rio de 350 anos. J\u00e1 gravei um v\u00eddeo mais cedo, mas quero que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos Anais desta Casa. Pouco h\u00e1 a se comemorar, porque o maior patrim\u00f4nio daquela cidade ainda s\u00e3o os amazonenses que l\u00e1 habitam, as pessoas que escolheram Manaus para viver. Mas, infelizmente, Manaus passa por muitas dificuldades hoje, de v\u00e1rias ordens. Acreditamos que em 2020, se Deus quiser, n\u00f3s teremos um futuro melhor, iniciando o ano que vem com a cidade renovada, com um quadro renovado tamb\u00e9m na C\u00e2mara Municipal de Manaus, no Pa\u00e7o Municipal, na Prefeitura de Manaus.\r\nE ocupo tamb\u00e9m esta tribuna, minha Presidente Dra. Soraya Manato, para falar sobre o julgamento que ocorre neste instante a respeito da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nA pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia no Brasil \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos j\u00e1 nos adequando a toda a jurisprud\u00eancia mundial que admite que dois julgamentos s\u00e3o suficientes para se examinar os fatos e para que aqueles que t\u00eam pris\u00f5es provis\u00f3rias decretadas sejam mantidos presos. Entender diferentemente, Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a, \u00e9 imaginar que no Brasil n\u00f3s vamos premiar a impunidade. H\u00e1 muitos presos provis\u00f3rios que querem fazer com que os processos se alonguem para assim se beneficiarem de prescri\u00e7\u00e3o e de uma s\u00e9rie de institutos que s\u00f3 servem para dar essa sensa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de que o crime compensa.\r\nPor isso, o Supremo Tribunal Federal tem que cumprir o seu papel. Esta Casa do Povo, que est\u00e1 votando uma emenda constitucional, tem que cumprir o seu protagonismo tamb\u00e9m para manter a validade da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Quem est\u00e1 dizendo isso n\u00e3o sou apenas eu, Deputada Dra. Soraya Manato. N\u00f3s temos manifesta\u00e7\u00f5es do F\u00f3rum Nacional de Ju\u00edzes Criminais, da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia Federal. Todo o corpo jur\u00eddico brasileiro acredita que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 o caminho certo. Eu desconhe\u00e7o outro pa\u00eds signat\u00e1rio da ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas que ainda permita que condenados em segunda inst\u00e2ncia fiquem soltos. S\u00f3 no Brasil h\u00e1 essa tese absurda. Quero crer que o Supremo Tribunal Federal vai continuar mantendo, como j\u00e1 manteve, o entendimento de que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 o caminho certo para garantirmos a certeza de que h\u00e1 justi\u00e7a neste Brasil.\r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o a todos os brasileiros.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FALTA, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MANAUS (AM).",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Falta de saneamento b\u00e1sico no Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria deixar registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o. Saiu no site Estado Pol\u00edtico um levantamento de que no Estado do Amazonas, mais especificamente na nossa Capital Manaus, mais de 1.8 milh\u00e3o de pessoas, o equivalente a 87% da popula\u00e7\u00e3o da cidade de Manaus, est\u00e3o sem saneamento b\u00e1sico. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o calamitosa. Saneamento b\u00e1sico \u00e9 sa\u00fade. \r\nEsses dados remetem \u00e0 atual gest\u00e3o da nossa cidade, que precisa de recupera\u00e7\u00e3o. Os manauaras merecem o devido atendimento nessa \u00e1rea. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que essa situa\u00e7\u00e3o continue! Todos os dias morrem 15 crian\u00e7as devido \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico. Isso \u00e9 um absurdo! O nosso Estado tem que melhorar. Manaus precisa de aten\u00e7\u00e3o!\r\nObrigado, Excel\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ARQUIVAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO BARBOZA MENEZES, SUPERINTENDENTE, POL\u00cdCIA FEDERAL, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Delegado Marcelo Freitas a respeito da condu\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o por Delegado da Pol\u00edcia Federal, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excel\u00eancia, venho corroborar as palavras do Deputado Delegado Marcelo Freitas, que aqui me antecedeu, sobre a investiga\u00e7\u00e3o que aconteceu em Minas Gerais. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o sens\u00edvel, que demanda cuidado. N\u00f3s, que fomos delegados da Pol\u00edcia Federal muito tempo, sabemos da responsabilidade que \u00e9 conduzir uma investiga\u00e7\u00e3o que, como nesse caso, culminou em mais de 20 anos em abstrato de poss\u00edvel condena\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, quem conduz a investiga\u00e7\u00e3o na Pol\u00edcia - aqui n\u00f3s temos uma Comiss\u00e3o Especial tratando disso - tem que tratar isso com responsabilidade. Quem n\u00e3o age assim - por isso esta Casa at\u00e9 votou aqui recentemente - pode responder por abuso de autoridade, porque isto, sim, \u00e9 abuso de autoridade: usar da prerrogativa do cargo para promover situa\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou que se desviam da legalidade. Aqui n\u00f3s estamos para manter a legalidade. O meu rep\u00fadio tamb\u00e9m vai para essa situa\u00e7\u00e3o ilegal que aconteceu.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), DEPOIMENTO, PORTEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, CERTID\u00c3O, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o, pela Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, de certid\u00e3o comprobat\u00f3ria do comparecimento do ent\u00e3o Deputado Federal Jair Bolsonaro \u00e0 Casa na data da suposta presen\u00e7a do Parlamentar na sua resid\u00eancia em condom\u00ednio no Rio de Janeiro, conforme noticiado pela Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excel\u00eancia, eu quero informar a este Plen\u00e1rio e a todos os brasileiros e brasileiras que nos assistem que solicitei \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa uma certid\u00e3o para falar a respeito das fake news divulgadas pela Rede Globo de Televis\u00e3o que envolvem o Presidente Bolsonaro em suposta liga\u00e7\u00e3o do porteiro para a casa do Presidente.\r\nA Secretaria-Geral da Mesa certificou que, nesse dia, a digital do Presidente Bolsonaro foi registrada aqui na Sess\u00e3o Extraordin\u00e1ria n\u00ba 35. Eu vou encaminhar essa certid\u00e3o \u00e0s autoridades investigativas e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que trabalhem com provas, e n\u00e3o com ila\u00e7\u00f5es vazias, n\u00e3o com conversa fiada, n\u00e3o com fake news, n\u00e3o com situa\u00e7\u00f5es em que querem retirar do Presidente Bolsonaro a credibilidade que ele tem.\r\nO Presidente est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros, mas ele n\u00e3o \u00e9 onipresente. Ele estava aqui no dia de que falou o porteiro, n\u00e3o no Rio de Janeiro, como se tentou falsamente fazer crer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAL\u00daNIA, V\u00cdTIMA, DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, EMPRESA, MARKETING, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Natureza caluniosa de den\u00fancias de contrata\u00e7\u00e3o, pelo orador, de empresas fantasmas para divulga\u00e7\u00e3o e marketing de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ocupo esta tribuna para avisar a todos os brasileiros e brasileiras, especialmente aos amazonenses, que nesta semana eu fui alvo de den\u00fancias caluniosas a meu respeito sobre o uso de empresas fantasmas para a contrata\u00e7\u00e3o, a divulga\u00e7\u00e3o e marketing dos meus trabalhos nesta Casa. \r\nEu n\u00e3o costumo comentar mentiras, n\u00e3o costumo comentar fatos que fogem da verdade. Mas, como \u00e9 necess\u00e1rio recha\u00e7ar esse tipo de pr\u00e1tica, eu ocupo esta tribuna hoje para dizer que, primeiro, a empresa que contratei existe, desempenha o seu trabalho com lisura, tem dezenas de clientes na minha cidade e n\u00e3o trabalha com esse tipo de pr\u00e1tica.\r\nQuem tentou manchar minha honra e est\u00e1 tentando manchar minha imagem com esse tipo de divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe que os nossos gastos s\u00e3o todos p\u00fablicos. E tudo que eu coloquei aqui j\u00e1 \u00e9 fiscalizado e colocado sempre por esta Casa Legislativa.\r\nAdemais, Sra. Presidente, \u00e9 muito importante que digamos que isso \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o grande da velha pol\u00edtica que est\u00e1 no nosso Estado brasileiro, que deve estar verificando a chegada de novas elei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o est\u00e1 contente com essa renova\u00e7\u00e3o. Eu vou explicar para essas pessoas que, na institui\u00e7\u00e3o de onde vim, tenho costume de prender gente do colarinho branco, bandido pol\u00edtico. A popula\u00e7\u00e3o sabe distinguir quem \u00e9 s\u00e9rio, quem \u00e9 malandro, quem \u00e9 vagabundo. Ent\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o me confundir.\r\nPortanto, n\u00e3o adianta pagar mat\u00e9ria em site, blog, p\u00e1gina da Internet, jornalzinho de fundo de quintal, para falar mal de quem tem trabalho. Eu tenho hist\u00f3ria no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e isso ningu\u00e9m vai manchar. Ningu\u00e9m vai levar a honra de um homem e o respeito \u00e0 sua fam\u00edlia, que s\u00e3o seu o maior patrim\u00f4nio.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado o meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria falar aos agentes penitenci\u00e1rios que est\u00e3o aqui aguardando a vota\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nPrimeiro, quero parabenizar todos por sua presen\u00e7a aqui e dizer que o nosso partido, o PSL, assim como v\u00e1rios outros, quer votar hoje a PEC. N\u00e3o se iludam com alguns partidos e com alguns Parlamentares que est\u00e3o obstruindo a vota\u00e7\u00e3o, atrasando a vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos a vota\u00e7\u00e3o hoje. De hoje n\u00e3o passa. A Pol\u00edcia Penal vai ser criada hoje nesta C\u00e2mara. \u00c9 um compromisso meu e dos demais Parlamentares do PSL.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA DE SUSTENTABILIDADE DO POLO INDUSTRIAL DA ZONA FRANCA DE MANAUS (2019, MANAUS (AM)).",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em culto de a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as pela vida do Presidente Jair Bolsonaro, e na Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial da Zona Franca de Manaus, na Capital do Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ocupo esta tribuna hoje para registrar a minha ida \u00e0 cidade de Manaus no fim do dia de hoje, para participar de um culto de a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as pela vida do Presidente Bolsonaro, que passou por bastantes dificuldades e at\u00e9 hoje se recupera do atentado contra a sua vida. E vou participar tamb\u00e9m, a partir de amanh\u00e3, da Feira de Sustentabilidade do Polo Industrial da Zona Franca de Manaus, um evento \u00fanico, que vai registrar o compromisso do Governo Federal n\u00e3o s\u00f3 com a manuten\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus, mas tamb\u00e9m com a sua oxigena\u00e7\u00e3o, como o Presidente da Rep\u00fablica disse tantas vezes durante a campanha.\r\nVou acompanhar o Presidente e estarei amanh\u00e3 nessa Feira de Sustentabilidade, que \u00e9 um marco para registrar esse compromisso de perman\u00eancia e de fortalecimento da Zona Franca de Manaus, um patrim\u00f4nio de Manaus, do Amazonas e do Brasil.\r\nBrasileiros e amazonenses, aguardem-me! Em breve, estarei chegando a nossa cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, RECURSOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral, e \u00e0 pretendida recria\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o sindical.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ocupo esta tribuna no dia de hoje para deixar claro meu posicionamento contra duas modifica\u00e7\u00f5es negativas que tramitam neste Congresso Nacional. \r\nA primeira visa aumentar o Fundo Partid\u00e1rio de 2,5 bilh\u00f5es para 3,8 bilh\u00f5es, um aumento substancial para as campanhas eleitorais, ao qual sempre fui contr\u00e1rio. Independentemente da postura dos partidos pol\u00edticos desta Casa, n\u00e3o acredito que isso venha a ser aprovado. \r\nOutra postura que tenho \u00e9 contra a movimenta\u00e7\u00e3o sorrateira em torno da recria\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o sindical no Brasil. Tivemos um avan\u00e7o muito grande ao promover a liberdade sindical, a liberdade associativa verdadeira, e n\u00e3o a imposi\u00e7\u00e3o de uma contribui\u00e7\u00e3o para os trabalhadores. Sou contra esta demanda. \r\nVou trabalhar at\u00e9 onde for poss\u00edvel para que nem o Fundo Partid\u00e1rio aumente, nem a contribui\u00e7\u00e3o sindical seja ressuscitada. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador. Relev\u00e2ncia de reformas estruturantes realizadas pela C\u00e2mara dos Deputados. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares, extensivos ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. \r\nEstou utilizando esta tribuna no dia de hoje para tamb\u00e9m fazer um balan\u00e7o deste ano de 2019, em que tive a oportunidade e a felicidade de atuar em v\u00e1rias Comiss\u00f5es nesta Casa. Trabalhei em dez Comiss\u00f5es parlamentares diferentes, entre elas, quatro Comiss\u00f5es Permanentes.\r\nDurante o trabalho na CCJ, tive a felicidade de relatar alguns projetos, bem como durante o trabalho na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, em que defendemos o Pacote Anticrime e v\u00e1rias outras medidas de combate \u00e0 criminalidade que foram aprovadas este ano. Apresentei tamb\u00e9m alguns projetos de lei que j\u00e1 est\u00e3o bem encaminhados, inclusive um que amplia os benef\u00edcios da Zona Franca de Manaus para os Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana, o que \u00e9 uma vit\u00f3ria para todos os amazonenses. Al\u00e9m desses projetos, tive a oportunidade de defender com afinco, nesta Casa, o Governo do Presidente Bolsonaro, nesta tribuna e nas minhas vota\u00e7\u00f5es, principalmente nas pautas favor\u00e1veis \u00e0 Regi\u00e3o Norte, \u00e0 Amaz\u00f4nia e, em especial, ao Estado do Amazonas.\r\n\u00c9 com grata satisfa\u00e7\u00e3o que eu posso dizer que este ano 2019 foi exitoso para o nosso Brasil. Nesta Casa, Sr. Presidente, conseguimos aprovar reformas importantes para a reconstru\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. O ano de 2020 est\u00e1 chegando e teremos mais oportunidade de aprovar mais medidas que trar\u00e3o renda e emprego para os brasileiros. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos. \u00c9 por conta disso que eu trabalho com muito carinho e com muito calor pelo povo do Estado do Amazonas, em especial. \r\nQuero finalizar esta minha fala lembrando que se avizinha data que considero uma das mais importantes em nosso calend\u00e1rio. Eu, que fui criado numa fam\u00edlia crist\u00e3, uma fam\u00edlia unida, sou f\u00e3 desta data: o Natal. O Natal \u00e9 uma \u00e9poca de alegria e de felicidades. Temos que agradecer a Deus a sa\u00fade das nossas fam\u00edlias, agradecer por ter dado a n\u00f3s a oportunidade de estarmos vivendo bem, enquanto muita gente passa por dificuldades. Acredito que n\u00f3s temos que agradecer a Deus as oportunidades que Ele nos deu.\r\nEu agrade\u00e7o a Deus a oportunidade que Ele me deu de estar aqui defendendo o meu Estado e os brasileiros, e de poder realizar cada dia mais, para cada um dos homens e mulheres de bem que vivem no Estado do Amazonas.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. \r\nDesejo um feliz Natal para todos e um excelente Ano-Novo! Que Deus nos encha de felicidade nesse 2020!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER, RECURSOS, HOSPITAL PUBLICO, AMAZONAS.\r\nPRE\u00c7O, COMBUSTIVEL, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao  Hospital do C\u00e2ncer no Estado do Amazonas. Reclama\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o amazonense contra os elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Excel\u00eancia. \r\nEu ocupo esta tribuna, primeiramente, para falar que ontem, dia 4 de fevereiro, foi o Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer. \r\nTrata-se de uma pauta muito importante na \u00e1rea da sa\u00fade no nosso Pa\u00eds. O Instituto Nacional do C\u00e2ncer j\u00e1 confirmou que, at\u00e9 em 2022, teremos cerca de 625 mil casos de c\u00e2ncer no Brasil. Em fun\u00e7\u00e3o disso, estou fazendo investimentos espec\u00edficos no Hospital do C\u00e2ncer no Estado do Amazonas. Estou colocando um aporte de recursos na casa de 1 milh\u00e3o e 800 mil reais para a amplia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate ao c\u00e2ncer, em favor dos amazonenses e de toda a regi\u00e3o em que a FCECON trabalha.\r\nEssa \u00e9 uma pauta muito importante em defesa da sa\u00fade, principalmente da sa\u00fade das crian\u00e7as. Desses mais de 600 mil casos, falamos de pelo menos 8 mil casos espec\u00edficos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia. Temos que recuperar isso, Sr. Presidente.\r\nAl\u00e9m disso, aproveito este espa\u00e7o para falar sobre uma pauta que est\u00e1 na vida dos amazonenses, em especial da cidade de Manaus: os combust\u00edveis.\r\nO povo do Amazonas reclama todos os dias do pre\u00e7o da gasolina, do diesel, do \u00e1lcool e de todo combust\u00edvel que \u00e9 comercializado no Estado. L\u00e1 temos uma das gasolinas mais caras do Brasil.\r\nO Presidente Bolsonaro hoje falou aos jornalistas que estava disposto, inclusive, a zerar os tributos federais dos combust\u00edveis caso Estados e Munic\u00edpios fa\u00e7am o mesmo. Para quem n\u00e3o sabe, quase metade do valor pago nos combust\u00edveis \u00e9 de impostos. \u00c9 quase metade do pre\u00e7o que pagamos na bomba. Para que isso seja reduzido, \u00e9 preciso haver a\u00e7\u00f5es tanto do Governo Federal quanto dos Governos dos Estados. Parece que o Governo Federal est\u00e1 comprometido com isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), AMAZONAS, IND\u00daSTRIA, MOTOCICLETA, PRODU\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL, L\u00c2MPADA DE LED, APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.\r\nDELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2381/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, DECRETO-LEI, AUMENTO, \u00c1REA, ZONA FRANCA DE MANAUS, INCLUS\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, REGI\u00c3O METROPOLITANA, MANAUS (AM), AMAZONAS, DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Sucesso do modelo econ\u00f4mico implantado na Zona Franca de Manaus. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana de Manaus na \u00e1rea de abrang\u00eancia do Polo Industrial. Aprova\u00e7\u00e3o do processo produtivo b\u00e1sico de l\u00e2mpadas de LED no Polo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ocupo esta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados numa quinta-feira, dia em que h\u00e1 poucos Parlamentares presentes, mas em que aproveitamos para dar boas not\u00edcias ao Estado do Amazonas e, em especial, para falar da Zona Franca de Manaus, pauta que eu defendo desde o primeiro dia em que decidi ser representante do Estado do Amazonas.\r\nRecentemente, tivemos not\u00edcias de que nosso polo de duas rodas, um dos mais avan\u00e7ados da Zona Franca de Manaus, est\u00e1 atingindo n\u00fameros dignos das grandes ind\u00fastrias do mundo. A Moto Honda da Amaz\u00f4nia est\u00e1 prestes a chegar ao marco de 25 milh\u00f5es de motos produzidas, segundo informa\u00e7\u00f5es da marca. A Harley-Davidson, que fabrica motos, n\u00e3o s\u00f3 nos Estados Unidos, mas tamb\u00e9m na nossa Capital Manaus, est\u00e1 em rota de crescimento pelo terceiro ano consecutivo.\r\nIsso demonstra que o modelo econ\u00f4mico da Zona Franca de Manaus \u00e9 vencedor, portanto merece a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal e oxigena\u00e7\u00e3o por parte desta C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPor isso, apresentei um projeto de lei nesta Casa para ampliar os benef\u00edcios da Zona Franca de Manaus para todos os Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana de Manaus. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que este modelo de desenvolvimento, que j\u00e1 se mostrou vencedor, chegue \u00e0s cidades do Entorno de Manaus e, assim, leve ind\u00fastrias, empresas e crescimento n\u00e3o s\u00f3 para estes lugares, como tamb\u00e9m para toda a Regi\u00e3o Norte, inclusive o Amap\u00e1, Estado de V.Exa., Sra. Presidente, e o Par\u00e1.\r\nS\u00f3 em Manaus, n\u00f3s temos mais de 600 grandes empresas beneficiadas, e passa de 16 mil o n\u00famero de empresas registradas com o selo da SUFRAMA, empresas que garantem benef\u00edcios vindos da Zona Franca de Manaus.\r\nQuero registrar que recebemos a informa\u00e7\u00e3o de que foi aprovado o processo produtivo b\u00e1sico para a produ\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas de LED na Zona Franca de Manaus. Trata-se de um novo vi\u00e9s econ\u00f4mico, diante da possibilidade de criarmos novas op\u00e7\u00f5es de emprego e gerarmos novos investimentos na Zona Franca de Manaus.\r\nA Amaz\u00f4nia tem sido pauta constante em todos os discursos nas Comiss\u00f5es desta Casa. Defender a Zona Franca de Manaus significa defender a Amaz\u00f4nia.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais canais de comunica\u00e7\u00e3o competentes.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Patricia Ferraz. PL - AP) - Muito obrigada, Deputado Pablo.\r\nFalar da Amaz\u00f4nia \u00e9 sempre importante, e o Amap\u00e1 \u00e9 o Estado mais preservado da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM) - Gra\u00e7as a Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, VIOLENCIA, AMAZONAS, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Necessidade da ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas de combate \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excel\u00eancia, muito obrigado. \r\nRetorno a esta tribuna para denunciar mais uma vez um final de semana violento na cidade de Manaus. Infelizmente, o Estado do Amazonas continua sendo atingido por organiza\u00e7\u00f5es criminosas, como Fam\u00edlia do Norte e Comando Vermelho, que est\u00e3o em todos os bairros, n\u00e3o s\u00f3 de Manaus, mas agora tenho not\u00edcias de que tamb\u00e9m no interior do Estado. \u00c9 um quadro que inspira n\u00e3o s\u00f3 cuidado e aten\u00e7\u00e3o, mas, tamb\u00e9m, a\u00e7\u00f5es efetivas da Secretaria de Seguran\u00e7a do Estado e do Governo Federal. \r\nRecentemente, o Ministro Sergio Moro esteve nesta Casa. Apresentei a ele essa preocupa\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 um quadro que continua vigendo, Sr. Presidente. \u00c9 preciso restabelecer urgentemente a seguran\u00e7a p\u00fablica de Manaus. E \u00e9 preciso tomar medidas en\u00e9rgicas para combater essas organiza\u00e7\u00f5es criminosas que est\u00e3o apavorando a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATENTADO, ESTRADA, SIDROL\u00c2NDIA (MS), V\u00cdTIMA, LOESTER TRUTIS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Loester Trutis, v\u00edtima de atentado no Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso novamente o microfone do plen\u00e1rio desta Casa para me solidarizar com o meu amigo Deputado Loester Trutis, que, no final de semana, foi v\u00edtima de um atentado no Estado de Mato Grosso do Sul, em local pr\u00f3ximo \u00e0 fronteira com o Paraguai.\r\nCuriosamente, Sr. Presidente, n\u00e3o li nas redes sociais dos meus amigos de esquerda uma \u00fanica linha em defesa do Deputado que sofreu um atentado. Talvez porque ele seja um defensor das armas, um defensor do direito do cidad\u00e3o de bem de se defender. Ningu\u00e9m falou nada. Todos os dias eu escuto dizerem aqui: \"Quem matou Marielle?\". Escuto 1 milh\u00e3o de coisas, mas, quando um colega nosso de Parlamento sofre um atentado a tiros, o que eu escuto da Esquerda \u00e9 o sil\u00eancio. Ningu\u00e9m fala nada, ningu\u00e9m sai em defesa dele. Talvez porque ele seja uma pessoa que defende o bem da fam\u00edlia, o bem dos cidad\u00e3os.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS). Orienta\u00e7\u00e3o da respectiva bancada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero deixar consignado o meu voto pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, que \u00e9 important\u00edssimo.\r\nO Conselho Federal de Medicina passou para todos os Parlamentares um estudo que mostra que as institui\u00e7\u00f5es particulares n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de chancelar o REVALIDA. Esse estudo \u00e9 do M\u00e9dicos pelo Brasil. V.Exa., que \u00e9 da Regi\u00e3o Norte, como eu, que sou do Estado do Amazonas, sabe da dificuldade de se ter m\u00e9dico de qualidade no interior do nosso Pa\u00eds.\r\nFico triste que tenha sido colocada em vota\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m a quest\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos federais. Eles merecem, sim, receber essa gratifica\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso, Presidente, a minha irresigna\u00e7\u00e3o. \r\nMas, em rela\u00e7\u00e3o ao REVALIDA, dizemos \"sim\" ao veto, que \u00e9 importante para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\", ciente da import\u00e2ncia da extens\u00e3o desse projeto que amplia o aux\u00edlio emergencial para v\u00e1rias categorias no nosso Brasil.\r\nEu at\u00e9 pedi ao Relator, Deputado Cezinha de Madureira, que me informasse as categorias todas que est\u00e3o sendo beneficiadas com esse projeto em todo o Brasil.\r\nNos lugares onde h\u00e1 mais necessidade, n\u00f3s vamos ter esse benef\u00edcio estendido, para categorias como extrativistas, silvicultores, os que est\u00e3o no programa de cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, quilombolas, artistas, pessoas que trabalham no transporte de passageiros, seringueiros, ministros de confiss\u00e3o religiosa. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante que esse projeto seja aprovado por esta Casa.\r\nNesse ponto, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAMAZONAS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, INFEC\u00c7\u00c3O, RANKING.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, DESVIO, RECURSOS FINANCEIROS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AMAZONAS. \r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AMAZONAS, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Ocupa\u00e7\u00e3o, pelo Estado do Amazonas, do primeiro lugar no ranking  nacional de pessoas infectadas por coronav\u00edrus. Constata\u00e7\u00e3o pela Opera\u00e7\u00e3o Maus Caminhos, realizada pela Pol\u00edcia Federal, do desvio de recursos da sa\u00fade p\u00fablica no Amazonas. Falecimento de profissionais da sa\u00fade infectados por coronav\u00edrus no Estado. Falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e atraso no pagamento salarial dos profissionais do setor.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, em que pese a posi\u00e7\u00e3o do PSL ser favor\u00e1vel ao m\u00e9rito, \u00e9 \"n\u00e3o\" a este destaque. Como foi bem falado aqui, existe uma dificuldade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fonte da receita. N\u00e3o adianta votarmos ou criarmos a expectativa nas pessoas de que \u00e9 poss\u00edvel aprovar um destaque dessa natureza, apresentado pelo Partido dos Trabalhadores, quando sabemos n\u00e3o ser\u00e1 aprovado. Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, as modifica\u00e7\u00f5es que o Deputado Cezinha de Madureira fez s\u00e3o todas muito boas, muito importantes para o Brasil. Por isso, mantemos nossa orienta\u00e7\u00e3o quanto ao m\u00e9rito, mas no caso deste destaque, especificamente, o PSL vota \"n\u00e3o\".\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para citar uma quest\u00e3o de suma import\u00e2ncia que acontece no Estado do Amazonas. Eu acho que todos aqui conhecem um pouco da minha origem. E existem fatos l\u00e1 que est\u00e3o assombrando a nossa popula\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos dias.\r\nO Estado do Amazonas \u00e9 o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, tem uma grande quantidade de riquezas e est\u00e1 em primeiro lugar em quase tudo. E hoje n\u00f3s estamos amargando o primeiro lugar na quantidade de infectados pelo coronav\u00edrus no Brasil. \u00c9 inexplic\u00e1vel que o nosso Estado atinja o primeiro lugar na quantidade de infectados, porque o nosso Estado tem 2% da popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, tem uma das maiores receitas do Brasil e investe em sa\u00fade valor consider\u00e1vel. N\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o para que tenhamos uma quantidade t\u00e3o grande de pessoas sofrendo com o coronav\u00edrus.\r\nO ex-Ministro Mandetta, que acabou de sair do cargo, antes de sair, disse que com certeza havia algum problema de gest\u00e3o no Estado do Amazonas que estaria levando esse caos \u00e0 sa\u00fade. Lembrou que nos \u00faltimos anos, Deputados Elias, n\u00f3s trocamos v\u00e1rias vezes de Secret\u00e1rio de Sa\u00fade no Estado, at\u00e9 por conta das mudan\u00e7as de Governo. Houve muitas mudan\u00e7as na Pasta da sa\u00fade.\r\nTive a felicidade de trabalhar, no Estado do Amazonas, numa opera\u00e7\u00e3o policial da Pol\u00edcia Federal que todos aqui conhecem, chamada Maus Caminhos, que identificou milh\u00f5es de reais desviados da sa\u00fade. Naquela opera\u00e7\u00e3o, tive o cuidado de verificar que cada real que deixava de ser empregado na sa\u00fade custava o atendimento das pessoas, custava a sa\u00fade dos cidad\u00e3os do Estado do Amazonas e custava a vida de muitos amazonenses. Ent\u00e3o, o problema \u00e9 antigo.\r\nO problema \u00e9 antigo, mas est\u00e1 sendo revivido neste momento em que, como disse no princ\u00edpio, o Amazonas ocupa o primeiro lugar na quantidade de infectados pelo coronav\u00edrus. Eu passo o dia recebendo mensagens de profissionais de sa\u00fade, que mandam v\u00eddeos, mandam informa\u00e7\u00f5es pelas redes sociais, mostrando que a dificuldade nos hospitais \u00e9 muito grande.\r\nEu publiquei uma frase numa rede social e queria cit\u00e1-la exatamente como foi publicada. Diz assim: \"Se os profissionais de sa\u00fade tivessem ecoado seus gritos de socorro, eles j\u00e1 estariam roucos\". Mas eles n\u00e3o est\u00e3o roucos. As autoridades \u00e9 que est\u00e3o surdas, porque n\u00e3o ouvem os apelos deles.\r\nAcho que elas est\u00e3o tamb\u00e9m insens\u00edveis, porque n\u00e3o est\u00e3o vendo as dificuldades que existem em cada unidade hospitalar do nosso Estado. E, com certeza, elas tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o enxergando o quanto os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o dedicando da sua vida e do seu tempo \u00e0quilo que eles podem fazer em favor dos cidad\u00e3os do Amazonas.\r\nE digo mais: infelizmente, nos \u00faltimos dias, come\u00e7ou a haver baixas desse lado da guerra que combate o coronav\u00edrus. Dois m\u00e9dicos faleceram na mesma madrugada, uma t\u00e9cnica de enfermagem teve sua vida levada pelo coronav\u00edrus, e parece que as autoridades n\u00e3o est\u00e3o preocupadas com isso. \u00c9 justo isso, de verdade? \u00c9 justo que os guerreiros da sa\u00fade sejam tratados dessa forma?\r\nDeputado Elias, falamos o tempo todo da falta de leitos nos hospitais, da dificuldade da chegada de respiradores, das dificuldades que existem para que equipamentos hospitalares sejam colocados dentro de hospitais. Mas esquecemos que esses leitos n\u00e3o funcionam sozinhos, que atr\u00e1s desses respiradores existem m\u00e9dicos, enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, e essas pessoas merecem, sim, o nosso carinho e o nosso cuidado.\r\nRecentemente, vi nas redes sociais v\u00e1rios posts colocando os profissionais da sa\u00fade como her\u00f3is. Eles realmente s\u00e3o her\u00f3is. Mas eles tamb\u00e9m s\u00e3o seres humanos e t\u00eam medo como n\u00f3s. Eles t\u00eam medo de ir trabalhar sem os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios, equipamentos que est\u00e3o em falta em muitos lugares. Eu sei disso porque recebo reclama\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de profissionais de sa\u00fade sobre a car\u00eancia de EPIs para trabalhar.\r\nEsses her\u00f3is que t\u00eam medo tamb\u00e9m t\u00eam fam\u00edlia e n\u00e3o conseguem v\u00ea-la. Enquanto muitos conseguem se isolar, o profissional de sa\u00fade n\u00e3o pode fazer isso. Ele est\u00e1 na linha de frente do combate \u00e0 pandemia e tem que trabalhar. Ele n\u00e3o tem essa facilidade de ficar longe de tudo. Pelo contr\u00e1rio, ele est\u00e1 na linha de frente da luta, da guerra contra a doen\u00e7a.\r\nAl\u00e9m disso, esses her\u00f3is tamb\u00e9m precisam de tratamento digno como trabalhadores. Ou\u00e7o reclama\u00e7\u00f5es e apelos para pagamento de sal\u00e1rios e vencimentos aos profissionais de sa\u00fade. Acreditem: alguns ainda est\u00e3o sem receber h\u00e1 meses. Essas pessoas que est\u00e3o trabalhando sem descanso est\u00e3o sem receber seus vencimentos, como qualquer profissional merece receber. Eles s\u00e3o her\u00f3is, mas s\u00e3o tamb\u00e9m trabalhadores.\r\nPe\u00e7o a todos que temos consci\u00eancia e que descobrimos a import\u00e2ncia do profissional de sa\u00fade - m\u00e9dicos, t\u00e9cnicos de enfermagem, dentistas, enfermeiros -, que nos lembremos de que temos de batalhar por eles, pelos direitos deles, para que a nossa sa\u00fade seja guarnecida.\r\nS\u00e3o eles que entregam a sua vida e fazem um juramento para tratar um estranho, uma pessoa que nunca viram, como se fosse algu\u00e9m de suas fam\u00edlias, fazendo o m\u00e1ximo para que aquela pessoa saia recuperada e com sa\u00fade.\r\nDeixo aqui o meu reconhecimento p\u00fablico a esses profissionais. Vou lutar por todos eles, em todas as inst\u00e2ncias poss\u00edveis. Aqui mesmo vou fazer com que esta C\u00e2mara dos Deputados, de alguma forma, fiscalize a sa\u00fade do Estado do Amazonas e possa entregar para cada cidad\u00e3o do Estado do Amazonas a resposta de que, sim, est\u00e3o sendo empregados os recursos onde devem ser colocados e de que os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o v\u00e3o pagar com falta de equipamentos ou sal\u00e1rios atrasados, quando merecem, sim, ter a sua vida profissional e o seu empenho colocado nesse trabalho reconhecidos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos integrantes do Partido Social Liberal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como foi constru\u00eddo o texto. O texto fala em dispensar a identidade civil, e h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com fraudes.\r\nEu vi um levantamento recente de que milhares de tentativas de fraudes, inclusive vindas de pres\u00eddios, j\u00e1 foram identificadas. Se as pessoas n\u00e3o tiverem uma forma de ser identificadas e se n\u00e3o soubermos para onde o dinheiro est\u00e1 indo, n\u00f3s incentivaremos fraudes, que dificilmente v\u00e3o ser combatidas depois, e dificilmente ser\u00e3o identificados os fraudadores.\r\nPor conta dessa dificuldade de compreens\u00e3o do texto, o PSL libera a bancada para deixar que cada um dos Parlamentares se manifeste do jeito que achar melhor, para tocarmos o barco adiante at\u00e9 o pr\u00f3ximo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL analisa o destaque anterior, do PSD, que j\u00e1 tratava do recebimento do benef\u00edcio apresentando apenas a identifica\u00e7\u00e3o civil. Isso j\u00e1 \u00e9 suficiente para que as pessoas com pend\u00eancia possam receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nEste novo destaque estende demais a mat\u00e9ria, e n\u00f3s acreditamos que isso pode incentivar fraudes. Al\u00e9m disso, o per\u00edodo do coronav\u00edrus vai passar. Quando passar, precisamos ter, sim, regularidade fiscal e precisamos descobrir quais s\u00e3o as pessoas que est\u00e3o com os documentos irregulares. N\u00e3o se pode simplesmente regularizar todos os documentos!\r\nLembro que n\u00f3s fomos a favor do destaque anterior para que as pessoas possam, sim, receber o aux\u00edlio emergencial, mas sem mexer nas quest\u00f5es fiscais.\r\nO PSL orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" e quer deixar registrado que continua concordando com o m\u00e9rito deste projeto.\r\nEste projeto \u00e9 muito importante, como dissemos mais cedo, para a extens\u00e3o do benef\u00edcio a profissionais de v\u00e1rias categorias no Brasil e tamb\u00e9m a outros tipos de trabalhadores que podem receber o benef\u00edcio, mas, especificamente em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, o PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, nosso posicionamento \u00e9 \"n\u00e3o\". Percebemos que isso abre espa\u00e7o para recebimento do aux\u00edlio por quem ainda n\u00e3o faz jus ao benef\u00edcio. O PSL se posiciona \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabenizar a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. na sess\u00e3o de hoje e por seu pronunciamento, que com certeza reflete o entendimento de todos os integrantes desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL encaminha \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nN\u00f3s compreendemos que o texto, como est\u00e1, j\u00e1 contempla as categorias necess\u00e1rias, j\u00e1 fecha tudo o que \u00e9 colocado em rela\u00e7\u00e3o a esta proposta de emenda.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\".\r\nA manuten\u00e7\u00e3o do texto preserva empregos, ajuda a equilibrar as empresas no Brasil, coloca o Banco Central do nosso Pa\u00eds no mesmo status dos Bancos Centrais do resto do mundo e lhe d\u00e1 liberdade e inger\u00eancia para atuar neste per\u00edodo de crise. Sem d\u00favida, a manuten\u00e7\u00e3o do texto \u00e9 essa garantia ao Banco Central para poder agir, preservando empregos e dando seguran\u00e7a aos investidores do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nINSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, DEFESA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Incoer\u00eancia do discurso de Deputada do PT sobre o enriquecimento de institui\u00e7\u00f5es financeiras no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto. E, s\u00f3 para complementar o assunto, causam-me surpresa as declara\u00e7\u00f5es da Deputada do Partido dos Trabalhadores sobre enriquecimento de institui\u00e7\u00f5es financeiras. No Brasil, nos Governos de Esquerda do PT, as institui\u00e7\u00f5es financeiras ganharam mais dinheiro do que nunca.\r\nN\u00f3s estamos corrigindo essa situa\u00e7\u00e3o nesse texto do \"or\u00e7amento de guerra\". Sem d\u00favida, a manuten\u00e7\u00e3o do texto garante que o Banco Central tenha instrumentos para impedir que as institui\u00e7\u00f5es financeiras cobrem acima do m\u00ednimo legal o necess\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o a ganhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta o voto \"n\u00e3o\" ao recurso. \r\nA Emenda n\u00ba 3 prorroga o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 o final do ano. \u00c9 importante o Relator considerar a emenda inadequada financeiramente. O aux\u00edlio est\u00e1 custando 50 milh\u00f5es de reais por m\u00eas ao Governo - seriam mais 300 milh\u00f5es de reais. \r\nPor isso, o PSL orienta \"n\u00e3o\" ao recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL)VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento, e eu queria dar a minha opini\u00e3o pessoal a respeito do assunto, apesar de a nossa bancada estar bastante dividida sobre como ser\u00e1 feita essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nTodos sabem da minha origem policial, mas eu n\u00e3o quero falar como policial. Eu quero falar do compromisso que n\u00f3s aqui desta Casa tivemos quando aprovamos essa lei de dar um tratamento diferenciado para as pessoas que est\u00e3o \u00e0 frente do problema, que s\u00e3o os profissionais de sa\u00fade e os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s optamos por fazer essa diferencia\u00e7\u00e3o justamente porque todos os dias eu vejo as pessoas postando que os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o os her\u00f3is do Brasil. \u00c9 hora de esta Casa demonstrar que esses her\u00f3is, assim como os policiais, precisam do reconhecimento devido, justamente nesse tempo t\u00e3o dif\u00edcil de crise de sa\u00fade que vivemos.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\", e eu consigno aqui a minha opini\u00e3o pessoal em rela\u00e7\u00e3o a isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AMAZONAS.\r\nREFRIGERANTE, PRODU\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), CR\u00c9DITO PRESUMIDO, RENOVA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO PRESIDENCIAL.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental no Estado do Amazonas. Edi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de decreto sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios concedidos \u00e0 ind\u00fastria de refrigerantes na Zona Franca de Manaus. Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020,  relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, eu ocupo esta tribuna novamente para falar sobre aquilo pelo que a bancada do Estado do Amazonas vem batalhando desde o in\u00edcio desta legislatura: a Zona Franca de Manaus e, principalmente, a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Estado do Amazonas, que \u00e9 pauta nacional e internacional quando se fala sobre preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n\u00c9 muito importante que se entenda que para preservar o meio ambiente \u00e9 preciso garantir emprego no Estado do Amazonas, \u00e9 preciso garantir que as fam\u00edlias tenham o que comer, \u00e9 preciso garantir que as fam\u00edlias tenham renda.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro acabou de editar o decreto que prorroga, de modo definitivo, os benef\u00edcios de 8% da ind\u00fastria de refrigerantes, que emprega milhares de pessoas no Estado do Amazonas. A maior parte da ind\u00fastria de refrigerantes est\u00e1 no Estado do Amazonas, onde produz para todo o Pa\u00eds. Essa ind\u00fastria faz do Amazonas uma regi\u00e3o produtora e geradora de empregos.\r\nH\u00e1 poucas semanas estive com o Vice-Presidente Mour\u00e3o. Junto com representantes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Refrigerantes, expliquei a ele a import\u00e2ncia dessa pauta para o desenvolvimento e a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Sensibilizamos o Presidente, e agora felizmente o decreto foi prorrogado.\r\nTamb\u00e9m, Presidente Luis Miranda, uso este tempo para falar um pouco sobre um assunto que vem sendo muito discutidos nas redes sociais: a reforma administrativa, que j\u00e1 foi apresentada nesta Casa. H\u00e1 na Casa uma PEC, emendas e projetos de lei paralelos sobre a reforma administrativa.\r\nEu falo isso aqui porque, mesmo sendo um grande apoiador do Governo Federal, acredito que a PEC deve preservar o que h\u00e1 de bom para os servidores p\u00fablicos.\r\nH\u00e1 o pensamento equivocado de que servidor p\u00fablico \u00e9 maraj\u00e1. Existe uma pequena parcela de servidores p\u00fablicos que recebem sal\u00e1rios maiores, mas a maioria esmagadora dos servidores p\u00fablicos s\u00e3o professores, s\u00e3o servidores da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, s\u00e3o pessoas que ganham sal\u00e1rios pequenos e que t\u00eam que ter seus direitos preservados.\r\nO meu posicionamento \u00e9, sim, a favor de uma reforma que diminua o peso do Estado, que fa\u00e7a com que as administra\u00e7\u00f5es federal, estaduais e municipais sejam mais competitivas, mas que ao mesmo tempo mantenham os direitos duramente conquistados pelos servidores p\u00fablicos ao longo dos anos, Presidente Luis Miranda. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que a PEC venha para desonerar, para tirar um pouco do peso da administra\u00e7\u00e3o federal, mas, ao mesmo tempo, consiga garantir que professores, servidores da sa\u00fade, que est\u00e3o sendo t\u00e3o cobrados agora neste tempo de pandemia e que ganham t\u00e3o pouco pelo trabalho que entregam, tenham seus direitos preservados.\r\nVamos manter o trabalho na reforma administrativa, mas sempre com olhos e pensamento no sentido de preservar as pessoas, que s\u00e3o o maior patrim\u00f4nio do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nMuito obrigado, Presidente Luis Miranda, pelo tempo concedido. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REEXAME.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Reexame, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, do reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica. Expectativa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nQuero dirigir minha fala ao povo do Estado do Amazonas, que demonstra a mesma preocupa\u00e7\u00e3o mencionada aqui pelos Deputados Charlles Evangelista e Delegado Marcelo Freitas com a quest\u00e3o do aumento da tarifa de energia el\u00e9trica.\r\nAgora que se avizinha o fim de ano, justamente no momento em que as fam\u00edlias v\u00e3o comemorar as festas, celebrar o Natal e o Ano-Novo, n\u00f3s recebemos a not\u00edcia do aumento da tarifa de energia el\u00e9trica pela mudan\u00e7a da bandeira tarif\u00e1ria. Isso \u00e9 injusto. \r\nEu apresentei uma indica\u00e7\u00e3o ao Governo Federal, aprovada aqui junto com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, sugerindo que as pessoas de baixa renda, em tempos de COVID, ficassem isentas do pagamento da tarifa social. Isso foi reconhecido pelo Governo Federal, mas parece que ele se esqueceu desse fato. A pandemia continua a\u00ed. E justamente neste momento as pessoas precisam desse bem de necessidade b\u00e1sica que \u00e9 a energia el\u00e9trica.\r\nJ\u00e1 entramos com um pedido na ANEEL para que ela reveja isso, a fim de que n\u00f3s possamos estabelecer uma tarifa justa para os brasileiros neste momento muito dif\u00edcil de pandemia.\r\nQuero dividir minha fala, Presidente, para falar tamb\u00e9m sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. Eu participo da Comiss\u00e3o Externa da COVID-19. Recebemos not\u00edcias da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, no sentido de que o Brasil vai ter a possibilidade de vacinar 100 milh\u00f5es de brasileiros no primeiro semestre de 2021 e mais 110 milh\u00f5es de brasileiros no segundo semestre do ano que vem. O pre\u00e7o da vacina ser\u00e1 de pouco mais de 3 d\u00f3lares, valor bastante acess\u00edvel e que vai ser 100% custeado pelo Governo Federal. Esse \u00e9 um grande passo para o Brasil no enfrentamento desta pandemia e um momento \u00fanico para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDeixo aqui meu abra\u00e7o ao Estado do Amazonas.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nDIA DO DELEGADO DE POL\u00cdCIA, HOMENAGEM.\r\nMPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, AMAZONAS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Transcurso do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia e do Delegado de Pol\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nAproveito a oportunidade para falar sobre este projeto, que \u00e9 important\u00edssimo para o Brasil. Ele pretende atender unidades familiares seja em zona urbana, seja em zona rural. O d\u00e9ficit habitacional do Brasil \u00e9 muito grande, e eu tenho n\u00fameros aqui que mostram que o Governo tem a expectativa de atender 1,6 milh\u00e3o de fam\u00edlias de baixa renda at\u00e9 2024, ampliando o programa para 350 mil unidades habitacionais. Isso \u00e9 um ganho imprescind\u00edvel para o Brasil.\r\nEu venho do Estado do Amazonas, onde h\u00e1 uma grande quantidade de conflitos, tanto urbanos quanto rurais, por conta de quest\u00f5es habitacionais. E esse \u00e9 o tipo de programa que vem para solucionar essas quest\u00f5es prementes para o Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para parabenizar todos os delegados de pol\u00edcia do Brasil. Hoje \u00e9 o Dia do Delegado de Pol\u00edcia, uma data important\u00edssima para a categoria a que eu perten\u00e7o. Todos os brasileiros se sentem representados por aquele que \u00e9 o primeiro garantidor dos direitos, o delegado de pol\u00edcia, seja na Pol\u00edcia Civil, seja na Pol\u00edcia Federal, que atende as pessoas e \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a realiza\u00e7\u00e3o do direito e da justi\u00e7a no Brasil.\r\nPor fim, Sr. Presidente, aproveitando o espa\u00e7o que me foi dado, tamb\u00e9m honro as pessoas com defici\u00eancia. Hoje \u00e9 o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. A pauta inclusiva \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a nossa Casa, que discute demandas de todo g\u00eanero. Temos que falar, sim, sobre as pessoas com defici\u00eancia, que s\u00e3o grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira nos dias de hoje.  \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RELATOR, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ITACOATIARA (AM), HOSPITAL, PEDIATRIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Iraj\u00e1 pelo acolhimento de emenda destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de hospital pedi\u00e1trico no Munic\u00edpio de Itacoatiara, Estado do Amazonas, oferecida pelo orador ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela concess\u00e3o da palavra.\r\nOcupo esta tribuna hoje para agradecer pela tramita\u00e7\u00e3o, para agradecer ao Relator da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nApresentei uma emenda, que foi aprovada na legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 votada por este Plen\u00e1rio, para inclus\u00e3o de or\u00e7amento para a constru\u00e7\u00e3o de um hospital pedi\u00e1trico na cidade de Itacoatiara. Recebi o Prefeito M\u00e1rio Abrahim aqui, neste plen\u00e1rio, e ele explicou a necessidade de atingirmos a sa\u00fade das crian\u00e7as numa cidade-polo como Itacoatiara, no Estado do Amazonas. Coloquei essa emenda. Esse recurso, se Deus quiser, vai ser aprovado na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, para que possamos atender com sa\u00fade jovens e crian\u00e7as da cidade de Itacoatiara, onde se pretende, com esse hospital, oferecer aten\u00e7\u00e3o especializada, com m\u00e9dicos especializados, seja na cidade de Itacoatiara, seja nas cidades vizinhas, como Urucurituba e Itapiranga, Munic\u00edpios que dependem do hospital de Itacoatiara e agora v\u00e3o poder ter essa aten\u00e7\u00e3o especializada para a inf\u00e2ncia.\r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria para o Estado do Amazonas. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, Presidente, esse investimento, para a inf\u00e2ncia e a juventude, na \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas. Elogio ao Presidente Arthur Lira pela assun\u00e7\u00e3o de compromisso de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Pedido de inclus\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancia, autismo e s\u00edndrome de Down no grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta ''sim'', Presidente.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabeniz\u00e1-lo pelo compromisso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. \u00c9 uma pauta que V.Exa. vem conduzindo com muita sobriedade e com muita responsabilidade. Eu, que venho do Estado do Amazonas, vivencio em Manaus uma situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, da qual todos os Parlamentares do Brasil t\u00eam que tomar conhecimento. Precisamos de vacina\u00e7\u00e3o em massa e precisamos respeitar a prioridade das vacinas no Estado do Amazonas e em todo o Brasil. H\u00e1 um pedido, Presidente, inclusive, para que as pessoas portadoras de defici\u00eancia, autismo, s\u00edndrome de Down entrem na escala de prioridade, porque a vacina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser r\u00e1pida, efetiva, em massa, tem que atingir as pessoas mais necessitadas primeiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, AMAZONAS, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Urgente necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa das popula\u00e7\u00f5es do Estado do Amazonas e do Pa\u00eds contra a Covid-19. Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 Frente Parlamentar Mista em Defesa da Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Gilberto Nascimento, muito obrigado pela sua ilustre presen\u00e7a aqui no dia de hoje.\r\nEu venho \u00e0 tribuna falar sobre um tema que afeta a vida de todos os brasileiros e pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o aos representantes desta Casa e a todos os que nos assistem, os 210 milh\u00f5es de brasileiros que nos veem hoje. O tema \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante falar sobre isso.\r\nEu falo disso porque, no Estado do Amazonas, essa \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o gasto de bilh\u00f5es de reais j\u00e1 realizado no Estado e nos Munic\u00edpios do Amazonas, que est\u00e3o hoje vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de colapso na sa\u00fade. \u00c9 tamb\u00e9m a resposta para quem espera a volta \u00e0 normalidade, espera ver o emprego retornar, Deputado Gilberto. E \u00e9, sem d\u00favida, a esperan\u00e7a das pessoas que querem ter os seus pacientes curados, de todas as idades e de todas as profiss\u00f5es.\r\nVoc\u00eas que nos assistem hoje n\u00e3o sabem o que \u00e9 o colapso da sa\u00fade como eu vi no Estado do Amazonas, onde o sistema de sa\u00fade est\u00e1 quebrado, destru\u00eddo. No ano passado, houve 5.285 \u00f3bitos por COVID-19 e, em menos de 55 dias, em 2021, ultrapassou-se essa quantidade de mortes. \u00c9 um absurdo!\r\nH\u00e1 no Amazonas uma nova cepa do v\u00edrus, extremamente agressiva, e hoje ela j\u00e1 vem sendo encontrada em todos os locais do Brasil. N\u00f3s ouvimos relatos do Paran\u00e1, de Santa Catarina, do Piau\u00ed, do interior de S\u00e3o Paulo sobre a chegada da nova cepa.\r\nEsses n\u00fameros de mortes que eu disse para voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o dados inventados, n\u00e3o s\u00e3o uma situa\u00e7\u00e3o pensada, n\u00e3o s\u00e3o uma cria\u00e7\u00e3o da m\u00eddia. Essas mortes s\u00e3o um problema real, que s\u00f3 pode ser resolvido a partir da vacina\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o \u00e9 vacina\u00e7\u00e3o nesse ritmo com que est\u00e1 sendo feita, com essa lentid\u00e3o. S\u00f3 existe raz\u00e3o para a vacina\u00e7\u00e3o se for uma vacina\u00e7\u00e3o em massa, e de forma democr\u00e1tica.\r\nJ\u00e1 externei em v\u00e1rios posicionamentos aqui e em outros lugares do Brasil, quando me perguntaram sobre a vacina, que \u00e9 louv\u00e1vel, \u00e9 respeit\u00e1vel que se vacine primeiro os profissionais de sa\u00fade e as pessoas com mais idade. Mas quem dirige Uber, quem \u00e9 feirante, quem est\u00e1 na ponta do atendimento em aeroporto, quem fala com centenas de pessoas por dia, essas pessoas est\u00e3o fadadas a morrer, porque a vacina nunca vai chegar a elas?\r\nPelos c\u00e1lculos que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade entregou, n\u00f3s vamos demorar mais de 1 ano para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Planos como o da MP 1.026, aprovada ontem, para a compra de vacinas de modo direto, t\u00eam que ser pensados para a vacina\u00e7\u00e3o em massa. Ela tem que acontecer para ontem. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o aguenta mais esperar.\r\nO ano de 2020 vai entrar para a hist\u00f3ria como o ano que ano aconteceu. Ningu\u00e9m espera que 2021 seja igual. E s\u00f3 existe um jeito de voltarmos \u00e0 normalidade: vacinando as pessoas. Para isso, precisamos que este Parlamento se posicione de maneira respons\u00e1vel, ataque de frente o problema e tenha o protagonismo que sempre teve, inclusive na pauta da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPor falar nisso, Sr. Presidente, para encerrar, eu criei uma frente parlamentar mista em prol da vacina\u00e7\u00e3o e quero contar com o apoio de todos os nossos colegas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal para que possamos trazer a pauta da vacina\u00e7\u00e3o para o centro da discuss\u00e3o no Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1210/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O, PROCESSO ELEITORAL, VACINA\u00c7\u00c3O COLETIVA, CONTRA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, ESGOTAMENTO, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, DELEGADO PABLO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.210, de 2021, de autoria do orador, sobre as diretrizes gerais de planejamento e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de vacina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com base no plano operacional das elei\u00e7\u00f5es brasileiras com fins de imuniza\u00e7\u00e3o coletiva, em \u00e2mbito nacional, estadual, distrital e municipal, como forma de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 6.259, de 1975.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho dialogando com todos os Parlamentares desta Casa para trazermos para a pauta uma alternativa diferente. Aproveito o projeto de lei de hoje para mostrar uma dificuldade que n\u00e3o est\u00e1 sendo pensada pelos Parlamentares desta Casa. S\u00f3 se fala a respeito da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, se ela pode ocorrer ou n\u00e3o pela iniciativa privada, pelo poder p\u00fablico.\r\nPresidente Arthur Lira, n\u00f3s temos 45 milh\u00f5es de vacinas distribu\u00eddas pelo Brasil e pouco mais de 20 milh\u00f5es de pessoas imunizadas. A dificuldade n\u00e3o est\u00e1 mais na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. A Presidente da FIOCRUZ participou de uma reuni\u00e3o nesta Casa com o Senado e disse que a FIOCRUZ ser\u00e1 capaz de produzir 6 milh\u00f5es de vacinas por semana e j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando a produzir esta quantidade em larga escala. Portanto, Presidente Arthur Lira, a dificuldade n\u00e3o est\u00e1 na quantidade de vacinas e, sim, na aplica\u00e7\u00e3o do plano de imuniza\u00e7\u00f5es no Brasil. \r\nO que n\u00f3s podemos fazer para melhorar o sistema de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil? Eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.210, de 2021, que tem o objetivo de adaptar a din\u00e2mica do processo eleitoral na vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos duas ideias vencedoras no Brasil. O Pa\u00eds, h\u00e1 d\u00e9cadas, vacina e h\u00e1 bastante tempo tamb\u00e9m faz seu processo eleitoral chegar aos quatro cantos do Brasil. Eu me arrisco a dizer que este \u00e9 o \u00fanico mecanismo que nivela os brasileiros ao mesmo peso, porque aos quatro cantos do nosso Pa\u00eds, aos rinc\u00f5es mais afastados, n\u00e3o chega sa\u00fade, n\u00e3o chega seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o chega escola, mas chega urna. \r\nO processo eleitoral tem que ser adaptado para a vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel faz\u00ea-lo, e o planejamento custa barato para o Brasil. N\u00f3s temos que implementar uma alternativa vi\u00e1vel para a vacina\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00f3s temos mais de 20 milh\u00f5es de doses de vacinas entregues a gestores municipais e estaduais que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo vacinar, e o que n\u00f3s estamos discutindo nesta Casa hoje? Estamos discutindo se \u00e9 preciso vacinar por meio de empresa p\u00fablica ou privada. Enquanto isso, quem est\u00e1 no caixa do supermercado, quem est\u00e1 na feira, quem est\u00e1 dirigindo para a Uber n\u00e3o sabe que dia a vacina vai chegar para eles, porque o sistema n\u00e3o \u00e9 justo. \r\nO sistema, como \u00e9 feito atualmente, n\u00e3o distribui a vacina de modo equ\u00e2nime. N\u00f3s estamos condenando os brasileiros a morrer \u00e0 espera da vacina e pela incompet\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o das vacinas nos Munic\u00edpios brasileiros, porque em cada Munic\u00edpio h\u00e1 um gestor diferente. A vacina\u00e7\u00e3o em massa s\u00f3 funcionar\u00e1 com planejamento e com execu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3252/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, BRASILEIRO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, REVALIDA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, MEDICINA, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRARIO.\r\nAGLOMERA\u00c7\u00c3O, AMAZONAS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, APREENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei em tramita\u00e7\u00e3o na Casa, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, a exemplo do Projeto de Lei n\u00ba 3.252, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba-A na Lei n\u00ba 13.959, de 2019, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, com vista \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico brasileiro graduado em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior estrangeira, mediante revalida\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e emergencial dos diplomas de gradua\u00e7\u00e3o em medicina. Pedido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o amazonense de n\u00e3o aglomera\u00e7\u00e3o, medida necess\u00e1ria para combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado. \r\nEu vou dividir minha fala em duas partes. \r\nPrimeiro, eu queria falar de projetos que est\u00e3o tramitando nesta Casa para admitir m\u00e9dicos e profissionais de sa\u00fade sem o devido reconhecimento no Brasil, principalmente sem o REVALIDA. Todos sabemos que, no mundo inteiro, a car\u00eancia de profissionais de sa\u00fade \u00e9 uma coisa grave, mas n\u00e3o podemos baixar a qualidade dos nossos profissionais, tampouco admitir que tenhamos m\u00e9dicos no Brasil trabalhando sem o devido REVALIDA, que o Conselho Federal de Medicina autoriza.\r\nPor outro lado, Excel\u00eancia, nestes \u00faltimos dias, na cidade de Manaus e em todo o Estado do Amazonas, tivemos muitas aglomera\u00e7\u00f5es. Todos aqui sabem que eu sou um defensor do trabalho. Acredito que todo trabalho \u00e9 essencial. Aquele trabalho que leva dinheiro e renda para a casa do cidad\u00e3o \u00e9 essencial. Mas, por favor, vamos cuidar da nossa sa\u00fade e evitar aglomera\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. N\u00f3s podemos, sim, com certeza, recuperar a economia do nosso Pa\u00eds e, ao mesmo tempo, garantir a sa\u00fade das pessoas, principalmente no Amazonas, que corre, sim, risco iminente de uma terceira onda. Para isso, temos que cuidar das nossas pessoas e evitar reuni\u00f5es desnecess\u00e1rias.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nUm abra\u00e7o a todos os amazonenses!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGENDA LEGISLATIVA, VETO PRESIDENCIAL, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, ENFERMAGEM, ENFERMEIRO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MULHER, JORNADA DE TRABALHO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Senado Federal, Rodrigo Pacheco, de inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito bom encontrar V.Exa. presidindo a nossa sess\u00e3o do Congresso Nacional. Temos muitas mat\u00e9rias importantes a serem votadas hoje, bem como vetos que est\u00e3o paralisando esta Casa.\r\nSr. Presidente, venho aqui, em nome dos enfermeiros e dos representantes de enfermagem no Brasil, pedir a V.Exa., que preside o Senado Federal, que paute o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que tramita neste momento no Senado Federal. \u00c9 um projeto de lei de import\u00e2ncia fundamental para todos os profissionais de sa\u00fade do Brasil.\r\nSegundo o Conselho Nacional de Enfermagem, 2,4 milh\u00f5es de pessoas trabalham como t\u00e9cnicos, auxiliares e enfermeiros em nosso Brasil.\r\nEsses profissionais que atuam cuidando das pessoas, nas mais variadas unidades de sa\u00fade pelo Brasil, chegam a ganhar - pasmem - pouco mais do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, em alguns lugares.\r\nAs jornadas de trabalho s\u00e3o duplas, triplas. S\u00e3o profissionais que t\u00eam v\u00e1rios empregos e est\u00e3o agora, neste tempo de pandemia, trabalhando com muito mais afinco e \u00e0 exaust\u00e3o. Est\u00e3o tendo o reconhecimento da sociedade brasileira pela import\u00e2ncia que t\u00eam, s\u00e3o chamados por muitos de her\u00f3is. No entanto, esses her\u00f3is est\u00e3o com seus sal\u00e1rios defasados, e esse projeto de lei vem com a finalidade de corrigir essa distor\u00e7\u00e3o que acontece Brasil afora. \r\nSegundo dados que eu recebi, Sr. Presidente, mais de 80% dos profissionais da enfermagem s\u00e3o mulheres. Logo, al\u00e9m dessa jornada dupla, tripla, de noites e madrugadas em claro cuidando de pessoas, elas ainda t\u00eam a rotina dentro dos seus lares e de cuidar tamb\u00e9m das suas fam\u00edlias.\r\nPor isso, esse projeto de lei contempla n\u00e3o s\u00f3 a recomposi\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o justa das remunera\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m a jornada de trabalho de 30 horas dos profissionais de enfermagem. Hoje eles trabalham muito mais do que 30 horas semanais, num verdadeiro regime de exaust\u00e3o, e ainda t\u00eam que sobreviver com sal\u00e1rios baix\u00edssimos.\r\nO momento agora, Sr. Presidente, j\u00e1 que a pandemia elevou a import\u00e2ncia que eles sempre tiveram, \u00e9 que esta Casa, o Congresso Nacional, d\u00ea a esses profissionais o reconhecimento, com sal\u00e1rios dignos e uma jornada de trabalho justa, para que entreguem\t\u00e0 sociedade uma assist\u00eancia de sa\u00fade respons\u00e1vel, especialmente \u00e0queles que est\u00e3o ali na ponta com os problemas decorrentes do coronav\u00edrus. De todas as mol\u00e9stias, doen\u00e7as e gravidades por que passamos, na hora em que chegamos a uma unidade de sa\u00fade, quem nos cuida primeiro \u00e9 o enfermeiro, o t\u00e9cnico, o auxiliar de enfermagem. Chegou a hora de n\u00f3s reconhecermos isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, RESSARCIMENTO, PASSAGEM A\u00c9REA, VOO, CANCELAMENTO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESIST\u00caNCIA, VIAGEM, CONSUMIDOR, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, AEROPORTO, AMAZONAS, PROGRAMA NACIONAL DE DESESTATIZA\u00c7\u00c3O (PND), APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 23, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, que altera a Lei n\u00ba 14.034, de 5 de agosto de 2020, para prorrogar o prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira em raz\u00e3o da pandemia da COVID-19. \r\nPresidente, pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa. para passar diretamente \u00e0 leitura do voto. (Pausa.)\r\nLeitura do voto:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII. 1 - Da Admissibilidade\r\nII.1.1 - Do Atendimento aos Pressupostos Constitucionais de Relev\u00e2ncia e Urg\u00eancia\r\nO art. 62, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia s\u00e3o hip\u00f3teses que autorizam o Presidente da Rep\u00fablica a adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, foi editada em decorr\u00eancia da continuidade das graves consequ\u00eancias da pandemia de coronav\u00edrus (COVID-19) para a ind\u00fastria da avia\u00e7\u00e3o civil e para os que s\u00e3o usu\u00e1rios diretos dela. De fato, em raz\u00e3o da chamada 'segunda onda' da doen\u00e7a, que atingiu a maioria dos pa\u00edses e, mais especialmente, o Brasil, foram prorrogadas ou restitu\u00eddas limita\u00e7\u00f5es a voos comerciais, dom\u00e9sticos e internacionais.\r\nDevido \u00e0s variantes agressivas do novo v\u00edrus, que surgiram no contexto da segunda onda, grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o retomou suas atividades normais, prolongando, em menor ou maior grau, condutas de isolamento ou distanciamento social. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, a demanda brasileira por transporte a\u00e9reo de passageiros seguiu baixa e, nos primeiros meses de 2021, com destaque para fevereiro, mar\u00e7o e abril, recuou a patamares verificados nos meses mais dif\u00edceis de 2020.\r\nO quadro descrito, que amea\u00e7a a sa\u00fade financeira de todo um importante setor da economia, assim como o or\u00e7amento das fam\u00edlias, justifica a prorroga\u00e7\u00e3o, pela MP 1.024/20, das medidas mitigat\u00f3rias de dano contidas originalmente na MP 925/20. Consideram-se atendidos, assim, os requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia.\r\nII.1.2 - Da Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nN\u00e3o se verifica m\u00e1cula quanto aos aspectos formais e materiais da constitucionalidade. Compete \u00e0 Uni\u00e3o legislar privativamente sobre navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea, tr\u00e2nsito e transporte (art. 22, X e XI, da CF) e, concorrentemente com os Estados e o Distrito Federal, tamb\u00e9m sobre consumo (art. 24, V, da CF).\r\nAl\u00e9m disso, a mat\u00e9ria tratada na MPV em an\u00e1lise n\u00e3o se insere dentre as veda\u00e7\u00f5es estabelecidas no art. 62, \u00a7 1\u00ba, e no art. 246 da Carta Magna. Tamb\u00e9m n\u00e3o viola as compet\u00eancias exclusivas do Congresso Nacional nem as privativas de qualquer de suas Casas, previstas nos arts. 49, 51 e 52 tamb\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que tange \u00e0 juridicidade, entendo que as disposi\u00e7\u00f5es constantes da MPV s\u00e3o dotadas de abstra\u00e7\u00e3o e generalidade, inovam o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contrariam qualquer princ\u00edpio ou preceito da Lei Maior.\r\nPor fim, a t\u00e9cnica legislativa empregada atende aos requisitos estabelecidos na Lei Complementar n\u00ba 95, de 6 de fevereiro de 1998.\r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, considero que as de n\u00bas 8, 21 e 22 s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, de acordo com a qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir, por meio de emendas Parlamentares, mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original de MPV. Com efeito, a Emenda n\u00ba 8 se ocupa de regra aplic\u00e1vel \u00e0 cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovia; a Emenda n\u00ba 21 cuida de isen\u00e7\u00e3o de tarifa de energia el\u00e9trica; a Emenda n\u00ba 22, por sua vez, trata do aux\u00edlio emergencial prestado a pessoas eleg\u00edveis durante a pandemia.\r\nAs demais emendas s\u00e3o constitucionais, jur\u00eddicas e t\u00eam boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nSendo assim, sou pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, e das emendas a ela apresentadas, ressalvadas as Emendas n\u00bas 8, 21 e 22, que considero inconstitucionais.\r\nII.1.3 - Da Compatibilidade e Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nDestaca-se que o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica, previsto no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, foi encerrado em 31 de dezembro de 2020. Sendo assim, volta a ser exigida a observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de todas as a\u00e7\u00f5es governamentais que acarretem aumento de despesa ou redu\u00e7\u00e3o de receita.\r\nA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos EM n\u00ba 00061, de 2020, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, que acompanha a MPV 1.024/20, esclarece que as medidas propostas n\u00e3o implicam redu\u00e7\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal. Sob a \u00f3tica da despesa, tamb\u00e9m n\u00e3o vislumbramos quaisquer impactos dessa ordem no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Da an\u00e1lise da MPV, observa-se, portanto, que esta n\u00e3o acarreta repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira.\r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas, verifica-se que:\r\ni) as de n\u00bas 1 a 21 e 23, \u00e0 semelhan\u00e7a da MPV, n\u00e3o acarretam repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira;\r\nii) a de n\u00ba 22 garante a concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial at\u00e9 31 de outubro de 2021, no valor de R$ 600,00. Nesse sentido, a emenda deveria estar acompanhada da estimativa de impacto e da correspondente de compensa\u00e7\u00e3o (art. 125 e art. 126, inciso II, al\u00ednea \"b\", da LDO 2021). No entanto, tanto a estimativa quanto a compensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o a acompanham, fato que leva a emenda a ser considerada inadequada e incompat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, nosso voto \u00e9 no sentido de que:\r\nI - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, n\u00e3o acarreta repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira;\r\nII - as emendas de n\u00bas 1 a 21 e 23 n\u00e3o acarretam repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira;\r\nIII - a emenda de n\u00ba 22 n\u00e3o atende a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, sendo considerada incompat\u00edvel e inadequada or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nII.2 - Do M\u00e9rito\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, prorroga at\u00e9 31 de outubro de 2021 o prazo de vig\u00eancia de regras de cancelamento e reembolso aplic\u00e1veis a viagens a\u00e9reas durante a pandemia da COVID-19, previstas no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 14.034, de 5 de agosto de 2020. Originalmente, esse prazo acabaria no dia 31 de dezembro de 2020, em face da expectativa de que, nessa altura, a doen\u00e7a j\u00e1 pudesse estar sob controle. Infelizmente, no entanto, a pandemia se mostrou mais duradoura, avan\u00e7ando com extrema gravidade pelo ano em curso.\r\nA piora do quadro epidemiol\u00f3gico brasileiro nos meses iniciais de 2021 - e, consequentemente, das estat\u00edsticas do setor a\u00e9reo - sucede um cen\u00e1rio que j\u00e1 era muito ruim. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional - OACI, em 2020 o tr\u00e1fego a\u00e9reo de passageiros diminuiu cerca de 60% em compara\u00e7\u00e3o com o verificado em 2019, considerando tanto viagens dom\u00e9sticas como internacionais. Isso, afirma a OACI, representou uma perda financeira de 370 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para as empresas.\r\nA IATA, por sua vez, apurou uma redu\u00e7\u00e3o de quase 66% do volume de passageiros-quil\u00f4metros pagos transportados (RPK) entre suas companhias afiliadas. Abrindo o escopo das avalia\u00e7\u00f5es, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - UNWTO estimou em 1,3 trilh\u00e3o de d\u00f3lares, mundo afora, a perda de receitas com a exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tur\u00edsticos. Finalmente, para o Banco Mundial, 2020 trouxe contra\u00e7\u00e3o da ordem de 4% do Produto Interno Bruto (PIB) mundial.\r\nNo cen\u00e1rio brasileiro, o ano passado tamb\u00e9m foi bastante dif\u00edcil para a avia\u00e7\u00e3o comercial. A quantidade de passageiros transportados em voos internacionais com destino ou origem no Pa\u00eds, em 2020, foi aproximadamente 73% inferior \u00e0 apurada em 2019. Em rela\u00e7\u00e3o aos voos dom\u00e9sticos, a queda, no mesmo per\u00edodo, foi de quase 50%.\r\nQuando se imaginava que 2021 traria n\u00fameros diferentes dos de 2020, eis que as infec\u00e7\u00f5es em territ\u00f3rio brasileiro se multiplicaram, jogando por terra o otimismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retomada da normalidade nas atividades de transporte a\u00e9reo. (...)\r\nEm face desse contexto, n\u00e3o resta d\u00favida a respeito da necessidade de se preservarem as regras excepcionais adotadas ainda em 2020 aplic\u00e1veis a cancelamentos de voo e reembolsos de valores de passagens a\u00e9reas.\r\nTrata-se de instrumento indispens\u00e1vel para assegurar o fluxo de caixa das empresas a\u00e9reas e, ao mesmo tempo, para garantir os direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Vale notar que, ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o da MP 925/20, muitas d\u00favidas e discuss\u00f5es surgiram. Com o passar do tempo e a convers\u00e3o da referida medida provis\u00f3ria na Lei n\u00ba 14.034, de 2020, a situa\u00e7\u00e3o se pacificou\", n\u00e3o havendo motivo que impe\u00e7a a extens\u00e3o da vig\u00eancia dessas regras.\r\n\"Quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 9\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, objeto do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, cabe dizer que esse dispositivo pretendia antecipar ao consumidor o reembolso da parcela do valor das passagens referente \u00e0 tarifa aeroportu\u00e1ria, em caso de cancelamento do voo. Lembra-se que, ao adquirir o bilhete, o consumidor paga, no mesmo ato da compra, pelo servi\u00e7o de transporte e, tamb\u00e9m, pelo uso da infraestrutura aeroportu\u00e1ria (tarifa de embarque). As empresas a\u00e9reas recolhem o valor total e depois repassam \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do aeroporto o que lhe \u00e9 devido.\r\nPois bem. Enquanto o prazo de reembolso foi estabelecido em 12 meses, o de devolu\u00e7\u00e3o do valor tarif\u00e1rio pelo uso do aeroporto foi fixado em apenas 7 dias, impedindo o processamento adequado das solicita\u00e7\u00f5es e criando, para as empresas a\u00e9reas, procedimentos d\u00edspares de reembolso, que geram custo adicional e induzem a erros. (...)\r\nCom respeito \u00e0s emendas, cabe acentuar as que propuseram a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia das regras de cancelamento e reembolso aplic\u00e1veis a viagens a\u00e9reas durante a pandemia da COVID-19, de 31 de outubro de 2021, conforme estabelecido na MP, para 31 de dezembro de 2021. De fato, quando da publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria em exame, ainda em dezembro de 2020, n\u00e3o se previa tal piora do quadro epidemiol\u00f3gico (...). \u00c9 razo\u00e1vel, portanto, que se prorroguem as medidas excepcionais at\u00e9 o fim deste ano (...).\r\nResta assinalar que, na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta relatoria, recebemos sugest\u00e3o, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, de inclus\u00e3o no texto do PLV de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para a contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada para a administra\u00e7\u00e3o de alguns aeroportos no Estado do Amazonas, todos eles qualificados no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos (PPI) como priorit\u00e1rios para investimentos nacionais e tamb\u00e9m j\u00e1 inclu\u00eddos no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o (PND), nos termos do Decreto n\u00ba 10.635, de 22 de fevereiro de 2021. Eis os aeroportos: Parintins, Carauari, Coari, Eirunep\u00e9, S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, Barcelos, L\u00e1brea, e Mau\u00e9s.\r\nA autoriza\u00e7\u00e3o legislativa \u00e9 necess\u00e1ria nesse caso, posto que a modelagem econ\u00f4mico-financeira elaborada pela Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil (SAC) recomenda que se adote a modalidade de concess\u00e3o patrocinada, na qual pelo menos 70% (setenta por cento) da remunera\u00e7\u00e3o do parceiro privado adv\u00eam de contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica (...).\r\nAs infraestruturas aeroportu\u00e1rias em caso, al\u00e9m de atenderem \u00e0 demanda local por transporte a\u00e9reo, exercem uma fun\u00e7\u00e3o social vital para a regi\u00e3o, que carece de infraestrutura de acesso, em virtude, inclusive, de suas caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas, como a dimens\u00e3o dos Munic\u00edpios, baixa densidade demogr\u00e1fica e vasta ocupa\u00e7\u00e3o territorial pela floresta Amaz\u00f4nica. A concess\u00e3o patrocinada permitir\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos (...) e manuten\u00e7\u00e3o desses pequenos aeroportos regionais. Sem tal provid\u00eancia, Estado e Munic\u00edpios continuar\u00e3o a lidar com a dif\u00edcil tarefa de estruturar projetos de adequa\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de tais aeroportos, sem os quais n\u00e3o conseguem obter recursos do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC.\r\nTendo em vista a rela\u00e7\u00e3o da proposta com o tema desta MPV - avia\u00e7\u00e3o civil -, considero pertinente a sugest\u00e3o apresentada, incorporando-a ao projeto de lei de convers\u00e3o.\r\nAcolho, tamb\u00e9m, sugest\u00e3o que nos foi encaminhada no intuito de aperfei\u00e7oar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a73\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 14.034, de 05 de agosto de 2020, de modo a tornar claro que o reembolso dos cr\u00e9ditos devidos ao consumidor que desistir da passagem com anteced\u00eancia superior a 7 dias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data de embarque, na forma como j\u00e1 disp\u00f5e o referido dispositivo, deve ser efetuado pelo transportador a\u00e9reo.\r\n Sob a mesma intelig\u00eancia, faz-se oportuna a altera\u00e7\u00e3o proposta para o \u00a77\u00ba do mencionado art. 3\u00ba, no sentido de expressamente reconhecer que o direito ao reembolso, ao cr\u00e9dito, \u00e0 reacomoda\u00e7\u00e3o ou \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o ser\u00e1 negociado entre o consumidor e o transportador a\u00e9reo.\r\nA mudan\u00e7a se justifica em raz\u00e3o de que o novo contexto introduzido pela Lei n\u00ba 14.034, de 05 de agosto de 2020, vem sendo equivocadamente interpretado (...) e tem dado ensejo a prorroga\u00e7\u00f5es inadvertidas dos prazos habituais de solicita\u00e7\u00e3o de chargebacks ou cancelamento, de forma dissociada da inten\u00e7\u00e3o que norteou a dic\u00e7\u00e3o do \u00a73\u00ba do art. 3\u00ba da referida lei.\r\nDe fato, as passagens a\u00e9reas s\u00e3o geralmente comercializadas por meio de um cart\u00e3o de cr\u00e9dito e, com isso, adiciona-se um elemento a mais de complexidade na rela\u00e7\u00e3o consumidor-transportador. No sistema de chargeback, em eventual disputa de cobran\u00e7a entre o titular do cart\u00e3o de cr\u00e9dito e o estabelecimento comercial (...), normalmente o estabelecimento autoriza o d\u00e9bito do valor da transa\u00e7\u00e3o diretamente de seus recebimentos futuros, caso tenha e somente se houver tais receb\u00edveis em sua agenda financeira futura, mantida junto \u00e0 credenciadora do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\n No caso concreto, a ado\u00e7\u00e3o desse procedimento nas hip\u00f3teses previstas no \u00a73\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 14.034, de 05 de agosto de 2020, tem potencializado um risco que n\u00e3o era intencionado quando da edi\u00e7\u00e3o do referido dispositivo, materializado na prorroga\u00e7\u00e3o desproporcional dos prazos dos chargebacks. Importante notar que, inexistindo receb\u00edveis na agenda financeira do estabelecimento comercial (...), a institui\u00e7\u00e3o credenciadora arcar\u00e1 com os eventuais preju\u00edzos em sua integralidade.\r\nDesse modo, o que se pretende com a altera\u00e7\u00e3o inserida \u00e9, t\u00e3o somente, tornar bem definidas as responsabilidades contratuais que permeiam a forma\u00e7\u00e3o do novo neg\u00f3cio jur\u00eddico (...).\r\nO objetivo, portanto, \u00e9 melhor delinear a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 consubstanciada no texto atualmente vigente e conferir maior seguran\u00e7a jur\u00eddica a essas rela\u00e7\u00f5es, de modo que a crise imposta pela pandemia seja plenamente resolvida de forma satisfat\u00f3ria entre consumidores e companhias a\u00e9reas, sem impactos para terceiros, incluindo o Poder Judici\u00e1rio.\r\nFinalmente, o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e a Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas Administradoras de Aeroportos - ANEAA sugeriram a este Relator que o texto do PLV possibilitasse \u00e0s concessionarias de aeroportos antecipar o pagamento das Contribui\u00e7\u00f5es Fixas ao Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC. Tais contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstas em contrato e correspondem a parcelas anuais do valor total da outorga, j\u00e1 definido no leil\u00e3o.\r\nDe acordo com os proponentes, a atual taxa de c\u00e2mbio \u00e9 muito favor\u00e1vel aos investidores estrangeiros, qualifica\u00e7\u00e3o dos principais acionistas das sociedades (...) que controlam aeroportos sob concess\u00e3o. Ora, sendo permitida a antecipa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, esses investidores podem tomar recursos a baixo custo no exterior e internaliz\u00e1-los para a quita\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es vincendas com a Uni\u00e3o, em reais.\r\nEssa estrat\u00e9gia legal permitiria um al\u00edvio no fluxo de caixa das concess\u00f5es aeroportu\u00e1rias e proporcionaria ao Governo Federal uma receita extraordin\u00e1ria de aproximadamente R$ 8 bilh\u00f5es em 2021, via FNAC - Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, com prov\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o de R$ 1,1 bilh\u00e3o da receita ordin\u00e1ria nos pr\u00f3ximos 2 anos. O balan\u00e7o, portanto, seria extremamente favor\u00e1vel, tanto mais se for considerado o aumento recente de despesas com o combate aos efeitos da pandemia. N\u00e3o se pode esquecer, ainda, que a Uni\u00e3o teria um ganho consider\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o de risco de n\u00e3o recebimento desses valores a serem antecipados, pois o setor atravessa grav\u00edssima crise, n\u00e3o se sabendo ao certo quando haver\u00e1 a esperada recupera\u00e7\u00e3o do movimento no transporte a\u00e9reo. \r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos: \r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, e das emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das Emendas n\u00bas 8, 21 e 22, consideradas inconstitucionais;\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas de n\u00ba 1 a 21 e da Emenda n\u00ba 23;\r\nc.2) pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Emenda n\u00ba 22; \r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, e das Emendas n\u00bas 1, 9, 10 e 19, acolhidas parcial ou integralmente, com o projeto de lei de convers\u00e3o em anexo;\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RESSARCIMENTO, PASSAGEM A\u00c9REA, VOO, CANCELAMENTO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESIST\u00caNCIA, VIAGEM, CONSUMIDOR, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, AEROPORTO, AMAZONAS, MUNIC\u00cdPIO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020.\r\nPasso \u00e0 leitura do voto, Sr. Presidente.\r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas quatro emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Renildo Calheiros, acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 2\u00ba do PLV, de sorte a exigir que, antes da autoriza\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada para a explora\u00e7\u00e3o de aeroportos no Amazonas, os Munic\u00edpios que abriguem esses aeroportos sejam consultados previamente sobre se desejam firmar conv\u00eanio com a Uni\u00e3o para, eles mesmos, explorarem tais aer\u00f3dromos\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Renildo Calheiros, altera o caput e o \u00a7 3\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, alterados pelo art. 1\u00ba do PLV, para estender at\u00e9 30 de abril de 2022 a vig\u00eancia das regras especiais de reembolso por cancelamento de voo, definindo em tr\u00eas meses o prazo de devolu\u00e7\u00e3o, pela empres\u00e1ria a\u00e9rea, das import\u00e2ncias pagas pelo passageiro. Al\u00e9m disso, no \u00a7 3\u00ba, determina que n\u00e3o incida a cobran\u00e7a de qualquer penalidade contratual no caso de o passageiro desistir de viajar no per\u00edodo 19 de mar\u00e7o de 2020 e 31 de outubro 2021.\r\nA Emenda n\u00ba 3, do Deputado Bohn Gass e outros, altera o \u00a7 3\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, alterado pelo art. 1\u00ba do PLV, de sorte a determinar que n\u00e3o incida a cobran\u00e7a de qualquer penalidade contratual no caso de o passageiro desistir de viajar no per\u00edodo de 19 de mar\u00e7o 2020 e 31 de dezembro de 2021.\r\nA Emenda n\u00ba 4, do Deputado Hildo Rocha, suprime o art. 2\u00ba do PLV.\r\nAs emendas apresentadas, com a devida v\u00eania \u00e0s boas inten\u00e7\u00f5es de seus autores, n\u00e3o contribuem para o aperfei\u00e7oamento da mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o, que vem sendo discutida amplamente desde a edi\u00e7\u00e3o da MP n\u00ba 925, de 2020, fonte da Lei n\u00ba 14.034, de 2020. Naquela oportunidade, como agora, entende-se que a possibilidade dada ao passageiro de converter em cr\u00e9ditos o valor da passagem, sem o pagamento de penalidades contratuais, supre a prote\u00e7\u00e3o que se deseja garantir aos consumidores.\" \r\nNo que respeita \u00e0s Emendas n\u00ba 1 e n\u00ba 4, o dispositivo por elas atingido pelo PLV foi considerado aqui retirado, por decis\u00e3o de quest\u00e3o de ordem da Presid\u00eancia desta Casa, estando prejudicadas tais mat\u00e9rias em rela\u00e7\u00e3o ao texto do PLV.\r\n\"Ante o exposto, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental\" - com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 e 4, consideradas prejudicadas - e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, RESSARCIMENTO, PASSAGEM A\u00c9REA, VOO, CANCELAMENTO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESIST\u00caNCIA, VIAGEM, CONSUMIDOR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA).",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (Bloco/PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excel\u00eancia, quero agradecer-lhe pela Presid\u00eancia dos trabalhos, nesta Casa, e aos nossos pares pela vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, um vit\u00f3ria para todos os brasileiros. \r\nH\u00e1 muito tempo, Excel\u00eancia, voar j\u00e1 \u00e9 algo a que todos os brasileiros t\u00eam acesso. Esta medida provis\u00f3ria est\u00e1 garantindo que essa possibilidade de voar seja mantida mesmo em tempo de pandemia; e, caso ela n\u00e3o aconte\u00e7a, que o consumidor n\u00e3o saia prejudicado, possa receber seu reembolso, possa remarcar o voo. E, ao mesmo tempo, garante que o setor a\u00e9reo tamb\u00e9m n\u00e3o saia prejudicado com a pandemia, receba um f\u00f4lego no sentido de poder remarcar as passagens a\u00e9reas, de poder pagar pelos voos que n\u00e3o foram realizados em per\u00edodo razo\u00e1vel.\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, tivemos a felicidade de colocar, nesta medida provis\u00f3ria, um ganho para o Governo e para os brasileiros, que \u00e9 a antecipa\u00e7\u00e3o do valor das concess\u00f5es, das concession\u00e1rias de terminais aeroportu\u00e1rios do Brasil. Haver\u00e1 um incremento na casa de 8 bilh\u00f5es de reais s\u00f3 com esta medida, o que, neste tempo de dificuldade de arrecada\u00e7\u00e3o por que n\u00f3s passamos agora, \u00e9 important\u00edssimo.\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, vamos reduzir o risco de inadimpl\u00eancia das concession\u00e1rias e fortalecer a nossa companhia mais forte do setor a\u00e9reo, a INFRAERO, que amanh\u00e3, com certeza, ter\u00e1 suas a\u00e7\u00f5es mais valorizadas com a aprova\u00e7\u00e3o, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, desta medida. \r\nMuito obrigado, Presidente. \r\nVit\u00f3ria para o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DE S\u00c3O PEDRO, PESCADOR, DIA, HOMENAGEM.\r\nSEGURO-DEFESO, PESCADOR PROFISSIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GARANTIA.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes, ressalvados os destaques. Transcurso do Dia do Pescador e de S\u00e3o Pedro. Garantia, pelo Supremo Tribunal Federal, do pagamento do seguro-defeso a pescadores relativos aos anos de 2015 e 2016.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, o bloco e a Maioria orientam \"sim\".\r\nQuero aproveitar este tempo para fazer uma homenagem aos pescadores e pescadoras do Brasil. Hoje, dia 29 de junho, \u00e9 o Dia do Pescador e o dia do padroeiro, S\u00e3o Pedro, que aben\u00e7oa todos os pescadores do Brasil, em especial os do Estado do Amazonas.\r\nTamb\u00e9m quero fazer justi\u00e7a, Presidente, e citar uma a\u00e7\u00e3o vencida pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Pesca no Supremo Tribunal Federal, o que garante o pagamento do seguro-defeso de 2015 e 2016, que foi represado pelo Governo passado. N\u00f3s vamos conseguir restabelecer o pagamento a todos os pescadores e pescadoras do Brasil. \u00c9 uma categoria que, no Estado do Amazonas, representa um dos maiores geradores de renda e que coloca comida no prato dos amazonenses.\r\nUm abra\u00e7o.\r\nQue Deus aben\u00e7oe todos os pescadores e pescadoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CANCELAMENTO, VISITA, AMAZONAS, SA\u00daDE, RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Delegado Pablo",
        "sumario": "Suspens\u00e3o da visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Amazonas por motivo de sa\u00fade. Agradecimento aos brasileiros pelas manifesta\u00e7\u00f5es em prol da recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DELEGADO PABLO (PSL - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excel\u00eancia, quero ocupar este espa\u00e7o para me manifestar a favor do povo do Estado do Amazonas, que estava aguardando ansiosamente a ida do Presidente Bolsonaro nesse final de semana, mas, por raz\u00f5es m\u00e9dicas e por ainda se recuperar do atentado de 2018, o Presidente n\u00e3o p\u00f4de comparecer \u00e0 cidade de Manaus. Isso causou surpresa a todos, mas causaram mais surpresa ainda manifesta\u00e7\u00f5es odiosas nas redes sociais, Deputado Otoni de Paula, que querem que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o consiga recuperar a sua sa\u00fade. A essas pessoas, eu quero dizer primeiro que deixo o meu rep\u00fadio, mas eu os entendo, Deputado Otoni, porque eles s\u00f3 t\u00eam \u00f3dio no cora\u00e7\u00e3o, e quem s\u00f3 tem isso para dar n\u00e3o tem outra coisa para entregar. Mas aos demais brasileiros, \u00e0 grande maioria dos brasileiros, que querem a recupera\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, eu quero agradecer as preces e as ora\u00e7\u00f5es entregues.\r\nE quero desejar que o Presidente se recupere brevemente e possa conduzir a nossa Na\u00e7\u00e3o para o caminho do bem. \r\nDeus aben\u00e7oe os brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]