[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 16 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no texto com prefer\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governador Camilo, com sua vis\u00e3o humanit\u00e1ria, solicita que essa \u00e1rea passe a ser gerida pelo Governo do Cear\u00e1, para que seja poss\u00edvel melhorar a condi\u00e7\u00e3o de vida dessas 270 fam\u00edlias, tendo em vista a dificuldade que o Governo Federal tem em rela\u00e7\u00e3o a recursos.\r\nIsso s\u00f3 mostra que o Governo do Cear\u00e1, o Governador Camilo Santana, tem uma vis\u00e3o voltada para o mais pobre, para o futuro. \r\nEnt\u00e3o, a bancada do PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara Federal vem assumindo o protagonismo no combate \u00e0 pandemia, buscando amenizar os problemas gerados pelo coronav\u00edrus no solo brasileiro, principalmente os de ordem econ\u00f4mica, que afetam diretamente a popula\u00e7\u00e3o. Esta Casa j\u00e1 aprovou a cria\u00e7\u00e3o da renda b\u00e1sica emergencial e, na semana passada, a amplia\u00e7\u00e3o do rol de benefici\u00e1rios desse aux\u00edlio. Essa renda passou a atender ainda mais brasileiros que est\u00e3o vulner\u00e1veis neste momento.\r\nAprovamos tamb\u00e9m uma altera\u00e7\u00e3o que permite a suspens\u00e3o do pagamento do FIES, mas sem esclarecer pontos importantes aos benefici\u00e1rios desse programa. Ressalto que essa proposta que estamos discutindo agora, diferentemente da proposta aprovada na semana passada, deixa bem claro que n\u00e3o apenas os contratos adimplentes como tamb\u00e9m os inadimplentes est\u00e3o inseridos na suspens\u00e3o desse pagamento, al\u00e9m de vedar a inclus\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es suspensas com o inadimplemento do programa. Isso vale enquanto durarem os efeitos do decreto de calamidade - este de agora e os que eventualmente venham a ser editados no futuro.\r\nNesse momento de fragilidade financeira, essa proposta traz um al\u00edvio diante da imin\u00eancia do endividamento, que pode, inclusive, resultar na inviabiliza\u00e7\u00e3o de acesso a outros cr\u00e9ditos, justamente agora em que a popula\u00e7\u00e3o observa um achatamento de sua renda.\r\nAssim, eu fa\u00e7o um apelo ao Relator, o Deputado Moses Rodrigues, meu conterr\u00e2neo do Cear\u00e1, que j\u00e1 fez um trabalho primoroso no seu substitutivo, aproveitando diversas mat\u00e9rias e diversas sugest\u00f5es em mais de 25 PLs que foram apensados ao original. Que ele possa rever o relat\u00f3rio e acatar duas sugest\u00f5es que est\u00e3o no PL origin\u00e1rio, o de n\u00ba 1.079, na parte em que j\u00e1 deixo a previs\u00e3o de suspens\u00e3o do pagamento das presta\u00e7\u00f5es do FIES para eventuais futuros decretos de calamidades que venham a ser editados, e tamb\u00e9m na quest\u00e3o da validade da medida de suspens\u00e3o, prevista por 60 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da lei e prorrog\u00e1veis por mais 60 dias. A ideia \u00e9 que seja suspenso enquanto durarem os efeitos do decreto de calamidade.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PL 1.079, que encabe\u00e7a a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria e que teve diversos apensos, tornando o projeto totalmente apartid\u00e1rio, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que possamos garantir o m\u00ednimo para o estudante atual, que n\u00e3o est\u00e1 tendo aulas e teve sua renda, ou de sua fam\u00edlia, comprometida parcial ou completamente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pelo apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Agradecimento ao Deputado Moses Rodrigues pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite mais uma vez a todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o virtual.\r\nEu quero fazer uso da palavra para agradecer a todos os Parlamentares que unanimemente est\u00e3o apoiando o presente projeto. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Moses Rodrigues, que fez um excelente trabalho, unificou as v\u00e1rias propostas e elaborou um texto consensual para a aprova\u00e7\u00e3o nesta Casa no dia de hoje.\r\nQuero fazer um agradecimento especial, Presidente, \u00e0 Juventude Socialista Brasileira - JSB, aqui do meu Estado, que trabalhou comigo na elabora\u00e7\u00e3o desse PL. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o desse projeto hoje significar\u00e1 uma vit\u00f3ria de mais de 2 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios do FIES, sendo que 1,7 milh\u00e3o, aproximadamente, j\u00e1 concluiu o curso superior. Esta Casa, mais uma vez, desempenha o seu papel de atender aos anseios do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente, pelo espa\u00e7o. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder Molon, que me cedeu estes 2 minutos para que eu pudesse fazer esses agradecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA  DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Transcurso do Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde!\r\nO PSB orienta favoravelmente ao destaque da Emenda do PT. \r\nEsta \u00e9 apenas uma amplia\u00e7\u00e3o no prazo para ades\u00e3o a esse refinanciamento para quem est\u00e1 em mora. N\u00e3o trar\u00e1 preju\u00edzo, n\u00e3o trar\u00e1 nenhum tipo de \u00f4nus para a Uni\u00e3o ou para o Estado neste momento.\r\nEu quero ressaltar, Sr. Presidente, que hoje \u00e9 o Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. Que possamos, com esta pauta do FIES, trazer um grande avan\u00e7o para os estudantes brasileiros!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero fazer primeiro um alerta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 13, Destaque n\u00ba 5, porque ela tenta fazer com que futuros decretos de calamidade que tamb\u00e9m sejam editados no Brasil j\u00e1 se adequem a essa situa\u00e7\u00e3o; tenta fazer com que automaticamente todas aquelas situa\u00e7\u00f5es sejam albergadas por essa legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da calamidade p\u00fablica sanit\u00e1ria provocada pelo coronav\u00edrus que est\u00e1 sendo editada neste momento. Eu quero s\u00f3 fazer esse alerta. N\u00e3o se trata de uma expans\u00e3o do prazo que j\u00e1 foi aprovado no texto-base, de 60 dias, extens\u00edveis por mais 60, mas que a C\u00e2mara, na 56\u00aa Legislatura, possa deixar esse legado para o futuro dos estudantes brasileiros nesta data.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria das obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil -  FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 apresentamos um destaque nesse sentido. O PSB encaminha \"sim\".\r\nAproveito para solicitar a V.Exa. que devolva \u00e0 pauta o Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, que trata da suspens\u00e3o das parcelas do FIES, tanto dos contratos adimplentes como dos inadimplentes, o que vai ajudar a mais de 2 milh\u00f5es de brasileiros que s\u00e3o hoje usu\u00e1rios do FIES.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, retomamos agora a discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria importante para os nossos estudantes, para os egressos dos bancos universit\u00e1rios.\r\nJustamente neste momento em que enfrentamos a pandemia e tamb\u00e9m uma crise econ\u00f4mica, que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo e ainda vai ter seus efeitos por muito tempo, n\u00f3s precisamos pensar nesses jovens que acabaram de sair das universidades, acabaram de sair dos seus cursos e n\u00e3o encontram postos de trabalho \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, nada mais justo do que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado pensarem juntos em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria que visa a suspender temporariamente, durante os efeitos do decreto de calamidade sanit\u00e1ria, os pagamentos do FIES.\r\nEntendemos que grande parte das modifica\u00e7\u00f5es feitas no projeto original, de minha autoria, foram construtivas, melhoraram o texto. Com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos, tornou-se algo das Casas Legislativas em prol do povo brasileiro. Mais de 2 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios do FIES ser\u00e3o atendidos por essa mat\u00e9ria.\r\nAproveito para parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Moses Rodrigues pelo relat\u00f3rio que fez tanto na primeira vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara como na segunda vota\u00e7\u00e3o agora, ap\u00f3s as modifica\u00e7\u00f5es do Senado.\r\nPresidente, tamb\u00e9m \u00e9 preciso dizer que, ap\u00f3s a san\u00e7\u00e3o, n\u00f3s devemos cobrar, com a m\u00e1xima agilidade, a transpar\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es financeiras que trabalham com o FIES e os estudantes. Digo isso porque j\u00e1 existe um PL sancionado que tratava apenas dos adimplentes, e, por mais incr\u00edvel que pare\u00e7a, mesmo tendo sido sancionado l\u00e1 no m\u00eas de maio, ele ainda n\u00e3o entrou em vigor para que esses estudantes adimplentes possam solicitar a suspens\u00e3o dos seus pagamentos.\r\nN\u00f3s devemos cobrar, a partir da san\u00e7\u00e3o desse novo projeto, que \u00e9 mais amplo do que o que j\u00e1 est\u00e1 em vigor - trata de uma repactua\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 em atraso, prev\u00ea a suspens\u00e3o, aumenta o fundo garantidor do FIES -, das institui\u00e7\u00f5es financeiras a implementa\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para que os benefici\u00e1rios tenham direito ao que estamos aprovando agora.\r\nPortanto, Sr. Presidente, encaminhamos favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB vota \"n\u00e3o\" a esta medida t\u00e3o importante neste momento.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento excepcional na hist\u00f3ria. Ent\u00e3o, medidas excepcionais tamb\u00e9m t\u00eam que ser tomadas.\r\nO Parlamento aprovou esta medida. N\u00e3o vai causar nenhum preju\u00edzo nem para os cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito nem para os bancos. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 estabelecendo qualquer tipo de anistia ou perd\u00e3o. N\u00f3s estamos simplesmente suspendendo a inscri\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nPor isso, o PSB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\" \u00e0 emenda, Presidente, por entender que \u00e9 muito merit\u00f3ria e por trazer mais transpar\u00eancia ainda a todo o processo.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Denis Bezerra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DENIS BEZERRA (PSB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\", Sr. Presidente, por entender que n\u00e3o devemos renovar esses contratos depois deste per\u00edodo da pandemia e por entender tamb\u00e9m que o concurso p\u00fablico \u00e9 o v\u00ednculo mais forte entre o Estado e cada um dos profissionais nesse caso.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]