[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), CR\u00cdTICA,  COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), INDENIZA\u00c7\u00c3O, CRIME AMBIENTAL,  RESPONSABILIDADE PENAL. \r\nBANCADA ESTADUAL, MINAS GERAIS, APOIO POL\u00cdTICO, APERFEI\u00c7OAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGEM.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG) - Presidente Paulo Pimenta, permita-me agradecer-lhe por ter realizado a abertura dos trabalhos.\r\nAcho at\u00e9 que foi importante demais, porque os 53 votos dos Deputados de Minas Gerais s\u00e3o extremamente importantes, mas n\u00f3s vamos precisar dos 513 para mudar a legisla\u00e7\u00e3o de forma imediata, no tocante \u00e0 seguran\u00e7a das barragens, em primeiro lugar, e a remunera\u00e7\u00f5es e contrapartidas mais justas da Vale, que foi e vem sendo criminosa no Estado de Minas Gerais.\r\nRegistro meu agradecimento a V.Exa. bem como a todo o Parlamento. A bancada de Minas Gerais vai precisar de todos os Deputados. Necessitamos priorizar essas vota\u00e7\u00f5es. H\u00e1 anos aguardamos uma solu\u00e7\u00e3o e uma legisla\u00e7\u00e3o mais rigorosa e de mais respeito. N\u00e3o vamos deixar novas trag\u00e9dias acontecerem.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. a possibilidade de os mineiros poderem se revezar na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e ouvir as pessoas que sangraram, as pessoas que est\u00e3o sofrendo. H\u00e1 Munic\u00edpios inteiros sem abastecimento de \u00e1gua, h\u00e1 pessoas soterradas, corpos que ainda n\u00e3o foram encontrados. Realmente, \u00e9 um momento de muita dor e n\u00f3s precisamos estar unidos. Isso n\u00e3o tem partido. \u00c9 uma trag\u00e9dia para todo o Brasil. A bancada de Minas est\u00e1 unida e conta com a solidariedade de todos os Parlamentares.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG) - Sr. Presidente, Deputado Newton, por seu interm\u00e9dio, eu cumprimento toda a Mesa.\r\nEu gostaria aqui de, mais uma vez, dizer da import\u00e2ncia da uni\u00e3o desta Casa para apurarmos o que ocorreu em Brumadinho. Isso \u00e9 um crime. Isso \u00e9 um assassinato em massa.\r\nTive a oportunidade de estar em Brumadinho, conversei com alguns socorristas, e um deles, at\u00e9 em situa\u00e7\u00e3o de muita tristeza, relatou-me algumas coisas que viram l\u00e1: quando acharam uma crian\u00e7a e foram pux\u00e1-la, ela estava abra\u00e7ada pela m\u00e3e morta, soterrada; no \u00f4nibus soterrado, as pessoas n\u00e3o morreram na hora e, quando encontradas, estavam arranhadas e com as roupas rasgadas. No desespero, voc\u00eas imaginem o que essas pessoas passaram. Isso n\u00e3o pode ser esquecido, e a puni\u00e7\u00e3o tem que ser exemplar. Al\u00e9m da puni\u00e7\u00e3o, n\u00f3s precisamos regular essa atividade daqui para frente.\r\nV\u00e1rios Deputados, os da bancada de Minas principalmente, t\u00eam projetos apresentados aqui para uma Compensa\u00e7\u00e3o Financeira pela Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Minerais - CFEM mais justa. E como foi dif\u00edcil aprovar essa CFEM aqui!\r\nPor que essa isen\u00e7\u00e3o da Lei Kandir? Ningu\u00e9m aqui \u00e9 contra a explora\u00e7\u00e3o mineral, porque 40% da pauta de exporta\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 de min\u00e9rio. Hoje, sem a minera\u00e7\u00e3o, o Estado morre. Mas n\u00e3o da forma que est\u00e1 - n\u00e3o da forma que est\u00e1 -, n\u00e3o com barragens, que estouram e matam as pessoas. Isso est\u00e1 errado!\r\nEnt\u00e3o, o primeiro ponto s\u00e3o esses projetos que endurecem, e com rigor, a quest\u00e3o da atividade da minera\u00e7\u00e3o. E, em paralelo tamb\u00e9m, deve haver uma contrapartida mais justa. Agora os holofotes est\u00e3o voltados para l\u00e1, onde aconteceu o acidente, mas e as pessoas, os mineiros, que moram todos os dias l\u00e1?\r\nO balan\u00e7o da Vale tem recorde e recorde de lucro. S\u00e3o 3 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares de lucro, e ela se aproveita da Lei Kandir para exportar min\u00e9rio, sem pagar imposto. Eu n\u00e3o sei se os senhores sabem, mas a isen\u00e7\u00e3o \u00e9 total. A quem interessa isso? S\u00f3 ao acionista da Vale.\r\nQuantos por cento dos brasileiros s\u00e3o acionistas da Vale? Quantos por cento dos mineiros s\u00e3o acionistas da Vale? Os acionistas infelizmente, devido \u00e0 conduta da empresa, s\u00f3 visam o lucro, e isso precisa mudar. Eu n\u00e3o sou contra empresa dar lucro, mas a contrapartida social tem que ser positiva. E n\u00f3s s\u00f3 estamos recebendo lama e mortes.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos junto com a bancada mineira propor, al\u00e9m do rigor total na apura\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis, al\u00e9m do rigor na opera\u00e7\u00e3o de novas barragens, que seja feita uma contrapartida justa. O min\u00e9rio vai acabar e est\u00e1 deixando mortes, onde era para deixar escolas. Esses recursos que est\u00e3o indo s\u00f3 para bolso de acionistas eram para deixar investimentos nessas cidades, no momento em que o min\u00e9rio acabar. E isso n\u00e3o tem ocorrido.\r\nMinas Gerais j\u00e1 perdeu bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais que poderiam ter sido investidos em sa\u00fade, em educa\u00e7\u00e3o e em preven\u00e7\u00e3o. O Estado est\u00e1 quebrado. Os bombeiros que est\u00e3o retirando as pessoas da lama est\u00e3o com seus sal\u00e1rios atrasados. Eles v\u00e3o receber o 13\u00ba sal\u00e1rio em 11 vezes. E o acionista da Vale que nunca pisou numa mina est\u00e1 s\u00f3 lucrando, lucrando, lucrando. Parte importante desses recursos t\u00eam que ser revertida para Minas e para os mineiros, em educa\u00e7\u00e3o, em infraestrutura, em sa\u00fade e em prote\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 isto o que esperamos desta Casa: que essas medidas sejam colocadas em pauta e votadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA, ALHO, DEFESA, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PODER JUDICI\u00c1RIO, MEDIDA LIMINAR.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Defesa da manuten\u00e7\u00e3o de tarifas antidumping  incidentes na importa\u00e7\u00e3o de alho pelo Governo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui para o que est\u00e1 acontecendo com os produtores brasileiros de alho. \r\nO alho \u00e9 uma das culturas que mais gera empregos. Em Minas Gerais, o alho tem gerado muitos empregos. N\u00f3s estamos vivendo uma verdadeira farra de liminares para derrubar o antidumping do alho. O consumo interno do alho brasileiro vai morrer. Por isso, precisamos fortalecer esse segmento para gerar mais emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. E para nos proteger do alho importado foi estipulado um antidumping. Todavia, hoje o Judici\u00e1rio est\u00e1 uma vergonha: todo o dia impetram liminares e liminares contra o antidumping. Essa farra precisa acabar.\r\nAqui fica a den\u00fancia deste Parlamentar mineiro, que est\u00e1 vendo isso chegar na pele do produtor rural.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Pedido ao PSD de libera\u00e7\u00e3o do voto dos membros da respectiva bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero pedir que liberem o voto da bancada do PSD. \r\nEu fui diretor da Companhia de Saneamento de Minas Gerais, sou administrador de empresas e digo que o que sustenta mais de 500 Munic\u00edpios mineiros \u00e9 a concess\u00e3o de BH. Quando se obriga a venda da concess\u00e3o de BH, est\u00e1-se fazendo com que esse recurso n\u00e3o sustente mais os 500 Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, dizer que a iniciativa privada vai resolver o problema do saneamento n\u00e3o \u00e9 verdadeiro, porque hoje 500 Munic\u00edpios mineiros est\u00e3o abertos \u00e0 iniciativa privada, mas ela n\u00e3o chega at\u00e9 eles. Tirar recursos da arrecada\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte, que tem o tratamento de esgoto pronto, com gera\u00e7\u00e3o de energia, com a \u00e1gua pronta, inclusive com sistema monitorado e moderno, para que o privado resolva, nesse caso, n\u00e3o \u00e9 o certo. N\u00f3s temos que dizer a verdade.\r\nN\u00f3s precisamos, urgentemente, de recursos. O Governo Federal cobra 400 milh\u00f5es de impostos federais da COPASA. Esse recurso, sim, \u00e9 importante. Eu apresentei um projeto para usar esse recurso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 26/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1685/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA DE CAPITAL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA AOS CONDENADOS (APAC), INVESTIMENTO, INVERS\u00c3O FINANCEIRA, PRES\u00cdDIO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2019, constante no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 894, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o de pens\u00e3o especial destinada a crian\u00e7as com S\u00edndrome Cong\u00eanita do Zika V\u00edrus, nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2019, contempladas com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2011, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de capital, a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o, mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre a Uni\u00e3o e as Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados - APACs, em aten\u00e7\u00e3o ao disposto no \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD vota \"sim\" e queria parabeniz\u00e1-lo pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto das APACs - Associa\u00e7\u00f5es para a Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados, um marco importante para o Brasil. Meus parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIEGO ANDRADE, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de L\u00edder do PSD na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu gostaria de agradecer, de forma muito sincera, a todos os Deputados do PSD, que me elegeram ontem L\u00edder do partido. Quero dizer que est\u00e1 renovado o meu compromisso de trabalhar junto com essa bancada aguerrida pelas propostas que v\u00e3o ajudar o nosso Brasil a reerguer a sua economia. \u00c9 uma alegria muito grande! Renovo aqui o meu compromisso com essa bancada que eu tanto admiro. Muito obrigado a todos pela confian\u00e7a!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FUX, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, LIMINAR, SUSPENS\u00c3O, D\u00cdVIDA, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Apelo ao Ministro Luiz Fux, do Supremo Tribunal Federal, de manuten\u00e7\u00e3o da liminar concedida em processo de suspens\u00e3o de d\u00edvidas do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer coro com o Deputado Subtenente Gonzaga. N\u00f3s estamos esperando uma resposta de apoio do Governo em favor do Estado onde o Presidente foi amplamente majorit\u00e1rio. N\u00f3s temos mantido sempre o di\u00e1logo com o Governo.\r\nEstamos aguardando uma ajuda para o caos que est\u00e1 vindo a\u00ed, assim como todo o Brasil, mas n\u00f3s temos mais um problema grave: apesar da liminar que suspendeu as d\u00edvidas do Estado, o Estado sequer consegue honrar em dia os compromissos com seus servidores. Este \u00e9 um momento extremamente delicado e dif\u00edcil para o Estado de Minas Gerais.\r\nE agora, somando-se \u00e0 crise causada pelo coronav\u00edrus, chega essa not\u00edcia de que o Secret\u00e1rio Mansueto encaminhou ao Ministro Fux pedido para derrubar a liminar.\r\nFa\u00e7o um apelo, em nome de toda a bancada de Minas Gerais, ao Ministro Fux, para que n\u00e3o cometa uma covardia neste momento, porque derrubar a liminar seria um ato extremamente cruel e covarde, neste instante, Deputado Major Vitor Hugo.\r\nO Governo precisa rever esse posicionamento.\r\nNeste momento, n\u00f3s precisamos de ajuda. Precisamos nos sentar \u00e0 mesa para discutir sobre todo o dinheiro que foi retirado de Minas Gerais com a Lei Kandir, pois s\u00e3o bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais, ao longo dos anos. Devemos fazer um encontro de contas para ajustar isso, porque essa \u00e9 uma d\u00edvida que foi crescendo, crescendo, com juros estratosf\u00e9rico \u00c9 uma covardia com Minas Gerais!\r\nApelamos ao Ministro Fux para que n\u00e3o fa\u00e7a essa covardia, especialmente neste momento, com todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Minas Gerais n\u00e3o est\u00e1 tendo recursos para absolutamente nada. Se essa liminar cair neste momento, o Estado fecha. Isso significa decretar a morte para milh\u00f5es e milh\u00f5es de mineiros que dependem de uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do Estado e dos Munic\u00edpios neste momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu queria parabenizar o Deputado Hildo pela excelente proposta, porque \u00e9 importante agir r\u00e1pido para n\u00e3o deixar essas merendas se perderem.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar a solicita\u00e7\u00e3o que o Deputado Domingos Neto me mandou agora, de forma remota: que o Relator possa colocar no parecer de forma clara a imediata disponibiliza\u00e7\u00e3o das merendas por parte dos Prefeitos, porque muitos Prefeitos por este Brasil est\u00e3o em d\u00favida ainda se eles j\u00e1 podem fazer a distribui\u00e7\u00e3o ou se n\u00e3o podem.\r\n\u00c9 muito importante votarmos isso agora, para n\u00e3o se perder nada neste momento de crise, e em seguida, nas pr\u00f3ximas semanas, nos pr\u00f3ximos dias, avan\u00e7armos com a pauta de libera\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o de recursos na veia, para ajudarmos as pequenas empresas, as m\u00e9dias empresas, os trabalhadores, os aut\u00f4nomos.\r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO, GRADU\u00c7\u00c3O, PAIS ESTRANGEIRO, REGISTRO PROFISSIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Defesa de autoriza\u00e7\u00e3o do registro profissional de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acompanhando o pensamento do nosso Ministro Padilha, permita-me dizer que hoje de manh\u00e3 recebi a liga\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade de Par\u00e1 de Minas, que falou justamente sobre este ponto. Ele disp\u00f5e de 70 profissionais de sa\u00fade, que poderiam ser utilizados, mas ele n\u00e3o pode utiliz\u00e1-los exatamente por causa disso que mencionou o Deputado Padilha.\r\nPortanto, \u00e9 important\u00edssimo que o Governo agilize esta quest\u00e3o e libere estes profissionais para atuarem neste momento de tanta crise na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c1O VIRTUAL, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, RECOMENDA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA M\u00c9DICO-SANIT\u00c1RIA. \r\nIND\u00daSTRIA NACIONAL, PRODU\u00c7\u00c3O NACIONAL, VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de cumprimento das recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dico-sanit\u00e1rias destinadas ao enfrentamento da Covid-19. Defesa de produ\u00e7\u00e3o, por ind\u00fastrias nacionais, de respiradores artificiais para atendimento aos infectados por coronav\u00edrus e de outros equipamentos utilizados na \u00e1rea hospitalar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria s\u00f3 reafirmar aqui dentro a nossa posi\u00e7\u00e3o. O senhor tem dado um belo exemplo sobre o que temos que fazer. \r\nO Parlamento se adequou, se adaptou e n\u00e3o parou. As pessoas est\u00e3o aqui se protegendo: alguns est\u00e3o presentes; aqueles que n\u00e3o podem, que est\u00e3o no grupo de risco, est\u00e3o de forma remota. N\u00f3s estamos mantendo dist\u00e2ncia, mas estamos trabalhando. Isso \u00e9 o que pensamos para todo o Pa\u00eds. \u00c9 hora de se adequar, \u00e9 hora de se proteger, \u00e9 hora de se ajustar. Acho que paralisia total pode criar um caos que depois ser\u00e1 irrevers\u00edvel. \r\nO Parlamento est\u00e1 dando um belo exemplo. N\u00f3s estamos vendo as dificuldades das nossas reuni\u00f5es \u00e0 dist\u00e2ncia, mas que esse exemplo sirva para todo o Brasil.\r\nFa\u00e7o um apelo importante para que foquemos na quest\u00e3o dos respiradores. Eu j\u00e1 vi pela imprensa, e n\u00f3s propusemos, aqui, um projeto dando incentivo total para as f\u00e1bricas produzirem respiradores. \r\nEu conversava com o Deputado Alexandre Padilha sobre a import\u00e2ncia de se fazer como na Alemanha, onde, na \u00e9poca de guerra, as f\u00e1bricas se transformavam e come\u00e7avam a produzir. A f\u00e1brica t\u00eaxtil produzia uniformes para os soldados - as nossas t\u00eam que produzir equipamentos para os m\u00e9dicos; as f\u00e1bricas de autom\u00f3veis t\u00eam que produzir respiradores. Eu vi boas ideias aqui de respiradores simples sendo fabricados, e outras.\r\nEu queria citar o Deputado M\u00e1rio Heringer, que tamb\u00e9m \u00e9 empres\u00e1rio na \u00e1rea hospitalar. S.Exa. estava dizendo que um respirador acoplado pode atender duas pessoas, e isso dobraria a capacidade dos respiradores do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 hora de termos as nossas ind\u00fastrias se adequando e fazendo isso acontecer, para que nos pr\u00f3ximos dias tenhamos estrutura para atender a quem for preciso. Que as empresas se adequem no Brasil - como o Parlamento, aqui - para funcionarem, para n\u00e3o pararem de forma generalizada, mas com seguran\u00e7a, \u00e9 claro, protegendo as pessoas que correm risco.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente .",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTONIO BRITO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Compet\u00eancia e esp\u00edrito de lideran\u00e7a do Deputado Antonio Brito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 fundamental citar aqui pelo PSD o Deputado Antonio Brito, que \u00e9 o Presidente da Frente Parlamentar em Apoio \u00e0s Santas Casas, Hospitais e Entidades Filantr\u00f3picas. Para minha satisfa\u00e7\u00e3o e para satisfa\u00e7\u00e3o e orgulho do PSD, ele \u00e9 o nosso Vice-L\u00edder. Ele n\u00e3o conseguiu entrar de forma remota, mas nos lidera e atua lado a lado conosco.\r\nFa\u00e7o parte da Frente Parlamentar que ele lidera e posso constatar seu apoio constante \u00e0s Santas Casas. Ele me ligou aqui diversas vezes falando da import\u00e2ncia deste projeto e pedindo apoio para que o votemos e aprovemos por unanimidade.\r\nEu queria citar aqui o trabalho, a compet\u00eancia e a lideran\u00e7a do Deputado Antonio Brito nesse tema. E \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o t\u00ea-lo como membro do PSD. E \u00e9 muito bom nesta Casa votarmos todos juntos e darmos esse apoio aos hospitais que precisam mais do que tudo neste momento. \r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993,  com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Elogio ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Eduardo Barbosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota favoravelmente ao projeto. \r\nEsse projeto \u00e9 extremamente importante e vai liberar recursos inicialmente para quem mais precisa. \u00c9 fundamental votarmos isso neste momento. \r\nQuero ressaltar aqui o trabalho do Relator do projeto, Deputado Eduardo Barbosa, da nossa bancada de Minas Gerais, que ajudou a dar essa solu\u00e7\u00e3o para as coisas seguirem.\r\nPresidente, parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o do assunto e por t\u00ea-lo priorizado. Assim, ser\u00e3o liberados recursos primeiro para quem mais precisa.\r\nPe\u00e7o que, do meu tempo de L\u00edder, sejam repassados 3 minutos para o Deputado Otto Alencar fazer a sua explana\u00e7\u00e3o sobre o projeto.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS, MINAS GERAIS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas de bancada, destinadas \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de fazer um apelo ao Governo, para que agilizasse as emendas de bancada impositivas. No caso da bancada de Minas Gerais, j\u00e1 t\u00ednhamos destinado a ampla maioria dos recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade, para custeio da \u00e1rea da sa\u00fade. Pe\u00e7o ao L\u00edder do Governo, o Deputado e Major Vitor Hugo, e a todos os representantes do Governo que deem essa aten\u00e7\u00e3o especial, para que esses recursos sejam liberados agora. Quanto a essa parte que j\u00e1 est\u00e1 destinada \u00e0 sa\u00fade, s\u00e3o 117 milh\u00f5es a serem empenhados e pagos.\r\nDestinamos ainda 67 milh\u00f5es \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a. A respeito desse recurso que foi alocado para a seguran\u00e7a, \u00e9 importante dizer que, em Minas Gerais, quem tem tomado a frente na quest\u00e3o dos hospitais de campanha que est\u00e3o sendo montados no EXPOMINAS e em outros pontos do Estado \u00e9 a Pol\u00edcia Militar, que faz um belo trabalho, junto com o Corpo de Bombeiros do nosso Estado. Alocamos 67 milh\u00f5es para essa institui\u00e7\u00e3o, que podem ser aplicados, sim, nessas a\u00e7\u00f5es.\r\nAlocamos 20 milh\u00f5es para as universidades. Pretendemos que esses recursos cheguem aos hospitais universit\u00e1rios, ao Risoleta Neves, ao Jo\u00e3o XXIII, ao Hospital das Cl\u00ednicas, aos hospitais que j\u00e1 est\u00e3o atendendo a esses pacientes neste momento.\r\nRecursos que estavam alocados para a agricultura e para o turismo, n\u00f3s os transferimos para a \u00e1rea de combate e enfrentamento ao coronav\u00edrus.\r\nFa\u00e7o esse apelo n\u00e3o s\u00f3 pela bancada de Minas Gerais, da qual somos coordenador, mas tamb\u00e9m por todas as bancadas estaduais, no sentido de que o Governo antecipe a libera\u00e7\u00e3o desses recursos, que, se chegarem agora, v\u00e3o ajudar muitos Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais e de todos os outros Estados do Brasil.\r\nEra o que t\u00ednhamos a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, L\u00cdDER DO GOVERNO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 9236/2017, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pelo funcionamento da Casa durante a pandemia de coronav\u00edrus e pelo empenho na vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do povo brasileiro. Empenho da Presid\u00eancia na realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada federal mineira, ao L\u00edder do Governo, Deputado Major Vitor Hugo, e ao Presidente Jair Bolsonaro pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no interior de Minas eu ouvi uma frase que eu guardei para mim: \"Quem quer fazer d\u00e1 um jeito; quem n\u00e3o quer, d\u00e1 uma desculpa\". Eu queria parabeniz\u00e1-lo, porque V.Exa. deu um jeito de mobilizar a equipe desta Casa e colocar o Parlamento para funcionar, com precau\u00e7\u00e3o, com cuidado, para votar as medidas importantes. V.Exa. tamb\u00e9m deu um jeito de levantar recurso de onde n\u00e3o havia nada, em um Pa\u00eds cujas dificuldades todo mundo conhece. Sabemos tamb\u00e9m do seu compromisso em apoiar as reformas e consertar o Brasil, mas \u00e9 hora de socorrer, e V.Exa. uniu todos os L\u00edderes, todos os Parlamentares na constru\u00e7\u00e3o de um acordo.\r\nEu queria parabenizar, de forma muito especial, os meus colegas da bancada mineira, os dois mineiros Deputado Eduardo, autor do projeto, e Deputado Marcelo, Relator, pelo brilhante trabalho feito sob a sua condu\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nQueria homenagear tamb\u00e9m uma pessoa que fez um trabalho brilhante aqui hoje, o Deputado Major Vitor Hugo, que \u00e9 L\u00edder do Governo. Ele, de forma habilidosa, compreendeu a constru\u00e7\u00e3o de V.Exa., a constru\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes, a constru\u00e7\u00e3o dos Parlamentares e a levou at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, sendo que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, neste momento de crise, sem arrecada\u00e7\u00e3o, convenc\u00ea-lo.\r\nA verdade tem que ser dita. O Presidente pode ter se equivocado em algumas palavras na sua fala, mas o conte\u00fado do que eu ouvi ele falar \u00e9 o que n\u00f3s estamos praticando aqui: n\u00e3o \u00e9 para parar completamente, \u00e9 preciso ter responsabilidade. Eu vejo alguns aqui dentro falando que se deve parar. D\u00e1 vontade de dizer: \"O que voc\u00ea est\u00e1 fazendo aqui?\" Temos que continuar, com responsabilidade, \u00e9 claro.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos que estar todos juntos. Temos que agradecer ao Presidente da Rep\u00fablica, que compreendeu a costura que fez o Presidente da C\u00e2mara, que foi um gigante de botar isso aqui para funcionar e de escolher essa pauta. Eles s\u00e3o dois homens do bem. Apesar de qualquer dificuldade, de qualquer desentendimento moment\u00e2neo, tenho certeza de que o que vai reger o Pa\u00eds e as pr\u00f3ximas a\u00e7\u00f5es \u00e9 esse esp\u00edrito do di\u00e1logo, da constru\u00e7\u00e3o e da resposta.\r\nS\u00e3o 25 milh\u00f5es de brasileiros recebendo 1.200 reais!\r\nParab\u00e9ns, Presidente, pela sua constru\u00e7\u00e3o! Sem a sua determina\u00e7\u00e3o e sem V.Exa. ter dado um jeito e n\u00e3o uma desculpa, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos essa constru\u00e7\u00e3o. V.Exa. merece os nossos aplausos.\r\nParab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Presidente Bolsonaro, por ter compreendido e ter dado for\u00e7a ao Deputado Major Vitor Hugo para que a mat\u00e9ria seja aprovada hoje aqui!\r\nO Brasil hoje sai vitorioso, com 25 milh\u00f5es de pessoas atendidas at\u00e9 que essa crise do coronav\u00edrus passe. Se Deus quiser, ela vai passar r\u00e1pido.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DESPESA P\u00daBLICA, PREFEITURA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Defesa da flexibiliza\u00e7\u00e3o de gastos pelas Prefeituras Municipais diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\". \u00c9 importante eliminar essas burocracias neste momento.\r\nAcho at\u00e9 que poder\u00edamos ir al\u00e9m, nas pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es, nas pr\u00f3ximas mat\u00e9rias, e construir um pouco mais de liberdade para os prefeitos. Vou citar um exemplo. O Prefeito de Santa Luzia, cidade que fica ao lado de Belo Horizonte - e certamente v\u00e1rios prefeitos est\u00e3o passando por isto -, ligou-me hoje de manh\u00e3 e me disse: \"Diego, estou aqui louco para combater essa quest\u00e3o, estruturar o meu hospital. O hospital aqui da cidade est\u00e1 at\u00e9 fechado, e eu estou tentando abrir. Constam 25 milh\u00f5es de reais na conta do Munic\u00edpio para ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que eu s\u00f3 posso usar para trocar l\u00e2mpadas. Se voc\u00eas liberassem a\u00ed, eu usaria esse dinheiro para estruturar o hospital, para refor\u00e7ar o combate ao coronav\u00edrus.\"\r\nEnt\u00e3o vamos pensar se talvez agora, neste momento de emerg\u00eancia, n\u00e3o vale a pena flexibilizar um pouco as leis para os prefeitos. Eles s\u00e3o obrigados a gastar 25% com educa\u00e7\u00e3o, mas as escolas est\u00e3o paradas. Eles n\u00e3o est\u00e3o gastando com transporte escolar. Como eles v\u00e3o fazer? Precisamos flexibilizar isso, para que eles possam usar o dinheiro que j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1. Isso vai no sentido do projeto que n\u00f3s estamos aprovando hoje.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PERP\u00c9RTUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nQuero parabenizar o Relator e a autora do projeto, pela import\u00e2ncia de ter total aten\u00e7\u00e3o com as empresas. A maioria das empresas que tem muitos funcion\u00e1rios est\u00e1 desesperada, porque est\u00e1 sem faturamento ou com faturamento extremamente reduzido, e poder ter esta suspens\u00e3o, com prud\u00eancia, d\u00e1 uma tranquilidade para que nesses pr\u00f3ximos 60, 90 dias voltemos a analisar a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, se j\u00e1 se resolveu, se isso foi suficiente ou se ser\u00e1 preciso ampliar a dose do rem\u00e9dio para poder ajudar neste momento. Quem gera emprego merece total aten\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias tamb\u00e9m \u00e9 importante essa complementa\u00e7\u00e3o da proposta, porque muitos escrit\u00f3rios de contabilidade sequer est\u00e3o funcionando ou est\u00e3o funcionando de forma prec\u00e1ria. \r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 dificuldade nas declara\u00e7\u00f5es, nas entregas. \u00c9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o desta Casa, que mostra a sensibilidade dos Deputados em apoiar as empresas, neste momento, para podermos fazer esta travessia.\r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Casa para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente, gostaria de parabenizar V.Exa. por essa devolu\u00e7\u00e3o de 150 milh\u00f5es de reais da Casa. Se pegarmos o sal\u00e1rio l\u00edquido dos Deputados, \u00e9 quase um ano de sal\u00e1rio l\u00edquido. Certamente, \u00e9 fruto de muita economia, muitos cortes em sua gest\u00e3o para poder dar uma contribui\u00e7\u00e3o neste momento. Ent\u00e3o, tenho de parabenizar V.Exa. e parabenizar a todos os Deputados.\r\nVamos seguir dando o exemplo para podermos fazer essa travessia e ajudar o Brasil a sair dessa crise. Temos de pensar para o futuro tamb\u00e9m num projeto para termos startup mais \u00e1gil das empresas ap\u00f3s o coronav\u00edrus, ajudando-os nesse sentido.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto que est\u00e1 sendo pautado, o PSD \u00e9 favor\u00e1vel a ele. \u00c9 preciso facilitar a vida das pessoas na compra dos seus medicamentos do dia a dia, ou seja, em n\u00e3o ter renovar suas receitas. Portanto, somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia e, em seguida, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos Parlamentares a favor da aprova\u00e7\u00e3o de propostas de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de retomada das atividades econ\u00f4micas, sob r\u00edgidos protocolos de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Congratula\u00e7\u00f5es aos produtores e ao agroneg\u00f3cio brasileiros. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas de Transportes Urbanos, destinada ao debate de medidas de prote\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Aplausos ao Governo Federal pelo anunciado plano de retomada de obras p\u00fablicas. Defesa da vota\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" ao projeto.\r\nQueria ressaltar algo importante, e este recado vai para todos os meus amigos que s\u00e3o hoje oposi\u00e7\u00e3o ao Governo - tenho di\u00e1logo com eles, assim como dialogo com a Situa\u00e7\u00e3o: \u00e9 hora de serenarmos os \u00e2nimos e de termos muito di\u00e1logo. Precisamos ter muita unidade no sentido de conseguirmos avan\u00e7ar nas propostas de combate ao coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel, de um lado, ficar obrigando as pessoas a ficarem a casa, com o Governo sem arrecadar, e, de outro lado, a cada proposta que o Governo encaminha, ficar querendo aumentar benesses e mais benesses, sem combinar com quem est\u00e1 pagando a conta.\r\nEst\u00e1-se passando um recado muito ruim para a popula\u00e7\u00e3o: o de que isso poderia causar, quem sabe, at\u00e9 a quebra do nosso Pa\u00eds. E n\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s queremos. N\u00f3s estamos todos muito preocupados com o coronav\u00edrus, e eu vejo a solu\u00e7\u00e3o no meio termo: a retomada das atividades, com protocolos r\u00edgidos de seguran\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua seu pronunciamento, Deputado.\r\nO SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Todos os setores t\u00eam que ter protocolos r\u00edgidos de seguran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que V.Exa. agregue tempo de Lideran\u00e7a ao meu tempo de orienta\u00e7\u00e3o, para que possa falar de uma vez.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O tempo de Lideran\u00e7a do PSD foi agregado.\r\nO SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Muito obrigado.\r\nEu queria fazer este apelo: que cada mat\u00e9ria seja discutida com muita serenidade com o Governo, para n\u00e3o ficarmos trabalhando com propostas que podem inviabilizar o Pa\u00eds. Todos querem ajudar em v\u00e1rios setores. O Governo j\u00e1 deixou clara a proposta do aux\u00edlio emergencial; o Governo j\u00e1 deixou clara, por meio de v\u00e1rias outras propostas, a import\u00e2ncia de termos outros aux\u00edlios, al\u00e9m da ajuda \u00e0s empresas que votamos aqui. Isso \u00e9 leg\u00edtimo. N\u00f3s sabemos que todos aqui na C\u00e2mara dos Deputados querem buscar melhorias. Mas \u00e9 importante acordarmos e sabermos que, se jogarmos esse problema do coronav\u00edrus com muita for\u00e7a para o inverno, o problema pode ser mais rigoroso e mais cruel ainda com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o acho justo obrigar empresas a quebrarem; obrigar empresas que poderiam funcionar com protocolos de seguran\u00e7a - repito, com protocolos de seguran\u00e7a - a ficarem completamente fechadas. N\u00e3o \u00e9 esse o caminho. O caminho \u00e9 a retomada das atividades, com esses protocolos. Vamos ter serenidade. Aqui na C\u00e2mara dos Deputados n\u00f3s estamos trabalhando; demos um jeito de nos adaptar, e \u00e9 isso o que n\u00f3s temos que defender para a sociedade brasileira. Vamos proibir atividades com aglomera\u00e7\u00e3o, mas defendemos a retomada da atividade econ\u00f4mica.\r\nEsse projeto sobre o FIES, que \u00e9 muito importante, foi proposto por v\u00e1rios Deputados tamb\u00e9m do PSD, al\u00e9m de propostas similares. Eu queria destacar aqui que o Deputado Haroldo Cathedral faz um trabalho fant\u00e1stico na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Pude visitar seu Estado, acompanh\u00e1-lo e conhecer de perto o seu trabalho. Eu gostaria de ressaltar a dedica\u00e7\u00e3o dele, bem como as emendas que apresentou, na tentativa de ajustar e melhorar o texto, para que fosse aprovado. Trata-se de uma proposta extremamente importante neste momento, mas vamos voltar nossos olhos para uma uni\u00e3o. \u00c9 hora de uni\u00e3o, de um pacto nacional, com Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, para superarmos esta crise.\r\nEu costumo dizer que est\u00e1 dif\u00edcil para o mundo inteiro. Para o Brasil est\u00e1 dif\u00edcil tamb\u00e9m, mas n\u00f3s temos v\u00e1rios pontos positivos: o clima no Brasil \u00e9 favor\u00e1vel; a densidade populacional no Brasil \u00e9 favor\u00e1vel; n\u00f3s temos o agroneg\u00f3cio, que faz do Brasil um celeiro para o mundo. E isso s\u00f3 tem crescido. Temos possibilidade de ampliar nossas \u00e1reas agricult\u00e1veis. Ainda que esse problema persista por muito tempo, o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de sair bem l\u00e1 na frente.\r\nPortanto, este \u00e9 um local, \u00e9 um Pa\u00eds que tem privil\u00e9gios dados por Deus: clima, densidade populacional e grande voca\u00e7\u00e3o para o agroneg\u00f3cio. Sabemos que podem n\u00e3o faltar alimentos em decorr\u00eancia dessa capacidade do brasileiro de produzir.\r\nFicam aqui meus aplausos para os produtores de todo o Brasil.\r\nVamos ter serenidade, porque n\u00e3o d\u00e1 para ficarmos colocando em vota\u00e7\u00e3o, a cada dia, mais benef\u00edcios, mais privil\u00e9gios, obrigando o Pa\u00eds a ficar sem arrecadar. Vamos colocar a m\u00e3o na cabe\u00e7a, pensar certinho e retomar com protocolos de seguran\u00e7a. \r\nTenho repetido isso aqui v\u00e1rias vezes, porque \u00e9 no que eu acredito. \u00c9 o que eu estou fazendo e praticando. Tenho vindo para Bras\u00edlia de m\u00e1scara, com tubo de \u00e1lcool gel no bolso. Muitas pessoas podem fazer isso.\r\nHoje de manh\u00e3 participei de uma reuni\u00e3o na Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas de Transportes Urbanos, a NTU - liguei para o Ministro Rog\u00e9rio Marinho - para tratar da prepara\u00e7\u00e3o do transporte coletivo para se adequar \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. Pode-se colocar uma cortina de pl\u00e1stico em volta do motorista; criar obriga\u00e7\u00f5es para motoristas, operadores de terminais e passageiros; obrigar trocadores e motoristas a usarem m\u00e1scaras, a usarem \u00e1lcool em gel para limpar bala\u00fastres e bancos dos \u00f4nibus a cada viagem, no ponto final; fazer com que as janelas fiquem obrigatoriamente abertas nas viagens; impedir a superlota\u00e7\u00e3o; pedir que pessoas gripadas ou com sintomas de gripe, ou de coronav\u00edrus, n\u00e3o ingressem no transporte coletivo; solicitar que os passageiros s\u00f3 ingressem no transporte com m\u00e1scaras. \r\nMuita gente tem colocado dificuldade relativas \u00e0s m\u00e1scaras, mas uma camisa velha de pano pode ser cortada com tesoura, e assim \u00e9 poss\u00edvel fazer uma m\u00e1scara. \u00c9 poss\u00edvel lav\u00e1-la diariamente, passar um ferro quente para deix\u00e1-la limpa. Vamos dar um jeito; vamos trabalhar. O brasileiro \u00e9 um povo criativo, valoroso e tem todas as condi\u00e7\u00f5es de dar exemplo para o mundo. \r\nEu queria parabenizar o Governo pelo plano de retomada das obras que prop\u00f4s. O Brasil todo est\u00e1 carente; est\u00e1 precisando da retomada dessas obras. \u00c9 muito importante essa medida neste momento. O Governo merece ser aplaudido aqui nessas quest\u00f5es.\r\nQuero dizer que a ampla maioria dos Deputados do PSD, sem nenhuma participa\u00e7\u00e3o do Governo, tem votado, em mais de 80% das vota\u00e7\u00f5es, com o Governo, porque as pautas econ\u00f4micas t\u00eam estado de acordo com o que o PSD pensa, e n\u00f3s estamos prontos para ajudar a construir solu\u00e7\u00f5es. \u00c9 isto que a sociedade espera de n\u00f3s: que ajudemos a construir solu\u00e7\u00f5es. \r\nO Brasil n\u00e3o merece ficar parado; as pessoas n\u00e3o merecem ficar trancadas. Sabemos do risco. Talvez tenhamos que conviver com essa doen\u00e7a por muitos anos. Vejam o caso da AIDS! O Brasil \u00e9 um case nacional de combate e preven\u00e7\u00e3o. As pessoas se adequaram, e n\u00f3s precisamos nos adequar. Esse \u00e9 o grande recado que trago aqui hoje.\r\nEu compreendo que n\u00e3o se pode fazer como foi feito em Manaus, onde ningu\u00e9m estava de m\u00e1scara, tudo estava de qualquer jeito. N\u00e3o \u00e9 isso que estou defendendo. Estou defendendo a retomada das atividades com protocolos r\u00edgidos de seguran\u00e7a. Esse \u00e9 o caminho para sairmos l\u00e1 na frente. \r\nO caminho n\u00e3o \u00e9 quebrar o Brasil; o caminho n\u00e3o \u00e9 ficar apresentando propostas sem combinar com quem vai pagar a conta. Na hora de apresentar cada proposta que tem impacto econ\u00f4mico, eu quero ouvir a opini\u00e3o de quem est\u00e1 conduzindo a economia do Pa\u00eds! Temos que ter serenidade, temos que ter sensibilidade para conseguir fazer o que precisa ser feito, que \u00e9 ajudar quem mais precisa, ajudar as pequenas empresas, mas promover a retomada das atividades. Sabemos que, se ficarmos aqui aprovando ajuda, ajuda, ajuda e obrigando todos a ficarem parados em casa, o cen\u00e1rio futuro ser\u00e1 tenebroso.\r\nFa\u00e7o um apelo, mais uma vez, para que retomemos as atividades com protocolos r\u00edgidos de seguran\u00e7a. Repeti isso v\u00e1rias vezes no meu discurso, e \u00e9 isso que defendo para o Brasil.\r\nAcredito muito que \u00e9 poss\u00edvel Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio andarem juntos. Este \u00e9 o caminho. \u00c9 o caminho da democracia, do di\u00e1logo e da constru\u00e7\u00e3o. Por isso, apelo para que nossas MPs n\u00e3o caduquem mais. Vamos coloc\u00e1-las em vota\u00e7\u00e3o! Vamos fazer discuss\u00f5es com os setores da sociedade, mesmo com as limita\u00e7\u00f5es que temos para faz\u00ea-las presenciais! Vamos fazer reuni\u00f5es virtuais, mas n\u00e3o vamos deixar medidas provis\u00f3rias ficarem caindo uma atar\u00e1s da outra! Isso \u00e9 muito ruim para o Brasil, para o Parlamento e para todos n\u00f3s. Quem tiver ponto divergente, construa acordos. Se n\u00e3o conseguir, v\u00e1 para o voto. Mas n\u00e3o vamos deixar medidas provis\u00f3rias ficarem caindo! \r\nO meu apelo \u00e9 para que n\u00f3s votemos todas as medidas necess\u00e1rias para a economia seguir adiante e para o Governo conseguir, cada vez mais, estar pr\u00f3ximo do Parlamento, construindo e fazendo as coisas avan\u00e7arem para superarmos esta crise.\r\nEu acredito no trabalho e n\u00e3o acho que a solu\u00e7\u00e3o passe por ficar de bra\u00e7os cruzados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD\t trabalha em defesa desse apoio aos Estados e Munic\u00edpios. O que n\u00f3s estamos vivendo \u00e9 uma realidade extremamente dif\u00edcil. Em Minas Gerais j\u00e1 s\u00e3o 53 mil os pedidos de seguro-desemprego, as pessoas est\u00e3o perdendo seus empregos. Em S\u00e3o Paulo, s\u00e3o mais de 160 mil os pedidos de seguro-desemprego. \u00c9 uma triste realidade.\r\nPor isso, venho defendendo - e conversando sobre isto - a retomada do protocolo de seguran\u00e7a. Os Governos est\u00e3o tendo extrema dificuldade. O Governo de Minas Gerais est\u00e1 sem condi\u00e7\u00e3o sequer de pagar os servidores. Portanto, o que estamos discutindo \u00e9 uma ajuda aos Estados, para que os Estados tenham condi\u00e7\u00e3o de honrar os compromissos com seus servidores, que n\u00e3o ser\u00e3o demitidos.\r\nNa realidade, no Or\u00e7amento do ano que vem, discutiremos, no final de 2021 e in\u00edcio de 2022, os reajustes salarias. Agora precisamos fazer essa travessia. \u00c9 dif\u00edcil? Sim, mas, para conseguirmos esse aux\u00edlio, h\u00e1 cotas de sacrif\u00edcio.\r\nPor isso, o PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019. Expectativa quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 contra a retirada de pauta e acredita na possibilidade - todos n\u00f3s estamos nos esfor\u00e7ando - de votarmos todas as medidas provis\u00f3rias e n\u00e3o deixarmos cair a pauta. Por isso, foi muito bom V.Exa. ter convocado esta sess\u00e3o na sexta-feira. \r\nEstou muito contente tamb\u00e9m com a possibilidade de votar finalmente a quest\u00e3o do TRF, sem criar nenhum cargo, mas dando uma Justi\u00e7a mais c\u00e9lere a todos os mineiros e cidad\u00e3os do demais Estados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MEMBRO, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, CARGO VAGO, REMO\u00c7\u00c3O DE SERVIDOR P\u00daBLICO, PROVIMENTO DE CARGO P\u00daBLICO, QUADRO PESSOAL, CARGO EFETIVO, CARGO COMISSIONADO, INSATALA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO,OR\u00c7AMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VENTILADOR PULMONAR, FABRICA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Federal Regional da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Solidariedade aos policiais militares de Minas Gerais. Apelo \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, de agilidade na aprova\u00e7\u00e3o do projeto de fabrica\u00e7\u00e3o de respiradores pulmonares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a pedido da ampla maioria do PSD, vou ajustar a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\". Quero dizer aqui que n\u00e3o est\u00e1 sendo dado aumento, mas a possibilidade de se discutir. Ent\u00e3o, a pedido da ampla maioria do PSD, solicito que se mude a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim.\r\nPe\u00e7o para agregar o tempo de L\u00edder para falar sobre um tema que n\u00e3o est\u00e1 sendo colocado de uma forma muito clara, \u00e0s vezes, para todos, que \u00e9 a quest\u00e3o do TRF de Minas Gerais. Muitos est\u00e3o dizendo que se est\u00e1 criando um tribunal na pandemia. N\u00e3o \u00e9 nada disso, n\u00e3o se cria despesa. Foi uma medida extremamente inteligente, formatada pelo Presidente Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, que deu origem a esse projeto. Ele est\u00e1 extinguindo cargos na inst\u00e2ncia inferior para viabilizar, porque n\u00e3o adianta a inst\u00e2ncia inferior funcionar, e os projetos ficarem parados aqui no TRF-1. S\u00e3o 30 mil projetos ou mais por desembargador. Uma pessoa espera 15 anos, e at\u00e9 mais, pela resposta de uma aposentadoria, e a Justi\u00e7a, quando n\u00e3o funciona ou quando \u00e9 tardia, \u00e9 injusti\u00e7a. Minas sofre demais com isso, e mais 14 Estados, porque, se os processos de Minas forem retirados aqui do TRF-1, 13 Estados ser\u00e3o beneficiados. E, da forma como ele fez, utilizando o pr\u00e9dio existente, acabando com cargos de ju\u00edzes, transformando em desembargadores, sem criar um centavo de despesa, isso \u00e9 gest\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 cria\u00e7\u00e3o de despesa, cria\u00e7\u00e3o de cargos.\r\nEnt\u00e3o pe\u00e7o \u00e0s pessoas que est\u00e3o dando de forma maldosa essa not\u00edcia que procurem se informar, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante em um momento de pandemia, quando teremos a justi\u00e7a ainda mais abarrotada de processos. Se hoje j\u00e1 demora 15 anos, 16 anos, 17 anos a resposta de um processo, imaginem no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, com a s\u00e9rie de lit\u00edgios que provavelmente teremos. Ent\u00e3o \u00e9 hora, sim, de dar essa solu\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro Noronha, parab\u00e9ns a toda a bancada mineira, que est\u00e1 unida, e aos demais L\u00edderes, que assinaram por unanimidade esse projeto.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente da C\u00e2mara, a todos os L\u00edderes, para votarmos hoje e concluirmos essa quest\u00e3o do TRF, para que o Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio fa\u00e7a gest\u00e3o, fa\u00e7a a Justi\u00e7a andar, com a mesma estrutura - \u00e9 importante que isso fique claro aqui para todos, porque inclusive o pr\u00f3prio Partido Novo assinou o requerimento de urg\u00eancia. O Governador de Minas Gerais, quando teve conhecimento da forma como est\u00e1 sendo feito, aprovou prontamente e apoiou tamb\u00e9m, pedindo a ajuda de toda a bancada.\r\nO meu apelo a todo o Brasil e a todos \u00e9 que fa\u00e7amos gest\u00e3o, como est\u00e1 sendo feito no TRF, em todos os \u00f3rg\u00e3os do Governo para criar uma forma de as coisas funcionarem. Este projeto s\u00f3 vai trazer redu\u00e7\u00e3o de custo para a popula\u00e7\u00e3o. O mineiro hoje que espera 15 anos, que tem que constituir advogado em Bras\u00edlia e vir a Bras\u00edlia, vai poder ter princ\u00edpio, meio e fim no acompanhamento de seu processo com a mesma estrutura existente, repito mais uma vez. Portanto, apelo para que votemos, na data de hoje, este projeto e concluamos este importante processo da forma positiva como ele foi constru\u00eddo.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m da nossa solidariedade a todos os policiais de Minas Gerais e de todo o Brasil, que fazem um trabalho brilhante, que est\u00e3o nas ruas garantindo a seguran\u00e7a, garantindo o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es, encarando...Diga-se de passagem, foram os policiais militares de Minas Gerais que montaram o hospital de campanha. Eu estou vendo muitos hospitais de 200 leitos custarem 20 milh\u00f5es de reais, 20 e tantos milh\u00f5es de reais. O hospital de Minas Gerais n\u00e3o recebeu 1 centavo de dinheiro p\u00fablico e custou 5 milh\u00f5es de reais. Quem fez? Pol\u00edcia Militar e Corpo de Bombeiros. Est\u00e1 l\u00e1 na EXPOMINAS BH. V\u00e3o l\u00e1 para ver! A bancada vai l\u00e1 sexta-feira visitar.\r\nOitocentos leitos foram feitos com doa\u00e7\u00e3o da FIEMG, de redes de supermercados e com a credibilidade da Pol\u00edcia Militar mineira. Foram 5 milh\u00f5es de reais para 800 leitos. Est\u00e1 l\u00e1 o hospital de campanha - gra\u00e7as a Deus, vazio. Por isso, estou defendendo a retomada das atividades, com protocolos de seguran\u00e7a, para n\u00e3o deixarmos o Brasil quebrar. Por isso, tenho defendido essa retomada com esses protocolos de seguran\u00e7a.\r\nAntes de concluir, Sr. Presidente, trago um assunto muito importante. Liguei para a ANVISA pedindo agilidade na quest\u00e3o dos respiradores. Eu j\u00e1 vim a esta tribuna fazer um apelo para que as ind\u00fastrias fizessem como foi feito na Alemanha, isso h\u00e1 40 dias: que revirassem as f\u00e1bricas e fabricassem respiradores. Tem gente comprando respiradores da China por 200 mil reais, 150 mil reais, e que n\u00e3o funcionam.\r\nUma empresa mineira desenvolveu junto com a FIEMG um respirador que custa 10% do valor dos que estamos vendo por a\u00ed, ou seja, em torno de 15 mil reais, com capacidade de fabricar cem respiradores por dia. Eles est\u00e3o concluindo o processo. Isso vai para a ANVISA. Por isso, o nosso apelo por agilidade na aprova\u00e7\u00e3o deste aparelho por parte da ANVISA.\r\nAvaliem, vejam se tem alguma adequa\u00e7\u00e3o, mas sejam \u00e1geis. Cada dia de atraso na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto representa cem respiradores a menos. \u00c9 dinheiro brasileiro que est\u00e1 indo para a China para comprar sucata. Estamos vendo Prefeitos comprarem respiradores usados por 100 mil reais.\r\nVamos tirar do brasileiro este complexo de vira-lata, porque temos um povo criativo, um povo trabalhador e um povo valente. Quem sabe com esta cat\u00e1strofe toda tenhamos mais pessoas que pensem assim, mais pessoas que acreditem no Brasil, que n\u00e3o se entreguem e que n\u00e3o se acovardem! \u00c9 hora de prote\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de sair e retomar a economia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pela aten\u00e7\u00e3o dispensada ao orador e pelo atendimento a pleitos do PSD. Compet\u00eancia e coragem do Presidente da Rep\u00fablica para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Probidade de Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado pela oportunidade de poder falar pelo PSD.\r\nEu queria inicialmente fazer justi\u00e7a aqui e elogiar o Presidente Jair Bolsonaro, uma pessoa simples. Em todas as ocasi\u00f5es em que eu estive com ele, como L\u00edder do PSD ou como Coordenador da bancada de Minas Gerais, fui extremamente bem atendido, de forma simples, com aten\u00e7\u00e3o. Ele deu respostas muito positivas a v\u00e1rios de nossos pleitos.\r\nO primeiro deles foi a quest\u00e3o do Lago de Furnas, um problema para uma regi\u00e3o em Minas Gerais. Ele teve a sensibilidade de determinar ao Ministro de Minas e Energia todo cuidado com este caso. E hoje n\u00f3s j\u00e1 temos o espelho d'\u00e1gua no lago, que est\u00e1 possibilitando a explora\u00e7\u00e3o de toda a regi\u00e3o e beneficiando mais de 400 mil pessoas. Da mesma forma, junto com o Deputado Luizinho, com o Deputado Eros Biondini, com o Deputado Antonio Brito, meu Vice-L\u00edder e grande amigo, levamos o pleito ao Presidente para ele sancionar o projeto das Santas Casas. O Presidente nos ouviu e sancionou aquele projeto, que nada mais \u00e9 do que o maior investimento nas Santas Casas de todos os tempos, na hist\u00f3ria do Brasil. Isso precisa ser reiterado, isso precisa ser falado aqui. Eu n\u00e3o vou julgar o Presidente pela imprensa, porque sei como ele tem sido perseguido - n\u00e3o vou ficar fazendo julgamento pela imprensa -, e sim pela rela\u00e7\u00e3o direta que tenho tido com ele e seus Ministros.\r\nEu queria agradecer ao Deputado Major Vitor Hugo, que est\u00e1 sempre ao nosso lado, acompanhando as demandas e os pleitos do PSD. \u00c9 claro que ainda temos muita coisa a resolver, e o Brasil passa por um momento muito dif\u00edcil. Mas tenho comigo o sentimento - e eu mexo com pessoas - de que o Presidente Bolsonaro \u00e9 um homem do bem, de que ele \u00e9 um homem honesto, e foi eleito democraticamente. N\u00e3o ouvi dele absolutamente nada contra a democracia. J\u00e1 ouvimos terceiros falando, apoiadores falando, mas ele, n\u00e3o. Ele ganhou de forma democr\u00e1tica. \u00c9 importante ressaltar: estou h\u00e1 tr\u00eas mandatos como Deputado Federal, e nunca os Estados e Munic\u00edpios receberam tantos recursos; nunca os Parlamentares receberam tantas libera\u00e7\u00f5es de recursos como no ano passado, para ajudar suas bases, para ajudar os Munic\u00edpios, onde as pessoas moram.\r\nTemos que fazer justi\u00e7a. N\u00f3s sabemos que, num partido como o PSD, um partido independente, um partido forte, pode, \u00e9 claro, haver uma ou outra posi\u00e7\u00e3o divergente, mas a ampla maioria do partido, a ampla maioria dos seus quadros de Deputados tem votado para ajudar o Governo a resgatar um Brasil que foi destru\u00eddo pela esquerda, um Brasil que foi completamente destru\u00eddo. Eu ouvi atentamente as falas dos colegas que me antecederam. Com todo o respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o deles, parece que eles esqueceram tudo que a esquerda fez com o Brasil.\r\nMais um vez, como L\u00edder do PSD, eu gostaria de dizer que queremos ajudar o Governo - e vou trabalhar junto ao nosso partido - a vencer as crises que herdou e tamb\u00e9m vencer esse coronav\u00edrus. Alguns a\u00ed chegaram a comentar que foi boa a quest\u00e3o do coronav\u00edrus. O que \u00e9 isso? Que absurdo! Que vergonha falar uma coisa dessas! Isso n\u00e3o \u00e9 culpa de Presidente da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 um problema mundial. \u00c9 um problema que \u00e9 preciso coragem para resolver. E coragem o Presidente Bolsonaro tem. Tem coragem, princ\u00edpios e valores. Isto precisa ser dito e refor\u00e7ado aqui: ele tem princ\u00edpios, valores e coragem para enfrentar o problema.\r\nEstive com o General Pazuello, conheci-o e senti nele um homem s\u00e9rio tamb\u00e9m. N\u00f3s mesmos votamos aqui o \"or\u00e7amento de guerra\". Se estamos numa guerra, nada melhor do que um general para tomar conta e liderar essa guerra. \u00c9 claro, cercado de bons t\u00e9cnicos, mas sem fazer pol\u00edtica; com trabalho e com for\u00e7a para superar essa quest\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nEstou fazendo o meu exame agora. Sei que \u00e9 um assunto muito grave, e n\u00f3s todos temos que nos cuidar, temos que nos proteger! Mas precisamos mais do que isto, precisamos ter protocolos de seguran\u00e7a para seguirmos nossas vidas.\r\nO brasileiro nunca foi covarde, e a posi\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de quem tem coragem; \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o foge da luta. Por isso, tem o meu apoio - o apoio do Deputado Diego Andrade - e ter\u00e1 o meu trabalho, como L\u00edder do PSD na C\u00e2mara, para ajud\u00e1-lo nas propostas para reerguer este Pa\u00eds. \r\nEra isto o que eu queria, Presidente Marcos, dizer e reiterar: \u00e9 hora de coragem, \u00e9 hora de for\u00e7a, \u00e9 hora de uni\u00e3o para fazermos o Brasil se reerguer. N\u00e3o \u00e9 hora de \"quanto pior, melhor\"; \u00e9 hora de votar as propostas que o Ministro Paulo Guedes tem apresentado de forma muito serena, com responsabilidade, que, \u00e0s vezes, parecem impopulares, mas s\u00e3o necess\u00e1rias neste momento, se n\u00f3s queremos reerguer o Brasil.\r\nE vamos seguir dialogando. Nas ocasi\u00f5es em que estive com o Presidente, tive a certeza de que ele est\u00e1 aberto ao di\u00e1logo, est\u00e1 pronto para construir. E isso n\u00e3o \u00e9 postura de quem \u00e9 autorit\u00e1rio, n\u00e3o. Ele \u00e9 humilde, \u00e9 sereno, \u00e9 trabalhador e tem coragem. Tomou uma facada para ser eleito. Tentaram de tudo quanto \u00e9 forma fazer com que ele n\u00e3o chegasse l\u00e1. Mas ele foi eleito, democraticamente, pelo voto. Vamos respeitar isso. E \u00e9 um homem honesto. J\u00e1 reviraram a vida dele de tr\u00e1s para frente.\r\nN\u00f3s vamos seguir ajudando, dando o apoio necess\u00e1rio para o Pa\u00eds crescer, sempre colocando o Pa\u00eds no nosso foco, sempre colocando as melhorias para o Brasil no nosso foco principal. \r\nBolsonaro pode contar com o Deputado Diego Andrade. Bolsonaro pode ter certeza de que, nas posi\u00e7\u00f5es em que formos discordar, vamos sempre usar o di\u00e1logo para construir e melhorar as propostas. Essa \u00e9 a nossa linha de trabalho e essa \u00e9 a linha que o PSD defende: de independ\u00eancia, mas com serenidade, com vontade de ver o Brasil reerguido economicamente.\r\nE vamos vencer tamb\u00e9m o coronav\u00edrus, eu tenho certeza, se tivermos unidade.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HUGO LEAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O,  MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00ccRUS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Empenho do Relator Hugo Leal na celebra\u00e7\u00e3o de acordo consensual para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero dar um depoimento sobre o esfor\u00e7o do Relator Hugo Leal em defesa do Sistema S, do qual \u00e9 profundo conhecedor. Ele sabe do volume de qualifica\u00e7\u00f5es realizadas Brasil afora.\r\nA t\u00edtulo de exemplo, s\u00f3 no setor de transporte, foram qualificadas 13 milh\u00f5es e 700 mil pessoas no ano passado. Houve atendimentos de ponta a ponta no Brasil. Certamente, com o mesmo recurso, o Governo n\u00e3o teria essa mesma capacidade. \r\nO Relator est\u00e1 trabalhando em defesa do Sistema S e, ao mesmo tempo, tentando construir um acordo. Sabemos que o momento \u00e9 de pandemia, quando tudo est\u00e1 sendo cortado e as dificuldades est\u00e3o postas. Mas o corte n\u00e3o pode, no futuro, representar um problema, no sentido de n\u00e3o resolver o problema das empresas e poder inviabilizar um setor que \u00e9 fundamental na retomada do Pa\u00eds e na qualifica\u00e7\u00e3o profissional. \r\nVemos claramente o esfor\u00e7o do Deputado Hugo Leal. No primeiro relat\u00f3rio apresentado por ele, a proposta era 50%, 20%. Ele lutou para que n\u00e3o houvesse esse corte, mas, \u00e9 claro, do outro lado, algu\u00e9m tem que pagar a conta, e a economia est\u00e1 demonstrando por A mais B que \u00e9 preciso haver cortes, como os feitos em tantos outros setores para auxiliar outras coisas. \r\nO Deputado Hugo Leal est\u00e1 tentando fazer essa constru\u00e7\u00e3o o tempo inteiro. Ontem, ele apresentou o relat\u00f3rio propondo 50%, 50%. Mas recebemos a emenda do Deputado Wellington, L\u00edder do PL, apoiado por v\u00e1rios Deputados.\r\nO que queremos \u00e9 chegar a um entendimento. O Deputado Hugo Leal \u00e9 algu\u00e9m a favor do consenso, ele quer chegar a um entendimento que garanta o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es do Sistema S e atenda ao setor econ\u00f4mico, quer que consigamos um meio-termo. Eu vejo o esfor\u00e7o do Deputado Hugo Leal nesse sentido.\r\nEssa emenda que ele acolheu agora, a pedido desses L\u00edderes, est\u00e1 posta, e deve-se decidir se ela ser\u00e1 destacada ou colocada no relat\u00f3rio. Conseguimos diminuir a redu\u00e7\u00e3o um pouco, com a concord\u00e2ncia da \u00e1rea econ\u00f4mica, como disse o Deputado Vitor Hugo. H\u00e1 uma tentativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO TRANSPORTE (CNT), AN\u00c1LISE. \r\nMPV 922/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE INTERESSE P\u00daBLICO (1993), CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, SETOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.745, de 1993, sobre a contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atendimento a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico; 10.820, de 2003, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento; 13.334, de 2016, pertinente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Parcerias de Investimentos - PPI; e 13.844, de 2019, a respeito do estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho que ficou muito clara na fala da Deputada Rosana a quest\u00e3o de tentar se criar outra confedera\u00e7\u00e3o. O Brasil n\u00e3o aguenta criar mais coisas. N\u00f3s temos que trabalhar bem com o que j\u00e1 existe. Se estiv\u00e9ssemos tratando de algo da agricultura, isso deveria ficar ligado \u00e0 CNA. Se fosse algo da ind\u00fastria, deveria ficar ligado \u00e0 CNI. Hoje o setor portu\u00e1rio n\u00e3o recebe esse atendimento, e existe uma estrutura pronta para o sistema de transporte. Na realidade, eles v\u00e3o passar a ter um atendimento que n\u00e3o tinham, com uma estrutura que j\u00e1 est\u00e1 pronta, otimizando-a, aproveitando as coisas que existem, utilizando-a de forma adequada. \r\nEsse \u00e9 o caminho que defendo aqui desde o come\u00e7o, ou seja, que o Sistema S seja bem utilizado, porque ele vai ser muito importante na retomada do crescimento. E a ampla maioria do setor portu\u00e1rio \u00e9 100% favor\u00e1vel a ter um atendimento, porque hoje eles n\u00e3o t\u00eam nenhum. E naturalmente, como \u00e9 um bra\u00e7o do setor de transporte, est\u00e1 ligado \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte.\r\nEra o que eu queria colocar aqui, Presidente. \r\nAgrade\u00e7o a todos, a V.Exa. e ao Relator Hugo pela constru\u00e7\u00e3o deste entendimento. Reafirmo meu agradecimento ao Deputado Major Vitor Hugo, que trabalhou com todos os L\u00edderes que est\u00e3o presentes, para podermos chegar a este entendimento. Com esta redu\u00e7\u00e3o de 1 m\u00eas, acredito que n\u00e3o vamos inviabilizar o sistema. Eles deram uma cota de participa\u00e7\u00e3o, e a C\u00e2mara, que \u00e9 a Casa do acordo, constr\u00f3i um entendimento para dar manuten\u00e7\u00e3o a um sistema t\u00e3o importante para o transportador e para o trabalhador brasileiro como um todo. O setor de transportes no Brasil realiza cerca de 14 milh\u00f5es de atendimentos por ano, s\u00f3 o Sistema S do transporte, fora os demais, o da agricultura e o da ind\u00fastria, que fazem a\u00ed um belo trabalho.\r\nE quero dizer do nosso compromisso de votar as boas pautas. \u00c9 bom que o Presidente venha tocando as medidas provis\u00f3rias, n\u00e3o as deixando vencer. Esta MP est\u00e1 bem dentro do prazo, d\u00e1 tempo de o Senado vot\u00e1-la. N\u00f3s temos a\u00ed a MP 922, que d\u00e1 uma modernizada no sistema administrativo brasileiro, nas contrata\u00e7\u00f5es, preservando os servidores atuais. \r\nAcredito que temos que avan\u00e7ar nessas medidas, e este \u00e9 o caminho que estaremos acompanhando, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, todos sabem da import\u00e2ncia do processo democr\u00e1tico, da import\u00e2ncia das elei\u00e7\u00f5es, mas n\u00f3s sabemos que em primeiro lugar vem a vida.\r\n\u00c9 important\u00edssimo termos aten\u00e7\u00e3o ao momento. No m\u00eas de julho, agosto e princ\u00edpio de setembro, historicamente a gripe H1N1 se multiplica e lota os hospitais. Fazer aglomera\u00e7\u00e3o exatamente nesse per\u00edodo certamente vai aumentar e muito a multiplica\u00e7\u00e3o dos casos e as mortes.\r\nEsse adiamento de 45 dias n\u00e3o \u00e9 o melhor cen\u00e1rio pol\u00edtico. Mas, para a prote\u00e7\u00e3o de vidas, ouvindo os especialistas renomados do Pa\u00eds, ouvindo os Parlamentares do PSD ligados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade - est\u00e1 aqui ao meu lado o Deputado Antonio Brito, uma grande refer\u00eancia, o Presidente da Frente das Santas Casas -, o melhor neste momento \u00e9 seguir com o adiamento.\r\nO PSD vai lutar para aprovar essa mat\u00e9ria e pede a quem pensa o contr\u00e1rio compreens\u00e3o, porque temos que salvar vidas. Adiar um pouco s\u00f3 n\u00e3o vai trazer tanto transtorno pol\u00edtico, n\u00e3o, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o melhor caminho a se seguir. Essa ser\u00e1 a orienta\u00e7\u00e3o do PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto, para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero agradecer a todos os Parlamentares e aos colegas do PSD pela unidade nesta elei\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Expedito Netto \u00e9 um \u00f3timo colega. N\u00f3s temos 37 Parlamentares qualificados, todos eles com condi\u00e7\u00f5es de ocupar o posto, mas, de forma un\u00e2nime, ap\u00f3s ampla discuss\u00e3o, fechamos todos no nome do Deputado Expedito Netto, que \u00e9 um jovem extremamente carism\u00e1tico, muito trabalhador e que tem a confian\u00e7a do partido. Ent\u00e3o, pedimos a todos os colegas para irmos juntos nessa elei\u00e7\u00e3o para eleg\u00ea-lo para a 3\u00aa Secretaria.\r\nDesejamos a ele muito sucesso. Que Deus aben\u00e7oe os passos dele! Essa \u00e9 mais uma importante conquista para a sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica, com o total apoio da Lideran\u00e7a e de todos os Parlamentares do PSD, do partido de forma geral. Desejamos a ele um \u00f3timo trabalho ao lado do Presidente na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO FARIA, EX-TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nF\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ EDUARDO RAMOS, GENERAL, MINISTRO-CHEFE, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o com o desempenho do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, e com a aten\u00e7\u00e3o dispensada aos Parlamentares, em especial aos do PSD, pelo Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Luiz Eduardo Ramos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, devemos fazer justi\u00e7a aqui tamb\u00e9m ao Deputado F\u00e1bio Faria, que fez um belo trabalho ao lado de V.Exa. na 3\u00aa Secretaria e j\u00e1 imprimiu um novo ritmo ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Em pouco tempo, S.Exa. j\u00e1 demonstrou uma disposi\u00e7\u00e3o fenomenal para atender os Parlamentares e para simplificar as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio. Estamos aqui dando total apoio a S.Exa. \r\nPor falar em Ministro, quero citar tamb\u00e9m um Ministro que tem dado aten\u00e7\u00e3o diferenciada ao PSD: o Ministro Ramos. Todos n\u00f3s, de v\u00e1rios partidos, indicamos as necessidades de recursos para os Munic\u00edpios, e S.Exa., num esfor\u00e7o sobrenatural, est\u00e1 dialogando com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em busca de solu\u00e7\u00f5es para atender as indica\u00e7\u00f5es parlamentares, que s\u00e3o justas, para levar benef\u00edcios aos Munic\u00edpios de canto a canto do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, aqui registro o meu abra\u00e7o a F\u00e1bio Faria, pelo trabalho na 3\u00aa Secretaria e in\u00edcio no Minist\u00e9rio, e ao Ministro Ramos, que muito tem nos ajudado no dia a dia, principalmente, no caso do PSD, ao atender os Parlamentares em seus justos pleitos, inclusive os meus, como coordenador da bancada de Minas Gerais. S.Exa. tamb\u00e9m est\u00e1 atendendo \u00e0s demandas Estado, como fez em rela\u00e7\u00e3o ao Lago de Furnas, que teve um problema muito grave diante do baixo n\u00edvel da \u00e1gua. S.Exa. est\u00e1 atento e, tenho certeza, acompanha essa quest\u00e3o, para que n\u00e3o enfrentemos esse problema novamente em Minas Gerais. \u00c9 um Ministro que, realmente, tem dado a aten\u00e7\u00e3o devida a este Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.\r\nPL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, EMENDA, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nPL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Silvio Costa Filho pelo acatamento de emenda oferecida pelo Deputado Z\u00e9 Silva ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Protesto contra a divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas a respeito do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente quero fazer um agradecimento pelo seu trabalho como Relator do tema da CODEVASF. V.Exa. fez um bem enorme ao acatar a nossa emenda, do Deputado Z\u00e9 Silva, de toda a bancada de Minas, para ampliar a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, incluindo uma regi\u00e3o carente de Minas Gerais que envolve o Vale do Jequitinhonha, o do Mucuri e o Alto Rio Pardo. Realmente, trata-se de uma luta de d\u00e9cadas. V.Exa., com uma sensibilidade enorme, acatou a emenda e promoveu essa grande vit\u00f3ria para o Brasil, para v\u00e1rios Estados, v\u00e1rias regi\u00f5es. Especialmente para n\u00f3s, de Minas Gerais, \u00e9 um sonho realizado.\r\nGostaria tamb\u00e9m de dizer da nossa inten\u00e7\u00e3o e do nosso esfor\u00e7o, de todos, junto com o Presidente da Casa, junto com todos os L\u00edderes, para chegarmos a um entendimento, junto com o Governo, que tem se esfor\u00e7ado - eu sou testemunha disso -, e votarmos o projeto do FUNDEB, t\u00e3o importante para os nossos professores. Eu acredito muito que nas pr\u00f3ximas horas n\u00f3s teremos essa constru\u00e7\u00e3o, porque sabemos que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 fazendo um bom trabalho, valoriza os professores e se dedica a isso. \u00c9 claro que, estando no Governo, ele tem que fazer conta. N\u00f3s j\u00e1 sofremos muito nos \u00faltimos anos ao votar medidas sem fazer as contas para que o Brasil consiga arcar com elas. \r\nQueria ressaltar tamb\u00e9m a nossa alegria de ter como autora do projeto a nossa amiga Deputada Raquel Muniz. A Deputada Raquel \u00e9 professora, batalha desde o in\u00edcio do seu mandato, apresentou esse projeto, trabalha com todos n\u00f3s da bancada de Minas, e vemos ele caminhando com a discuss\u00e3o. \u00c9 dif\u00edcil mesmo, mas \u00e9 um benef\u00edcio, que vai ficar muito forte, para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nIsso precisa ser amplamente discutido e constru\u00eddo, para obtermos \u00eaxito. \r\n\u00c9 claro que temos que ouvir a \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, porque n\u00e3o adianta aprovarmos estes projetos aqui, seja para a educa\u00e7\u00e3o, seja para a sa\u00fade, seja para outras \u00e1reas, sem fonte or\u00e7ament\u00e1ria e sem garantia do desenvolvimento do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o Governo est\u00e1 certo nesse ponto.\r\nEu queria fazer uma cr\u00edtica dura aqui contra as fake news que sa\u00edram nos \u00faltimos dias com rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o \u00e9 assim que se faz pol\u00edtica. Esta \u00e9 uma pol\u00edtica suja, uma pol\u00edtica mentirosa. \r\nEu mesmo sugeri, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, quando da aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que deixasse registrada a autoriza\u00e7\u00e3o para o Governo prorrogar o aux\u00edlio emergencial, se fosse necess\u00e1rio. Ent\u00e3o, isso j\u00e1 estava no projeto. O Governo j\u00e1 tem a autoriza\u00e7\u00e3o de tocar isso at\u00e9 o fim da pandemia. N\u00e3o \u00e9 uma emenda inoportuna, colocada, claramente, para fazer m\u00e9dia, para fazer politicagem barata e, depois, ficar soltando mentira para todo lado. N\u00f3s temos que combater a mentira com a verdade. E isso j\u00e1 est\u00e1 aprovado no texto.\r\nO Governo vem fazendo as contas para n\u00e3o s\u00f3 estender o aux\u00edlio emergencial, como estendeu nestes 2 meses, como tamb\u00e9m para tentar criar um programa de renda ainda melhor do que o Bolsa Fam\u00edlia, com um valor maior e com uma rampa de acesso para a pessoa n\u00e3o ter que ficar dependente dele para o resto da vida. Estamos esperan\u00e7osos de que o Governo estar\u00e1 com este programa pronto nos pr\u00f3ximos dias para que todos n\u00f3s aprovemos algo positivo e duradouro para o Brasil. Esperamos que esta pandemia passe logo.\r\nEnt\u00e3o, refor\u00e7amos aqui mais uma vez: n\u00e3o \u00e0s fake news! N\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica suja e barata! J\u00e1 est\u00e1 autorizada no texto a amplia\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 claro que todos n\u00f3s ficamos muito felizes em poder anunciar este aux\u00edlio, que foi amplamente discutido aqui nesta Casa e que est\u00e1 ajudando muita gente neste momento de dificuldade. Ent\u00e3o, vamos defender a boa pol\u00edtica. \r\nEu queria fazer este registro para todo o povo brasileiro, para todo o povo de Minas Gerais.\r\nAntes de finalizar, Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de falar de um tema muito caro para a bancada de Minas Gerais: a constru\u00e7\u00e3o do TRF-6, que foi muito bem feita. O Estado de Minas Gerais tem o maior n\u00famero de processos entulhados aqui no TRF-1. As pessoas pobres ali do Vale, que n\u00f3s ajudamos, e de toda a Minas Gerais t\u00eam processos parados, que n\u00e3o andam, por d\u00e9cadas. De forma muito inteligente, o Presidente Noronha prop\u00f4s esse desmembramento, sem cria\u00e7\u00e3o de despesa. \u00c9 muito bom repetir isso aqui. Na realidade, ao inv\u00e9s de criar despesa, vai reduzi-la, porque aquele mineiro que hoje tem que ficar vindo aqui, trazendo advogados e voltando para sua cidade, vai poder resolver no pr\u00f3prio Estado suas quest\u00f5es. Al\u00e9m do mais, isso vai esvaziar um pouco o TRF-1, de forma a lhe dar mais agilidade para poder atender os outros Estados. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto que beneficia v\u00e1rios Estados. Repito: n\u00e3o h\u00e1 aumento de custo. O que est\u00e1 sendo proposto \u00e9 gest\u00e3o, desmembramento, para deixar o servi\u00e7o p\u00fablico mais pr\u00f3ximo do cidad\u00e3o. E \u00e9 isso que temos que defender aqui. Espero que isso fique esclarecido para cada um dos Srs. e Sras. Parlamentares e para o povo brasileiro.\r\nMuita gente est\u00e1 dizendo: \"Ah, vai criar tribunal, vai criar estrutura, vai criar cargo\". N\u00e3o \u00e9 isso, porque vai aproveitar a estrutura existente, vai eliminar cargos existentes, para poder criar na mesma propor\u00e7\u00e3o os cargos de funcionamento do TRF para que tenhamos agilidade, pois n\u00e3o adianta a inst\u00e2ncia inferior produzir e parar aqui. Justi\u00e7a tardia \u00e9 injusti\u00e7a.\r\nEu queria trazer esta mensagem aos colegas Deputados e Deputadas sobre a import\u00e2ncia de superarmos esse tema. O Presidente Rodrigo Maia pediu que ele fosse retirado, por conta da pandemia, mas vem chegando a hora de o aprovarmos. O nosso apelo a todos os colegas \u00e9 no sentido de votar maci\u00e7amente, porque, da forma como foi proposto, \u00e9 gest\u00e3o o que est\u00e1 sendo colocado.\r\nMuito obrigado, Presidente Silvio Costa Filho, pela sensibilidade, pelo carinho por Minas Gerais e por sua aten\u00e7\u00e3o com cada um dos 53 Parlamentares da bancada, com os tr\u00eas Senadores que tanto lutaram por esse projeto.\r\nTenha a certeza de que hoje V.Exa. \u00e9 tamb\u00e9m um cidad\u00e3o mineiro, por seu gesto, e queremos lhe prestar todas as homenagens em Minas Gerais pela aten\u00e7\u00e3o com o nosso Estado. V.Exa. estar\u00e1 ajudando, com essa decis\u00e3o de incorporar ao seu relat\u00f3rio, a regi\u00e3o mais carente de Minas Gerais: o Vale do Jequitinhonha, do Mucuri e Alto Parana\u00edba.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELATORIA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0s Deputadas Raquel Muniz e Professora Dorinha Seabra Rezende, respectivamente, autora e relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabenizar a Deputada Professora Dorinha pelo brilhante relat\u00f3rio e a Deputada Raquel pela autoria da PEC. \r\nGostaria de destacar o trabalho e a dedica\u00e7\u00e3o de V.Exa., Sr. Presidente, na constru\u00e7\u00e3o de um entendimento na Casa, bem como o respeito do nosso Presidente Bolsonaro por todo este ocorrido, dando total apoio e autorizando a retirada dos destaques.\r\nN\u00f3s ficamos muito felizes por ver este acontecimento na data de hoje.\r\nParabenizo a Deputada Professora Dorinha e lembro que a atua\u00e7\u00e3o do Governo, ao lado dos L\u00edderes nesta Casa, dando apoio para que esta mat\u00e9ria fosse aprovada, tamb\u00e9m foi fundamental, tanto quanto a atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Casa, a Casa do acordo, e com o apoio do Governo. O Governo ficar\u00e1 marcado na hist\u00f3ria pela aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, o que certamente n\u00e3o aconteceu nos governos passados, Deputada Dorinha.\r\nN\u00f3s temos a certeza de que este debate vai caminhar muito bem e vai ajudar, de forma extraordin\u00e1ria, as crian\u00e7as do nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Vermelho.\r\nPresidente, este \u00e9 um dia de festa, \u00e9 um dia importante, de muita uni\u00e3o, de muita unidade. \u00c9 o dia da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e1 aqui ao meu lado a Deputada Raquel, com os olhos brilhando de alegria, porque l\u00e1 atr\u00e1s apresentou essa PEC. Merece aqui nossas homenagens. Lembro-me dela colhendo assinaturas, batalhando para trazer esse benef\u00edcio para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nA Deputada Professora Dorinha foi uma gigante. Teve muita serenidade, com o apoio do Presidente da Casa, com o apoio dos L\u00edderes - quero citar o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo. Ajudando a tirar as diferen\u00e7as e fazendo ajustes, conseguimos essa vit\u00f3ria para os professores.\r\nE houve a decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no sentido de dar total apoio e de orientar o Ministro Ramos e os demais Ministros para tornar este um dia de vit\u00f3ria. Certamente essa foi uma decis\u00e3o para ajudar quem mais precisa, para ajudar as nossas crian\u00e7as.\r\nA partir de agora, devemos acompanhar essa possibilidade de fazer como nos hospitais, de ter as escolas filantr\u00f3picas. Isso \u00e9 uma coisa muito importante do texto. N\u00f3s sabemos como funcionam bem os hospitais filantr\u00f3picos, no caso de recursos para a sa\u00fade: produzem o dobro do que produzem os hospitais p\u00fablicos.\r\nE a possibilidade de haver creches filantr\u00f3picas eu acho que foi um avan\u00e7o enorme no texto que foi constru\u00eddo para ser aprovado nesta noite.\r\nFoi uma noite de vit\u00f3rias, emocionante, cujo legado vai ficar para os pr\u00f3ximos anos.\r\nA emo\u00e7\u00e3o do Presidente refletiu bem a sua dedica\u00e7\u00e3o at\u00e9 altas horas no dia ontem. Eu mesmo estive na casa dele, por voltas das 22 horas, 23 horas. Ele foi atencioso nessa constru\u00e7\u00e3o, conversando com o pessoal da economia e com os L\u00edderes, para que obtiv\u00e9ssemos essa vit\u00f3ria. \u00c9 importante vermos como tudo acontece. E essa decis\u00e3o de todos os Parlamentares votarem \"sim\" para aprovar a mat\u00e9ria foi uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, com 506 Deputados! Acho que, talvez, pouqu\u00edssimas vezes a Casa teve um qu\u00f3rum t\u00e3o alto, com todos participando, todos acompanhando. Tenho certeza de que todos os professores est\u00e3o nos assistindo. E fica a\u00ed uma mensagem realmente importante.\r\nNo passado, alguns desconfiavam de que este seria um Governo dif\u00edcil, arbitr\u00e1rio, que n\u00e3o iria priorizar a educa\u00e7\u00e3o. Quantos n\u00e3o disseram isso quando o Bolsonaro ainda estava no seu encaminhamento? E ele nos surpreende aumentando o valor e dando total apoio ao Congresso na decis\u00e3o de investir na educa\u00e7\u00e3o. Sem sombra de d\u00favida, esse gesto do Presidente n\u00e3o ser\u00e1 esquecido, nem do Presidente da Casa, nem do Presidente Bolsonaro. E poder participar deste momento... Tenho certeza de que isso vai marcar a hist\u00f3ria do pr\u00f3prio Brasil.\r\nO Governo determinou a retirada de alguns pontos que haviam sido destacados, pontos menores, o que vimos com muito bons olhos, porque a grande estrela da noite, a nossa Deputada Professora Dorinha, pode testemunhar esse esfor\u00e7o de todos para estarmos aqui neste momento realizando esta importante vota\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que concluamos a vota\u00e7\u00e3o e que, j\u00e1 em seguida, votemos o segundo turno.\r\nEu queria pedir ao Presidente que vot\u00e1ssemos tamb\u00e9m a MP 938/20, que trata do aux\u00edlio aos Estados, \u00e0 qual apresentei um destaque em favor do transporte, categoria que defendo e pela qual batalho. Assim, pe\u00e7o o apoio de todos a esse destaque, para que aprovemos essa mat\u00e9ria, valorizando e fortalecendo ainda mais os Munic\u00edpios e ajudando o transportador brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o Deputado Hildo Rocha, que, com responsabilidade, est\u00e1 fazendo um belo relat\u00f3rio.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados votou um aux\u00edlio para companhias a\u00e9reas, que \u00e9 o transporte pelo qual as pessoas mais ricas viajam. Agora h\u00e1 um aux\u00edlio para os Munic\u00edpios. N\u00e3o h\u00e1 nada obrigat\u00f3rio para empresa de transporte. O que o Deputado Glauber Braga est\u00e1 falando a\u00ed, com todo o respeito, \u00e9 uma fal\u00e1cia. O que est\u00e1 havendo \u00e9 aux\u00edlio aos Munic\u00edpios. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o cidad\u00e3o sem apoio. O aux\u00edlio ao transporte \u00e9 uma das op\u00e7\u00f5es. E \u00e9 claro que as companhias de transporte hoje t\u00eam planilhas de custo. Todos sabem quanto custa o sal\u00e1rio do motorista, todos sabem quanto custa o sal\u00e1rio do cobrador, todos sabem quanto custa o combust\u00edvel, todos sabem quanto custa um \u00f4nibus ou um metr\u00f4. \u00c9 muito f\u00e1cil controlar e acompanhar. Como \u00e9 que se pode exigir o transporte para a retomada das atividades se n\u00e3o h\u00e1 passageiros? \u00c9 importante abrir as oportunidades, sim. Ou V.Exas. acham que \u00e9 s\u00f3 empresa a\u00e9rea que precisa de aux\u00edlio? \r\nO Deputado Hildo Rocha est\u00e1 de parab\u00e9ns por respeitar os Munic\u00edpios. N\u00e3o temos que dar apoio ao empres\u00e1rio de transporte, n\u00e3o! Temos que apoiar os Munic\u00edpios e confiar nos nossos Prefeitos, porque eles ter\u00e3o a sensibilidade de fazer o melhor para o funcionamento dos Munic\u00edpios. Por isso, eu queria aqui, sim, dar apoio integral ao Deputado Hildo Rocha, que fez um relat\u00f3rio muito benfeito. A medida provis\u00f3ria tem prazo e j\u00e1 est\u00e1 pautada, com relat\u00f3rio dispon\u00edvel desde ontem. Querer chegar agora para no grito dizer que o assunto n\u00e3o tem acordo! Poxa, leia o relat\u00f3rio! Ele estava dispon\u00edvel desde ontem. \r\nOlhem, tirar o aux\u00edlio aos Munic\u00edpios, que \u00e9 aquilo de que est\u00e1 tratando o relat\u00f3rio do Deputado Hildo Rocha, \u00e9 uma irresponsabilidade. A C\u00e2mara votar aqui, com toda a aten\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio a companhias \u00e1reas e deixar paralisadas as cidades... O cidad\u00e3o brasileiro, na sua grande maioria, anda de \u00f4nibus, ou nem isso, anda de bicicleta, pela dificuldade existente. Vamos esperar o caos completo se instalar? \r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 tempo. Est\u00e1 na hora de ser votada. Trata-se de aux\u00edlio para os Munic\u00edpios.\r\nH\u00e1 uma possibilidade. Caso o Munic\u00edpio queira manter em funcionamento seu transporte, pode dar apoio ao transporte. Absolutamente, s\u00f3 isso est\u00e1 sendo tratado. \r\nO Deputado Hildo Rocha, com toda a serenidade, construiu um baita relat\u00f3rio, e est\u00e1 sendo agredido dessa forma pela Esquerda. Isso \u00e9 falta de respeito de quem n\u00e3o leu o relat\u00f3rio, por pregui\u00e7a ou por incompet\u00eancia.\r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ) - Quem fez agress\u00f5es aqui foi o Deputado Hildo.\r\nO SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG) - Ou por incompet\u00eancia, ou por pregui\u00e7a! O relat\u00f3rio j\u00e1 estava dispon\u00edvel. \r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ) - Fal\u00e1cia... \r\nO SR. PRESIDENTE (Mauro Benevides Filho. PDT - CE) - Deputado Glauber, deixe o Deputado Diego terminar, por favor!\r\nO SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG) - A palavra est\u00e1 comigo, respeite-me! \r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ) - Fal\u00e1cia \u00e9 dizer que no Brasil empresa de \u00f4nibus tem suas planilhas de custo abertas. \r\nO SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG) - Fica a\u00ed jogando para a plateia! O aux\u00edlio \u00e9 para os Munic\u00edpios.\r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ) - Fal\u00e1cia \u00e9 chegar depois de meia-noite e disponibilizar...\r\nO SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG) - O transportador brasileiro n\u00e3o foi lembrado...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, \u00e9 hora de fazermos uma reflex\u00e3o, comparando o setor p\u00fablico com o setor privado. Basta andarmos pelas ruas do Brasil para vermos a quantidade de desempregados, o povo desesperado.\r\nO come\u00e7o da discuss\u00e3o aqui no Congresso era se ia haver corte aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, se eles receberiam, se as carreiras deles seriam interrompidas. Isso foi evoluindo. O Congresso aprovou, com o apoio do Presidente Bolsonaro, a ajuda aos Estados e Munic\u00edpios e, mais do que isso, o aux\u00edlio emergencial, que possibilitou n\u00e3o ocorrer um caos social, que era o que estava se anunciando.\r\nAgora, \u00e9 preciso fazer contas. Todos precisam dar uma cota de sacrif\u00edcio. O que est\u00e1 sendo proposto n\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio, nem de sal\u00e1rio de ningu\u00e9m. \u00c9 por um pequeno tempo. At\u00e9 o final do ano que vem, n\u00e3o aumentaremos o sal\u00e1rio ou faremos promo\u00e7\u00f5es por este per\u00edodo. Ao final do ano que vem, isso pode voltar ao normal, se Deus quiser. Eu vi alguns colegas falarem de or\u00e7amento. Or\u00e7amento virou pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o. Foi preciso votar aqui um or\u00e7amento de guerra.\r\nEnt\u00e3o fa\u00e7o um apelo \u00e0 minha bancada, aos colegas Deputados e Senadores: gente, vamos pensar no Brasil! \u00c9 um sacrif\u00edcio extremamente pequeno por um per\u00edodo curto, que precisa ser feito neste momento por todos n\u00f3s, do Legislativo, do Judici\u00e1rio, do Executivo.\r\n\u00c9 claro que temos que valorizar os policiais e as pessoas que est\u00e3o diretamente \u00e0 frente. O nosso Presidente \u00e9 o que mais faz isso, defendendo, principalmente, os policiais. Mas, neste momento, \u00e9 hora de termos responsabilidade e de mantermos o veto do Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, n\u00f3s vamos falar depois pelo tempo de Lideran\u00e7a. Eu s\u00f3 quero dizer da import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do veto. J\u00e1 disse, aqui, anteriormente, que \u00e9 hora de termos responsabilidade. Sabemos dos m\u00e9ritos de todos os profissionais. N\u00f3s fizemos um esfor\u00e7o enorme aqui para mandar recursos para os Estados, para os Munic\u00edpios e para o aux\u00edlio emergencial, a fim de atravessarmos esta crise.\r\nEnt\u00e3o, a cota de sacrif\u00edcio \u00e9 aguentar at\u00e9 o final do ano que vem, para que tenhamos uma no\u00e7\u00e3o de como vai estar a economia, fazer essa travessia, como vai ser o or\u00e7amento, como vai fechar, para, a\u00ed, sim, com sustentabilidade, seguirmos valorizando os funcion\u00e1rios. \r\n\u00c9 o que eu penso neste momento, e \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PSD: pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um sonho de mais de 40 anos do povo mineiro: a reorganiza\u00e7\u00e3o dos Tribunais Federais.\r\nA proposta montada pelo Ministro Presidente Noronha foi extremamente inteligente, porque n\u00e3o cria cargos. Cargos que n\u00e3o foram providos ser\u00e3o substitu\u00eddos para podermos colocar a Justi\u00e7a para funcionar. Na verdade \u00e9 isto: hoje a Justi\u00e7a n\u00e3o funciona. As pessoas morrem na fila em Minas Gerais e nos outros 13 Estados que comp\u00f5em o TRF1 esperando resposta da Justi\u00e7a. Justi\u00e7a tardia \u00e9 injusti\u00e7a.\r\nN\u00f3s temos que fazer o Estado funcionar, reorganizar, redistribuir, usar a tecnologia, informatizar. Isso \u00e9 exatamente o que est\u00e1 sendo proposto. Na realidade, no meu ponto de vista, isso \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o de custos. Centenas de mineiros t\u00eam que procurar a Justi\u00e7a em Bras\u00edlia, deslocar-se de Minas Gerais at\u00e9 Bras\u00edlia. Justamente o Governo Federal, do pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, prop\u00f5e menos Bras\u00edlia e mais Brasil. Esse \u00e9 exatamente o tema proposto, que n\u00f3s estamos discutindo aqui e agora.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 importante levar essa informa\u00e7\u00e3o correta aos representantes do Partido Novo, que apresentaram o pedido de retirada de pauta. N\u00f3s somos a favor de votar, porque n\u00f3s vamos botar o Tribunal para funcionar sem criar cargos, aproveitando a estrutura do pr\u00e9dio da inst\u00e2ncia inferior.\r\nPor isso somos contra a retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD tem lutado por isso h\u00e1 muitos anos. N\u00f3s acreditamos que \u00e9 muito importante estar sendo feito dessa forma, porque \u00e9 uma readequa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma reorganiza\u00e7\u00e3o.\r\nReiteramos a import\u00e2ncia de aprovar o projeto e pedimos a todos os colegas que tenham essa sensibilidade, para votarmos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu queria parabenizar o Deputado Fabinho pela maturidade, serenidade e forma brilhante como construiu o relat\u00f3rio, deixando muito claro no art. 12 a quest\u00e3o de n\u00e3o haver novas despesas.\r\nO receio que temos, ao se apresentar uma emenda de \u00faltima hora, \u00e9 a inviabiliza\u00e7\u00e3o total do projeto. Ent\u00e3o, nosso apelo a todos os Parlamentares \u00e9 para que acompanhemos o relat\u00f3rio feito de forma brilhante pelo Deputado Fabinho, com muita serenidade e conversa com todos os partidos.\r\nPe\u00e7o a todos os colegas que acompanhem, que ajudem, porque isso vai ser muito positivo sim para os Estados que hoje esperam uma d\u00e9cada no TRF1, devido \u00e0 quantidade de processos que h\u00e1 l\u00e1. Essa reorganiza\u00e7\u00e3o vai possibilitar que a Justi\u00e7a funcione melhor. Precisamos fazer os servi\u00e7os p\u00fablicos funcionarem melhor.\r\nReitero aqui o apoio integral do PSD \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou aqui, Sr. Presidente.\r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento e \u00e9 favor\u00e1vel ao andamento das mat\u00e9rias na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s precisamos dar produ\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa, precisamos aprovar as mat\u00e9rias de que o Brasil precisa: a reforma administrativa, esse Programa Casa Verde e Amarela e tamb\u00e9m a quest\u00e3o da cabotagem.\r\nEnt\u00e3o, o PSD vai pela n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o e vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento por duas sess\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o objetivo da emenda \u00e9 estimular a privatiza\u00e7\u00e3o e possibilitar aos Estados a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos, conforme o acordo firmado em contrato com o Minist\u00e9rio, sem amarrar isso na lei de forma que o Estado n\u00e3o possa receber esses recursos, o que acabaria impedindo as privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, o nosso apelo \u00e9 pelo acolhimento desta emenda, apresentada e constru\u00edda por mim em parceria com o Secret\u00e1rio de Estado de Fazenda de Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Teor de emenda oferecida pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero falar de um destaque nosso que foi apresentado. Na realidade, esse acordo foi feito, esse assunto foi resolvido na vota\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.052, de 2020, que tratava do GSF, do risco hidrol\u00f3gico. Ele teve como objetivo abarcar todos os geradores que foram impactados pelo risco hidrol\u00f3gico. Assim, com a san\u00e7\u00e3o presidencial, a Uni\u00e3o buscou compensar todos esses geradores hidrel\u00e9tricos, de modo a equilibrar seus respectivos contratos de concess\u00e3o, o que \u00e9 efetuado por meio da extens\u00e3o da outorga, n\u00e3o impactando as tarifas dos consumidores.\r\nO art. 2\u00ba-D, inclu\u00eddo na mesma Lei n\u00ba 14.052, de 2020, busca abarcar aqueles geradores que detinham a outorga no per\u00edodo da ocorr\u00eancia dos problemas do risco hidrol\u00f3gico, incorrendo, portanto, em preju\u00edzos nesse per\u00edodo, cujas concess\u00f5es foram relicitadas.\r\nOcorre que, durante a tramita\u00e7\u00e3o no Congresso, ao ser sugerido ao Relator do PL - sugest\u00e3o, inclusive, constru\u00edda e trabalhada pelo pr\u00f3prio Executivo, pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia -, houve um equ\u00edvoco ao ser colocado como par\u00e1grafo no caput do art. 2\u00ba-D o dispositivo que trata da compensa\u00e7\u00e3o no caso de a usina ter, ap\u00f3s a licita\u00e7\u00e3o, permanecido com o antigo concession\u00e1rio. Esse equ\u00edvoco formal acabou por restringir o direito de algumas usinas, direito esse que a lei buscou conceder a todos os geradores. Dessa forma, a emenda faz essa corre\u00e7\u00e3o e foi constru\u00edda junto com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia.\r\nA presente emenda vem no sentido de corrigir esse equ\u00edvoco ao permitir que usinas leiloadas em 2015, que tamb\u00e9m sofreram os efeitos do risco hidrol\u00f3gico, possam ser compensadas de forma ison\u00f4mica, como as demais usinas. Este \u00e9 um caso t\u00e9cnico, \u00e9 um ajuste \u00e0 lei que j\u00e1 foi votada aqui.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao tema da medida provis\u00f3ria, pedimos apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCRATICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta \"sim\", Presidente. Inclusive fui o autor do destaque. Agrade\u00e7o a todos os colegas, porque esse destaque foi constru\u00eddo, junto com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, para fazer justi\u00e7a e regularizar uma quest\u00e3o muito importante, que j\u00e1 havia sido discutida e acordada nesta Casa, mas, por conta da venda das usinas, n\u00f3s fomos prejudicados. E agora est\u00e1 sendo regularizada essa quest\u00e3o com o Estado de Minas Gerais e outros Estados tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, ACORDO, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), INVESTIMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo entre o Governador Romeu Zema e a empresa Vale para realiza\u00e7\u00e3o de vultosos investimentos no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. \r\nEu queria reiterar aqui a alegria dos mineiros, a satisfa\u00e7\u00e3o deles em ver assinado o acordo com a Vale. N\u00f3s sabemos que a Vale causou muitos transtornos para Minas Gerais, estragos que s\u00e3o irrepar\u00e1veis, e uma das estrat\u00e9gias da empresa sempre foi prorrogar, ganhar prazo, sem dar nada de benef\u00edcio para o Estado. Ent\u00e3o, ressalto aqui todo o esfor\u00e7o do Governador do Estado, o Governador Romeu Zema, que assinou esse acordo de 37 bilh\u00f5es de reais para investimentos no Estado, na hora certa, para poder gerar empregos, gerar desenvolvimento. O trabalho foi feito em parceria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n\u00c9 disso que n\u00f3s precisamos. Queremos ver esses recursos aplicados o quanto antes no Estado de Minas Gerais, para minimizar um pouco todo o dano causado. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta \"sim\".\r\nEsta \u00e9 a minha primeira orienta\u00e7\u00e3o como L\u00edder da Maioria. Eu queria dizer que assumo com imenso orgulho e responsabilidade este cargo de L\u00edder da Maioria na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAgrade\u00e7o ao Bloco Parlamentar pela confian\u00e7a em nosso trabalho, que seguir\u00e1 pautado pelo amplo di\u00e1logo em defesa dos interesses coletivos.\r\nConte comigo, Presidente! Estaremos juntos, trabalhando, dialogando com o Governo, buscando sempre o entendimento neste momento de ampla dificuldade, talvez o momento mais dif\u00edcil da nossa hist\u00f3ria.\r\nA Maioria vota \"sim\", Presidente. Muito obrigado pela confian\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.\r\nCARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais. Votos de sucesso \u00e0 Deputada Carmen Zanotto \u00e0 frente da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer, em nome da Maioria, que o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nQueremos dar o nosso testemunho da dedica\u00e7\u00e3o da Deputada Carmen ao seu trabalho.\r\nReceba o nosso abra\u00e7o, Deputada Carmen. Desejamos-lhe sucesso nessa nova empreitada como Secret\u00e1ria da Sa\u00fade. Compet\u00eancia a senhora tem. Saiba que ter\u00e1 integralmente o nosso apoio e o do Parlamento tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  MAIORIA PARLAMENTAR,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"sim\", Presidente. Pela Maioria eu tamb\u00e9m gostaria de encaminhar \"sim\". \r\nGostaria tamb\u00e9m de agradecer \u00e0 Deputada Celina pelo belo relat\u00f3rio, por ter acatado parcialmente uma emenda nossa incluindo os metrovi\u00e1rios.\r\n\u00c9 muito bom proteger os profissionais de seguran\u00e7a que est\u00e3o na linha de frente, os transportadores de carga, de passageiros. \u00c9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto neste momento. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (UFMG), PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Produ\u00e7\u00e3o de vacinas pelo laborat\u00f3rio da Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha pelo encerramento da discuss\u00e3o e gostaria de parabenizar a Relatora, pois o texto ficou excelente. Uma empresa que fornece ao Governo s\u00f3 poder\u00e1 fornecer \u00e0 iniciativa privada, quando concluir a entrega ao Governo. Dessa forma, est\u00e3o garantidas aquelas marcas para o Governo. E abre-se frente, por exemplo, para a vacina da Janssen, da Johnson &amp; Johnson, para se trazer mais vacinas para o Brasil e abrir para a iniciativa privada. Este projeto \u00e9 extremamente inteligente.\r\nTrago aqui uma not\u00edcia que j\u00e1 est\u00e1 circulando. Ontem, eu tive uma importante reuni\u00e3o com a equipe da Universidade Federal de Minas Gerais -UFMG, do CT Vacinas, e a vacina brasileira est\u00e1 indo muito bem.\r\nNeste ano, foram bilh\u00f5es de reais investidos em vacina. Se tudo correr bem, e n\u00f3s vamos acompanhar isso aqui do Parlamento, Presidente, para o ano, teremos a vacina brasileira. Os testes est\u00e3o indo muito bem.\r\nTive a oportunidade de conversar com os pesquisadores. Estamos aportando recursos junto com a bancada mineira para concluir as fases e os testes, a fim de termos a produ\u00e7\u00e3o da vacina, j\u00e1 na virada do ano, e o Brasil passar de importador de vacina para exportador de vacina, que \u00e9 isso que n\u00f3s temos que fazer. \r\nEnt\u00e3o, eu trago aqui essa not\u00edcia e o pedido de acompanhamento desse processo por parte do Parlamento. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria encaminha o voto \"n\u00e3o\" e defende que aprovemos hoje ainda este projeto, um projeto positivo para o Pa\u00eds. Est\u00e3o garantidas as vacinas para o Pa\u00eds, e est\u00e3o se abrindo mais frentes, para serem trazidas mais vacinas.\r\nA Maioria indica o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta \"sim\", por entender que o projeto \u00e9 muito positivo.\r\nA Relatora foi muito feliz, eu repito, quando deixou claro que aqueles laborat\u00f3rios que j\u00e1 estiverem contratados com o Governo, para quantidades, que j\u00e1 foram divulgadas amplamente, que atendam toda a popula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 poder\u00e3o revender quando j\u00e1 tiver sido feita a entrega ao Governo. Ent\u00e3o, est\u00e1 muito clara e protegida a vacina\u00e7\u00e3o para o SUS. Abrir para comprar novas vacinas, novas tecnologias, para avan\u00e7ar no processo \u00e9 positivo para todo mundo. N\u00e3o sabemos de quem vamos pegar a COVID. Poder trazer a vacina, poder trazer mais investimento \u00e9 sempre muito positivo.\r\nPor isso, a Maioria entende que este \u00e9 um excelente projeto e indica a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, com o voto \"sim\".\r\nVamos avan\u00e7ar, para termos logo toda a popula\u00e7\u00e3o vacinada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROVID\u00caNCIAS, FALTA, MEDICAMENTO, HOSPITAL, MINAS GERAIS, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de a\u00e7\u00f5es emergenciais a favor do Estado de Minas Gerais, diante do colapso da rede hospitalar provocado pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Marcelo. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ver V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o. V.Exa. \u00e9 competente, companheiro, e tenho certeza de que vamos juntos trabalhar muito pelo Pa\u00eds.\r\nPela Maioria, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, de fazer um apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Minas Gerais est\u00e1 em p\u00e2nico neste momento. Tenho recebido liga\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios hospitais informando a falta de medicamentos para pacientes que j\u00e1 est\u00e3o intubados, inclusive da Santa Casa de Belo Horizonte, que \u00e9 um dos maiores hospitais do Estado. Ent\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aqui para que, de forma emergencial, imediata, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ajude o Estado de Minas Gerais. Como sou coordenador da bancada mineira, diversos Deputados me ligaram pedindo para eu fazer em plen\u00e1rio este apelo, um pedido de ajuda emergencial e imediata ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e ao novo Ministro.\r\nSocorro, Ministro! Ajude Minas Gerais! N\u00f3s sabemos que o senhor tem o Brasil todo para cuidar, mas a situa\u00e7\u00e3o l\u00e1 est\u00e1 ca\u00f3tica. H\u00e1 v\u00e1rios hospitais sem medicamentos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Rodrigo de Castro, autor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta \"sim\". \u00c9 important\u00edssimo eliminar burocracias neste momento para poder salvar vidas.\r\nRegistro nossa sauda\u00e7\u00e3o ao nosso conterr\u00e2neo, Deputado Rodrigo de Castro, autor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabenizar V.Exa. pela atitude e saudar os L\u00edderes.\r\nO Brasil tem pressa. Precisamos dar respostas ao povo brasileiro. De forma muito acertada, a proposta amplia a discuss\u00e3o do tema e diminui os recursos protelat\u00f3rios. Devemos enfrentar os temas urgentes desta Na\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muita gente do lado de fora precisando de apoio, empresas fecharam e pessoas est\u00e3o passando fome. N\u00f3s temos que entregar as pautas e, pelo sim, pelo n\u00e3o, n\u00f3s temos que votar.\r\nO Regimento \u00e9 antigo e faz com que passemos aqui madrugadas e madrugadas sem conseguir votar as mat\u00e9rias. Ele realmente deve ser modernizado. A palavra \u00e9 esta: moderniza\u00e7\u00e3o do Regimento, ampliando a discuss\u00e3o para o tema, que \u00e9 o que interessa.\r\nEnt\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. vai entrar para a Hist\u00f3ria do Parlamento como um Presidente que est\u00e1 trazendo modernidade, que est\u00e1 trazendo resposta, que vai tornar o Parlamento mais eficiente, que vai melhorar os debates aqui. Os dois lados poder\u00e3o falar e defender com foco na mat\u00e9ria.\r\nEssa moderniza\u00e7\u00e3o h\u00e1 muitos anos \u00e9 esperada, e V.Exa. tem tido compet\u00eancia para ajudar na constru\u00e7\u00e3o de um projeto junto com os L\u00edderes. Com certeza, a partir dessa moderniza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos ter condi\u00e7\u00e3o de fazer debates aqui muito mais objetivos e muito mais focados na solu\u00e7\u00e3o dos problemas do Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Presidente!\r\nA Maioria encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez, parabenizo V.Exa. pela aprova\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o no Regimento. \u00c9 bom para o Brasil ter celeridade e produtividade no Parlamento. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de pauta do projeto, o voto da Maioria \u00e9 \"n\u00e3o\". O Brasil precisa dessa moderniza\u00e7\u00e3o, e esse projeto est\u00e1 muito bem trabalhado e \u00e9 extremamente positivo para Pa\u00eds. Hoje ser\u00e1 um dia hist\u00f3rico, pois a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria \u00e9 uma resposta extremamente importante.\r\nPela Maioria, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL,  APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nALYSSON PAOLINELLI, ENGENHEIRO AGR\u00d4NOMO, CANDIDATO, PR\u00caMIO NOBEL DA PAZ, ELOGIO.\r\nPOLITICA AMBIENTAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Homenagem ao engenheiro agr\u00f4nomo Alysson Paolinelli, indicado ao Pr\u00eamio Nobel da Paz 2021. Raz\u00f5es econ\u00f4micas das tentativas de destrui\u00e7\u00e3o da imagem ambiental do Brasil no cen\u00e1rio internacional. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria citar Alysson Paolinelli e a revolu\u00e7\u00e3o que ele fez no agroneg\u00f3cio brasileiro. Com tecnologia, com a cria\u00e7\u00e3o da EMBRAPA, com o apoio das universidades federais, transformou o Cerrado brasileiro, que antes era improdutivo, em \u00e1rea produtiva. O Brasil se transformou nessa pot\u00eancia do agroneg\u00f3cio gra\u00e7as ao brasileiro Alysson Paolinelli, que neste ano foi indicado ao Pr\u00eamio Nobel da Paz. N\u00e3o podemos, neste Parlamento, prejudicar esse trabalho maravilhoso, que fez com que o Brasil virasse essa pot\u00eancia.\r\nTemos que desmentir o que \u00e9 falado mundo afora. Tentam denegrir o Brasil. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais preserva. Chega de ONGs internacionais, dos que n\u00e3o t\u00eam interesse de enfrentar o Brasil na produ\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o d\u00e3o conta, porque n\u00e3o t\u00eam clima apropriado, porque n\u00e3o t\u00eam gente t\u00e3o trabalhadora como a nossa! Ficam denegrindo a imagem do Brasil. \u00c9 deste Parlamento que temos de levantar a voz e dizer: respeitem o povo brasileiro, respeitem o povo que trabalha.\r\nVamos ter leis rigorosas, sim, mas leis que podem ser cumpridas, que n\u00e3o impedem o desenvolvimento da Na\u00e7\u00e3o. Vamos estar vigilantes aqui, pela Maioria, pelo PSD, ao lado dos nossos colegas, defendendo o povo brasileiro. Passou a hora de se aprovar esta mat\u00e9ria. Este dia entra para a hist\u00f3ria, com duas mat\u00e9rias important\u00edssimas. A primeira delas coloca o Parlamento para produzir, faz com que as discuss\u00f5es avancem. E \u00e9 uma alegria, no mesmo dia, poder votar esta lei sobre o licenciamento ambiental, que melhora, que simplifica o processo, que mant\u00e9m o rigor, mas respeita as pessoas que trabalham e produzem.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, ALYSSON PAOLINELLI, EX-MINISTRO DE ESTADO, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), CERRADO, MINAS GERAIS, PR\u00caMIO NOBEL, MEIO AMBIENTE, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Elogio ao ex-Ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Alysson Paolinelli.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria vota \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de fazer coro com o Deputado Evair.\r\nO grande feito do Paolinelli foi tornar produtivo, com pesquisa e com estudo, o Cerrado, que antigamente n\u00e3o valia o arame que se gastava para cercar uma \u00e1rea. Diferente do mundo, que desmatou todas as suas \u00e1reas f\u00e9rteis, o Brasil come\u00e7ou a explorar o Cerrado, que hoje \u00e9 altamente produtivo, a partir do trabalho que o Alysson fez.\r\nH\u00e1, por exemplo, o Projeto Ja\u00edba, em Minas Gerais. \u00c9 importante que quem n\u00e3o o conhece v\u00e1 l\u00e1 para ver uma regi\u00e3o que hoje \u00e9 uma das maiores produtoras de frutas para o Brasil e o mundo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante, sim, louvar, saudar esse grande brasileiro, que hoje, com os seus 84 anos, tem tudo para ser coroado com o Pr\u00eamio Nobel, porque, com o seu dinamismo, com a sua vis\u00e3o revolucion\u00e1ria, ele ajudou muito o meio ambiente do Brasil. \u00c9 por isso que o Pa\u00eds bate recorde de produ\u00e7\u00e3o e protege o meio ambiente.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), MINERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques. Agradecimento ao relator da propositura. Preval\u00eancia de disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente na Lei n\u00ba 14.066, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 12.334, de 2010, acerca do estabelecimento da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens (PNSB); 7.797, de 1989, sobre cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional do Meio Ambiente (FNMA); 9.433, de 1997, sobre institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos; e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967 (C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o) .",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta o voto \"sim\".\r\nQueria s\u00f3 fazer um agradecimento especial ao Relator, que fez um belo trabalho. Recebemos a liga\u00e7\u00e3o do Deputado Z\u00e9 Silva e do Deputado J\u00falio Delgado, que trabalharam na Lei de Barragens. O Relator deixou claro que essa quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no relat\u00f3rio. Da forma como ele colocou, para licenciamento de empreendimentos ou atividades miner\u00e1rias de grande porte e/ou alto risco, at\u00e9 que seja promulgada lei espec\u00edfica, prevalecer\u00e3o as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente. Ent\u00e3o, este assunto est\u00e1 completamente preservado.\r\nDeixo o meu agradecimento em nome da bancada de Minas.\r\nVamos aprovar o relat\u00f3rio!\r\nA Maioria vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, LAGO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"sim\" e gostaria de reiterar a import\u00e2ncia dos recursos que est\u00e3o colocados, por exemplo, para a revitaliza\u00e7\u00e3o do lago de Furnas, 230 milh\u00f5es de reais anuais, corrigidos, a fim de que consigamos recuperar, ao longo do tempo, o n\u00edvel do lago e fortalecer ali a bacia do lago de Furnas. \u00c9 importante esse ponto da mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, PRE\u00c7O, PETR\u00d3LEO.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (Bloco/PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta \"n\u00e3o\".\r\nEsta \u00e9 a Casa do acordo, da constru\u00e7\u00e3o, e o texto est\u00e1 positivo, constru\u00eddo. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar, aprovar, para que siga para o Senado, para o Senado aprovar tamb\u00e9m, e modernizarmos essa quest\u00e3o.\r\n\u00c9 importante frisar que n\u00f3s temos ag\u00eancias reguladoras fortes, como a ANEEL, como a ANA, para fiscalizar. O Governo tem que cuidar mesmo \u00e9 da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica. Chega de se meter em tanta... \u00e9 petr\u00f3leo, \u00e9 energia. Quer mexer com tanta coisa e n\u00e3o d\u00e1 conta de fazer nada direito. Quanto ao petr\u00f3leo mesmo, \u00e9 um absurdo o pre\u00e7o que n\u00f3s pagamos.\r\nPor isso a Maioria vota a favor de se manter o texto do Deputado Elmar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, A\u00c9CIO NEVES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator A\u00e9cio Neves pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabenizar o Deputado A\u00e9cio. Realmente, o relat\u00f3rio est\u00e1 criando um formato adequado, respeitando as patentes, mas excetuando os casos de pandemia.\r\nEu acho que essa quest\u00e3o \u00e9 muito positiva. Digo isso porque, se tivermos que passar por essa situa\u00e7\u00e3o novamente, n\u00e3o poderemos sofrer o que n\u00f3s estamos sofrendo em rela\u00e7\u00e3o a abuso de pre\u00e7os, em v\u00e1rias frentes, de medicamentos.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um importante relat\u00f3rio e tem o apoio da Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRORROGA\u00c7\u00c3O DO AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, \r\nPLP 89/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO NACIONAL DA MICROEMPRESA E DA EMPRESA DE PEQUENO PORTE, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, INCID\u00caNCIA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DIFERENCIAL DE AL\u00cdQUOTA (DIFAL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Acerto da inciativa do Governo Federal de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 89, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o  do Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, com vista ao n\u00e3o recolhimento do Diferencial de Al\u00edquota - DIFEL e do ICMS pelas pequenas e microempresas optantes pelo imposto Simples Nacional. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de assinatura do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia. Apoio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Tramita\u00e7\u00e3o, no Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 175-A na Carta Magna, para a aplica\u00e7\u00e3o, de 70% dos recursos obtidos com outorgas onerosas de obras e servi\u00e7os e da infraestrutura de modais de transportes, no desenvolvimento do pr\u00f3prio setor. Sugest\u00e3o do orador para a aplica\u00e7\u00e3o de tais recursos na constru\u00e7\u00e3o de casas populares. Import\u00e2ncia do avan\u00e7o do programa governamental de privatiza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, \u00e9 important\u00edssimo avan\u00e7armos agora com propostas inteligentes para ajudar o Brasil a sair dessa crise. \r\nDecis\u00e3o acertada a de renovar o aux\u00edlio emergencial neste momento. Mas, paralelamente, temos que ajudar e seguir apoiando as micro e pequenas empresas do Pa\u00eds. S\u00e3o 17 milh\u00f5es: 7 milh\u00f5es de microempresas e 10,9 milh\u00f5es de MEIs. Temos que especificamente identificar onde est\u00e3o os pontos que atrasam a vida dessas empresas. \r\nRecentemente, aprovamos aqui a moderniza\u00e7\u00e3o do Regimento. Temos que aplaudir o Presidente Arthur Lira, pois isso tem possibilitado vota\u00e7\u00f5es extremamente importantes para o Pa\u00eds avan\u00e7ar. \r\nAcabo de apresentar, Presidente, o PLP 89/21. Vejam s\u00f3 o que acontece com as micro e pequenas empresas brasileiras.\r\nTodos sabemos que o ICMS, um tributo estadual, \u00e9 caracterizado pelo cr\u00e9dito e pelo d\u00e9bito que s\u00e3o gerados nas empresas. \u00c0s micro e pequenas empresas n\u00e3o compensam esses cr\u00e9ditos. Vejam o que tem acontecido em alguns Estados, como Minas Gerais. Essas empresas, al\u00e9m de terem que pagar esses tributos, quando adquirem produtos, elas t\u00eam que pagar um tal de DIFAL - Diferencial de Al\u00edquota, que inventaram. E a\u00ed n\u00f3s estamos colocando uma carga enorme em cima dos micro e pequenos empres\u00e1rios. Eles j\u00e1 n\u00e3o geram cr\u00e9dito e ainda t\u00eam que pagar esse DIFAL, o que tem feito com que essas empresas fechem as portas. Isso, somado \u00e0 pandemia, \u00e9 um caos para o pequeno e o micro empreendedor brasileiro! \r\nE, no momento em que precisamos gerar empregos, essa proposi\u00e7\u00e3o que apresento \u00e9 simples e eficaz.\r\nEla pro\u00edbe a cobran\u00e7a da DIFAL. H\u00e1 outros mecanismos. As micro e pequenas empresas que est\u00e3o come\u00e7ando j\u00e1 recolhem o SIMPLES, federal e estadual. \u00c9 uma covardia que isso tenha sido implementado em alguns Estados. Portanto, poder\u00edamos exigir como contrapartida que cada empresa dessa gere pelo menos um emprego formal. S\u00e3o 17 milh\u00f5es de empresas, minha gente. \u00c9 uma proposta simples e inteligente para ajudar essas empresas neste momento de crise e fazer o Brasil avan\u00e7ar, porque s\u00e3o as micro e pequenas empresas que geram a ampla maioria dos empregos neste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s precisamos estimular os nossos jovens a empreender. Foi assim que fizemos na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, que teve um relat\u00f3rio, L\u00edder Igor Timo, trabalhado e ampliado pelo Deputado Marco Bertaiolli, simplificando a vida das empresas. Foi um avan\u00e7o vot\u00e1-la na semana passada.\r\nEu fa\u00e7o um apelo para os nobres L\u00edderes, o Deputado H\u00e9lio, o L\u00edder Igor e a todos os L\u00edderes desta Casa, no sentido de que assinem o requerimento de urg\u00eancia. Vamos vot\u00e1-lo, vamos traz\u00ea-lo ao plen\u00e1rio e vamos corrigir essa irregularidade que est\u00e1 fazendo com que as micro e pequenas empresas de todo o Pa\u00eds paguem mais tributos do que as grandes empresas. \u00c9 um verdadeiro absurdo que precisa ser corrigido. E momento melhor n\u00e3o h\u00e1 de apoiar quem gera emprego e ajudar na reconstru\u00e7\u00e3o do Pais.\r\nVamos avan\u00e7ar tamb\u00e9m, Presidente, na quest\u00e3o das privatiza\u00e7\u00f5es. Muita gente entra com um discurso, com outro discurso, mas vamos fazer um discurso simples aqui que o povo entende. O que est\u00e1 acontecendo no Brasil? H\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados. Vamos bater nas costas do desempregado e falar assim com ele: \"Olhe aqui, voc\u00ea n\u00e3o tem casa n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9?\" Ele diz: \"N\u00e3o\". \"E emprego? Tamb\u00e9m n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Est\u00e1 tendo dificuldade at\u00e9 de comprar o alimento, n\u00e3o \u00e9? Mas voc\u00ea \u00e9 s\u00f3cio da ELETROBRAS e da PETROBRAS\". Ele pergunta: \"Mas o que eu ganho com isso?\" Voc\u00ea fala para o cidad\u00e3o que ele vai ganhar uma gasolina de 6 reais no lombo. De vez em quando, v\u00e3o ter alguns pol\u00edticos roubando e, de vez em quando, v\u00e3o ter supersal\u00e1rios desses gerentes para voc\u00ea pagar, de 140 a 160 mil. \r\nN\u00e3o \u00e9 isso que eu quero. Eu quero um pa\u00eds que remunere bem os professores, que invista na seguran\u00e7a p\u00fablica, na sa\u00fade p\u00fablica, que j\u00e1 \u00e9 um grande desafio. Em rela\u00e7\u00e3o aos setores estrat\u00e9gicos, n\u00f3s temos que fiscalizar. As ag\u00eancias reguladoras existem para fiscalizar. E vamos dar ao povo esse patrim\u00f4nio.\r\n\u00c9 urgente que o Presidente da Rep\u00fablica encaminhe uma proposta para c\u00e1 com essas diretrizes. No Senado Federal, tramita a PEC 01, um n\u00famero bem sugestivo, que diz que 70% dos recursos dessas privatiza\u00e7\u00f5es devem ser investidos em infraestrutura. Deixo aqui uma proposta. Vamos pegar esse dinheiro do povo e investir 1 milh\u00e3o em casas populares. Vamos estartar a constru\u00e7\u00e3o civil neste Pa\u00eds, vamos iniciar as obras. H\u00e1 60 milh\u00f5es de contratos prontos para o competente Ministro Tarc\u00edsio tirar do papel. Vamos pegar 30% e devolver ao povo em aux\u00edlio emergencial. \u00c9 isso que o Brasil precisa fazer, apoiar essas propostas, avan\u00e7ar nas privatiza\u00e7\u00f5es, mas dessa forma, com uma regula\u00e7\u00e3o clara, porque hoje muitas dessas empresas n\u00e3o est\u00e3o servindo ao povo brasileiro, mas, sim, ao interesse dos seus pr\u00f3prios funcion\u00e1rios.\r\nDiga-se de passagem, aqueles setores que avan\u00e7aram na privatiza\u00e7\u00e3o, como o da telefonia, ampliaram e melhoraram muito. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos fazer. O Pa\u00eds tem um caminho a seguir. A Alemanha j\u00e1 mostrou o caminho. Tivemos, no passado, o Muro de Berlim, que mostrou para o mundo inteiro um projeto liberal, de um lado, e um projeto socialista, do outro. Eu, quando ainda era crian\u00e7a, cansei de ver nos jornais pessoas pulando do lado socialista para o outro lado, e nunca vi ningu\u00e9m do lado de l\u00e1 querendo pular para o lado socialista. Isso perdurou at\u00e9 que derrubaram o muro. O mundo inteiro olhou para a Alemanha e se perguntou: \"Ser\u00e1 que eles v\u00e3o dar conta de consertar o lado oriental depois dessa quebradeira?\". E o Parlamento de l\u00e1 modernizou suas regras, assim como o Presidente Arthur liderou aqui a moderniza\u00e7\u00e3o das regras, o que nos possibilita hoje votar os projetos aqui nesta Casa. Estamos no caminho certo. L\u00e1 eles privatizaram 14 mil empresas e deram ao povo o dinheiro que era deles. E, hoje, a Alemanha \u00e9 essa pot\u00eancia que \u00e9.\r\nEu acredito muito neste Pa\u00eds, porque o Brasil tem um clima que a Alemanha n\u00e3o tem, tem um territ\u00f3rio que a Alemanha n\u00e3o tem e soube avan\u00e7ar bastante num setor extremamente importante, que \u00e9 o setor do agroneg\u00f3cio, aprendendo a cultivar terras n\u00e3o f\u00e9rteis. Devemos muito ao mineiro Alysson Paulinelli essa conquista.\r\nPortanto, o Brasil tem todas as condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar. Mas vamos seguir no caminho certo, vamos deixar os exageros e as discuss\u00f5es agora em segundo plano e vamos aprovar o que \u00e9 preciso neste Parlamento para fazer o Pa\u00eds crescer. E, \u00e9 claro, devemos voltar o olhar para as pequenas e microempresas, cuidando delas, porque as pequenas e microempresas de hoje ser\u00e3o as grandes empresas de amanh\u00e3.\r\nVamos tirar essa carga do lombo do pequeno empreendedor brasileiro! Vamos votar j\u00e1 o PLP 89, de 2021! Pe\u00e7o o apoio de todos, pela Maioria. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, GEST\u00c3O EMPRESARIAL, CLUBE ESPORTIVO, FRED COSTA, RELATOR, RODRIGO PACHECO, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, Deputado Fred, eu acho que \u00e9 important\u00edssimo o projeto de autoria do Senador Rodrigo Pacheco. Favorece a profissionaliza\u00e7\u00e3o e possibilita o reerguimento e a reestrutura\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro.\r\nFico feliz por ter apresentado o requerimento de urg\u00eancia, ter conseguido o apoio de v\u00e1rios colegas e por ter havido o belo relat\u00f3rio feito pelo L\u00edder Fred.\r\nAgora vamos aprovar este projeto, que ajudar\u00e1 esse setor que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil, o pa\u00eds do futebol, pa\u00eds que merece que seus clubes sejam fortalecidos. Se Deus quiser, logo passar\u00e1 esta pandemia e voltaremos a ver os est\u00e1dios lotados. Uma boa op\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro \u00e9 torcer pelos seus clubes.\r\nEste projeto representa o pedido de v\u00e1rios clubes. Da forma como foi elaborado, n\u00e3o estabelece obriga\u00e7\u00e3o a nenhum clube, permite que se torne clube-empresa. Este projeto muito bem elaborado pelo nosso querido amigo Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, e bem relatado pelo tamb\u00e9m amigo Deputado Fred Costa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINAS GERAIS, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SISTEMA S,  MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Compet\u00eancia do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema. An\u00fancio do pagamento em dia dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos estaduais. Resultados positivos da destina\u00e7\u00e3o, pela bancada federal mineira, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 52 do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, senhoras e senhores.\r\nInicialmente, eu queria fazer chegar a todo o Brasil importante a\u00e7\u00e3o do Governo do Estado de Minas Gerais na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, em parceria com a bancada mineira. Pelo terceiro ano consecutivo, o Estado de Minas vem recebendo recursos federais recordes da bancada de Deputados e Senadores, cerca de 70 milh\u00f5es de reais por ano.\r\nTodos sabem da dificuldade por que o Estado de Minas Gerais vem passando, mas ele conta com uma gest\u00e3o s\u00e9ria, com um Governador competente, honesto, que neste m\u00eas, ap\u00f3s 5 anos e meio em que os servidores receberam com atraso, passa a pagar em dia aos seus servidores, cortando aquilo que era poss\u00edvel cortar, fazendo as parcerias necess\u00e1rias. A bancada de Minas \u00e9 uma parceira do Governo do Estado na aloca\u00e7\u00e3o de recursos. Portanto, o Estado de Minas, porque nesses 3 anos recebeu essas entregas do Governo Federal, \u00e9 hoje, pelos n\u00fameros da SENASP, o Estado mais seguro do Brasil. Isso \u00e9 importante n\u00f3s comemorarmos.\r\nQueria, Presidente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada hoje, dizer da import\u00e2ncia de aprovarmos, sim, esta medida provis\u00f3ria, mas queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para um ponto, sobre o qual apresentei um destaque, para suprimi-lo.\r\nGerar novas oportunidades de emprego e viabilizar a entrada dos jovens no mercado de trabalho s\u00e3o de fato a\u00e7\u00f5es fundamentais para que a economia brasileira volte a crescer. Contudo, o modelo proposto nos traz preocupa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 legalidade e \u00e0 sustentabilidade operacional das entidades do Sistema S.\r\n\u00c9 bom lembrar que o destaque que eu apresentei, para suprimir o art. 52, foi uma inova\u00e7\u00e3o do Relator. O texto n\u00e3o veio para esta Casa com esse item. O texto prev\u00ea que o empregador poder\u00e1 contratar 10% da sua folha de pagamento atrav\u00e9s de novos regimes e poder\u00e1 descontar at\u00e9 15% desses valores e das contribui\u00e7\u00f5es destinados ao Sistema S.\r\nPois bem. As entidades do Sistema S tamb\u00e9m s\u00e3o respons\u00e1veis pelo treinamento e pela capacita\u00e7\u00e3o de novos trabalhadores. Em simula\u00e7\u00e3o elaborada pelo SEST SENAT, que atende os trabalhadores do setor de transporte, o impacto, somado o desconto de 15% das contribui\u00e7\u00f5es, mais o valor dos cursos de capacita\u00e7\u00e3o, em que se obriga o sistema a atender os jovens.... Com essa parte eu concordo. Esse sacrif\u00edcio \u00e9 preciso fazer, sim. O Sistema S hoje j\u00e1 qualifica os profissionais do setor e \u00e9 uma das poucas frentes que n\u00f3s temos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional. Quando colocamos para qualificar os jovens, tudo bem, mas, em paralelo, quando se retira a arrecada\u00e7\u00e3o, no primeiro ano, pela proje\u00e7\u00e3o feita pelos t\u00e9cnicos do SEST SENAT, a redu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 chegar a 40,38% da arrecada\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social; no segundo ano, a um impacto de 53,08% e, no terceiro, a 65,7%. Dessa forma, poderemos inviabilizar o Sistema S, que t\u00e3o bem funciona no nosso Pa\u00eds. Temos que aprimorar, temos que avan\u00e7ar, mas temos que dar aten\u00e7\u00e3o especial a esse ponto.\r\nO Sistema S cumpre um papel fundamental no atendimento dos trabalhadores, \u00e9 o respons\u00e1vel por qualificar, capacitar e manter os cursos obrigat\u00f3rios de profissionais das mais diversas \u00e1reas. Em algumas \u00e1reas, como a do transporte, os profissionais precisam ser reciclados de forma constante. Por exemplo, com o curso de transporte de cargas perigosas.\r\nN\u00e3o podemos inviabilizar todo um sistema, que j\u00e1 entrega bons profissionais para o mercado brasileiro, para a cria\u00e7\u00e3o de um programa que pode ter recursos provisionados pelo Or\u00e7amento da Uni\u00e3o em 2022 e 2023.\r\nPortanto, eu volto a lembrar que esse art. 52, sobre o qual apresentei destaque, para que seja suprimido, foi uma inova\u00e7\u00e3o do Relator, que fez um belo trabalho. Mas discordo desse ponto, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos colocar em xeque uma a\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante como a dos servi\u00e7os do SESI, do SENAT, do SEST, do SENAR, que \u00e0s vezes s\u00e3o o \u00fanico ponto de qualifica\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica que n\u00f3s temos no Brasil.\r\nPortanto, defenderei a aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, mas com a supress\u00e3o do art. 52.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Diego Andrade",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 52 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DIEGO ANDRADE (PSD - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui autor do destaque, e foi necess\u00e1rio faz\u00ea-lo para que pud\u00e9ssemos construir o acordo.\r\nO Deputado Christino Aureo fez um belo trabalho, esfor\u00e7ou-se e fez a redu\u00e7\u00e3o, que estava em 30%. Ele prop\u00f4s essa redu\u00e7\u00e3o. Eu tenho dito para o Governo e tenho defendido aqui no Plen\u00e1rio a import\u00e2ncia de fortalecer o Sistema S. Tenho um compromisso do Governo de fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o do programa, porque o programa em si \u00e9 muito bom, ao lado do Sistema S, utilizando a estrutura do Sistema S, em parceria com a CNI, com a CNA, com a CNT.\r\nEnt\u00e3o, desta feita, votamos junto com o Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]