[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de CPI para apura\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, querida amiga Deputada Geovania, com muita tristeza, no meu primeiro pronunciamento neste mandato, trago aqui n\u00e3o s\u00f3 a tristeza, mas tamb\u00e9m a indigna\u00e7\u00e3o que tomou conta de todos n\u00f3s mineiros e brasileiros por causa da terr\u00edvel trag\u00e9dia da ruptura da barragem da Vale em Brumadinho, trag\u00e9dia que n\u00e3o pode ser chamada de acidente, de desastre natural. Trata-se de um crime, crime mesmo e que requer puni\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos entre os primeiros que assinaram o pedido de CPI. Queremos que seja uma CPI que aja r\u00e1pido, mas n\u00e3o podemos esper\u00e1-la. Amanh\u00e3 estaremos com o Ministro Gustavo Canuto no Minist\u00e9rio que era da Integra\u00e7\u00e3o, mas que cuida dessa \u00e1rea, para que demonstre de maneira clara atitudes, porque existem tantas outras barragens. J\u00e1 viemos dizendo que n\u00e3o precisa de barragem de rejeito. O que faz isso \u00e9 a gan\u00e2ncia. \u00c9 poss\u00edvel minerar sem esse tipo de barragem, que ceifa vidas, que destr\u00f3i o meio ambiente.\r\nPortanto, puni\u00e7\u00e3o para os culpados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG) - Obrigado, Sra. Presidente, Deputada Greyce Elias.\r\nSrs. e Sras. Parlamentares e nossos convidados, neste momento em que naturalmente a tristeza e a dor por esse crime grave continuam prevalecendo, n\u00f3s temos que nos resignar e n\u00e3o deixar que o sofrimento nos abata, mas que funcione como um est\u00edmulo para que, de maneira firme e decisiva, possamos tomar uma s\u00e9rie de atitudes. Que comecemos por ter clareza de que n\u00f3s estamos diante do maior crime que o Brasil e o mundo inteiro testemunharam no territ\u00f3rio mineiro. Para n\u00f3s mineiros \u00e9 muito doloroso, mas tamb\u00e9m para todos os brasileiros.\r\nN\u00e3o podemos esquecer isso, porque a impunidade acaba sendo o fermento da corrup\u00e7\u00e3o, da criminalidade, dos abusos e da covardia. N\u00e3o podemos deixar isso impune. Portanto, \u00e9 preciso agir com firmeza para que haja, sim, puni\u00e7\u00e3o.\r\nEntendo que \u00e9 nosso dever a instala\u00e7\u00e3o de uma CPMI, a partir desses trabalhos preliminares. \u00c9 preciso que quem est\u00e1 nos acompanhando saiba que n\u00e3o temos a pretens\u00e3o de resolver tudo numa reuni\u00e3o, mas n\u00e3o podemos terminar a reuni\u00e3o e deixar por isso mesmo. Ent\u00e3o, tem que ser instalada, sim, no meu entendimento, uma CPMI. C\u00e2mara e Senado t\u00eam que se envolver para estabelecer um compromisso definitivo com o Pa\u00eds. Ainda que n\u00e3o resgatemos as vidas perdidas, porque \u00e9 imposs\u00edvel para n\u00f3s resgatar uma vida sequer, \u00e9 uma maneira de darmos uma resposta \u00e0s fam\u00edlias, ao Brasil, de que uma atitude est\u00e1 sendo feita n\u00e3o s\u00f3 para punir, mas para evitar novas trag\u00e9dias.\r\nNo epis\u00f3dio de Mariana isso foi dito. Eu e outros colegas dissemos que era preciso endurecer. Infelizmente, as coisas fugiram do controle novamente. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que continuem fazendo barragens de rejeitos, se j\u00e1 h\u00e1 tecnologia que permite trabalhar a minera\u00e7\u00e3o sem expor a vida humana e a natureza a um monstro, que \u00e9 uma barragem de rejeitos.\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a barragem a montante - esse \u00e9 um crime premeditado. Eu n\u00e3o sou engenheiro, mas depois soube um pouco mais de como funciona barragem a montante. Como \u00e9 que algu\u00e9m pode ter aceitado a ideia de ir ampliando uma barragem, ampliando a conten\u00e7\u00e3o, jogando a terra ali por cima da \u00e1rea \u00famida da \u00e1gua, do que est\u00e1 represado? \u00c9 uma coisa assustadora! Isso \u00e9 crime premeditado! Todas, sem exce\u00e7\u00e3o, t\u00eam que ser descomissionadas. A express\u00e3o alguns n\u00e3o compreendem, mas as barragens n\u00e3o precisam ser apenas desativadas; elas t\u00eam que ser, de alguma forma, drenadas, para que deixem de ser bombas armadas contra aquelas popula\u00e7\u00f5es que est\u00e1 ali, aflitas.\r\nEu fico imaginando, al\u00e9m do sofrimento que tivemos com a atitude criminosa e a ruptura da barragem da Vale, que agora, h\u00e1 poucos dias, acordaram a popula\u00e7\u00e3o de Bar\u00e3o de Cocais, acordaram a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de Itatiaiu\u00e7u, no centro-oeste de Minas: \"Olha, rompeu a barragem! Fujam! Corram!\". N\u00f3s vamos viver assim em Minas Gerais e no Brasil?\r\nExistem dez barragens nas quais a Vale j\u00e1 disse que est\u00e1 agindo. Mas e as outras? E as outras tantas? N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Vale, n\u00e3o. \u00c9 a minera\u00e7\u00e3o em geral que tem uma resposta ao Brasil. E eu sou mineiro. N\u00e3o vou ser hip\u00f3crita de dizer que vai acabar a minera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o vai existir mais a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 isso tamb\u00e9m que estamos dizendo. Deve existir, sim. Minera\u00e7\u00e3o gera emprego. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos viver hoje no mundo sem o produto final da minera\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea vai se alimentar, usa talher; a mesa de cirurgia, o ve\u00edculo que voc\u00ea usa, tudo tem produto da minera\u00e7\u00e3o. Mas isso tem que ser feito com responsabilidade, como eu sempre defendi aqui.\r\nAs \u00fanicas emendas que fiz na minha vida parlamentar foram ao projeto que criou ag\u00eancia para ampliar a estrutura de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Foi isso, Diego, que eu, voc\u00ea, a bancada mineira fez aqui: lutamos para haver uma ag\u00eancia que fiscalizasse. Infelizmente, naquela ocasi\u00e3o, as lideran\u00e7as do Governo n\u00e3o concordaram com as nossas emendas.\r\nPe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto para concluir, Sr. Presidente.\r\nFalo da luta que tivemos aqui - vejo v\u00e1rios colegas que estavam na Legislatura anterior e vejo os que chegam agora - para aumentar a Compensa\u00e7\u00e3o Financeira pela Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Minerais - CFEM.\r\nBrigamos para aumentar o imposto das mineradoras. N\u00e3o conseguimos tudo o que quer\u00edamos, mas mais do que dobramos o imposto. Na \u00e9poca, eu me lembro bem de que muitos falavam que havia o lobby aqui, havia press\u00e3o, eu n\u00e3o me submeti a ela, briguei pelo aumento. N\u00f3s quer\u00edamos mais.\r\nO certo \u00e9 que diziam que isso inviabilizaria a atividade, que eles n\u00e3o iam conseguir mais exportar. Mentira! O lucro da Vale no ano passado foi de mais de 3 bilh\u00f5es, e ela n\u00e3o paga imposto para mandar o min\u00e9rio para fora. Dizem que a Lei Kandir seria, depois, compensada, e nunca \u00e9 compensada. Tem que pagar imposto sobre a minera\u00e7\u00e3o, tem que acabar com essa hist\u00f3ria de Lei Kandir, protegendo a exporta\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio. Fica parecendo que n\u00f3s estamos no tempo da col\u00f4nia, quando mandavam o ouro do Brasil embora, e n\u00f3s fic\u00e1vamos aqui na mis\u00e9ria.\r\nTemos que reagir. \u00c9 este o apelo que fa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA, VALE DO A\u00c7O, AEROPORTO REGIONAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, RECURSOS,TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de recursos para recupera\u00e7\u00e3o do Aeroporto Regional do Vale do A\u00e7o, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro.\r\nN\u00f3s acompanhamos h\u00e1 poucos minutos o Governador de Minas Gerais, Romeu Zema, ao lado dos Deputados Eros Biondini e En\u00e9ias Reis e do Senador Carlos Viana, para levar ao Ministro da Infraestrutura - nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os problemas estruturais sofridos pelo aeroporto de Ipatinga, no Vale do A\u00e7o, que atende tamb\u00e9m Fabriciano, Tim\u00f3teo e toda aquela regi\u00e3o. O aeroporto teve problemas estruturais. N\u00f3s conseguimos com o Ministro um socorro emergencial para aquele importante aeroporto de Minas Gerais, que, al\u00e9m de atender o Vale do A\u00e7o e o Vale do Rio Doce, faz conex\u00f5es com Valadares. Esses voos foram interrompidos. Conseguimos 12 milh\u00f5es e 500 mil reais para socorrer o Estado de Minas Gerais nessa obra emergencial para todo o Vale do A\u00e7o.\r\n\u00c9 o registro que fa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, SETOR AGR\u00cdCOLA, REUNI\u00c3O, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, de revis\u00e3o de decreto sobre o reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um registro. \r\nEu estive reunido, juntamente com algumas lideran\u00e7as do setor ruralista brasileiro, com o Ministro de Minas e Energia. N\u00f3s fomos conversar com o Ministro Almirante Bento sobre uma preocupa\u00e7\u00e3o com o pequeno produtor rural brasileiro, com o agricultor familiar e com o produtor rural de modo geral. \r\nHouve um equ\u00edvoco, uma atitude que eu chamaria at\u00e9 de absurda, no final do Governo do ex-Presidente Michel Temer, que publicou um decreto que significa aumento na conta da energia el\u00e9trica do setor rural durante os pr\u00f3ximos 5 anos.\r\n\u00c9 um absurdo aumentar a conta de energia el\u00e9trica de um setor que produz, sacrificando o produtor rural. Fomos fazer ent\u00e3o um apelo ao Ministro para que S.Exa. reveja esse decreto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL, CIDADANIA, SA\u00daDE MENTAL, PSIQUIATRIA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nTRANSTORNO MENTAL, TRATAMENTO DE SA\u00daDE.\r\nMULHER, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental. Import\u00e2ncia da humaniza\u00e7\u00e3o no tratamento dos doentes mentais. Apoio \u00e0s propostas em defesa das mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu apenas quero trazer uma palavra. N\u00e3o sou a favor do regime de urg\u00eancia desse projeto, mas espero que nesta noite, em que estamos unidos, isso n\u00e3o s\u00f3 sirva de reflex\u00e3o para todos n\u00f3s que queremos uma luta permanente em defesa das mulheres, mas tamb\u00e9m sirva como uma oportunidade de refletir sobre a defesa daquelas pessoas que t\u00eam sofrimento mental. N\u00e3o podemos querer jogar tudo no mesmo balaio e fazer um tratamento radical de natureza ideol\u00f3gica.\r\nO Deputado Eros Biondini fez uma fala brilhante. As nossas comunidades terap\u00eauticas t\u00eam um trabalho bel\u00edssimo de respeito \u00e0 vida. Essa profissional tratou as pessoas com sofrimento mental de maneira extremamente humana. \u00c9 preciso que haja isto permanentemente nas nossas a\u00e7\u00f5es: mais humaniza\u00e7\u00e3o para tratar as pessoas com sofrimento mental, mais respeito \u00e0s mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE FINANCEIRA, HOSPITAL PUBLICO, MUNICIPIO, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Concess\u00e3o pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de audi\u00eancia ao orador e ao Secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais, Wagner Eduardo Ferreira, para tratativa de assuntos relacionados aos hospitais dos Munic\u00edpios de Divin\u00f3polis, Bom Despacho e Santo Ant\u00f4nio do Monte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nColegas Deputados, eu quero fazer um breve registro. N\u00f3s teremos amanh\u00e3 uma audi\u00eancia extremamente importante para toda Minas Gerais. Estar\u00e1 comigo o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, Wagner Eduardo, e seremos recebidos pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Na oportunidade, discutiremos assuntos que interessam a v\u00e1rias cidades que n\u00f3s representamos, em especial, do centro-oeste mineiro. N\u00f3s vamos tratar do credenciamento da rede de urg\u00eancia. Isso significa mais dinheiro para o Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, em Divin\u00f3polis, para os hospitais de Bom Despacho e de Santo Ant\u00f4nio do Monte, para que credenciem seus leitos de UTI, e para v\u00e1rias cidades que comp\u00f5em o SAMU daquela regi\u00e3o.\r\nNa oportunidade, vamos tratar com o Ministro tamb\u00e9m da conclus\u00e3o das obras do Hospital Regional de Divin\u00f3polis, numa parceria dos Federal, Estadual e Municipais. A situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em Minas \u00e9 realmente grav\u00edssima. Em vez de ficarmos s\u00f3 debatendo, temos que unir esfor\u00e7os - Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpios. E \u00e9 isso que n\u00f3s vamos fazer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, REPRESENTANTE, MINAS GERAIS, REUNI\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Registro de voto. Relato do encontro do orador e outras autoridades do Estado de Minas Gerais com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer um breve registro, inclusive j\u00e1 inicio justificando que votei com o meu partido nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es.\r\nEu estava agora reunido com o Ministro da Sa\u00fade, Mandetta. L\u00e1 me acompanhavam o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais, Dr. Carlos Eduardo; o Prefeito de Carmo do Cajuru, representando o Cons\u00f3rcio SAMU do Centro-Oeste; o Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade de Divin\u00f3polis, Amarildo; a Diretora do Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, Elis Regina; e outras lideran\u00e7as, colegas da bancada federal. Fomos levar ao Ministro Mandetta a import\u00e2ncia de aprovar, credenciar a rede de urg\u00eancia do centro-oeste mineiro, que significa garantir mais dinheiro para o Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, para os hospitais das cidades como Oliveira, Bom Despacho, Santo Ant\u00f4nio do Monte, das microrregi\u00f5es, para garantir um atendimento de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o cerca de 40 milh\u00f5es a mais por ano.\r\nAgrade\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FEIRA DE CAL\u00c7ADOS DE NOVA SERRANA (FENOVA) (23:2019, NOVA SERRANA (MG)).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na 23\u00aa Festa de Cal\u00e7ados de Nova Serrana - FENOVA, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, querida amiga Deputada Geovania de S\u00e1, colegas Parlamentares, quero fazer um registro do qual muito me orgulho, sobre a querida cidade de Nova Serrana, Minas Gerais. \r\nHoje pela manh\u00e3 participei da 23\u00aa FENOVA, a Feira de Cal\u00e7ados de Nova Serrana, a maior feira cal\u00e7adista do Brasil, realizada ali onde os produtos s\u00e3o fabricados. S\u00e3o milhares os empregos gerados. Aquela \u00e9 o maior polo cal\u00e7adista de Minas Gerais e um dos maiores do Brasil. Mais de 110 milh\u00f5es de cal\u00e7ados s\u00e3o fabricados por ano. Empregos e impostos s\u00e3o gerados numa cidade que \u00e9, para n\u00f3s, um exemplo.\r\nL\u00e1 estive ao lado do Senador Carlos Viana e de outros colegas Parlamentares. Fui recebido pelas lideran\u00e7as locais.\r\nDeixo aqui registrados os meus parab\u00e9ns \u00e0s ind\u00fastrias, aos trabalhadores e ao povo de Nova Serrana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, EMENDA MODIFICATIVA, FAVOR\u00c1VEL, PAULO PEREIRA DA SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Pedido ao Relator Paulo Pereira da Silva de acolhimento da Emenda Modificativa n\u00ba 16, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, acerca da autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero me dirigir a V.Exa., mas, de modo especial, ao Deputado Paulinho.\r\nN\u00f3s protocolamos uma emenda modificativa. Na verdade, essa emenda foi protocolada pelo Deputado Elmar Nascimento, o L\u00edder do Democratas, a quem agrade\u00e7o, e foi fruto de entendimento tamb\u00e9m com o L\u00edder Carlos Sampaio, do PSDB.\r\nEssa emenda modificativa, Deputado Paulinho, tem o prop\u00f3sito de assegurar que os \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios municipais que estejam com suas inscri\u00e7\u00f5es baixadas ou inativadas pela Secretaria da Receita Federal possam solucionar esse problema com a declara\u00e7\u00e3o feita pelo respectivo dirigente, quando n\u00e3o tiver havido movimenta\u00e7\u00e3o financeira, nem de despesa nem de receita. S\u00e3o centenas as cidades onde os partidos tiveram zero de movimenta\u00e7\u00e3o. E, se f\u00f4ssemos olhar a maneira como a legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 hoje, esses partidos ficariam inativados.\r\nPortanto, trata-se da Emenda n\u00ba 16, que pe\u00e7o a V.Exa. que acolha apenas. A sua assessoria convenceu-me, com propriedade, que tirasse da emenda a refer\u00eancia ao acompanhamento de extrato banc\u00e1rio, porque, se houve zero de movimenta\u00e7\u00e3o e foi no passado, esses partidos n\u00e3o tiveram tamb\u00e9m contas banc\u00e1rias.\r\nEnt\u00e3o, com esse aperfei\u00e7oamento, espero que V.Exa. acolha essa Emenda Modificativa n\u00ba 16, atendendo ao L\u00edder do PSDB, Carlos Sampaio; ao L\u00edder do Democratas, Elmar Nascimento; e a este Deputado Domingos S\u00e1vio, que lhe dirige a palavra.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos para a defini\u00e7\u00e3o do prazo de dura\u00e7\u00e3o dos mandatos dos membros dos seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios permanentes ou provis\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que o debate aconteceu envolvendo todos os partidos e esteve aberto \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es do PSOL. Construiu-se, a v\u00e1rias m\u00e3os, uma alternativa adequada, que respeite o princ\u00edpio fundamental da democracia, que \u00e9 a exist\u00eancia de partidos organizados. Agora, jogar por terra tudo o que se construiu para aprovar um projeto que vem de uma maneira autocr\u00e1tica, que surge de uma mente iluminada apenas, em detrimento de todo o esfor\u00e7o, seria um desservi\u00e7o \u00e0 democracia.\r\nO PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PARTIDO POL\u00cdTICO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos votar \"sim\" e fazer um destaque, uma refer\u00eancia especial ao trabalho extremamente democr\u00e1tico do Deputado Paulo Pereira. \r\nO Deputado teve a aten\u00e7\u00e3o de ouvir todos os partidos - at\u00e9 se pode dizer da extrema Esquerda ou da extrema Direita. E a democracia se constr\u00f3i assim. E a\u00ed h\u00e1 um processo de aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e tamb\u00e9m de alguns aspectos que dizem respeito \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.\r\nCom isso, garante-se o essencial: partidos pol\u00edticos que n\u00f3s queremos que sejam fortes e independentes, que representem a vontade popular, e que a burocracia n\u00e3o tome conta dos partidos pol\u00edticos.\r\nPortanto, Deputado Paulinho, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o!\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOSPITAL PUBLICO,  UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA NEONATAL, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais, para debate de assuntos de relevante interesse do Hospital  Doutor Jos\u00e9 Maria de Morais, no Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano. Empenho na instala\u00e7\u00e3o de UTI Neonatal no Hospital Vital Brazil, no Munic\u00edpio de Tim\u00f3teo, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, conceda 1 minuto a mais dois Deputados, isso n\u00e3o altera absolutamente nada.\r\nEm breves palavras, registro uma reuni\u00e3o important\u00edssima que tivemos com o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais, com o Deputado En\u00e9ias e com o Deputado Herc\u00edlio, onde tratamos de assuntos relevantes para o Hospital Doutor Jos\u00e9 Maria de Morais, no Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano. O Estado precisa colocar em dia os recursos, porque o Prefeito de Coronel Fabriciano, Dr. Marcos Vin\u00edcius, tem feito esfor\u00e7o enorme e, tamb\u00e9m com as nossas emendas, est\u00e1 mantendo o hospital aberto, mas o Estado tem de fazer a sua parte.\r\nNo Hospital Vital Brazil, no Munic\u00edpio de Tim\u00f3teo, agora vamos lutar muito por uma UTI neonatal, que est\u00e1 l\u00e1 paralisada, constru\u00edda h\u00e1 mais de 3 anos, equipada, para que seja credenciada no Minist\u00e9rio e possa funcionar, a fim de salvar a vida das crian\u00e7as.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apoio aos programas habitacionais destinados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de  baixa renda. Reuni\u00e3o do orador com o Secret\u00e1rio Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, Celso Matsuda,  para apresenta\u00e7\u00e3o de demandas de Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da  Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para orientar pelo PSDB, quero registrar a import\u00e2ncia de toda iniciativa que venha fortalecer um programa habitacional para as fam\u00edlias de baixa renda, para universalizar esse direito constitucional que ainda \u00e9 uma luta para milh\u00f5es de brasileiros.\r\nPara resumir a dificuldade que enfrenta o programa, hoje mesmo fui ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e estive com Celso Matsuda, Secret\u00e1rio Nacional de Habita\u00e7\u00e3o. Fui levar a demanda de Itaguara, que tem 120 casas que precisam de libera\u00e7\u00e3o para serem constru\u00eddas, de Divin\u00f3polis, de Coronel Fabriciano, de Santo Ant\u00f4nio do Monte, de Perdig\u00e3o, enfim, de diversas cidades que eu represento.\r\nOs Prefeitos vieram a Bras\u00edlia e est\u00e3o desesperados por algum apoio. Infelizmente o Minha Casa, Minha Vida est\u00e1 patinando. \u00c9 preciso que se coloquem recursos e que se aprove este projeto, que diminui a tributa\u00e7\u00e3o sobre a constru\u00e7\u00e3o feitas pelo Minha Casa, Minha Vida.\r\nO PSDB vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, COMBATE, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, REVIS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nG\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nTRABALHADOR, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria com \u00eanfase no corte de privil\u00e9gios e na preserva\u00e7\u00e3o de direitos das classes menos favorecidas. Apoio ao projeto de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Defesa de reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal. Necessidade de reativa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida. Import\u00e2ncia de abertura do mercado de g\u00e1s natural para o desenvolvimento da ind\u00fastria e gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. Apoio do PSDB \u00e0s medidas de crescimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, minha colega, grande amiga, Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nCumprimento todos os colegas Parlamentares e trago aqui uma reflex\u00e3o sobre um momento que vivemos no Brasil e consideramos extremamente grave.\r\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o Pa\u00eds vive um d\u00e9ficit fiscal preocupante e precisa reencontrar o seu equil\u00edbrio fiscal. A partir da\u00ed, o Brasil deve tomar, de fato, medidas com o objetivo de alavancar a oferta de emprego, de atrair investimentos para a infraestrutura e de promover o crescimento.\r\nN\u00f3s entendemos, sim, que n\u00e3o se pode fugir do problema. \u00c9 preciso enfrent\u00e1-lo, debat\u00ea-lo e de fato fazermos uma reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o da maneira como veio, seguramente n\u00e3o da maneira como veio. N\u00f3s do PSDB j\u00e1 indicamos v\u00e1rios itens que entendemos serem absolutamente nocivos \u00e0 sociedade brasileira, aos mais pobres, aos mais humildes.\r\nTemos, portanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. Estamos muito confort\u00e1veis para fazer isso, porque n\u00f3s deixamos claro desde o in\u00edcio que queremos ajudar, sim, por ter um compromisso com o Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o temos, em primeiro lugar, um compromisso com este ou com aquele Governo, temos um compromisso com o Pa\u00eds.\r\nDiscutir reforma da Previd\u00eancia \u00e9 dever de qualquer cidad\u00e3o brasileiro, porque esse \u00e9 de fato um problema grave, mas devemos faz\u00ea-lo com a clareza de que a reforma tem que cortar privil\u00e9gios, fazer justi\u00e7a, preservar o direito do trabalhador mais humilde, seja ele trabalhador celetista, seja ele servidor p\u00fablico, havendo, sim, um regime de transi\u00e7\u00e3o, tanto para um, quanto para outro, que seja justo e que preserve direitos, e preservar direitos como o do BPC e do trabalhador rural.\r\nMas eu quero justamente n\u00e3o falar s\u00f3 sobre reforma da Previd\u00eancia, porque vejo que a\u00ed est\u00e1 outro grave problema. Est\u00e3o tratando do assunto como se o \u00fanico problema do Brasil fosse o da previd\u00eancia, e come\u00e7amos a ver com preocupa\u00e7\u00e3o certas inoper\u00e2ncias. N\u00f3s temos, sim, graves desafios, e \u00e9 preciso que tanto o Parlamento enfrente esses desafios, como o Poder Executivo, o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio e as demais estruturas da \u00e1rea p\u00fablica.\r\nAqui j\u00e1 se encontram projetos para melhorarmos o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade. Ora, se n\u00e3o querem chamar a isso de pacote do Moro, se lhe querem dar outro nome, que deem, mas \u00e9 preciso endurecer o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, ao crime, \u00e0 bandidagem. \u00c9 preciso que tenhamos mudan\u00e7as no C\u00f3digo de Processo Penal, para que a impunidade n\u00e3o continue campeando.\r\nN\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 isso. Eu disse, e repito, o Poder Executivo parece em alguns momentos passar a ideia de que, se fizer a reforma da Previd\u00eancia, est\u00e1 tudo resolvido. Preocupa-me a exist\u00eancia de 15 milh\u00f5es de desempregados e a inoper\u00e2ncia de programas como o programa habitacional Minha Casa, Minha Vida, que j\u00e1 existia antes com outro nome. Se lhe quiserem dar outro nome, que deem, mas programa habitacional existe desde quando se criou o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o.\r\nO FGTS \u00e9 dinheiro do trabalhador, e ele \u00e9 usado num programa como esse em benef\u00edcio do trabalhador. De repente h\u00e1 uma inoper\u00e2ncia total. Temos pequenas empresas da constru\u00e7\u00e3o civil quebrando porque n\u00e3o chega o pagamento. Temos a aus\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o de novos programas. E a habita\u00e7\u00e3o pode nos ajudar a gerar emprego, \u00e9 essencial do ponto de vista social. Isso precisa ser enfrentado.\r\nDa mesma forma me preocupam outras mat\u00e9rias que podem alavancar o desenvolvimento da ind\u00fastria e da gera\u00e7\u00e3o de emprego, por exemplo, a abertura do mercado do g\u00e1s natural. O Brasil tem uma legisla\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural que \u00e9 um verdadeiro cartel. Uma ind\u00fastria paga no Brasil at\u00e9 cinco vez mais caro do que paga nos Estados Unidos ou em outros pa\u00edses pelo equivalente de 1 metro c\u00fabico de g\u00e1s natural - trata-se do mesmo produto, e eu estou falando em d\u00f3lar -, porque h\u00e1 um cartel de empresas p\u00fablicas e privadas.\r\nH\u00e1 um projeto, originariamente de autoria Deputado Antonio Carlos Mendes Thame e de que eu fui autor e, portanto, desarquivei. \u00c9 hora de abrir o mercado do g\u00e1s natural para haver constru\u00e7\u00e3o de mais gasodutos. Tamb\u00e9m no g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo, o GLP, o g\u00e1s usado na cozinha, h\u00e1 um verdadeiro cartel. S\u00e3o quatro ou cinco distribuidoras no Brasil inteiro e pre\u00e7os absurdos.\r\nEu vejo o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica falar em quebrar esse cartel. H\u00e1 um projeto de minha autoria para acabar com isso, para que haja a portabilidade do buj\u00e3o de g\u00e1s, para se poder usar o buj\u00e3o de g\u00e1s de qualquer empresa. A pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo n\u00e3o quer abrir essa caixa-preta, que beneficia quatro ou cinco distribuidoras do GLP no Brasil inteiro. A dona de casa, o cidad\u00e3o precisa do GLP para fazer a sua comida. \r\nEnt\u00e3o, coisas erradas neste Brasil precisam ser enfrentadas, e vemos certa inoper\u00e2ncia.\r\nPortanto, n\u00f3s, do PSDB, que temos independ\u00eancia, vamos apoiar aquilo que \u00e9 bom para o Brasil, mas vamos cobrar aquilo que est\u00e1 sendo inoperante, aquilo a que n\u00e3o est\u00e1 se dando a aten\u00e7\u00e3o adequada, para gerar emprego, para gerar competitividade, para melhorar a vida do cidad\u00e3o brasileiro. \u00c9 esse o nosso pensamento. \r\nVamos continuar comprometidos em apoiar aquilo que \u00e9 bom para o Brasil. \u00c9 preciso fazer a reforma da Previd\u00eancia? \u00c9 necess\u00e1rio, com as devidas mudan\u00e7as no projeto, e vamos ajudar. Mas h\u00e1 muito mais coisa para ser feita e est\u00e1 na hora de arrega\u00e7ar a manga e come\u00e7ar a trabalhar de verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, FERROVIA, TRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO, TRANSPORTE METROVI\u00c1RIO, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o da Casa de Subcomiss\u00e3o Permanente destinada ao acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o do Sistema Ferrovi\u00e1rio Nacional. Atua\u00e7\u00e3o do orador em prol de investimentos no transporte ferrovi\u00e1rio e metrovi\u00e1rio, especialmente do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero fazer um registro importante. N\u00f3s conseguimos aprovar hoje um requerimento de minha autoria e do Deputado Peninha, que o subscreveu, que garante a cria\u00e7\u00e3o de uma Subcomiss\u00e3o Permanente para tratar do Sistema Ferrovi\u00e1rio Nacional. Com isso, n\u00f3s temos a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de ferrovias. \r\nPrecisamos garantir investimentos nas cidades para, assim, resolver os problemas de mobilidade urbana. J\u00e1 conseguimos sensibilizar o Ministro dos Transportes quanto \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 em Belo Horizonte. Al\u00e9m desta, h\u00e1 v\u00e1rias outras demandas, como a transposi\u00e7\u00e3o dos trilhos em Divin\u00f3polis e a constru\u00e7\u00e3o de um terminal de cargas no Vale do A\u00e7o. V\u00e1rias cidades cortadas pelas linhas f\u00e9rreas precisam de investimentos para melhorar a mobilidade urbana e dar seguran\u00e7a aos cidad\u00e3os, al\u00e9m, \u00e9 claro, do sistema ferrovi\u00e1rio, importante para o transporte de cargas e de passageiros.\r\nLutaremos por apoio para o sistema ferrovi\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7619/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ROUANET, COMBATE, FRAUDE, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, ACESSO, CULTURA (ARTES).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei sobre o aperfei\u00e7oamento da Lei de Incentivo \u00e0 Cultura, a chamada Lei Rouanet.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, eu quero fazer um registro que considero extremamente importante, que requer a aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s. \r\nN\u00f3s temos um projeto de minha autoria, em coautoria com outros colegas, que trata de aprimorar a Lei de Incentivo \u00e0 Cultura. N\u00f3s fizemos esse projeto ap\u00f3s um debate profundo com a sociedade e ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de uma CPI que mandou para a Pol\u00edcia Federal e para o Minist\u00e9rio P\u00fablico cerca de 30 pessoas, que, de fato, haviam fraudado a Lei Rouanet. Combatemos, de maneira dura, qualquer possibilidade de fraude. Contudo, acabar com a Lei Rouanet ou fazer mudan\u00e7as sem um debate profundo n\u00e3o \u00e9 adequado para a cultura brasileira. N\u00f3s queremos que a Lei Rouanet alcance, ao m\u00e1ximo, o artista iniciante e a cultura de raiz. \u00c9 important\u00edssimo que a lei seja preservada. \r\nPor isso, n\u00f3s vamos nos aprofundar sobre as propostas de mudan\u00e7a. E acredito que o nosso projeto deveria ser votado, porque ele aprimora a Lei Rouanet. Combate qualquer possibilidade de fraude e valoriza a cultura, as artes, as tradi\u00e7\u00f5es do folclore, em especial a cultura de raiz em todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "WALMOR OLIVEIRA DE AZEVEDO, PADRE, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB).\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CREDENCIAMENTO, SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO M\u00d3VEL DE URG\u00caNCIA (SAMU).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Regozijo com a elei\u00e7\u00e3o de Dom Walmor Oliveira de Azevedo para a Presid\u00eancia da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB. Credenciamento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia - SAMU para atendimento a institui\u00e7\u00f5es hospitalares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, amiga Deputada Geovania.\r\nQuero me unir ao j\u00fabilo dos Deputados que, em nome da Bahia, falaram da alegria de ver Dom Walmor Oliveira de Azevedo assumir a Presid\u00eancia da CNBB.\r\nN\u00f3s mineiros sentimos que Dom Walmor \u00e9 o mais mineiro de todos os baianos. Temos por ele um carinho, um respeito enorme. Arcebispo de Belo Horizonte h\u00e1 tanto tempo, conduz, com maestria, com sabedoria, a nossa Igreja Cat\u00f3lica. Temos a certeza de que dar\u00e1 uma grande contribui\u00e7\u00e3o ao Brasil e mesmo \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica como um todo, at\u00e9 mesmo ao Vaticano.\r\nDom Walmor \u00e9 para n\u00f3s uma inspira\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns a ele, a todo o eclesi\u00e1stico, a toda a Igreja Cat\u00f3lica!\r\nRegistro tamb\u00e9m, Sra. Presidente, que acabamos de vir do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, onde, depois de muita luta - n\u00e3o s\u00f3 minha, mas da bancada mineira -, trabalhamos para a publica\u00e7\u00e3o da portaria que o Ministro acabou de assinar, uma portaria que credencia o servi\u00e7o da rede de urg\u00eancia, do SAMU, a atender v\u00e1rios hospitais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, MISS\u00c3O OFICIAL, ASIA, AGRONEGOCIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o orador em comitiva da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, na visita a pa\u00edses asi\u00e1ticos, destinada \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o dos produtos de exporta\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada amiga Presidente Geovania de S\u00e1, demais colegas, eu tive a oportunidade de participar, a convite da Ministra Tereza Cristina, de miss\u00e3o na \u00c1sia, na semana passada. Visitamos a China, o Vietn\u00e3, a Indon\u00e9sia, pa\u00edses asi\u00e1ticos. O resultado foi positivo.\r\nN\u00f3s vimos inclusive uma oportunidade. Aquilo que est\u00e1 sendo uma infelicidade para os chineses - a peste su\u00edna africana est\u00e1 dizimando o rebanho su\u00edno daquele pa\u00eds - cria uma oportunidade para exporta\u00e7\u00e3o de prote\u00edna animal. O Brasil, como grande produtor de carne su\u00edna, de aves, de bovinos, tem que aproveitar este momento, at\u00e9 porque precisamos incrementar as nossas vendas, gerar mais emprego no Brasil, e a agropecu\u00e1ria tem sido essa nossa alavanca.\r\nN\u00f3s fomos l\u00e1 defender o setor agropecu\u00e1rio, levar o caf\u00e9 de Minas Gerais, levar produtos que j\u00e1 fazem parte da rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e China mas precisam ser incrementados, e tive a melhor impress\u00e3o. Ao contr\u00e1rio do pensamento de muitos, o de um pa\u00eds comunista, fechado, \u00e9 um pa\u00eds com investimentos do mundo inteiro, com uma economia aberta, com um crescimento fant\u00e1stico, com uma organiza\u00e7\u00e3o exemplar.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos valorizar a parceria com os asi\u00e1ticos, que \u00e9 muito saud\u00e1vel para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB compreende que esta mat\u00e9ria \u00e9 important\u00edssima para os produtores rurais e para o meio ambiente. \u00c9 bom destacar isso. Votar esta mat\u00e9ria \u00e9 importante para o meio ambiente porque n\u00f3s criamos condi\u00e7\u00f5es para que os programas de recupera\u00e7\u00e3o ambiental possam ser implementados no Pa\u00eds. E podemos aperfei\u00e7oar a legisla\u00e7\u00e3o dando mais seguran\u00e7a jur\u00eddica. Portanto, sem d\u00favida, \u00e9 hora de votarmos esta mat\u00e9ria. E qualquer medida protelat\u00f3ria \u00e9 ruim para o Pa\u00eds.\r\nO PSDB encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para esclarecer que \u00e9 extremamente importante para o nosso Pa\u00eds n\u00f3s votarmos esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018 - \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para os produtores rurais, mas tamb\u00e9m para o meio ambiente. Esta medida provis\u00f3ria d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de que os Programas de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental sejam de fato implementados em todo o Pa\u00eds.\r\nE n\u00e3o \u00e9 verdade que o Relator Sergio Souza esteja mudando o C\u00f3digo Florestal. Ele fez um relat\u00f3rio perfeito, apenas com a adequa\u00e7\u00e3o de alguns artigos do C\u00f3digo Florestal para superar algumas inseguran\u00e7as jur\u00eddicas, preservando aquilo que foi votado no c\u00f3digo.\r\nEu participei ativamente da elabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal e posso garantir: n\u00e3o est\u00e1 mudando nada - est\u00e1 dando seguran\u00e7a jur\u00eddica, est\u00e1 garantindo o cumprimento do c\u00f3digo.\r\nPortanto, o PSDB vota \"n\u00e3o\". Vamos votar a mat\u00e9ria, que \u00e9 importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB analisou com muita responsabilidade esse projeto. Encaminhamos, sim, ao projeto, entendendo a import\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria para todos os produtores e para o meio ambiente.\r\nEssa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria importante para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica, tranquilidade aos produtores, na medida em que ela amplia o prazo para que o produtor possa providenciar o seu Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental. Esse programa de recupera\u00e7\u00e3o ambiental, previsto no C\u00f3digo Florestal, \u00e9 fundamental para recuperar o meio ambiente. \u00c9 preciso ampliar o prazo. As adequa\u00e7\u00f5es que foram feitas na MP s\u00e3o apenas para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o acrescenta, n\u00e3o tira, n\u00e3o muda nada no C\u00f3digo Florestal. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, primeiro, quero reiterar o respeito, a admira\u00e7\u00e3o que temos por V.Exa. Que isso fique muito claro, para que n\u00e3o vejamos novamente cenas deplor\u00e1veis como vimos aqui hoje, em que alguns, eu diria, com o prop\u00f3sito muito mais de aparecer, chegam a cometer absurdos, faltando com o devido respeito a V.Exa., amiga e grande L\u00edder, Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nO PSDB encaminha \"n\u00e3o\", porque entende que a aprova\u00e7\u00e3o do projeto na \u00edntegra \u00e9 fundamental n\u00e3o s\u00f3 para os produtores rurais, mas tamb\u00e9m para o meio ambiente, para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica ao C\u00f3digo Florestal.\r\nNo mais, est\u00e3o falando uma s\u00e9rie de mentiras. Est\u00e3o falando que, com o projeto, se pode fazer mais desmatamento. S\u00e3o mentiras, mentiras, mentiras absurdas!\r\nPortanto, o PSDB encaminha \"n\u00e3o\" e vai defender a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, por entender que seja positivo para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"sim\", Sra. Presidente, reiterando a import\u00e2ncia de aprovarmos a medida provis\u00f3ria para dar aos produtores rurais seguran\u00e7a jur\u00eddica, para dar aplicabilidade ao C\u00f3digo Florestal. Essa MP 867 \u00e9 importante para os produtores rurais, de um modo geral, mas \u00e9 importante para o meio ambiente. Vai possibilitar que sejam de fato implementados os planos de recupera\u00e7\u00e3o ambiental em cada propriedade, e d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica. \u00c9 isso. Quem est\u00e1 falando a bobagem de que est\u00e1 autorizando desmatamento e que est\u00e1 perdoando multa est\u00e1 mentindo, descaradamente mentindo, porque n\u00e3o h\u00e1 nada disso na medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\" ao projeto e reitera a an\u00e1lise respons\u00e1vel que fizemos.\r\nPrimeiro, \u00e9 absolutamente claro e \u00e9 consenso absoluto que \u00e9 necess\u00e1ria a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para que o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental seja apresentado nos Estados e implementado nas propriedades. Isso \u00e9 um ganho para o meio ambiente. Segundo, \u00e9 ben\u00e9fico para o meio ambiente tamb\u00e9m conceder seguran\u00e7a jur\u00eddica para a aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal. N\u00e3o se est\u00e1 mudando o C\u00f3digo Florestal. Alguns artigos est\u00e3o recebendo a complementa\u00e7\u00e3o de algumas informa\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o haja inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Com isso ocorrer\u00e1 a implementa\u00e7\u00e3o de um projeto importante para o Pa\u00eds e para o meio ambiente, que \u00e9 o C\u00f3digo Florestal. N\u00f3s o defendemos na \u00edntegra e participamos da sua aprova\u00e7\u00e3o ativamente.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB, como eu disse nos outros encaminhamentos, fez um debate profundo sobre esta mat\u00e9ria. Eu fui o representante do partido na Comiss\u00e3o Especial, votei com o Relator, conhe\u00e7o em detalhes, votarei, sim, mantendo no texto. \r\nTemos a convic\u00e7\u00e3o de que o texto apenas est\u00e1 dando seguran\u00e7a jur\u00eddica. O art. 68, que \u00e9 o artigo que est\u00e1 no C\u00f3digo Florestal, diz que n\u00e3o se pode querer exigir que algu\u00e9m que tenha plantado uma lavoura de soja na d\u00e9cada de 60, quando n\u00e3o havia uma lei estabelecendo limites de APP, ou melhor, de reserva legal, tenha que simplesmente destruir aquilo que j\u00e1 foi plantado. \u00c9 o princ\u00edpio do respeito da seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nMas o PSDB tem algumas diverg\u00eancias. Em raz\u00e3o do esp\u00edrito democr\u00e1tico que prevalece no partido, n\u00f3s vamos liberar a bancada nessa quest\u00e3o espec\u00edfica. Mas eu declaro absolutamente convicto de que \u00e9 sim...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, G\u00caNERO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o uso da express\u00e3o o g\u00eanero  na medida provis\u00f3ria relativa a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 preciso haver bom senso, porque na biologia, de maneira muito clara, em qualquer livro de biologia, a palavra \"g\u00eanero\" \u00e9 aplicada para indicar o sexo, masculino ou feminino. \u00c9 praticamente sin\u00f4nimo.\r\nUma coisa \u00e9 discutir ideologia de g\u00eanero. Eu tamb\u00e9m tenho as minhas restri\u00e7\u00f5es. A palavra \"g\u00eanero\" n\u00e3o significa ideologia de g\u00eanero. A palavra \"g\u00eanero\" est\u00e1 l\u00e1 nos livros de biologia - eu sou formado na \u00e1rea de ci\u00eancias biol\u00f3gicas...\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado, se V.Exa. tem essa compreens\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 a minha compreens\u00e3o...\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - N\u00e3o \u00e9 compreens\u00e3o que eu tenho, isso est\u00e1 nos livros de biologia, faz parte do nosso vocabul\u00e1rio.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Ent\u00e3o, mude a orienta\u00e7\u00e3o da sua bancada.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - \u00c9 uma express\u00e3o dentro da ci\u00eancia biol\u00f3gica para expressar o sexo, n\u00e3o s\u00f3 do ser humano e de animais, mas at\u00e9 de plantas. Portanto, \u00e9 um absurdo fazer toda uma pol\u00eamica como essa, como se aqui se estivesse discutindo ideologia de g\u00eanero.\r\nO SR. JO\u00c3O DANIEL (PT - SE) - Ent\u00e3o, muda a orienta\u00e7\u00e3o da bancada, colega.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - N\u00f3s estamos aqui discutindo um projeto de lei sobre previd\u00eancia. Pelo amor de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=669&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 10/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 10 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Tratativas do orador junto ao Poder Executivo para reedi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Paulo, o PSDB, cumprindo o acordo, orienta \"sim\". \r\nE eu aproveito, Sr. Presidente, para fazer um registro. N\u00f3s fizemos um esfor\u00e7o grande neste plen\u00e1rio e votamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867. O Presidente do Senado comunicou que n\u00e3o houve acordo, portanto, como o tempo \u00e9 ex\u00edguo, n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de vot\u00e1-la at\u00e9 segunda-feira, o significa que ela perder\u00e1 a vig\u00eancia. Mas n\u00f3s j\u00e1 trabalhamos, conversamos com a Ministra da Agricultura, com o Ministro Onyx Lorenzoni, e j\u00e1 h\u00e1 o compromisso da reedi\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria imediatamente na segunda-feira ainda ou na ter\u00e7a-feira, para que o produtor rural brasileiro, a agricultura brasileira e tamb\u00e9m o meio ambiente n\u00e3o sejam prejudicados, e possa haver a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo, para que os produtores possam apresentar o PRA - Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental previsto no C\u00f3digo Florestal.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos continuar defendendo os produtores rurais brasileiros.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=727&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.\r\nROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Responsabilidade da empresa Vale em trag\u00e9dia ambiental e social decorrente do rompimento de barragem de rejeitos de min\u00e9rio no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Trabalho da CPI do Rompimento da Barragem de Brumadinho na investiga\u00e7\u00e3o do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania, o PSDB orienta o voto \"sim\" \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, que trata desta ajuda emergencial aos benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia. Por\u00e9m, \u00e9 muito importante o que eu quero dizer aos colegas e ao Brasil inteiro. Esta medida n\u00e3o resolve absolutamente nada! \r\n\u00c9 claro que n\u00f3s votamos \"sim\" a um aux\u00edlio a quem j\u00e1 \u00e9 muito pobre e \u00e9 benefici\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia. Este \u00e9 um gesto num momento de calamidade, que, no entanto, n\u00e3o resolve absolutamente nada. \u00c9 preciso uma a\u00e7\u00e3o dura para punir os culpados, os criminosos.\r\nN\u00e3o se coloca na cadeia uma sigla ou um CNPJ. N\u00e3o adianta ficarmos batendo na Vale. \u00c9 importante que ela responda, sim, pelas indeniza\u00e7\u00f5es justas, pela recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, mas \u00e9 preciso que os criminosos que estavam por tr\u00e1s da sigla e do CNPJ v\u00e3o para a cadeia e paguem pelas vidas que foram roubadas.\r\nMais do que isso, n\u00f3s estamos na CPI que apura tudo isso e tem ind\u00edcios claros do crime. \u00c9 preciso que a puni\u00e7\u00e3o se d\u00ea em cima dos criminosos, que a Vale indenize de maneira justa e pague pelos seus erros de forma pecuni\u00e1ria, de maneira significante, e que o direito de lavra desta empresa seja retirado naqueles lugares em que ela n\u00e3o agiu com responsabilidade civil. Agora, a resposta da Vale \u00e9 dizer que vai diminuir os investimentos em Minas? Se for para diminuir, que se retire o direito de lavra da Vale no Brasil inteiro!\r\nO Deputado Lincoln tem raz\u00e3o: n\u00f3s n\u00e3o somos col\u00f4nia da Vale. Ela diz: \"Eu destruo Minas e agora vou investir em outro lugar, vou abandonar os mineiros\". N\u00e3o aceitamos isso! Pague pelos erros que cometeu, fa\u00e7a investimentos e gere empregos em Minas, mas com seguran\u00e7a, com respeito ao povo mineiro, ao povo de Brumadinho, ao povo de todas as Minas Gerais e, \u00e9 claro, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Brasil inteiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vai encaminhar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque o Pa\u00eds precisa de uma moderniza\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 8.666. Essa lei j\u00e1 tem mais de 2 d\u00e9cadas. O projeto original, que est\u00e1 em discuss\u00e3o, \u00e9 de 1995. Como aqui foi dito, foram feitos amplos debates. Agora, \u00e9 claro que n\u00e3o significa que, ao querermos votar o projeto, n\u00f3s concordamos com absolutamente tudo o que est\u00e1 nele. Por isso, j\u00e1 existem destaques, onde n\u00f3s poderemos aprimorar o projeto inclusive durante a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 uma lei de licita\u00e7\u00e3o com muita transpar\u00eancia, com modernidade, que seja um instrumento para legitimar as opera\u00e7\u00f5es entre o p\u00fablico e o privado e principalmente, ao dar transpar\u00eancia, que seja um instrumento at\u00e9 de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos de licita\u00e7\u00f5es limpas, transparentes, para que o dinheiro p\u00fablico seja respeitado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/95, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, ACORDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa de acordo para o adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria sobre altera\u00e7\u00f5es em lei referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fabica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria pedir que, antes de o Deputado Altineu fazer uso da palavra, n\u00f3s, o Relator e os demais, constru\u00edssemos um acordo no sentido de todos nos empenharmos na vota\u00e7\u00e3o desse projeto, mas amanh\u00e3, porque fizemos uma leitura aqui, agora, e vimos que h\u00e1 in\u00fameros artigos, extremamente subjetivos, tratando de criminalizar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nUma coisa n\u00f3s queremos: punir corrupto, ser duros com quem cometa qualquer il\u00edcito. Mas, se fizermos uma legisla\u00e7\u00e3o criminalizando o Prefeito de maneira subjetiva, vamos infernizar a vida de quem \u00e9 honesto e facilitar a vida de bandido. Isso est\u00e1 sendo consenso.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Domingos, eu vou dar voz ao Deputado, em tempo de L\u00edder, e h\u00e1 requerimentos aqui na pauta. Nesse momento V.Exas. poder\u00e3o decidir isso.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Obrigado, Presidente. Eu acho que o acordo ideal \u00e9 adiar para que de fato aprimoremos o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio, Soraya Santos. Necessidade de maior an\u00e1lise sobre a proposta de altera\u00e7\u00e3o na lei relativa \u00e0s normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fabica. Import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Deputada Soraya Santos. Quero cumpriment\u00e1-la, primeiro, porque para n\u00f3s \u00e9 um orgulho ter uma mulher com a sua compet\u00eancia. Ali\u00e1s, as mulheres t\u00eam sido para n\u00f3s aqui na C\u00e2mara n\u00e3o apenas inspira\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m refer\u00eancia de trabalho s\u00e9rio, de trabalho \u00e9tico. V.Exa. n\u00f3s sentimos que \u00e9 um pouquinho do PSDB tamb\u00e9m. N\u00f3s temos orgulho de ter uma das maiores bancadas femininas. Creio at\u00e9 que \u00e9 a maior bancada feminina aqui da C\u00e2mara Federal. \u00c9 preciso valorizar isto, o trabalho da mulher, e a melhor maneira de valorizar \u00e9 respeitar.\r\nEu queria, Sra. Presidente, fazer uma refer\u00eancia ao que est\u00e1 sendo objeto de debate nesta noite: a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Primeiro quero deixar claro que n\u00f3s do PSDB entendemos que o Pa\u00eds precisa, sim, modernizar a sua Lei de Licita\u00e7\u00f5es. A Lei n\u00ba 8.666, que \u00e9 a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 de 1993, j\u00e1 vai fazer quase 3 d\u00e9cadas. Ela j\u00e1 vinha sendo objeto de cr\u00edticas ao longo de muitos anos, inclusive por dar brechas a processos de corrup\u00e7\u00e3o e, \u00e0s vezes, a acordos que prejudicam o interesse p\u00fablico. N\u00f3s precisamos moderniz\u00e1-la, dar-lhe o m\u00e1ximo de transpar\u00eancia e atualidade, para que as licita\u00e7\u00f5es abram oportunidades para todos competirem e o poder p\u00fablico usar bem o dinheiro p\u00fablico e punir de maneira dura quem de alguma forma enveredar para o caminho da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPor outro lado, \u00e9 preciso ter cuidado. Quando se vai elaborar uma lei - neste caso n\u00f3s estamos falando de uma legisla\u00e7\u00e3o com 190 artigos e diversos par\u00e1grafos -, se n\u00e3o se tomar cuidado com a reda\u00e7\u00e3o, pode-se fazer uma lei pior do que a que est\u00e1 a\u00ed. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso tomar cuidado, porque vivemos numa sociedade que tem uma certa tend\u00eancia de dizer: \"Vamos mudar! Vamos mudar! Vamos mudar!\", como se a mudan\u00e7a sempre fosse para melhor. \u00c0s vezes pode-se mudar para pior em alguns aspectos.\r\nEu fiz uma leitura, ainda que r\u00e1pida, agora. Algu\u00e9m pode dizer: \"Est\u00e1 lendo agora? O projeto \u00e9 de 1995!\" Vimos debatendo esse projeto h\u00e1 muito tempo, mas o relat\u00f3rio foi apresentado hoje, e h\u00e1 uma s\u00e9rie de inova\u00e7\u00f5es nele. Pude verificar alguns artigos que me preocuparam profundamente pela subjetividade, principalmente quando aborda um aspecto em que a lei tem que ser dura e clara, o aspecto criminal, o das ilegalidades, mas, se for muito subjetiva, por um lado pode, \u00e0s vezes, facilitar a ilegalidade, por outro, pode fazer algo que \u00e9 t\u00e3o terr\u00edvel quanto a corrup\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cometer injusti\u00e7as, \u00e9 punir um prefeito injustamente, travar uma licita\u00e7\u00e3o inadequadamente, travando o Munic\u00edpio. Travando a licita\u00e7\u00e3o, trava-se o Munic\u00edpio. As coisas n\u00e3o andam, n\u00e3o funcionam, e, quando n\u00e3o funcionam, quem sofre \u00e9 o cidad\u00e3o, que fica sem o servi\u00e7o.\r\nPortanto, eu pondero no sentido de que n\u00f3s precisamos, neste caso, fazer uma leitura mais serena, sem abandon\u00e1-lo. Devemos votar o projeto.\r\nEu queria aproveitar os minutos finais para fazer uma considera\u00e7\u00e3o de algo que me parece extremamente relevante. N\u00f3s hoje discut\u00edamos o PLN 4 na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, e eu ponderava com as Lideran\u00e7as do Governo ali que, no momento em que se busca autorizar para o Governo uma suplementa\u00e7\u00e3o de quase 250 bilh\u00f5es de reais... N\u00f3s sabemos que a necessidade \u00e9 uma realidade, que o suplemento visa pagar Bolsa Fam\u00edlia, pagar d\u00e9ficit da Previd\u00eancia, pagar o Plano Safra, que est\u00e1 chegando. As despesas existem, o Or\u00e7amento ficou frustrado, tem que se autorizar o Governo a ampliar esses cr\u00e9ditos.\r\nMas eu inclu\u00eda a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o no Brasil precisa, sim, ser discutida do ponto de vista da qualidade, da responsabilidade de todos n\u00f3s, mas isso foi muito mal conduzido ao simplesmente dizer: \"Vamos cortar 30% de maneira linear\". Ontem eu estava na UFMG, uma das melhores universidades do mundo, melhor universidade federal do Brasil. L\u00e1 fiquei surpreso ao ouvir a Reitora dizer que corre o risco de, em agosto, n\u00e3o ter dinheiro para pagar a conta de \u00e1gua ou pagar a conta de luz.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s n\u00e3o podemos transformar uma discuss\u00e3o, que era uma ideologiza\u00e7\u00e3o de extrema-esquerda na universidade, em uma discuss\u00e3o de extrema-direita. Isso \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o total! Universidade \u00e9 um espa\u00e7o do livre pensar, e temos que dar apoio, aprimorar e melhorar a gest\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 cortando o or\u00e7amento de custeio. E \u00e9 esse um aspecto que eu pondero.\r\nEstamos dispostos a ajudar o Governo na reforma da Previd\u00eancia e em outras a\u00e7\u00f5es, mas queremos a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, o respeito \u00e0s nossas universidades e ao ensino fundamental, para n\u00e3o termos espet\u00e1culos deprimentes, como aqueles que foram vistos pela Internet, com alunos agredindo professor, com a escola virando um espa\u00e7o de baderna.\r\nEu estudei em escola p\u00fablica do prim\u00e1rio \u00e0 universidade e n\u00e3o com tempo todo para estudar. Com 12 anos, eu estava trabalhando no Mercado Central em Belo Horizonte e passei na UFMG para o curso de medicina veterin\u00e1ria. A escola p\u00fablica tinha mais qualidade do que a escola particular. E a escola p\u00fablica hoje, vergonhosamente, est\u00e1 um desastre. \u00c9 preciso ter coragem para se debru\u00e7ar sobre isso. Precisamos de um ensino fundamental de qualidade. Temos que debater sal\u00e1rio do professor? Temos que debater or\u00e7amento? Temos. Mas temos que debater tamb\u00e9m a qualidade do ensino. Direito e responsabilidade. N\u00e3o podemos querer viver no Pa\u00eds s\u00f3 dos direitos. Todo direito pressup\u00f5e uma obriga\u00e7\u00e3o, uma responsabilidade. E educa\u00e7\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, come\u00e7a na fam\u00edlia, passa pela escola, e este Parlamento tem que dar sua contribui\u00e7\u00e3o, valorizando a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Interesse do PSDB no aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s atividades de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome do PSDB, quero trazer tamb\u00e9m a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e o nosso desejo de votar as mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 minera\u00e7\u00e3o, especialmente de seguran\u00e7a de barragens. \r\nO aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, principalmente para prevenir novos acidentes e para que este setor, que \u00e9 muito importante para a economia do Brasil, em especial de Minas Gerais, possa funcionar e gerar emprego, mas com seguran\u00e7a e preservando a vida.\r\nSimultaneamente, vamos dar sequ\u00eancia ao trabalho da CPI da Barragem de Brumadinho, do crime da Vale, porque n\u00f3s pretendemos que os culpados sejam punidos e as v\u00edtimas sejam indenizadas. Mas n\u00e3o podemos ficar s\u00f3 nisso, temos que evitar os problemas futuros.\r\nEu fiz parte da Comiss\u00e3o Especial do C\u00f3digo Miner\u00e1rio e at\u00e9 hoje n\u00e3o votamos o C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o. Entretanto, interessa-nos vot\u00e1-lo e aprov\u00e1-lo, com muita responsabilidade, a fim de aprimorar essa legisla\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), RESPONSABILIDADE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).\r\nDERRUBADA DE VETO, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF). REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL).\r\nPRODUTOR RURAL, LEITE, DEFESA.\r\nDIVIN\u00d3POLIS (MG), SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO M\u00d3VEL DE URG\u00caNCIA (SAMU), AEROPORTO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Z\u00e9 Silva pela atua\u00e7\u00e3o em Comiss\u00e3o da Casa destinada ao acompanhamento de desastre ambiental ocorrido em Brumadinho, Estado de Minas Gerais, provocado pela empresa Vale. Posicionamento favor\u00e1vel do PSDB \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Derrubada de vetos presidenciais a mat\u00e9rias relativas ao SIMPLES Nacional e \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o para pequenos e m\u00e9dios produtores rurais do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF. Necessidade de revis\u00e3o das Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00bas 76 e 77, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, referente aos produtores de leite do Pa\u00eds. Credenciamento do Sistema de Urg\u00eancia da Rede PAR, do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia - SAMU da regi\u00e3o do centro-oeste mineiro. Expectativa quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos recursos de emenda destinada pelo orador ao Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus. Assinatura de conv\u00eanio para o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria - INFRAERO no Aeroporto de Divin\u00f3polis, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu quero, na condi\u00e7\u00e3o de representante da Lideran\u00e7a do PSDB, verificar o tempo, porque me parece que seria de 7 minutos...\r\nVamos l\u00e1. Eu, primeiro, quero me dirigir ao nobre colega Deputado Z\u00e9 Silva para parabeniz\u00e1-lo, como a todos os membros da Comiss\u00e3o Especial que tratou do desastre, mais do que desastre, do crime da barragem do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da Vale, e que traz a esta Casa v\u00e1rios projetos de lei importantes, que ter\u00e3o o nosso apoio e a nossa disposi\u00e7\u00e3o de melhorar a legisla\u00e7\u00e3o, porque, al\u00e9m de punir os culpados, precisamos buscar reparar os danos poss\u00edveis de serem reparados - porque, infelizmente, a trag\u00e9dia foi dolorosa demais, e perdemos centenas de vidas, algo irrepar\u00e1vel. Mas os danos materiais, os preju\u00edzos ambientais precisam ser reparados de maneira justa. N\u00e3o podemos deixar como ocorreu em Mariana, onde, at\u00e9 hoje, n\u00e3o se resolveram as coisas de maneira justa.\r\nQuero tamb\u00e9m nesta oportunidade trazer aqui a palavra do meu partido, o PSDB, sobre a nossa luta em prol de diversas causas que est\u00e3o neste momento impactando a vida dos brasileiros. O PSDB n\u00e3o se omite. Essa hist\u00f3ria de ficar em cima do muro n\u00e3o combina mais conosco, embora n\u00f3s tenhamos sempre a clareza de que a modera\u00e7\u00e3o, o equil\u00edbrio, a sensatez e a responsabilidade nas decis\u00f5es n\u00e3o podem nos faltar. N\u00e3o vamos nos distanciar disso. \r\nDessa forma, estamos nos posicionando de forma madura, respons\u00e1vel para aprovarmos uma reforma da Previd\u00eancia que seja justa para todos os brasileiros e que garanta o futuro do nosso Pa\u00eds. H\u00e1 um colega nosso, Deputado Samuel Moreira, que est\u00e1 assumindo essa tarefa dura, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer a relatoria.\r\nEntendemos que \u00e9 preciso come\u00e7ar a discutir a reforma tribut\u00e1ria e a pol\u00edtica para resgatarmos a credibilidade na pol\u00edtica e garantirmos o fortalecimento da democracia, que \u00e9 o \u00fanico caminho para o Pa\u00eds se desenvolver pacificamente.\r\nAo mesmo tempo, h\u00e1 quest\u00f5es emergenciais. Esta semana apreciamos aqui alguns vetos. N\u00f3s do PSDB nos posicionamos de maneira clara para derrubar alguns vetos, como, por exemplo, o veto na mat\u00e9ria que possibilita uma renegocia\u00e7\u00e3o para pequenos e m\u00e9dios produtores rurais do PRONAF, que tiveram problemas com a seca e tantos outros. Eles precisam renegociar suas d\u00edvidas para continuarem as suas vidas: trabalhar e cuidar de suas fam\u00edlias.\r\n Da mesma forma, a micro e a pequena empresas ficam prejudicadas por um veto a um projeto que dava a possibilidade de a empresa que deixou de operar no SIMPLES Nacional, por alguma raz\u00e3o, voltar a optar pelo SIMPLES Nacional, at\u00e9 porque n\u00f3s vivemos uma grave crise. Tamb\u00e9m votamos a tabela que amplia o valor do limite para o SIMPLES. Trabalhamos de maneira firme para esses vetos e, assim, ajudarmos a economia brasileira a voltar a gerar emprego.\r\nEu registro outras comunica\u00e7\u00f5es. Estou atuando diretamente e tamb\u00e9m em nome do meu partido em defesa dos produtores rurais. Estou indo agora ao Minist\u00e9rio da Agricultura pedir que haja uma revis\u00e3o nas Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00ba 76 e 77 daquele Minist\u00e9rio. Se estas Instru\u00e7\u00f5es forem aplicadas da maneira que est\u00e3o, poder\u00e3o inviabilizar milhares e milhares de produtores de leite a entregarem sua produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o querendo colocar um rigor pr\u00f3prio dos pa\u00edses temperados da Europa e dos Estados Unidos para a produ\u00e7\u00e3o de leite no Brasil, que \u00e9 um pa\u00eds tropical. \u00c9 preciso de modera\u00e7\u00e3o para isso. \u00c9 preciso que haja mais incentivo ao produtor, educ\u00e1-lo para melhorar, sim, a qualidade do produto, mas n\u00e3o puni-lo pura e simplesmente. \r\nPor fim, um comunicado importante para a minha querida cidade de Divin\u00f3polis e para todo o centro-oeste mineiro. Acabo de receber a portaria assinada pelo Ministro - ele j\u00e1 havia me informado que havia assinado -, que credencia o Sistema de Urg\u00eancia da Rede PAR, do SAMU do centro-oeste mineiro. Ser\u00e3o disponibilizados mais alguns milh\u00f5es de reais para a sa\u00fade p\u00fablica no centro-oeste. Ele me garantiu que a portaria ser\u00e1 publicada amanh\u00e3 no Di\u00e1rio Oficial.\r\nEu venho h\u00e1 meses nessa luta. Essa portaria estava demorando, mas o Ministro fez o an\u00fancio de que ela sai esta semana. Informaram-me que a minha emenda para o Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, no valor de 2 milh\u00f5es e 200 mil reais, ser\u00e1 paga, assim ajudaremos aquela importante institui\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para dizer que tamb\u00e9m tive a alegria de, na segunda-feira, depois de muita luta, conseguir a assinatura da INFRAERO para assumir o aeroporto de Divin\u00f3polis e coloc\u00e1-lo novamente em condi\u00e7\u00f5es de receber voos oficiais. Primeiro eu consegui os equipamentos de seguran\u00e7a de voo com a INFRAERO. Com eles, ser\u00e1 assinado o conv\u00eanio e a INFRAERO passar\u00e1 a operar o aeroporto de Divin\u00f3polis.\r\nEu quero, com isso, deixar claro que \u00e9 poss\u00edvel termos posi\u00e7\u00f5es coerentes e trabalhar por grandes temas nacionais, como a reforma previdenci\u00e1ria, a reforma tribut\u00e1ria, a moraliza\u00e7\u00e3o. Vamos lutar para aprovar os projetos da lei de combate ao crime e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, precisamos endurecer o combate ao crime e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, mas, simultaneamente, precisamos fazer o trabalho nas nossas bases, cuidando das quest\u00f5es da sa\u00fade, da infraestrutura, da agropecu\u00e1ria. Essa \u00e9 a nossa vida aqui, como Parlamentares, lutando por um Brasil melhor. N\u00f3s continuamos acreditando, tendo muita f\u00e9, mas sabendo que \u00e9 preciso trabalhar para isso, e \u00e9 o que temos feito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 29/2018, VETO TOTAL, PLP 500/2018, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DERRUBADA DE VETO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 38/2018, VETO PARCIAL, MPV 842/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 25/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apelo aos Deputados e Senadores de comparecimento ao plen\u00e1rio. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais apostos \u00e0s propostas sobre a reinclus\u00e3o de microempresas no sistema de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos denominado SIMPLES Nacional e sobre a renegocia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou fazer uso da palavra para insistir com os colegas Deputados Federais e tamb\u00e9m com os Senadores para que venham votar.\r\nH\u00e1 um acordo, pelo menos de ampla maioria dos partidos, para derrubarmos alguns vetos. H\u00e1 acordo, inclusive com o Governo, mas n\u00f3s precisamos garantir um n\u00famero suficiente. N\u00e3o se derruba veto com qualquer n\u00famero, mas, no m\u00ednimo, com 308 Deputados na C\u00e2mara e com um pouco mais de 50 Senadores.\r\nN\u00f3s precisamos derrubar o veto da quest\u00e3o da microempresa, o veto que possibilita o retorno ao SIMPLES daquela empresa que, por acaso, tenha passado por d\u00e9bito e cr\u00e9dito. Isso beneficia milhares de micro e pequenas empresas no Brasil, o que \u00e9 importante.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m derrubarmos o veto da quest\u00e3o da renegocia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural, do PRONAF, de pequenos agricultores no Brasil.\r\nVenham votar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APOIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AJUSTE FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezado amigo, Senador Davi Alcolumbre, eu inicio as minhas palavras, Sr. Presidente, fazendo aqui uma reflex\u00e3o que \u00e9 importante que este Plen\u00e1rio acompanhe: eu sinto que \u00e9 o pren\u00fancio de um momento extremamente importante e necess\u00e1rio para o nosso Pa\u00eds, e V.Exa. \u00e9 o protagonista deste momento.\r\nN\u00f3s vivemos um momento de muito desencontro no Brasil, enquanto precisamos mais do que nunca de converg\u00eancia, de entendimento, de esp\u00edrito patri\u00f3tico, de responsabilidade com o Pa\u00eds. E V.Exa. demonstrou isso em poucos dias. H\u00e1 uma semana, inici\u00e1vamos uma sess\u00e3o do Congresso com dezenas de vetos, vetos que se acumularam desde o Governo passado. Meses e meses a fio acumulando vetos, que precisam ser apreciados antes de qualquer mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria. Isso est\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMuitos acreditavam que seria imposs\u00edvel chegarmos a uma vota\u00e7\u00e3o constru\u00edda pelo entendimento para votar um PLN que \u00e9 decisivo para o Pa\u00eds, porque vai ao encontro e trata de mat\u00e9rias que dizem respeito a todos os brasileiros.\r\nV.Exa., Presidente Davi, com di\u00e1logo, com esp\u00edrito de estadista, com responsabilidade, chamou ao entendimento. Votamos os vetos e estamos num processo que me faz ter a esperan\u00e7a muito clara n\u00e3o apenas de aprovarmos um PLN, mas de entendermos a dimens\u00e3o da responsabilidade do Congresso Nacional para com o Pa\u00eds.\r\nDa mesma forma, prezada Deputada Joice Hasselmann, V.Exa. demonstrou, em momentos decisivos na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, o esp\u00edrito de entendimento, o esp\u00edrito republicano, sem o qual n\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de o entendimento prosperar, o esp\u00edrito republicano do respeito \u00e0 diverg\u00eancia e da capacidade de ouvir.\r\nE tivemos a an\u00e1lise e a aprova\u00e7\u00e3o na CMO, pode-se dizer por unanimidade, de um projeto dif\u00edcil. N\u00e3o vou dizer que seja f\u00e1cil. \u00c9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s aprovarmos 248 bilh\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de t\u00edtulos de d\u00edvida para custear despesa. Isso n\u00e3o \u00e9 rotina e nunca foi. \u00c9 a primeira vez no Congresso Nacional. Por isso, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Parlamento, para dizer que n\u00f3s estamos fazendo isso n\u00e3o como quem desconhece o projeto, mas como quem conhece o tamanho da responsabilidade que n\u00f3s temos. N\u00f3s estamos votando um projeto que garante o pagamento da aposentadoria de milh\u00f5es de brasileiros - n\u00e3o \u00e9 de alguns, \u00e9 de milh\u00f5es. A aposentadoria, o dinheiro que chega ali na boca do caixa do aposentado, est\u00e1 em risco de n\u00e3o poder ser pago.\r\nO Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, Deputado Duarte Nogueira, cuja presen\u00e7a eu registro - meu eterno l\u00edder, hoje Prefeito de Ribeir\u00e3o Preto -, come\u00e7ou com o PSDB no Governo, com Fernando Henrique, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para a pessoa deficiente, para a pessoa idosa muito pobre. Se n\u00e3o votarmos, n\u00e3o haver\u00e1 dinheiro para pagar. Se n\u00e3o votarmos, querida Deputada Tereza Cristina, n\u00e3o haver\u00e1 Plano Safra para a agricultura deste Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu cumprimento a Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Orlando, a base de Governo, partidos independentes, como o PSDB, mas que t\u00eam compromisso com o Brasil, porque votamos pela converg\u00eancia. Agora, \u00e9 claro que n\u00f3s tamb\u00e9m fizemos quest\u00e3o de destacar alguns pontos, e a\u00ed fomos tamb\u00e9m convergentes e contamos com o apoio da L\u00edder do Governo.\r\nPrecisamos descontingenciar o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, garantir o custeio. Eu fui um dos primeiros a falar aqui, logo que iniciamos o debate. Estou de acordo com a aprova\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso garantir a continuidade do trabalho das universidades, dos institutos tecnol\u00f3gicos. \u00c9 preciso garantir que o Minha Casa, Minha Vida continue - 1 bilh\u00e3o de reais para garantir, de imediato, os programas que est\u00e3o em andamento, novos programas do Minha Casa, Minha Vida e outras mat\u00e9rias, que colocamos como acordo. \u00c9 um acordo bonito, um acordo que n\u00e3o tem que ficar escondido, um acordo que tem que ser decantado no Brasil inteiro. Fizemos um acordo a favor do Brasil.\r\nEu quero encerrar, Presidente, e talvez eu pe\u00e7a mais 30 segundos, para dizer algo de que o meu L\u00edder, meu querido amigo, o grande L\u00edder Carlos Sampaio me incumbiu. O PSDB est\u00e1 consciente do tamanho dessa responsabilidade.\r\nOlhem, n\u00f3s estamos aprovando um endividamento de 248 bilh\u00f5es de reais para pagar custeio, mas o Brasil precisa de reformas. \u00c9 inaceit\u00e1vel fazermos isso e fingirmos que est\u00e1 tudo bem!\r\nO PSDB acabou de aprovar hoje \u00e0 tarde, simultaneamente a este trabalho, um acordo. Sa\u00ed daqui e fui l\u00e1 votar no partido. Fechamos quest\u00e3o a favor da reforma da Previd\u00eancia, ressalvados alguns destaques pelos quais estamos lutando para fazer justi\u00e7a ao trabalhador rural, ao BPC, para cuidar dos professores com um tratamento justo, adequado. N\u00e3o \u00e9 nada que v\u00e1 desfigurar o projeto, mas algo que fa\u00e7a justi\u00e7a. Queremos uma Previd\u00eancia justa, mas o PSDB fechou quest\u00e3o. Vai nos custar ataques? Vai. Mas mais vale defender, nessa hora, o Pa\u00eds do que o mandato. Mais vale defender o Brasil! E o Brasil n\u00e3o suporta isso, a cada ano um endividamento sem limites. A Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria inclusive para ser salva, para garantir Previd\u00eancia para os nossos filhos e netos, para os netos dos mais pobres, principalmente. Vamos votar a reforma da Previd\u00eancia, e a\u00ed n\u00e3o precisaremos mais endividar indefinidamente o nosso Pa\u00eds.\r\nE hoje vamos votar por consenso, num gesto bonito de amor ao Brasil, este PLN 4, que, talvez, ser\u00e1 o \u00faltimo, porque espero que n\u00f3s possamos agir com maior responsabilidade fiscal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\" e destaca que n\u00f3s trabalhamos desde o primeiro momento para construir um entendimento, n\u00e3o apenas pela import\u00e2ncia desse PLN que garante os recursos para aposentados e tamb\u00e9m para aqueles que s\u00e3o benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada - pessoas com defici\u00eancia, idosos mais pobres -, mas por quest\u00f5es essenciais para o Pa\u00eds, como o Plano Safra, que est\u00e1 nesse projeto.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 outra quest\u00e3o. O PSDB, desde o primeiro momento, procurou construir um entendimento com o Governo para descontingenciar recursos que garantissem o custeio das universidades e dos institutos tecnol\u00f3gicos e para garantir mais dinheiro para o Minha Casa, Minha Vida retomar as atividades de constru\u00e7\u00e3o. \r\nEu vejo que V.Exa. j\u00e1 est\u00e1 ansioso para concluir a vota\u00e7\u00e3o, mas eu estou recebendo telefonemas, inclusive do L\u00edder Carlos Sampaio, que est\u00e1 entrando nesta Casa e faz quest\u00e3o de votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), APOIO POL\u00cdTICO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.\r\nHACKER, QUEBRA DE SIGILO, VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, IMPRENSA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apoio do PSDB \u00e0 puni\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos envolvidos em a\u00e7\u00f5es criminosas. Apoiamento do partido \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Inadmissibilidade de criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada amiga Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, colegas Parlamentares, de fato, vivemos momentos conturbados, preocupantes no nosso Pa\u00eds. E eles requerem de todos n\u00f3s a reflex\u00e3o e a capacidade de enfrentarmos os problemas. \r\n\u00c9 uma \u00f3tima oportunidade para reiterar que ter um comportamento respons\u00e1vel, moderado, sim, para ouvir as partes, para avaliar, para entender qual \u00e9 o melhor caminho, \u00e9 diferente de estar em cima do muro ou omisso. N\u00e3o \u00e9 este o comportamento do PSDB: ficar em cima do muro ou omisso. Problemas graves merecem um posicionamento claro. E n\u00f3s do PSDB temos o entendimento de que a lei \u00e9 para todos, a justi\u00e7a tem que prevalecer para todos - para todos. N\u00e3o h\u00e1 aqueles que est\u00e3o acima do bem e do mal. Se h\u00e1 alguma coisa a ser investigada, se h\u00e1 d\u00favida, que se investigue. \r\nAgora, n\u00e3o d\u00e1 para vir \u00e0 tribuna e querer passar a ideia de que os bandidos todos viraram mocinhos, santos, e de que todo o trabalho que tem sido feito para tentar moralizar este Pa\u00eds, tirar este Pa\u00eds da lama, da vergonha, da roubalheira, n\u00e3o vale nada. N\u00e3o d\u00e1 vir aqui e dizer o seguinte: Olha, os bilh\u00f5es que se recuperaram com o trabalho da Lava-Jato n\u00e3o valem nada; o Sr. Marcelo Odebrecht chegando e confessando claramente os bilh\u00f5es que foram roubados, as pessoas chegando e dizendo que queriam devolver dinheiro, porque roubaram do Brasil, era tudo mentirinha. Talvez tenha sido o Juiz Sergio Moro que os for\u00e7ou, que os obrigou a fazer alguma confiss\u00e3o dos seus crimes.\r\nOra, tenhamos responsabilidade com o Brasil. \u00c9 preciso, sim, apurar as coisas, mas n\u00e3o transformar um epis\u00f3dio como esse nessa tragicom\u00e9dia de querer dizer que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que, de alguma maneira, vai envergonhar o Brasil. \r\nEu tenho orgulho de ter defendido, sim, a Lava-Jato. O PSDB se posiciona de maneira clara pelo combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, seja com o projeto anticrime, que veio do Executivo, seja com o projeto que veio de autoridades do Judici\u00e1rio ou com um que seja produzido por esta Casa. Temos \u00e9 que endurecer com um projeto de lei de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. E que tenhamos tamb\u00e9m uma maior clareza com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico. \r\nTamb\u00e9m tentaram transformar a a\u00e7\u00e3o criminosa de um hacker - \u00e9 bom que se diga isso - como sendo algo que vai mudar toda a hist\u00f3ria e os bandidos agora v\u00e3o virar her\u00f3is. Daqui a pouco vai estar todo mundo aqui cantando: \"Lula livre! N\u00e3o teve nada! Foi tudo um engodo\". \r\nOra, o Brasil merece respeito! Os brasileiros merecem respeito! N\u00e3o d\u00e1 para tentar tergiversar, n\u00e3o d\u00e1 para tentar transformar as coisas e iludir o povo brasileiro.\r\nE alguns ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o ainda contribuem para isso. Alguns ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, de maneira irrespons\u00e1vel - embora eu defenda e haverei sempre de defender, ainda que n\u00e3o concordando, a absoluta liberdade de imprensa -, n\u00e3o mostram responsabilidade com o Brasil. Querem passar a ideia de que todo o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o que veio se fazendo e que precisa ser fortalecido foi um ato falho do Judici\u00e1rio e do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nSe algu\u00e9m cometeu erros, que seja responsabilizado pelos seus erros, em qualquer n\u00edvel de poder, mas n\u00e3o vamos com isso tentar transformar bandidos em mocinhos. A verdade \u00e9 que alguns j\u00e1 est\u00e3o presos, e outros precisar\u00e3o ir presos. N\u00e3o existe essa hist\u00f3ria de criminalizar a pol\u00edtica. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o concordo com aqueles que tentam criminalizar a pol\u00edtica. O que \u00e9 preciso \u00e9 que criminosos que est\u00e3o na pol\u00edtica respondam pelos seus crimes. E n\u00e3o adianta analisar s\u00f3 porque \u00e9 do partido A, B ou C. N\u00e3o importa de qual partido - n\u00f3s do PSDB sempre dizemos isto -, seja de que partido for, cometeu crime, tem que ser punido nos limites da lei, com o direito, \u00e9 \u00f3bvio, de defesa. \u00c0s vezes, precipitam-se e j\u00e1 querem condenar antes de julgar. N\u00f3s tivemos condena\u00e7\u00f5es que foram feitas no rigor da lei. Isso precisa ser respeitado.\r\nEu estou vendo que querem acabar com uma sess\u00e3o em que poder\u00edamos produzir resultados para o Brasil. A Lei de Licita\u00e7\u00f5es precisa ser votada. H\u00e1 projetos de lei importantes, inclusive para n\u00f3s evitarmos trag\u00e9dias como a que aconteceu em Brumadinho, que n\u00f3s precisamos votar.\r\nNo entanto, aqui, agora, v\u00eam dizer: \"Olha, os bandidos viraram mocinhos, e quem trabalhou para combater a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo bandido\". N\u00e3o! Se algu\u00e9m errou, que pague pelo seu erro, mas o trabalho da Lava-Jato \u00e9 importante, precisa ser continuado, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o precisa ser continuado, e n\u00f3s temos que dar apoio aqui nesta Casa ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 esse o pensamento que eu trago em nome do PSDB. O PSDB n\u00e3o vacila com rela\u00e7\u00e3o a isso. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o valor da \u00e9tica e a seriedade s\u00e3o o que nos originou e s\u00e3o o que faz esse novo momento tamb\u00e9m do PSDB na vida p\u00fablica.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALIENA\u00c7\u00c3O DE BENS, APREENS\u00c3O, TR\u00c1FICO DE DROGA, DESTINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, TRANSFER\u00caNCIA VOLUNT\u00c1RIA, AGILIZA\u00c7\u00c3O, VENDA, PRODUTO APREENDIDO, APOIO POL\u00cdTICO, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, V\u00cdTIMA, CRIMINALIDADE.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE, APOIO POL\u00cdTICO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pela assinatura de medida provis\u00f3ria sobre a venda e utiliza\u00e7\u00e3o de bens apreendidos do tr\u00e1fico de drogas. Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e ao conjunto de medidas de combate \u00e0 criminalidade encaminhadas \u00e0 Casa pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero iniciar falando sobre um medida provis\u00f3ria que, neste momento, pelo que fui informado, est\u00e1 sendo assinada pelo Presidente Jair Bolsonaro. Ela estabelece mecanismos mais objetivos para que os bens apreendidos dos traficantes, fruto do tr\u00e1fico de drogas, como aeronaves, im\u00f3veis, ve\u00edculos, at\u00e9 mesmo dinheiro, sejam disponibilizados rapidamente para venda e o recurso, aplicado no combate \u00e0s drogas e na recupera\u00e7\u00e3o das pessoas que s\u00e3o v\u00edtimas do tr\u00e1fico.\r\nPortanto, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente importante. Ela permite usarmos contra os criminosos o dinheiro fruto do crime para combat\u00ea-los e para recuperar pessoas que s\u00e3o v\u00edtimas deles. Centenas de institui\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, a exemplo de comunidades terap\u00eauticas que trabalham para recuperar seres humanos, precisam de apoio. Muitas vezes, ve\u00edculos de luxo apreendidos, im\u00f3veis e at\u00e9 aeronaves ficam presos num processo judicial, j\u00e1 com o bandido preso e condenado. Aquele patrim\u00f4nio fruto do crime, que n\u00e3o pode voltar para o dono e tem que ser utilizado para combater o crime, fica muitas vezes sob a guarda do Estado em dep\u00f3sitos, como \u00e9 o caso de ve\u00edculos, que sofrem danos e perdem a serventia.\r\nO Presidente Bolsonaro, sens\u00edvel \u00e0s quest\u00f5es de seguran\u00e7a, assina agora uma medida provis\u00f3ria - e espero que possamos coloc\u00e1-la em vota\u00e7\u00e3o rapidamente -, para que o patrim\u00f4nio fruto de crime seja usado para combater o crime e salvar vidas.\r\nAo mesmo tempo, deixo aqui um apelo aos colegas Parlamentares. Eu j\u00e1 tratei disso em sess\u00e3o anterior, quando eu dizia que n\u00f3s n\u00e3o podemos nos assombrar com esses que querem acabar com a Lava-Jato e com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Vamos endurecer em defesa n\u00e3o s\u00f3 da Lava-jato, mas de todas as pol\u00edticas de combate ao crime e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Vamos votar, sim, um pacote de endurecimento no combate ao crime, seja o projeto enviado pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, sejam as sugest\u00f5es que v\u00eam do Supremo Tribunal Federal ou fruto de amplo debate nesta Casa. Mas o debate n\u00e3o deve ser para encobrir bandidos, como alguns sobem \u00e0 tribuna para dizer que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato foi um engodo e que \u00e9 preciso soltar o Lula. Vamos combater de maneira firme a corrup\u00e7\u00e3o. O Pa\u00eds n\u00e3o merece o que est\u00e1 acontecendo.\r\nAgora, por causa de um hacker, querem dizer que tudo foi uma inven\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o houve crime e que o Sr. Lula \u00e9 um santo. Ora, o Brasil inteiro assistiu a depoimentos de r\u00e9us confessos de crimes, como o Sr. Marcelo Odebrecht, que devolveu bilh\u00f5es que foram roubados. Mas alguns ainda querem dizer: \"N\u00e3o, isso a\u00ed foi um engano\". N\u00e3o h\u00e1 engano nenhum. Tem \u00e9 que endurecer contra esses bandidos que saqueiam o Brasil; tem \u00e9 que endurecer no combate ao crime; tem \u00e9 que apoiar, sim, n\u00e3o s\u00f3 a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, mas todas as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O trabalho feito pelo Ministro Sergio Moro \u00e9 uma p\u00e1gina nova na hist\u00f3ria para acabar com a impunidade. Vamos respeitar esse trabalho.\r\n\u00c9 isso o que eu penso e \u00e9 assim que eu continuo me posicionando.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O,   ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre as normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do projeto de lei referente ao Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Por gentileza, recomponha meu tempo, Presidente. \r\nColegas Parlamentares, eu inicio minha fala, ao fazer uso da palavra por 5 minutos, pedindo que o Divino Esp\u00edrito Santo venha iluminar este Plen\u00e1rio para se construir um consenso a favor do Pa\u00eds. S\u00e3o duas as mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo objeto dessa pol\u00eamica, ambas de natureza nacional. N\u00e3o t\u00eam nenhum apelo de natureza partid\u00e1ria, e, embora possam suscitar pol\u00eamicas, eu creio que deve prevalecer o interesse p\u00fablico e o interesse do Pa\u00eds. \r\nA nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es foi objeto de amplo debate e chega ao plen\u00e1rio com um trabalho exaustivo do Relator, que ouviu tanto a base do Governo como a Oposi\u00e7\u00e3o. E, pelo que eu ouvi inclusive na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, \u00e9 uma mat\u00e9ria que est\u00e1 pacificada e que representa um avan\u00e7o importante para moralizar o processo de licita\u00e7\u00e3o, para agilizar o processo de licita\u00e7\u00e3o, para otimizar o recurso p\u00fablico. Portanto, \u00e9 um ganho geral para o Pa\u00eds. \r\nQuanto \u00e0s mat\u00e9rias relativas a Brumadinho, \u00e9 \u00f3bvio que \u00e9 interesse nacional garantir mais seguran\u00e7a para o processo de barragem. \u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 preciso criar condi\u00e7\u00f5es legais para n\u00e3o s\u00f3 prevenir como tamb\u00e9m remediar situa\u00e7\u00f5es terr\u00edveis como essas que ocorreram, mas principalmente para preveni-las. E eu verifiquei que evolu\u00eda o entendimento para alguns projetos, pelos menos dois. O pr\u00f3prio L\u00edder do Governo citou nominalmente dois projetos relativos a Brumadinho que teriam a aquiesc\u00eancia de todos. \r\nPor isso, n\u00f3s do PSDB ponderamos que ainda h\u00e1 tempo: vamos ter o bom senso, vamos votar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e pelo menos dois projetos que o L\u00edder do Governo colocou, de maneira clara, como sendo projetos j\u00e1 pacificados! Caso contr\u00e1rio, quem muito quer nada leva. Caso contr\u00e1rio, estou prevendo, com muita clareza pela experi\u00eancia que tenho, que esta sess\u00e3o caminha para um processo de obstru\u00e7\u00e3o, j\u00e1 com o avan\u00e7ar da hora, com um qu\u00f3rum relativamente baixo. E fatalmente dever\u00e1 cair sem se aprovar nada - preju\u00edzo para o Pa\u00eds. \r\nAmanh\u00e3 teremos j\u00e1 instalado o processo de debate na Comiss\u00e3o que trata da previd\u00eancia p\u00fablica. Ora, n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos! Esse \u00e9 um tema que hoje atrai a aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 extrema a nossa responsabilidade para com todo o Pa\u00eds. Todos sabem que, uma vez iniciada a reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia - ou o debate acerca de um projeto de lei -, se iniciada a Ordem do Dia, param os trabalhos da Comiss\u00e3o. Ou seja, fatalmente n\u00e3o haver\u00e1 Ordem do Dia, fatalmente ser\u00e1 esvaziado o plen\u00e1rio para a Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia trabalhar. \r\nPortanto, fazer acordo para amanh\u00e3 \u00e9 trabalhar no campo das utopias, e n\u00f3s precisamos trabalhar no mundo real, com objetividade, como quem tem o dever de, em que pesem as diverg\u00eancias de natureza partid\u00e1ria, convergir no que \u00e9 interesse nacional.\r\nA nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, inclusive com destaques que a Oposi\u00e7\u00e3o legitimamente pode apresentar, bem como outros partidos, \u00e9 objeto de consenso. Vamos votar a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Ganha o Pa\u00eds. Vamos votar, dos projetos relativos \u00e0 Brumadinho, pelo menos dois, em torno dos quais h\u00e1 consenso. N\u00e3o faz sentido n\u00e3o votarmos nada hoje com a ilus\u00e3o de que votaremos amanh\u00e3. Chegar\u00e1 amanh\u00e3 e n\u00e3o se votar\u00e1 absolutamente nada, nem a lei de licita\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, reitero: vamos fazer um esfor\u00e7o c\u00edvico, vamos votar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, e, em seguida, dois projetos referentes a Brumadinho. Depois nos esfor\u00e7amos para buscar o entendimento para os demais projetos relativos a Brumadinho e avan\u00e7amos.\r\nEu caminho para a conclus\u00e3o, Sra. Presidente. Eu alertei, e o Deputado Alexandre Frota concorda, que a partir de amanh\u00e3 o foco \u00e9 a Previd\u00eancia. E, se tiver in\u00edcio o processo de debate na Comiss\u00e3o Especial, de duas, uma: prevalece a Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia e no plen\u00e1rio fica s\u00f3 na parte de comunicados e o Pequeno Expediente; e, se iniciada a Ordem do Dia, para a Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia. Ora, seria quase que uma demonstra\u00e7\u00e3o do Governo de que ele n\u00e3o quer aprovar a reforma da Previd\u00eancia se permitir a Ordem do Dia nesses dias, do calend\u00e1rio j\u00e1 apertado, e ainda sim concluirmos a discuss\u00e3o e votarmos a reforma da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o.\r\nConcluo, Presidente, dizendo que o PSDB fez o seu esfor\u00e7o, foi ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, defendeu a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, defendeu avan\u00e7os no tocante a alguns projetos de Brumadinho, o que n\u00e3o significa que estamos abandando os outros. Mas, esses em que h\u00e1 consenso, votemos hoje. Aqueles que ainda n\u00e3o representam objeto de consenso, ou votamos em um segundo momento ou ir\u00e3o para a disputa.\r\nHoje poder\u00edamos votar sem pedirmos verifica\u00e7\u00e3o. Portanto, eu reitero o apelo de que tenhamos uma atitude c\u00edvica. Fa\u00e7o este apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, aos partidos da base do Governo e a partidos independentes, como o PSDB. Vamos votar com o Brasil! Vamos votar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques, e vamos votar, por consenso, dois projetos de Brumadinho com os quais o L\u00edder do Governo apresentou concord\u00e2ncia. Inclusive apelo para os colegas da bancada de Minas, ao Deputado J\u00falio Delgado, \u00e0 Deputada \u00c1urea...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292. de 1995, sobre as normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero encaminhar pelo PSDB. Eu gostaria de encaminhar \"n\u00e3o\" pelo PSDB e reiterar que V.Exa. est\u00e1 100% correta: n\u00e3o houve nenhum acordo l\u00e1 dentro da sala do Col\u00e9gio de L\u00edderes. N\u00f3s estamos tentando, aqui no plen\u00e1rio, construir um acordo, e V.Exa. est\u00e1 tendo toda a paci\u00eancia, at\u00e9 tentando estimular que o acordo ocorra, mas \u00e9 \u00f3bvio que, at\u00e9 que ele ocorra, V.Exa. tem que conduzir a pauta como estava estabelecida.\r\nQuero parabenizar V.Exa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - N\u00e3o s\u00f3 eu, Deputado Domingos, mas o Plen\u00e1rio inteiro sabe da import\u00e2ncia e tem ficado aqui.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - \u00c9 claro! Ali\u00e1s, a esta altura, eu diria que o Brasil inteiro sabe que V.Exa. est\u00e1 conduzindo a sess\u00e3o com muita serenidade, buscando contribuir para que haja um acordo, mas isso n\u00e3o depende de V.Exa., que preside com imparcialidade.\r\nO PSDB diz \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento, porque entendemos que \u00e9 bom para o Brasil votarmos hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VANDERLEI MACRIS PRESIDENTE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ELOGIO.\r\nPLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Vanderlei Macris pelos trabalhos realizados na presid\u00eancia da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. Participa\u00e7\u00e3o do orador na cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do Plano Safra 2019/2020.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e ao meu querido amigo, o nobre Deputado Vanderlei Macris.\r\nDeputado Vanderlei Macris, eu inicio cumprimentando-o pelo belo trabalho como Presidente da CPI do BNDES, que, tenho certeza, vai trazer contribui\u00e7\u00e3o para moralizar este nosso Pa\u00eds na linha do combate duro \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que sempre foi uma das bandeiras de V.Exa.\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Muito obrigado.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o uso da palavra para registrar a minha alegria por ter estado hoje, ao lado da Ministra Tereza Cristina e do Presidente Jair Bolsonaro, na cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do Plano Safra para o nosso Pa\u00eds.\r\nDepois de muito trabalho, do qual eu tive a honra de participar como membro da FPA - Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, n\u00f3s conseguimos fazer com que o Brasil tenha no Plano Safra a amplia\u00e7\u00e3o de recursos para o cr\u00e9dito rural, a amplia\u00e7\u00e3o de recursos subsidiados para o seguro rural, especialmente para o pequeno produtor, e a amplia\u00e7\u00e3o de investimentos para o PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar, com taxas de juros de 3% a 5%. \r\n\u00c9 a agricultura fazendo um novo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CERTIFICADO DE ENTIDADE BENEFICENTE DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CEBAS), RENOVA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE COMBATE AO C\u00c2NCER DO CENTRO-OESTE DE MINAS (ACCCOM), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, por renova\u00e7\u00e3o do Certificado de Entidade Beneficente de Assist\u00eancia Social - CEBAS concedido \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Combate ao C\u00e2ncer do Centro-Oeste de Minas - ACCCOM.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero fazer aqui o registro de um trabalho que estamos realizando h\u00e1 algumas semanas, mais do que isso, h\u00e1 alguns meses, para garantir o funcionamento da nossa entidade, uma das mais representativas do Centro-Oeste de Minas, a Associa\u00e7\u00e3o de Combate ao C\u00e2ncer do Centro-Oeste de Minas - ACCCOM.\r\nEu fui fundador dessa associa\u00e7\u00e3o, que foi criada em 1995. Hoje ela \u00e9 fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o do Hospital do C\u00e2ncer, numa ala do Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, em Divin\u00f3polis, que atende a uma regi\u00e3o enorme. A ACCCOM precisa ter o Certificado de Entidade Beneficente de Assist\u00eancia Social - CEBAS renovado. O Minist\u00e9rio da A\u00e7\u00e3o Social entendeu que ela est\u00e1 mais vinculada \u00e0 sa\u00fade, e \u00e9 fato: a ACCCOM hoje praticamente ajuda a sustentar o Hospital do C\u00e2ncer.\r\nN\u00f3s estamos fazendo um trabalho intenso. Eu registro aqui meu apelo ao Ministro da Sa\u00fade, o Mandetta, que j\u00e1 me atendeu, e ao Secret\u00e1rio Francisco de Assis para que possam agilizar a renova\u00e7\u00e3o desse certificado. No passado, fui eu que trabalhei, durante meu primeiro mandato de Deputado Federal, para conseguir o certificado. Ele \u00e9 muito importante para a ACCCOM, porque n\u00e3o s\u00f3 diminui os custos da entidade, mas tamb\u00e9m ajuda a fazer parcerias que possibilitam \u00e0 entidade arrecadar dinheiro que vai salvar vidas, que vai ajudar os pacientes que sofrem com essa doen\u00e7a terr\u00edvel, mas que tem cura, principalmente se o paciente for atendido rapidamente e da maneira adequada.\r\nPortanto, a ACCCOM tem o nosso apoio. Se Deus quiser, ainda esta semana, devemos conseguir a renova\u00e7\u00e3o do Certificado de Entidade Beneficente de Assist\u00eancia Social - CEBAS.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDI ALVES GUIMAR\u00c3ES, EX-TRABALHADORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (UFMG), FALECIMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Morte da trabalhadora Edi Alves Guimar\u00e3es, em decorr\u00eancia da inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a t\u00f3xica proveniente da queima de pneus nas imedia\u00e7\u00f5es da Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG durante a greve geral. Necessidade da investiga\u00e7\u00e3o do envolvimento de servidores, alunos ou professores da institui\u00e7\u00e3o de ensino no epis\u00f3dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu trago aqui uma manifesta\u00e7\u00e3o de indigna\u00e7\u00e3o, mas, ao mesmo tempo, eu trago, no exerc\u00edcio da minha miss\u00e3o parlamentar, um chamamento.\r\nEu quero conclamar esta Casa, e mais do que isso, o Brasil inteiro, a refletir sobre uma trag\u00e9dia que foi fruto, mais uma vez, de ato criminoso, e n\u00e3o de mero vandalismo, e n\u00e3o de mera atitude de protesto.\r\nEu me refiro, Sr. Presidente, para que todos se situem no tempo e no espa\u00e7o, \u00e0quele movimento chamado de greve geral, do \u00faltimo dia 14 de junho. Depois que ele ocorreu, fomos nos deparar com as not\u00edcias. Aquilo que se proclamou como greve geral, na verdade, foi um protesto. A greve \u00e9 um direito constitucional, portanto, os trabalhadores t\u00eam direito de fazer greve, assim como manifesta\u00e7\u00e3o de protesto \u00e9 um direito absolutamente legal e leg\u00edtimo numa sociedade democr\u00e1tica, e eu defendo isso. Ent\u00e3o, deram o nome de greve geral a um evento para fazer protesto, mas nem greve geral, nem protesto comporta ato criminoso de terrorismo!\r\nEstou me referindo ao que ocorreu na Avenida Ant\u00f4nio Carlos, em Belo Horizonte, pr\u00f3ximo da entrada da Universidade Federal de Minas Gerais, onde eu me formei, uma universidade p\u00fablica, uma das melhores universidades da Am\u00e9rica Latina, mas que tem sido palco de algumas coisas que precisam ser investigadas, apuradas e punidas. Digo que tem sido palco, apesar de o fato ter ocorrido em frente \u00e0 universidade, porque h\u00e1 den\u00fancias graves de que h\u00e1 envolvimento de alunos e de pessoas ligadas \u00e0 universidade e que l\u00e1 se refugiaram quando a pol\u00edcia tentou impedir o ato criminoso.\r\nPor que chamo de ato criminoso a barricada de pneus que fizeram ali? N\u00e3o estou me referindo a um, dois ou tr\u00eas pneus n\u00e3o. Havia ali uma barrigada de pneus, levada para o local de maneira planejada, para fechar uma via p\u00fablica, uma das mais importantes da Capital mineira, sob o pretexto de que faziam greve geral, agredindo j\u00e1 de in\u00edcio o direito de ir e vir das pessoas. E estavam queimando pneus, que qualquer crian\u00e7a sabe que \u00e9 t\u00f3xico, que \u00e9 perigoso! Qual foi o resultado disso? Ao queimarem os pneus, no primeiro \u00f4nibus que ali parou, estava a Sra. Edi Alves Guimar\u00e3es, de 53 anos, uma trabalhadora que estava indo trabalhar, logo pela manh\u00e3. Ela inalou aquela fuma\u00e7a. Por mais que os policiais tenham tentado tir\u00e1-la de l\u00e1 em tempo, n\u00e3o havia como o SAMU chegar ao local, porque os pseudogrevistas travaram tudo, e ela foi socorrida pela pol\u00edcia. Mas inalou a fuma\u00e7a e faleceu, morreu, v\u00edtima desse crime! \"Ah mas foram alguns garotos, num ato de vandalismo.\" N\u00e3o, isso \u00e9 crime! Isso \u00e9 terrorismo! O que \u00e9 duro \u00e9 a reflex\u00e3o para a qual eu chamo a aten\u00e7\u00e3o: onde est\u00e1 a repercuss\u00e3o na imprensa? Onde est\u00e1 o debate nesta Casa sobre o ocorrido? Onde est\u00e1, pelo menos, o lamento pela Sra. Edi, uma mulher trabalhadora de 53 anos, m\u00e3e de 8 filhos!\r\nEu venho de uma fam\u00edlia de 8 irm\u00e3os. Minha m\u00e3e trabalhava para nos criar, assim como meu pai. Era uma fam\u00edlia de gente humilde, assim como a da D. Edi.\r\nPara sacudir este Brasil, para que as pessoas acordem, eu vou ser obrigado a dizer que n\u00e3o d\u00e1 para levar o debate ideol\u00f3gico para o terrorismo. O debate ideol\u00f3gico \u00e9 saud\u00e1vel! O direito \u00e0 greve \u00e9 leg\u00edtimo! Protestar contra o Governo ou a favor do Governo \u00e9 leg\u00edtimo! Fazer terrorismo, matar a D. Edi, n\u00e3o! Eu tenho que sacudir o cora\u00e7\u00e3o das pessoas!\r\nPense se fosse a sua m\u00e3e, voc\u00ea que p\u00f4s fogo naqueles pneus, voc\u00ea que planejou a barricada, voc\u00ea que levou os pneus para l\u00e1, para fazer politicagem rasteira, para fazer essa mediocridade de \"n\u00f3s contra eles\", para continuar tentando destruir o Brasil. Voc\u00ea que fez isso, voc\u00ea que est\u00e1 se calando, voc\u00ea que na imprensa n\u00e3o est\u00e1 dando a repercuss\u00e3o que se devia dar ao ocorrido, pense se fosse a sua m\u00e3e que estivesse indo trabalhar logo cedo, num \u00f4nibus, e tivesse sido morta por esses criminosos.\r\nEu conclamo a reitora da UFMG, a Profa. Sandra, a abrir uma sindic\u00e2ncia, investigar, ver se h\u00e1 envolvimento de algu\u00e9m de l\u00e1, se armazenaram alguma coisa dentro da universidade e se a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo palco para isso.\r\nH\u00e1 poucos dias, disseram que um laborat\u00f3rio de processamento de drogas foi encontrado dentro do campus da UFMG! Eu luto aqui por mais recursos para a universidade, pela liberdade da universidade, mas n\u00e3o para ela virar antro de bandidos, para ela virar local que abrigue bandidos ou criminosos que, a pretexto da ideologia, n\u00e3o t\u00eam limite para agredir, para traficar drogas, para cometer um ato dessa natureza e matar a D. Edi Alves Guimar\u00e3es!\r\nEu concluo, Sr. Presidente, dizendo que temos de requerer na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica todos os autos da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil. Isso n\u00e3o pode parar a\u00ed. Esta Casa tem que investigar isso. A D. Edi n\u00e3o pode morrer e ser mais uma!\r\nEu n\u00e3o vi manifesta\u00e7\u00e3o das mulheres desta Casa. Eu n\u00e3o vi camisetas, eu n\u00e3o vi protesto. A D. Edi era m\u00e3e de 8 filhos, morreu aos 53 anos, indo trabalhar, por causa da barricada feita por um bando de criminosos na Avenida Ant\u00f4nio Carlos.\r\nMinas Gerais n\u00e3o \u00e9 assim. A UFMG n\u00e3o \u00e9 assim. Eu estudei l\u00e1. S\u00e3o esses bandidos que se dizem patriotas, que dizem que querem defender o Brasil, que dizem que querem democracia. Democracia desse jeito? Chega! Toler\u00e2ncia zero com esse povo! Que se fa\u00e7a uma investiga\u00e7\u00e3o profunda para apurar o respons\u00e1vel, seja quem for. E costuma ser filhinho de papai, que n\u00e3o tinha que ter ido trabalhar. Disse que estava fazendo greve, mas n\u00e3o tinha que ter ido trabalhar. Trabalhador neste Brasil, com tantos desempregados, n\u00e3o iria parar para fazer greve!\r\nPuni\u00e7\u00e3o para os criminosos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nG\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), G\u00c1S NATURAL, MERCADO, ABERTURA, FAVOR\u00c1VEL, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB; a discrimina\u00e7\u00e3o dos direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PAB; o Programa de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PDPAB; o estabelecimento de regras de responsabilidade social do empreendedor e a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT. Posicionamento do PSDB favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Prioridade na vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a abertura do mercado do g\u00e1s natural e do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, prezada amiga Presidente Geovania.\r\nPrezados colegas Parlamentares, quero inicialmente destacar que o PSDB, desde o primeiro momento, de maneira un\u00edssona - n\u00e3o s\u00f3 o PSDB em Minas Gerais, mas no Brasil -, se posicionou de forma muito clara para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma a\u00e7\u00e3o firme de puni\u00e7\u00e3o ao crime, de socorro \u00e0s v\u00edtimas e de aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o. Nesta noite tratamos do aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o h\u00e1 nada que possa sequer remediar o sofrimento, que possa de longe indenizar a perda de uma vida, qui\u00e7\u00e1 de mais de 300 vidas, na mais terr\u00edvel trag\u00e9dia, e pior, para ser ainda mais dolorosa, uma trag\u00e9dia criminosa, uma trag\u00e9dia de certa forma anunciada.\r\n\u00c9 claro que \u00e9 preciso punir, mas n\u00f3s j\u00e1 tivemos outros epis\u00f3dios antes, como o de Mariana. N\u00e3o basta n\u00f3s ficarmos discutindo a puni\u00e7\u00e3o e a indeniza\u00e7\u00e3o se n\u00e3o prevenirmos, se n\u00e3o evitarmos que novas trag\u00e9dias ocorram. \r\nPor isso participamos ativamente. Acreditamos que a legisla\u00e7\u00e3o como um todo ainda ter\u00e1 que ser sujeita a um processo de aprimoramento. Todo esse projeto ainda ir\u00e1 ao Senado. Mas n\u00e3o podemos adiar mais.\r\nPortanto, o PSDB vota \"sim\", para que tenhamos mais seguran\u00e7a, para que tenhamos respeito \u00e0 vida, para que tenhamos prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nO PSDB, al\u00e9m de se manifestar favor\u00e1vel, quer aprofundar o debate, porque \u00e9 claro que n\u00f3s reconhecemos que tamb\u00e9m n\u00e3o podemos parar com a minera\u00e7\u00e3o como um todo. Ela \u00e9 inerente \u00e0 vida dos mineiros. Nosso Estado chama-se Minas Gerais. Seria quase que mais uma trag\u00e9dia acabar com a minera\u00e7\u00e3o, impedir que milhares de empregos sejam mantidos. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos discutir com responsabilidade a sequ\u00eancia da minera\u00e7\u00e3o, de maneira sustent\u00e1vel, a seco, sem barragens a montante, sem colocar as vidas humanas em risco, sem destruir o meio ambiente. E isso \u00e9 poss\u00edvel, j\u00e1 ocorre l\u00e1 em Minas mesmo, em alguns empreendimentos. A nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 esta: \u00e9 prevenir e encontrar mecanismos respons\u00e1veis para que tenhamos na minera\u00e7\u00e3o uma atividade que gere emprego, gere renda, e n\u00e3o que gere trag\u00e9dias e sofrimento.\r\nAproveito o tempo que nos resta para trazer tamb\u00e9m uma defesa que o PSDB faz h\u00e1 algum tempo. Eu sou subscritor de um projeto de lei que j\u00e1 vinha tramitando na Casa. O projeto era de um colega nosso de bancada, o Deputado Thame. Eu tive a honra de subscrever com ele e de desarquivar nesta legislatura o projeto que abre o mercado do g\u00e1s natural no Brasil, a nova lei do g\u00e1s.\r\nVemos, com alegria, o an\u00fancio do Ministro Paulo Guedes de uma s\u00e9rie de medidas para quebrar o monop\u00f3lio e reduzir o pre\u00e7o do g\u00e1s, o que significa alavancar a ind\u00fastria. N\u00f3s temos a perspectiva de ter uma f\u00e1brica de am\u00f4nia no Tri\u00e2ngulo Mineiro e de ter adubo de menor pre\u00e7o, de menor custo. O Brasil hoje importa quase 90% do que consome de am\u00f4nia, que \u00e9 uma base essencial para o adubo. N\u00f3s somos um pa\u00eds agr\u00edcola, ent\u00e3o, n\u00f3s temos que abrir, sim, o mercado do g\u00e1s.\r\nMas o projeto de minha autoria vai mais al\u00e9m. Ele quebra os monop\u00f3lios tamb\u00e9m dos gasodutos, da distribui\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 conversei com o Ministro Paulo Guedes, e ele est\u00e1 se mostrando simp\u00e1tico a avan\u00e7armos em uma legisla\u00e7\u00e3o moderna que abre o mercado do g\u00e1s natural.\r\nOutro projeto de minha autoria tamb\u00e9m estabelece uma abertura do mercado do GLP, o g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo, o g\u00e1s do botij\u00e3o de cozinha, que \u00e9 outro g\u00e1s. O g\u00e1s natural \u00e9 o g\u00e1s de alta press\u00e3o, \u00e9 o g\u00e1s das ind\u00fastrias. O GLP, o g\u00e1s de cozinha, \u00e9 essencial para a alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e9 car\u00edssimo no Brasil. Ele \u00e9 car\u00edssimo porque \u00e9 vendido por cartel. O meu projeto abre o mercado, quebra esse cartel. Hoje h\u00e1 quatro ou cinco distribuidoras, o resto s\u00e3o pequenos revendedores que est\u00e3o l\u00e1 na cidade.\r\nPor isso, Sra. Presidente, eu pe\u00e7o ao nosso Presidente Rodrigo Maia que nos ajude e priorize esses projetos de nossa autoria, que abrem o mercado do g\u00e1s, para baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha e baixar o pre\u00e7o na ind\u00fastria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, o PSDB vai orientar \"sim\", mantendo aquilo que eu j\u00e1 antecipei na tribuna desta Casa. O PSDB entende - e n\u00f3s participamos tamb\u00e9m da CPI de Brumadinho - que n\u00f3s temos alguns aspectos, al\u00e9m da tristeza. Esta \u00e9 a maior cat\u00e1strofe da nossa hist\u00f3ria que j\u00e1 sofremos em Minas Gerais e no Brasil. Isso \u00e9 irrepar\u00e1vel! Foram centenas de vidas e houve a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Mas n\u00f3s lutamos pela puni\u00e7\u00e3o dos culpados, pela repara\u00e7\u00e3o do meio ambiente, pela indeniza\u00e7\u00e3o justa das v\u00edtimas e, principalmente, por uma legisla\u00e7\u00e3o que previna, que evite novos desastres.\r\nPor isso o PSDB orienta \"sim\", para que tenhamos minera\u00e7\u00e3o, mas com responsabilidade, com respeito \u00e0 vida e com respeito ao meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de destacar, primeiro, que este projeto est\u00e1 em pauta n\u00e3o por uma decis\u00e3o extempor\u00e2nea de hoje, mas porque foi aprovado um requerimento de urg\u00eancia, na legislatura passada, por praticamente 100% dos L\u00edderes.\r\nEste projeto trata de uma mat\u00e9ria que \u00e9 de interesse de todo consumidor brasileiro. Se o GSF, que \u00e9 o risco hidrol\u00f3gico, n\u00e3o tiver um aperfei\u00e7oamento na sua forma legal, o consumidor continuar\u00e1 pagando o pato. O pre\u00e7o da energia sobe toda vez que h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o nos \u00edndices pluviom\u00e9tricos, e sobe muito, porque a forma estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o contempla isso adequadamente, como se isso fosse imprevis\u00edvel. E todo mundo sabe que \u00e9 previs\u00edvel. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds que tem esta\u00e7\u00e3o de seca e esta\u00e7\u00e3o de altos \u00edndices pluviom\u00e9tricos. \u00c9 \u00f3bvio que h\u00e1 alternativas para evitar que o consumidor seja t\u00e3o lesado, por isso o projeto do risco hidrol\u00f3gico.\r\nAli\u00e1s, o projeto \u00e9 de autoria do Senador Ronaldo Caiado. Foi aprovado no Senado, ap\u00f3s v\u00e1rios entendimentos, contemplando interesses de diversos Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Portanto, \u00e9 um projeto que atende aos interesses do Pa\u00eds, possibilitando a redu\u00e7\u00e3o do custo de energia para o consumidor final e pacificando um problema judicial que pode ser grave para o Governo, porque os passivos que existem com rela\u00e7\u00e3o ao GSF t\u00eam sido ganhos na Justi\u00e7a por v\u00e1rias geradoras de energia. \u00c9 preciso resolver essas pend\u00eancias. A solu\u00e7\u00e3o que se encontrou foi: em vez de o Governo ter que pagar passivos, aumentar a conta de luz, poderia autorizar, como est\u00e1 sendo autorizado por este projeto, uma compensa\u00e7\u00e3o, com eventual amplia\u00e7\u00e3o do prazo de concess\u00e3o. \u00c9 a solu\u00e7\u00e3o mais justa. Assim, n\u00e3o se lesa o gerador de energia, que tem um cr\u00e9dito l\u00edquido e certo, e n\u00e3o se onera o consumidor.\r\nPortanto, o projeto \u00e9 importante e precisa ser votado hoje. \u00c9 justamente por isso que eu me manifesto contra essa proposta de retirada de pauta, obviamente defendendo a aprova\u00e7\u00e3o ainda hoje do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\" com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de pauta.\r\nPara esclarecer os colegas, reitero que temos uma hist\u00f3ria de muita franqueza com todos. Venho estudando este projeto desde o ano passado. V.Exa. acompanha essa luta.\r\nPrimeiro, o projeto vai ao encontro, \u00e9 de extremo interesse do consumidor. A primeira quest\u00e3o \u00e9 essa. Ele \u00e9 importante para o Governo, para a economia brasileira. Ele pacifica um problema grave de natureza judicial, que o Governo est\u00e1 perdendo e vai perder. Se ele n\u00e3o resolver por esse caminho, que \u00e9 o mais sensato, ter\u00e1 problemas dos mais dif\u00edceis: ou aumentar a conta de luz ou ter passivos com v\u00e1rias zeladoras de energia el\u00e9trica. Com isto, ele resolve, n\u00e3o aumenta a conta de luz e cria mais estabilidade no setor el\u00e9trico, para que haja mais investimento.\r\nInfelizmente, houve alguns erros com o setor el\u00e9trico no passado. Esses erros precisam ser corrigidos agora. Este projeto ajuda a corrigi-los.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 e 2, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB vota \"sim\". Esse \u00e9 um projeto importante, especialmente para o consumidor, porque cria justi\u00e7a e possibilita um custo menor na energia el\u00e9trica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985 , de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"sim\".\r\nN\u00e3o existe essa ideia de tirar. Afinal de contas, aqui n\u00f3s n\u00e3o estamos votando o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. Essa cria\u00e7\u00e3o de fundo n\u00e3o \u00e9 dinheiro a fundo perdido, e o Pa\u00eds precisa de desenvolvimento.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, do \u00a7 1\u00ba, do art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSDB quer manter o texto. Foi o acordo que n\u00f3s constru\u00edmos, que atende a todos os Estados. Ali\u00e1s, o acordo atende, primeiro, ao consumidor de energia, na medida em que resolve o problema do risco hidrol\u00f3gico. \r\nN\u00f3s conseguimos garantir, e j\u00e1 foi aprovada, a manuten\u00e7\u00e3o do texto no que diz respeito \u00e0 CEMIG. Nossa luta \u00e9 para que se fa\u00e7a justi\u00e7a com a CEMIG, em Minas Gerais. Lutamos pela CEMIG e estamos cumprindo o acordo ao defender os demais itens que o Relator j\u00e1 havia apresentado.\r\nPortanto, orientamos o voto \"sim\", para que se mantenha o relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, amiga Geovania de S\u00e1, o PSDB orienta \"sim\" e registra, com muita alegria, que participamos ativamente da constru\u00e7\u00e3o desse entendimento. Estivemos ao lado do Relator, o Deputado Jo\u00e3o Carlos Bacelar, que foi extremamente sens\u00edvel \u00e0 luta para buscarmos um entendimento que fortale\u00e7a a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e os Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s estamos carimbando recursos para os Munic\u00edpios e garantindo recursos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade com a emenda do PDT. E tivemos a felicidade de, com muita honra, ao lado de toda a bancada mineira, defender Minas Gerais, defender a nossa CEMIG, que tamb\u00e9m foi contemplada e que estava ficando esquecida num primeiro momento.\r\nO projeto atende ao Brasil inteiro, porque o risco hidrol\u00f3gico, que \u00e9 a base do projeto, resolvido como est\u00e1, possibilita, sim, termos um controle sobre o custo da energia el\u00e9trica, que \u00e9 o maior problema na vida dos brasileiros e at\u00e9 das empresas de um modo geral.\r\nPortanto, o PSDB vota \"sim\", pela educa\u00e7\u00e3o, pelos Munic\u00edpios, pela sa\u00fade, tamb\u00e9m defendendo os Estados e a nossa CEMIG.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 579/2012, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EDI\u00c7\u00c3O, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PREJU\u00cdZO, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 569, de 2012, editada pela ex-Presidenta Dilma Rousseff. Inclus\u00e3o no texto do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, de emenda a favor da Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu gostaria que V.Exa. recome\u00e7asse a contagem do meu tempo.\r\nSra. Presidente, eu queria aqui fazer o registro de que nesta noite, ap\u00f3s mais de 6 horas de trabalho intenso, prestamos um servi\u00e7o importante para o Pa\u00eds quando resolvemos a quest\u00e3o do risco hidrol\u00f3gico. Para colocar em uma express\u00e3o bem simples ao cidad\u00e3o, trata-se de algo que acaba impactando no custo da energia el\u00e9trica para o cidad\u00e3o se a legisla\u00e7\u00e3o continuasse como estava, al\u00e9m do que poderia desequilibrar ainda mais as finan\u00e7as do poder p\u00fablico.\r\nCom isso, n\u00f3s tamb\u00e9m corrigimos alguns absurdos cometidos pelo Governo passado, para ser mais preciso na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 569, daquela senhora, a ex-Presidente Dilma, que n\u00e3o entendia nada do setor el\u00e9trico e, para fazer demagogia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Domingos S\u00e1vio, pe\u00e7o a V.Exa. que conclua.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Vou concluir, Presidente.\r\nPortanto, eu dizia que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 569, editada para se fazer demagogia, sob o argumento de que iria baixar o custo da energia, causou enormes preju\u00edzos ao Pa\u00eds e aos cidad\u00e3os, porque depois o pre\u00e7o da energia disparou.\r\nPara se ter uma ideia, como consequ\u00eancia desse desastroso desgoverno, a CEMIG perdeu mais de 10 bilh\u00f5es de reais no seu valor de mercado. Hoje come\u00e7amos a corrigir um pouco isso. Conseguimos incluir uma emenda nesse Projeto de Lei n\u00ba 10.985, cuja aprova\u00e7\u00e3o assegura que a CEMIG possa ter minimizado seus preju\u00edzos e fazer um encontro de contas com o Governo Federal.\r\nEsperamos a aprova\u00e7\u00e3o no Senado rapidamente e a san\u00e7\u00e3o do Presidente, para que possamos melhorar ainda mais a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em energia el\u00e9trica pela CEMIG e pelo resto do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, PLANO REAL, ITAMAR FRANCO, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HOMENAGEM.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, EMPR\u00c9STIMO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA.\r\nDOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL, IPATINGA (MG), CORONEL FABRICIANO (MG).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio da implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real no Brasil. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Presidente Itamar Franco. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas de sa\u00fade. Necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o da tabela de procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Deputado Charles Fernandes.\r\nColegas Parlamentares, eu inicio tamb\u00e9m rendendo minhas homenagens, a saudade e o respeito ao grande ex-Presidente Itamar Franco, mineiro, que teve a ousadia, no curto espa\u00e7o de tempo em que presidiu o nosso Brasil, de fazer uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na ordem econ\u00f4mica, dando as diretrizes para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nEsteve a seu lado, como Ministro, Fernando Henrique Cardoso e sua equipe. \u00c0 \u00e9poca, conceberam o Plano Real, implementado pelo Presidente Itamar Franco, cuja sequ\u00eancia foi prontamente mantida na \u00edntegra e aprimorada pelo Presidente Fernando Henrique Cardoso.\r\nAli, foram lan\u00e7adas as bases para o desenvolvimento do Pa\u00eds e a justi\u00e7a social. Para aqueles que hoje n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o do que n\u00f3s viv\u00edamos - os jovens, porque estamos falando de 25 anos atr\u00e1s, boa parte da nossa juventude, mesmo aqueles que est\u00e3o na casa dos 30 anos de idade -, preciso dizer que o Brasil convivia com uma infla\u00e7\u00e3o acima de 1.000%. Ela chegou a n\u00fameros absurdos mensalmente. O sal\u00e1rio n\u00e3o valia nada. O trabalhador vivia desesperado, porque, quando chegava o final do m\u00eas, o seu sal\u00e1rio n\u00e3o pagava as contas - tudo subia mais r\u00e1pido. Do ponto de vista social, a coisa mais perversa que pode haver \u00e9 a hiperinfla\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s convivemos com isso.\r\nFoi o Plano Real, liderado por Fernando Henrique Cardoso, que tenho a honra de ter como Presidente de Honra do nosso PSDB, que deu ao Brasil esse plano que n\u00e3o \u00e9 apenas econ\u00f4mico, mas o maior plano de natureza social da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Claro, faltou continuidade. Depois disso, sofremos com os desequil\u00edbrios fiscais, embora a infla\u00e7\u00e3o tenha se mantido em patamares razo\u00e1veis.\r\nHoje continuamos usufruindo de um projeto, de um plano bem concebido, com infla\u00e7\u00e3o em 3%, 4% ao ano. Mas, ainda assim, precisamos de a\u00e7\u00f5es concretas do Governo para gerar desenvolvimento e para ter austeridade, responsabilidade fiscal e combate duro \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, coisa que faltou nos \u00faltimos Governos no nosso Pa\u00eds, especialmente no per\u00edodo em que estivemos entregue ao populismo, o que \u00e9 muito diferente de democracia e at\u00e9 mesmo de socialismo. O populismo, \u00e0s vezes, mata uma na\u00e7\u00e3o. As ditaduras populistas nascem disto: da irresponsabilidade com o dinheiro p\u00fablico.\r\nPortanto, o Plano Real precisa sim ser louvado para ser preservado e fortalecido.\r\nAproveito para dizer, al\u00e9m do Plano Real, que o nobre orador que me antecedeu, m\u00e9dico, profundo conhecedor, alertou para a necessidade de olharmos com mais aten\u00e7\u00e3o os nossos hospitais filantr\u00f3picos. Creio que, com o que conseguimos com o BNDES, pode ser um primeiro passo. Recursos do fundo de garantia com juros menores tamb\u00e9m podem ser um alento, at\u00e9 porque a pr\u00f3pria Caixa Econ\u00f4mica chega a cobrar juros de mais de 20% ao ano, com uma infla\u00e7\u00e3o abaixo dos 4%. Isso \u00e9 uma extors\u00e3o para um hospital filantr\u00f3pico.\r\nN\u00f3s estamos sempre empenhados em ajudar os hospitais filantr\u00f3picos. Em todas as cidades onde atuo, sou parceiro dos hospitais e das Santas Casas. Todas! Agora entregamos ao Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus uma emenda. Estive em Ipatinga, no Hospital M\u00e1rcio Cunha, e me comprometi com a entrega de uma emenda a esse importante hospital do Vale do A\u00e7o. Coronel Fabriciano, o Hospital Doutor Jos\u00e9 Maria Morais \u00e9 nosso parceiro tamb\u00e9m. No Campo das Vertentes, no centro-oeste mineiro...\r\nMas s\u00f3 emendas n\u00e3o resolvem. \u00c9 preciso uma pol\u00edtica p\u00fablica sensata, que tamb\u00e9m remunere de maneira justa, atualizando a tabela do SUS de maneira decente. N\u00f3s temos que nos unir por causas como essa. Uma vez equilibrada a economia... A moeda vige h\u00e1 25 anos - h\u00e1 25 anos! - uma heran\u00e7a sadia, bonita do ex-Presidente Fernando Henrique e do ex-Presidente Itamar Franco. Agora precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e9rias para voltar a gerar emprego, desenvolver o Pa\u00eds e dar sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a com dignidade para a nossa gente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 7619/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ROUANET.\r\nACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, LEITE.\r\nEMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PRODUTOR AGR\u00cdCOLA, LEITE.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Benedita da Silva pela apresenta\u00e7\u00e3o de parecer favor\u00e1vel ao projeto de lei sobre o aperfei\u00e7oamento da Lei Rouanet. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, em favor dos produtores brasileiros de leite.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Benedita da Silva, amigos Parlamentares, eu gostaria inicialmente, Presidente Benedita, de lhe agradecer o parecer favor\u00e1vel que V.Exa. j\u00e1 me antecipou que vai apresentar ao projeto de lei de minha autoria e de outros colegas Parlamentares que foi fruto da CPI da Lei Rouanet. O projeto busca aprimorar a Lei Rouanet, para dar a esse instrumento de fomento \u00e0 cultura brasileira maior democratiza\u00e7\u00e3o, maior transpar\u00eancia na gest\u00e3o, para que, de fato, o dinheiro p\u00fablico, que \u00e9 fruto da ren\u00fancia fiscal, chegue a todos os cantos do Brasil. Isso vai incentivar a cultura de raiz, aquele artista que est\u00e1 iniciando. Esse projeto n\u00e3o privilegiar\u00e1 alguns j\u00e1 famosos, mas dar\u00e1 oportunidade a todos e fortalecer\u00e1 a cultura brasileira, que \u00e9 t\u00e3o rica.\r\nEu queria, neste minuto que nos resta, fazer tamb\u00e9m uma manifesta\u00e7\u00e3o, mais uma vez, de apoio aos produtores de leite do Brasil, \u00e0 cadeia produtiva de leite, e fazer um alerta ao Governo do Presidente Bolsonaro. Eu j\u00e1 conversei isso com a Ministra da Agricultura.\r\nN\u00f3s enxergamos que o acordo de livre com\u00e9rcio entre o Brasil e a Uni\u00e3o Europeia, atrav\u00e9s do MERCOSUL, sem d\u00favida, tem aspectos positivos, que poder\u00e3o alavancar e fortalecer ainda mais a agropecu\u00e1ria brasileira, o setor de carnes, da avicultura, da suinocultura, da bovinocultura de corte. Todos ganham, porque \u00e9 um mercado que poder\u00e1, com redu\u00e7\u00e3o de impostos, ser mais acess\u00edvel \u00e0 produ\u00e7\u00e3o brasileira, tamb\u00e9m de gr\u00e3os e de outros g\u00eaneros.\r\nMas h\u00e1 um perigo para milh\u00f5es de produtores de leite. Embora o Brasil seja extremamente eficiente, produtivo, empregue milh\u00f5es de pessoas nessa atividade - o Brasil \u00e9 autossuficiente, produz leite para alimentar nossos 200 milh\u00f5es de brasileiros e ainda tem capacidade de exportar -, aqui n\u00f3s pagamos muito imposto. N\u00f3s temos um custo de produ\u00e7\u00e3o alto, e l\u00e1 na Europa eles t\u00eam subs\u00eddio. Na Europa, o governo incentiva e n\u00e3o cobra imposto nenhum. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma concorr\u00eancia desleal. A alternativa neste momento - n\u00f3s entendemos que a globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel - \u00e9 que haja mais apoio ao produtor rural.\r\nEu estou apresentando uma proposta de emenda \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, querido amigo Deputado Christino, meu colega veterin\u00e1rio e lutador por essa causa no seu Estado do Rio de Janeiro, para que n\u00f3s possamos nos unir e aprovar na LDO uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de apoio ao produtor de leite, um programa espec\u00edfico de apoio ao melhoramento gen\u00e9tico, ao melhoramento sanit\u00e1rio e ao manejo do gado leiteiro.\r\nSimultaneamente, debateremos com o Ministro da Economia e com a Ministra da Agricultura uma redu\u00e7\u00e3o dos impostos na cadeia produtiva do leite.\r\nN\u00f3s pagamos imposto na hora em que compramos a ra\u00e7\u00e3o, em que compramos medicamento, em que compramos o trator, as m\u00e1quinas agr\u00edcolas. \u00c9 muito imposto. Enquanto isso, nos pa\u00edses que v\u00e3o concorrer conosco, eles recebem subs\u00eddios. Ent\u00e3o, daqui a pouco, n\u00f3s vamos ter um problema s\u00e9rio com o desemprego no campo. \u00c9 sofrimento para o produtor de leite, que trabalha 365 dias no ano, para garantir um alimento t\u00e3o saud\u00e1vel, t\u00e3o necess\u00e1rio na mesa de todos os brasileiros, que n\u00e3o falta no Brasil. Mas, se n\u00f3s acabarmos com a produ\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos ter inseguran\u00e7a alimentar, porque pode haver desabastecimento no futuro.\r\nEnt\u00e3o, sobre esse apoio ao produtor de leite, eu conclamo todos a se unirem, independentemente de partido. Que nos unamos a favor dessa causa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\" ao projeto. \r\nEu fico muito feliz por ter a oportunidade de orientar pelo meu partido porque sou m\u00e9dico-veterin\u00e1rio. Mais do que isso: fui presidente de sindicato rural. Eu acompanho de perto, portanto sei do que estamos falando. Sei, conhe\u00e7o e quero dar meu testemunho aqui. \r\nPrimeiro, meu respeito aos colegas que sobem a esta tribuna e se dizem defensores dos animais, como se os outros n\u00e3o o fossem. Eu n\u00e3o s\u00f3 crio animais, eu tamb\u00e9m adoto animais em situa\u00e7\u00e3o de risco, levo-os para minha fazenda, cuido deles com carinho. \r\nEste projeto representa um ganho para a seguran\u00e7a dos animais e para a prote\u00e7\u00e3o de uma atividade n\u00e3o s\u00f3 cultural, mas que gera emprego, renda e lazer de maneira saud\u00e1vel no nosso Brasil. \r\nO projeto \u00e9 amplo. As atividades esportivas equestres s\u00e3o o rodeio, a cavalgada, as provas funcionais, a vaquejada. Estas atividades t\u00eam regulamenta\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 bom que tenham tamb\u00e9m na lei a garantia de um m\u00e9dico-veterin\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do animal. \r\nAgora, para acabar com a celeuma daqueles que, com todo o respeito, jogam para uma plateia, eu vou informar \u00e0 plateia que est\u00e1 achando que algu\u00e9m est\u00e1 defendendo os animais: \"N\u00e3o pode haver vaquejada, n\u00e3o pode haver rodeio, n\u00e3o pode haver estas atividades esportivas equestres\".\r\nEu vou dizer aos senhores uma coisa, como m\u00e9dico-veterin\u00e1rio, produtor rural, algu\u00e9m que foi presidente de sindicato, que organizou e acompanha estes eventos. Se um cavalinho, ao nascer, se um bezerrinho ao nascer, pudessem escolher, se tivessem discernimento e perguntassem: \"O que voc\u00ea gostaria de ser quando crescer?\", seguramente, eles diriam: \"Eu quero ser cavalo de rodeio. Eu quero ser boi de rodeio\". Sabe por qu\u00ea, Sr. Presidente? Sabem por qu\u00ea, meus colegas? Porque eu conhe\u00e7o e sei que estes s\u00e3o os animais mais bem tratados destas esp\u00e9cies. \r\nAlgu\u00e9m aqui j\u00e1 foi a um rodeio? Quem costuma fazer esta defesa aqui, ali\u00e1s, enche o peito e diz: \"Eu nunca fui a um rodeio e n\u00e3o gosto\". Ora, se voc\u00ea nunca foi, se voc\u00ea n\u00e3o conhece, se voc\u00ea n\u00e3o gosta, voc\u00ea quer prejudicar uma atividade que faz parte da cultura e da tradi\u00e7\u00e3o sem conhec\u00ea-la? Eu conhe\u00e7o. Sou m\u00e9dico-veterin\u00e1rio. \r\nSabe um boi daqueles que pula em Barretos, colega Fred? Ele trabalha, no m\u00e1ximo, 8 segundos por semana - se o pe\u00e3o conseguir ficar nele 8 segundos! \u00c9 uma luta desigual. \r\nSeria at\u00e9 compreens\u00edvel se algu\u00e9m aqui estivesse querendo defender o fim do rodeio e da vaquejada dizendo: \"O ser humano corre muito risco. N\u00f3s temos que acabar porque um pe\u00e3o de rodeio faz uma disputa desigual. O animal est\u00e1 protegido, com sa\u00fade\". O animal tem 8 segundos para pular, e um pe\u00e3o jamais vai conseguir ficar mais do que 8 segundos normalmente, at\u00e9 porque, com 8 segundos, ele pr\u00f3prio, o pe\u00e3o, pula fora.\r\nA verdade \u00e9 que, se diss\u00e9ssemos que vamos votar para acabar e proteger o homem, n\u00f3s ter\u00edamos que acabar com o boxe e com a corrida de F\u00f3rmula 1, em que n\u00f3s j\u00e1 perdemos um verdadeiro campe\u00e3o, um her\u00f3i nacional, Ayrton Senna, praticando um esporte que tamb\u00e9m oferece riscos. H\u00e1 risco, por exemplo, numa corrida de autom\u00f3vel, numa partida de futebol. O esporte exp\u00f5e quem o pratica a algum risco, mas, no rodeio e na vaquejada, hoje h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a do pe\u00e3o e do animal.\r\nUma legisla\u00e7\u00e3o que garanta seguran\u00e7a para todos \u00e9 o melhor que podemos fazer para o Brasil. Acabar com uma atividade que gera milhares e milhares de empregos, acabar com uma atividade que gera milh\u00f5es em receita na economia?! \r\nEst\u00e1 chegando a Festa de Barretos, que ajuda nosso Hospital de C\u00e2ncer de Barretos a salvar vidas. Est\u00e1 chegando a Festa de Barretos. N\u00f3s queremos acabar com a Festa de Barretos? N\u00f3s queremos acabar com a Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Divin\u00f3polis, terra onde eu vivo? Minha terra natal \u00e9 S\u00e3o Tiago, da qual eu tenho muito orgulho. L\u00e1 tamb\u00e9m h\u00e1 cavalgadas. L\u00e1 houve um desfile de carro de boi lindo neste fim de semana. Daqui a pouco, v\u00e3o proibir o desfile de carro de boi: \"N\u00e3o pode, n\u00e3o! N\u00e3o pode fazer uso do boi para tra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o!\"\r\nPerdoem-me, mas isso chega a ser uma ignor\u00e2ncia. \u00c9 literalmente para jogar para a plateia. \r\nH\u00e1 outras situa\u00e7\u00f5es. Dia desses, eu debatia sobre um projeto em que querem proibir fogos de artif\u00edcio, alegando que incomodam os cachorros. Eu sou criador e cuidador de c\u00e3es. Sou apaixonado por c\u00e3es. Vamos proibir os fogos de artif\u00edcio? Ent\u00e3o, vamos proibir os trov\u00f5es, o apito de trem, a buzina tamb\u00e9m! Vamos proibir tudo o que fa\u00e7a barulho, ent\u00e3o. \u00c9 absurdo! Se proibirmos, tiramos milh\u00f5es de empregos, acabamos com uma ind\u00fastria que tem crit\u00e9rios de seguran\u00e7a e jogamos esta ind\u00fastria na clandestinidade, no crime e, a\u00ed sim, no perigo \u00e0s vidas humanas.\r\nPrecisamos ter responsabilidade! Julgar por WhatsApp \u00e9 muito s\u00e9rio nesta hora! Eu sei que na rede do WhatsApp h\u00e1 pessoas bombando, mas n\u00f3s vamos tirar emprego das pessoas e piorar as regras do jogo.\r\nPortanto, \u00e9 hora de regulamentarmos os rodeios, as vaquejadas, as cavalgadas, mas respeitando os animais e quem gosta destas atividades. \u00c9 mentira dizer que se maltratam os animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL,  PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de transi\u00e7\u00e3o para a aposentadoria de policiais. Defesa de extens\u00e3o da medida aos professores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu gostaria, primeiro, de cumprimentar V.Exa. N\u00f3s temos tido, a cada dia, muito orgulho do trabalho que V.Exa. tem feito. V.Exa. tem honrado este Parlamento. Hoje, inclusive, percebemos a repercuss\u00e3o do seu trabalho no Brasil inteiro, nos ve\u00edculos mais s\u00e9rios de comunica\u00e7\u00e3o, em reconhecimento ao esfor\u00e7o de V.Exa.\r\nQuero aqui registrar tamb\u00e9m minha alegria de ontem termos feito justi\u00e7a ao aprovar uma cl\u00e1usula de transi\u00e7\u00e3o adequada para a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Pol\u00edcia Civil do DF. \u00c9 preciso um esfor\u00e7o tamb\u00e9m para uma cl\u00e1usula de transi\u00e7\u00e3o justa para os professores. Tivemos avan\u00e7os para garantir os direitos dos trabalhadores rurais e os direitos das pessoas deficientes, no BPC. \r\nQueremos uma reforma que proteja esses direitos e que tenha uma cl\u00e1usula de transi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para os professores. Eu, inclusive, apresentei uma emenda nesse sentido. Infelizmente, a minha emenda n\u00e3o prosperou, mas eu quero aprovar, sim, ainda hoje, uma emenda que beneficie os professores, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, EMENDA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, TRANSMISS\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA. \r\nGOVERNO, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Acolhimento pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, de emenda sobre a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de usinas hidrel\u00e9tricas pela Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezado colega Deputado Marcelo Nilo, demais colegas Parlamentares, n\u00f3s reiniciamos o trabalho neste semestre, e o fazemos com uma miss\u00e3o importante. Como membro da Comiss\u00e3o Especial que apreciou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, temos a oportunidade de n\u00e3o s\u00f3 aprovar como tamb\u00e9m aprimorar a reda\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, que trata do setor el\u00e9trico.\r\nTivemos como Relator o Senador Eduardo Braga, homem experiente, Senador que j\u00e1 foi Ministro de Minas e Energia e domina bem o assunto. Ali, como membro da Comiss\u00e3o Especial, eu pude relembrar aos colegas o desastre que foi para o Brasil a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 579, editada pela ex-Presidente Dilma nos idos de 2013, no final daquele ano. Proclamou aos quatro cantos que, com aquilo, iria baixar o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica para o consumidor. Chegou a fazer um pronunciamento especial na TV, usando a prerrogativa presidencial para dizer que o Brasil era mais do que autossuficiente em petr\u00f3leo e energia e que a conta de luz iria baixar. O certo \u00e9 que fez uma politicagem de baixo n\u00edvel com algo s\u00e9rio, como \u00e9 o fornecimento de energia el\u00e9trica para o cidad\u00e3o, e n\u00e3o s\u00f3 para o cidad\u00e3o como tamb\u00e9m para as empresas. Para o desenvolvimento no Brasil, praticamente em tudo hoje a energia el\u00e9trica precisa estar presente. E ela vem de diversas fontes, mas principalmente das usinas hidrel\u00e9tricas, modalidade de maior import\u00e2ncia e presen\u00e7a na matriz energ\u00e9tica brasileira. Pois a senhora ex-Presidente desarranjou esse sistema de maneira populista e demagoga.\r\nO preju\u00edzo foi enorme, e n\u00e3o foi somente para uma e outra empresa. A ELETROBRAS, por exemplo, uma empresa genuinamente nacional, teve bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de preju\u00edzos. S\u00f3 n\u00e3o faliu porque \u00e9 uma empresa p\u00fablica. Foi suportando os preju\u00edzos; e o Tesouro, perdendo o seu patrim\u00f4nio.\r\nA CEMIG - Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais, por exemplo, perdeu na \u00e9poca. A empresa mineira viu o seu capital, que j\u00e1 ultrapassava a casa dos 30 bilh\u00f5es de reais, cair para menos da metade. \u00c9 uma coisa assustadora o preju\u00edzo para o povo mineiro! E as consequ\u00eancias continuaram. Depois disso, a CEMIG perdeu quatro usinas hidrel\u00e9tricas cujos contratos de concess\u00e3o garantiam, nos contratos origin\u00e1rios, a renova\u00e7\u00e3o. Mas a famigerada medida provis\u00f3ria tirava dela, como tirou da ELETROBRAS, o direito dessas renova\u00e7\u00f5es.\r\nEu estou falando isso porque uma emenda de minha autoria possibilita agora, nessa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, que venhamos a corrigir parte desse erro, sen\u00e3o o erro continua. Nos pr\u00f3ximos 3 anos, por exemplo, a CEMIG ter\u00e1 mais tr\u00eas usinas, que poder\u00e3o ser perdidas simplesmente. Portanto, se n\u00f3s n\u00e3o corrigirmos esse erro absurdo do passado, continua valendo essa filosofia absurda.\r\nAli\u00e1s, s\u00f3 para que saibam os colegas de todos os partidos - e n\u00e3o importa que sejam do PSDB, o meu partido, ou do PT, partido da Dilma -, digo por que o Brasil perdeu aquelas quatro usinas. N\u00e3o se permitiu a renova\u00e7\u00e3o pela CEMIG. A renova\u00e7\u00e3o, esta sim garantiria modicidade tarif\u00e1ria para o consumidor. Pois bem, sabem quem arrematou? A China, uma estatal chinesa arrematou uma; uma estatal italiana arrematou outra; e uma estatal espanhola arrematou outra. N\u00f3s tiramos de uma estatal brasileira para dar para estatais de outro pa\u00eds. Isso \u00e9 uma absoluta falta de patriotismo!\r\nPor isso, eu aprovei, tive a minha emenda acolhida pelo Relator, o que nos possibilita corrigir esse erro. E obviamente de maneira onerosa, com aquilo que for dado em pagamento pela outorga sendo utilizado para diminuir a conta de luz para o cidad\u00e3o, possibilitaremos que a partir de agora haja a renova\u00e7\u00e3o dessas concess\u00f5es, com o pagamento. E o pagamento contribui para a modicidade tarif\u00e1ria. \u00c9 isto que n\u00f3s temos que fazer com o patrim\u00f4nio p\u00fablico: garantir que seja usado em benef\u00edcio do cidad\u00e3o, para diminuir o pre\u00e7o da conta de energia el\u00e9trica. \r\nAssim, eu deixo claro que come\u00e7amos bem o segundo semestre, contribuindo n\u00e3o s\u00f3 com a CEMIG e com Minas Gerais, mas com o Brasil, atrav\u00e9s dessa minha emenda aprovada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, MPV 881/2019, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, relativa \u00e0s distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", porque entendemos que \u00e9 important\u00edssimo concluir esta vota\u00e7\u00e3o. Inclusive, cumprimento V.Exa. pela maneira brilhante como vem conduzindo n\u00e3o s\u00f3 esta mat\u00e9ria, mas esta Casa.\r\nAproveito para pedir a V.Exa. que, ap\u00f3s esse esfor\u00e7o que temos que fazer para concluir esta vota\u00e7\u00e3o hoje, haja um empenho para, se poss\u00edvel hoje ou amanh\u00e3, entrarmos na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, que trata do setor el\u00e9trico. Essa MP possibilita a solu\u00e7\u00e3o de diversos problemas em v\u00e1rios Estados e tem tamb\u00e9m o interesse de Minas Gerais, atrav\u00e9s da CEMIG, com emendas de nossa iniciativa que possibilitam a renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de usinas, para que a CEMIG n\u00e3o perca mais usinas, como perdeu no Governo Dilma.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, que \u00e9 fundamental para que a nossa economia avance.\r\nPortanto, vamos votar a reforma da Previd\u00eancia e vamos avan\u00e7ar em outros projetos importantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDOFILIA, DIVIN\u00d3POLIS (MG), ABSOLVI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a  absolvi\u00e7\u00e3o de ped\u00f3filo pelo Juiz da Comarca de Divin\u00f3polis, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas. N\u00f3s estamos num momento importante, votando uma reforma necess\u00e1ria para o Pa\u00eds, mas quero fazer o registro, e manifestar meu rep\u00fadio, de algo que ocorreu na minha querida cidade de Divin\u00f3polis e que merece a reflex\u00e3o deste Plen\u00e1rio e de todo o Judici\u00e1rio brasileiro.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, entraram com um processo criminal na comarca da cidade, alguns anos atr\u00e1s, quando uma menor de 12 anos de idade, gr\u00e1vida, apresentou, atrav\u00e9s de sua fam\u00edlia, uma den\u00fancia contra quem havia abusado dela: um tio, que j\u00e1 abusava da menor desde os 10 anos de idade.\r\nSenhores, eu n\u00e3o vou me alongar, a coisa \u00e9 t\u00e3o repugnante que n\u00e3o h\u00e1 muito o que refletir. Quando me contaram essa hist\u00f3ria, eu disse: \"J\u00e1 foi feita a den\u00fancia, j\u00e1 se identificou o criminoso. Vamos confiar na Justi\u00e7a, porque a lei \u00e9 clara\". Agora, h\u00e1 pouco mais de uma semana, fui surpreendido pela decis\u00e3o do juiz - ali\u00e1s, fiquei realmente muito surpreso, porque o juiz \u00e9 algu\u00e9m que eu tinha em conta como pessoa s\u00e9ria - de inocentar o criminoso, o ped\u00f3filo.\r\nSegundo depoente, a menor j\u00e1 mostrava, \u00e0 \u00e9poca, o desenvolvimento de seios - pasmem, senhores e senhoras! A m\u00e3e confirmou que a menina era desenvolvida. Disse o juiz: \"Ela se adaptou \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de m\u00e3e e est\u00e1 criando bem a crian\u00e7a\".\r\nEssa menor foi abusada aos 10 anos e engravidou aos 12 de uma gravidez de risco. \u00c9 uma figura traumatizada que sofre com esse drama. Agora, o mais duro \u00e9 que, al\u00e9m de n\u00e3o punirem, abriram um precedente no Judici\u00e1rio. Existe a S\u00famula n\u00ba 593 do STJ que determina que n\u00e3o se leve em conta ter ou n\u00e3o havido consentimento nesses casos. Estamos falando de uma menor de idade que ficou gr\u00e1vida aos 12 anos. Houve exame de DNA.\r\nO juiz da senten\u00e7a disse: \"Houve prova material e houve a confiss\u00e3o do criminoso, do ped\u00f3filo, do estuprador.\" Por fim, ele diz: \"A minha senten\u00e7a \u00e9 a absolvi\u00e7\u00e3o, porque ela j\u00e1 era desenvolvida e ela assumiu a maternidade\". Para que n\u00f3s fazemos leis aqui? Para um juiz decidir da cabe\u00e7a dele que absolve um bandido, um criminoso, num crime hediondo?\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 disse que vai recorrer de imediato. O Dr. Cas\u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPRODUTOR RURAL, LEITE, AGROIND\u00daSTRIA ARTESANAL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento de implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de apoio aos produtores de leite e de regulamenta\u00e7\u00e3o do Selo Arte em prol dos produtores artesanais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro. Eu estou indo agora para uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com o Sr. Ministro Abraham e outros colegas da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, para encaminharmos, mais uma vez, ao Ministro o nosso apelo, a fim de que seja garantido \u00e0s universidades, aos institutos federais, enfim, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o o custeio, o or\u00e7amento necess\u00e1rio para manuten\u00e7\u00e3o das suas atividades.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 sempre saud\u00e1vel que se busque o bom uso do dinheiro p\u00fablico, que se busque fazer economia onde \u00e9 poss\u00edvel, mas a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, e precisamos garantir o seu or\u00e7amento. Temos aqui v\u00e1rias bandeiras, e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente minha.\r\nNa sequ\u00eancia, irei ao Minist\u00e9rio da Agricultura por outra causa pela qual luto muito, a dos produtores de leite do Brasil, que est\u00e3o sofrendo muito.\r\nOs produtores de leite do Brasil n\u00e3o suportam mais tanta explora\u00e7\u00e3o. Estamos vivendo um momento de seca, e a estiagem leva ao aumento do custo de produ\u00e7\u00e3o. O animal praticamente sobrevive s\u00f3 com ra\u00e7\u00e3o nessa \u00e9poca, e ainda assim diminui a produ\u00e7\u00e3o. Mas, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, em v\u00e1rios lugares, o pre\u00e7o do leite est\u00e1 caindo bem abaixo do custo de produ\u00e7\u00e3o, e os produtores brasileiro, que s\u00e3o milh\u00f5es - milh\u00f5es de fam\u00edlias vivem dessa atividade -, est\u00e3o sofrendo.\r\nVamos pedir mais uma vez que o Governo tenha pol\u00edticas concretas de apoio ao produtor de leite do Brasil, como tamb\u00e9m pedir a regulamenta\u00e7\u00e3o do selo Arte, que \u00e9 a regulamenta\u00e7\u00e3o simplificada n\u00e3o s\u00f3 do queijo artesanal, mas tamb\u00e9m do doce de leite, dos demais produtos artesanais, como as carnes defumadas, para o produtor agregar valor - o pequeno produtor, o agricultor familiar -, a fim de ter condi\u00e7\u00e3o de vender o seu produto e n\u00e3o ser tratado como algu\u00e9m que est\u00e1 na ilegalidade. Aprovamos a lei e precisamos regulamentar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s entendemos que \u00e9 importante superar essa obstru\u00e7\u00e3o e votar essa mat\u00e9ria, porque ela vai aquecer a economia, garantir gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds, tornar menos pesada a interven\u00e7\u00e3o do Estado na iniciativa privada. \r\nA liberdade econ\u00f4mica \u00e9 essencial em qualquer democracia. Liberdade econ\u00f4mica \u00e9 um princ\u00edpio fundamental para que um pa\u00eds se desenvolva. Eu esperava at\u00e9 que houvesse um consenso nisso. Aqui n\u00e3o se est\u00e1 tirando direitos de ningu\u00e9m. Eu diria que este projeto est\u00e1 dando ao trabalhador a oportunidade de trabalhar. Se algu\u00e9m n\u00e3o empreender, como vai gerar emprego?\r\nEssa medida provis\u00f3ria vem ao encontro de tudo que n\u00f3s precisamos hoje, que \u00e9 gerar empregos no Brasil, gerar desenvolvimento.\r\nO PSDB orienta \"n\u00e3o\", para que possamos votar a mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GALILEU TEIXEIRA MACHADO, PREFEITO, EDUARDO PRINT J\u00daNIOR, VEREADOR, J\u00daLIO CAMPOLINA, SECRET\u00c1RIO, OBRA P\u00daBLICA, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DIVIN\u00d3POLIS (MG), ESCOLA MUNICIPAL, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, SANEAMENTO B\u00c1SICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Visita, ao gabinete parlamentar do orador, do Prefeito Galileu Teixeira Machado e outras lideran\u00e7as pol\u00edticas do Munic\u00edpio de Divin\u00f3polis, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, meu amigo conterr\u00e2neo mineiro.\r\nEu quero comunicar que estou recebendo hoje, em Bras\u00edlia, para trabalharmos por Divin\u00f3polis, o Prefeito Galileu Teixeira Machado, acompanhado do Secret\u00e1rio de Obras, J\u00falio Campolina, e do meu amigo, o Vereador Eduardo Print J\u00fanior, aqui conosco no plen\u00e1rio.\r\nEstamos tendo um dia extremamente proveitoso. Come\u00e7amos no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, garantindo recursos para a constru\u00e7\u00e3o do CMEI no Bairro Candel\u00e1ria/Oliveiras e tamb\u00e9m do CMEI no Bairro Jardin\u00f3polis. Eu destinei emendas de minha iniciativa para garantir essa obra, que vinha sendo adiada. E agora, gra\u00e7as a Deus, os recursos j\u00e1 est\u00e3o empenhados, para que de fato possamos come\u00e7ar a obra. Tamb\u00e9m ser\u00e1 constru\u00edda a quadra coberta da Escola Municipal Paulo Freire, estabelecimento que constru\u00ed quando era Prefeito.\r\nTamb\u00e9m estivemos no Minist\u00e9rio do Turismo, onde recebemos not\u00edcias boas. Agora, de fato, estamos garantindo recursos, com o apoio do Ministro Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, nosso conterr\u00e2neo, para iniciar o projeto da Cruz de Todos os Povos. E agora vamos para o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, onde pretendemos garantir a constru\u00e7\u00e3o de 24 habita\u00e7\u00f5es, o que vem sendo adiado indefinidamente. Mas tivemos o compromisso do Ministro de nos ajudar. N\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que vamos sair do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional com a garantia dos recursos para a constru\u00e7\u00e3o dessas 24 unidades no Alto S\u00e3o Vicente, uma regi\u00e3o que precisa - inclusive, eu conhe\u00e7o cada um dos moradores que hoje est\u00e3o no programa de aluguel social da Prefeitura -, e principalmente para dar sequ\u00eancia ao projeto PAC Saneamento, que est\u00e1 parado h\u00e1 mais de 6 anos e deve ser conclu\u00eddo.\r\nRegistro, por fim, que o Prefeito Galileu, j\u00e1 com v\u00e1rios mandatos, sempre foi meu advers\u00e1rio pol\u00edtico. Mas eu acho que essa \u00e9 a maneira de fazer pol\u00edtica que o povo quer hoje, no sentido de nos unirmos em favor da cidade. Ele n\u00e3o \u00e9 meu partid\u00e1rio, nunca foi meu apoiador, eu tamb\u00e9m nunca o apoiei em nenhuma elei\u00e7\u00e3o, mas estamos arrega\u00e7ando as mangas para trabalhar naquilo que a popula\u00e7\u00e3o precisa. \u00c9 isto o que o Brasil precisa: nos unirmos para atender a popula\u00e7\u00e3o no que realmente precisa, que \u00e9 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura, seguran\u00e7a!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOSPITAL REGIONAL, DIVIN\u00d3POLIS (MG), DEBATE, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Encontro do orador e outros com o Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, para debate da conclus\u00e3o das obras do Hospital Regional de Divin\u00f3polis.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles.\r\nEu registro inicialmente a presen\u00e7a comigo do Dr. Eudes, um grande amigo de Divin\u00f3polis, e do Humberto, um grande empreendedor da cidade vizinha de Nova Serrana.\r\nSr. Presidente, eu registro tamb\u00e9m que estive nessa segunda-feira reunido com o Governador de Minas Gerais Romeu Zema, o Deputado Estadual Cleitinho, o Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade de Divin\u00f3polis e o Prefeito de Carmo do Cajuru, representando a regi\u00e3o. N\u00f3s fomos solicitar ao Governador a conclus\u00e3o do Hospital P\u00fablico Regional de Divin\u00f3polis. Cerca de 85% da obra, que est\u00e1 parada h\u00e1 4 anos, est\u00e3o prontos. Por outro lado, infelizmente, pacientes est\u00e3o morrendo por falta de leito na UPA da cidade de Divin\u00f3polis e nas cidades vizinhas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s fizemos um apelo ao Governador e nos comprometemos a ajud\u00e1-lo a conseguir o or\u00e7amento n\u00e3o s\u00f3 para a conclus\u00e3o da obra, mas tamb\u00e9m para o custeio do hospital.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), RESSARCIMENTO, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBR\u00c1S), ACORDO, GOVERNO FEDERAL, REMESSA, CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Empenho do orador na aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do sistema el\u00e9trico nacional. Necessidade de cumprimento, pelo Governo Federal, de acordo sobre o encaminhamento \u00e0 Casa, em regime de urg\u00eancia, de projeto de lei a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Excelente, Presidente. O PSDB est\u00e1 de acordo.\r\nEnquanto os demais colegas se preparam, eu gostaria apenas de fazer um registro, que \u00e9 importante para que o povo mineiro compreenda a situa\u00e7\u00e3o.\r\nEu lutei muito pela aprova\u00e7\u00e3o da MP 879. Sabemos que houve um acordo - fa\u00e7o este registro para dizer que eu votei \"n\u00e3o\", assim como toda a bancada mineira - para que o Governo envie um projeto de lei, em regime de urg\u00eancia, incluindo a reda\u00e7\u00e3o que veio da Comiss\u00e3o Especial.\r\nEste acordo precisa ser cumprido, porque ele atende ao interesse n\u00e3o s\u00f3 de Minas, mas do Brasil. Isso precisa ser cumprido.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CULTURA NACIONAL, VAQUEJADA, MODALIDADE ESPORTIVA, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nVAQUEJADA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fl\u00e1via, eu gostaria de convidar todos os colegas para que venham votar a fim de garantirmos a aprova\u00e7\u00e3o em definitivo desse projeto, que n\u00e3o s\u00f3 permitir\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o, mas trar\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para a realiza\u00e7\u00e3o das vaquejadas, dos rodeios, das cavalgadas, dos esportes equestres, que s\u00e3o atividades saud\u00e1veis.\r\nO que o Brasil tem que proibir e combater \u00e9 o crime. O que o Brasil tem que lutar contra \u00e9 o desemprego. Essas atividades geram emprego, geram lazer, geram uma s\u00e9rie de oportunidades em todo o interior do Brasil. Ser contra essa iniciativa \u00e9 ser contra uma tradi\u00e7\u00e3o, uma hist\u00f3ria, uma cultura do povo.\r\nEu falo como veterin\u00e1rio que sou: n\u00e3o h\u00e1 maus-tratos em animais nessas atividades. S\u00e3o atividades que t\u00eam o acompanhamento de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, um cuidado especial com os animais. Ali\u00e1s, esses animais s\u00e3o os mais lindos, gordos, sadios, bonitos, bem tratados. E ficam aqui com demagogia, jogando isso para uma plateia radical que quer proibir tudo. O que n\u00f3s temos que combater s\u00e3o as drogas. Isso a\u00ed \u00e9 atividade saud\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Presidente, n\u00e3o havia encaminhado, s\u00f3 colocado o \"sim\". O PSDB encaminha \"sim\" e reitera a sua compreens\u00e3o de que essas pr\u00e1ticas esportivas com animais, incluindo os rodeios e as vaquejadas, s\u00e3o importantes para gerar empregos. Hoje elas est\u00e3o regulamentadas de maneira muito clara, para que haja o acompanhamento do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, para que haja o respeito aos animais, para que haja o cuidado com eles. \r\nA C\u00e2mara Federal contribui com o Pa\u00eds para acabar com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica. H\u00e1 promotor que chega a uma cidade e simplesmente para uma festa que envolve milh\u00f5es de reais e que \u00e9 alternativa de lazer saud\u00e1vel.\r\nPortanto, o PSDB encaminha \"sim\", a favor do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bom que fique clara, n\u00e3o s\u00f3 para os colegas aqui, mas especialmente para quem est\u00e1 nos acompanhando, a import\u00e2ncia de aprovarmos esse projeto para que haja paz no campo, ao contr\u00e1rio do que est\u00e3o a\u00ed dizendo. \r\n\u00c9 \u00f3bvio que o setor p\u00fablico n\u00e3o consegue oferecer a menor condi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a na zona rural. Ora, se n\u00e3o oferece na cidade, que dir\u00e1 nas propriedades rurais e pequenos povoados. E o que est\u00e1 ocorrendo? A bandidagem est\u00e1 indo roubar, amea\u00e7ar, matar quem est\u00e1 trabalhando nas fazendas.\r\nEnt\u00e3o, garantir ao produtor rural o direito de ter arma e de ter a posse dessa arma estendida dentro da sua propriedade \u00e9 garantir paz, para que a bandidagem saiba que ali ela n\u00e3o ter\u00e1 vez.\r\nLugar de bandido \u00e9 na cadeia. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais tolerar isso. O bandido tem arma, e vem uma turma aqui dizer que n\u00e3o podemos permitir que a pessoa de bem possa se defender? A pessoa de bem tem que ter esse direito \u00e0 arma...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nCONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Sr. Presidente, colega Deputado Kim, quero aqui falar em nome dos colegas do PSDB, mas quero trazer tamb\u00e9m as minhas preocupa\u00e7\u00f5es, colhidas ao longo de toda uma vida dedicada \u00e0s quest\u00f5es p\u00fablicas, tendo vivido esse dilema ainda na \u00e9poca de Prefeito em Divin\u00f3polis. Fa\u00e7o-o consciente da grave responsabilidade que temos.\r\nPrimeiro, quero cumprimentar todos os que aqui vieram. Cada um, com a sua linha ideol\u00f3gica, suas experi\u00eancias e viv\u00eancias, traz uma contribui\u00e7\u00e3o importante. Cumprimento a todos, na pessoa do meu colega Germano Luiz Gomes, Secret\u00e1rio de Estado do Meio Ambiente em Minais Gerais, que tamb\u00e9m preside a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente.\r\nObservei hoje um ponto de converg\u00eancia, Germano. No passado, \u00e0s vezes, a ousadia estava em fazer uma defesa radical \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda. Acho que hoje \u00e9 preciso ter a ousadia de ser moderado, ser equilibrado, de buscar, de fato, construir converg\u00eancias com um bom prop\u00f3sito, com um prop\u00f3sito que preserve, sim, o meio ambiente, mas que, com absoluta clareza, possibilite-nos fazer com que este Pa\u00eds se desenvolva, gere empregos, mais igualdades e mais oportunidades.\r\nIsso \u00e9 poss\u00edvel, tanto que ouvi falarem sobre isso. O Germano foi o primeiro que tratou disso de maneira clara: da necessidade, sim, de uma Lei Geral, de defini\u00e7\u00e3o, com maior clareza e com maior seguran\u00e7a jur\u00eddica. Tamb\u00e9m o Ministro Sarney falou sobre isso. A Secret\u00e1ria do Distrito Federal, oradora indicada pela Minoria ou pela Oposi\u00e7\u00e3o, h\u00e1 pouco disse tamb\u00e9m que \u00e9 preciso, sim, uma Lei Geral.\r\nE por que \u00e9 preciso uma Lei Geral? Vejam como \u00e9 curioso! Algu\u00e9m pode achar que n\u00e3o: \"Vamos deixar o CONAMA, um conselho, decidir tudo\". Olhem que n\u00f3s estamos h\u00e1 15 anos num debate amplo, na Casa que representa o povo brasileiro, procurando construir um debate maduro, e agora com audi\u00eancias p\u00fablicas, que fatalmente vir\u00e1 para o Plen\u00e1rio dos 513 representantes do povo e depois para o Senado. Isso \u00e9 menos relevante do que um conselho?\r\nTemos todo o respeito pelo Conselho, mas este tamb\u00e9m \u00e9 sujeito a equ\u00edvocos. Eu mesmo testemunhei um grave equ\u00edvoco. O Conselho, sob o pretexto de querer resolver tudo, \u00e0s vezes radicaliza. Eu me lembro, por exemplo, de que, quando votamos o C\u00f3digo Florestal de Minas Gerais, n\u00f3s tentamos regulamentar a quest\u00e3o da APP no entorno de grandes lagos artificiais que foram licenciados ou que nem licenciamento tiveram, porque foram constru\u00eddos na primeira metade do s\u00e9culo XX. \r\nFurnas \u00e9 um exemplo. Em 1960, n\u00e3o havia defini\u00e7\u00e3o de APP e n\u00e3o houve desapropria\u00e7\u00e3o. N\u00f3s constru\u00edmos, com a sociedade mineira, uma solu\u00e7\u00e3o. Colocamos l\u00e1 um artigo: 30 metros de APP. E cada um propriet\u00e1rio aceitou aquilo. Mas o CONAMA disse: \"N\u00e3o, eu quero 100 metros\" - e sem desapropria\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o houve desapropria\u00e7\u00e3o. Fomos fazer uma an\u00e1lise com as autoridades ambientais e p\u00fablicas; ficaria em bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais, se o poder p\u00fablico fosse desapropriar. Portanto, era o equivalente a dizer: o CONAMA quer uma norma que n\u00e3o se aplica. A\u00ed se estabeleceu o conflito. Veio o Minist\u00e9rio P\u00fablico querendo 100 metros de APP, onde n\u00e3o se desapropriou ningu\u00e9m. No final, o C\u00f3digo Florestal federal colocou apenas, como limite de APP, o n\u00edvel da \u00e1gua e a m\u00e1xima maximorum, ou o m\u00e1ximo de cheia, solu\u00e7\u00e3o muito pior do que a dos 30 metros, que n\u00f3s est\u00e1vamos construindo. \r\nPortanto, o radicalismo prejudica o meio ambiente, gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica, prejudica o servidor p\u00fablico, que fica inseguro, n\u00e3o consegue trabalhar. Isso gera disputa entre os \u00f3rg\u00e3os ambientais. O Germano falou isso. Cada um quer uma fatia do poder, e as coisas n\u00e3o andam. De repente, vai para o \u00f3rg\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e n\u00e3o tem prazo para voltar. Por isso, tem que haver uma Lei Geral, tem que haver, sim!\r\nE \u00e9 uma ideia fant\u00e1stica o licenciamento por ades\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es de baixo impacto ambiental. Tem que haver, sim, o ato declarat\u00f3rio, com o RT, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico. Voc\u00ea pode fazer um pr\u00e9dio de cem andares e o RT assina, e milhares de vidas v\u00e3o estar ali; mas voc\u00ea n\u00e3o pode licenciar um posto de gasolina numa capital sem fazer todo um processo de licenciamento. O RT n\u00e3o vale nada!\r\nOra, n\u00f3s j\u00e1 tratamos disto na lei estadual e na lei federal, que o RT pode sim dar, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, a sua posi\u00e7\u00e3o. Vem o CONAMA e diz: \"N\u00e3o, eu quero que uma mera extra\u00e7\u00e3o de areia por dragagem, que vai beneficiar o curso da \u00e1gua, desassoreando, tem que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - V.Exa. disp\u00f5e ainda de 3 minutos, como inscrito, por favor.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nConcluo o meu pronunciamento dizendo o seguinte: se n\u00f3s n\u00e3o tivermos um esfor\u00e7o de converg\u00eancia e de bom senso, n\u00f3s vamos produzir para o Brasil os resultados extremos que n\u00f3s estamos vendo.\r\nEu alertava a servidores p\u00fablicos que vieram, no mandato passado, dizer-me que n\u00e3o poderia ser votada reforma da Previd\u00eancia nenhuma. Eu dizia a eles: \"Tenham mais bom senso, vamos pensar no Brasil! Sem nenhuma reforma, ser\u00e1 o caos. Qualquer um que ganhar, de qualquer partido, ir\u00e1 faz\u00ea-la. E talvez a fa\u00e7a de maneira mais dura\". Fizemos a reforma aqui, e espero que seja feita no Senado. E espero que se estenda aos Estados e Munic\u00edpios, enquanto \u00e9 tempo.\r\nVamos fazer, sim, uma moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o ambiental para licenciamento, para valorizar o meio ambiente, para valorizar o servidor p\u00fablico, para que servidor p\u00fablico n\u00e3o fique sendo amea\u00e7ado de a\u00e7\u00e3o civil pelo MP, que \u00e0s vezes faz esse tipo de press\u00e3o. N\u00e3o aceita que a sua tese n\u00e3o ser\u00e1 vitoriosa e amea\u00e7a os Conselhos - o COPAM, os CONAMAs, os CODEMAs - de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil, \u00e9 esse atraso do radicalismo.\r\nO radicalismo deixou de ser algo merit\u00f3rio. Foi para mim aos meus 18 anos, na UFMG - Universidade Federal de Minas Gerais, como membro do diret\u00f3rio acad\u00eamico. Sejamos mais maduros! Temos responsabilidade com o Brasil! N\u00f3s podemos aprimorar a lei, preservando o meio ambiente e dando possibilidade de desenvolver este Pa\u00eds.\r\nBoa Vista, em Roraima, est\u00e1 dependendo da Venezuela, que est\u00e1 um caos, porque n\u00e3o pode fazer um linh\u00e3o para levar energia el\u00e9trica aos nossos irm\u00e3os brasileiros. Ora, que vergonha isso! Que vergonha para quem defende esse sistema travado! Isso n\u00e3o \u00e9 defesa do meio ambiente, isso \u00e9 um radicalismo atrasado, um radicalismo que prejudica o meio ambiente e prejudica os servidores. Atende alguns interesses. Atende alguns interesses corporativos, atende interesses de quem gosta de vender parecer.\r\nEu j\u00e1 vi situa\u00e7\u00f5es em que algu\u00e9m, para liberar determinado projeto, diz a mim: \"J\u00e1 cumpri tudo do meio ambiente. Agora apareceu que eu tenho que levar um antrop\u00f3logo e n\u00e3o sei mais quem. J\u00e1 me pediram, o m\u00ednimo \u00e9 120 mil reais\". Indago: \"Mas para qu\u00ea?\" \"Porque tem que fazer um levantamento em uma \u00e1rea l\u00e1 e pode eventualmente ter alguma caverna\". E isso em uma regi\u00e3o que eu conhe\u00e7o, porque eu nasci l\u00e1. N\u00e3o tem nada disso! Ele perguntou: \"Mas n\u00e3o tem outro mais barato?\" \"N\u00e3o, n\u00e3o tem n\u00e3o, eles t\u00eam um acordo entre eles\". Esse tipo de nojeira existe!\r\nE os senhores, que s\u00e3o parceiros s\u00e9rios, que vieram a esta Casa e que defendem o meio ambiente, t\u00eam que enfrentar isso. Parem de defender corporativismo, que n\u00e3o defende o meio ambiente! Defendam, sim, o meio ambiente e um Pa\u00eds saud\u00e1vel, que vai evoluir e gerar emprego e oportunidade para todo mundo. \u00c9 o que eu espero.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"n\u00e3o\", porque entendemos que o projeto \u00e9 de interesse do Pa\u00eds. N\u00e3o se trata de uma mat\u00e9ria que mere\u00e7a inclusive essa polemiza\u00e7\u00e3o entre base de governo e oposi\u00e7\u00e3o, a\u00ed \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds. N\u00f3s estamos votando os destaques de um projeto de lei que moderniza a legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Isso vai ao encontro do interesse p\u00fablico, isso \u00e9 para termos mais efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica. As Prefeituras do Brasil inteiro precisam disso, a popula\u00e7\u00e3o precisa disso, para que se d\u00ea mais transpar\u00eancia, mais celeridade e mais efici\u00eancia \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\nPortanto, o PSDB deseja votar o projeto e destrancar a pauta. H\u00e1 outras mat\u00e9rias importantes para o Pa\u00eds para serem votadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 884/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), PROPRIEDADE RURAL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A. Empenho do PSDB na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, a respeito da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com vista \u00e0s retirada da previs\u00e3o do prazo de inscri\u00e7\u00e3o de propriedades rurais no Cadastro Ambiental Rural - CAR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos encaminhar \"n\u00e3o\" a essa emenda. Acreditamos que precisamos concluir a aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nO PSDB est\u00e1 empenhado, para que n\u00f3s possamos votar ainda a medida provis\u00f3ria que regulamenta o cadastro rural, dos produtores rurais, para que tenhamos solu\u00e7\u00e3o, paz no campo, produtividade e garantia de que o produtor rural seja respeitado e valorizado.\r\nPortanto, a pr\u00f3xima medida provis\u00f3ria \u00e9 importante. Eu fa\u00e7o um apelo para n\u00f3s concluirmos rapidamente e tentarmos votar a medida provis\u00f3ria do CAR.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, INCENTIVO, RESPEITO.\r\nMINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), DEFESA, PRODUTOR RURAL, LEITE, INVESTIMENTO, QUALIDADE, REBANHO, COMBATE, DOEN\u00c7A. \r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS, PRODU\u00c7\u00c3O, CAF\u00c9, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, ESTOQUE, REGULA\u00c7\u00c3O, CAF\u00c9.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, de cria\u00e7\u00e3o de programa nacional em prol da pecu\u00e1ria leiteira. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais na melhoria da qualidade do leite e da sanidade do rebanho brasileiro. Apresenta\u00e7\u00e3o de propostas sobre a cria\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o mundial dos pa\u00edses produtores de caf\u00e9 e sobre a retomada, pelo Governo Federal, dos estoques reguladores de caf\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu venho a esta tribuna hoje para defender de novo aqueles que alimentam, literalmente, o nosso Pa\u00eds, aqueles que sustentam a nossa economia e que, muitas vezes, s\u00e3o incompreendidos, \u00e0s vezes s\u00e3o at\u00e9 agredidos. Est\u00e3o sofrendo com o empobrecimento, t\u00eam dificuldades extremas para manter suas fam\u00edlias e para garantir sua sobreviv\u00eancia dignamente. Eu me refiro aos produtores rurais.\r\nAlguns ficam imaginando que produtores rurais s\u00e3o aqueles fazendeir\u00f5es, ricos que t\u00eam milhares e milhares de hectares de soja. Existem sim esses empreendedores, que tamb\u00e9m respeito, mas a grande maioria \u00e9 composta por aqueles que tenho sempre defendido, os produtores da agricultura familiar ou os de m\u00e9dia produtividade. \u00c9 bom que produtividade seja sempre grande.\r\nAinda que a fazenda ou o s\u00edtio, que a propriedade seja pequena, \u00e9 sempre grande o produtor na sua luta, na sua efici\u00eancia, embora, \u00e0s vezes, na maioria das vezes, seja um pequeno propriet\u00e1rio.\r\nEspecialmente duas categorias, eu, veterin\u00e1rio que sou, pequeno produtor rural que sou, sempre soube que s\u00e3o as que mais sofrem e mais empregam neste Pa\u00eds: o produtor de leite e o produtor de caf\u00e9, especialmente em Minas Gerais.\r\nO produtor de leite continua sofrendo um massacre. O cidad\u00e3o que diariamente encontra no supermercado uma variedade enorme de leite, de derivados do leite, de iogurtes, de doces, de queijos, muitas vezes n\u00e3o para refletir sobre a luta do produtor para oferecer essa produ\u00e7\u00e3o, esse alimento para todos os brasileiros, sobre o tanto de gente que emprega na cadeia produtiva, n\u00e3o s\u00f3 l\u00e1 na propriedade rural, mas tamb\u00e9m no transporte, na ind\u00fastria de latic\u00ednios.\r\nSabe quanto o produtor ganha por litro de leite? Menos do que voc\u00ea paga por um copinho de \u00e1gua. Muitos produtores recebem algo em torno de 1 real por litro de leite produzido com muito sacrif\u00edcio. N\u00e3o \u00e9 mero extrativismo, n\u00e3o \u00e9 meramente tirar leite da teta da vaca. N\u00e3o. N\u00e3o existe mais isso. O leite \u00e9, literalmente, colocado pela boca da vaca. N\u00e3o existe mais vaca produzindo sem alimenta\u00e7\u00e3o adequada, sem medica\u00e7\u00e3o adequada. H\u00e1 todo um trabalho de produ\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica para criar o animal, h\u00e1 toda uma infraestrutura. Esse produtor est\u00e1 vendendo o litro de leite a 1 real. N\u00e3o digo nem que est\u00e1 vendendo, porque quem vai comprar paga o pre\u00e7o que quer pagar. Como \u00e9 um produto perec\u00edvel, o produtor n\u00e3o consegue negociar.\r\n\u00c9 preciso que seja criada uma pol\u00edtica p\u00fablica de defesa desse produtor. Como Presidente da Subcomiss\u00e3o Permanente do Leite e com o apoio un\u00e2nime dos colegas, de todos os partidos, apresentarei na pr\u00f3xima reuni\u00e3o um documento, para ser levado ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, sobre a cria\u00e7\u00e3o de um programa nacional de defesa da pecu\u00e1ria leiteira, em que n\u00f3s tenhamos a\u00e7\u00f5es concretas para garantir um pre\u00e7o justo, para garantir rela\u00e7\u00f5es contratuais mais est\u00e1veis, para que o produtor pelo menos saiba por quanto ele est\u00e1 vendendo o seu produto. Muitas vezes ele nem sabe, ele entrega, e, no fim do m\u00eas, a ind\u00fastria diz: \"Vou te pagar 20 centavos a menos\". Ent\u00e3o, \u00e9 um assalto ao produtor.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s precisamos de investimentos governamentais para melhorar a qualidade do leite e a sanidade do rebanho, para que o Brasil, que tem capacidade para abastecer n\u00e3o s\u00f3 100% do mercado interno, possa aproveitar as oportunidades mundiais e se transformar num exportador, e n\u00e3o ficar importando leite, o que acaba destruindo ainda mais o produtor brasileiro. \u00c9 o oportunismo de alguns importadores, de algumas grandes ind\u00fastrias.\r\nEnt\u00e3o, a defesa do produtor de leite \u00e9 fundamental, mas \u00e9 preciso que seja criado um programa nacional de defesa da pecu\u00e1ria leiteira, de maneira permanente. Tratei disso com a Ministra Tereza Cristina. Ela est\u00e1 abra\u00e7ando a ideia. Temos que ter um programa para erradicar determinadas doen\u00e7as que comprometem a qualidade do leite, como a brucelose, a tuberculose. Temos que dar incentivo ao produtor, para que ele possa melhorar as suas instala\u00e7\u00f5es, a condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica do seu rebanho. Temos que dar a ele apoio, para ter a remunera\u00e7\u00e3o justa pelo que produz. Produtor de leite \u00e9 fundamental no Brasil.\r\nO produtor de caf\u00e9, como eu dizia, tamb\u00e9m sofre hoje, vende o produto a pre\u00e7o abaixo do custo. Duas a\u00e7\u00f5es concretas eu estou propondo. Uma delas tem alcance mundial: a cria\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o mundial dos pa\u00edses produtores de caf\u00e9. Por que isso? Porque o pre\u00e7o do caf\u00e9 \u00e9 decidido na Bolsa de Valores de Nova Iorque ou na Bolsa de Valores de Londres, onde n\u00e3o se produz 1 gr\u00e3o de caf\u00e9. E n\u00f3s n\u00e3o nos organizamos aqui, nos pa\u00edses produtores. A outra proposta \u00e9 de que o Brasil volte a ter estoque regulador. Se o Governo brasileiro comprar um pouco de caf\u00e9 quando est\u00e1 muito baixo o pre\u00e7o, ele n\u00e3o vai subsidiar. Depois ele vai vender o caf\u00e9, vai inclusive lucrar para os cofres p\u00fablicos e vai equilibrar o mercado.\r\nIsso sempre foi feito com o caf\u00e9, mas de uns anos para c\u00e1 parou de ser feito. Com isso, as grandes ind\u00fastrias, os grandes exportadores est\u00e3o matando os produtores de caf\u00e9.\r\nEm apoio ao produtor de leite, em apoio ao produtor de caf\u00e9, eu continuarei a minha luta aqui na C\u00e2mara Federal e pe\u00e7o o apoio de todos os colegas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PECUARIA, LEITE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o pela Subcomiss\u00e3o do Leite, da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, da proposta de cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Pecu\u00e1ria Leiteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, querida amiga Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nEu trago aqui uma not\u00edcia boa para uma causa muito justa, pela qual venho lutando h\u00e1 muitos anos: na Subcomiss\u00e3o do Leite, conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o, por unanimidade, de uma proposta de nossa iniciativa, que agora \u00e9 da Comiss\u00e3o como um todo, ou seja, passar\u00e1 a tramitar como uma proposta da Subcomiss\u00e3o do Leite. Trata-se da nossa inciativa para que seja criado o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Pecu\u00e1ria Leiteira.\r\nQuase 100% dos Munic\u00edpios do Brasil t\u00eam alguma atividade de produ\u00e7\u00e3o leiteira com renda - s\u00e3o mais de 5 mil Munic\u00edpios. N\u00f3s estamos falando de mais de 4 milh\u00f5es de empregos diretos. N\u00f3s estamos falando de uma atividade que produz, no Brasil, mais 35 bilh\u00f5es de litros de leite por ano para alimentar todos os brasileiros. O leite \u00e9 um alimento saud\u00e1vel, um alimento divino, pois j\u00e1 vem associado \u00e0 vida, \u00e0 maternidade. Muitas vezes, esse alimento tamb\u00e9m est\u00e1 associado ao sofrimento do produtor, que tem sido tratado de maneira humilhante, recebendo muitas vezes um pre\u00e7o que n\u00e3o paga o custo de produ\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, o produtor recebe menos de 1 real por 1 litro de leite. Voc\u00ea n\u00e3o compra um copinho de \u00e1gua com 1 real. O produtor, para produzir 1 litro de leite, tem que alimentar a vaca, tem que manter toda uma estrutura, tem que levantar de madrugada e trabalhar 365 dias por ano, sem folga, nem no Natal, nem em dia nenhum, pois tem que ordenhar a vaca, tem que alimentar, tem que cuidar. Eu sei disso porque nasci na ro\u00e7a e sou m\u00e9dico veterin\u00e1rio. Eu luto por esses produtores de leite. Eu sei que estou lutando por algo justo para o todo o Brasil.\r\nPortanto, o Programa de Apoio \u00e0 Pecu\u00e1ria Leiteira estar\u00e1 amanh\u00e3 na pauta da Comiss\u00e3o de Agricultura e, se Deus quiser, ser\u00e1 aprovado e encaminhado \u00e0 Ministra da Agricultura, para que coloque em pr\u00e1tica um programa de apoio a esse produtor, algo que nunca existiu. Ser\u00e1 um programa permanente, para que haja um pre\u00e7o justo, para que n\u00e3o haja tanto imposto sobre os insumos, para que haja apoio ao combate de doen\u00e7as que comprometem tamb\u00e9m o rebanho e at\u00e9 a qualidade do leite. N\u00f3s queremos leite de qualidade, queremos tamb\u00e9m que o produtor seja remunerado de maneira justa. Isso \u00e9 bom para o produtor e \u00e9 bom para voc\u00ea, cidad\u00e3o que consome o leite diretamente ou os derivados do leite. Em quase toda a culin\u00e1ria, h\u00e1 alguma coisa do leite. \u00c9 preciso valorizar esses milh\u00f5es de trabalhadores que lutam nas propriedades rurais do Brasil, que s\u00e3o os produtores de leite.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAF\u00c9, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, CAFEICULTURA, CAFEICULTOR, BANCO DO BRASIL (BB), RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR DO CAF\u00c9, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos cafeicultores brasileiros junto ao Banco do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, quero fazer um breve registro dirigindo-me aos cafeicultores de Minas Gerais e de todo o Brasil.\r\nMinas Gerais \u00e9 o Estado que mais produz caf\u00e9 no Brasil, mas tamb\u00e9m tem sido palco de sofrimento dos cafeicultores. \u00c9 com desespero que muita gente v\u00ea uma vida inteira ir pelo ralo, porque n\u00f3s temos vivido um momento grave, n\u00e3o s\u00f3 com certa frustra\u00e7\u00e3o com a safra, mas tamb\u00e9m com os pre\u00e7os abaixo do custo. Isso tem colocado o produtor em dificuldade com o banco.\r\nA partir de amanh\u00e3, n\u00f3s veremos uma vit\u00f3ria desses cafeicultores, por conta de um trabalho que fizemos juntos na Frente Parlamentar do Caf\u00e9 e na Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, aqui na C\u00e2mara. N\u00f3s sensibilizamos as autoridades financeiras, com o apoio da Ministra Tereza Cristina. Assim, a partir de amanh\u00e3, o Banco do Brasil receber\u00e1 os cafeicultores para renegociarem suas d\u00edvidas, para que n\u00e3o haja inadimpl\u00eancia.\r\nProcurem o Banco do Brasil a partir de amanh\u00e3...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela busca de entendimento para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas cumprimentar V.Exa., que conduz com maestria a busca do entendimento para que definamos o limite de gastos para as elei\u00e7\u00f5es municipais, inclusive com a prud\u00eancia de n\u00e3o permitir abusos nos gastos com campanhas e tamb\u00e9m de evitar que prevale\u00e7a o poderio econ\u00f4mico, com um limite de investimento do pr\u00f3prio candidato. As outras mudan\u00e7as seriam inoportunas neste momento. \r\nE eu aproveito a oportunidade, Sr. Presidente, para tamb\u00e9m fazer coro com os que ressaltam a import\u00e2ncia de n\u00f3s votarmos a emenda constitucional que estabelece com clareza a fun\u00e7\u00e3o do policial penal. A verdade \u00e9 que isso j\u00e1 \u00e9 uma realidade. \u00c9 um exerc\u00edcio de pol\u00edcia, \u00e9 um exerc\u00edcio de seguran\u00e7a p\u00fablica, ali\u00e1s, em condi\u00e7\u00f5es muitas vezes de alto risco. Esses profissionais precisam ser tratados com a dignidade que merecem.\r\nPortanto, votar a cria\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de policial penal \u00e9 um gesto de respeito aos agentes penitenci\u00e1rios que eu sempre defendi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento o nobre Deputado F\u00e1bio Trad e, de modo especial, V.Exa., que trouxe ao Plen\u00e1rio o entendimento da ampla maioria dos L\u00edderes, entre eles o do PSDB, de que n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de regulamentar um limite de gastos. Isso \u00e9 nosso dever, \u00e9 nossa fun\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos estabelecendo um limite, o da elei\u00e7\u00e3o passada, que, por sinal, foi estabelecido pela Justi\u00e7a Eleitoral, j\u00e1 reduzindo a, no m\u00e1ximo, 70% do que se havia gasto na elei\u00e7\u00e3o de 2012. Ent\u00e3o, de 2012 para 2016 houve uma redu\u00e7\u00e3o, e agora est\u00e1 se estabelecendo de maneira clara que n\u00e3o se pode ultrapassar esse teto, justamente para evitar o abuso econ\u00f4mico.\r\nMais ainda: inclu\u00edmos o artigo que determina que o pr\u00f3prio candidato n\u00e3o pode exceder 10% da sua renda no ano anterior, para evitar tamb\u00e9m a desigualdade de competi\u00e7\u00e3o, para evitar que aquele muito rico despeje dinheiro na campanha.\r\nSomos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, para a sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendemos que o limite para o autofinanciamento \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que queremos que a democracia alcance a todos. Se n\u00e3o estabelecermos um limite para o autofinanciamento, estaremos dizendo claramente que quem tem muito dinheiro poder\u00e1 financiar-se sem limite. Assim, haver\u00e1 uma concorr\u00eancia desleal com aquele que n\u00e3o tem capacidade financeira para competir. Acabaremos desequilibrando a disputa. Portanto, o autofinanciamento \u00e9 importante. \r\nPortanto, somos favor\u00e1veis ao texto. Orientamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" a essa emenda. Acredito que a sugest\u00e3o que est\u00e1 sendo constru\u00edda pelo PSL, ao que parece, pode ser melhor, no sentido de estabelecermos um limite percentual sobre o limite m\u00e1ximo do gasto, e n\u00e3o s\u00f3 da renda. A\u00ed, sim, teremos um equil\u00edbrio ainda maior na disputa. \r\nOrientamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 108/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIT\u00c9RIO, AUS\u00caNCIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE PROFISSIONAL, INSCRI\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERIN\u00c1RIA (CRMV), PREJU\u00cdZO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), AN\u00c1LISE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Alerta aos membros da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a imprescindibilidade de conselhos profissionais, na aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 108, de 2019, a respeito da natureza jur\u00eddica de tais conselhos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada amiga, Deputada Geovania de S\u00e1, que preside esta sess\u00e3o, eu queria registrar que recebi nesta semana em meu gabinete em Divin\u00f3polis representantes do Conselho Regional de Engenharia - CREA de v\u00e1rias cidades, incluindo Divin\u00f3polis e outras do Centro-Oeste, que me levaram uma preocupa\u00e7\u00e3o muito justa, que tenho ouvido tamb\u00e9m de representantes de outros conselhos, como o conselho \u00e0 que perten\u00e7o, o Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria.\r\nH\u00e1 uma PEC tramitando nesta Casa, que, de alguma forma, pretende, eu n\u00e3o diria extinguir os conselhos, interferir de maneira dr\u00e1stica, prejudicando o papel deles, que s\u00e3o autarquias p\u00fablicas.\r\n\tOs conselhos profissionais s\u00e3o muito importantes n\u00e3o s\u00f3 para os profissionais, n\u00e3o. S\u00e3o muito importantes para o cidad\u00e3o em geral, para lhes dar a seguran\u00e7a de que est\u00e3o sendo atendidos por profissionais qualificados Por exemplo, imaginem um pr\u00e9dio ser constru\u00eddo sem o acompanhamento do engenheiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Por isso, eu fa\u00e7o um apelo aos membros da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, ao Relator Edio Lopes: n\u00f3s n\u00e3o podemos prescindir dos conselhos profissionais. Eles s\u00e3o importantes para dar seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Imaginem se todo mundo come\u00e7ar a dizer que \u00e9 m\u00e9dico e atuar como m\u00e9dico sem ter um diploma; dizer que \u00e9 engenheiro e atuar como engenheiro sem ter um diploma. Tem que haver um conselho que fiscalize o profissional e d\u00ea garantia para o cidad\u00e3o.\r\n\u00c9 importante que tenhamos responsabilidade e tratemos com respeito os conselhos profissionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, RECURSOS, PAGAMENTO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Protesto contra a exig\u00eancia imposta aos Munic\u00edpios brasileiros de destina\u00e7\u00e3o, para o pagamento de suas d\u00edvidas junto ao Estado, de recursos previstos no Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite referido no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010 (cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania, eu quero aqui fazer um apelo a todos os colegas. Eu sei do esfor\u00e7o do Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, dos demais L\u00edderes, e n\u00f3s precisamos fazer um esfor\u00e7o para votar hoje a cess\u00e3o onerosa. N\u00f3s sabemos que est\u00e1 se construindo um acordo, mas \u00e9 muito importante que, al\u00e9m de garantir os 15% para todos os Munic\u00edpios brasileiros, n\u00f3s respeitemos o pacto federativo e a liberdade do Munic\u00edpio de utilizar esse recurso para aquilo de que ele precisa, quando muito dizer que ele tem que estar em dia com a Previd\u00eancia, pagar alguma d\u00edvida vencida. Vincular esse recurso que est\u00e1 sendo destinado ao Munic\u00edpio obrigando-o a pagar d\u00edvida que ainda n\u00e3o venceu, a quitar parcelamento, isso \u00e9 inaceit\u00e1vel, e mesmo definir que \u00e9 investimento, que \u00e9 isso ou aquilo.\r\nVejam o Estado de Minas Gerais, por exemplo, que est\u00e1 devendo aos hospitais. A\u00ed v\u00e3o dizer que s\u00f3 pode usar para pagar precat\u00f3rio ou para fazer novas obras! O Munic\u00edpio ou o Estado tem que ter liberdade de aplicar o dinheiro onde mais est\u00e1 precisando. Desde que ele esteja com certid\u00e3o negativa ou que ele coloque em dia o que est\u00e1 vencido, o que est\u00e1 devendo, ou para a previd\u00eancia pr\u00f3pria ou para a previd\u00eancia geral, n\u00e3o se tem que ficar dizendo onde \u00e9 que o Munic\u00edpio ou o Estado vai aplicar um dinheiro que \u00e9 dele, n\u00e3o \u00e9 favor. \u00c9 direito dele ter uma parcela desse recurso da cess\u00e3o onerosa.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA. RECURSOS FINANCEIROS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, OBRIGATORIEDADE, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PAGAMENTO, DIVIDA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite referido no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010 (cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu procurarei ser breve.\r\nEu compreendo a ansiedade de todos, mas, antes de iniciar a leitura do meu voto, eu quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, ao meu L\u00edder Carlos Sampaio e aos demais colegas a confian\u00e7a, mas, acima de tudo, quero me dirigir a todos os L\u00edderes e a todos os 513 Parlamentares que se empenharam para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos construir um entendimento em favor do Brasil, um entendimento republicano, um entendimento em que os Munic\u00edpios brasileiros pudessem ser contemplados.\r\nAqui est\u00e3o centenas de Prefeitos. Cumprimento todos na pessoa do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Mineira de Munic\u00edpios, Prefeito Julvan. Os Prefeitos acompanharam o debate, os Governadores acompanharam o debate, para que construamos uma solu\u00e7\u00e3o justa para o Brasil. E o Presidente Rodrigo Maia, com serenidade, mas, ao mesmo tempo, com a firmeza pr\u00f3pria da responsabilidade do cargo que aqui ocupa, construiu sim um ambiente adequado para o entendimento.\r\nEu quero dizer a cada um que o fruto do entendimento possibilitou algo sim extremamente generoso, em que a Uni\u00e3o fica contemplada com uma ampla fatia, mas em que os Estados receber\u00e3o 15%, os Munic\u00edpios tamb\u00e9m receber\u00e3o 15% dessa cess\u00e3o onerosa e em que os Estados que confrontam com a plataforma continental receber\u00e3o 3%. Principalmente, houve uma decis\u00e3o de como aplicar isso com austeridade, com responsabilidade, mas sem tirar a autonomia dos entes federados, sem deixar de respeitar os nossos Munic\u00edpios e Estados.\r\nVamos, portanto, ao voto:\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o; \r\nPela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o;\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei, na forma do substitutivo que ora apresento; \r\nPela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto de lei e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\r\nOra passo \u00e0 leitura do substitutivo, complementando, portanto, o meu voto, volto a dizer, fruto do entendimento republicano que prevaleceu durante alguns dias e que, com a coordena\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, culminou com este trabalho.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019.\r\nEstabelece crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite a que se refere o \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 30 de junho de 2010, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nArt. 1\u00b0. A Uni\u00e3o transferir\u00e1, dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite a que se refere o \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 30 de junho de 2010, descontada a despesa decorrente da revis\u00e3o do contrato de cess\u00e3o onerosa de que trata a mesma Lei:\r\nI - 15% (quinze por cento) aos Estados e ao Distrito Federal, sendo que 2/3 (dois ter\u00e7os) desse montante ser\u00e3o distribu\u00eddos de acordo com os percentuais previstos na coluna \"A\" e 1/3 (um ter\u00e7o) com os percentuais previstos na coluna \"B\", ambas do Anexo I desta Lei;\"\r\nFa\u00e7o apenas aqui uma pausa para destacar aos colegas, e isso ser\u00e1 repetido em alguns momentos, que este anexo tratou de construir, numa discuss\u00e3o absolutamente republicana, uma composi\u00e7\u00e3o em que os 15% dos Munic\u00edpios ser\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do FPM; j\u00e1 os 15% dos Estados ser\u00e3o numa composi\u00e7\u00e3o de 10% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE e de 5%, sendo 2,5% da Lei Kandir e 2,5% do Fundo de Aux\u00edlio Financeiro para Fomento das Exporta\u00e7\u00f5es - FEX.\r\nContinuando a leitura:\r\n\"Il - 3% (tr\u00eas por cento) aos Estados confrontantes \u00e0 plataforma continental, mar territorial ou zona econ\u00f4mica exclusiva onde estejam geograficamente localizadas as jazidas de petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos; e,\r\nIII - 15% (quinze por cento) aos Munic\u00edpios, distribu\u00eddos conforme os coeficientes que regem a reparti\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, de que trata o art. 159, inciso I, al\u00ednea \"b\", da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n\u00a7 1\u00b0 Os Estados e o Distrito Federal destinar\u00e3o os recursos de que trata o caput exclusivamente para o pagamento das despesas:\r\nI - previdenci\u00e1rias, do respectivo ente e de todas as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado integrantes de sua administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, ressalvadas as empresas estatais independentes, com:\r\na) os fundos previdenci\u00e1rios de servidores p\u00fablicos;\r\nb) as contribui\u00e7\u00f5es sociais de que tratam as al\u00edneas \"a\" e \"c\" do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 11 da Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991, inclusive os decorrentes do descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e os de contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio;\r\nII - com investimento.\r\n\u00a7 2\u00b0 A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de que trata o caput nas despesas previstas no inciso Il do \u00a7 1\u00b0 deste artigo, pelos Estados e pelo Distrito Federal, fica condicionada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de reserva financeira espec\u00edfica para pagamento das despesas de que tratam as al\u00edneas \"a\" e \"b\" do \u00a7 1\u00b0 deste artigo, vincendas at\u00e9 o exerc\u00edcio financeiro do ano subsequente ao ano da transfer\u00eancia de recursos pela Uni\u00e3o;\r\n\u00a7 3\u00b0 Os munic\u00edpios destinar\u00e3o os recursos de que trata o caput, alternativamente para\" - volto a frisar, os Munic\u00edpios destinar\u00e3o os recursos de que trata o caput, alternativamente para:\r\n\"I - cria\u00e7\u00e3o de reserva financeira espec\u00edfica para pagamento das despesas previdenci\u00e1rias com os fundos previdenci\u00e1rios de servidores p\u00fablicos ou com as contribui\u00e7\u00f5es sociais de que tratam as al\u00edneas \"a\" e \"c\" do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 11 da Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991, inclusive os decorrentes do descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e os de contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, do respectivo ente e de todas as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado integrantes de sua administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, ressalvadas as empresas estatais independentes, vincendas at\u00e9 o exerc\u00edcio financeiro do ano subsequente ao ano da transfer\u00eancia de recursos pela Uni\u00e3o; ou\r\nIl - investimento.\r\nArt. 2\u00b0 Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nPortanto, Sr. Presidente, segue em anexo a composi\u00e7\u00e3o dos percentuais para os Estados e Munic\u00edpios, que tamb\u00e9m, como eu disse, foi fruto de um entendimento republicano.\r\nEu concluo pela apresenta\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, mais uma vez, ressaltando o papel conciliador do nosso Presidente.\r\nAgrade\u00e7o o empenho do L\u00edder Carlos Sampaio e dos demais L\u00edderes que buscaram o entendimento em favor dos Munic\u00edpios e dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 esse o nosso parecer, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.(Pausa.)\r\nS\u00f3 1 minutinho, que ele tem que fazer uma corre\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.\r\nVamos ver se reduzimos o tempo de discuss\u00e3o da mat\u00e9ria para que possamos votar esta e a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, como acordado, a pedido do Deputado L\u00e9o e do Deputado Jo\u00e3o Campos.\r\nO SR. ALEXANDRE PADILHA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Alexandre Padilha votou com o PT na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o precisa justificar o voto, n\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 registrar a presen\u00e7a na sess\u00e3o.\r\nO SR. DANIEL ALMEIDA (PCdoB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminhou uma emenda, que foi acatada pelo Relator. Ent\u00e3o, ela deixa de existir. Tamb\u00e9m encaminhamos um destaque, considerando a possibilidade de vot\u00e1-lo em separado. Como n\u00e3o h\u00e1 mais a sua necessidade, n\u00f3s quer\u00edamos encaminhar a retirada desse destaque e da emenda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Muito obrigado.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Presidente, ainda em tempo, quero fazer uma ligeira corre\u00e7\u00e3o no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba. Leia-se:\r\n\u00a7 2\u00ba A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de que trata o caput nas despesas previstas no inciso II do \u00a71\u00ba deste artigo. pelos Estados e pelo Distrito Federal fica condicionada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de reserva financeira espec\u00edfica para pagamento das despesas que tratam as al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso I do \u00a7 1\u00ba deste artigo (...).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Valoriza\u00e7\u00e3o dos docentes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, hoje devemos n\u00e3o apenas homenagear os professores e as professoras de todo o Brasil, mas tamb\u00e9m assumir de fato uma postura de valoriza\u00e7\u00e3o e de apoio a esses profissionais que formam todas os outros trabalhadores das outras profiss\u00f5es.\r\nConvivo de perto com algu\u00e9m que dedicou parte da sua vida tamb\u00e9m a ensinar. Minha esposa, al\u00e9m de enfermeira, al\u00e9m dos cuidados na \u00e1rea da sa\u00fade, por muitos anos militou como professora, e sei a luta que \u00e9.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que se valorizem de fato os professores. A maioria n\u00e3o consegue nem sequer pagar uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o; um doutorado, nem pensar. O m\u00ednimo que se deveria estabelecer era que o poder p\u00fablico, principal empregador dos professores, garantisse a eles especializa\u00e7\u00e3o e aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio para essa especializa\u00e7\u00e3o. Temos que estabelecer isso em lei, de maneira clara. A\u00ed a nossa homenagem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\" por entender que precisamos votar esta mat\u00e9ria.\r\nEu acho que at\u00e9 o Pa\u00eds j\u00e1 discutiu esta mat\u00e9ria. Este assunto j\u00e1 foi manchete, j\u00e1 foi debatido, j\u00e1 foi analisado pela imprensa. A Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quis, talvez, discutir o assunto, mas ele est\u00e1 mais do que discutido. Precisamos votar, porque o Pa\u00eds n\u00e3o pode ficar parado diante de acordos internacionais que s\u00e3o importante tamb\u00e9m para as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.\r\nO PSDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB encaminha \"n\u00e3o\".\r\nEmbora sejam absolutamente leg\u00edtimas as a\u00e7\u00f5es de obstru\u00e7\u00e3o, o PSDB insiste que n\u00f3s nos empenhemos a favor do Brasil. Essa mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 importante para o Maranh\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o Brasil. \r\nN\u00f3s ficarmos patinando para votar um projeto que \u00e9 apenas a regulamenta\u00e7\u00e3o de um acordo j\u00e1 celebrado \u00e9 um atraso de vida. O Brasil precisa de todos n\u00f3s trabalhando, votando \"sim\" ou \"n\u00e3o\", mas votando para que este Pa\u00eds de fato encontre de novo o desenvolvimento.\r\nO PSDB orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s precisamos votar a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA VETERIN\u00c1RIA (CFMV), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o solene da Casa, promovida ao ensejo do transcurso do 50\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o dos Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de convidar todos para participar, amanh\u00e3, da sess\u00e3o solene em homenagem aos 50 anos do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria e aos veterin\u00e1rios de todo o Brasil. A profiss\u00e3o de veterin\u00e1rio \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para os animais, mas tamb\u00e9m, e especialmente, para a sa\u00fade humana, do ponto de vista da seguran\u00e7a alimentar e da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PROCEDIMENTO, GOVERNO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONSIGNA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o encaminhamento, pelo Governo Federal, projetos de lei do Congresso Nacional sobre a consigna\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais para complementa\u00e7\u00e3o das verbas do leil\u00e3o de petr\u00f3leo da chamada cess\u00e3o onerada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de contribuir para esclarecer a quest\u00e3o levantada pelo Senador Cid ao Senador Izalci. Eu vejo que est\u00e3o confundindo um pouco as coisas. O Senador Cid tem raz\u00e3o quando diz que h\u00e1 um valor fixo, e o Senador Izalci tem raz\u00e3o quando diz que h\u00e1 a possibilidade de duas parcelas, havendo \u00e1gio que supere 5% em petr\u00f3leo.\r\nO que ocorre? O PLN 45, que j\u00e1 aprovamos, tratou da hip\u00f3tese de uma parcela. Por qu\u00ea? Porque o Governo trabalha com a possibilidade - e, \u00e9 \u00f3bvio, torce por isso - de haver \u00e1gio, para que haja \u00eaxito no leil\u00e3o dos blocos. Havendo esse \u00eaxito, j\u00e1 est\u00e1 garantida no PLN que votamos a entrada da primeira parcela - votamos o cr\u00e9dito de 40 bilh\u00f5es de reais aqui, no PLN 45, que ali\u00e1s precisa tamb\u00e9m deste PLN 27 para se legitimar, porque j\u00e1 passou a data de 15 de outubro.\r\nAgora, vamos admitir que n\u00e3o haja \u00e1gio e que o dinheiro entre todo em 2019. Obviamente, o Governo ter\u00e1 que enviar outro PLN para entrar no or\u00e7amento de 2019 o complemento do leil\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pegadinha. Isso \u00e9 uma coisa muito segura. O que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 dar a possibilidade de o Governo fazer encaminhamento de PLNs at\u00e9 15 de novembro, o que \u00e9 natural da economia, da din\u00e2mica que vivemos. Com esse dinheiro ingressando, podemos ter at\u00e9 alguma outra situa\u00e7\u00e3o relativa ao or\u00e7amento, ligada ao ingresso e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o desse recurso. \r\nEu acredito que foi constru\u00eddo um consenso, porque essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que interessa ao Pa\u00eds.\r\nE outra coisa: j\u00e1 se garante a possibilidade, colocando no Or\u00e7amento, de ainda este ano Estados e Munic\u00edpios come\u00e7arem a receber uma parte - ainda este ano! - e, na pior das hip\u00f3teses, se for parcelado, receberem, at\u00e9 junho do ano que vem, o restante.\r\nAcho justa a preocupa\u00e7\u00e3o do Senador Cid, mas n\u00e3o h\u00e1 absolutamente nada de anormal aqui. \u00c9 necess\u00e1rio, sim, adiarmos o prazo para 15 de novembro, sen\u00e3o nem o que acabamos de votar teria valor, como lembrou o Deputado Bohn Gass.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 45. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019). Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 27, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.707, de 2018, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estava inscrito para falar n\u00e3o s\u00f3 sobre o PLN 27, mas tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia de algo que n\u00f3s votamos aqui na C\u00e2mara e no Senado: a cess\u00e3o onerosa. Com essas a\u00e7\u00f5es hoje do Congresso, n\u00f3s estamos dando sequ\u00eancia, forma e condi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas para que o Governo Federal cumpra o que o Congresso Nacional decidiu e o Presidente Bolsonaro sancionou na \u00edntegra. \r\nEu tive a felicidade de ser o Relator, neste plen\u00e1rio, do projeto da cess\u00e3o onerosa, garantindo aos Estados e aos Munic\u00edpios - a todos os Munic\u00edpios do Brasil - uma parcela desses recursos provenientes do pr\u00e9-sal. E com um detalhe: os Munic\u00edpios ter\u00e3o autonomia para aplicar em obras, melhorar a qualidade de vida dos cidad\u00e3os e tamb\u00e9m gerar emprego, alavancar a economia. Portanto, isso \u00e9 investimento. N\u00e3o se dar\u00e1 com uma m\u00e3o para tomar com a outra, como se estava pretendendo, deixando os Munic\u00edpios engessados. Eles teriam que guardar esses recursos em fundos, deixando de utiliz\u00e1-los efetivamente para investimentos. Foi um ganho para Estados e Munic\u00edpios. Eu fui o Relator, mas essa foi uma constru\u00e7\u00e3o que contou com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos. E, agora, \u00e9 importante que caminhemos tamb\u00e9m nessa harmonia, ainda que haja essa ou aquela diverg\u00eancia de opini\u00f5es.\r\nFoi importante aprovar o PLN 45, o cr\u00e9dito adicional de 40 bilh\u00f5es de reais, cuja primeira parcela, para chegar dinheiro aos Munic\u00edpios, pode ser paga ainda este ano. E, na pior das hip\u00f3teses, se n\u00e3o for tudo pago \u00e0 vista, at\u00e9 o m\u00eas de junho do ano que vem os Munic\u00edpios de todo o Brasil e os Estados ter\u00e3o recebido algo em torno de 22 bilh\u00f5es de reais, para dar uma amenizada na luta de quem hoje administra uma Prefeitura e para melhorar a vida do cidad\u00e3o.\r\nEste \u00e9 o nosso posicionamento. N\u00f3s vamos votar, portanto, a favor, para que os Munic\u00edpios e os Estados brasileiros compartilhem dessa riqueza, que \u00e9 de todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2017, sobre a n\u00e3o considera\u00e7\u00e3o da culpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, prezada amiga Deputada Soraya Santos.\r\nEu quero trazer aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o, que, acredito, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, mas tamb\u00e9m da ampla maioria dos brasileiros, com o risco de vermos novamente a impunidade ganhar for\u00e7a no Brasil.\r\nTodos estamos ansiosos com a decis\u00e3o do Supremo, que j\u00e1 come\u00e7a a se prenunciar, de que possamos ver aqueles que j\u00e1 est\u00e3o condenados em segunda inst\u00e2ncia serem liberados e irem para a rua. Da\u00ed haver\u00e1 aquela sensa\u00e7\u00e3o de que o crime compensa.\r\nEu acredito que a mensagem do Presidente do Supremo de que j\u00e1 \u00e9 a hora de a C\u00e2mara tratar de regulamentar para que n\u00e3o prescrevam os crimes daqueles que recorrem \u00e0 terceira inst\u00e2ncia \u00e9 um certo an\u00fancio de que ele tamb\u00e9m votar\u00e1 a favor de que n\u00e3o haja pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\n\u00c9 a hora de a C\u00e2mara e o Senado votarem a emenda constitucional que garante a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. E mais: devemos endurecer o C\u00f3digo de Processo Penal, reduzindo os prazos para os recursos, para que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicio fazendo uma corre\u00e7\u00e3o aqui. No plebiscito que ocorreu no Brasil, a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira votou para que o cidad\u00e3o brasileiro tenha direito a adquirir uma arma para sua defesa. Essa \u00e9 a verdade absoluta da hist\u00f3ria.\r\nO outro aspecto \u00e9 que n\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que n\u00e3o se pode sair vendendo armas a\u00ed de qualquer maneira, pela Internet ou sem nenhuma exig\u00eancia. E n\u00e3o se est\u00e1 mudando nada disso. O que se prop\u00f5e \u00e9 estabelecer com clareza os crit\u00e9rios de aquisi\u00e7\u00e3o da arma, para que, a partir de crit\u00e9rios bem objetivos, bem adequados, o cidad\u00e3o de bem poder se defender, j\u00e1 que para bandido n\u00f3s sabemos que n\u00e3o falta arma.\r\nN\u00f3s entendemos que a mat\u00e9ria tem que ser discutida. No m\u00e9rito, o PSDB dever\u00e1 liberar a bancada. Mas, neste momento, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\" porque entendemos que, ainda que se trate de mat\u00e9ria que divide opini\u00f5es, \u00e9 esse o grande sentido da democracia. E, neste plen\u00e1rio, a democracia tem que se resolver no voto. N\u00e3o d\u00e1 para ficar aqui simplesmente obstruindo indefinidamente a discuss\u00e3o de um tema que interessa ao Pa\u00eds, sim, porque envolve a seguran\u00e7a de cada cidad\u00e3o. Estou me referindo especialmente \u00e0 seguran\u00e7a do cidad\u00e3o de bem, que \u00e9 a grande maioria do povo brasileiro, que tem que ter o direito de se defender.\r\nPortanto, o PSDB encaminha o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que, respeitadas as diverg\u00eancias de opini\u00e3o, uma coisa \u00e9 certa: temos que decidir esse tema, e temos que o decidir no voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estou at\u00e9 falando aqui aos colegas do NOVO, por quem eu tenho muito respeito e que buscam inovar em algumas mat\u00e9rias, que, nessa quest\u00e3o, com toda a sinceridade, eu acho que a inova\u00e7\u00e3o pode virar um tiro no p\u00e9.\r\nEsta mat\u00e9ria, se aprovada, equivale a acabar com uma poupan\u00e7a que \u00e9 do trabalhador, \u00e9 fato, mas que \u00e9, hoje, a \u00fanica fonte de financiamento de habita\u00e7\u00e3o de maneira sustent\u00e1vel no Brasil, \u00e9 a fonte de financiamento do saneamento b\u00e1sico para Munic\u00edpios e Estados. Agora mesmo, n\u00f3s aprovamos o novo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento. Ainda que entre a iniciativa privada, \u00e9 preciso uma fonte de financiamento de longo prazo, como o FGTS.\r\nPortanto, o PSDB orienta \"n\u00e3o\", com muita clareza de que est\u00e1 orientando a favor dos trabalhadores e a favor do Brasil, para n\u00e3o acabar com o Fundo de Garantia. O \"n\u00e3o\" \u00e9 a atitude mais respons\u00e1vel neste momento.\r\nEu pe\u00e7o que todos os L\u00edderes reflitam, porque votar \"sim\" equivale, no meu entendimento, com todo o respeito \u00e0 tentativa do NOVO de liberar esse dinheiro todo de uma vez, a acabar com o Fundo de Garantia no Brasil, acabar com o financiamento habitacional, acabar com o financiamento para saneamento b\u00e1sico no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, MINAS GERAIS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIME AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, INADIMPLEMENTO, GOVERNO ESTADUAL, HOSPITAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, RESSARCIMENTO, FAZENDA ESTADUAL, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, HOSPITAL P\u00daBLICO, DIVIN\u00d3POLIS (MG), EMENDA INDIVIDUAL, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Fatores determinantes da crise financeira enfrentada pelo Estado de Minas Gerais. Incapacidade de repasse de recursos a hospitais pelo gestor estadual. Raz\u00f5es do apoio do orador \u00e0 CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, em decorr\u00eancia do rompimento da barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o. Empenho na conclus\u00e3o das obras do Hospital Regional de Divin\u00f3polis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezado colega Deputado Charles Fernandes, eu trago aqui uma grave preocupa\u00e7\u00e3o com o Estado que tenho a honra de representar, Minas Gerais, que, n\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m, vive j\u00e1 h\u00e1 algum tempo um verdadeiro pesadelo. \r\nPrimeiro, foi o desastre pol\u00edtico do desgoverno que antecedeu o Governador Zema e levou Minas Gerais a uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade, de caos absoluto, com um endividamento como nunca se tinha visto na hist\u00f3ria de Minas Gerais, com as Prefeituras e os hospitais filantr\u00f3picos sem receber aquilo que era de direito deles.\r\nDepois vieram as trag\u00e9dias, dentre elas a trag\u00e9dia criminosa da ruptura da barragem em Brumadinho. E, a\u00ed, a situa\u00e7\u00e3o do Estado ficou pior ainda, porque houve uma queda acentuada da arrecada\u00e7\u00e3o, uma vez que Minas Gerais \u00e9 um Estado tamb\u00e9m miner\u00e1rio. E essa queda abrupta, repentina, al\u00e9m de tirar vidas, o que \u00e9 mais tr\u00e1gico, e isso n\u00e3o tem pre\u00e7o, tirou tamb\u00e9m o emprego de muita gente, prejudicou a gera\u00e7\u00e3o de impostos. E Minas vive uma calamidade grave.\r\nMas, dentre os v\u00e1rios assuntos que me preocupam, est\u00e1 a sa\u00fade p\u00fablica em Minas Gerais. Muitos hospitais n\u00e3o t\u00eam recebido os repasses do Governo do Estado por absoluta incapacidade do Estado de honrar todos os seus compromissos. Eu tenho feito, com os colegas Parlamentares mineiros, esfor\u00e7os, destinando emendas. Eu tenho rodado todas as cidades que represento, levando parte das emendas parlamentares, mas isso, por si s\u00f3, n\u00e3o resolve. \r\nPortanto, eu defendi, na CPI que apurou as responsabilidades do crime da Vale em Brumadinho, que tenhamos alguns mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o em Minas. Primeiro, punir os culpados. Segundo, obviamente, reparar os danos com as v\u00edtimas e o meio ambiente e compensar Minas Gerais.\r\nUm dos caminhos \u00e9 concluir, por exemplo, as obras de v\u00e1rios hospitais p\u00fablicos que est\u00e3o inacabadas e precisam ser conclu\u00eddas. O Estado ficou sem capacidade financeira, dentre outras coisas, por situa\u00e7\u00f5es como essa que adveio da Vale. Em Divin\u00f3polis mesmo, h\u00e1 um hospital cuja obra falta um pouco mais de 10% para ser conclu\u00edda. E h\u00e1 gente precisando desse hospital regional em Divin\u00f3polis. Ent\u00e3o, o Estado deveria exigir um mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o para que ele possa concluir essa obra do hospital regional em Divin\u00f3polis. Ao mesmo tempo, eu estou me empenhando. J\u00e1 me dispus a destinar praticamente toda a minha emenda da \u00e1rea da sa\u00fade para ajudar na conclus\u00e3o desse hospital, que pode atender a todo o Centro-oeste mineiro, n\u00e3o s\u00f3 Divin\u00f3polis.\r\nMas eu tenho que me preocupar tamb\u00e9m com outras regi\u00f5es, como o Campo das Vertentes, o Norte de Minas, o Vale do A\u00e7o. Eu n\u00e3o vou me descuidar de nenhuma delas - esse \u00e9 o meu dever -, mas o Governo do Estado e o Governo Federal t\u00eam que cuidar da sa\u00fade em Minas Gerais, Sr. Presidente. Essa \u00e9 minha preocupa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL (SAF), DETERMINA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, GOVERNAN\u00c7A, REGIME TRIBUT\u00c1RIO, FINALIDADE, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, FUTEBOL, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero agradecer a V.Exa., Presidente, aos L\u00edderes e, de modo especial, ao Plen\u00e1rio pela aprova\u00e7\u00e3o, hoje, praticamente un\u00e2nime - houve algumas obstru\u00e7\u00f5es, por outras raz\u00f5es - do regime de urg\u00eancia para o Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, que trata do clube-empresa, ou do futebol-empresa.\r\nEsse projeto \u00e9 de nossa autoria, em parceria com o Deputado Otavio Leite - a bem da verdade, \u00e9 originariamente do Deputado Otavio Leite, um grande Parlamentar, que nos deixou essa contribui\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, eu assinei como coautor.\r\nDesarquivamos o projeto, e agora ele teve como Relator o Deputado Pedro Paulo, que est\u00e1 fazendo um excelente trabalho, que vai ao encontro do interesse do futebol brasileiro, vai ao encontro do interesse p\u00fablico, do interesse do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque o futebol \u00e9 uma paix\u00e3o nacional; \u00e9 porque o futebol tamb\u00e9m \u00e9 fonte de emprego, de renda, de lazer, de entretenimento.\r\nMas \u00e9 preciso que ele seja tratado com profissionalismo, com responsabilidade. E n\u00f3s temos exemplos disso no mundo inteiro. Praticamente 100% dos clubes da Europa s\u00e3o empresas, e empresas bem-sucedidas, que d\u00e3o alegria aos seus torcedores. N\u00e3o \u00e9 por acaso que est\u00e3o ali os maiores clubes do mundo. Mas, al\u00e9m de dar alegria, eles t\u00eam gest\u00e3o profissional e geram empregos, geram desenvolvimento.\r\nComo o Brasil tem uma s\u00e9rie de encargos sociais e n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel querer que se coloque dinheiro p\u00fablico no futebol, pelo menos vamos dar ao futebol a possibilidade de a iniciativa privada participar ativamente dos clubes, gerando empregos, gerando desenvolvimento, mas com seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nPortanto, eu acredito que n\u00f3s temos uma \u00f3tima oportunidade de ter uma agenda positiva, aprovando esse projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares, primeiro, para fazer justi\u00e7a a esse projeto, que \u00e9 origin\u00e1rio do nosso colega ex-Deputado Ot\u00e1vio Leite, hoje Secret\u00e1rio de Turismo no Rio de Janeiro. Eu tive a honra de ser coautor \u00e0 \u00e9poca e de depois desarquivar o projeto, no in\u00edcio desta Legislatura, como coautor. Ap\u00f3s o desarquivamento, tive a felicidade de ver o Deputado Pedro Paulo fazer um excelente trabalho e apresentar um substitutivo que cria um novo marco na hist\u00f3ria do futebol profissional brasileiro.\r\nN\u00f3s teremos, primeiro, tranquilidade, porque nenhum clube ser\u00e1 obrigado a se transformar em empresa. Segundo, aqueles que fizerem essa op\u00e7\u00e3o ser\u00e3o incentivados, de maneira profissional e competitiva, com seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 claro, a investir, gerar emprego, fortalecer o futebol brasileiro, para que n\u00e3o fiquemos s\u00f3 exportando talentos. Portanto, \u00e9 um ganho para todo o futebol brasileiro.\r\nO PSDB vota...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSDB vai votar \"sim\".\r\nComo autor, juntamente com o Deputado Otavio, reitero a minha gratid\u00e3o ao Deputado Pedro Paulo, que fez um brilhante substitutivo. Mas, especificamente neste assunto - e tenho a convic\u00e7\u00e3o de que terei a compreens\u00e3o dele -, n\u00f3s vamos votar \"sim\", porque acreditamos que \u00e9 um aperfei\u00e7oamento final o que a emenda prop\u00f5e. Portanto, mudando o texto e adotando a proposta do PSL, o PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUTIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Avan\u00e7o do substitutivo oferecido pelo Deputado Pedro Paulo ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, quero registrar meu agradecimento a todos os colegas Parlamentares, de modo especial ao Deputado Pedro Paulo, que foi o Relator. Quero agradecer, em meu nome, como coautor do projeto, mas tamb\u00e9m em nome do Deputado Otavio Leite, que na Legislatura passada batalhou muito por esse projeto que assinamos em coautoria.\r\nN\u00f3s desarquivamos o projeto no in\u00edcio desta Legislatura e agora, com o brilhante trabalho do Deputado Pedro Paulo, com o substitutivo, que avan\u00e7ou muito, criamos um novo marco, numa virada de p\u00e1gina para que o futebol brasileiro possa continuar dando alegria ao povo brasileiro, mas que seja mais profissional, mais organizado, que gere emprego e desenvolvimento, sem precisar de dinheiro p\u00fablico, com seguran\u00e7a jur\u00eddica para que haja investimentos, como ocorre em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa.\r\n\u00c9 um ganho para o futebol, \u00e9 um ganho para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA_ PECU\u00c1RIA_ ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR AGR\u00cdCOLA, CAF\u00c9, CAFEICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Mundial dos Produtores de Caf\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu fa\u00e7o o registro de uma audi\u00eancia p\u00fablica que promovemos na quinta-feira passada com o prop\u00f3sito de estimular a cria\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o mundial de pa\u00edses produtores de caf\u00e9 voltada para a defesa dos produtores.\r\nA maioria das pessoas n\u00e3o sabem, mas o Brasil \u00e9 o maior produtor de caf\u00e9 do mundo. Contudo, os produtores brasileiros est\u00e3o ficando cada dia mais pobres, o que \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o enorme. Agora mesmo, no aeroporto, quando vinha para Bras\u00edlia, eu observava: paga-se por um cafezinho 6 reais. Um saco de caf\u00e9 tem 60 quilos e \u00e9 capaz de produzir cerca de 5 mil cafezinhos. Isso d\u00e1 uma renda de 30 mil reais. O produtor \u00e9 remunerado com algo entre 400 e 500 reais por uma produ\u00e7\u00e3o que custa mais do que isso para ele, ou seja, ele \u00e9 remunerado com um valor abaixo do custo, numa atividade que gera riqueza para milhares de pessoas.\r\nN\u00f3s ficamos felizes com o fato de que a produ\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 gere riqueza, sim, desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o transporte, o beneficiamento, a ind\u00fastria, a cafeteria. E \u00e9 um alimento, \u00e9 um produto extremamente saud\u00e1vel. No passado, alguns questionavam isso. Hoje, m\u00e9dicos, especialistas do mundo inteiro reconhecem as propriedades positivas do caf\u00e9.\r\nAgora, o que n\u00e3o \u00e9 positivo \u00e9 continuar explorando o produtor de caf\u00e9. E, quando eu falo no produtor, eu falo no apanhador ou na apanhadora, naquele trabalhador que n\u00e3o consegue nem uma remunera\u00e7\u00e3o justa, porque o produtor est\u00e1 sendo saqueado, est\u00e1 sendo roubado. Enquanto megaexportadores e multinacionais ganham fortunas, o produtor \u00e9 sacrificado.\r\nN\u00f3s temos que nos organizar e defender o produtor de caf\u00e9, defender o produtor de leite, aqueles que alimentam o Brasil. Isso n\u00e3o significa aumentar o pre\u00e7o para o consumidor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios por imediata vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei anticrime, encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, colega Deputado Charles.\r\nPrezados colegas Parlamentares, eu conclamo toda a Casa a fazer comigo uma reflex\u00e3o. N\u00f3s vivemos um momento de polariza\u00e7\u00e3o no Brasil. Ora a tese \u00e9 defendida pela esquerda, ora de forma mais radical pela extrema-esquerda, pela extrema-direita. Esta \u00e9 a Casa do debate, \u00e9 o lugar de expressar o que cada um representa em nome do povo brasileiro.\r\nMas eu tenho comigo que existe algo que deve unir todos n\u00f3s. Eu n\u00e3o me posiciono nem na extrema-direita nem na extrema-esquerda. Eu entendo que \u00e9 necess\u00e1rio, para construir as transforma\u00e7\u00f5es, um pouco mais de converg\u00eancia em torno daquilo que \u00e9 justo, daquilo que \u00e9 bom para o povo brasileiro. Se h\u00e1 algo em que temos que convergir \u00e9 na luta firme no combate \u00e0 criminalidade, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nDesde o mandato anterior, quando veio pelo ent\u00e3o Ministro Alexandre de Moraes, e agora pelo Ministro Sergio Moro, tramita aqui o Pacote Anticrime, a lei anticrime, que endurece puni\u00e7\u00f5es contra os criminosos. Ao mesmo tempo em que queremos de uma vez por todas definir a pris\u00e3o a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, queremos lei dura contra os criminosos. N\u00e3o podemos continuar vivendo num pa\u00eds em que o indiv\u00edduo mata, rouba e continua solto, debochando da sociedade.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes e ao Presidente Rodrigo Maia: vamos nesta semana, antes que o ano termine, votar o regime de urg\u00eancia e j\u00e1 votar o m\u00e9rito da lei anticrime! Essa \u00e9 uma resposta ao Brasil, \u00e9 uma resposta \u00e0 grande maioria do povo brasileiro, que \u00e9 gente honesta e que n\u00e3o suporta mais tanta corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma resposta \u00e0 gente s\u00e9ria, que est\u00e1 ficando ref\u00e9m dos bandidos. Os bandidos se organizam em mil\u00edcias, os bandidos se organizam dentro de comunidades, em que a maioria \u00e9 trabalhador, e acabam provocando trag\u00e9dias.\r\n\u00c9 preciso votar a lei anticrime e mostrar que este Pa\u00eds, de forma clara, n\u00e3o \u00e9 conivente com bandido, com criminoso. Lugar de bandido \u00e9 na cadeia! E n\u00e3o falo s\u00f3 do bandido p\u00e9 de chinelo. Os poderosos, tanto os poderosos pol\u00edticos quanto os poderosos empres\u00e1rios, n\u00e3o podem ser condenados em segunda inst\u00e2ncia e continuar indefinidamente, anos e anos, recorrendo. A pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia tem que ser regulamentada por esta Casa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes: vamos votar a lei anticrime do Ministro Moro, vamos mostrar ao Brasil que estamos do lado do bem!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, UNIDADE DE ENSINO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, FAVOR\u00c1VEL, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Comprometimento do orador com o setor educacional. Libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para constru\u00e7\u00e3o de Centros Municipais de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - CMEIs em Minas Geais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho registrar mais uma vez a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o infantil, com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com o ensino tecnol\u00f3gico e com o ensino universit\u00e1rio, enfim, com a educa\u00e7\u00e3o como um todo.\r\nCom minhas emendas, eu tenho procurado ajudar v\u00e1rias cidades a se estruturarem melhor na educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\nVenho agora do FNDE, onde acompanhei de perto a libera\u00e7\u00e3o dos recursos. J\u00e1 consegui garantir o empenho. Estamos acertando os detalhes para que as Prefeituras possam efetivamente licitar obras para a constru\u00e7\u00e3o de CMEIs. Dois deles s\u00e3o em Divin\u00f3polis, sendo um nos Bairros Oliveira e Candel\u00e1ria e outro em Jardin\u00f3polis, frutos de emenda de nossa autoria. Outro CMEI localiza-se na cidade de Oliveira, no Distrito de Morro do Ferro; outro, em S\u00e3o Tiago, minha terra natal. J\u00e1 em uma escola de 12 salas no Munic\u00edpio de Mateus Leme, parte foi feita com emenda de nossa autoria. Tamb\u00e9m tratei de assuntos de Coronel Fabriciano, de Tim\u00f3teo e de v\u00e1rias outras cidades. Tratei ainda de uma quadra esportiva em Dores do Indai\u00e1.\r\nNa verdade, esse \u00e9 um esfor\u00e7o gigantesco que fazemos, porque sabemos como as Prefeituras t\u00eam dificuldade de, sozinhas, cuidar de obras. Elas j\u00e1 s\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o disp\u00f5em de recursos para construir essas escolas, para fazer as quadras cobertas e para destinar aos \u00f4nibus do transporte escolar. Ent\u00e3o, praticamente para todas as cidades onde atuamos, alguma coisa n\u00f3s destinamos.\r\nHoje, eu fiz quest\u00e3o de enumerar aquelas para as quais, nos pr\u00f3ximos dias, vamos liberar a autoriza\u00e7\u00e3o para a licita\u00e7\u00e3o das obras, uma vez que o recurso j\u00e1 est\u00e1 empenhado, fruto de emenda de nossa iniciativa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto os colegas se dirigem \u00e0 bancada para votar, queremos reiterar aqui a import\u00e2ncia para o Pa\u00eds e o desempenho da Comiss\u00e3o. Liderados naturalmente por V.Exa., priorizamos a mat\u00e9ria, votamos o regime de urg\u00eancia e agora votamos este substitutivo, fruto de um trabalho que reuniu Lideran\u00e7as de todos os partidos, para deixar claro que as coisas est\u00e3o mudando.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para ter toler\u00e2ncia com bandido! E esse projeto \u00e9, sim, uma atitude clara da C\u00e2mara Federal de endurecimento contra aqueles que insistem em que o crime pode compensar, em que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 algo normal, e n\u00e3o \u00e9. N\u00e3o podemos aceitar isso. Lugar de bandido \u00e9 na cadeia. \u00c9 preciso que isso fique claro.\r\nE o endurecimento da legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um recado, \u00e9 algo que a sociedade cobra.\r\nA C\u00e2mara em boa hora aprova este projeto, este pacote encaminhado pelo Ministro Sergio Moro de endurecimento no combate contra a criminalidade. N\u00e3o podemos ficar s\u00f3 nisso. Temos que agora votar a pris\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Apelo aos Deputados de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o do requerimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB faz um apelo aos demais colegas para que venham ao plen\u00e1rio. N\u00f3s precisamos derrotar este requerimento de adiamento e aprovar o projeto de lei que possibilita a conectividade, o acesso \u00e0 Internet a milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros, especialmente nos distritos, nas comunidades rurais, na zona rural e at\u00e9 mesmo em alguns Munic\u00edpios menores que n\u00e3o t\u00eam tido acesso \u00e0 Internet.\r\nA Internet hoje n\u00e3o \u00e9 luxo, \u00e9 necessidade, \u00e9 algo fundamental at\u00e9 para a seguran\u00e7a das pessoas, sem falar na import\u00e2ncia para as atividades econ\u00f4micas. Para o meio rural, j\u00e1 \u00e9 uma realidade. \u00c9 preciso Internet para ser competitivo, para produzir alimentos mais baratos para todo o povo brasileiro e dar uma renda melhor para o produtor rural.\r\nPortanto, \u00e9 important\u00edssimo que todos venham ao plen\u00e1rio e votem \"n\u00e3o\" ao requerimento, para aprovarmos ainda hoje este projeto de lei que dar\u00e1 acesso \u00e0 Internet, que possibilitar\u00e1 o uso do dinheiro do FUST para a universaliza\u00e7\u00e3o da Internet.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PSDB, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\". \r\nTrata-se de um projeto do STJ, que apenas faz a adequa\u00e7\u00e3o de cargos, n\u00e3o cria mais cargos. Eu vejo que h\u00e1 consenso dos partidos. Mas aproveito para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia de votarmos ainda hoje tamb\u00e9m o PL 5.919, que cria o Tribunal Regional Federal de Minas Gerais. A bancada mineira sempre tem apoiado todas as causas do Nordeste, do Norte e das outras regi\u00f5es do Pa\u00eds. Esta iniciativa do STJ vai desafogar o Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o, em Bras\u00edlia, promovendo melhoras para outros Estados. Em outro momento, \u00e9 claro, n\u00f3s queremos conquista igual tamb\u00e9m para a Bahia e o Paran\u00e1. \u00c9 um passo de cada vez.\r\nPortanto, este projeto \u00e9 importante, como \u00e9 importante aprovarmos a PEC que garante mais 1% ao FPM dos Munic\u00edpios. Por\u00e9m, hoje vamos votar o requerimento de urg\u00eancia para criar o Tribunal Regional Federal de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, vota \"sim\" e conclama todos os nossos pares a que votemos por unanimidade.\r\nEssa \u00e9 uma conquista n\u00e3o s\u00f3 para Minas Gerais; ela \u00e9 importante para o Pa\u00eds. A Justi\u00e7a Federal tem que se descentralizar para que possa, de fato, ser mais plena e mais acess\u00edvel. Hoje, o Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o - TRF1, que fica em Bras\u00edlia, alcan\u00e7a uma enormidade de Estados, e 50% dos feitos s\u00e3o relativos a Minas Gerais. Criar o Tribunal Regional Federal em Minas Gerais vai ser bom tamb\u00e9m, porque vai aliviar a sobrecarga exagerada que h\u00e1 hoje no TRF1.\r\nObviamente, abrem-se as portas para, no futuro, serem atendidas novas demandas, e n\u00f3s mineiros estaremos ao lado de S\u00e3o Paulo, do Paran\u00e1, do Rio Grande do Sul e de outros Estados que, no futuro, com justi\u00e7a, pleitear\u00e3o o mesmo. Agora tratamos de um apelo dos mineiros...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCOS VIN\u00cdCIUS, PREFEITO, CORONEL FABRICIANO (MG), UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Dr. Marcos Vin\u00edcius, do Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano, Estado de Minas Gerais. Instala\u00e7\u00e3o de Unidade de Pronto Atendimento - UPA na municipalidade. Constru\u00e7\u00e3o de moradias populares pelo gestor municipal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente e grande amigo Deputado Giovani. Eu quero fazer aqui um registro. Est\u00e1 aqui ao meu lado o Prefeito Dr. Marcos Vinicius, da minha querida cidade Coronel Fabriciano. Ele sempre trabalha por aquela cidade.\r\nEle esteve comigo hoje no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00f3s lutamos juntos e conseguimos a constru\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Pronto Atendimento - UPA, que, segundo dados trazidos por ele, est\u00e1 praticamente pronta. E j\u00e1 estamos trabalhando para garantir os equipamentos.\r\nE ele me traz tamb\u00e9m o convite para estarmos l\u00e1, na pr\u00f3xima sexta, quando ele vai sortear aproximadamente 300 moradias populares, cuja conclus\u00e3o das obras est\u00e1 pr\u00f3xima, de quase 800 que o Marcos Vinicius conseguiu construir, fruto desse trabalho nosso em parceria.\r\nEu fui Prefeito e sei a luta que \u00e9 isso. Eu tenho muito amor ao trabalho pelos Munic\u00edpios.\r\nE aqui simbolizo, neste fim de ano, na pessoa do Marcos Vinicius, de Coronel Fabriciano, a nossa dedica\u00e7\u00e3o a todo o povo mineiro, mas em especial a Coronel Fabriciano, que me acolheu como filho adotivo, essa terra que eu tenho a honra de representar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.\r\nLEI ANTICRIME, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador. Avan\u00e7o da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia). Votos de feliz Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento em que nos aproximamos da conclus\u00e3o dos trabalhos deste ano legislativo de 2019, quero fazer um breve balan\u00e7o de v\u00e1rios desafios que enfrentamos.\r\nO primeiro ano deste mandato foi de muito trabalho, gra\u00e7as a Deus, e n\u00f3s o enfrentamos com seriedade e com responsabilidade. Tivemos o cuidado de n\u00e3o nos distanciar das nossas bases, mantendo contato com as centenas de Munic\u00edpios mineiros que representamos. \r\nEu resido com a minha fam\u00edlia em Divin\u00f3polis e tenho que dividir o meu tempo rodando toda Minas Gerais, sem me descuidar de cada uma das cidades, desde Divin\u00f3polis, onde fui Prefeito, a minha querida S\u00e3o Tiago, onde nasci. Estou presente tamb\u00e9m no norte de Minas Gerais, em Taiobeiras, Salinas e em outras cidade; no Vale do A\u00e7o, em Coronel Fabriciano, em Tim\u00f3teo, em Ipatinga; na regi\u00e3o centro-oeste mineira como um todo, no campo das vertentes como um todo, em Guarda-Mor, j\u00e1 no Tri\u00e2ngulo Mineiro, e em tantas outras cidades, como Coromandel; no sul de Minas Gerais, estou presente em Lavras, Nepomuceno e outras cidades. Minas Gerais \u00e9 quase um pa\u00eds. N\u00f3s nos desdobramos. Eu j\u00e1 fui Prefeito e sei que \u00e9 ali que vive o cidad\u00e3o e \u00e9 ali que ele demanda o servi\u00e7o de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.\r\nGra\u00e7as a Deus, foram muitas as nossas a\u00e7\u00f5es para melhorar a estrutura de sa\u00fade de diversos hospitais, n\u00e3o s\u00f3 em Divin\u00f3polis, onde ajudamos o S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, mas em todas as cidades em que atuamos. Ajudamos a resolver problemas na \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da infraestrutura urbana, no meio rural. Eu que venho do meio rural, fui presidente de cooperativa e de sindicato e sou veterin\u00e1rio, atuei de maneira firme em defesa do produtor de leite e do produtor de caf\u00e9.\r\nSr. Presidente, al\u00e9m desse trabalho de representar o povo e de levar recursos aos munic\u00edpios, de ajudar a resolver problemas do dia a dia, a nossa miss\u00e3o \u00e9 trabalhar para melhorar este Pa\u00eds. Devemos votar leis que possam fazer com que se volte a gerar emprego e crescimento e principalmente devemos fazer com que o povo brasileiro volte a acreditar na democracia. Isso significa acreditar na pol\u00edtica e nos pol\u00edticos. Para isso, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o tem que ser permanente.\r\nEste ano na C\u00e2mara dos Deputados avan\u00e7amos votando a Lei Anticrime. Eu gostaria que ela tivesse sido aprovada praticamente na \u00edntegra, mas conseguimos aprovar boa parte do que o Ministro Sergio Moro mandou para esta Casa. Trabalhamos para isso. Felizmente, isso j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o no combate ao crime.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m aprovar a pris\u00e3o a partir da segunda inst\u00e2ncia. J\u00e1 aprovamos na Comiss\u00e3o, mas \u00e9 preciso aprovarmos no Plen\u00e1rio, tornando isso uma realidade. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 algo pelo qual sempre lutei.\r\nEu me lembro, por exemplo, de que em 2015, no in\u00edcio do mandato passado, h\u00e1 4 anos, eu fui processado pelo Lulinha, porque eu disse e sustentei que ele e o Lula precisavam ser investigados. O que fizeram? Eles me processaram. Eu fui o primeiro Deputado Federal a ser processado pelo Lulinha, pelo Instituto Lula, pelo Lula. Todos se manifestaram contra mim. Eu mantive as minhas palavras que foram o motivo de eles me processarem. Eu disse que eles tinham que ser investigados, que a corrup\u00e7\u00e3o tinha que ser combatida em todos os \u00e2mbitos, n\u00e3o importava se envolvia ex-Presidente e filho do Presidente. \r\nContinuo com esse pensamento, com essa postura e com esse comportamento. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o tem que ser rigoroso, indiferentemente do poder. Eu diria at\u00e9 mais: a quem muito \u00e9 dado, muito \u00e9 exigido. Quem \u00e9 poderoso tem que dar o bom exemplo. E o tempo mostrou que eu estava com verdade. O Sr. Lula deveria estar atr\u00e1s das grades, mas vai voltar para l\u00e1, que \u00e9 o seu lugar. Agora, o Lulinha, que me processou! Est\u00e1 vindo \u00e0s claras o seu enriquecimento, fruto de todo esse processo de corrup\u00e7\u00e3o que tomou conta do Brasil.\r\nVou me manter firme no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e na minha luta para representar com dignidade aqueles que me deram a oportunidade de chegar aqui. Ao longo da vida p\u00fablica, foram sete mandatos, come\u00e7ando como Vereador, sem nenhum processo, o que n\u00e3o \u00e9 mais do que minha obriga\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu posso, de maneira muito clara, dizer que a minha luta de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o se d\u00e1 tamb\u00e9m com o meu exemplo de agir com seriedade, com dignidade.\r\nVamos nos preparar para fazer melhor no ano que vem.\r\nFeliz Ano-Novo a todos os colegas e a todo o povo brasileiro!\r\nVamos revigorar, com o nascer do Menino Deus, as nossas esperan\u00e7as, o nosso amor ao nosso Pa\u00eds, principalmente o amor ao pr\u00f3ximo. Espero que os valores crist\u00e3o e os valores da fam\u00edlia nos inspirem para termos um 2020 bem melhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POL\u00cdCIA MILITAR, MINAS GERAIS, POL\u00cdCIA CIVIL, BOMBEIRO MILITAR, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIVIN\u00d3POLIS (MG), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de exposi\u00e7\u00e3o sobre a Pol\u00edcia Militar. Desempenho da corpora\u00e7\u00e3o no Estado de Minas Gerais. Comprometimento do orador com as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Presen\u00e7a do Parlamentar no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional para tratativas de assuntos de interesse de Divin\u00f3polis e de outras municipalidades mineiras na \u00e1rea habitacional. Encontro do orador com o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, general Hamilton Mour\u00e3o, para debate de temas relativos \u00e0 regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Apoio \u00e0s reformas tribut\u00e1ria, administrativa e pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, inicialmente quero registrar minha alegria, ao retornar aos trabalhos do Parlamento, aqui na C\u00e2mara - n\u00f3s continuamos trabalhando, no m\u00eas de janeiro, l\u00e1 em Minas Gerais, visitando v\u00e1rias cidades -, e me deparar com uma exposi\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es sobre as Pol\u00edcias Militares de todo o Brasil. Ali\u00e1s, todos n\u00f3s que entendemos que lugar de bandido \u00e9 na cadeia e que \u00e9 preciso endurecer contra o crime temos que valorizar e respeitar a nossa gloriosa Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e os Corpos de Bombeiros. \r\nEu, como mineiro, falo com muita alegria da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais.\r\nAli\u00e1s, os n\u00fameros falam por si. N\u00f3s temos talvez um dos melhores n\u00fameros do Brasil. De acordo com o balan\u00e7o do ano passado, n\u00f3s tivemos o n\u00famero fant\u00e1stico de 2,3 milh\u00f5es de atendimentos, s\u00f3 no ano passado; mais de 5,7 milh\u00f5es de abordagens; redu\u00e7\u00e3o - e isso \u00e9 importante - de 71% nos ataques a institui\u00e7\u00f5es financeiras - estava virando rotina em Minas estourar caixa eletr\u00f4nico, criar o p\u00e2nico, principalmente no interior -; e redu\u00e7\u00e3o de 29% em roubos e de 27% nos crimes violentos.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 por acaso. N\u00e3o \u00e9 porque a bandidagem ficou boazinha, n\u00e3o. Lugar de bandido \u00e9 na cadeia, e ele tem que ser tratado com dureza. Essa redu\u00e7\u00e3o nos crimes \u00e9 devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o da nossa Pol\u00edcia Militar e da nossa Pol\u00edcia Civil. Os bombeiros de Minas deram exemplo no ano passado, naquela trag\u00e9dia, naquele crime que ocorreu em Brumadinho, e est\u00e3o l\u00e1 novamente lutando, nesses momentos dif\u00edceis de chuvas intensas.\r\nPor isso, n\u00f3s defendemos sempre na bancada que seja destinada boa parte do valor da emenda de bancada para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Amanh\u00e3 teremos uma reuni\u00e3o da bancada e vamos defender isso novamente, al\u00e9m de procurar destinar ao setor emenda individual. N\u00f3s fazemos o milagre da multiplica\u00e7\u00e3o dos p\u00e3es.\r\nAgora mesmo, estou indo para o gabinete tentar fazer o milagre da multiplica\u00e7\u00e3o dos p\u00e3es e atender ao maior n\u00famero poss\u00edvel de cidades, de hospitais filantr\u00f3picos, como o Hospital da Baleia, em Belo Horizonte; o Complexo de Sa\u00fade S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, em Divin\u00f3polis; e hospitais em Oliveira, Piumhi, Coronel Fabriciano, Taiobeiras, enfim, em cada canto de Minas - eu n\u00e3o tenho tempo para citar todos.\r\n\u00c9 esta a nossa luta aqui: apoiar as causas da sa\u00fade, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o, do combate \u00e0 criminalidade e, naturalmente, tamb\u00e9m estar l\u00e1, junto do nosso povo, em momentos dif\u00edceis como o atual. N\u00f3s recebemos o Presidente Bolsonaro l\u00e1 e tivemos a alegria de v\u00ea-lo atender \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos mineiros, disponibilizando recursos para recuperarmos os estragos feitos pelas chuvas, j\u00e1 que infelizmente as vidas n\u00e3o d\u00e1 para serem recuperadas.\r\nConcluo dizendo que n\u00f3s reiniciamos os trabalhos aqui hoje, mas j\u00e1 num ritmo fren\u00e9tico. Eu j\u00e1 estive no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional para tratar de dois programas importantes para Divin\u00f3polis e outras cidades, na \u00e1rea da habita\u00e7\u00e3o; tive uma reuni\u00e3o importante com o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, sobre as quest\u00f5es da Amaz\u00f4nia e do desenvolvimento, com preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente; enfim, estamos trabalhando e acreditando no Brasil, porque n\u00f3s precisamos mais do que nunca de patriotismo.\r\nEu digo que esse \u00e9 um dos grandes m\u00e9ritos do atual Governo do Presidente Bolsonaro, um Governo que tem compromisso com este Pa\u00eds, com o patriotismo e que tem disposi\u00e7\u00e3o para fazer as reformas necess\u00e1rias.\r\nEstarei aqui para lutar por mais reformas, como a tribut\u00e1ria, a administrativa e a pol\u00edtica, e principalmente para moralizarmos a pol\u00edtica neste Brasil, a fim de voltarmos a ter credibilidade, confian\u00e7a, f\u00e9 e esperan\u00e7a no nosso querido Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, TAIOBEIRAS (MG), IMPLANTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCENTRO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA (CEFET), DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICA, FRENTE PARLAMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para debate implanta\u00e7\u00e3o de escola de ensino tecnol\u00f3gico no Munic\u00edpio de Taiobeiras, Estado de Minas Gerais. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar em defesa do ensino tecnol\u00f3gico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a liberdade de fazer um comunicado importante. Estive na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, onde debati com o Diretor Tom\u00e1s - e fui muito bem atendido por todos eles - a necessidade da amplia\u00e7\u00e3o da oferta do ensino tecnol\u00f3gico no Brasil. N\u00f3s votamos aqui a legisla\u00e7\u00e3o da reformula\u00e7\u00e3o no ensino m\u00e9dio e o Plano Decenal de Educa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso que chegue l\u00e1 na ponta, aos jovens de todo o Brasil, a oportunidade de uma profiss\u00e3o.\r\nNaquela Secretaria, fui lutar pela implementa\u00e7\u00e3o de uma escola de ensino tecnol\u00f3gico em Taiobeiras, no norte de Minas Gerais, onde o pr\u00e9dio est\u00e1 pronto h\u00e1 mais de 1 ano, e infelizmente at\u00e9 hoje n\u00e3o houve nenhuma possibilidade de come\u00e7ar a funcionar. Eu vi as dificuldades do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e a necessidade de ampliar o n\u00famero de recursos humanos do Minist\u00e9rio. N\u00f3s sabemos que os desafios s\u00e3o muitos, mas sem educa\u00e7\u00e3o profissionalizante n\u00f3s n\u00e3o vamos avan\u00e7ar na oferta de alternativa de perspectiva de vida para a nossa juventude.\r\nEmbora existam muitas frentes parlamentares nesta Casa, eu verifiquei que n\u00e3o existe uma frente parlamentar de defesa e de apoio ao ensino tecnol\u00f3gico. Por isso, eu quero convidar todos os Parlamentares a criarmos de imediato essa uni\u00e3o de esfor\u00e7os, para apoiarmos o ensino tecnol\u00f3gico, os nossos Institutos Federais, os nossos Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - CEFETs, para ampliarmos o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do ensino tecnol\u00f3gico, para que um sonho como este - que \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 l\u00e1 de Taiobeiras, do norte de Minas, mas de v\u00e1rios pontos do Brasil - possa transformar-se em realidade e possamos ter, de fato, oferta de ensino tecnol\u00f3gico p\u00fablico e gratuito para a juventude brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da quest\u00e3o de ordem da Presid\u00eancia, a favor da maioria absoluta de votos para manuten\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB orienta \"sim\", tendo tamb\u00e9m o entendimento de que o qu\u00f3rum para mat\u00e9ria desta natureza \u00e9 o de maioria absoluta.\r\nN\u00e3o se decide mat\u00e9ria desta natureza com maioria simples. Se h\u00e1 um qu\u00f3rum de 257 e maioria simples fosse decidir, cento e poucos Parlamentares decidiriam algo extremamente grave, como a retirada dos direitos de um mandato popular. Nesse caso estar\u00edamos, de fato, desrespeitando a vontade popular.\r\nDiscutir o m\u00e9rito caber\u00e1 a cada Deputado, a cada partido. Agora, deve-se ter o cuidado para que esse procedimento seja feito dentro desse esp\u00edrito democr\u00e1tico, que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea, que a nossa legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea, havendo pelo menos o posicionamento da maioria absoluta, a metade mais um do total do Parlamento. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que se pode ter para que a decis\u00e3o seja, de fato, madura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PREFEITURA, MINAS GERAIS, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de empenho na eleva\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada Deputada Patricia Ferraz, Presidente desta sess\u00e3o, e colegas Parlamentares, trago minha preocupa\u00e7\u00e3o, mais uma vez, com a sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds e com a necessidade de que tenhamos uma a\u00e7\u00e3o vigorosa, para garantirmos melhorias no or\u00e7amento, na gest\u00e3o, e um aprimoramento da nossa legisla\u00e7\u00e3o. \r\nPrimeiro, a constata\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00f3bvia: o SUS \u00e9 um instrumento important\u00edssimo, portanto tem que ser valorizado e respeitado. \u00c9 reconhecido como um dos melhores sistemas de sa\u00fade, do ponto de vista da sua concep\u00e7\u00e3o. \u00c9 um sistema \u00fanico de sa\u00fade, universal, que serve para atender a todos os cidad\u00e3os, procurando se ater da preven\u00e7\u00e3o at\u00e9 o enfrentamento das doen\u00e7as em geral. Mas \u00e9 ineg\u00e1vel que o SUS precisa ser aperfei\u00e7oado. N\u00f3s temos que aperfei\u00e7o\u00e1-lo, tanto na legisla\u00e7\u00e3o, como na gest\u00e3o de modo geral. No entanto, precisamos de mais dinheiro para isso.\r\nEu cheguei a esta Casa, no meu primeiro mandato, para lutar pelo Sa\u00fade Mais Dez. Antes, na Emenda n\u00ba 29, Deputado S\u00f3stenes, n\u00f3s lut\u00e1vamos para regulamentar o que \u00e9 despesa com o SUS, porque havia prefeitura que desenvolvia uma s\u00e9rie de servi\u00e7os, at\u00e9 pavimenta\u00e7\u00e3o de rua, com o dinheiro da sa\u00fade, e faltava dinheiro para a sa\u00fade. N\u00f3s regulamentamos o princ\u00edpio constitucional do que \u00e9 gasto com sa\u00fade. Depois conseguimos um piso. Quando conseguimos o piso obrigat\u00f3rio para a sa\u00fade, no Governo Federal, ainda no per\u00edodo Dilma, colocou-se que as emendas parlamentares fariam parte deste piso. O fato \u00e9 que n\u00f3s demos com uma m\u00e3o e tiramos com a outra. N\u00f3s precisamos separar isso. \r\nO Or\u00e7amento geral, que vem do Governo, tem que ser destinado \u00e0 sa\u00fade, garantindo o m\u00ednimo constitucional. Nossas emendas ser\u00e3o um extra para o Minist\u00e9rio, a fim de complementar um pouco mais o or\u00e7amento e diminuir o sofrimento em que vive a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgora mesmo, n\u00f3s estamos aqui fazendo o milagre dos p\u00e3es. Eu procurei distribuir as emendas a que tenho direito a diversos hospitais filantr\u00f3picos em Minas Gerais, a diversas Prefeituras no interior, da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, em Belo Horizonte, at\u00e9 o Hospital da Baleia e o Hospital S\u00e3o Vicente de Paula, na minha querida S\u00e3o Tiago, sem esquecer o Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, em Divin\u00f3polis, um grande hospital no centro-oeste mineiro. Com isso, atendemos mais de 50 cidades. Mas este \u00e9 o milagre dos p\u00e3es. Fica um pouco para cada um. Quando vamos ao Minist\u00e9rio pedir mais alguma coisa, dizem que n\u00e3o h\u00e1 or\u00e7amento, apenas nossa emenda.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos de mais dinheiro para a sa\u00fade, para melhorar o atendimento ao nosso povo, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, a aten\u00e7\u00e3o especializada nos hospitais. Este \u00e9 um desafio que temos neste ano.\r\nDesta forma, conclamo a todos, de maneira suprapartid\u00e1ria, para tratarmos de melhorar o or\u00e7amento da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e a regulamenta\u00e7\u00e3o deste recurso, a fim de que seja bem aplicado e chegue na ponta, onde o cidad\u00e3o precisa.\r\nVamos trabalhar juntos por esta boa causa.\r\nMuito obrigado, Deputado S\u00f3stenes, por aguardar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LAGO, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "An\u00fancio de encontro do orador com o Presidente da empresa Furnas Centrais El\u00e9tricas S/A para debate da situa\u00e7\u00e3o do Lago de Furnas, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Benedita da Silva, queria apenas fazer o registro de que n\u00f3s vivemos um verdadeiro drama em Minas Gerais, em um local que sempre foi de muita alegria, de desenvolvimento, o chamado \"Mar de Minas\", o Lago de Furnas. Al\u00e9m de gerar energia para o Brasil, o Lago de Furnas tamb\u00e9m \u00e9 propulsor de desenvolvimento e de turismo. Infelizmente, por falta de planejamento h\u00eddrico, a cada dia s\u00e3o gerados menos empregos e oportunidades no local porque o n\u00edvel do Lago de Furnas, embora o Estado viva um momento de muita chuva, at\u00e9 com trag\u00e9dias, est\u00e1 em 20% apenas da sua capacidade. Quando chega o per\u00edodo da seca, a situa\u00e7\u00e3o fica deprimente.\r\nEu agendei uma reuni\u00e3o com o Presidente de Furnas Centrais El\u00e9tricas para ter\u00e7a-feira pela manh\u00e3, no Rio de Janeiro, em que vou cobrar uma solu\u00e7\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel adequado do Lago de Furnas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, BANCO PRIVADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COOPERATIVISMO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 2 sobre o cooperativismo, apresentado pelo PT \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero manifestar aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o com alguns artigos que ainda temos que votar na sess\u00e3o de amanh\u00e3.\r\nNeste momento, n\u00f3s estamos votando um destaque que trata da subven\u00e7\u00e3o nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural. O que estamos verificando nesse destaque \u00e9 que o Governo amplia a subven\u00e7\u00e3o para institui\u00e7\u00f5es financeiras que operam com cr\u00e9dito rural. Aumenta a minha preocupa\u00e7\u00e3o em aprovarmos, amanh\u00e3, o Destaque n\u00ba 2 - que, por sinal, \u00e9 de iniciativa do PT, mas trata de cooperativismo, e cooperativismo para mim n\u00e3o tem partido -, que preserva que a subven\u00e7\u00e3o seja atrav\u00e9s de banco oficial, banco cooperativo e confedera\u00e7\u00e3o, porque sen\u00e3o vamos ver o Governo subvencionando Bamerindus, Bradesco, Ita\u00fa, grandes corpora\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel isso.\r\nO dinheiro do cr\u00e9dito rural \u00e9 pouco e os recursos para essa subven\u00e7\u00e3o s\u00e3o limitados. A subven\u00e7\u00e3o no cr\u00e9dito rural para o banco oficial ou para a cooperativa \u00e9 para estimular uma taxa de juros mais baixa, \u00e9 justamente para segurar a taxa de juros no cr\u00e9dito rural. Se o Governo for tentar subvencionar todos os bancos, inclusive os privados, n\u00e3o vai haver or\u00e7amento suficiente. Isso \u00e9 a mesma coisa de dizer que vai acabar com a subven\u00e7\u00e3o para os bancos oficiais e para os bancos cooperativos.\r\nEssa subven\u00e7\u00e3o ajuda a segurar o juro do cr\u00e9dito rural em patamares mais baixos. \u00c9 importante atinar para isso. Essa \u00e9 uma pegadinha. \u00c9 preciso estar atento. Ao ampliar subven\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito rural para banco privado, de duas, uma: ou n\u00f3s vamos cometer o absurdo de subvencionar Ita\u00fa e Bamerindus, ou n\u00f3s estaremos indiretamente dizendo que vai acabar qualquer tipo de apoio ao cr\u00e9dito rural no Brasil.\r\nPortanto, amanh\u00e3 eu estarei defendendo o Destaque n\u00ba 2.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, DISCIPLINAMENTO, REPACTUA\u00c7\u00c3O, RISCO HIDROL\u00d3GICO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MECANISMO DE REALOCA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA (MRE), DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Compromisso do Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.975, de 2019, acerca do estabelecimento de novas condi\u00e7\u00f5es para a repactua\u00e7\u00e3o do risco hidrol\u00f3gico de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica entre outros assuntos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero apenas fazer um registro.\r\nJ\u00e1 me manifestei favoravelmente ao Veto n\u00ba 52. Entendo que temos que achar o caminho do entendimento, respeitando a independ\u00eancia entre os Poderes - e respeitando, portanto, o Congresso Nacional -, sem fazer uma queda de bra\u00e7o que pode prejudicar o Pa\u00eds. \u00c9 hora de pensar primeiro no Pa\u00eds! Por isso, eu me manifestei a favor de mantermos o Veto n\u00ba 52.\r\nEu quero, entretanto, fazer um registro. Estivemos hoje, juntamente com o Presidente Davi Alcolumbre, com o Presidente da CEMIG, Reynaldo Passanezi, e com o Presidente da COPEL, Dr. Daniel Slaviero. Tratamos de um assunto de interesse do Brasil inteiro, a aprova\u00e7\u00e3o do risco hidrol\u00f3gico, um projeto que j\u00e1 aprovamos na C\u00e2mara dos Deputados e precisamos que seja aprovado no Senado. Houve o compromisso do Presidente Davi de coloc\u00e1-lo em pauta. \u00c9 algo bom para a CEMIG, bom para Minas e bom para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Davi Alcolumbre, quero apenas registrar, primeiro, que votei tamb\u00e9m pela derrubada desse veto, a favor da pesquisa, a favor da EMBRAPA.\r\nQuero registrar que votei com o meu partido, o PSDB, votando \"sim\" ao Veto n\u00ba 52 na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nE quero fazer coro com o Deputado Alceu Moreira agradecendo a V.Exa., Presidente Davi Alcolumbre. V.Exa. hoje foi um guerreiro em favor do Brasil e do agro, ao conseguir fazer a sess\u00e3o do Congresso e fazer, antes, a sess\u00e3o do Senado. Isso foi decisivo para aprovar a MP 897, que \u00e9 a MP do cr\u00e9dito rural, a MP do Plano Safra.\r\nObrigado, Presidente Davi Alcolumbre. Eu votei \"sim\", a favor do Veto n\u00ba 52.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPROGRAMA DE FINANCIAMENTO \u00c0 INFRAESTRUTURA E AO SANEAMENTO (FINISA), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, AN\u00c1LISE.\r\nLEI ROUANET, APRIMORAMENTO.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, AN\u00c1LISE.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DE APOIO \u00c0S SANTAS CASAS DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAIS E ENTIDADES FILANTR\u00d3PICAS NA \u00c1REA DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Avan\u00e7o da substitui\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, pelo Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos. Apreens\u00e3o do orador com a situa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas de sa\u00fade, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de habilita\u00e7\u00e3o de leitos destinados ao tratamento de pacientes com Covid-19 em Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais. Defesa de estabelecimento de agenda para a retomada de empregos no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre a lei de incentivo \u00e0 cultura. Pedido ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de determina\u00e7\u00e3o, \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, de libera\u00e7\u00e3o de recursos destinados ao programa de Financiamento ao Saneamento e \u00e0 Infraestrutura - FINISA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, inicialmente eu gostaria de me referir ao esfor\u00e7o desta Casa e de destacar o esfor\u00e7o de V.Exa. na busca da constru\u00e7\u00e3o de um entendimento na semana passada, quando t\u00ednhamos dificuldades para avan\u00e7ar com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, cujo tempo para aprecia\u00e7\u00e3o j\u00e1 era ex\u00edguo, e havia muitos destaques.\r\nCom o prop\u00f3sito de entendimento, decidiu-se pela transforma\u00e7\u00e3o da MP em um projeto de lei, com o Relator Z\u00e9 Silva, que fez um excelente trabalho, sendo o autor desse projeto.\r\nEu tive a oportunidade de estudar o projeto com o Deputado Z\u00e9 Silva, de acompanhar todo o esfor\u00e7o feito. N\u00e3o tenho d\u00favida, \u00e9 claro para mim que, quando se busca o consenso sobre um projeto, cede-se um pouco de cada lado, para se encontrar aquele que seja o ponto de equil\u00edbrio. Ali me pareceu que houve um avan\u00e7o muito grande, porque o ponto que se entendeu ser o do equil\u00edbrio contemplava ou contempla 93% dos produtores rurais do Brasil, que dependem de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. N\u00f3s estamos falando de centenas de milhares de fam\u00edlias de pequenos e microprodutores. Al\u00e9m disso, ganha o meio ambiente, porque, regularizando a terra, um CPF, uma pessoa se torna respons\u00e1vel, ter\u00e1 que responder criminalmente se qualquer coisa fugir da legalidade. Ganha o desenvolvimento do Brasil, porque algu\u00e9m que tenha a sua propriedade titularizada, registrada, ter\u00e1 a perspectiva de crescer, de melhorar, de produzir, como \u00e9 de fato o que todos n\u00f3s sabemos que se faz no campo: trabalha-se, produz-se alimento. Eu venho do meio rural e sei a luta que \u00e9. Portanto, insisto em que n\u00f3s temos que fazer um esfor\u00e7o para avan\u00e7ar. Hoje vejo que tem havido dificuldades. H\u00e1 aqueles que insistem em que podemos voltar \u00e0 reda\u00e7\u00e3o original da medida provis\u00f3ria. Espero que prevale\u00e7a o bom senso. O que n\u00e3o se pode permitir \u00e9 que milhares de produtores rurais fiquem desamparados.\r\nSr. Presidente, eu tenho outra pauta, que \u00e9 igualmente importante, a da sa\u00fade. Eu fiz quest\u00e3o de estar presencialmente em Bras\u00edlia nesta semana, Deputado Antonio Brito, que \u00e9 Presidente da Frente Parlamentar de Apoio \u00e0s Santas Casas, Hospitais e Entidades Filantr\u00f3picas - e a nossa luta \u00e9 no dia a dia, n\u00e3o s\u00f3 agora durante a pandemia -, porque durante a pandemia preocupa-me mais ainda a situa\u00e7\u00e3o das unidades filantr\u00f3picas do Brasil. Umas est\u00e3o superlotadas; outras, com queda no faturamento porque t\u00eam que aguardar, reservar leitos para uma poss\u00edvel demanda, inclusive n\u00e3o marcar cirurgias eletivas, bem como parar uma s\u00e9rie de outros servi\u00e7os. Por isso, n\u00f3s temos que cuidar tamb\u00e9m da habilita\u00e7\u00e3o desses leitos que est\u00e3o preservados para atender a pacientes com COVID-19. Eu vou agora para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade porque, em Minas Gerais, gra\u00e7as a Deus e gra\u00e7as \u00e0 seriedade com que o povo mineiro tem enfrentado este problema - vejam o Governador Romeu Zema e os Prefeitos -, temos tido uma incid\u00eancia relativamente pequena, apesar de lamentarmos cada vida que se perde. Perdi, em Divin\u00f3polis, uma amiga, uma m\u00e9dica muito jovem, que teve a vida ceifada pela COVID-19. N\u00f3s sofremos muito com os seus familiares. Mas o certo \u00e9 que, em Minas, ainda temos poucos casos. Talvez por isso o SUS, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 tenha habilitado mais de 4 mil leitos extras, leitos de unidades de campanha, para receber os recursos destinados ao atendimento a pacientes com COVID-19. Em Minas foram poucas as unidades habilitadas. Ent\u00e3o, vou agora ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pedir que sejam habilitados os leitos que j\u00e1 foram encaminhados pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais. No caso de Divin\u00f3polis, h\u00e1 leitos no Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus e na unidade de campanha que a Prefeitura instalou; em Coronel Fabriciano, h\u00e1 leitos. Em todas as cidades-polo de Minas Gerais h\u00e1 leitos e mesmo em cidades menores, como Santo Ant\u00f4nio do Monte, onde vamos inaugurar no final da semana que vem dez leitos de UTI. Precisamos t\u00ea-los habilitados. Eu quero dizer, portanto, que n\u00f3s vamos contar com o apoio do Governo Federal.\r\nComo eu sei que n\u00f3s temos que estar atentos ao tempo, Sr. Presidente, quero apenas deixar uma palavra de modera\u00e7\u00e3o.\r\nTenho assistido e tenho ouvido que o povo brasileiro tem assistido, at\u00e9 com certa indigna\u00e7\u00e3o, que os \u00e2nimos parecem estar cada vez mais exaltados, e as pessoas fazem uma disputa ideol\u00f3gica insana e infind\u00e1vel no momento em que n\u00f3s precisamos de uni\u00e3o nacional, em que precisamos de paz, em que precisamos de vontade de ajudar um ao outro, em que precisamos de toler\u00e2ncia, de compreens\u00e3o. Vi com alegria V.Exa., recentemente, conversar com o Presidente da Rep\u00fablica. Aqueles que querem s\u00f3 apagar inc\u00eandio com gasolina parecem n\u00e3o enxergar isto, n\u00e3o veem que h\u00e1 gestos de boa vontade. \u00c9 preciso que estimulemos isso, para n\u00e3o s\u00f3 superar a COVID-19, mas tamb\u00e9m j\u00e1 preparar uma agenda melhor para o Brasil, uma agenda que realmente fa\u00e7a com que seja retomada a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Temos projetos importantes para serem aprovados, como o do licenciamento ambiental, como a pr\u00f3pria reforma tribut\u00e1ria. N\u00e3o vamos fazer nada o resto do ano? Porque vamos conviver com isso o resto do ano. \u00c9 claro que n\u00e3o podemos ficar parados o resto do ano. Eu vim para Bras\u00edlia tamb\u00e9m para simbolizar isso. Com cuidado, usando m\u00e1scara, fazendo preven\u00e7\u00e3o e tendo responsabilidade, n\u00f3s temos que, gradativamente, retomar as nossas a\u00e7\u00f5es. O Parlamento deve fazer isso.\r\nPor exemplo: a Lei de Incentivo \u00e0 Cultura. \"Ah! mas o que isso tem a ver com a COVID-19?\". H\u00e1 milhares - eu diria milh\u00f5es - de artistas no Brasil, gente simples, pessoas simples l\u00e1 do interior que est\u00e3o impossibilitadas de fazer qualquer coisa. Com o aprimoramento da Lei Rouanet, n\u00f3s damos um espa\u00e7o maior para o artista iniciante, para o artista l\u00e1 do interior. Esse projeto est\u00e1 protocolado, \u00e9 de minha autoria, como Relator da CPI da Lei Rouanet.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m v\u00e1rias outras a\u00e7\u00f5es relacionadas ao meio rural. Eu falei do licenciamento ambiental, que tem que ser aprimorado.\r\nEu hoje conversava com o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas. N\u00f3s temos que agilizar a quest\u00e3o ferrovi\u00e1ria no Brasil, as obras de infraestrutura. Algu\u00e9m pode falar: \"O Deputado Domingos S\u00e1vio deve estar louco, porque o dinheiro est\u00e1 ficando escasso, s\u00f3 d\u00e1 para socorrer as v\u00edtimas\". \u00c9 mais uma raz\u00e3o para pensar em desenvolvimento, \u00e9 mais uma raz\u00e3o para pensar em gera\u00e7\u00e3o de emprego. Precisamos pensar no day after, no dia seguinte.\r\nEu deixo, por fim, Sr. Presidente, um pedido ao Ministro Paulo Guedes. Existe um programa do Governo, o FINISA, para o qual as Prefeituras se prepararam no ano passado, apresentaram projetos. N\u00e3o \u00e9 dinheiro do Or\u00e7amento, \u00e9 dinheiro da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o financeira, da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Ela est\u00e1 com esse dinheiro parado, mas precisa de autoriza\u00e7\u00e3o do Governo para emprestar esse dinheiro para obras de infraestrutura, para obras de saneamento. O FINISA precisa ser destravado pelo Minist\u00e9rio da Economia. Pe\u00e7o inclusive a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, que nos ajude nisso. Centenas de Prefeituras e at\u00e9 Governos de Estado est\u00e3o dependendo desses recursos para dar sequ\u00eancia a algumas obras.\r\nPortanto, n\u00f3s temos muito o que fazer. Vamos lutar para salvar vidas no enfrentamento da COVID-19 - e vou ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade agora -, mas vamos pensar na economia tamb\u00e9m, porque gerar emprego \u00e9 uma maneira de salvar vidas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu agrade\u00e7o este 1 minuto.\r\nEu quero fazer um registro por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a. Originariamente, este projeto foi apresentado pelo Deputado Mendes Thame, nosso colega do PSDB, que, infelizmente, n\u00e3o foi reeleito. Justamente por isso, em 2018, ele me pediu que o subscrevesse como coautor. N\u00f3s fizemos isso para pedir o desarquivamento no ano passado, no in\u00edcio da legislatura. Sendo desarquivado o projeto, n\u00f3s trabalhamos com os colegas da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, e, ao fim do ano passado, foi aprovado um relat\u00f3rio muito bom do Deputado Silas C\u00e2mara, fruto de um entendimento a favor do Brasil.\r\nEste projeto n\u00e3o \u00e9 do Governo nem da Oposi\u00e7\u00e3o. Este projeto \u00e9 a favor do Brasil. N\u00e3o tem cabimento o Brasil continuar com monop\u00f3lios na \u00e1rea do g\u00e1s, faltando \u00e0s ind\u00fastrias brasileiras a competitividade necess\u00e1ria. Com este projeto, n\u00f3s vamos abrir o mercado a favor dos brasileiros, para reduzir o custo do g\u00e1s natural para as ind\u00fastrias e at\u00e9 mesmo para o consumidor final e, mais do que isso, para garantir que o g\u00e1s natural chegue a v\u00e1rias cidades brasileiras, o que possibilitar\u00e1 investimentos em gasodutos.\r\nAqui no centro-oeste mineiro, em Divin\u00f3polis e na regi\u00e3o, n\u00f3s lutamos por um gasoduto h\u00e1 mais de 30 anos, quando eu era Prefeito. No Tri\u00e2ngulo Mineiro, n\u00f3s perdemos uma ind\u00fastria de produ\u00e7\u00e3o de adubo, do polo petroqu\u00edmico, porque n\u00e3o havia gasoduto. \r\nPortanto, Presidente, eu cumprimento V.Exa. por colocar em pauta este projeto, que \u00e9 a favor do Brasil. O texto est\u00e1 muito bem conduzido pelo Relator, o Deputado Laercio Oliveira, que est\u00e1 fazendo um belo trabalho. Se Deus quiser, nos pr\u00f3ximos dias, n\u00f3s votaremos esta mat\u00e9ria, porque o Brasil precisa desta aprova\u00e7\u00e3o para retomar seu desenvolvimento. N\u00f3s temos que cuidar da pandemia, da vida e da sa\u00fade, mas temos que j\u00e1 nos preocupar com a gera\u00e7\u00e3o de empregos, e este projeto possibilitar\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de empregos.\r\nTodos n\u00f3s queremos o bem do Brasil, independentemente de partidos. Esta \u00e9 a hora de somarmos para o Brasil. Este projeto \u00e9 a favor do desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nEu agrade\u00e7o a oportunidade de manifestar, pelo PSDB, o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem absoluta clareza da import\u00e2ncia desse projeto para o Pa\u00eds, at\u00e9 porque esse projeto j\u00e1 vem sendo debatido h\u00e1 muitos anos. Ele \u00e9 originariamente do Deputado Mendes Thame, Deputado \u00e0 \u00e9poca do PSDB.\r\nEu tive a felicidade de assinar como coautor esse projeto no final da Legislatura passada, de desarquivar o projeto no in\u00edcio desta legislatura, de trabalhar ao lado de v\u00e1rios partidos. Ele n\u00e3o \u00e9 um projeto de Governo ou de Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 um projeto do Pa\u00eds.\r\nEsse \u00e9 um projeto fundamental, inclusive pensando no p\u00f3s-pandemia, para gerar desenvolvimento, gerar emprego, gerar crescimento do Brasil. Ele \u00e9 importante para a ind\u00fastria, mas \u00e9 importante at\u00e9 para o cidad\u00e3o comum, porque ir\u00e1 reduzir o pre\u00e7o do g\u00e1s nas ind\u00fastrias e tamb\u00e9m nas resid\u00eancias.\r\nEnt\u00e3o o PSDB vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Vamos aprovar o projeto hoje para o bem do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ATUA\u00c7\u00c3O, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, LEI DO G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vai encaminhar \"sim\". Mas \u00e9 preciso fazer aqui o registro da luta do PSDB ao longo de v\u00e1rios anos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos modernizar a legisla\u00e7\u00e3o do g\u00e1s no Brasil.\r\nPrimeiro, quero fazer uma homenagem ao ex-Deputado Mendes Thame, do PSDB, que apresentou dois projetos em 2013 e, depois, ao final da legislatura passada, deu-me a oportunidade de assinar como coautor desse projeto, de que, no in\u00edcio desta legislatura, pedi o desarquivamento. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 fundamental para o Brasil modernizar a legisla\u00e7\u00e3o do g\u00e1s.\r\nSegundo, eu fui Prefeito aqui em Divin\u00f3polis, de onde estou falando, na d\u00e9cada de 90, quando j\u00e1 tent\u00e1vamos trazer um gasoduto para c\u00e1. Estamos a menos de 100 quil\u00f4metros da Refinaria Gabriel Passos, da PETROBRAS, que fica em Betim, e, h\u00e1 d\u00e9cadas, tentamos ter g\u00e1s aqui para as nossas ind\u00fastrias. Eu estou dando esse exemplo, mas isso acontece no Brasil inteiro, onde, al\u00e9m de n\u00f3s termos um dos gases mais caros do mundo, falta o produto.\r\nPortanto, n\u00f3s fomos favor\u00e1veis ao projeto. O PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"n\u00e3o\".\r\nAlertamos os colegas de que seria um equ\u00edvoco aprovar esta emenda. A legisla\u00e7\u00e3o atual que fala de concess\u00e3o j\u00e1 tem d\u00e9cadas, e nenhuma concess\u00e3o prosperou para novos gasodutos. Ent\u00e3o, manter a legisla\u00e7\u00e3o atual \u00e9 querer que n\u00e3o haja prosperidade, \u00e9 querer que n\u00e3o haja gasoduto. Por isso, o modelo proposto no relat\u00f3rio \u00e9 o correto.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), DEFESA, PLANO REAL, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA  PREVIDENCI\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \r\nMANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Posicionamento un\u00e2nime do PSDB pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Contribui\u00e7\u00e3o do partido com o processo de cria\u00e7\u00e3o do Plano Real e da Lei de Responsabilidade Fiscal. Comprometimento da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria com a reforma e reestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Apoio do PSDB \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. Uni\u00e3o do partido na realiza\u00e7\u00e3o das reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria e na cria\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. Coer\u00eancia e voca\u00e7\u00e3o reformista como marcas do PSDB. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, todos os que nos acompanham nesta sess\u00e3o remota, mas interativa e extremamente importante para o futuro do Brasil, com uma presen\u00e7a muito significativa, com um qu\u00f3rum alt\u00edssimo e com uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, o PSDB unido vota a favor do projeto da nova lei do g\u00e1s. E isso nos possibilita fazer uma reflex\u00e3o, Presidente e colegas Parlamentares, sobre a nossa hist\u00f3ria e sobre um valor essencial para o PSDB: a coer\u00eancia. \r\nO PSDB \u00e9 um partido com uma hist\u00f3ria de busca de reformismo, sim, de busca de reforma e de reestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Deu contribui\u00e7\u00f5es decisivas para isso na hist\u00f3ria do Brasil, n\u00e3o s\u00f3 com o Plano Real, mas tamb\u00e9m, por exemplo, com a Lei de Responsabilidade Fiscal, e mant\u00e9m a coer\u00eancia. \u00c9 um grande partido nacional e \u00e9, naturalmente, um partido que sofre ataques, ora de um extremo, ora de outro extremo. Mas isso a cada dia consolida a minha convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s do PSDB temos contribu\u00eddo com o Brasil e temos muito mais a contribuir.\r\nVeja, Presidente, vejam, colegas Parlamentares, o comportamento do PSDB e a coer\u00eancia em momentos como este. Eu falava na Lei de Responsabilidade Fiscal, e isso me fez relembrar que, na semana passada, o PSDB na C\u00e2mara, de maneira unida, votou para manter o Veto n\u00ba 17 a dispositivo que poderia sangrar os cofres p\u00fablicos, num momento delicado, em mais de 100 bilh\u00f5es de reais. O PSDB n\u00e3o \u00e9 da base do Governo, mas tem compromisso com o Brasil. O PSDB n\u00e3o faz esse jogo de apostar no \"quanto pior, melhor\". E isso nos diferencia profundamente daqueles que acham que fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Governo inclui oposi\u00e7\u00e3o ao Brasil.\r\nEu fa\u00e7o essa refer\u00eancia para poder refletir sobre este momento que n\u00f3s estamos vivendo, votando uma nova lei do g\u00e1s que possibilitar\u00e1 ao Pa\u00eds, sem d\u00favida, avan\u00e7ar numa \u00e1rea em que n\u00f3s estamos parados, eu diria at\u00e9 retrocedendo, atrasados h\u00e1 d\u00e9cadas. E o PSDB luta por este projeto desde o in\u00edcio do projeto. Ali\u00e1s este projeto foi apresentado por um Deputado do PSDB, o ex-Deputado Mendes Thame, que era dos quadros do PSDB e exerceu v\u00e1rios mandatos. Quando ele protocolou o projeto, em 2013, exercia o mandato pelo PSDB.\r\nEu tive a felicidade de ser colega do Deputado Mendes Thame e de, a convite dele, subscrever a proposta e ser coautor deste projeto. E, nesta legislatura, fui eu que tomei a iniciativa, em nome do meu partido, de pedir o desarquivamento do projeto para que ele voltasse a ser debatido. E conseguimos a sua aprova\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, com a presen\u00e7a do Deputado Silas C\u00e2mara, que fez um excelente relat\u00f3rio. E hoje, com o Deputado Laercio, viemos ao plen\u00e1rio e tivemos essa vota\u00e7\u00e3o espl\u00eandida de 301 a 101 - 3 por 1 - a favor do Brasil. N\u00e3o \u00e9 um projeto a favor do Governo ou contra o Governo. E essa \u00e9 uma postura do PSDB.\r\nAli\u00e1s, basta recapitular algumas coisas marcantes. Foi o PSDB que relatou e liderou a reforma trabalhista; foi o PSDB que relatou e tomou posi\u00e7\u00e3o muito clara na reforma previdenci\u00e1ria. O PSDB sabia que eram mat\u00e9rias, \u00e0s vezes, impopulares naquele momento, que traziam desgastes, mas sabia tamb\u00e9m que eram necess\u00e1rias para o Brasil.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento, que acabamos de aprovar, o PSDB esteve unido para garantir ao Pa\u00eds uma pol\u00edtica de saneamento.\r\nAgora, trabalhamos de maneira muito unida, muito firme, para dar ao Brasil uma nova legisla\u00e7\u00e3o sobre o g\u00e1s. Para qu\u00ea? Para atender interesses daqui ou dali? N\u00e3o, para atender os interesses do Brasil. E isso est\u00e1 muito evidente.\r\nHoje, o Brasil tem um dos pre\u00e7os mais elevados do mundo para o g\u00e1s natural e tamb\u00e9m para o g\u00e1s de cozinha. Com esta legisla\u00e7\u00e3o, o que queremos \u00e9 baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s, trazendo concorr\u00eancia para o mercado.\r\nMas o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o pre\u00e7o alto do g\u00e1s. A aus\u00eancia de concorr\u00eancia que existe hoje no setor, que tem uma estrutura de legisla\u00e7\u00e3o arcaica, cartelizante, n\u00e3o permite que o g\u00e1s natural chegue \u00e0s ind\u00fastrias e ao consumidor. A grande maioria do Brasil n\u00e3o tem acesso ao g\u00e1s. E n\u00e3o tem por qu\u00ea? O Brasil n\u00e3o produz g\u00e1s? Ora, o Brasil poderia ser autossuficiente, nem precisaria importar g\u00e1s da Bol\u00edvia. Mas importar, nesse caso, tamb\u00e9m \u00e9 interessante, porque a Bol\u00edvia n\u00e3o tem como consumir todo o g\u00e1s que produz, e ele pode chegar ao Brasil bem barato. Mas adianta ele chegar ao Brasil e n\u00e3o haver gasoduto para distribu\u00ed-lo aos v\u00e1rios Estados e para desenvolver a economia brasileira? N\u00e3o adianta.\r\nEu falo isso com conhecimento de causa. Eu fui Prefeito de Divin\u00f3polis, de onde estou falando agora, cidade que se localiza a menos de 100 quil\u00f4metros de uma refinaria da PETROBRAS, a menos de 100 quil\u00f4metros de um grande gasoduto. E h\u00e1 d\u00e9cadas lutamos para trazer um gasoduto para c\u00e1, para beneficiar diversas cidades, uma regi\u00e3o populosa que est\u00e1 ao lado de Belo Horizonte, e n\u00e3o conseguimos, porque n\u00e3o h\u00e1 o menor interesse em se fazer isso.\r\nO Tri\u00e2ngulo Mineiro perdeu, h\u00e1 poucos anos, uma ind\u00fastria petroqu\u00edmica, uma ind\u00fastria que produzia adubos. No maior pa\u00eds agr\u00edcola do mundo, o Brasil, n\u00f3s importamos nitrogenados, os adubos essenciais para a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os. E por qu\u00ea? N\u00e3o existe g\u00e1s? N\u00e3o, \u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 investimento.\r\nEnt\u00e3o, hoje, eu tenho orgulho de usar a tribuna, em nome do PSDB, e dizer que o nosso partido continua mantendo a coer\u00eancia e sendo reformista. E, mesmo n\u00e3o sendo da base do Governo, naquilo que \u00e9 bom para o Brasil, votamos unidos, porque queremos que o Brasil d\u00ea certo, queremos, de fato, gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nO PSDB vota a favor dos programas sociais que criou, mas sabe n\u00e3o h\u00e1 melhor programa social do que o emprego para um pai de fam\u00edlia. E \u00e9 emprego o que estamos procurando gerar agora com esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nEstou falando neste momento porque o L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Carlos Sampaio, a quem eu agrade\u00e7o, deu-me esta oportunidade. E eu posso falar em nome de todos os Deputados e Deputadas do PSDB. Eu recebi h\u00e1 pouco um telefonema da Deputada Tereza Nelma, que me disse: \"Eu n\u00e3o consegui votar, mas meu voto \u00e9 'sim' ao projeto\".\r\nOu seja, n\u00f3s temos compromisso com o Brasil. Por isso, o PSDB votou \"sim\" e vai trabalhar para manter o texto original que acabamos de aprovar.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB, mantendo a coer\u00eancia, vota \"n\u00e3o\". Queremos assegurar...\r\nEst\u00e1 comigo a palavra, Presidente, pelo PSDB?\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - A palavra est\u00e1 com V.Exa., Deputado Domingos S\u00e1vio. Algu\u00e9m utilizou o microfone.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Obrigado.\r\nPresidente, apenas para concluir, quero dizer que o PSDB mant\u00e9m a coer\u00eancia. N\u00f3s trabalhamos para aprovar este projeto, a favor do Brasil, e achamos importante manter o relat\u00f3rio na \u00edntegra.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque, mantendo o relat\u00f3rio do Deputado Laercio, que fez um belo trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou seguir a mesma linha de racioc\u00ednio. N\u00f3s precisamos nos preocupar tamb\u00e9m com a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Esse \u00e9 um grande desafio. \u00c9 importante, assim como s\u00e3o importantes, absolutamente imprescind\u00edveis, todas as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento contra a COVID. N\u00e3o podemos ignorar que os desafios da \u00e1rea econ\u00f4mica est\u00e3o postos, e j\u00e1 est\u00e3o gerando sofrimento tamb\u00e9m.\r\nPortanto, somos contra a retirada da mat\u00e9ria da pauta, porque entendemos que esta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), FAVOR\u00c1VEL, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RELATOR, INCLUS\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Apoio do PSDB \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bem, a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 a favor do projeto. \r\nEu queria agradecer ao Relator, que no seu substitutivo, com muita justi\u00e7a, incluiu a regi\u00e3o da SUDENE. Isso alcan\u00e7a o norte de Minas e tamb\u00e9m o norte do Esp\u00edrito Santo. N\u00f3s estamos falando de incentivo para regi\u00f5es que precisam tamb\u00e9m de melhorar o seu IDH. Em que pese hoje o Centro-Oeste j\u00e1 ser uma das locomotivas do Brasil em desenvolvimento, n\u00f3s reconhecemos que \u00e9 importante neste momento que o Pa\u00eds continue preservando algumas formas de incentivo para gerar emprego, para gerar crescimento para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s somos a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB acompanha o Relator. N\u00f3s vamos manter o nosso voto com o Relator.\r\nEu destaco, como j\u00e1 havia feito no primeiro momento, a import\u00e2ncia de o Relator ter inclu\u00eddo as regi\u00f5es da SUDENE, inclu\u00eddos a\u00ed o norte de Minas e no norte do Esp\u00edrito Santo, porque n\u00f3s temos que associar o incentivo fiscal com o desenvolvimento humano das regi\u00f5es beneficiadas, ou seja, com o IDH. N\u00e3o pode haver incentivo fiscal para privilegiar empresas. O incentivo fiscal tem que ser para fomentar desenvolvimento, para voc\u00ea criar um Brasil mais equilibrado e mais justo para todos.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 nessa linha, e apenas nessa linha, que o PSDB entende que \u00e9 aceit\u00e1vel o incentivo fiscal. Fora isso, n\u00f3s estar\u00edamos privilegiando quem mais tem, e n\u00f3s n\u00e3o aceitar\u00edamos isso. Neste momento, n\u00f3s entendemos que \u00e9 razo\u00e1vel prorrogar o programa porque n\u00f3s precisamos preservar empregos e precisamos levar empresas para regi\u00f5es como o norte de Minas, que tem ainda muito a desenvolver, mas infelizmente n\u00e3o tem igualdade competitiva e n\u00e3o tem capacidade de atrair empresas como t\u00eam outras regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c1SSIO REMIS, VEREADOR, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, PATROC\u00cdNIO (MG), MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CIRURGIA ELETIVA, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, FABRICANTE, AUTOPE\u00c7A, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), INVESTIMENTO, PESQUISA, INCENTIVO FISCAL, CR\u00c9DITO PRESUMIDO, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Assassinato do Vereador C\u00e1ssio Remis por motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, no Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio, Estado de Minas Gerais. Retomada de cirurgias eletivas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o de recursos federais para o setor educacional. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu tentarei ser breve, porque, de antem\u00e3o, j\u00e1 digo que quero deixar alguns minutos, com a concord\u00e2ncia de V.Exa., para o colega Deputado C\u00e9lio, de Goi\u00e1s, que tamb\u00e9m trabalhou muito pela aprova\u00e7\u00e3o desta MP 987... \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Mas, Deputado, quero deixar claro que ele tem que entrar, ato cont\u00ednuo, depois de sua fala, est\u00e1 bem?\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Perfeito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Reponham o tempo do Deputado, por favor.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Eu lhe agrade\u00e7o, Presidente.\r\nFique ligado, Deputado C\u00e9lio.\r\nPresidente, a minha primeira palavra, infelizmente, \u00e9 um voto de pesar, com muita revolta tamb\u00e9m, com muita indigna\u00e7\u00e3o por parte de todos n\u00f3s que queremos uma pol\u00edtica feita com \u00e9tica, com respeito e que a democracia possa ser, sim, o espa\u00e7o do debate, mas que haja respeito ao ser humano, \u00e0 vida. Eu quero registrar o voto de pesar pela morte terr\u00edvel, precoce, brutal, covarde do nosso colega do PSDB, o Vereador C\u00e1ssio Remis, Presidente do PSDB de Patroc\u00ednio, Minas Gerais, uma bela cidade de um povo bom.\r\nO C\u00e1ssio, que tinha uma hist\u00f3ria bel\u00edssima ali - foi Vereador e Presidente da C\u00e2mara -, foi assassinado pelas costas, de forma covarde, por causa de diverg\u00eancias pol\u00edticas, o que mostra como n\u00f3s estamos ainda no caminho errado. Precisamos evoluir como seres humanos. \u00c9 inaceit\u00e1vel isso!\r\nFicam aqui, ent\u00e3o, registrados o voto de pesar e os nossos sentimentos a todos os familiares do C\u00e1ssio, bem como ao povo de Patroc\u00ednio pela perda t\u00e3o prematura desse jovem talentoso, s\u00e9rio, correto, que tive o privil\u00e9gio de conhecer e que honrou os quadros do PSDB de Minas Gerais.\r\nSr. Presidente, eu quero fazer aqui, agora, uma manifesta\u00e7\u00e3o sobre algo que est\u00e1 me preocupando. \r\nN\u00f3s todos - todos os Deputados e Senadores, dos diferentes partidos; o Presidente da Rep\u00fablica; o Pa\u00eds inteiro - n\u00e3o s\u00f3 nos comovemos, mas nos unimos na luta contra a COVID e na busca de priorizarmos a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas dessa terr\u00edvel doen\u00e7a que j\u00e1 ceifou a vida de mais de 140 mil brasileiros e de mais de 1 milh\u00e3o de pessoas em todo o mundo.\r\nIsso precisa continuar sendo feito, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos cometer equ\u00edvocos com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - que, ali\u00e1s, merece o reconhecimento de todos n\u00f3s e do mundo inteiro. O Brasil, nesse aspecto, tem motivo para se orgulhar, pois tem um sistema \u00fanico de sa\u00fade preparado para atender, de maneira universal, a todos, indistintamente, pobre ou rico, em todos os cantos do Brasil. S\u00e3o princ\u00edpios fundamentais do SUS o aspecto universal, o controle social, feito pelos Conselhos Municipais, e a municipaliza\u00e7\u00e3o, porque as realidades s\u00e3o diferentes.\r\n Eu estou fazendo essas observa\u00e7\u00f5es porque n\u00f3s votamos, na semana passada, a prorroga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o para que os hospitais, a fim de que n\u00e3o fiquem prejudicados, recebam recursos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indiferentemente da sua produ\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o tenham alcan\u00e7ado a meta, porque houve mudan\u00e7as - temos que priorizar a COVID, e est\u00e1 certo. \r\nMas o que est\u00e1 acontecendo, Presidente? Est\u00e3o acumulando as cirurgias eletivas, no meu entendimento, hoje, j\u00e1 de forma equivocada. \u00c9 claro que a COVID \u00e9 prioridade, mas em v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds, felizmente, a ocupa\u00e7\u00e3o hospitalar est\u00e1 abaixo de 50%. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que a cirurgia eletiva, por estar represada, est\u00e1 deixando de ser eletiva e come\u00e7ando a se tornar urg\u00eancia. \r\nVidas podem ser perdidas simplesmente porque h\u00e1, no caso de Minas, um decreto dizendo que n\u00e3o se pode fazer cirurgia eletiva e h\u00e1 v\u00e1rias Prefeituras seguindo a mesma linha, com decretos. Enquanto isso, n\u00f3s temos o cidad\u00e3o, o paciente morrendo na fila, precisando de leito.\r\nO hospital est\u00e1 sendo pago pela cirurgia, mesmo que ela n\u00e3o seja realizada, porque n\u00f3s votamos isso.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o esse alerta, porque o processo de gest\u00e3o do SUS, conforme a pr\u00f3pria Lei n\u00ba 8.080, de 1990, prev\u00ea, \u00e9 descentralizado, municipalizado. Portanto, \u00e9 preciso que n\u00f3s compreendamos que isso n\u00e3o pode ser regulado. Em Minas Gerais, por exemplo, h\u00e1 256 Munic\u00edpios. N\u00e3o pode haver uma regra \u00fanica. A Secretaria tem que descentralizar a decis\u00e3o, para que cada regional atue conforme a sua realidade. \r\n\u00c9 claro que n\u00f3s temos que continuar priorizando o combate \u00e0 COVID e o tratamento aos pacientes infectados, mas, havendo possibilidade de ser fazer a cirurgia eletiva, ela tem que ser feita. Vejam o caso das cirurgias de c\u00e2ncer, de oncologia. Se se trava a fila, o paciente n\u00e3o vai morrer de COVID, mas vai morrer de c\u00e2ncer e de outras doen\u00e7as que precisam de interven\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 o alerta que fa\u00e7o.\r\nPor \u00faltimo, deixo outra observa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos, sim, ter a garantia de programas sociais no ano que vem e ter recursos para financi\u00e1-los, mas precisamos estudar com muito carinho se n\u00e3o podemos encontrar outra fonte que n\u00e3o sejam os recursos da educa\u00e7\u00e3o. \r\nPor que estou alertando para isso? Eu estive no FNDE na semana passada - e vou voltar l\u00e1 amanh\u00e3 novamente - e soube que h\u00e1 creches e CMEIs paralisados no Brasil inteiro, esperando o pagamento, e o Governo n\u00e3o libera recursos para pagar algo que est\u00e1 empenhado, que est\u00e1 previsto. Como j\u00e1 falta dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, n\u00f3s temos que saber priorizar as coisas, sem sacrific\u00e1-la.\r\nDeputado C\u00e9lio, por gentileza, assuma o comando. Eu sei o quanto V.Exa. lutou por essa medida provis\u00f3ria, que alcan\u00e7a tanto o Centro-Oeste, quanto o norte de Minas e a regi\u00e3o da SUDENE, que foi beneficiada.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Domingos S\u00e1vio, o Deputado C\u00e9lio Silveira n\u00e3o est\u00e1 conectado. Se V.Exa. quiser concluir, pode usar a palavra por mais 1,5 minuto.\r\nO SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG) - Quero, sim, Presidente, primeiro, para registrar o esfor\u00e7o do Deputado C\u00e9lio e dos nossos colegas Deputados que est\u00e3o no Centro-Oeste, no Nordeste e no Norte do Pa\u00eds.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que n\u00f3s precisamos evoluir para a reforma tribut\u00e1ria. Por qu\u00ea? Porque eu vejo colegas da Regi\u00e3o Sul e da Regi\u00e3o Sudeste come\u00e7arem a ficar aflitos. N\u00f3s precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria que seja justa para o Brasil inteiro.\r\nN\u00f3s votamos a favor da Medida Provis\u00f3ria 987, que prorroga por mais um tempo alguns benef\u00edcios fiscais, porque sabemos que seria um desastre interromp\u00ea-los neste momento - e n\u00f3s sabemos que o benef\u00edcio fiscal tem que buscar trazer equil\u00edbrio para a Federa\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, o PSDB \u00e9 solid\u00e1rio aos nossos irm\u00e3os do Nordeste, do Centro-Oeste e do Norte do Brasil, mas o Brasil como um todo precisa de uma reforma tribut\u00e1ria que fa\u00e7a com que n\u00f3s possamos voltar a crescer e a gerar emprego. \r\nA burocracia da estrutura tribut\u00e1ria brasileira \u00e9 um inferno. Al\u00e9m disso, h\u00e1 muitas injusti\u00e7as. H\u00e1 muitos poderosos que n\u00e3o est\u00e3o pagando nada, e n\u00f3s precisamos fazer com que todos paguem um pouquinho para termos uma carga tribut\u00e1ria um pouco menor. \r\nTemos, sim, que fazer uma reforma tribut\u00e1ria que seja justa para o Brasil inteiro, porque dificuldades existem no Nordeste, mas existem tamb\u00e9m nos outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o. \r\nHoje n\u00f3s tivemos um ganho. Por isso, eu quero homenagear o Deputado C\u00e9lio por essa vit\u00f3ria para o Centro-Oeste. Ele trabalhou muito por isso.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., Deputado C\u00e9lio, ao Relator e a todos os que aprovaram essa medida provis\u00f3ria!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo, o PSDB vai orientar \"n\u00e3o\".\r\nEntendemos que \u00e9 muito importante votarmos e aprovarmos esse projeto. Cumprimento o Deputado J\u00falio. Eu n\u00e3o consigo compreender a Oposi\u00e7\u00e3o ser contra o projeto. Ele estabelece a possibilidade da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de produtores rurais no Nordeste, no Norte, na \u00e1rea da SUDENE. Uma parcela grande do nosso Estado, Minas Gerais, est\u00e1 na \u00e1rea da SUDENE.\r\n\u00c9 uma \u00e1rea de seca, \u00e9 uma \u00e1rea de dificuldades. E, num per\u00edodo de pandemia como este, todos sofrem, at\u00e9 os que est\u00e3o nas regi\u00f5es mais ricas. Quem est\u00e1 em uma regi\u00e3o que enfrenta mais dificuldades, como o norte de Minas Gerais, como o Nordeste do Pa\u00eds, se n\u00e3o tiver essa alternativa de renegociar d\u00edvidas, vai ter a sua propriedade penhorada, vai ver a destrui\u00e7\u00e3o de empregos e de perspectivas de futuro. Ent\u00e3o, essa renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 justa. \r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" a essa obstru\u00e7\u00e3o e queremos aprovar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DIREITO \u00c0 VIDA,  OXIGENA\u00c7\u00c3O POR MEMBRANA EXTRACORP\u00d3REA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE PRODUTO, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, VACINA, BRASIL, PRODU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda sobre a quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\". \r\nO PSDB tem se posicionado de maneira muito clara a favor da vida. Esta mat\u00e9ria trata de criar mais uma alternativa e, mais do que isso, de democratizar a sa\u00fade. Este \u00e9 um princ\u00edpio fundamental do SUS. N\u00e3o pode haver aqueles que t\u00eam direito \u00e0 vida e os que n\u00e3o t\u00eam o direito, quando se tem o conhecimento de que h\u00e1 um recurso cientificamente comprovado. E ele tem que ser disponibilizado tamb\u00e9m pelo SUS.\r\nMas aproveito, Presidente, para externar um pensamento que tenho com rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 fundamental para salvarmos a vida dos brasileiros e tamb\u00e9m do mundo inteiro: a vacina. Neste sentido, eu protocolei uma emenda a uma medida provis\u00f3ria que tramitou esta semana, para que, em car\u00e1ter excepcional e emergencial, o Brasil autorize o direito \u00e0 quebra de patente. Isso \u00e9 fundamental, Presidente, para que possamos ter vacina para todos.\r\nEu acrescentei este sentimento que trago comigo, que sei que \u00e9 de todos os brasileiros e de todos os Parlamentares que est\u00e3o aqui. N\u00f3s queremos vacina para todos os brasileiros e estamos vendo o drama que estamos vivendo, com os fornecedores internacionais tendo dificuldade de entregar ou n\u00e3o entregando ao Brasil as vacinas ou os insumos necess\u00e1rios para produzi-las.\r\nA quebra de patente \u00e9 prevista inclusive na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e9 reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em situa\u00e7\u00f5es excepcionais. Est\u00e1 a\u00ed uma situa\u00e7\u00e3o excepcional. N\u00f3s precisamos incluir na legisla\u00e7\u00e3o brasileira a possibilidade dessa quebra de patente, para que laborat\u00f3rios nacionais, para que a estrutura brasileira possa produzir vacina no Brasil. \r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos ficar em uma dose s\u00f3 contra o coronav\u00edrus, n\u00e3o! N\u00f3s vamos ter que vacinar no ano que vem de novo. Ent\u00e3o, a quebra de patente \u00e9 fundamental, e a defendo com muita convic\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, AMILTON BEIRIGO, ASSESSOR PARLAMENTAR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao assessor do orador, Amilton Beirigo, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de a\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para a quebra de patentes de vacinas contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nColegas Parlamentares, quero fazer um registro, para mim, muito doloroso - n\u00e3o s\u00f3 para mim, mas para boa parte da nossa popula\u00e7\u00e3o de Divin\u00f3polis, em especial para os familiares de Amilton Beirigo. Amilton Beirigo foi meu assessor at\u00e9 o dia de hoje, e, infelizmente, n\u00f3s o perdemos para a COVID. \u00c9 mais uma v\u00edtima, ainda jovem, aos 51 anos, uma pessoa com um enorme cora\u00e7\u00e3o, um homem dedicado ao pr\u00f3ximo, \u00e0 fam\u00edlia, que, sem ter nenhum problema de sa\u00fade, se tornou v\u00edtima da COVID, infelizmente. Apesar de todo o esfor\u00e7o da equipe m\u00e9dica, n\u00f3s o perdemos.\r\nFica aqui o meu lamento, o meu voto de pesar, a minha homenagem a Amilton Beirigo, e tamb\u00e9m o meu apelo ao Presidente Bolsonaro para que decretemos a quebra de patentes para produzirmos vacinas mais r\u00e1pido. Produzimos gen\u00e9ricos. Por que n\u00e3o produzirmos vacinas mais r\u00e1pido, para salvarmos vidas neste nosso Brasil, e n\u00e3o perdermos mais pessoas, como perdemos o Amilton?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO, GOVERNO FEDERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, VACINA, PRODU\u00c7\u00c3O NACIONAL, IND\u00daSTRIA NACIONAL, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o do patamar de 500 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Encaminhamento, ao Presidente Jair Bolsonaro, de expediente a favor da quebra de patentes de vacinas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares e todos os brasileiros e brasileiras que nos acompanham, meus cumprimentos.\r\nSem d\u00favida, todos os brasileiros estamos vivendo momentos muito dif\u00edceis, estamos sofrendo juntos: o Pa\u00eds aproxima-se de meio milh\u00e3o de vidas retiradas pela COVID. Hoje, eu perdi um grande amigo, um colaborador da minha equipe, jovem ainda, 51 anos, cheio de vida, sem nenhuma comorbidade. Com todo o esfor\u00e7o da ci\u00eancia, n\u00e3o foi poss\u00edvel salv\u00e1-lo.\r\nH\u00e1 2 meses, em abril, eu encaminhei um requerimento - foi aprovado na Comiss\u00e3o que trata de quest\u00f5es de sa\u00fade e encaminhado ao Presidente Bolsonaro - defendendo a quebra de patente de vacinas contra a COVID para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas por ind\u00fastrias que se habilitem aqui no Brasil, a fim de produzirmos vacinas mais r\u00e1pido.\r\nNeste momento, os brasileiros, todos, precisam da vacina. Infelizmente j\u00e1 estamos perdendo mais jovens do que pessoas idosas, por uma raz\u00e3o simples: j\u00e1 se vacinaram os idosos, e os mais jovens, n\u00e3o.\r\nPrecisamos urgentemente de produzir mais vacinas no Brasil. Quando chegarmos ao final do ano e estivermos concluindo a vacina\u00e7\u00e3o para um grupo, j\u00e1 come\u00e7a a perder a validade a vacina daquele idoso que a tomou em janeiro ou fevereiro.\r\nEnt\u00e3o, precisamos fabricar vacina contra a COVID no Brasil, e a quebra de patente \u00e9 uma alternativa que n\u00f3s defendemos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, JUSCELINO J\u00daNIOR, RELATOR, EMENDA, DOMINGOS S\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR, BENEF\u00cdCIO, MINAS GERAIS, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Domingos S\u00e1vio",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Juscelino Filho, Relator do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, pelo acatamento de emendas do orador destinadas ao desenvolvimento de programa de apoio \u00e0 pecu\u00e1ria leiteira e \u00e0 sanidade animal; \u00e0 conclus\u00e3o da Barragem do Berizal e das obras do pedral da Hidrovia do Tiet\u00ea, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, eu quero registrar um agradecimento ao Relator da LDO por acatar tr\u00eas emendas de minha autoria, importantes para Minas Gerais. Eu diria que todas elas t\u00eam impacto no Brasil, mas o foco \u00e9 dado a Minas Gerais, que \u00e9 o maior Estado produtor de leite no Brasil. Mas o Brasil inteiro tem na produ\u00e7\u00e3o de leite uma atividade importante.\r\nEu defendo o produtor rural, e o defendo de peito aberto, porque \u00e9 um lutador. N\u00f3s inclu\u00edmos uma emenda para que seja priorizado um programa de apoio \u00e0 pecu\u00e1ria leiteira e \u00e0 sanidade animal. \r\nE duas outras emendas, tamb\u00e9m extremamente importantes, foram acatadas. Uma, para o norte de Minas, para priorizar a co nclus\u00e3o da Barragem de Berizal, uma regi\u00e3o importante, que sofre com a falta de \u00e1gua; uma outra vai ajudar a resolver o problema de Furnas, para concluir as obras do pedral da Hidrovia do Tiet\u00ea. Dessa forma, n\u00e3o tem que ficar desviando \u00e1gua do Rio Grande para o Rio Tiet\u00ea, para a hidrovia. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o imensamente. Esteja certo de que n\u00f3s estamos felizes de contribuir para a elabora\u00e7\u00e3o de um Or\u00e7amento que atenda ao interesse do povo brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]