[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DR. JAZIEL, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR.\r\n DRA. SILVANA, DEPUTADO ESTADUAL, CEARA, ELOGIO.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos membros da Mesa Diretora, em nome do Presidente da Casa. Agradecimento aos familiares e ao povo do Estado do Cear\u00e1, em especial ao segmento evang\u00e9lico, pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Deputada Estadual do Cear\u00e1, Dra. Silvana. Precariedade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero saudar os membros da Mesa na pessoa do Presidente e os demais pares. Este momento, para mim, \u00e9 um momento realmente importante na minha vida, em que se cumpre a vontade de Deus de que eu estivesse aqui. Eu quero agradecer a Ele, que \u00e9 o Deus da minha vida e que eu amarei enquanto vida tiver.\r\nEu tamb\u00e9m agrade\u00e7o ao meu povo, o povo do Estado do Cear\u00e1, particularmente ao povo do segmento evang\u00e9lico. Eu agrade\u00e7o \u00e0 minha fam\u00edlia, que teve a paci\u00eancia de me aguentar nas aus\u00eancias e nos momentos atropelados para que fosse feito esse trabalho. E aqui eu quero citar a minha querida Silvana, Deputada Estadual pelo PR no Estado do Cear\u00e1, uma mulher guerreira, combatente, que tem realmente prestado um servi\u00e7o maravilhoso ali no nosso Estado.\r\nSr. Presidente e meus diletos pares, j\u00e1 come\u00e7aram aqui um registro do tema da luta que eu vou encampar nesta Casa, e eu j\u00e1 pe\u00e7o a ajuda dos meus pares. Eu estive pensando, e h\u00e1 um romance de um grande escritor brasileiro reconhecido no mundo inteiro, e principalmente no Brasil, que inicia o Realismo: Machado de Assis escreve o livro Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas, e eu queria falar aqui de um finado. O finado aqui \u00e9 o SUS.\r\nO SUS j\u00e1 morreu, e n\u00e3o o sepultaram. E \u00e9 preciso que esta Casa entenda isso e que n\u00f3s pensemos numa alternativa, porque, com a morte do SUS, vidas preciosas de cidad\u00e3os e cidad\u00e3s se v\u00e3o em pouca idade, porque, hoje, sa\u00fade no Brasil virou morte. As pessoas est\u00e3o morrendo, e nada est\u00e1 sendo feito.\r\nH\u00e1 uma pilha de pessoas nos corredores. Como n\u00e3o h\u00e1 o que fazer, inventaram uma tal de regula\u00e7\u00e3o: a pessoa recebe um n\u00famero para, se puder, ser atendida, s\u00f3 que a morte vem primeiro. E as pessoas est\u00e3o morrendo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR-020, BR-116, RODOVIA FEDERAL, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Necessidade de recupera\u00e7\u00e3o das BRs-020 e 116, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago a esta Casa um assunto que julgo de grande relev\u00e2ncia, que \u00e9 at\u00e9 uma den\u00fancia, e vou explicar por qu\u00ea. Refiro-me aqui a duas das principais rodovias federais: a BR-116 e a BR-020. \r\nA parte da BR-020 que corta o Cear\u00e1, no trecho que sai de Fortaleza, passa por Canind\u00e9, Madalena, Boa Viagem, depois passa por um distrito de Independ\u00eancia chamado Cruzeta, segue a Tau\u00e1 e chega ao Piau\u00ed, est\u00e1 realmente intrafeg\u00e1vel. \u00c9 uma vergonha! Nesses trechos \u00e9 dif\u00edcil andar, porque, a cada 5 metros, o carro cai em crateras. Os preju\u00edzos s\u00e3o enormes. Quase todos os anos o asfalto dessas rodovias passa por grandes consertos. Parece at\u00e9 que l\u00e1 o asfalto \u00e9 de a\u00e7\u00facar, n\u00e3o pode cair uma chuva que a rodovia se transforma em uma sequ\u00eancia de buracos. Assim tamb\u00e9m acontece com a BR-116, no trecho que vai de Ic\u00f3 at\u00e9 Jaguaribe; no trecho que vai de Jaguaribe a Russas; al\u00e9m de outros trechos.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Agora, realmente, \u00e9 preciso uma tomada de decis\u00e3o. Espero que o novo Governo, que eu admiro e no qual acredito, fa\u00e7a realmente algo diferente, principalmente nesse quesito a que me refiro. Quando essas rodovias forem consertadas, deve ser feita realmente uma asfaltagem que aguente pelo menos uns 3 ou 4 anos. Digo isso porque s\u00e3o muitos os preju\u00edzos: carros quebram; vidas podem realmente ser ceifadas; um buraco pode causar a perda de controle de um carro. Enfim, n\u00f3s vivemos essa situa\u00e7\u00e3o triste repetidas vezes. E \u00e9 gasto muito dinheiro. S\u00e3o milh\u00f5es e milh\u00f5es de recursos para fazer o conserto daquelas vias.\r\nAgora n\u00f3s estamos vivendo um outro momento e vamos acompanhar isso de perto. Esperamos realmente que este seja um momento diferente, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que tanto dinheiro seja gasto e continue a mesma coisa, na mesmice. O Brasil precisa melhorar, mas melhorar muito, porque tem uma d\u00edvida grande com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos aqui para pedir ao Governo Bolsonaro a cria\u00e7\u00e3o de um mecanismo que permita o acompanhamento de perto do conserto dessas vias. Que o dinheiro a ser investido l\u00e1 chegue tal qual saiu daqui, que n\u00e3o haja superfaturamento ou tentativa de enganar a popula\u00e7\u00e3o e causar tanto preju\u00edzo.\r\nAqui fica a minha den\u00fancia e minha vontade de ver o Brasil ser passado a limpo para melhor, porque muito se deve \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o fique decepcionada e que, ao chegar ao quarto ano deste Governo, n\u00f3s tenhamos muito o que comemorar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 514/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1171/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENSINO A DIST\u00c2NCIA, SA\u00daDE, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), DR JAZIEL, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 514-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Jamaica para o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es sobre Mat\u00e9ria Tribut\u00e1ria, assinado em Kingston, em 13 de fevereiro de 2014. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.171, de 2019, sobre a proibi\u00e7\u00e3o do incentivo e do desenvolvimento de programas de ensino a dist\u00e2ncia em cursos da \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar como lido discurso em que trato do Projeto de Lei n\u00ba 1.171, de 2019, de minha autoria, que d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 80 da Lei n\u00ba 9.394, de 96, Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO PR encaminha o voto \"sim\".\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. JAZIEL.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com prazer que subo hoje a esta tribuna para falar do meu Projeto de Lei n\u00b0 1.171, de 2019, que pro\u00edbe o incentivo e o desenvolvimento de programas de ensino a dist\u00e2ncia em cursos da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nNobres colegas, o presente projeto de lei tramitou na 55\u00aa Legislatura em car\u00e1ter conclusivo, de acordo com art. 24, II, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o foi apresentado relat\u00f3rio favor\u00e1vel e teve o parecer aprovado. \r\nSrs. colegas, me formei h\u00e1 21 anos pela Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFC e atuo na \u00e1rea de ginecologia. Aqui na C\u00e2mara dos Deputados uma das minhas bandeiras ser\u00e1 a melhoria da sa\u00fade p\u00fablica do nosso Estado e em todo o nosso Pa\u00eds. Por esta raz\u00e3o, julguei de extrema import\u00e2ncia a continuidade do andamento dessa proposta, considerando que a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais deste setor exige aprofundamento de conhecimentos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos que podem ser prejudicados pela metodologia aplicada \u00e0 modalidade de ensino, prevista pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB. \r\nDe acordo com os \u00faltimos dados do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em 2018 foram credenciados na Pasta 231 cursos de sa\u00fade a dist\u00e2ncia nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, enfermagem, farm\u00e1cia, fisioterapia, gest\u00e3o hospitalar, entre outros. Em mar\u00e7o do ano passado eram, 616,5 mil vagas autorizadas em Ensino a Dist\u00e2ncia - EaD na \u00e1rea de sa\u00fade, um aumento de 124% na compara\u00e7\u00e3o com fevereiro de 2017, quando havia 274,6 mil vagas, conforme levantamento apresentado pelo Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF. \r\nSrs. Parlamentares, sabe-se o qu\u00e3o \u00e9 importante o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e os seus avan\u00e7os, mas julga-se incompat\u00edvel entre a realidade das categorias e a forma\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia para os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade. \r\nPor esta raz\u00e3o, nobres colegas, proponho a proibi\u00e7\u00e3o de cursos de forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade, em todas as modalidades de ensino a dist\u00e2ncia, conto com o apoio de V.Exas. para a aprova\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o quando for iniciada a sua tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso fique registrado nos Anais da Casa e seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 454/2009, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, CARGO DE CARREIRA, M\u00c9DICO, COMPET\u00caNCIA PRIVATIVA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MEDICINA, SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de inclus\u00e3o na pauta da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do plano de cargos e carreira de m\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero utilizar este tempo para dizer que demos entrada a um requerimento para que seja pautada na Ordem do Dia uma PEC que tramita nesta Casa h\u00e1 mais de 10 anos, porque entendemos que tem grande relev\u00e2ncia para a categoria m\u00e9dica e para o povo tamb\u00e9m. A PEC trata da regulamenta\u00e7\u00e3o do plano de cargos e carreira para m\u00e9dicos.\r\nO povo ganha tamb\u00e9m com isso. Por que o povo ganha? Porque o m\u00e9dico vai ter uma condi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, a\u00ed sim, vamos ter m\u00e9dicos em todos os recantos do Brasil, porque o m\u00e9dico j\u00e1 vai trabalhar sabendo o que vai ser feito da sua vida. A popula\u00e7\u00e3o ganha com isso, pois n\u00f3s vamos ter m\u00e9dicos onde houver necessidade. Com certeza, ser\u00e1 um novo momento. N\u00e3o vamos mais precisar importar m\u00e9dicos, porque aqui j\u00e1 vamos ter m\u00e9dicos suficientes. O necess\u00e1rio \u00e9 que haja seguran\u00e7a para esses m\u00e9dicos que est\u00e3o iniciando, que precisam trabalhar. Eles precisam ter seguran\u00e7a do que ser\u00e1 feito de suas vidas.\r\nEste \u00e9 um debate que trazemos para esta Casa. J\u00e1 temos a aquiesc\u00eancia e o desejo do Conselho Federal de Medicina, da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e da Federa\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 um debate importante, um momento em que vamos fazer com que a hist\u00f3ria da profiss\u00e3o do m\u00e9dico, no Brasil, seja reconhecida.\r\nH\u00e1 tantas categorias e profiss\u00f5es que s\u00e3o reconhecidas! Por que os m\u00e9dicos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam essa oportunidade? Certamente, a popula\u00e7\u00e3o ganhar\u00e1 muito, porque isso far\u00e1 com que haja capilaridade de m\u00e9dicos neste Pa\u00eds, para que tenhamos uma sa\u00fade de qualidade e para que o doente que est\u00e1 l\u00e1 no Amazonas ou l\u00e1 no distrito mais distante do Cear\u00e1 possa ter um atendimento de qualidade, feito por m\u00e9dicos competentes e vocacionados.\r\nS\u00e3o estas as minhas palavras.\r\nAgrade\u00e7o esta oportunidade e pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que meu discurso seja publicado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1320/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, CADASTRO, AGRESSOR, MULHER, CONDENADO, PUBLICA\u00c7\u00c3O, FOTOGRAFIA, INTERNET, M\u00cdDIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APOIO POL\u00cdTICO, INICIATIVA LEGISLATIVA, DRA. SILVANA, DEPUTADA ESTADUAL, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares por aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a inser\u00e7\u00e3o, na Lei Maria da Penha, de dispositivo destinado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, da fotografia de agressores \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, comunico a esta Casa, para conhecimento de todos e tamb\u00e9m da sociedade, que protocolamos um projeto de lei que visa a acrescentar \u00e0 Lei Maria da Penha um artigo que trata da cria\u00e7\u00e3o de um cadastro nacional para se registrar a fotografia de agressores de mulheres. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 divulg\u00e1-la nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m onde for de direito, aproveitando este momento em que h\u00e1 um enfrentamento contra a viol\u00eancia, das mais variadas poss\u00edveis, contra pessoas, principalmente contra as mulheres.\r\nEu sou de um Estado que \u00e9 o segundo mais violento, que s\u00f3 perde para Roraima, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria.\r\nNesta Casa, n\u00f3s Deputados temos uma d\u00edvida e n\u00e3o podemos deixar passar este momento.\r\nO que vemos \u00e9 um quadro triste. H\u00e1 uma mancha no nosso Pa\u00eds. A cada dia ouvimos nos notici\u00e1rios e vemos nos jornais not\u00edcias de uma viol\u00eancia descabida, sem prop\u00f3sito e sem medida, contra a mulher. \u00c9 uma verdadeira selvageria. Esses agressores condenados em primeira inst\u00e2ncia v\u00e3o ter, sim, os seus rostos divulgados na Internet para que as mulheres tomem conhecimento do agressor.\r\nFizemos isso tamb\u00e9m, em conson\u00e2ncia com um projeto da Deputada Dra. Silvana, do PR, no Cear\u00e1. L\u00e1 criou-se um instrumento em que a foto do agressor \u00e9 colocada numa galeria para que a sociedade tome conhecimento do agressor covarde, do agressor que n\u00e3o tem entendimento do que \u00e9 um ser humano. Eu n\u00e3o diria cultura, porque n\u00e3o existe cultura para se matar algu\u00e9m, mas existe uma concep\u00e7\u00e3o de selvageria, uma concep\u00e7\u00e3o de desumanidade, de desentendimento do que \u00e9 o ser humano. N\u00e3o \u00e9 cultura, \u00e9 perversidade, \u00e9 maldade. Esse agressor deve, sim, ser punido, mas n\u00e3o como ocorre hoje em nosso Pa\u00eds. A pessoa \u00e9 condenada a 90 anos, a 100 anos, a 200 anos, recebe a condena\u00e7\u00e3o de 30 anos e s\u00f3 cumpre 5 anos, 7 anos, 8 anos, 10 anos. Se ele tiver condi\u00e7\u00f5es de pagar um advogado, nem sei se ele vai ser condenado.\r\nEste \u00e9 o apelo deste Deputado. E pe\u00e7o a ajuda dos meus pares para que possamos fazer um enfrentamento a essa condi\u00e7\u00e3o que a\u00ed est\u00e1. Assim fazendo, vamos contribuir com a sociedade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), SPINRAZA, MEDICAMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REQUERIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ENCAMINHAMENTO, FRENTE PARLAMENTAR DE DOEN\u00c7AS RARAS.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO HOMESCHOOLING, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Encaminhamento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para disponibiliza\u00e7\u00e3o, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, do medicamento Spinraza destinado ao tratamento dos portadores de Atrofia Muscular Espinhal - AME. Convite aos Deputados para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Homeschooling.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, trago a esta Casa um assunto extremamente importante na minha vis\u00e3o. Neste espa\u00e7o rico que nos \u00e9 concedido, eu, que componho a Frente Parlamentar de Doen\u00e7as Raras, vou falar sobre a Atrofia Muscular Espinhal - AME, uma doen\u00e7a realmente degenerativa, que limita os movimentos das pessoas por ela acometidas.\r\nN\u00f3s ainda n\u00e3o temos conhecimento satisfat\u00f3rio sobre essa doen\u00e7a. Como h\u00e1 uma afli\u00e7\u00e3o muito grande, os familiares desses doentes procuraram recursos e tomaram conhecimento de uma medica\u00e7\u00e3o que est\u00e1 dando resultado, mas \u00e9 car\u00edssima: o Spinraza.\r\nPara essas fam\u00edlias, \u00e9 realmente muito dif\u00edcil adquirir esse medicamento. Por isso, n\u00f3s apresentamos um requerimento em que solicitamos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que nos d\u00ea subs\u00eddios e informa\u00e7\u00f5es a respeito da aquisi\u00e7\u00e3o dessa medica\u00e7\u00e3o. O requerimento solicita ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a inclus\u00e3o do Spinraza no Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o dos impostos que incidem sobre esse medicamento.\r\nO imposto realmente \u00e9 alto. Nesse caso, o Estado est\u00e1 ganhando dinheiro em cima de doentes que muito necessitam dessa medica\u00e7\u00e3o. O pre\u00e7o da dose dessa medica\u00e7\u00e3o \u00e9 R$364.565,98. Em cada dose, meu querido Presidente, os impostos equivalem a R$123.952,43. Essa \u00e9 a nossa luta.\r\nAs pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de comprar essa medica\u00e7\u00e3o s\u00f3 conseguem acesso se houver a judicializa\u00e7\u00e3o, ou seja, se houver uma ordem do juiz para que essa medica\u00e7\u00e3o seja fornecida.\r\nA nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que o SUS realmente disponibilize essa medica\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 o argumento de que o SUS s\u00f3 vai disponibiliz\u00e1-la se for comprovada a efic\u00e1cia no combate a essa doen\u00e7a, a fim de amenizar os efeitos e trazer resultados satisfat\u00f3rios para esses usu\u00e1rios.\r\nN\u00f3s realmente esperamos uma resposta. Estamos encampando essa luta em defesa dessas pessoas que s\u00e3o acometidas por essa doen\u00e7a progressiva, degenerativa, que traz grandes preju\u00edzos para os doentes.\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar este espa\u00e7o para falar do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Homeschooling, que ser\u00e1 realizado no dia 2 de abril, com a presen\u00e7a da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves; da Secret\u00e1ria Nacional da Fam\u00edlia, tamb\u00e9m desse Minist\u00e9rio, a muito digna Dra. Angela Gandra; e do Secret\u00e1rio de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Esse ser\u00e1, realmente, um momento muito importante para esta Casa.\r\nConvidamos os Parlamentares a participar desse evento em que instalaremos essa Frente Parlamentar Mista, que ser\u00e1 integrada tamb\u00e9m por Senadores. \r\nEu pediria que este meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil .\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. Bloco/PSL - SP) - Est\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. JAZIEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para dizer que acabei de protocolar o Requerimento n\u00ba 284, de 2019, pedindo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informa\u00e7\u00f5es a respeito da inclus\u00e3o do medicamento Nusinersena (Spinraza) no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Tamb\u00e9m solicitei um estudo para averiguar a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o dos impostos que incidem sobre este medicamento, que trata a Atrofia Muscular Espinhal (AME).\r\nNobres colegas, o Spinraza \u00e9 um medicamento administrado diretamente no sistema nervoso central. Conforme a bula, as tr\u00eas primeiras doses devem ser administradas em intervalos de 14 dias. Ap\u00f3s 30 dias, a quarta dose \u00e9 administrada. Posteriormente, a dose de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada a cada 4 meses.\r\nInfelizmente, Srs. Parlamentares, a situa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias de pacientes com Atrofia Muscular Espinhal (AME), doen\u00e7a progressiva e degenerativa que interrompe os movimentos do corpo, est\u00e1 cada dia mais sofrida, pois convivem com estudos imaturos sobre a doen\u00e7a, apesar de conhecerem uma medica\u00e7\u00e3o que tem apresentado resultados positivos. O problema \u00e9 a dificuldade de acesso ao rem\u00e9dio, que n\u00e3o \u00e9 distribu\u00eddo pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nPara se ter uma ideia, atualmente o pre\u00e7o da dose do medicamento custa 300 mil reais. \u00c9 algo inconceb\u00edvel, senhores! S\u00f3 no primeiro ano do tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio desembolsar mais de 2 milh\u00f5es de reais.\r\nA triste realidade \u00e9 esta: o rem\u00e9dio \u00e9 muito caro e esses doentes t\u00eam que recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para ter acesso a este medicamento que ainda n\u00e3o est\u00e1 disponibilizado na rede do SUS. \r\nO tratamento da doen\u00e7a \u00e9 feito com reabilita\u00e7\u00e3o motora e respirat\u00f3ria. Para estabilizar a sa\u00fade, os m\u00e9dicos prescrevem o Spinraza, que \u00e9 fabricado por uma empresa com sede nos Estados Unidos. A medica\u00e7\u00e3o \u00e9 registrada pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, no Brasil, desde agosto de 2017 e agora est\u00e1 prestes a entrar para a tabela do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nComo membro da Frente Parlamentar de Doen\u00e7as Raras, estou refor\u00e7ando o pedido de muitos brasileiros que sofrem com a AME, a fim de que o acesso ao Spinraza seja abreviado, porque, como j\u00e1 mencionei, a \u00fanica alternativa das fam\u00edlias tem sido recorrer \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nO primeiro crit\u00e9rio para que as fam\u00edlias entrem com o processo judicial \u00e9 a quest\u00e3o econ\u00f4mica. Outro ponto \u00e9 a falta de evid\u00eancia cient\u00edfica dos benef\u00edcios que esse rem\u00e9dio pode trazer. Em outros casos, o acesso ao tratamento pode ser mais f\u00e1cil: pacientes com plano de sa\u00fade entregam os laudos exigidos e logo recebem o medicamento para iniciar o tratamento. \r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 anunciou que a Pasta adotar\u00e1 a modalidade de compartilhamento de risco na aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, ou seja, na pr\u00e1tica, o Governo s\u00f3 pagar\u00e1 pelo medicamento se houver melhora do paciente. A Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS - CONITEC est\u00e1 trabalhando para que o medicamento seja inclu\u00eddo no sistema.\r\nNobres colegas, telespectadores que me acompanham pela TV C\u00e2mara, apresento este requerimento para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o do Spinraza no nosso SUS.\r\nHoje, o Governo paga o equivalente a duas vezes o valor dessa medica\u00e7\u00e3o, por conta da carga tribut\u00e1ria. Temos que rever isso. Precisamos estudar a possibilidade de diminui\u00e7\u00e3o dos impostos sobre este medicamento, a fim de proporcionar uma alternativa para facilitar ainda mais o acesso dos doentes.\r\nUm levantamento do jornal O Globo, em 2018, mostrou que os impostos deste medicamento s\u00e3o: Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social - PIS; Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS; Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS. Todos esses impostos equivalem a 34% do valor do medicamento. O valor total \u00e9 R$ 364.565,98. O valor dos impostos equivale a R$ 123.952,43, segundo o jornal O Globo.\r\nO requerimento de informa\u00e7\u00f5es que ora se apresenta busca levantar dados concretos a fim de subsidiar o Poder Legislativo em poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es posteriores.\r\nConto com apoio de V.Exas. nessa luta.\r\nEra o que eu tinha pra dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, INTERNET, CRIME, REDE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 121 do C\u00f3digo Penal e do art. 10 do Marco Legal da Internet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, companheiros Deputados, eu queria falar de um projeto que julgo de grande import\u00e2ncia. Os acontecimentos dos \u00faltimos tempos, fruto da globaliza\u00e7\u00e3o, da comunica\u00e7\u00e3o maci\u00e7a no mundo todo, t\u00eam feito surgir realmente algumas coisas interessantes que preocupam n\u00e3o s\u00f3 a n\u00f3s brasileiros, mas tamb\u00e9m a humanidade. Refiro-me a esses ataques a institui\u00e7\u00f5es, a col\u00e9gios, a mesquitas, a jornais, como o que aconteceu na Fran\u00e7a, em Paris, e em outros lugares. E, aqui no Brasil, isso tem se repetido, de uma forma realmente triste. A sociedade brasileira se encontra estarrecida e sofrida por essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s estamos apresentando um projeto. Claro que essa \u00e9 uma medida que vem se associar a tantas quantas ir\u00e3o surgir, at\u00e9 mesmo medidas que podem se antecipar no sentido de haver um estudo, uma interpreta\u00e7\u00e3o sobre o que est\u00e1 acontecendo, com o auxilio de multiprofissionais e de a\u00e7\u00f5es do Governo, para entendermos esse momento, que realmente \u00e9 um fen\u00f4meno triste, mas que est\u00e1 acontecendo. Refiro-me a esses assassinatos em s\u00e9rie cometidos por pessoas que querem - e colocam isso na sua cabe\u00e7a - registrar suas vidas numa p\u00e1gina para ficarem conhecidas no seu pa\u00eds e at\u00e9 no mundo.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s estamos apresentando um projeto de lei que altera o art. 121 do C\u00f3digo Penal e tamb\u00e9m o art. 10 do Marco Civil da Internet.\r\nO projeto insere o \u00a7 8\u00ba ao referido art. 121, que passaria a dispor o seguinte:\r\nArt. 121..................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 8 \u00ba Fica vedada a divulga\u00e7\u00e3o dos nomes, bem como a veicula\u00e7\u00e3o de fotos, v\u00eddeos e imagens dos autores de crimes, de forma a permitir a sua identifica\u00e7\u00e3o direta ou indiretamente, quando cometidos com a finalidade de provocar terror social ou generalizado...\r\nEssa medida \u00e9 para que os seus nomes n\u00e3o possam, de forma contradit\u00f3ria, se tornar famosos. A nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. \u00c9 claro que vir\u00e3o outras medidas, mas n\u00f3s estamos apresentando esse projeto porque entendemos que a sociedade organizada e todos os brasileiros da nossa Federa\u00e7\u00e3o precisam se unir, por meio de a\u00e7\u00f5es, para dar uma resposta a esses acontecimentos tristes que est\u00e3o realmente sendo frequentes em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o estabelecimento de regras para a transfer\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios de emendas parlamentares para hospitais filantr\u00f3picos. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para a \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus colegas Deputados, subo a esta tribuna para falar de um assunto por que sou apaixonado, de que gosto muito e com o qual tenho compromisso.\r\nDemos entrada na Casa a um projeto de lei que tenta estabelecer normas para a transfer\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios decorrentes de emendas parlamentares para entidades filantr\u00f3picas.\r\nJ\u00e1 explico. Existem entidades filantr\u00f3picas, alguns hospitais, que podem ser um socorro para muitos doentes que, numa fila que n\u00e3o tem realmente data para acabar, esperam do Sistema \u00danico de Sa\u00fade uma cirurgia. E muitos deles n\u00e3o conseguem alcan\u00e7ar isso.\r\nEu acho que \u00e9 hora de termos vontade de socorrer essas pessoas. S\u00e3o cirurgias simples. H\u00e1 hospitais com leitos prontos, com UTIs para receb\u00ea-las. Mas h\u00e1 realmente dificuldade.\r\nN\u00f3s vamos lutar para que esses entraves, essas tramelas dessas m\u00e1s vontades possam ser quebradas, porque devem ser m\u00e1s vontades que imperam. Vemos uma grande quantidade de doentes numa fila de espera por uma cirurgia dita eletiva, que \u00e9 aquela que pode esperar.\r\nEu j\u00e1 disse nesta Casa uma vez, mas vou dizer tantas quantas vezes forem necess\u00e1rias, porque entendo que n\u00e3o se pode conviver com uma situa\u00e7\u00e3o dessas, em que as pessoas que n\u00e3o t\u00eam outro plano, a n\u00e3o ser o SUS, est\u00e3o l\u00e1 morrendo, porque essas cirurgias n\u00e3o acontecem. \r\nEstou aqui para pedir ajuda aos meus pares para que n\u00f3s nos empenhemos em aprovar esse projeto, em que a institui\u00e7\u00e3o recebe diretamente esse dinheiro. A presta\u00e7\u00e3o de contas tem que ser feita como \u00e9 para ser feita, dentro da lei, na compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam essa compet\u00eancia. N\u00e3o devemos ter esse gargalo, essa coisa t\u00e3o dif\u00edcil para resolver um problema desses.\r\nO SUS \u00e9 um programa bonito? \u00c9. Mas ele est\u00e1 se distanciando dos seus princ\u00edpios. N\u00f3s precisamos resgatar esses princ\u00edpios, trazer o SUS para prestar um servi\u00e7o de qualidade e efici\u00eancia para popula\u00e7\u00e3o que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o existe. O que existe \u00e9 dor, o que existe \u00e9 sofrimento, o que existe s\u00e3o pacientes nos corredores dos hospitais, o que existe \u00e9 fila para UTI, o que existe \u00e9 judicializa\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m que est\u00e1 entre a vida e a morte ter o direito de entrar na UTI - mas mais pr\u00f3ximo da morte.\r\nN\u00f3s nesta Casa temos sim esse compromisso de passar esse h\u00e1bito de sensibilidade aos nossos pares, de sensibilidade a esta Casa, para que possamos resolver esse problema e ajudar a sociedade. Do jeito que est\u00e1, realmente vidas est\u00e3o sendo ceifadas, s\u00e3o pessoas jovens que poderiam contribuir muito com o Pa\u00eds, e est\u00e3o morrendo.\r\nHoje, para entrar no hospital, o paciente tem que judicializar. O juiz \u00e9 quem vai determinar se ele entra ou n\u00e3o, porque criaram um n\u00famero criminoso chamado regula\u00e7\u00e3o. Esse n\u00famero n\u00e3o tem consci\u00eancia, n\u00e3o pesa nada nele. \u00c9 um n\u00famero.\r\nPrecisamos de pessoas que lidem com esse assunto e nos ajudem a resolver esse problema t\u00e3o dif\u00edcil para as fam\u00edlias que t\u00eam as vidas de entes queridos ceifadas. H\u00e1 uma d\u00edvida deste Pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o a essas cirurgias que est\u00e3o a\u00ed h\u00e1 anos e anos proteladas.\r\nTemos que pegar a ajuda desses hospitais, dessas institui\u00e7\u00f5es. Estamos defendendo as institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam boa vontade. Conhe\u00e7o pelo menos, al\u00e9m das Santas Casas, no Cear\u00e1, duas, e estamos lutando por elas, para que possam ter acesso a esse recurso do SUS e possamos virar essa p\u00e1gina, e que, dentro de um futuro bem pr\u00f3ximo, eu venha aqui com o meu cora\u00e7\u00e3o, com alegria, dizer que no meu e nos Estados do Brasil esse quadro mudou.\r\nEu irei falar aqui incessantemente, e pedir ao Presidente da Rep\u00fablica, pedir ao Ministro da Sa\u00fade, pedir aos meus pares, pedir \u00e0 sociedade, pedir \u00e0 imprensa que nos ajudem a salvar essas vidas, que n\u00e3o as deixem l\u00e1 realmente morrendo por uma \u00fanica coisa: falta de atitude.\r\nEsse projeto est\u00e1 nesta Casa e eu espero contar com a ajuda dos meus pares.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Homeschooling. Exemplos consubstanciadores da efici\u00eancia do ensino domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero saudar meus companheiros Deputados, porque estamos ainda aqui nesta luta.\r\nSr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para um grande evento. Agora no dia 2 de abril vai haver o lan\u00e7amento da Frente em Defesa do Homeschooling, do ensino domiciliar. N\u00f3s j\u00e1 temos presen\u00e7a confirmada da Ministra Damares e estamos aguardando a confirma\u00e7\u00e3o da nossa Secret\u00e1ria da Fam\u00edlia, Angela Gandra. O evento vai marcar o in\u00edcio de uma luta que vamos trazer aqui para esta Casa, porque entendemos que o ensino domiciliar n\u00e3o \u00e9 antiescolar, \u00e9 op\u00e7\u00e3o - ele n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio. Existem mais de 7 mil fam\u00edlias que t\u00eam esse desejo.\r\nEstamos agora fazendo esse chamado e pedimos que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, para que as fam\u00edlias possam interagir. Aqueles que puderem chegar aqui em Bras\u00edlia no dia 2 ser\u00e3o recebidos com alegria por este Parlamentar e por todos os outros que apoiam a iniciativa. Ent\u00e3o vamos participar, vamos nos comunicar. Eu tenho certeza de que vir\u00e3o muitas fam\u00edlias, pelo menos de quatro a cinco \u00f4nibus, trazendo gente de v\u00e1rios cantos do Brasil, e n\u00f3s nos sentimos motivados.\r\nEu quero dizer a esta Presid\u00eancia, a esta Casa, que h\u00e1 mais ou menos 30 anos, 40 anos, sa\u00ed do meu interior, no Estado do Cear\u00e1, e cheguei a Fortaleza com 15 anos ainda analfabeto. Fui alfabetizado, mas fiz os meus estudos em casa - estudei em casa com livros e consegui terminar o supletivo. Enfrentei o vestibular de uma universidade federal para o curso de medicina, fui aprovado, e j\u00e1 faz mais de 24 anos que sou m\u00e9dico. Ent\u00e3o, posso dizer que j\u00e1 tenho uma experi\u00eancia de ensino domiciliar eficiente, e essa \u00e9 uma oportunidade que vamos dar \u00e0s fam\u00edlias.\r\nPosso dizer tamb\u00e9m que o meu filho ca\u00e7ula, Jo\u00e3o Gabriel, estudou em casa o segundo grau e fez uma prova, foi antecipada a sua maioridade. N\u00f3s conseguimos dar a ele a oportunidade de ter alguns orientadores competentes. Ele prestou vestibular para medicina em uma universidade de Fortaleza, e hoje \u00e9 um dos melhores alunos da turma.\r\nEsses s\u00e3o apenas dois exemplos, mas temos muitos outros de pessoas que, estudando em casa, conseguiram realmente atingir os seus objetivos.\r\nSr. Presidente, quero lhe dizer que este Deputado \u00e9 grato por sua aten\u00e7\u00e3o. V.Exa. est\u00e1 colaborando com essas fam\u00edlias que j\u00e1 colocaram em seu cora\u00e7\u00e3o que ensino domiciliar \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o que pode, sim, ser associada, n\u00e3o \u00e9 algo antiescola, e o Brasil pode ser a cada dia muito melhor.\r\nPe\u00e7o que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nUm abra\u00e7o! O Cear\u00e1 lhe abra\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o Domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nPresidente, eu queria que fosse dado como lido discurso referente \u00e0 ocasi\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa do Homeschooling, o ensino em casa. Foi um evento realmente maravilhoso, em que esteve presente uma quantidade bem grande de fam\u00edlias com crian\u00e7as. Dessa forma, eu queria aproveitar este momento para que este discurso fosse dado como lido.\r\nAgrade\u00e7o-lhe a oportunidade.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. JAZIEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos. Gostaria de dar as boas-vindas e agradecer a presen\u00e7a dos Srs. Deputados membros desta Frente Parlamentar em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o Domiciliar, dos demais Parlamentares desta Casa e das in\u00fameras fam\u00edlias que vieram, de todas as partes do Brasil, lutar pelo reconhecimento da liberdade educacional.\r\nCumprimento, em especial, a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, que vem se empenhando pessoalmente para assegurar aos pais que assim o desejarem o direito de educar seus filhos em casa.\r\nSa\u00fado, ainda, mesmo com aus\u00eancia justificada, a Secret\u00e1ria Nacional da Fam\u00edlia, Dra. \u00c2ngela Gandra, que h\u00e1 anos advoga pelos direitos humanos e pelo fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia neste Pa\u00eds.\r\nEste tema do homeschooling, em particular, me \u00e9 bastante caro, uma vez que a educa\u00e7\u00e3o domiciliar \u00e9 parte da minha hist\u00f3ria. H\u00e1 cerca de 35 anos conclu\u00ed meus estudos em casa, estudando os livros que me permitiram fazer o supletivo e prestar o vestibular para medicina. H\u00e1 24 anos graduei-me m\u00e9dico na Universidade Federal do Cear\u00e1, e posso dizer que sou prova de que a educa\u00e7\u00e3o em casa, de fato, funciona e pode auxiliar as pessoas a atingirem seus objetivos.\r\nE embora eu mesmo seja fruto da educa\u00e7\u00e3o domiciliar, prova viva de sua viabilidade e efici\u00eancia, no tempo em que fui educado em casa, o assunto n\u00e3o tinha a dimens\u00e3o e a amplitude que j\u00e1 alcan\u00e7ou hoje no Brasil.\r\nAtualmente, cerca de 7.500 fam\u00edlias brasileiras praticam a educa\u00e7\u00e3o domiciliar, abrangendo aproximadamente 15 mil estudantes. O homeschooling \u00e9 a modalidade educacional que mais cresce no mundo, e no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente. Estima-se que o n\u00famero de alunos educados em casa, em nosso Pa\u00eds, tenha crescido mais de 2.000% entre 2011 e 2018, e sua taxa de crescimento anual, atualmente, \u00e9 de cerca de 50%.\r\nO objetivo de todos esses pais \u00e9 proporcionar uma educa\u00e7\u00e3o com excel\u00eancia acad\u00eamica e que respeite a individualidade do educando.\r\nNo entanto, apesar do trabalho eficiente e dos not\u00f3rios bons resultados, essas fam\u00edlias vivem numa esp\u00e9cie de \"limbo jur\u00eddico,\" em raz\u00e3o da aus\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre o assunto. Infelizmente, podemos dizer que a seguran\u00e7a jur\u00eddica, um dos valores mais caros ao Estado de Direito, n\u00e3o socorre aos pais educadores.\r\nEssa falta de seguran\u00e7a jur\u00eddica tem causado muitos inconvenientes. J\u00e1 se mencionou que a busca por excel\u00eancia acad\u00eamica \u00e9 tanto a motiva\u00e7\u00e3o inicial quanto o objetivo final dos pais educadores. Contudo, em raz\u00e3o do aspecto formal (a falta de legisla\u00e7\u00e3o), as autoridades p\u00fablicas tendem a sequer avaliar o aspecto material da qualidade do ensino, apegando-se a uma vis\u00e3o bastante formalista da nossa ordem jur\u00eddica.\r\nConsequentemente, a partir da repeti\u00e7\u00e3o acr\u00edtica do jarg\u00e3o de que \"a educa\u00e7\u00e3o domiciliar n\u00e3o est\u00e1 prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira\", algumas autoridades educacionais, conselheiros tutelares e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico t\u00eam empreendido verdadeira persegui\u00e7\u00e3o a essas fam\u00edlias. Alguns dos pais educadores s\u00e3o, inclusive, levados ao Poder Judici\u00e1rio, sendo processados apenas porque est\u00e3o buscando fornecer uma educa\u00e7\u00e3o mais consent\u00e2nea com as caracter\u00edsticas e necessidades de seus pr\u00f3prios filhos.\r\nEssa regulamenta\u00e7\u00e3o conta agora com o sinal verde da mais alta corte do Pa\u00eds. Em ac\u00f3rd\u00e3o de setembro de 2018, o Supremo Tribunal Federal (STF) reconheceu que a educa\u00e7\u00e3o domiciliar n\u00e3o afronta a Constitui\u00e7\u00e3o - o que \u00e9 algo muito positivo, mas precisa ser regulamentado por meio de lei federal, a ser editada pelo Congresso Nacional.\r\nEsse aspecto da decis\u00e3o, como \u00e9 de imaginar, apenas agravou a situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a jur\u00eddica das fam\u00edlias. Na verdade, o que se viu ap\u00f3s o julgamento do Supremo foi um recrudescimento da persegui\u00e7\u00e3o aos pais educadores, uma vez que os processos judicias, at\u00e9 ent\u00e3o, estavam suspensos em raz\u00e3o do sobrestamento que havia sido determinado por aquele Tribunal.\r\nIsso apenas refor\u00e7a a urg\u00eancia do reconhecimento da liberdade educacional, o que motivou a cria\u00e7\u00e3o desta Frente Parlamentar, cujo objetivo \u00e9 assegurar o exerc\u00edcio do direito por esses pais, com seguran\u00e7a jur\u00eddica e reconhecimento legislativo. Vamos acompanhar a tramita\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es que buscam reconhecer o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o domiciliar, promovendo todas as medidas necess\u00e1rias para sua discuss\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e aprova\u00e7\u00e3o.\r\nDe fato, a educa\u00e7\u00e3o domiciliar frequenta a pauta do Congresso Nacional h\u00e1 muitos anos - o primeiro projeto de lei sobre o assunto foi proposto em 1994. No entanto, acreditamos que agora est\u00e1 pr\u00f3xima a concretiza\u00e7\u00e3o do reconhecimento desse direito.\r\nIsso porque n\u00e3o se trata simplesmente de uma pauta de governo, nem do atendimento \u00e0s exig\u00eancias da burocracia estatal. Pelo contr\u00e1rio, estamos diante da premente necessidade de defender-se a fam\u00edlia; de defenderem-se essas crian\u00e7as educadas em casa; e de reconhecer-se a liberdade educacional e a pluralidade de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, como quer a nossa pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 urgente, portanto, que o assunto da educa\u00e7\u00e3o domiciliar seja enfrentado como ele realmente \u00e9: algo inerente ao direito fundamental - e por que n\u00e3o dizer natural? - de liberdade. E \u00e9 n\u00e3o menos urgente que a seguran\u00e7a jur\u00eddica, um valor que decorre diretamente do Estado de Direito, tamb\u00e9m se estenda a essas fam\u00edlias educadoras. \r\nVamos lutar juntos pelos direitos dessas fam\u00edlias que j\u00e1 colocaram em seu cora\u00e7\u00e3o que ensino domiciliar \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel e eficiente para os seus filhos uma op\u00e7\u00e3o que pode e deve ser utilizada, ajudando o Brasil a ser cada dia melhor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), PEJOTIZA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS M\u00c9DICOS (FENAM), DEN\u00daNCIA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, PESSOA JUR\u00cdDICA, IMPOSI\u00c7\u00c3O, EMPREGADOR, PROVA (DIREITO CIVIL), ERRO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da chamada pejotiza\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, companheiros Deputados e Deputadas, demos entrada na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia em um requerimento pedindo a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a crescente \"pejotiza\u00e7\u00e3o\" dos m\u00e9dicos.\r\nO que seria isso? Essa palavra refere-se a trabalhadores que s\u00e3o contratados como pessoa jur\u00eddica para prestar servi\u00e7os. Eu cito especialmente a nossa categoria, a dos m\u00e9dicos, porque muitas vezes, alguns colegas s\u00e3o constrangidos a passar por essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nA Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos faz um alerta aos m\u00e9dicos sobre a \"pejotiza\u00e7\u00e3o\". Diz que a \"pejotiza\u00e7\u00e3o\" nada mais \u00e9 do que uma imposi\u00e7\u00e3o do empregador, para que ele n\u00e3o assuma o contrato de trabalho relativo \u00e0quele profissional m\u00e9dico. E \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo.\r\nAs regras est\u00e3o invertidas. Uma coisa \u00e9 ser tratado no \u00e2mbito judicial como um m\u00e9dico que potencialmente tenha cometido um erro ou que possa realmente ser suspeito de um erro. Nesse caso, cabe a quem est\u00e1 acusando provar. Nessa categoria aqui, ocorre o contr\u00e1rio. Quando o m\u00e9dico deixa de ser pessoa f\u00edsica para ser pessoa jur\u00eddica, ele vai ter que provar - quem vai provar \u00e9 a pessoa jur\u00eddica - que n\u00e3o cometeu o erro m\u00e9dico. A regra est\u00e1 invertida.\r\nN\u00f3s vamos discutir isso, porque os m\u00e9dicos n\u00e3o podem passar por esse tipo de constrangimento. O que o m\u00e9dico quer \u00e9 exercer a sua profiss\u00e3o e ganhar o seu sal\u00e1rio sem ter que abrir empresa. Ele quer receber pelo que trabalhou. E n\u00f3s estamos vivendo uma onda avassaladora desse conceito realmente criminoso, o de transformar pessoa f\u00edsica em pessoa jur\u00eddica.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos fazendo esse questionamento. Vamos chamar as pessoas que t\u00eam interesse por essas quest\u00f5es e vamos sim fazer um debate aqui, para que possamos tirar uma conclus\u00e3o e fazer realmente alguma coisa, a fim de que tenhamos uma resposta. Esta Casa pode muito bem dar essa resposta. N\u00f3s vamos chamar o Conselho Federal de Medicina, os conselhos estaduais, a federa\u00e7\u00e3o, a associa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, todas as institui\u00e7\u00f5es afins e tamb\u00e9m aqueles cidad\u00e3os que se identificam com essa luta.\r\nMeu Presidente, eu queria que este pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FORTALEZA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nAVALIA\u00c7\u00c3O, INICIO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Transcurso do 293\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Fortaleza, Capital do Estado do Cear\u00e1. Avalia\u00e7\u00e3o positiva dos primeiros 100 dias do Governo Jair Bolsonaro. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, assim como o nosso amigo Deputado Federal Capit\u00e3o Wagner, quero come\u00e7ar a minha fala enviando os meus parab\u00e9ns \u00e0 nossa Fortaleza pelos seus 293 anos.\r\nEstou aqui tamb\u00e9m para comemorar porque hoje no Pal\u00e1cio do Planalto o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 prestando conta dos seus 100 dias de a\u00e7\u00e3o. Vimos muitas coisas que j\u00e1 foram feitas nesse pouco tempo, foram apenas 100 dias.\r\nEntre essas a\u00e7\u00f5es, o Poder Executivo est\u00e1 mandando para esta Casa um projeto de lei, em regime de urg\u00eancia, em que vamos tratar da educa\u00e7\u00e3o domiciliar. J\u00e1 tranquilizamos as fam\u00edlias que est\u00e3o pedindo por este estudo dizendo: isso n\u00e3o se dar\u00e1 por meio de uma medida provis\u00f3ria, mas por um projeto de lei que ser\u00e1 aqui trabalhado e aprovado. Voc\u00eas podem ficar tranquilos. Nesta Casa j\u00e1 estamos fazendo esse chamamento, pedindo aos nossos pares pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nQueremos dizer \u00e0queles que t\u00eam d\u00favida do que se trata esse ensino que teremos, sim, debates. Apesar da urg\u00eancia, faremos tudo para esclarecer do que se trata esse ensino. Esse ensino n\u00e3o vem confrontar com o ensino j\u00e1 est\u00e1 estabelecido, com a educa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 planejada, e, sim, cumprir o que consta no art. 6\u00ba da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: aos pais cabe decidir o ensino que \u00e9 dado aos seus filhos.\r\nN\u00f3s vivemos um momento precioso na sociedade e nesta Casa ao realizar esse trabalho. Eu presido a Frente Parlamentar em Defesa do Ensino Domiciliar. Somos um grupo de 7 mil fam\u00edlias, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, com esse compromisso. Algu\u00e9m pode dizer: s\u00e3o apenas 7 mil fam\u00edlias. Mas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 7 mil! Quantos estudantes est\u00e3o inclu\u00eddos nesse universo?! Mesmo assim, se considerarem pouco, n\u00f3s estamos aqui legislando, sim, para a minoria, porque esta \u00e9 uma Casa democr\u00e1tica e atende ao direito das pessoas. N\u00f3s queremos dar essa alegria a esses pais que t\u00eam a convic\u00e7\u00e3o de que esse ensino funcionar\u00e1, e essas fam\u00edlias far\u00e3o parte de uma nova modalidade de ensino. \u00c9 uma oportunidade que queremos dar a essas fam\u00edlias. \r\nPortanto, venho a esta tribuna para dizer a todos que n\u00f3s devemos comemorar. Acima de tudo, quero encorajar as fam\u00edlias. Pe\u00e7o que elas n\u00e3o se entriste\u00e7am porque n\u00e3o foi uma medida provis\u00f3ria. Que voc\u00eas se encorajem e nos encorajem. Chegamos at\u00e9 Bras\u00edlia! Faremos audi\u00eancias p\u00fablicas e, se poss\u00edvel, at\u00e9 semin\u00e1rios. Inclusive, est\u00e1 marcada uma sess\u00e3o solene em prol desse ensino, no dia 3 de junho, requisitada pela nossa mui digna e habilidosa Deputada Chris Tonietto, do PSL.\r\nN\u00f3s temos certeza de que essa modalidade de ensino ser\u00e1 regulamentada e aprovada nesta Casa. E n\u00f3s teremos, sim, o que comemorar, porque o Brasil vive um novo momento, momento de inspira\u00e7\u00e3o, momento de perspectiva. \r\nVemos aqui Deputados encorajados a exercer o mandato para fazer a diferen\u00e7a. Vemos tamb\u00e9m um Presidente que tem o prop\u00f3sito de servir \u00e0 nossa P\u00e1tria, de servir ao nosso Brasil. N\u00f3s temos que ter o entendimento de que estamos aqui para servir o Brasil. O Brasil espera o nosso trabalho; o Brasil espera o nosso servi\u00e7o; o Brasil espera que debatamos aqui assuntos importantes e relevantes para a Na\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o fiquemos aqui puxando para um lado ou para outro. O povo quer que tenhamos um rumo, um destino. E o nosso rumo, o nosso destino \u00e9 que o Brasil acerte e possamos, sim, viver momentos felizes e de avan\u00e7o.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a melhoria do atendimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados e Deputadas, eu subo \u00e0 tribuna desta Casa at\u00e9 para comemorar algumas falas que tenho ouvido aqui. Eu ouvi uma Deputada falando hoje sobre a tabela do SUS.\r\n\u00c9 preciso que n\u00f3s entendamos que somos devedores no que diz respeito \u00e0 nossa luta pelo SUS. O SUS, na sua inten\u00e7\u00e3o, \u00e9 belo. Os seus princ\u00edpios doutrin\u00e1rios tamb\u00e9m s\u00e3o belos: universalidade, equidade, integralidade. Mas o que n\u00f3s vemos pelo Brasil afora \u00e9 uma trag\u00e9dia. \u00c9 uma trag\u00e9dia a quantidade de vidas que s\u00e3o ceifadas, em v\u00e1rias faixas et\u00e1rias, incluindo crian\u00e7as, adolescentes, adultos jovens, adultos de mais idade, pessoas da terceira idade.\r\nO Congresso, esta Casa, estas Casas devem atentar para essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 desesperadora a situa\u00e7\u00e3o de quem espera atendimento pelo SUS de forma emergencial e, \u00e0s vezes, at\u00e9 ambulatorial. Para que o SUS d\u00ea o retorno de que a sociedade precisa, basta que seja cumprido o terceiro princ\u00edpio, o da integralidade, e que haja necessariamente vontade de obedecer a esse princ\u00edpio e primar pela assist\u00eancia prim\u00e1ria.\r\nQuando se faz assist\u00eancia prim\u00e1ria, faz-se preven\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 disse nesta Casa, e n\u00e3o vou parar de dizer, que o que se gasta na assist\u00eancia prim\u00e1ria n\u00e3o tem compara\u00e7\u00e3o com o que se gasta na assist\u00eancia terci\u00e1ria, que \u00e9 a assist\u00eancia do tratamento qualificado, que envolve altos recursos e muitas vezes UTI, o que encarece o tratamento, e a resposta \u00e9 mais dif\u00edcil, e o doente tamb\u00e9m est\u00e1 sujeito a muito mais consequ\u00eancias.\r\nN\u00f3s queremos dizer que \u00e9 preciso haver uma inten\u00e7\u00e3o real de ajudarmos o povo. Atualizar a tabela do SUS \u00e9 uma iniciativa, mas h\u00e1 muitas outras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais podemos pelejar. Uma audi\u00eancia j\u00e1 foi marcada para discutir a tabela do SUS. Eu ouvi aqui que haver\u00e1 um semin\u00e1rio, com grupos de trabalho. Eu quero me associar a esses Deputados que, de maneira sens\u00edvel, veem a situa\u00e7\u00e3o dessas pessoas. Quem precisa do SUS \u00e9 quem n\u00e3o tem recurso, quem n\u00e3o pode pagar um plano de sa\u00fade, quem n\u00e3o tem dinheiro para custear um tratamento em hospital particular. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de ter outra alternativa.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa precisa, de forma diligente, ver com bons olhos essas iniciativas em favor de melhores condi\u00e7\u00f5es de atendimento, para que sejam evitadas essas mortes que estamos vendo pelo Brasil afora. N\u00e3o s\u00f3 no Cear\u00e1, no Brasil todo morre gente. Fam\u00edlias perdem seus entes queridos, o Estado tem preju\u00edzo. Enfim, \u00e9 uma trag\u00e9dia. N\u00f3s estamos, sim, num novo momento. Precisamos tomar para n\u00f3s este novo momento do Brasil e dar uma resposta a essas pessoas que precisam da nossa ajuda, da nossa interven\u00e7\u00e3o de forma positiva, pois elas s\u00f3 est\u00e3o no SUS porque n\u00e3o t\u00eam outra maneira de ser atendidas. Se tivessem, n\u00e3o estariam l\u00e1. Quem precisa do SUS n\u00e3o tem outra forma de assist\u00eancia.\r\nContamos com o apoio desta Casa para que possamos promover debates, encontrar solu\u00e7\u00e3o e tirar daqui, atrav\u00e9s desses grupos de trabalho, desses semin\u00e1rios e dessas audi\u00eancias, coisas concretas, a fim de levar para a sociedade uma resposta e at\u00e9 um alento, pela situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o desastrosa e t\u00e3o desumana que vivem as pessoas que precisam do SUS.\r\nAqui fica essa fala deste Deputado, que n\u00e3o vai parar de falar. Eu n\u00e3o vou me cansar de falar. Eu vim aqui para isto, para defender aqueles que mais precisam. Eu pe\u00e7o aos meus pares que olhem para essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ATESTADO, SANIDADE MENTAL, CERTID\u00c3O NEGATIVA, ANTECEDENTE CRIMINAL, TRABALHADOR, CRECHE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei acerca de altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vista \u00e0 exig\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de atestado de sanidade mental e de certid\u00f5es negativas de antecedentes criminais aos candidatos a emprego em creches ou institui\u00e7\u00f5es an\u00e1logas,",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado todos os Deputados e Deputadas aqui presentes.\r\nVenho a esta tribuna registrar que dei entrada nesta Casa a um projeto de lei que altera o art. 54 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.\r\nDo que trata esse projeto? Ele exige a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado de sanidade mental e de certid\u00f5es negativas de antecedentes criminais para quem for exercer trabalho em creches ou institui\u00e7\u00f5es an\u00e1logas. A premissa aqui \u00e9 proteger a crian\u00e7a. \u00c9 essa a nossa inten\u00e7\u00e3o, haja vista que essa prote\u00e7\u00e3o \u00e9 dever, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da sociedade organizada ou n\u00e3o organizada e requerer que n\u00f3s adotemos esse procedimento pela dimens\u00e3o, pela import\u00e2ncia da inf\u00e2ncia. Cabe a n\u00f3s aqui legislar a favor dessas pessoas, desses indiv\u00edduos t\u00e3o queridos. E o nosso projeto prima pela prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos, em primeiro lugar, com esse projeto, que pretende acrescentar esse dispositivo no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, nosso marco legal da prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia, foi dar o devido valor a essa parcela da popula\u00e7\u00e3o. \r\nA exig\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de atestado de sanidade mental e das certid\u00f5es negativas \u00e9 estendida a todos os que prestam servi\u00e7os em creche ou institui\u00e7\u00f5es infantis, independentemente da forma de sua contrata\u00e7\u00e3o. Trabalhador, servidor ou prestador de servi\u00e7o deve cumprir a exig\u00eancia.\r\nNa \u00faltima legislatura, foi apresentado projeto de lei semelhante pelo ent\u00e3o Deputado Miguel Haddad. Inspirado em sua proposi\u00e7\u00e3o, apresentei o projeto que comento agora, com algumas altera\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, eu queria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, REDU\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 COSTA, SECRET\u00c1RIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MAURO ALBUQUERQUE, SECRET\u00c1RIO, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios no Estado do Cear\u00e1, segundo o \u00cdndice Nacional de Homic\u00eddios. Elogio ao Governador Camilo Santana e ao Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, Mauro Albuquerque.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nBoa tarde a todos e a todas. Eu tenho em m\u00e3o dados importantes. \u00c9 o resultado de um levantamento j\u00e1 divulgado e do qual muitos t\u00eam conhecimento. Mas, principalmente no meu Estado, o Cear\u00e1, n\u00f3s precisamos n\u00e3o s\u00f3 divulg\u00e1-lo - e, de certa forma, comemorar -, mas tamb\u00e9m avali\u00e1-lo. Os dados s\u00e3o fornecidos pelo \u00cdndice Nacional de Homic\u00eddios, criado pelo G1, que acompanha os crimes violentos m\u00eas a m\u00eas. Essa foi a primeira coleta do ano. \r\n\u00c9 o seguinte: foi registrada queda de 25% nos assassinatos nos primeiros 2 meses deste ano no Pa\u00eds. Quanto a mortes violentas, em janeiro e fevereiro de 2018, foram 9.094 homic\u00eddios; em janeiro e fevereiro de 2019, foram 6.856. Ent\u00e3o, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 25% em \u00e2mbito nacional.\r\nA situa\u00e7\u00e3o verificada no Brasil equivale a uma verdadeira guerra civil. N\u00f3s j\u00e1 tivemos quase 60 mil homic\u00eddios por ano. No meu Estado, foram 350, 400, aproximando-se de 500 mortes por crimes violentos.\r\nVemos aqui que, neste ano, gra\u00e7as a Deus, houve uma redu\u00e7\u00e3o importante. A m\u00e9dia dos Estados do Nordeste que forneceram esses dados \u00e9 de uma redu\u00e7\u00e3o de 34% no n\u00famero de mortes, sendo que, no Cear\u00e1, n\u00f3s tivemos uma redu\u00e7\u00e3o de 58%. Foi a maior redu\u00e7\u00e3o entre os Estados que fazem essa contagem. \u00c9 um dado importante quando se fala em redu\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m devemos ver a dimens\u00e3o, o preju\u00edzo, as vidas e a intranquilidade que gera a falta de seguran\u00e7a.\r\nO Governo do Estado do Cear\u00e1 tem se empenhado. \u00c9 um Governo que eu admiro, do Governador Camilo Santana. E exatamente neste ano n\u00f3s tivemos um acerto. J\u00e1 temos uma Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica trabalhando, mas tivemos tamb\u00e9m uma novidade: a Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, que tem \u00e0 frente o nobre Secret\u00e1rio Mauro Albuquerque. O Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a \u00e9 o Dr. Andr\u00e9 Costa.\r\nO rem\u00e9dio foi muito simples: a vontade de interromper os contatos dentro dos pres\u00eddios. Isso fez com que n\u00e3o houvesse comunica\u00e7\u00e3o para a programa\u00e7\u00e3o de mortes, sequestros, assaltos. Esse Secret\u00e1rio foi importante. Eu o vi duas vezes - acho que ele nem me conhece -, mas eu o cito aqui pelo trabalho que realizou e pelo trabalho que o Cear\u00e1 fez em parceria com o Governo Federal, atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o de um Ministro de Estado do Pa\u00eds, que deu apoio, suporte ao nosso Estado, isso aliado \u00e0 boa vontade do nosso Governador em agir.\r\nGovernador, ponto para o senhor! Continue assim! N\u00e3o recue um mil\u00edmetro! Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, Mauro Albuquerque, continue firme! A sociedade lhe agradece. O Cear\u00e1 lhe agradece. \r\n\u00c9 nosso dever enfrentar esse problema, para que a popula\u00e7\u00e3o receba uma resposta, para que o cidad\u00e3o possa ter o direito de ir e vir, de sentar na cal\u00e7ada no fim da tarde. Nas cidades do interior cearense, nas menores cidades, j\u00e1 h\u00e1 esta dificuldade: o vizinho n\u00e3o pode mais conversar com outro vizinho na cal\u00e7ada, devido \u00e0 viol\u00eancia.\r\nMas s\u00e3o esses os dados, os quais comemoramos. Estamos aqui para colaborar e dizer que o Cear\u00e1 agradece, o Brasil agradece. N\u00e3o paremos, n\u00e3o tenhamos por resolvido o assunto, mas busquemos mais e mais solu\u00e7\u00f5es, para que a popula\u00e7\u00e3o possa ter uma vida normal, com tranquilidade. Que essa guerra civil seja freada a cada dia e que n\u00f3s possamos exercer o direito de cidadania de andar nas ruas, de poder visitar uma feira, um supermercado, um familiar e n\u00e3o sermos v\u00edtimas t\u00e3o f\u00e1ceis de agentes predadores que esperam os inocentes e os indefesos desarmados, ref\u00e9ns dessa a\u00e7\u00e3o criminosa. S\u00e3o agentes do mal, que matam pessoas.\r\nParab\u00e9ns ao meu Estado do Cear\u00e1! Parab\u00e9ns ao Governador do Cear\u00e1! Parab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Presidente Bolsonaro, que, atrav\u00e9s do Ministro Sergio Moro, levou para n\u00f3s uma a\u00e7\u00e3o de ajuda! O Cear\u00e1 agradece. O Brasil agradece.\r\nEsse \u00e9 um dos primeiros passos. Que possamos comemorar aqui, a cada dia, essa redu\u00e7\u00e3o de \u00edndices. Que zeremos essa fila, para vivermos numa na\u00e7\u00e3o tranquila, de pessoas civilizadas.\r\nMeu Presidente, eu queria que este discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o pertinentes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), GRUPO DE ESTUDO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, TABELA, PROCEDIMENTO M\u00c9DICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de estudos sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da tabela de procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos falar daqui a pouco, mas quer\u00edamos deixar j\u00e1 registrado que h\u00e1 um grupo de estudos em prol da tabela do SUS.\r\nN\u00f3s nos reunirmos na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e tivemos trabalhos produtivos. O Deputado Luizinho tomou para si essa luta, junto conosco. E n\u00f3s estamos encabe\u00e7ando um movimento positivo, fazendo consultas, an\u00e1lises e estudos para que a tabela do SUS seja atualizada.\r\nExistem v\u00e1rios tr\u00e2mites a serem cumpridos, mas n\u00f3s estamos nessa luta e j\u00e1 queremos dizer para a popula\u00e7\u00e3o do Brasil, do meu Cear\u00e1, que n\u00f3s estamos aqui trabalhando e que o SUS vai fazer um trabalho de excel\u00eancia, pela sua dimens\u00e3o e pela sua boa vontade. Faltam alguns acertos para que a popula\u00e7\u00e3o receba esse servi\u00e7o de melhor forma.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MELHORIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Necessidades de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas para a melhoria dos servi\u00e7os prestados aos usu\u00e1rios pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nDeputados e Deputada - hoje temos aqui s\u00f3 uma Deputada -, \u00e9 com alegria que eu volto a esta tribuna para falar de um assunto de que venho falando repetidamente e irei falar ainda muitas vezes: o SUS.\r\nN\u00f3s estamos numa legislatura em que muitos Deputados t\u00eam interesse em fazer um trabalho de qualidade especial, sabendo o valor que o SUS tem para n\u00f3s. Mas o fato \u00e9 que o SUS hoje n\u00e3o funciona completamente e n\u00e3o funciona bem para as pessoas que mais necessitam. E o motivo est\u00e1 bem claro: o cobertor \u00e9 menor que o corpo. Se se cobrem as pernas, fica descoberta a cabe\u00e7a, Deputado Eli Borges, meu amigo. N\u00e3o h\u00e1 recursos, e essa \u00e9 a prova clara de que as coisas n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Faz-se, como se diz no Cear\u00e1, uma gambiarra.\r\nE gambiarra n\u00e3o \u00e9 o normal, n\u00e3o produz efeito satisfat\u00f3rio, porque \u00e9 algo que se faz para tentar fazer o que deveria ser feito, \u00e9 algo para imitar o que seria correto. Essa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do SUS.\r\nH\u00e1 alguns programas interessantes no SUS, mas aqueles que funcionam mais ou menos s\u00e3o aqueles que s\u00e3o mais bem pagos para que sejam executados. \r\nO que eu quero dizer? A di\u00e1lise funciona? Funciona, mas o atendimento que o SUS d\u00e1 no servi\u00e7o de di\u00e1lise \u00e9 diferente do atendimento que \u00e9 dado na consulta do m\u00e9dico, no exame e em v\u00e1rias formas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, cuja remunera\u00e7\u00e3o precisa de atualiza\u00e7\u00e3o na tabela do SUS, porque a tabela est\u00e1 h\u00e1 17 anos sem a menor altera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos viver nessa situa\u00e7\u00e3o de gambiarra. N\u00f3s precisamos ajudar a resolver isso, e n\u00f3s vamos ajudar. Repito, aqui h\u00e1 um grupo de Deputados - e s\u00e3o muitos Deputados - que assumiu esse compromisso. E n\u00f3s queremos lembrar \u00e0queles que ainda n\u00e3o se sensibilizaram com a situa\u00e7\u00e3o do SUS da import\u00e2ncia de se assumir esse compromisso com o SUS, porque o SUS \u00e9 um patrim\u00f4nio nosso, pertence a n\u00f3s.\r\nEu dei entrada a um requerimento na Comiss\u00e3o de Seguridade Social para que n\u00f3s realizemos um semin\u00e1rio de discuss\u00e3o sobre o SUS, para tratarmos do que est\u00e1 sendo feito, do que est\u00e1 sendo realizado. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de reconhecer o que \u00e9 bom, o que \u00e9 feito de forma a atender \u00e0s pessoas, mas n\u00f3s tamb\u00e9m queremos discutir o que precisa melhorar e apontar as possibilidades. O SUS poderia ser reformado? N\u00f3s conseguir\u00edamos reform\u00e1-lo? Esta Casa ir\u00e1 se sensibilizar com isso? Como n\u00f3s poderemos atuar para socorrer tantas pessoas que est\u00e3o \u00e0 margem da dignidade humana? O que n\u00f3s vemos hoje s\u00e3o corredores cheios de pessoas, \u00e0s vezes, no ch\u00e3o.\r\nInventaram tamb\u00e9m uma regula\u00e7\u00e3o, um neg\u00f3cio rid\u00edculo que fizeram para esconder realmente o fracasso que \u00e9 hoje a condi\u00e7\u00e3o de atendimento no SUS. E essa regula\u00e7\u00e3o \u00e9 um n\u00famero criminoso. A pessoa pode estar morrendo e chegar a um hospital com as portas abertas que ainda vai precisar da regula\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o n\u00e3o entra. Ela morre fora do hospital, mas n\u00e3o entra, porque \u00e9 preciso um n\u00famero que diga que existe leito. E o n\u00famero n\u00e3o fala por si. \u00c9 preciso colocar ali pessoas com a cabe\u00e7a regulada. \u00c9 preciso regular a cabe\u00e7a das pessoas, e n\u00e3o colocar um n\u00famero frio para fazer o atendimento.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo por a\u00ed \u00e9 uma verdadeira situa\u00e7\u00e3o, em muitos casos, de omiss\u00e3o e perversidade nos servi\u00e7os do SUS, em v\u00e1rias capitais do nosso Pa\u00eds, em v\u00e1rios Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos aqui para dizer para a sociedade que n\u00f3s vamos lutar pelo SUS. N\u00f3s vamos lutar. \r\nEu me dirijo especialmente ao meu Cear\u00e1, porque os cearenses mandaram para c\u00e1 um Deputado que n\u00e3o se cansa.\r\nEu n\u00e3o me canso de fazer o meu trabalho para o meu povo e para o Brasil, porque quando eu trabalho para o Cear\u00e1 eu trabalho para o Brasil. \u00c9 o povo que nos banca, \u00e9 o povo que nos d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de exercer o mandato. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de ir na dire\u00e7\u00e3o dos anseios do povo. Independentemente de quem esteja no Governo, o nosso compromisso \u00e9 com o povo, com a verdade, com aquilo que n\u00f3s nos propusemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. DR. JAZIEL (PR - CE) - Pe\u00e7o mais 1 minuto, Presidente, abusando da sua bondade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. DR. JAZIEL (PR - CE) - Ent\u00e3o, eu aqui n\u00e3o vejo Deputado maior nem menor. N\u00f3s somos Deputados iguais e estamos aqui para trabalhar e mostrar a que viemos.\r\nEu quero dizer que esta luta \u00e9 nossa. Este Deputado que est\u00e1 aqui \u00e9 um Deputado de primeiro mandato, \u00e9 um Deputado incipiente, mas est\u00e1 aprendendo com os que j\u00e1 est\u00e3o aqui h\u00e1 anos.\r\nN\u00f3s vamos aprender a andar nesses caminhos. Mas precisamos da ajuda dos amigos Deputados e Deputadas que j\u00e1 est\u00e3o aqui h\u00e1 muitos anos e desses que est\u00e3o chegando tamb\u00e9m para que fa\u00e7amos um novo momento para o Brasil, que n\u00e3o fiquemos discutindo quem \u00e9 melhor, quem \u00e9 pior, quem foi melhor, quem foi pior ou quem vai ser melhor. Que n\u00f3s levemos propostas e a\u00e7\u00f5es para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. DR. JAZIEL (PR - CE) - Que possamos trabalhar em benef\u00edcio do povo.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO ORTOGR\u00c1FICO DA L\u00cdNGUA PORTUGUESA (1990), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3o da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da renova\u00e7\u00e3o do Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu dei entrada nesta Casa num requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica, a fim de discutir a renova\u00e7\u00e3o do Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa.\r\nDirei brevemente o porqu\u00ea da proposta. As mudan\u00e7as provocaram a obrigatoriedade da adapta\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos \u00e0s novas regras, bem como a renova\u00e7\u00e3o do acervo das bibliotecas.\r\nAp\u00f3s uma d\u00e9cada de efetividade, o Presidente Jair Bolsonaro expressou a possibilidade de renova\u00e7\u00e3o desse acordo. Ent\u00e3o, n\u00f3s estramos com esse requerimento para que discutamos esse assunto.\r\nN\u00f3s estamos antecipando o debate para sugerir que esta Casa legisle sobre esse assunto atrav\u00e9s de um projeto de lei, para que possamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUTA\u00c7\u00c3O, D\u00cdZIMO, OFERTA, IGREJA, REP\u00daDIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, IGREJA EVANG\u00c9LICA, CRISTIANISMO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, DEPEND\u00caNCIA QU\u00cdMICA, TRABALHO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Confian\u00e7a do orador na decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1ria \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o de receitas de templos religiosos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente. \r\nQuero saudar todos os Deputados e Deputadas e fazer coro com o meu amigo e irm\u00e3o Deputado Otoni de Paula - n\u00e3o sei se S.Exa. ainda est\u00e1 aqui - e com um Parlamentar que me antecedeu, falando sobre um rumor, um boato, uma not\u00edcia que n\u00e3o sei se procede, porque n\u00e3o sei se quiseram dizer isso mesmo, sobre a possibilidade de taxa\u00e7\u00e3o de d\u00edzimos e ofertas de igrejas.\r\nEu n\u00e3o poderia ficar calado quanto a isso, porque n\u00e3o ficaria em paz, j\u00e1 que a defesa da igreja \u00e9 uma miss\u00e3o que considero important\u00edssima para mim. Eu considero, como os demais que se associaram a mim e muitos outros que entendem o papel das igrejas e do Evangelho de Jesus Cristo, que as igrejas s\u00e3o ag\u00eancias do c\u00e9u aqui na Terra. E, al\u00e9m disso, elas fazem um trabalho social important\u00edssimo de recupera\u00e7\u00e3o de pessoas. Ent\u00e3o, o apoio \u00e0s igrejas n\u00e3o representa despesa, mas investimento. \r\nAs igrejas pegam drogados, alco\u00f3latras, pessoas desequilibradas social e psicologicamente e d\u00e3o a elas uma oportunidade de consertarem suas vidas. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o acredito que o Presidente Jair Bolsonaro far\u00e1 isso. Pode ser que o Secret\u00e1rio da Receita tenha dado essa sugest\u00e3o equivocada. E se ele o fez \u00e9 porque n\u00e3o conhece ou n\u00e3o valoriza o trabalho social que as igrejas desenvolvem no Brasil. \r\nEu posso dar testemunho especificamente do trabalho realizado pelo meu segmento, porque a Assembleia de Deus j\u00e1 o faz h\u00e1 mais de 100 anos. Estamos caminhando para 108 anos ou coisa assim com trabalhos que t\u00eam feito diferen\u00e7a na sociedade.\r\nN\u00f3s entendemos que o Presidente Jair Bolsonaro jamais far\u00e1 isso, primeiro, porque eu acredito na sua palavra. Eu o ouvi dizer que n\u00e3o faria isso e acredito na palavra do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nN\u00e3o trabalhem com essa possibilidade, porque em nenhum Governo eu vi isso acontecer, depois que eu me entendi por gente e comecei a votar e a ser votado neste Pa\u00eds. E iria acontecer logo no Governo Jair Bolsonaro, um Governo que teve o nosso apoio, a nossa admira\u00e7\u00e3o, a nossa confian\u00e7a? N\u00e3o se pode esperar que isso aconte\u00e7a. Eu estou pronto para fazermos as peregrina\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para levantarmos essa bandeira.\r\nAs igrejas n\u00e3o podem passar por isso, porque elas j\u00e1 d\u00e3o lucro a este Pa\u00eds, elas j\u00e1 fazem o seu trabalho e s\u00e3o reconhecidas. \u00c9 tanto que ningu\u00e9m nunca ousou fazer isso. H\u00e1 esse reconhecimento.\r\nSomos um segmento grande e forte. Somos muitos. No Brasil, n\u00f3s somos muitos mesmo. Se juntarmos todos, j\u00e1 somos quase 40% da popula\u00e7\u00e3o. Mais de 30% da popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds \u00e9 crist\u00e3. E n\u00f3s merecemos reconhecimento, com certeza. Ent\u00e3o, pedimos, clamamos ao Presidente Jair Bolsonaro que fa\u00e7a o ele assegurou que faria.\r\nN\u00e3o havia a possibilidade de contratempo como esse neste Governo. Esse Secret\u00e1rio n\u00e3o entende nada de igreja. Talvez ele n\u00e3o seja cat\u00f3lico nem coisa alguma. N\u00e3o sei nem se ele j\u00e1 entrou em igreja alguma vez. Se ele soubesse o papel que as igrejas t\u00eam neste Pa\u00eds, n\u00e3o cogitaria isso.\r\nTenho certeza de que o Presidente n\u00e3o far\u00e1 isso. O segmento evang\u00e9lico e muitos crist\u00e3os deram suporte ao nosso Presidente e sofreram at\u00e9 retalia\u00e7\u00f5es por isso. No meu Estado, pastores e igrejas sofreram atentados. Pastores tiveram a casa metralhada por defenderem o Presidente Jair Bolsonaro. Ent\u00e3o, eu tenho certeza, Presidente, que V.Exa. n\u00e3o far\u00e1 isso conosco, n\u00e3o nos decepcionar\u00e1.\r\nA B\u00edblia nos ensina que s\u00f3 se pode dizer \"sim\" ou \"n\u00e3o\". N\u00e3o existe a possibilidade de dizer \"sim\" e \"n\u00e3o\". Ou se diz \"sim\", ou se diz \"n\u00e3o\". E o Presidente disse \"sim\" para n\u00f3s. Ent\u00e3o, n\u00f3s confiamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nQUESTIONAMENTO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DIFEREN\u00c7A, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, ELOGIO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, GRUPO DE TRABALHO, ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, ENSINO FUNDAMENTAL, DEFESA, TRANSPAR\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 gest\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Pasta pela implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o - PNA. Import\u00e2ncia da  transpar\u00eancia nos investimentos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE) - Sr. Presidente, Sr. Ministro Abraham Weintraub, tamb\u00e9m quero aproveitar para lhe dizer que eu ao contr\u00e1rio, discordando do meu amigo Deputado Idilvan, que \u00e9 um brilhante Secret\u00e1rio, penso que o senhor me honra por ter sangue cearense e tenho esperan\u00e7a que far\u00e1 bem direitinho sua tarefa de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria lhe fazer algumas perguntas b\u00e1sicas. O colega que me antecedeu, respondeu, mas eu gostaria que o senhor. explicasse \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a diferen\u00e7a entre contingenciamento e corte e quais as \u00e1reas que poder\u00e3o ser atingidas, j\u00e1 que as pessoas que est\u00e3o nos ouvindo podem ter d\u00favidas em algumas palavras que s\u00e3o t\u00e3o corriqueiras para n\u00f3s, mas que para elas podem n\u00e3o ser. \r\nTamb\u00e9m quero parabenizar o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o pela Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o - PNA, especialmente pelo fato de que, finalmente, levou-se em considera\u00e7\u00e3o o documento Grupo de Trabalho Alfabetiza\u00e7\u00e3o Infantil: os novos caminhos: relat\u00f3rio final, que foi solicitado por esta Casa. Portanto, quero parabeniz\u00e1-lo e tamb\u00e9m ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nQueria tamb\u00e9m que o senhor nos respondesse por que a PNA decidiu priorizar a alfabetiza\u00e7\u00e3o no primeiro ano do ensino fundamental, e, se ela assim o fez, como as fam\u00edlias est\u00e3o inseridas nesse contexto de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o ao senhor que nos responda essas indaga\u00e7\u00f5es. \r\nPor fim, quero dizer que \u00e9 importante, sim, ter investimento, mas investimento respons\u00e1vel. Acredito que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como premissa o cuidado em que \u00e1rea gastar. E esses gastos, sim, devem ser conhecidos pela popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que haja transpar\u00eancia em tudo. Esta n\u00e3o \u00e9 uma Casa transparente, que tem inclusive o Portal da Transpar\u00eancia?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DR. JAZIEL, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2938/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PEJOTIZA\u00c7\u00c3O, FAVORECIMENTO, EMPREGADO, M\u00c9DICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre proibitivo da contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos como pessoas jur\u00eddicas, a chamada pejotiza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado V.Exa. e os demais Deputados que aqui se encontram.\r\nEu queria aproveitar este tempo para dizer que apresentamos um projeto nesta Casa que atende ao pedido de algumas institui\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica m\u00e9dica, muito embora ele tamb\u00e9m atenda a todas as categorias.\r\nN\u00f3s tivemos a oportunidade de contar com a ajuda de pessoas que foram determinantes para que este projeto fosse constru\u00eddo de forma a ter quase zero - eu at\u00e9 diria zero! - esp\u00e9cie de v\u00edcios. Este projeto foi bem feito, bem elaborado, porque n\u00f3s tivemos a preocupa\u00e7\u00e3o de pedir a ajuda do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, na pessoa do Procurador-Geral, Dr. Ronaldo Fleury. E tamb\u00e9m participamos de uma videoconfer\u00eancia com o Dr. Paulo Juarez, que foi fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nTrata-se de um anseio da classe m\u00e9dica, mas, como j\u00e1 disse, atende a todas as categorias. N\u00f3s contamos com o apoio do Conselho Federal de Medicina, dos Conselhos Regionais de Medicina, da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos - FENAM.\r\nEste projeto sai de forma preciosa e fala sobre a \"pejotiza\u00e7\u00e3o\". Esse termo \u00e9 usado no sentido de transformar artificialmente o empregado, que \u00e9 pessoa f\u00edsica, em pessoa jur\u00eddica. Por que isso acontece? Porque o empregador quer fugir de suas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e transforma a pessoa que est\u00e1 sendo empregada em s\u00f3cio da empresa. Com isso, ele vai protagonizar uma fraude trabalhista, uma simula\u00e7\u00e3o, porque essa pr\u00e1tica consiste em firmar um contrato de trabalho de algu\u00e9m que \u00e9 subordinado - no caso, o empregado - como s\u00f3cio titular. Trata-se de um mecanismo para mascarar o v\u00ednculo empregat\u00edcio.\r\nJ\u00e1 proferi algumas palavras a respeito disso, j\u00e1 dei algumas entrevistas tamb\u00e9m, mas hoje estou aqui para apresentar este projeto. Quero apresent\u00e1-lo para o Brasil e vou apresent\u00e1-lo, \u00e9 claro, no meu Cear\u00e1.\r\nEste projeto beneficia todos os empregados que se sentem coagidos a se transformarem em empresas, e isso acarreta, sim, preju\u00edzos.\r\nCom este projeto, quando for aprovado - e vai ser, se Deus quiser -, voc\u00ea, pessoa f\u00edsica, n\u00e3o vai ser mais obrigada a se transformar em pessoa jur\u00eddica. Isto aqui vai ser uma grande conquista, um grande marco, n\u00e3o s\u00f3 para a categoria dos m\u00e9dicos, mas para todas as categorias. Este projeto atinge todos os trabalhadores que se sentem tolhidos nos seus direitos de exercerem as suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), SEMIN\u00c1RIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O SOLENE, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e pela Casa, respectivamente, de semin\u00e1rio e de sess\u00e3o solene a respeito do ensino domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Tito, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, queria falar aqui bem rapidinho sobre ensino domiciliar. Sou presidente da frente parlamentar que trata da defesa do ensino domiciliar. N\u00f3s estamos aguardando a forma\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial que vai tratar desse assunto. Estamos aqui falando com as fam\u00edlias para que se engajem, como j\u00e1 se engajaram.\r\nHaver\u00e1 dois grandes eventos nesta Casa. No dia 30 deste m\u00eas, \u00e0s 9h30min, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, vamos realizar um semin\u00e1rio para debater este tema, o ensino domiciliar. Convidados v\u00e3o nos ajudar, mas ouviremos tamb\u00e9m pessoas que s\u00e3o contra essa forma de ensino. Estamos trabalhando com velocidade, para que possamos aprovar esse projeto, que \u00e9 de iniciativa do Poder Executivo.\r\nQueremos dizer \u00e0s fam\u00edlias que o outro grande evento em defesa do ensino domiciliar ser\u00e1 uma sess\u00e3o solene, que vai ser realizada no dia 3 de junho. Convidamos as fam\u00edlias do ensino domiciliar para que entremos em contato, atrav\u00e9s das redes sociais, e fa\u00e7amos uma convoca\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que possamos, assim como aconteceu na instala\u00e7\u00e3o da frente parlamentar em defesa do ensino domiciliar, realizar com sucesso esses dois grandes eventos, que v\u00e3o fazer a diferen\u00e7a para que possamos consolidar essa nossa proposta, com a certeza de que aprovaremos esse projeto.\r\nEsse projeto favorece quase 8 mil fam\u00edlias que v\u00eam trabalhando h\u00e1 muito tempo e lutando para que o Brasil reconhe\u00e7a a atividade do ensino domiciliar. O projeto que chega a esta Casa atende as necessidades. Pode ser que haja alguma altera\u00e7\u00e3o em seu bojo, mas achamos que o melhor projeto \u00e9 aquele que \u00e9 aprovado. Estamos trabalhando para que haja o convencimento da grande maioria dos nossos pares quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nEnt\u00e3o, fam\u00edlia do ensino domiciliar, est\u00e1 feita a convoca\u00e7\u00e3o quanto a estes dois eventos - o semin\u00e1rio, no dia 30 de maio, e a sess\u00e3o solene, no dia 3 de junho -, para que possamos consolidar esse projeto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, REQUERIMENTO, CHRIS TONIETTO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pela Deputada Chris Tonietto, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em prol do ensino domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu inicialmente queria pedir que o meu pronunciamento anterior seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nEu queria agora corrigir uma injusti\u00e7a. A sess\u00e3o solene de que falei, sobre o ensino domiciliar, \u00e9 de autoria da nossa amiga Deputada Chris Tonietto. Eu subscrevi o requerimento, sou coautor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM. \r\nEMBAIXADA BRASILEIRA, JERUSALEM, TRANSFERENCIA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 71\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Apoio \u00e0 transfer\u00eancia da Embaixada do Brasil, em Israel, de Tel Aviv para Jerusal\u00e9m.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PR - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, meu querido Deputado Roberto de Lucena e toda a Mesa, eu queria cumprimentar o Embaixador de Israel.\r\nPara mim \u00e9 uma alegria indescrit\u00edvel estar aqui neste momento, participando desta solenidade em que se comemoram os 71 anos da cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, 71 anos da data em que Israel se tornou um pa\u00eds reconhecido pelo mundo.\r\nIsrael \u00e9 uma promessa de Deus, que tirou Abra\u00e3o de onde estava, da Mesopot\u00e2mia, de Ur dos Caldeus, e lhe fez uma promessa. E, quando Deus promete, Ele cumpre. O homem pode falhar, tergiversar, mas o nosso Deus \u00e9 fiel em si mesmo.\r\nEste \u00e9 um momento em que esta Casa recebe e abra\u00e7a Israel. N\u00f3s brasileiros temos, sim, essa rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante com Israel, porque foi um brasileiro participante daquela sess\u00e3o t\u00e3o importante, Oswaldo Aranha, deu o voto decisivo para que Israel se tornasse a na\u00e7\u00e3o que \u00e9 hoje, um pa\u00eds que \u00e9 exemplo para o mundo. \u00c9 um pa\u00eds que n\u00e3o tem \u00e1gua, mas tem fartura. E \u00e9 um pa\u00eds que busca a sabedoria, a ci\u00eancia, porque a ci\u00eancia vem de Deus, o conhecimento vem de Deus. Basta se ter a humildade de reconhecer Deus, porque o princ\u00edpio da sabedoria est\u00e1 no temor ao Senhor.\r\nEnt\u00e3o, meu ilustre Embaixador, eu j\u00e1 lhe comunico que desejo fazer uma visita \u00e0 Embaixada de Israel para l\u00e1 tamb\u00e9m abra\u00e7\u00e1-lo, porque n\u00f3s somos Israel, n\u00f3s somos parte de Israel e temos uma promessa que tamb\u00e9m ir\u00e1 se cumprir, a de que o nosso Senhor Jesus, filho de Deus, h\u00e1 de congregar uma na\u00e7\u00e3o de toda a Terra, porque est\u00e1 escrito que Ele comprou para si povos de todas as l\u00ednguas, ra\u00e7as, tribos e na\u00e7\u00f5es. E esse dia, quando esse povo se reunir\u00e1, vai acontecer, porque o Senhor vai apresentar a sua igreja. E Ele n\u00e3o vai entregar a sua igreja a nenhum anjo.\r\nMas Ele mesmo vai dizer para todos aqueles que estar\u00e3o presentes: \"Vinde, benditos do meu Pai. E o Senhor vai dizer para o nosso Deus: \"Eis, aqui, \u00f3, Pai, os filhos que tu me destes\".\r\nIsrael faz parte dessa promessa da salva\u00e7\u00e3o mundial. Israel \u00e9 alimento espiritual para este mundo e tamb\u00e9m conhecimento, desenvolvimento e exemplo de cidadania civilizada, exemplo de Estado que respeita as pessoas, que honra os seus cidad\u00e3os. \r\nEu, que j\u00e1 tive oportunidade de visitar Israel, digo que vale a pena conhecer aquele pa\u00eds. Israel \u00e9 um pa\u00eds que respeita os seus compatriotas; Ent\u00e3o, \u00e9 modelo para n\u00f3s. E n\u00f3s estamos aqui tamb\u00e9m para dizer que, semelhante ao que disseram os nossos antecessores, estamos pedindo a Deus o momento em que a Embaixada do Brasil saia de Tel Aviv e v\u00e1 para Jerusal\u00e9m, porque Jerusal\u00e9m \u00e9 a Capital de Israel, Jerusal\u00e9m \u00e9 a capital da promessa, Jerusal\u00e9m \u00e9, sim, a cidade n\u00e3o escolhida por homens, mas escolhida por Deus.\r\nDeixo aqui a minha sauda\u00e7\u00e3o e a minha alegria em dizer que n\u00f3s amamos Israel, que o Brasil ama Israel e que, acima de tudo, n\u00f3s amamos o nosso Deus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), MEDICINA, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, PISO SALARIAL, M\u00c9DICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, TABELA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.\r\nPAULO DAVIM, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VERIFICA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, CONHECIMENTO, HABILIDADE, COMPET\u00caNCIA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apoio a projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, com alegria eu volto a esta tribuna para trazer um assunto importante.\r\nH\u00e1 dias n\u00f3s vimos falando aqui sobre o REVALIDA, que tem que acontecer. Ele n\u00e3o pode deixar de acontecer porque \u00e9 a janela ou a porta legal para que possamos receber n\u00e3o s\u00f3 os estudantes que sa\u00edram do Brasil para cursar medicina em universidades de pa\u00edses pr\u00f3ximos, mas tamb\u00e9m aqueles que v\u00eam de outros pa\u00edses. \u00c9 a \u00fanica porta que n\u00f3s podemos admitir para o exerc\u00edcio legal da medicina sem preju\u00edzo.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 corporativismo, n\u00e3o \u00e9 prote\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico, e sim prote\u00e7\u00e3o a quem tem necessidade de atendimento m\u00e9dico. O atendimento m\u00e9dico tem que ser dado por excel\u00eancia por algu\u00e9m que teve uma forma\u00e7\u00e3o, dedicou-se e justamente recebeu o que lhe \u00e9 devido, o direito de exercer a profiss\u00e3o de m\u00e9dico.\r\nN\u00f3s sabemos que, por tr\u00e1s de tudo isso, h\u00e1 algumas pessoas que lucram com a necessidade de haver profissionais de medicina aqui no Brasil, haja vista n\u00e3o ter havido um entendimento. M\u00e9dicos n\u00f3s temos at\u00e9 demais. O que est\u00e1 faltando \u00e9 incentivo para o m\u00e9dico ir aonde h\u00e1 necessidade e tamb\u00e9m aqueles com voca\u00e7\u00e3o para servir em locais mais distantes, podemos admitir assim.\r\nO fato \u00e9 que isso tem que ser corrigido. Tem que haver um incentivo para o m\u00e9dico ir aonde h\u00e1 necessidade, que ele possa ter assegurado um sal\u00e1rio digno. J\u00e1 colocamos, nesta Casa, o piso salarial para ser votado. H\u00e1 uma discuss\u00e3o muito forte sobre a regula\u00e7\u00e3o da carreira m\u00e9dica, e temos a aquiesc\u00eancia de todos os nossos pares que fazem parte desta legislatura e do Ministro Mandetta, que luta por isso. Estamos na luta pela atualiza\u00e7\u00e3o da tabela do SUS. Existe um grupo aqui comprometido com isso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos, sim, um pa\u00eds prop\u00edcio para o profissional m\u00e9dico. Acima de tudo, existem muitos lugares que precisam de atendimento de qualidade. A\u00ed, eu volto a falar do REVALIDA. E n\u00e3o \u00e9 um REVALIDA feito de qualquer maneira, Dra. Soraya Manato. Tem que ser um REVALIDA que avalie o n\u00edvel de conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico de quem quer exercer a medicina neste Pa\u00eds. \u00c9 assim em todos os pa\u00edses em que h\u00e1 responsabilidade com o atendimento m\u00e9dico.\r\nN\u00f3s n\u00e3o baixaremos a guarda nesse sentido. Estaremos como sentinelas. N\u00f3s queremos dizer para sociedade que n\u00e3o vamos arrefecer e concordar que se fa\u00e7a um REVALIDA de qualquer maneira para atender \u00e0 necessidade seja de quem for. N\u00f3s precisamos de profissionais que tenham qualifica\u00e7\u00e3o, que tenham compet\u00eancia. O Brasil precisa disso. E n\u00f3s entendemos que esse \u00e9 o procedimento correto.\r\nEncontra-se em minhas m\u00e3os um projeto de lei que vem l\u00e1 do Senado, cujo autor \u00e9 o Senador Paulo Davim. O Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que \u00e9 Presidente da Frente Parlamentar Mista da Medicina, \u00e9 o Relator desse projeto. N\u00f3s estamos aqui para pedir a uni\u00e3o dos nossos pares que exercem a medicina, para fazermos um contato direto com outros Deputados e resolvermos essa quest\u00e3o.\r\nH\u00e1 muitos profissionais que foram para outros pa\u00edses, adquiriram o diploma e est\u00e3o a\u00ed esperando. Eles t\u00eam compet\u00eancia, t\u00eam valor, precisam trabalhar, investiram, gastaram dinheiro num momento de suas vidas e est\u00e3o sofrendo por falta de oportunidade. Tem que haver oportunidade, mas com responsabilidade, para que n\u00f3s n\u00e3o pratiquemos crimes, n\u00e3o colaboremos com crimes, colocando profissionais sem a devida compet\u00eancia. H\u00e1 uma avalanche de faculdades nos pa\u00edses circunvizinhos.\r\nN\u00f3s queremos, sim, uma medicina, mas uma medicina com um servi\u00e7o de excel\u00eancia que atenda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nO homem simples, a mulher simples, a crian\u00e7a simples precisam ser atendidos por profissionais que tenham compet\u00eancia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos curandeiros nem rezadores. Queremos profissionais, pessoas habilitadas a exercer a medicina, e assim o fazem por voca\u00e7\u00e3o, conhecimento e responsabilidade.\r\nEsse \u00e9 o entendimento dos Conselhos Regionais, do Conselho Federal, da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, mas eu volto daqui a pouco.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. JAZIEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo novamente a esta tribuna para falar de um assunto que diz respeito a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira: o REVALIDA, que \u00e9 o exame que avalia as habilidades e compet\u00eancias do m\u00e9dico formado no exterior. A exig\u00eancia \u00e9 de adequa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das universidades brasileiras para exerc\u00edcio profissional no Brasil, com base nas Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina, sem a pretens\u00e3o de avaliar a qualidade de institui\u00e7\u00f5es estrangeiras ou seus cursos. \r\nDe 2015 a 2017, 18.836 pessoas se inscreveram para o REVALIDA. Bol\u00edvia, Cuba e Paraguai s\u00e3o os pa\u00edses de origem do diploma que tradicionalmente mais buscam o exame de revalida\u00e7\u00e3o.\r\nEm tempos de pol\u00eamica envolvendo o Programa Mais M\u00e9dicos, est\u00e1 pronto para vota\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC) da C\u00e2mara dos Deputados, o projeto que transforma em lei o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras, o REVALIDA.\r\nAntes do REVALIDA, cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior estabelecia os processos de an\u00e1lise da correspond\u00eancia curricular, seguindo a legisla\u00e7\u00e3o de revalida\u00e7\u00e3o de diplomas prevista no Pa\u00eds.\r\nO projeto teve origem no Senado e, se aprovado na CCJ, pode seguir direto para san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nDe acordo com o relat\u00f3rio favor\u00e1vel apresentado na CCJ, o projeto ser\u00e1 implementado pela Uni\u00e3o, com a colabora\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina (CFM) e das universidades p\u00fablicas participantes, a quem caber\u00e1, ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do resultado do exame, adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para a revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas dos candidatos aprovados.\r\nO REVALIDA servir\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 para os m\u00e9dicos estrangeiros que queiram trabalhar no Brasil, mas tamb\u00e9m para os 60 mil m\u00e9dicos brasileiros que s\u00e3o formados em outros pa\u00edses, que atraem os estudantes pela facilidade de acesso e baixo custo do curso de medicina.\r\n\r\nA proposta \u00e9 importante, porque torna o REVALIDA um programa de governo, al\u00e9m de garantir ao cidad\u00e3o um atendimento de qualidade.\r\nPara a categoria m\u00e9dica a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei pela C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um avan\u00e7o, pois assim ser\u00e1 poss\u00edvel ter uma garantia de que m\u00e9dicos com diplomas estrangeiros possam cumprir adequadamente o exerc\u00edcio profissional.\r\nDe acordo com o Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos (FENAM), Dr. Jorge Darze, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado garantir efici\u00eancia no servi\u00e7o prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso quando se autoriza pessoas estrangeiras, sem que tenha feito uma avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica anterior, a atenderem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \"A revalida\u00e7\u00e3o do diploma \u00e9 uma necessidade e obriga\u00e7\u00e3o do Estado para garantir a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\", disse.\r\nDarze diz tamb\u00e9m que o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio de conven\u00e7\u00f5es internacionais que vetam esse tipo de atitude. \"Nenhum m\u00e9dico brasileiro pode exercer a medicina em qualquer lugar do mundo se ele n\u00e3o tiver feito a revalida\u00e7\u00e3o do diploma naquele pa\u00eds. Dessa forma, o Brasil n\u00e3o pode deixar de cumprir essa regra, como ocorreu com o programa Mais M\u00e9dicos, em que n\u00e3o foi obrigat\u00f3rio para os profissionais realizar o exame\", declara.\r\nAtualmente, o exame \u00e9 regulamentado pela Portaria Interministerial n\u00ba 278, de 17 de mar\u00e7o de 2011, nos termos do art. 48, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 9.394, de 1996. As provas s\u00e3o aplicadas pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FINANCIAMENTO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativa  ao financiamento permanente do FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quero tamb\u00e9m cumprimentar os estudantes que ocupam esse espa\u00e7o importante da Casa do Povo.\r\nEu queria falar de um assunto importante, do FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o .\r\nNesta Casa foi criada uma Comiss\u00e3o Especial, que est\u00e1 trabalhando e tem como Relatora a mui digna Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nEsse fundo tem relev\u00e2ncia porque financia a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: 63% dos recursos do financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica v\u00eam do FUNDEB. Esse fundo est\u00e1 com o prazo de validade contado, o ano de 2020, depois de uma dura\u00e7\u00e3o de 14 anos.\r\nEsta Casa aproveita este momento prop\u00edcio em que disp\u00f5e de Deputados e Deputadas que t\u00eam sensibilidade, que v\u00eam a educa\u00e7\u00e3o como \u00fanica sa\u00edda ou como uma das mais importantes para o nosso desenvolvimento, e analisa uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Com v\u00e1rias mudan\u00e7as em alguns artigos, a sua finalidade \u00fanica \u00e9 a de fazer com que esse financiamento n\u00e3o tenha mais prazo de validade e se torne permanente, o que seria uma conquista importante para a educa\u00e7\u00e3o. Esta Casa faz esse gesto para a sociedade e contribui com ela de forma definitiva, porque altera a Constitui\u00e7\u00e3o e retira a necessidade de revalida\u00e7\u00e3o, de cria\u00e7\u00e3o de outro prazo, de realiza\u00e7\u00e3o de outra vota\u00e7\u00e3o a cada vencimento do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nO texto vem sendo trabalhado de forma que se busquem recursos da Uni\u00e3o, de Estados e Munic\u00edpios. A Deputada Professora Dorinha faz isso por conhecimento de causa e por amar realmente essa atividade, por ser comprometida com a educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tamb\u00e9m assumimos essa posi\u00e7\u00e3o vendo o trabalho de educadores que se esfor\u00e7am.\r\nA proposta \u00e9 de que sejam destinados no m\u00ednimo 15% para o fundo no primeiro ano de vig\u00eancia da emenda constitucional, ampliados progressivamente, por acr\u00e9scimo de 1,5 - um inteiro e cinco d\u00e9cimos - pontos percentuais a cada ano, at\u00e9 alcan\u00e7ar valor equivalente a no m\u00ednimo 30% do total dos recursos a que se refere o inciso II do caput do art. 212-A.\r\nSr. Presidente, participo com muita alegria deste momento nesta Casa. Sei que os professores do Brasil inteiro, sem diferen\u00e7a alguma, assim como todos os alunos do ensino b\u00e1sico do nosso Pa\u00eds merecem essa aten\u00e7\u00e3o. A nossa Na\u00e7\u00e3o merece essa aten\u00e7\u00e3o, merece essa resposta desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, eu comemoro por participar deste momento e por fazer parte da Comiss\u00e3o Especial que estuda o assunto e elabora um relat\u00f3rio com um grupo de professores e Deputados, relat\u00f3rio que n\u00f3s traremos ao plen\u00e1rio desta Casa, para a aprova\u00e7\u00e3o da PEC, que ser\u00e1 um refor\u00e7o, um instrumento mais forte de garantia do ensino b\u00e1sico.\r\nO ensino b\u00e1sico de uma na\u00e7\u00e3o, de um pa\u00eds faz a diferen\u00e7a. N\u00f3s precisamos investir tamb\u00e9m no ensino b\u00e1sico, n\u00e3o s\u00f3 no ensino universit\u00e1rio. \u00c9 claro que o ensino universit\u00e1rio \u00e9 importante, mas o b\u00e1sico \u00e9 important\u00edssimo. Ele \u00e9 o pilar, o alicerce dos cidad\u00e3os, para que possam ter uma profiss\u00e3o j\u00e1 no ensino b\u00e1sico e, posteriormente, at\u00e9 cursar o n\u00edvel superior. Mas o ensino b\u00e1sico \u00e9 tido como prioridade nos pa\u00edses de grande desenvolvimento, que mostram ao mundo que t\u00eam dado certo. Conosco n\u00e3o h\u00e1 de ser diferente. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando contra o ensino superior, que \u00e9 importante tamb\u00e9m - \u00e9 claro que \u00e9 -, mas essa cadeia tem que melhor alimentada, melhor constru\u00edda.\r\nSr. Presidente, com certeza, n\u00f3s iremos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o, trabalhar, aprender com professores e professoras que t\u00eam experi\u00eancia no magist\u00e9rio e, acima de tudo, sentimento de compromisso com o magist\u00e9rio, com o ensino deste Pa\u00eds, com a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds e com o momento em que vivemos. O Brasil precisa de respostas, o Brasil precisa avan\u00e7ar. Precisamos deixar de lado o partidarismo e focar o alvo, que \u00e9 o desenvolvimento, a grandeza do nosso Pa\u00eds. Precisamos pensar em um futuro melhor para as gera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o vindo. Certamente j\u00e1 estamos cumprindo o nosso papel, mas as gera\u00e7\u00f5es futuras batem \u00e0 porta. Precisamos fazer com que essas gera\u00e7\u00f5es tenham um caminho para trilhar.\r\nParte dos nossos esfor\u00e7os, da nossa compreens\u00e3o e do nosso compromisso \u00e9 no sentido de ajudar o nosso Pa\u00eds, porque vivemos um momento em que a popula\u00e7\u00e3o nos acompanha e nos assiste e espera que o Congresso n\u00e3o fique parado, n\u00e3o trabalhe de forma lenta, n\u00e3o leve muito tempo para fazer as coisas acontecerem. \u00c9 hora de haver uma arrancada, que come\u00e7a aqui, por n\u00f3s. Que possamos trabalhar com dilig\u00eancia, mostrar trabalho para a sociedade e, no final deste mandato, desta legislatura, ter alguma coisa a apresentar \u00e0 sociedade, para compensar o que foi gasto conosco, os Deputados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O JUDICIAL, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, ANALOGIA (DIREITO), LEI ANTIRRACISMO, VIOLA\u00c7\u00c3O, PRINC\u00cdPIO DA RESERVA LEGAL, PRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, CR\u00cdTICA.\r\nDR. JAZIEL, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4370/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CUMPRIMENTO, PRINC\u00cdPIO DA RESERVA LEGAL, DIREITO PENAL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre o enquadramento da homofobia e da transfobia como tipo penal definido na Lei do Racismo. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.370, de 2019, sobre o estabelecimento do cumprimento do Princ\u00edpio da Reserva Legal no Direito Penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, vou falar de um assunto important\u00edssimo e tamb\u00e9m de um projeto. Refiro-me \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que diz que, enquanto o Congresso Nacional n\u00e3o legislar sobre o assunto, o magistrado que entender que houve homofobia ou \"transfobia\" pode usar, como analogia, a Lei do Racismo.\r\nAntes de me aprofundar mais um pouquinho nessa quest\u00e3o, eu queria fazer algumas perguntinhas. Ent\u00e3o, se algu\u00e9m amea\u00e7a ou tenta matar, ou mata, ou lesiona ou atenta contra a honra de qualquer pessoa, inclusive de homossexuais e transexuais, n\u00e3o \u00e9 punido? N\u00e3o havia puni\u00e7\u00e3o, pelas leis j\u00e1 existentes? \u00c9 claro que sim. \u00c9 claro que sim, sem d\u00favida nenhuma.\r\nDentro desse racioc\u00ednio, porque n\u00f3s nos sentimos extremamente feridos - e aqui eu me refiro aos crist\u00e3os, aos conservadores, \u00e0queles que olharam mais atentamente essa quest\u00e3o, essa decis\u00e3o -, eu queria me reportar a tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos.\r\nO primeiro princ\u00edpio \u00e9 o da reserva legal no direito penal. O que \u00e9 isso? Ningu\u00e9m estar\u00e1 cometendo um crime se n\u00e3o houver antes uma lei que defina esse crime. Isso est\u00e1 claro na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 5\u00ba, incisos II e XXXIX.\r\nO outro princ\u00edpio \u00e9 o da legalidade, que diz que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a fazer ou a deixar de fazer alguma coisa, a n\u00e3o ser por lei.\r\nA\u00ed vamos mais \u00e0 frente, ao terceiro princ\u00edpio, o princ\u00edpio da independ\u00eancia entre os Poderes. Os Poderes s\u00e3o independentes. Eles podem conviver em harmonia, s\u00e3o harm\u00f4nicos, mas s\u00e3o independentes.\r\nO Supremo Tribunal Federal n\u00e3o tem a prerrogativa de legislar, nunca ter\u00e1, s\u00f3 se for mudada a Constitui\u00e7\u00e3o. A\u00ed est\u00e1 o cerne da quest\u00e3o: \u00e9 jogada para o Congresso uma imposi\u00e7\u00e3o, a de que o Congresso legisle. O Congresso pode tamb\u00e9m n\u00e3o legislar e cumprir o seu papel. Ele vai legislar quando for oportuno, sobre o que for cab\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 pela quantidade de leis que o Congresso possa oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos ter o cumprimento das leis. \u00c9 muito melhor termos o cumprimento das leis que j\u00e1 existem, para que fique mais claro, para que a sociedade possa entender e para que as leis sejam aplicadas. Se n\u00e3o, h\u00e1 uma confus\u00e3o, uma confus\u00e3o jur\u00eddica.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s questionamos aqui? Vamos nos valer do princ\u00edpio da reserva legal no direito penal, reconhecido desde Roma. Paulo, escrevendo aos romanos, j\u00e1 dizia: \"Se eu n\u00e3o conhe\u00e7o a lei, eu n\u00e3o a estou infringindo, mas, se eu a conhe\u00e7o, eu a estou infringindo\". Se existe lei, existe infra\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o existe lei, n\u00e3o existe infra\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria pedir aos meus companheiros, aos Deputados e \u00e0s Deputadas desta Casa, que, em vez de entrarmos nessa situa\u00e7\u00e3o de cair, posso at\u00e9 dizer isto, em um al\u00e7ap\u00e3o, n\u00f3s nos val\u00eassemos desse princ\u00edpio, esse princ\u00edpio maravilhoso que vem nos socorrer, o princ\u00edpio da reserva legal no direito penal. Esse \u00e9 o princ\u00edpio de que vamos nos valer.\r\nEm vez de legislar sobre a mat\u00e9ria, sobre o que decidiu o Supremo Tribunal Federal, de forma equivocada - de forma equivocada -, n\u00f3s apresentamos um projeto que estabelece o cumprimento do princ\u00edpio da reserva legal no direito penal. Pronto. N\u00e3o vamos legislar, vamos pedir o cumprimento desse princ\u00edpio. Com isso, vamos evitar que haja persegui\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 nas entrelinhas a vontade de punir inocentes. O princ\u00edpio da reserva legal protege, \u00e9 um princ\u00edpio que resulta do processo da humaniza\u00e7\u00e3o do direito. Ele \u00e9 uma camisa de for\u00e7a que prende a loucura, que a estanca, que barra a loucura. Refiro-me a um projeto de lei de minha autoria, do Deputado Dr. Jaziel, com a ajuda de ilustres amigos que entendem, e reconhecem, e primam por esse processo, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.370, de 2019.\r\nEram essas as minhas palavras no sentido de animar os meus pares a n\u00e3o legislarem sobre essa decis\u00e3o, a aprovarem esse projeto que estabelece o cumprimento do princ\u00edpio da reserva legal no direito penal, para que n\u00e3o haja confus\u00e3o nem persegui\u00e7\u00e3o nem injusti\u00e7a por parte daqueles que pensam de forma diferente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, APOIO POL\u00cdTICO, COMBATE, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Pe\u00e7o que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil. \r\nSr. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o da Casa e convoco todos os Parlamentares para votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, da liberdade econ\u00f4mica, haja vista a sua necessidade. N\u00f3s temos 3 milh\u00f5es de pessoas desempregadas neste Pa\u00eds e precisamos resolver esse assunto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MICROCEFALIA, CRIAN\u00c7A, BENEF\u00cdCIO ESPECIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O MILITAR, PATRIOTISMO, JOVEM, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Apoio \u00e0 medida provis\u00f3ria sobre a concess\u00e3o de benef\u00edcio especial a crian\u00e7as com microcefalia. Acerto do decreto presidencial sobre a institui\u00e7\u00e3o do ensino c\u00edvico militar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde.\r\nOcupo este espa\u00e7o precioso neste Parlamento para registrar que ontem, dia 4 de setembro de 2019, o nosso Presidente Jair Bolsonaro editou medida provis\u00f3ria que estabelece pens\u00e3o especial a crian\u00e7as com microcefalia, decorrente do zika v\u00edrus, nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2018, benefici\u00e1rias do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nO que me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o vi os meios de comunica\u00e7\u00e3o falarem de uma medida t\u00e3o justa e t\u00e3o importante. Sendo eu profissional da \u00e1rea de sa\u00fade, entendo que essa \u00e9 uma medida pr\u00f3-vida, para que muitas fam\u00edlias possam at\u00e9 se sentir de certa forma estimuladas a n\u00e3o praticar o aborto e a dar oportunidade a essas crian\u00e7as.\r\nIsso \u00e9 justi\u00e7a social feita de forma adequada e n\u00e3o pode soar como algo eleitoreiro ou que tenha outra conota\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja o seu fim espec\u00edfico. \u00c9 o que o Estado pode fazer de forma social, de forma justa e de forma correta, haja vista essas crian\u00e7as necessitarem de apoio dessa natureza.\r\nEssa medida provis\u00f3ria tem o prazo de 120 dias para ser votada pelo Congresso.\r\nEu fa\u00e7o parte, como membro titular, da Comiss\u00e3o Permanente. N\u00f3s vamos nos esfor\u00e7ar, sim, para aprovar essa medida, a fim de que ela se torne lei o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e de que essas fam\u00edlias possam se sentir abrigadas pelo gesto, pela compreens\u00e3o e pelo bom entendimento do nosso Governo Jair Bolsonaro, que \u00e9 um Governo que tem feito a diferen\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nEste Governo assinou hoje um decreto que institui o ensino c\u00edvico militar. Com isso vai abrir espa\u00e7o para que sejam criadas escolas que deem li\u00e7\u00f5es de civilidade e de patriotismo e que ensinem \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem pr\u00e1ticas de respeito e de interesse pela nossa Na\u00e7\u00e3o, pelo nosso Pa\u00eds. Assim, poder\u00e3o viver e respirar o ar do patriotismo, sonhar com um futuro diferente, com um futuro melhor, e n\u00e3o ser v\u00edtimas de li\u00e7\u00f5es ou de ensinamentos que levem a regimes totalit\u00e1rios, a projetos pessoais que n\u00e3o pensam no Pa\u00eds, mas na perman\u00eancia no poder. Essas crian\u00e7as e esses adolescentes ser\u00e3o ensinados a ser patriotas, ter\u00e3o li\u00e7\u00f5es de brasilidade e de amor por esta P\u00e1tria, a nossa P\u00e1tria amada, a qual esperamos seja m\u00e3e de todos e ofere\u00e7a oportunidade a todos.\r\nBusquemos o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds para que n\u00e3o sejamos uma Na\u00e7\u00e3o exportadora de commodities. Que dentro de um futuro bem pr\u00f3ximo n\u00f3s possamos exportar intelig\u00eancia e conhecimento, para que o Brasil seja colocado na posi\u00e7\u00e3o que merece, de uma Na\u00e7\u00e3o grandiosa, com seu valor reconhecido pelo mundo inteiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DR. JAZIEL, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, ELEITOR, CEAR\u00c1, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PATRIOTISMO, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, MAJOR VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, FRENTE PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.\r\nPROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, PL 2401/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA. \r\nGRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, PL 1171/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), PROIBI\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c0 DIST\u00c2NCIA, \u00c1REA, SA\u00daDE. \r\nPL 3262/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, INAPLICABILIDADE, TIPICIDADE PENAL, ABANDONO INTELECTUAL, PAIS, RESPONS\u00c1VEL LEGAL, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDADE ESCOLAR.\r\nPL 2353/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), EXIG\u00caNCIA, ATESTADO, SANIDADE MENTAL, CERTID\u00c3O NEGATIVA, ANTECEDENTE CRIMINAL, TRABALHADOR, EMPREGADO, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, CRECHE. \r\nPL 2772/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), INCLUS\u00c3O, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, CONTE\u00daDO EDUCATIVO, TEMA TRANSVERSAL, CIDADANIA, SOLIDARIEDADE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPL 4413/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ASSIST\u00caNCIA RELIGIOSA, ASSIST\u00caNCIA ESPIRITUAL, CAPELANIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR P\u00daBLICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR PRIVADA.\r\nPROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPL 1584/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, M\u00c9DICO, REAJUSTE, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR (INPC).\r\nPL 1787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO COMBATE \u00c0S DOEN\u00c7AS TRANSMITIDAS PELO AEDES (PRONAEDES), AMPLIA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, PAIS, CRIAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, MICROCEFALIA, SEQUELA NEUROL\u00d3GICA, ZIKA V\u00cdRUS, V\u00cdRUS CHIKUNGUNYA, DENGUE. \r\nPL 4370/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, CUMPRIMENTO, PRINC\u00cdPIO DA RESERVA LEGAL, DIREITO PENAL, CR\u00cdTICA, ATIVISMO JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA.\r\nPL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES DE RESPONSABILIDADE, TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO. \r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Agradecimento a Deus e aos eleitores cearenses pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Restabelecimento da sa\u00fade do Parlamentar. Atua\u00e7\u00e3o do orador em prol do povo do Estado do Cear\u00e1. Expectativa quanto ao \u00eaxito do Governo Jair Bolsonaro. Elogio a Ministros de Estado.  Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.171, de 2019, sobre a proibi\u00e7\u00e3o ao incentivo do desenvolvimento e da veicula\u00e7\u00e3o de programas de ensino a dist\u00e2ncia em curso da \u00e1rea de sa\u00fade. Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias adeptas da educa\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica dos filhos por Conselheiros Tutelares e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Relev\u00e2ncia dos Projetos de Lei de n\u00bas  3.262, de 2019, sobre a n\u00e3o configura\u00e7\u00e3o de crime de abandono intelectual pela ado\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o domiciliar; 2.353, de 2019, sobre a exig\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de atestado de sanidade mental e certid\u00f5es negativas de antecedentes criminais para o trabalho em creches. 2.772, de 2019, sobre a inclus\u00e3o do exerc\u00edcio da cidadania e da solidariedade e do incentivo ao conhecimento e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica brasileira como conte\u00fados de car\u00e1ter transversal no ensino m\u00e9dio; 4.413, de 2019, sobre a oferta da assist\u00eancia religiosa e espiritual por meio de capelania nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior. Import\u00e2ncia do lan\u00e7amento do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil; 1.584, de 2019, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional para os m\u00e9dicos; 1.787, de 2019, sobre a amplia\u00e7\u00e3o dos direitos dos pais e das crian\u00e7as v\u00edtimas de microcefalia; 4.370, de 2019, sobre a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de penalidades pelo  Estado sem a  pr\u00e9via defini\u00e7\u00e3o legal do crime. Apoio ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de responsabilidade de Ministros do Supremo Tribunal Federal em face da usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia dos outros Poderes.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que me escutam nesta tarde, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o nesta minha primeira fala como orador do Grande Expediente.\r\nAntes de prosseguir, primeiro quero agradecer a Deus pela oportunidade de estar aqui. J\u00e1 havia agradecido na primeira vez em que estive neste plen\u00e1rio, mas quero ratificar a minha gratid\u00e3o pela bondade do meu Deus na minha vida e na vida da minha fam\u00edlia.\r\nDepois de eleito, j\u00e1 no come\u00e7o dos trabalhos, eu fui v\u00edtima de um ataque card\u00edaco grave, e mais uma vez Deus interveio na minha vida. Tenho, portanto, mais um motivo para agradecer a Ele. Estou certo, pelo que fez para que eu chegasse aqui, de que Ele se responsabilizou para que eu pudesse fazer o meu trabalho como Deputado pelo Estado do Cear\u00e1 e tamb\u00e9m contribuir com o Brasil.\r\nQuero tamb\u00e9m deixar bem clara, mais uma vez, a minha gratid\u00e3o \u00e0 minha fam\u00edlia, \u00e0 minha esposa, a Deputada Dra. Silvana, do PR do Cear\u00e1, que exerce o mandato com brilhantismo e compet\u00eancia, defendendo causas importantes na Assembleia Legislativa do Estado, e muitas delas at\u00e9 t\u00eam repercuss\u00e3o nacional.\r\nDevo tamb\u00e9m reiterar a minha gratid\u00e3o e o meu muito obrigado aos eleitores do Estado do Cear\u00e1 que depositaram seu voto de confian\u00e7a no meu nome. Quero dizer que me empenho e me esfor\u00e7o para ser digno dessa miss\u00e3o, uma miss\u00e3o t\u00e3o sublime, t\u00e3o nobre, t\u00e3o importante. E a recebo como um grande desafio, sem temor de exerc\u00ea-la, sem ter vergonha de exerc\u00ea-la, sem me intimidar por exerc\u00ea-la, mas com a plena confian\u00e7a de que o Brasil espera que pessoas que tenham compromisso com o Brasil, com o seu Estado, com a vida p\u00fablica, social e administrativa deste Pa\u00eds, possam sim estar enfileiradas, dando a sua contribui\u00e7\u00e3o, que muitas vezes \u00e9 cara, \u00e9 \u00e1rdua.\r\nMas n\u00e3o existem conquistas sem batalhas, sem sacrif\u00edcios. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o fugiremos 1 mil\u00edmetro do prop\u00f3sito para o qual fomos convocados. E estamos aqui ocupando este espa\u00e7o na Casa do Povo.\r\nDa mesma maneira, Presidente, quero fazer algumas considera\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e uma breve presta\u00e7\u00e3o de contas do mandato, pois vivemos um momento diferente dos anos e das legislaturas que nos antecedem. O Brasil d\u00e1 um novo formato de como quer a sintonia dos Parlamentares com o povo.\r\nIsso \u00e9 bom, isso \u00e9 um pilar imprescind\u00edvel na democracia. N\u00f3s precisamos estar nesse contexto de comunica\u00e7\u00e3o livre e aberta com a sociedade, pois somos agentes p\u00fablicos e devemos satisfa\u00e7\u00f5es, sim, aos nossos eleitores e ao povo do Brasil. Estamos empenhados em acertar.\r\nAgora, neste momento, eu vejo nesta Casa uma vontade de acertar. Como resultado disso, n\u00f3s j\u00e1 tivemos constru\u00e7\u00f5es que n\u00e3o aconteceram durante muitos anos, constru\u00e7\u00f5es que foram ensaiadas, foram apregoadas, mas n\u00e3o foram feitas. Fazia-se o engodo, o engano do populismo, da mentira, da falsidade, da hipocrisia e se travava o crescimento do nosso Pa\u00eds, em prol de um projeto pessoal, em prol de conquistas e imp\u00e9rios para governos ditatoriais, dominadores e enganadores da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o sabem dizer a verdade.\r\nA administra\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds tem semelhan\u00e7a com a da nossa casa. Na nossa casa, n\u00f3s temos por obriga\u00e7\u00e3o e dever orientar os nossos filhos. Nem sempre fazemos o que eles querem, porque eles podem querer o que n\u00e3o pode ser feito. Pois assim tamb\u00e9m \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds. Muitas vezes, algu\u00e9m pode querer o que n\u00e3o pode ser feito. E o bem maior \u00e9 o bem do Pa\u00eds, \u00e9 o bem da Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s hoje nos encaminhamos nesse sentido de um novo momento, em que prevalece o argumento forte de que o Brasil est\u00e1 acima de tudo - dos interesses particulares, das gan\u00e2ncias, dos desejos de enriquecimento il\u00edcito. O Brasil est\u00e1 acima de tudo isso. E, mais importante do que isso, Deus est\u00e1 acima de todos, acima de todos os seres humanos. Deus \u00e9 maior do que todos e do que tudo.\r\nO salmista, sob inspira\u00e7\u00e3o divina, diz: \"Feliz \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor\". O Salmo 1\u00ba diz: \"O princ\u00edpio da sabedoria \u00e9 o temor a Deus\".\r\nN\u00f3s vivemos um momento em que o Congresso sinaliza e tende a elevar esses valores, esse convencimento, essa convic\u00e7\u00e3o de que Deus \u00e9 importante, \u00e9 imprescind\u00edvel na vida de uma pessoa.\r\nOs princ\u00edpios, os valores de Deus n\u00e3o podem ser destru\u00eddos por homem algum. O que Deus faz homem nenhum pode desfazer. E a nossa Na\u00e7\u00e3o sinaliza neste momento que caminha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 rever\u00eancia a Deus. \r\nN\u00f3s veremos o que vai acontecer neste Pa\u00eds num futuro bem pr\u00f3ximo. Veremos que acontecer\u00e3o mudan\u00e7as importantes, veremos que o Brasil entrar\u00e1 no rumo do crescimento, veremos que o Brasil sair\u00e1 das p\u00e1ginas dos jornais que noticiam que \u00e9 um pa\u00eds em que a corrup\u00e7\u00e3o predomina. Cada um de n\u00f3s cidad\u00e3os deste Pa\u00eds ter\u00e1, sim, compromisso com o patriotismo, com a honestidade e com as gera\u00e7\u00f5es que batem \u00e0 porta e que nos suceder\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que o Brasil n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds de uma \u00fanica pessoa ou de um grupo, mas a P\u00e1tria de todos n\u00f3s. Precisamos, urgentemente, ter esse entendimento, com a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de cidadania, de brasilidade, acima de tudo compromisso com o nosso Pa\u00eds. Precisamos parar de inventar hist\u00f3ria, de nos aproveitar de situa\u00e7\u00f5es para defender nossos interesses individuais, quest\u00f5es que, sabemos, trata-se puramente de querer explorar fatos que acontecem no nosso Pa\u00eds, como essas queimadas que est\u00e3o ocorrendo na Amaz\u00f4nia. \u00c9 sabido que essas queimadas acontecem. Elas acontecem. Mas h\u00e1 uma motiva\u00e7\u00e3o para multiplicar, dar um crescimento exponencial ao acontecimento. O crescimento \u00e9 factoide e leva o nosso Pa\u00eds \u00e0s redes sociais e aos notici\u00e1rios internacionais como se fosse administrado por irrespons\u00e1veis. N\u00e3o! O Brasil \u00e9 administrado por um governo que tem responsabilidade e tem compromisso.\r\nO Governo Jair Bolsonaro d\u00e1 uma nota diferente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da nossa P\u00e1tria. N\u00f3s podemos sonhar com dias melhores porque temos um presidente compromissado com o seu povo, com o seu pa\u00eds. Eu falo isso porque, nesses poucos meses em que aqui estou, tenho visto como o Presidente Jair Bolsonaro trata das quest\u00f5es deste Pa\u00eds. E n\u00e3o sou garganta de aluguel. Falo isso por convic\u00e7\u00e3o, falo por convic\u00e7\u00e3o.\r\nPosso dizer que este momento foi dado por Deus a esta Na\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um presidente que tem a convic\u00e7\u00e3o de que Deus \u00e9 soberano sobre todas as coisas, que teme a Deus e agradece a Deus por sua vida. Ele est\u00e1 certo, ele est\u00e1 pautado pelo que \u00e9 correto. Nesse contexto, n\u00f3s vemos a valoriza\u00e7\u00e3o de temas morais pelo nosso Presidente, vemos a valoriza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es preciosas para n\u00f3s, como a fam\u00edlia. O Brasil ganhou o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Isso nunca tinha acontecido no Pa\u00eds. Nenhum presidente, nos \u00faltimos anos, preocupou-se com a fam\u00edlia. Daqui vai a minha gratid\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro pelas a\u00e7\u00f5es que tomado para si como bandeira. \r\nEu tenho certeza de que, primeiramente com Deus, com a fam\u00edlia e com os nossos esfor\u00e7os, n\u00f3s vamos transformar este Pa\u00eds. Este Pa\u00eds, em pouco tempo, vai ser uma das maiores na\u00e7\u00f5es deste continente e do mundo. Se a China alcan\u00e7ou essa consci\u00eancia, n\u00f3s tamb\u00e9m vamos alcan\u00e7ar.\r\nEu quero, nesta minha fala, agradecer a algumas pessoas que, nesta legislatura, t\u00eam sido importantes para esta conviv\u00eancia t\u00e3o salutar. Al\u00e9m dos Deputados novatos e de outros Deputados veteranos que aqui est\u00e3o, com os quais n\u00f3s nos temos afinado, eu queria citar o L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, que tem exercido a Lideran\u00e7a de forma simples, sem exibicionismo, mas dando aten\u00e7\u00e3o ao Deputado, respeitando o Deputado, independentemente de ser esta a sua primeira legislatura ou a sua segunda legislatura ou a sua terceira legislatura. O L\u00edder trata a todos com respeito e com compromisso.\r\nFa\u00e7o daqui, meu L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, a minha fala de apoio e de reconhecimento ao seu trabalho.\r\nQuero tamb\u00e9m reconhecer o trabalho de um Ministro extraordin\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Grande Ministro, corajoso Ministro, que vai fazer a diferen\u00e7a com atitudes que nos encorajam e que nos d\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o.\r\nMinistro Abraham, conte com este Deputado e com muitos outros que admiram o seu trabalho.\r\nQuero fazer um elogio a outro Ministro, o Ministro Osmar Terra, da Cidadania, que abre as portas do Minist\u00e9rio e recebe os Deputados, sempre pronto a ajudar a construir uma rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre o Deputado, o Estado e o Governo.\r\nMinistro Osmar Terra, V.Exa. est\u00e1 no lugar certo. V.Exa. \u00e9 um Ministro cidad\u00e3o por excel\u00eancia. Muito obrigado pelo que tem feito e ainda vai fazer por n\u00f3s. N\u00f3s nos sentimos contemplados pela sua conduta nesse Minist\u00e9rio t\u00e3o importante para n\u00f3s.\r\nDe nada adianta um Ministro de Estado se n\u00e3o tem uma rela\u00e7\u00e3o aberta com os Deputados, se n\u00e3o entende que o Deputado precisa, sim, de um caminho livre para trabalhar. N\u00e3o se trata de fazer negocia\u00e7\u00f5es, nem neg\u00f3cios escusos, nem tramoia, mas de fazer o que \u00e9 preciso, ou seja, construir uma rela\u00e7\u00e3o entre o Executivo e a base eleitoral do Deputado.\r\nEu me sinto, Ministro Osmar, muito agradecido pelo trato que temos recebido.\r\nRepito: o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, na pessoa de um grande amigo, posso dizer assim, na pessoa de um homem simples, capacitado, extraordin\u00e1rio, o nosso Ministro Abraham Weintraub, faz um grande trabalho no Governo do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nMeus caros ouvintes, j\u00e1 estou me encaminhando para o final deste discurso.\r\nEu seria injusto se n\u00e3o citasse a excelente Ministra Damares Alves, com quem temos uma conviv\u00eancia maravilhosa. \u00c9 uma mulher que tem dado aten\u00e7\u00e3o a problemas simples da vida do brasileiro, que tem-se esfor\u00e7ado para fazer o melhor. Eu queria dizer \u00e0 Ministra Damares que tanto eu quanto a Deputada Chris Tonietto fizemos uma grava\u00e7\u00e3o em sua defesa, quando soubemos que a Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o, aqui em Bras\u00edlia, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, enquadrou a nossa Ministra em crime de improbidade administrativa, bem como duas funcion\u00e1rias do Minist\u00e9rio, por terem orientado, posso dizer assim, os conselhos tutelares a n\u00e3o considerarem o ensino domiciliar como abandono intelectual.\r\n\tE n\u00e3o \u00e9 mesmo. A Ministra n\u00e3o cometeu crime algum.\r\nO ensino domiciliar j\u00e1 \u00e9 reconhecido em v\u00e1rios pa\u00edses, como Estados Unidos, Canad\u00e1, Fran\u00e7a, R\u00fassia, \u00c1frica do Sul. Aqui no Brasil \u00e9 uma nova modalidade a ser considerada. Entre 8 mil e 10 mil fam\u00edlias est\u00e3o sendo perseguidas por optarem pelo ensino domiciliar no nosso Pa\u00eds. O Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 perseguindo essas fam\u00edlias.\r\nMinistra Damares, n\u00f3s nos associamos \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Domiciliar, que luta h\u00e1 muitos anos para que as fam\u00edlias tenham o direito de educar os seus filhos da maneira que acharem mais apropriada, de maneira que seja confort\u00e1vel tanto para os alunos quanto para os pais. Isso est\u00e1 previsto na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos e na Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos.\r\nNesta Casa tramita um projeto, do Poder Executivo, sobre a normatiza\u00e7\u00e3o dessa modalidade de ensino. N\u00f3s pedimos ao Presidente desta Casa que se sensibilize e instale com urg\u00eancia Comiss\u00e3o Especial para avaliar esse projeto, para que ele seja votado, porque fam\u00edlias est\u00e3o esperando por isso h\u00e1 muito tempo e sofrendo persegui\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a simplesmente por terem optado por fazer algo diferente para os seus filhos, o ensino domiciliar. No ensino domiciliar n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para a socializa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para a aprendizagem. Trata-se de uma nova modalidade de ensino, de uma modalidade segura e confi\u00e1vel, sim, e acompanhada pelo Governo.\r\nManifesto a minha solidariedade aos pais, \u00e0s fam\u00edlias que se encontram, neste momento, sofrendo persegui\u00e7\u00f5es e amea\u00e7as do poder p\u00fablico. Contem conosco. Como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do Homeschooling - ou ensino domiciliar -, assumo o compromisso de me engajar nessa luta, juntamente com essas fam\u00edlias, com esses pais abnegados, para obter uma resposta. Espero que esta Casa fa\u00e7a, em tempo recorde, em tempo h\u00e1bil, em breve, o que precisa ser feito: a vota\u00e7\u00e3o desse projeto que d\u00e1 liberdade \u00e0s fam\u00edlias de optarem pelo ensino que consideram mais adequado e apropriado para seus filhos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. JAZIEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos nesta que \u00e9 a minha primeira fala durante o Grande Expediente.\r\nAntes de prosseguir, quero agradecer a Deus pela oportunidade que me concedeu de ocupar, nesta legislatura, o cargo de Deputado Federal, que me d\u00e1 a chance de trabalhar pelo que acredito ser o melhor para o Pa\u00eds e para o meu Estado do Cear\u00e1.\r\nN\u00e3o poderia deixar de fazer men\u00e7\u00e3o especial a uma pessoa sem cujo apoio eu jamais chegaria a este momento: minha esposa, Silvana, que tem realizado um trabalho admir\u00e1vel na Assembleia Legislativa do Cear\u00e1, enchendo de orgulho sua fam\u00edlia e servindo com muito valor ao povo do nosso Estado.\r\nDevo tamb\u00e9m reiterar minha gratid\u00e3o aos 65.300 eleitores cearenses que depositaram seu voto em meu nome. Esfor\u00e7o-me em ser digno da miss\u00e3o que me concederam e em contar sempre com a sua confian\u00e7a. Esta \u00e9 uma diretriz permanente da nossa atua\u00e7\u00e3o.\r\nDeste modo, Sr. Presidente, quero hoje fazer considera\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e uma breve presta\u00e7\u00e3o de contas do mandato.\r\nUm dos assuntos a que nos dedicamos nestes primeiros meses de legislatura foi a educa\u00e7\u00e3o, tema que reputo da mais elevada import\u00e2ncia, porque dele depende o \u00eaxito do nosso Pa\u00eds, a supera\u00e7\u00e3o das mazelas econ\u00f4micas e sociais.\r\n\u00c9 desnecess\u00e1rio nos alongarmos na descri\u00e7\u00e3o da dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, porque todos a conhecem. Basta ver os resultados nos exames internacionais de avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem, em que o Brasil est\u00e1 sempre disputando as \u00faltimas coloca\u00e7\u00f5es.\r\nNo \u00faltimo resultado dispon\u00edvel do PISA, o Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes da OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, realizado em 2015, entre os 72 pa\u00edses participantes, o Brasil ficou na 67\u00aa posi\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica, na 65\u00aa posi\u00e7\u00e3o em ci\u00eancia e na 61\u00aa posi\u00e7\u00e3o em leitura.\r\nAqui precisamos ser justos: o Governo Bolsonaro, evidentemente, n\u00e3o \u00e9 o respons\u00e1vel pelo n\u00edvel atual da nossa educa\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o resultado de um longo per\u00edodo de pol\u00edticas malsucedidas na \u00e1rea.\r\nRessaltamos, contudo, que foi louv\u00e1vel o movimento empreendido nas \u00faltimas d\u00e9cadas de amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Esse esfor\u00e7o, contudo, n\u00e3o se fez acompanhar de igual esfor\u00e7o para manter a qualidade do ensino e elev\u00e1-la.\r\nEm particular, como m\u00e9dico, preocupa-me o acelerado crescimento do n\u00famero de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em medicina no Brasil, sobretudo a partir de 2013. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o precisamos de novos m\u00e9dicos. Pelo contr\u00e1rio. N\u00f3s precisamos. Mas \u00e9 necess\u00e1rio cuidar para que n\u00e3o se perca a qualidade na forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica entre n\u00f3s, o que seria extremamente perigoso para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEssa preocupa\u00e7\u00e3o levou o Poder Executivo, em abril do ano passado, a suspender a cria\u00e7\u00e3o de novos cursos ou a amplia\u00e7\u00e3o dos cursos de medicina j\u00e1 existentes.\r\nNessa dire\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.171, de 2019, cujo intuito \u00e9 o de impedir o uso da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia nos cursos de forma\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de sa\u00fade. A despeito de considerarmos \u00fatil e merit\u00f3rio o emprego da tecnologia no ensino, temos a convic\u00e7\u00e3o de que a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 incompat\u00edvel com a pr\u00e1tica requerida por essas atividades. Com a sa\u00fade do povo todo o rigor e todo o zelo s\u00e3o necess\u00e1rios.\r\nUm assunto que ganhou notoriedade em 2018 foi o da Escola sem Partido. \u00c9 tema pol\u00eamico, sem d\u00favida. Contudo, \u00e9 for\u00e7oso reconhecer os muitos relatos de estudantes que sofreram persegui\u00e7\u00f5es e humilha\u00e7\u00f5es dentro do ambiente escolar por n\u00e3o seguirem a cartilha ideol\u00f3gica propagada pelo professor, o que \u00e9 de todo lament\u00e1vel.\r\nNo bojo das discuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o, ganhou f\u00f4lego no Brasil a educa\u00e7\u00e3o domiciliar, tema caro para milhares de fam\u00edlias brasileiras, uma op\u00e7\u00e3o leg\u00edtima e conducente a uma educa\u00e7\u00e3o de alto valor.\r\nA educa\u00e7\u00e3o domiciliar se pratica em todo mundo, com bastante popularidade em pa\u00edses como Estados Unidos, \u00c1frica do Sul, R\u00fassia, Canad\u00e1, Reino Unido e Fran\u00e7a. Ao contr\u00e1rio do que alguns possam imaginar, n\u00e3o \u00e9 novidade entre n\u00f3s: no Brasil do s\u00e9culo XIX, por exemplo, mais pessoas havia na educa\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica do que na rede de ensino do Estado. Atualmente, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Domiciliar estima que existam 7.500 fam\u00edlias educadoras no Pa\u00eds, com 15 mil estudantes entre 4 e 17 anos de idade.\r\nAs maiores cr\u00edticas que se fazem \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em casa s\u00e3o de que a qualidade e a socializa\u00e7\u00e3o dos estudantes s\u00e3o comprometidas. Contudo, a experi\u00eancia e os estudos demonstram exatamente o contr\u00e1rio: que as crian\u00e7as e os jovens educados em casa apresentam resultados acad\u00eamicos melhores, e n\u00e3o h\u00e1 comprometimento da vida social.\r\nH\u00e1 muitos motivos para o sucesso da educa\u00e7\u00e3o domiciliar. Em primeiro lugar, \u00e9 uma forma de aprendizagem personalizada: todo o ensino \u00e9 constru\u00eddo de acordo com as necessidades, as dificuldades e as aptid\u00f5es da pr\u00f3pria crian\u00e7a, o que resulta em avan\u00e7os expressivos.\r\nAdemais, como corol\u00e1rio, existe maior flexibilidade de curr\u00edculo, podendo-se incluir qualquer conhecimento que desperte o interesse do jovem, o que fortalece sobremaneira o processo educativo.\r\nPor fim, a casa \u00e9 um ambiente saud\u00e1vel e protegido, onde os pais t\u00eam a certeza de que seus filhos n\u00e3o ser\u00e3o submetidos a viol\u00eancia f\u00edsica ou psicol\u00f3gica, ao contato com drogas il\u00edcitas ou \u00e0 transmiss\u00e3o de valores morais e religiosos contr\u00e1rios aos do universo familiar.\r\nPortanto, nobres colegas, merecem o mais veemente rep\u00fadio as persegui\u00e7\u00f5es a fam\u00edlias que adotam a educa\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica, promovidas por conselheiros tutelares e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Algumas fam\u00edlias s\u00e3o denunciadas por abandono intelectual, amea\u00e7adas de multa e - pasmem - at\u00e9 da perda da guarda das crian\u00e7as.\r\nA educa\u00e7\u00e3o dos filhos pelos pais \u00e9 um direito que transcende qualquer norma positiva fixada em determinado pa\u00eds ou noutro. Ele est\u00e1 presente desde o princ\u00edpio da hist\u00f3ria humana e a ningu\u00e9m \u00e9 l\u00edcito retir\u00e1-lo.\r\nDe mais a mais, esse direito est\u00e1 previsto na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, art. XXVI.3, que preceitua: \"Os pais t\u00eam prioridade de direito na escolha do tipo de educa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 ministrada a seus filhos\". \r\nTamb\u00e9m consta da Conven\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos Humanos, art. 12.4, norma concernente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o moral e religiosa pelos pais.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 taxativa: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dever do Estado e da fam\u00edlia.\r\nFoi nessa linha, portanto, que apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 3.262, de 2019, juntamente com as Deputadas Chris Tonietto, Bia Kicis e Caroline de Toni, que altera o C\u00f3digo Penal para deixar expresso que os pais n\u00e3o incorrem no crime de abandono intelectual quando ofertam educa\u00e7\u00e3o domiciliar.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em favor da educa\u00e7\u00e3o domiciliar, que conta atualmente com 241 Parlamentares, estou atento ao assunto e trabalhando com afinco para fazer avan\u00e7ar essa agenda.\r\nAguardamos a constitui\u00e7\u00e3o, pela Mesa, da Comiss\u00e3o Especial que dar\u00e1 parecer ao projeto de lei do Executivo que regulamenta a educa\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica no Brasil. O PL tem muitas virtudes e certamente ser\u00e1 ainda aperfei\u00e7oado no decorrer de sua tramita\u00e7\u00e3o no Parlamento, que esperamos seja eficiente e r\u00e1pida, de modo a prestar o suporte necess\u00e1rio \u00e0s fam\u00edlias educadoras brasileiras.\r\nAinda na seara educativa, tivemos oportunidade de apresentar o Projeto de Lei n\u00ba 2.353, sobre a exig\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de atestado de sanidade mental e certid\u00f5es negativas de antecedentes criminais para o trabalho em creches. Creio ser uma cautela indispens\u00e1vel para dar seguran\u00e7a \u00e0s crian\u00e7as e tranquilidade aos pais.\r\nCom vistas a estimular a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica qualificada dos nossos jovens, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 2.772, que visa incluir, como conte\u00fados de car\u00e1ter transversal no ensino m\u00e9dio, o exerc\u00edcio da cidadania e da solidariedade e o incentivo ao conhecimento e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica brasileira.\r\nNas universidades, para assegurar a liberdade religiosa, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 4.413, de 2019, que objetiva oferecer assist\u00eancia religiosa e espiritual por meio de capelania nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.\r\nUm aspecto central, prezados colegas, que aflige a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a sa\u00fade. O estado dos nossos hospitais e postos de sa\u00fade \u00e9 dram\u00e1tico, todos sabemos disso. O atendimento de urg\u00eancia \u00e9 um caos completo: esperas intermin\u00e1veis por pacientes que n\u00e3o podem esperar; leitos improvisados em qualquer lugar e nos corredores; escassez de profissionais, de materiais, de tudo; servidores p\u00fablicos da sa\u00fade sobrecarregados, estressados e muitas vezes mal remunerados.\r\nPara uma pessoa conseguir atendimento por especialista no SUS \u00e9 um deus nos acuda; para conseguir rem\u00e9dios, \u00e9 um ros\u00e1rio; para conseguir uma cirurgia ou um procedimento de alta complexidade, um milagre.\r\nAdemais, o escasso n\u00famero de m\u00e9dicos no interior do Brasil ou mesmo em algumas capitais, especialmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, \u00e9 fato conhecido. Tentou-se no passado, com o Programa Mais M\u00e9dicos, atenuar a situa\u00e7\u00e3o, mas a solu\u00e7\u00e3o trouxe problemas. Um dos problemas era de natureza \u00e9tica, uma vez que o programa acabou por financiar a ditadura em Cuba, restando para os m\u00e9dicos cubanos uma pequena fra\u00e7\u00e3o do valor que os m\u00e9dicos de outras nacionalidades recebiam. A outra dificuldade era de ordem t\u00e9cnica e de sa\u00fade p\u00fablica, porque n\u00e3o havia nenhum mecanismo de certifica\u00e7\u00e3o dos profissionais. Em outras palavras, os m\u00e9dicos formados no exterior n\u00e3o se submetiam ao processo de revalida\u00e7\u00e3o de diploma capaz de verificar se receberam forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no n\u00edvel exigido para exercer a profiss\u00e3o no Brasil.\r\nNesse sentido, recebi com muito bons olhos o lan\u00e7amento do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Trata-se de iniciativa que visa elevar a oferta de m\u00e9dicos nos rinc\u00f5es do Pa\u00eds, sem sacrificar a qualidade do servi\u00e7o.\r\nCom efeito, o programa cria um conjunto de incentivos para m\u00e9dicos optarem por trabalhar em locais de dif\u00edcil provimento ou com alta vulnerabilidade. Diferentemente do programa anterior, ser\u00e1 exigido o registro no Conselho Regional de Medicina.\r\nAdemais, um ponto que considero extremamente positivo \u00e9 o est\u00edmulo \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do programa em sa\u00fade da fam\u00edlia, o que muito tem a favorecer os pacientes atendidos.\r\nAinda no campo m\u00e9dico, apresentamos diversas proposi\u00e7\u00f5es, como o Projeto de Lei n\u00ba 1.584, de 2019, que fixa piso salarial nacional para os m\u00e9dicos, e o Projeto de Lei n\u00ba 1.787, de 2019, em conjunto com o Deputado Diego Garcia e outros, que amplia os direitos dos pais e das crian\u00e7as v\u00edtimas de microcefalia.\r\nTivermos a oportunidade de elaborar indica\u00e7\u00f5es ao Poder Executivo para que sejam contempladas as pessoas com s\u00edndrome p\u00f3s-poliomielite nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e procedimentos periciais do SUS e do INSS.\r\nAo tocarem cada vez mais na banda do ativismo judicial, muitas vezes instigados por grupos de interesse que sabem n\u00e3o possuir votos no Congresso para criar ou mudar leis, onze Ministros colocam-se acima do povo, agridem o princ\u00edpio mesmo da democracia e subvertem a vontade popular. S\u00e3o muitos os casos de usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia pelo Supremo Tribunal Federal, como o de tornar crime a homofobia, sem lei que defina o crime, ao arrepio das mais basilares normas de direito penal, que s\u00e3o at\u00e9 mesmo previstas na nossa Constitui\u00e7\u00e3o; como o precedente de descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto, na Primeira Turma, em que o voto de apenas tr\u00eas Ministros sobrepujou n\u00e3o somente o C\u00f3digo Penal e a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, mas tamb\u00e9m a maioria do Parlamento e a vontade popular, majoritariamente contr\u00e1ria ao aborto.\r\nEm minha modesta opini\u00e3o, est\u00e3o sendo escritas as mais l\u00fagubres p\u00e1ginas da hist\u00f3ria do Supremo Tribunal Federal. \u00c9 de lamentar.\r\nNum esfor\u00e7o para tentar frear o impulso ativista do STF, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 4.370, de 2019, que determina o cumprimento do princ\u00edpio da reserva legal no direito penal, ou seja, que o Estado deixe de aplicar penalidades sem que haja pr\u00e9via defini\u00e7\u00e3o legal do crime.\r\nEm dire\u00e7\u00f5es diferentes h\u00e1 outras medidas que t\u00eam o meu apoio, por tentarem trazer de volta o equil\u00edbrio institucional e o valor do sufr\u00e1gio popular. Por exemplo, o Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, de autoria do Deputado S\u00f3stenes Cavalcante e outros, cujo objetivo \u00e9 tipificar como crime de responsabilidade de Ministros do STF a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia dos outros Poderes.\r\nJ\u00e1 me encaminhando para o desfecho, Sr. Presidente, gostaria de encerrar com uma mensagem positiva para o povo brasileiro.\r\nOs desafios s\u00e3o grandes, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, mas a crise econ\u00f4mica que nos tem castigado desde 2014 come\u00e7a a dar sinais de recuo, e temos visto sinais de melhora na economia.\r\nTemos bons resultados na gera\u00e7\u00e3o de emprego, a face mais perversa da crise. No primeiro semestre, 408 mil empregos formais foram gerados, o maior saldo positivo em 5 anos.\r\nNo terreno das reformas, fundamentais para a retomada do crescimento econ\u00f4mico, o ano de 2019 tem sido prof\u00edcuo. Depois de longa discuss\u00e3o, a reforma da Previd\u00eancia Social foi aprovada nesta Casa. Se n\u00e3o \u00e9 a reforma ideal, \u00e9 a que foi constru\u00edda democraticamente e que teve condi\u00e7\u00f5es de ser aprovada.\r\nEm agosto, o Congresso Nacional aprovou a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, que cont\u00e9m uma s\u00e9rie de medidas capazes de ajudar o empresariado brasileiro e de dinamizar o ambiente de neg\u00f3cios, reduzindo os excessos burocr\u00e1ticos que tanto fustigam quem quer empreender no Pa\u00eds.\r\nNa seguran\u00e7a p\u00fablica, as a\u00e7\u00f5es incisivas do Ministro Sergio Moro contra o crime organizado, inclusive no campo financeiro, t\u00eam dado resultado. Os indicadores de criminalidade despencaram nos primeiros 4 meses do ano. O n\u00famero de homic\u00eddios, por exemplo, caiu mais de 20% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2018.\r\nO vasto programa de infraestrutura - que \u00e9 o maior do mundo no setor e abrange todos os modais de transporte - tem apresentado resultados fabulosos, n\u00e3o apenas pelos montantes financeiros, mas tamb\u00e9m pela extens\u00e3o, celeridade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia dos projetos e licita\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, Sr. Presidente, podemos manter a esperan\u00e7a no futuro do nosso Brasil. Acredito que as coisas est\u00e3o progredindo e que, em pouco tempo, a popula\u00e7\u00e3o poder\u00e1 sentir os efeitos na sua vida, que \u00e9 o que realmente importa.\r\nEste Deputado persistir\u00e1 trabalhando e dando o melhor de si para contribuir para o crescimento da nossa Na\u00e7\u00e3o e a prosperidade do nosso povo. Proporei boas medidas, combaterei as medidas nocivas e procurarei sempre construir entendimentos que levem ao bem de todos os brasileiros.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE-SE), ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE FEDERAL, SETOR PRIVADO, FUNDO SOBERANO, CONHECIMENTO, AUTONOMIA UNIVERSIT\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pelo lan\u00e7amento do programa Future-se.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com alegria que venho a esta tribuna para homenagear um programa excepcional do MEC: o Future-se. E aqui cumprimento meu amigo, o Deputado Federal cearense Heitor Freire, o Prefeito Ant\u00f4nio, que agora \u00e9 Deputado Estadual, e a esposa dele, que \u00e9 Prefeita em Teju\u00e7uoca. \r\nPovo do Cear\u00e1, povo do Brasil, n\u00f3s temos acompanhado algumas mudan\u00e7as que ocorreram durante esses primeiros meses, e j\u00e1 estamos no d\u00e9cimo m\u00eas do ano. Temos, sim, Deputado Heitor Freire, muitas coisas boas a comemorar. O Brasil toma o caminho correto, e falo aqui com a minha consci\u00eancia tranquila, porque presencio e vivo, sei a vontade, o esfor\u00e7o do Governo Jair Bolsonaro em acertar, em dar \u00e0 sociedade do Brasil, \u00e0 crian\u00e7a, \u00e0 juventude, ao adulto uma p\u00e1tria que seja amada por n\u00f3s, e que seja p\u00e1tria-m\u00e3e. \r\nTemos, sim, com muita alegria e satisfa\u00e7\u00e3o, trazido a convic\u00e7\u00e3o de que o Future-se \u00e9 um programa que vem para revolucionar o ensino superior brasileiro. Algu\u00e9m pode at\u00e9 ficar apreensivo com o programa - \"o que significa isso?\" -, com medo da privatiza\u00e7\u00e3o das universidades. Mas j\u00e1 foi dito, e repetidas vezes, que o programa n\u00e3o tem essa finalidade. Ele n\u00e3o consiste na privatiza\u00e7\u00e3o de universidades federais, mas numa abertura, na oportunidade de a universidade abra\u00e7ar o segmento empresarial, a iniciativa privada, a boa ideia, aqueles que t\u00eam o tiroc\u00ednio, a vis\u00e3o de um Brasil diferente do que n\u00f3s vemos nestes dias. Temos acompanhado isso ao longo dos anos, e esse programa vem de forma a dar um choque nas universidades federais do Brasil.\r\nPara termos uma no\u00e7\u00e3o - eu fiquei curioso, procurei ver isso -, n\u00f3s sabemos que no Brasil se gasta muito com ensino superior, e n\u00f3s n\u00e3o somos os primeiros nos rankings; ao contr\u00e1rio, estamos bem longe disso. Temos professores bons? Temos. Temos mestres, doutores. Alunos bons tamb\u00e9m temos. Mas o ensino superior n\u00e3o tem atingido o perfil que cabe a um pa\u00eds como o nosso atingir. E ele precisa, sim, de ajuda. N\u00e3o adianta querer desviar o foco.\r\nMas a ideia aqui \u00e9 promover o ensino superior e fazer com que as universidades abram as suas portas para institui\u00e7\u00f5es que possam, numa parceria, desenvolver a ci\u00eancia, o ensino, o conhecimento, e que isso possa, sim, ser estendido aos v\u00e1rios segmentos da popula\u00e7\u00e3o. \r\nPara termos uma ideia do custo desse ensino, o contribuinte brasileiro gasta 35 mil reais por aluno a cada ano. Vejam esse custo, n\u00e3o \u00e9 brincadeira. Ent\u00e3o, n\u00e3o se pode dizer que o Brasil n\u00e3o gasta dinheiro com ensino superior. Gasta-se muito dinheiro.\r\nE \u00e9 a\u00ed que vem essa iniciativa de fazer com que haja recursos para as universidades, para que elas n\u00e3o fiquem dependentes apenas de recursos p\u00fablicos, mas que tenham a imagina\u00e7\u00e3o, a criatividade e a responsabilidade de fazer com que fiquem menos pesadas e n\u00e3o tragam tanta apreens\u00e3o quanto \u00e0 sua funcionalidade para o Governo. Esse programa vem nessa dire\u00e7\u00e3o. \r\nE eu queria aqui parabenizar o Ministro Abraham Weintraub, de sangue cearense, que tem feito uma revolu\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com a sua equipe. \u00c9 um grande brasileiro, competente, compromissado com as nossas causas. Ele tem coragem de fazer o que \u00e9 para se fazer e se cercou de uma equipe realmente competente, que faz do trabalho uma quest\u00e3o de honra, de vida. \u00c9 um Minist\u00e9rio que atua plenamente.\r\nN\u00e3o posso tratar de todos os assuntos que trouxe para dizer aqui, haja vista o tempo.\r\nQuero deixar registrado o meu reconhecimento, quero deixar registrada a minha satisfa\u00e7\u00e3o de ver o Brasil num rumo diferente, com um Governo que \u00e9 patriota, um Governo que nos ensina a sermos brasileiros, que busca o ensino c\u00edvico-militar, que quer resgatar o respeito, e a\u00ed vai na dire\u00e7\u00e3o de valorizar as fam\u00edlias. Este \u00e9 um Governo da fam\u00edlia, \u00e9 um Governo que abra\u00e7a realmente valores e princ\u00edpios que agradam a Deus, agradam a n\u00f3s e agradam \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o. E tem sim, na sua cabe\u00e7a e no seu cora\u00e7\u00e3o, um plano de desenvolvimento espetacular para o nosso Pa\u00eds. Fica registrado ent\u00e3o esse meu reconhecimento.\r\nParab\u00e9ns, Ministro Abraham Weintraub! Parab\u00e9ns, Minist\u00e9rio!\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jos\u00e9 Ricardo. PT - AM) - Muito bem, agradecemos, Deputado Dr. Jaziel.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. JAZIEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, usarei breves minutos deste Plen\u00e1rio para tratar de tema incontorn\u00e1vel para o progresso e o futuro da Na\u00e7\u00e3o: a educa\u00e7\u00e3o superior, mais precisamente o programa Future-se, proposto em julho pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 compreens\u00edvel e natural que toda nova ideia suscite leg\u00edtimas preocupa\u00e7\u00f5es iniciais. Pretendo mostrar que as mudan\u00e7as s\u00e3o necess\u00e1rias e que t\u00eam potencial de gerar grandes benef\u00edcios ao ensino superior brasileiro.\r\n\u00c9 cedi\u00e7o que nosso Pa\u00eds ainda n\u00e3o atingiu o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o que todos almejamos. Na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, os indicadores internacionais demonstram que h\u00e1 baste trabalho a fazer.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o superior, somos os primeiros a reconhecer que h\u00e1 no Brasil institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de excel\u00eancia, iniciativas extraordin\u00e1rias e professores brilhantes. No entanto, o quadro geral \u00e9 de um ensino com custo elevado e que n\u00e3o entrega tudo o que a sociedade espera e merece.\r\nPara a educa\u00e7\u00e3o de um aluno em uma universidade federal, o contribuinte brasileiro gasta R$ 35 mil por aluno, a cada ano, valor que \u00e9 tr\u00eas vezes superior ao custo das mais renomadas faculdades privadas do Pa\u00eds, isso sem levar em considera\u00e7\u00e3o a evas\u00e3o escolar, que supera os 50%.\r\nNo terreno da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, embora o Brasil seja o 13\u00ba em volume produzido, ficamos em 74\u00ba lugar quando se avalia o impacto cient\u00edfico, que mede a qualidade das publica\u00e7\u00f5es. Quando se mede a colabora\u00e7\u00e3o com a ind\u00fastria, nossa posi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m cai: \u00e9 a 56\u00aa.\r\nFica claro, deste modo, que podemos tamb\u00e9m avan\u00e7ar na educa\u00e7\u00e3o superior, fundamental para os destinos nacionais.\r\nNeste contexto e levando-se em conta a situa\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o fiscal que o Pa\u00eds atravessa, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o lan\u00e7ou o Future-se, um programa que pretende modernizar e aperfei\u00e7oar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.\r\nEm breve s\u00edntese, pode-se dizer que o programa se comp\u00f5e de a\u00e7\u00f5es para ampliar a autonomia administrativa e financeira das universidades, expandir os recursos dispon\u00edveis para as institui\u00e7\u00f5es, elevar a integra\u00e7\u00e3o da academia com o setor privado, estimular o interc\u00e2mbio internacional, fomentar a pesquisa e a inova\u00e7\u00e3o e aprofundar a governan\u00e7a.\r\nPara elevar a autonomia administrativa das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, o Future-se criar\u00e1 fundos de autonomia financeira em cada institui\u00e7\u00e3o.\r\nAtualmente as receitas arrecadadas pelas universidades - giram em torno de R$ 1 bilh\u00e3o por ano - s\u00e3o depositadas na conta \u00fanica do Tesouro Nacional e sujeitam-se a limita\u00e7\u00f5es administrativas e or\u00e7ament\u00e1rias para serem empregadas, inclusive ao teto de gastos e a contingenciamentos.\r\nO programa far\u00e1 que esses recursos sejam destinados diretamente \u00e0s universidades, que ter\u00e3o liberdade para empreg\u00e1-los em suas atividades.\r\nDemais, ser\u00e1 criado o Fundo Soberano do Conhecimento, cujo valor \u00e9 estimado em R$ 100 bilh\u00f5es pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Metade dessa cifra vir\u00e1 de im\u00f3veis da Uni\u00e3o que, hoje sem uso, ser\u00e3o transferidos para o fundo. O restante vir\u00e1 de fundos constitucionais, leis de incentivos fiscais e dep\u00f3sitos \u00e0 vista.\r\n\u00c9 de notar que a autonomia universit\u00e1ria prevista no art. 207 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal est\u00e1 plenamente assegurada. A ades\u00e3o \u00e9 facultativa: as institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o aderirem continuar\u00e3o sob as regras atuais de gest\u00e3o e or\u00e7amento.\r\nRessalte-se: n\u00e3o h\u00e1 nenhuma men\u00e7\u00e3o a privatiza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es ou a cobran\u00e7a de mensalidades. O ensino continuar\u00e1 p\u00fablico e gratuito.\r\nAs repercuss\u00f5es sobre o novo programa dentro da comunidade acad\u00eamica foram mistas. Algumas institui\u00e7\u00f5es decidiram n\u00e3o aderir, algumas reitorias declararam-se a favor do programa. A Academia Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o declarou seu apoio.\r\nObservem que mesmo algumas institui\u00e7\u00f5es que rejeitam a proposta no todo reconhecem que o programa apresenta pontos positivos: demandas antigas das universidades foram atendidas, como a autonomia sobre as receitas pr\u00f3prias.\r\nDe minha parte, Sr. Presidente, estou certo de que o programa far\u00e1 uma revolu\u00e7\u00e3o no ensino superior brasileiro, alinhando o Brasil \u00e0s melhores pr\u00e1ticas internacionais, ao integrar as universidades ao mundo da produ\u00e7\u00e3o e do emprego, expandindo os recursos aplicados na \u00e1rea e elevando a qualidade do ensino e da pesquisa.\r\nAs inquieta\u00e7\u00f5es iniciais ser\u00e3o sanadas quando a vers\u00e3o final do projeto for encaminhada ao Parlamento para delibera\u00e7\u00e3o. Teremos oportunidade de examinar e discutir a fundo a mat\u00e9ria, ouvir a universidade, o Governo e especialistas, produzindo um resultado legislativo que observe a finalidade de toda pol\u00edtica p\u00fablica: o interesse nacional, o interesse do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, DEFESA, HOMENAGEM.\r\nDAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, REPORTAGEM, CARTA CAPITAL, REVISTA, CR\u00cdTICA.\r\nDR SILVANA, ESPOSA, DR JAZIEL, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques de jornalista da revista CartaCapital   \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves. Presen\u00e7a, na Casa, da esposa do orador, Deputada Estadual do Cear\u00e1, Dra. Silvana. Outorga do t\u00edtulo de Cidad\u00e3 Cearense \u00e0 Ministra Damares Alves.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ocupo este espa\u00e7o da Lideran\u00e7a para registrar um protesto.\r\nProtesto com veem\u00eancia contra a irresponsabilidade do jornalista da revista Carta Capital que faz um disparo, um ataque covarde \u00e0 Ministra Damares Alves, ridicularizando a sua f\u00e9. Ela \u00e9 uma mulher que professa a sua f\u00e9. Esse ignorante, atentado, sugere que a Ministra deveria ter feito sexo com Jesus aos 10 anos de idade. Vejam a maldade.\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da Ministra Damares que ele debocha. Mulheres de destaque ele usa para fazer deboche. Mas aqui eu me refiro particularmente \u00e0 Ministra Damares, porque \u00e9 uma serva de Deus, uma mulher que professa a sua f\u00e9. Esse bruto, que n\u00e3o tem entendimento do que \u00e9 ser uma pessoa que professa a f\u00e9, faz esse ataque e tenta ferir Jesus. S\u00f3 que n\u00e3o feriu a Ministra nem feriu Jesus, porque Jesus \u00e9 o filho de Deus. Quem \u00e9 um ignorante como esse para ferir Jesus, para querer colocar Jesus no patamar em que ele pensa que est\u00e1? Eu preciso dizer a esta Casa que os c\u00e9us s\u00e3o o trono de Deus, e a terra \u00e9 o estrado dos seus p\u00e9s. Algu\u00e9m \u00e9 contra isso? Questione a Deus. Algu\u00e9m se acha maior do que Deus? Questione a Deus.\r\nA minha Ministra Damares, Ministra atuante, Ministra competente, mulher brava, mulher guerreira, que assume o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, procura fazer o que \u00e9 para ser feito, e suscita um \u00f3dio, uma viol\u00eancia brutal.\r\nFica registrado, portanto, o meu protesto, a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a meus pares que entendam essa posi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fazemos defesa de mulheres n\u00e3o pelo fato de que professam uma f\u00e9, mas sim pelo direito que se tem de defender a mulher. Estou aqui defendendo a Ministra quanto ao seu direito de ter o seu espa\u00e7o e ter a sua voz neste Pa\u00eds, um pa\u00eds em que ainda existe, sim, discrimina\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ocorre s\u00f3 contra os negros, n\u00e3o, h\u00e1 uma discrimina\u00e7\u00e3o pesada contra aqueles que professam uma f\u00e9 a Deus.\r\nMinistra Damares, receba o apoio deste Deputado.\r\nEu queria registrar a presen\u00e7a da minha mulher, Deputada Estadual, do PL do Cear\u00e1. \u00c9 outra guerreira que est\u00e1 aqui e me encoraja neste momento a fazer defesa n\u00e3o s\u00f3 da Ministra Damares, mas tamb\u00e9m da Deputada Estadual Janaina Paschoal, da atriz Regina Duarte e de outras personalidades femininas que t\u00eam desempenhado um papel importante nos \u00faltimos dias no nosso Pa\u00eds.\r\nFica registrado o meu protesto e tamb\u00e9m o protesto em nome da Deputada Dra. Silvana, do PL do Estado do Cear\u00e1, em nome das mulheres que se sentem ofendidas, que se sentem agredidas por uma reportagem como essa, t\u00e3o perversa, t\u00e3o maldosa, que tenta ridicularizar uma pessoa que inocentemente sofre ataques covardes de uma imprensa totalmente distorcida, que n\u00e3o faz realmente uma reportagem correta, uma reportagem honesta, \u00e9 tendenciosa.\r\nO Brasil h\u00e1 muito tempo sofre os efeitos de uma imprensa tendenciosa, mas o Pa\u00eds est\u00e1 se libertando. N\u00f3s temos novos tempos.\r\nSr. Presidente, para que esse jornalista fique mais louco ainda, quero dizer que a Ministra Damares vai receber o t\u00edtulo de cidad\u00e3 do Estado do Cear\u00e1. Ela \u00e9, sim, uma personalidade do Brasil, e, por isso, entendemos que ela \u00e9 tamb\u00e9m cearense.\r\nAqui fica o meu protesto, a minha indigna\u00e7\u00e3o contra a atitude covarde e grosseira desse jornalista dessa revista tendenciosa, criminosa e idiota, que deve ser colocada no lixo.\r\nMuito obrigado, meu Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BOLSA DE COLOSTOMIA, FORNECIMENTO, RIO DE JANEIRO (RJ), CRISE, SAUDE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de medidas com vista ao fornecimento de bolsas de colostomia a pacientes no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todo o Plen\u00e1rio. \r\nEu quero, neste momento, trazer um clamor do Estado do Rio de Janeiro. Na quinta, na sexta e na segunda-feira estivemos visitando alguns hospitais do Rio de Janeiro - municipais, estaduais e federais - e constatamos algumas car\u00eancias que eu quero trazer a este Plen\u00e1rio. Trata-se dos pacientes que precisam de bolsas de colostomia, os pacientes ostomizados. Pasmem: s\u00e3o 6 mil que precisam de bolsa de colostomia no Rio de Janeiro. E alguns deles, por falta desse atendimento, est\u00e3o usando bolsas pl\u00e1sticas para suprir esta necessidade. \r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui nesta tarde pedir a todo o Congresso Nacional, a esta Casa, que n\u00f3s coloquemos as nossas energias para que, de alguma forma, possamos dar respostas a esses pacientes do Rio de Janeiro ostomizados que precisam de bolsa de colostomia, para que eles sejam atendidos em suas necessidades.\r\nFica aqui a minha palavra de protesto, de clamor por esses que esperam uma resposta desta Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Elogios \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, no exerc\u00edcio do cargo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Tito, imprensa, n\u00f3s estamos aqui para fazer uma breve comunica\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 foi anunciado.\r\nN\u00f3s tivemos aqui, em 2 dias de trabalho, um resultado muito importante, meu Presidente. Procuramos fazer justi\u00e7a, tanto no que se refere ao Governo Jair Bolsonaro quanto no que se refere ao nosso Ministro Abraham Weintraub, um homem crist\u00e3o, um homem patriota que tem sofrido, h\u00e1 v\u00e1rios dias, at\u00e9 meses, uma acirrada persegui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos que seria importante fazer algo para um segmento da sociedade que aprova este novo modelo de comportamento do Brasil e do brasileiro, modelo que contraria o que acontecia num passado bem recente. Quando falo \"passado bem recente\", eu me refiro a Governos anteriores, ao Governo que se dizia de esquerda ou cuja ideologia era marxista.\r\nFoi dito que o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem compet\u00eancia, que escreve errado, isso e aquilo. Na verdade, os erros de ortografia que ele cometeu tiveram o objetivo exatamente de chamar a aten\u00e7\u00e3o da imprensa, que n\u00e3o divulga o que \u00e9 bom. Quando pensa que \u00e9 algo ruim, a imprensa divulga. E divulgou que ele escreveu errado. Foi \u00f3timo, porque era exatamente isto o que ele queria, que a imprensa escrevesse alguma coisa sobre aquele assunto.\r\nO nosso Ministro \u00e9 competente, \u00e9 conhecedor do que faz, \u00e9 um homem que tem compromisso. N\u00f3s fizemos uma carta de apoio ao Ministro, meu Presidente. Foi um grande sucesso, foi uma grande vit\u00f3ria. J\u00e1 temos mais de 120 assinaturas nessa carta de apoio - e mais Deputados v\u00e3o assinar. De maneira que o nosso Ministro vai ficar. Ele vai ficar porque tem compromisso com o Brasil, porque \u00e9 um Ministro honesto que tem compromisso com o Governo Jair Bolsonaro. O Presidente Jair Bolsonaro, com certeza, porque \u00e9 um homem inteligente, porque \u00e9 um homem firme em suas a\u00e7\u00f5es, vai atender ao que est\u00e1 sendo pedido. \r\nO Ministro tem muita coisa a fazer. O Ministro tem a coragem de dizer que no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai incentivar a distribui\u00e7\u00e3o de kits gay, mas vai incentivar, isto sim, a leitura familiar, a leitura em casa. Isso \u00e9 bem diferente de distribuir kit gay. Talvez essas coisas contrariem muita gente, mas o Ministro veio para ficar, veio na hora certa, na hora em que a sociedade, em que as fam\u00edlias estavam precisando. Ent\u00e3o, aprouve a Deus dar oportunidade ao homem que tem esse afinamento, que tem o entendimento de que fam\u00edlia \u00e9 algo escrito por Deus, \u00e9 um princ\u00edpio. Fica aqui registrada a nossa alegria de poder contribuir dessa forma, neste momento hist\u00f3rico da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEste Governo veio para mostrar como se governa, como fazer as coisas de forma coerente, sem ideologias, sem distor\u00e7\u00f5es, sem roubalheiras, sem muitas coisas que aconteciam no passado. J\u00e1 faz mais de 1 ano o Governo Jair Bolsonaro, e ningu\u00e9m viu um esc\u00e2ndalo envolvendo administradores ligados a ele diretamente.\r\n\u00c9 com alegria, Sr. Presidente, que registro a minha gratid\u00e3o por, nesta oportunidade, dizer ao Cear\u00e1 e ao Brasil que este Governo vai dar certo, que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 deu certo, assim como toda a estrutura governamental. \r\nMeu muito obrigado. Um abra\u00e7o. \r\nQue Deus nos aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE DA INTEGRA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DA LUSOFONIA AFRO-BRASILEIRA (UNILAB), ROQUE ALBUQUERQUE, REITOR, PASTOR, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Regozijo com a posse do Prof. Roque Albuquerque no cargo de Reitor da Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita alegria eu anuncio algo que j\u00e1 \u00e9 de conhecimento no Estado do Cear\u00e1: a UNILAB, uma universidade federal que fica no Cear\u00e1, tem novo Reitor. Eu quero agradecer isso primeiro a Deus e, depois, a este Governo, representado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. \r\nO nosso querido novo Reitor, o Prof. Roque Albuquerque, \u00e9 um Pastor. Algu\u00e9m, l\u00e1 no Cear\u00e1, escreve que agora entregaram a universidade a um Pastor. Ele n\u00e3o assumiu a universidade como Pastor. O pastor, segundo diz a B\u00edblia, \u00e9 algu\u00e9m dado por Deus \u00e0 Igreja, para dirigir a Igreja. Ent\u00e3o, ele n\u00e3o assumiu a condi\u00e7\u00e3o de Reitor por ser Pastor, mas sim por ter qualifica\u00e7\u00e3o: ele tem doutorado e p\u00f3s-doutorado e far\u00e1, sim, um trabalho excelente. \u00c9 o que n\u00f3s esperamos. Ent\u00e3o, essa hist\u00f3ria j\u00e1 est\u00e1 manjada e n\u00e3o cabe mais na cabe\u00e7a das pessoas que t\u00eam entendimento.\r\nO Prof. Roque Albuquerque representa, sim, qualidade para o ensino naquele campus, na universidade federal. Por muitos anos, a sociedade, de certa forma, n\u00e3o tinha conhecimento do que representava aquela universidade, mas agora a ter\u00e1 esse conhecimento.\r\nPara concluir, meu Presidente, aquela universidade financia alunos de outros pa\u00edses, e aqui n\u00f3s temos alunos sobrando. N\u00f3s n\u00e3o precisamos pagar para alunos de quaisquer outros pa\u00edses estudarem aqui sem pagar nada. N\u00e3o \u00e9 assim que as coisas funcionam. Isso n\u00e3o \u00e9 ser brasileiro; isso \u00e9 querer fazer bondade com o chap\u00e9u dos outros, colocando o povo brasileiro para pagar o ensino de alunos de outros pa\u00edses, estrangeiros.\r\nN\u00f3s temos que cuidar \u00e9 de n\u00f3s mesmos. N\u00f3s precisamos de ajuda \u00e9 aqui entre n\u00f3s. N\u00f3s precisamos melhorar s\u00e3o os nossos indicadores do ensino b\u00e1sico e das universidades.\r\nEu estou feliz porque n\u00f3s vamos ter um novo tempo naquela universidade. Esse \u00e9 um Governo que representa mudan\u00e7a mesmo para o Brasil. E n\u00f3s estamos, sim, confiantes no Prof. C\u00e2ndido Albuquerque - retifico: Roque Albuquerque. C\u00e2ndido Albuquerque \u00e9 o Reitor da Universidade Federal do Cear\u00e1, que tamb\u00e9m \u00e9 federal. Ent\u00e3o, n\u00f3s acreditamos tanto no trabalho do Prof. C\u00e2ndido Albuquerque como no do Prof. Roque.\r\nUm abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 134/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESERVA, VAGA, PERCENTUAL M\u00cdNIMO, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, POL\u00cdTICA COMPENSAT\u00d3RIA, CONTRARIO.\r\nINSTITUTO DE PESQUISA, INFLUENCIA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134, de 2015, a respeito da inser\u00e7\u00e3o do art. 101 no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0  reserva de vagas para cada g\u00eanero na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais, nas tr\u00eas legislaturas subsequentes. Influ\u00eancia de instituto de pesquisa sobre o resultado das recentes elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria aproveitar este tempo para tratar de um assunto que j\u00e1 foi comentado por v\u00e1rias Deputadas e Deputados: a PEC 134/2015.\r\nVemos uma clara tentativa de se interferir no processo eleitoral e na maneira como \u00e9 conduzido o representante, que \u00e9 uma maneira clara, justa e transparente de eleger um legislador. Isso \u00e9 feito por meio do voto, o povo vota e o povo coloca, ou o povo n\u00e3o vota e tira. Fazer de outra maneira \u00e9 criar uma interfer\u00eancia. H\u00e1 outras inten\u00e7\u00f5es.\r\nO fato \u00e9 que isso tamb\u00e9m subestima o eleitor. O eleitor sabe perfeitamente escolher se quer votar num homem, se quer votar numa mulher, em quem quer que seja. Ser\u00e1 que o eleitor quer mais mulheres aqui... Eu j\u00e1 ouvi v\u00e1rias mulheres falarem aqui conscientemente. Algumas delas se acham at\u00e9 feridas, porque o processo democr\u00e1tico \u00e9 livre e n\u00e3o deve sofrer interfer\u00eancia. \u00c9 feita a escolha de quem tem proposta, de quem trabalha, da pessoa em quem o eleitor acredita. Essa PEC vai na contram\u00e3o da democracia.\r\nQuero me associar a todos os meus pares que fazem o contraponto, dizendo que o Brasil n\u00e3o precisa desse tipo de interfer\u00eancia.\r\nCota \u00e9 uma coisa que foi inventada de uns dias para c\u00e1. As pessoas t\u00eam suas identidades, t\u00eam seus valores, t\u00eam sua individualidade. N\u00e3o se julga a capacidade da pessoa pela sua cor, seu sexo nem sua ra\u00e7a, mas por aquilo que ela \u00e9.\r\nEstamos num Estado Democr\u00e1tico de Direito, numa democracia, que tem sofrido grandes ataques. Alguns grupos t\u00eam se esfor\u00e7ado para baldear a democracia do nosso Pa\u00eds, mas estamos aqui para exercer o papel de cidad\u00e3os representantes do povo. Iremos sempre reagir e estar do lado correto do direito e da liberdade.\r\nEnt\u00e3o, fica registrada aqui a minha fala.\r\nL\u00e1 no nosso Estado, tivemos uma situa\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia desses institutos que s\u00e3o pagos para mudar o resultado de elei\u00e7\u00f5es. Em Fortaleza, tivemos uma prova disso. Muitas pessoas se dizem democratas, a favor do voto, da decis\u00e3o livre, mas, \u00e0 surdina, nos por\u00f5es, trabalham para que n\u00e3o haja essa liberdade. E l\u00e1 tivemos um exemplo de interfer\u00eancia de um instituto irrespons\u00e1vel e criminoso, que alterou, sim, o resultado das elei\u00e7\u00f5es em Fortaleza.\r\nEnt\u00e3o, por essas e outras, \u00e9 que temos que estar vigilantes. As mulheres n\u00e3o precisam desse tipo de trabalho para estar aqui ou l\u00e1 nas Casas estaduais ou municipais. Eu mesmo posso citar como exemplo a minha esposa. Ela hoje \u00e9 Deputada Estadual do Cear\u00e1. No momento em que ela decidiu ser, decidiu militar nessa \u00e1rea - isso j\u00e1 faz 6 anos -, ela se tornou Deputada Estadual do Cear\u00e1, por livre e espont\u00e2nea vontade. As mulheres querem fazer assim, e n\u00e3o obrigadas ou, muitas vezes, vitimizadas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISITA, CEAR\u00c1, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OBRA VI\u00c1RIA, RODOVIA, BR 222, ELOGIO, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Assinatura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de ordens de servi\u00e7o para a conclus\u00e3o das obras da Travessia Urbana, em Tiangu\u00e1; da Variante Frios, em Umirim, na BR-222, e do Viaduto do Horizonte, por ocasi\u00e3o de sua visita ao Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, demais pares, a minha fala aqui \u00e9 para registrar, com muita alegria, a ida do nosso Presidente Jair Bolsonaro ao Cear\u00e1.\r\nFa\u00e7o isso porque n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma visita, \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o do sonho de muitos cearenses que viram algumas obras no Estado do Cear\u00e1 quase sepultadas. Recursos p\u00fablicos estavam sendo perdidos. O Presidente vai assinar a ordem de servi\u00e7o de obras importantes que est\u00e3o paradas e agora v\u00e3o ser conclu\u00eddas: a Travessia Urbana, em Tiangu\u00e1; a Variante Frios, em Umirim, na BR-222; e o Viaduto de Horizonte. S\u00e3o obras que o Cear\u00e1 espera, para fazer valer o recurso do imposto t\u00e3o suado do trabalhador.\r\nO Cear\u00e1 recebe o Presidente Jair Bolsonaro com muita alegria. Este Governo est\u00e1 fazendo as obras acontecerem.\r\nParabenizo o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes, e o nosso Presidente, que t\u00eam trabalhado a favor do Brasil e do Cear\u00e1.\r\nMuito brigado, meu Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MILTON RIBEIRO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE).\r\nPL 2401/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro Milton Ribeiro na Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento das prioridades de sua pasta no exerc\u00edcio de 2021. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.401, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da educa\u00e7\u00e3o domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Bismarck, meu conterr\u00e2neo e amigo, meu Brasil, meus companheiros, Deputados e Deputadas, gra\u00e7as a Deus eu tenho a oportunidade de estar aqui nesta tribuna para comentar a respeito da reuni\u00e3o que houve hoje na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o - n\u00e3o sei se ainda est\u00e1 havendo -, ocasi\u00e3o em que o nosso Ministro Reverendo Milton Ribeiro, de forma amistosa, comprometida e respeitosa, fez um levantamento da programa\u00e7\u00e3o do MEC para este ano, nesses dias t\u00e3o dif\u00edceis.\r\nEnt\u00e3o quero parabenizar a maneira cort\u00eas, patriota, uma demonstra\u00e7\u00e3o de conhecimento de causa do Ministro Milton Ribeiro. Em momento algum ele perdeu a paci\u00eancia. Pelo contr\u00e1rio, sempre devotado, prestou muita aten\u00e7\u00e3o e respondeu a cada uma das indaga\u00e7\u00f5es de todos os Deputados.\r\nN\u00e3o tive a oportunidade de indag\u00e1-lo, porque tive um problema na hora em que essa oportunidade me era cabida, e fiquei com um profundo sentimento no meu cora\u00e7\u00e3o de n\u00e3o t\u00ea-lo feito.\r\nAqui estou, j\u00e1 que eu considerava uma injusti\u00e7a n\u00e3o dar uma palavra nessa hora para um Ministro que est\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a. O Brasil tem um Ministro \u00e0 medida, porque \u00e9 um Ministro compromissado, um Ministro que defende valores preciosos e, da mesma forma, sabe tamb\u00e9m aceitar as diferen\u00e7as e at\u00e9 muitas vezes insultos. \r\nAqui est\u00e1, Ministro Milton, o nosso reconhecimento e a nossa gratid\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m aqui falar como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do Homeschooling, que \u00e9 o ensino domiciliar e que est\u00e1 nesta Casa para ser pautado, j\u00e1 tem at\u00e9 uma Relatora. \u00c9 uma oportunidade de ensino num momento t\u00e3o dif\u00edcil, que \u00e9 a pr\u00e1tica agora, de ensino a dist\u00e2ncia. Ent\u00e3o, queremos parabenizar a iniciativa do Governo por mandar para esta Casa um tema relevante e de grande import\u00e2ncia.\r\nFica aqui o meu agradecimento ao Presidente e tamb\u00e9m quero parabenizar o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, um grande Ministro, um cidad\u00e3o crist\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO-CHEFE, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), ATUA\u00c7\u00c3O, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), FUNCIONAMENTO, TEMPLO REGILIOSO, PANDEMIA,A CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro-Chefe da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, e ao Presidente do Instituto Brasileiro de Direito e Religi\u00e3o, Thiago Rafael Vieira, pelo apoiamento \u00e0 decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Kassio Nunes, favor\u00e1vel \u00e0 reabertura de templos religiosos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu conterr\u00e2neo cearense Deputado Eduardo Bismarck, muito obrigado.\r\nEu queria utilizar este tempo aqui para parabenizar nosso mui digno Ministro da AGU Andr\u00e9 Mendon\u00e7a pela brilhante defesa que fez no julgamento que se iniciou hoje no Supremo Tribunal Federal sobre a liberdade de abertura das igrejas e dos templos crist\u00e3os no Brasil.\r\nEssa ADPF nos deu um horizonte. O Ministro Kassio Nunes viu o que est\u00e1 bem claro na Constitui\u00e7\u00e3o. No art. 5\u00ba, VI, est\u00e1 claro que \u00e9 inviol\u00e1vel o direito de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, a liberdade do culto, o que est\u00e1 garantido. N\u00f3s tivemos aqui pessoas que intervieram nessa avalia\u00e7\u00e3o do Supremo de forma positiva, socorrendo tantas pessoas que precisam ir \u00e0 igreja. Estar na igreja, \u00e0 religi\u00e3o, \u00e9 algo essencial. Quando eu digo que \u00e9 essencial, eu quero dizer que \u00e9 algo importante na vida das pessoas.\r\nO mesmo entendimento teve o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o nosso mui digno Aras. Tamb\u00e9m outras pessoas fizeram a mesma defesa por terem esse entendimento, advogados renomados, que entendem a lei e foram muito felizes. Por isso eu estou aqui parabenizando tamb\u00e9m o Thiago Vieira, que representa o Instituto Brasileiro de Direito e Religi\u00e3o, que muito ajudou defendendo a decis\u00e3o do Ministro Kassio Nunes.\r\nEssa conduta j\u00e1 foi adotada em v\u00e1rios pa\u00edses, e aqui no Brasil n\u00e3o pode ser diferente, porque as nossas emo\u00e7\u00f5es e os nossos sentimentos crist\u00e3os s\u00e3o iguais aos de tantos outros pa\u00edses, como os Estados Unidos, o Chile, por exemplo, que j\u00e1 decidiram pela import\u00e2ncia de o crist\u00e3o estar na igreja. Lacrar as igrejas n\u00e3o evitou que a pandemia avan\u00e7asse e matasse mais gente; ao contr\u00e1rio, deixou muitas pessoas perturbadas, aflitas e ca\u00eddas at\u00e9 em depress\u00e3o, porque a alma, assim como o corpo, precisa de rem\u00e9dio, precisa de tratamento, precisa de ajuda.\r\nO homem n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a parte org\u00e2nica, existe a alma, existe a parte espiritual.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui parabenizar todas as pessoas que fizeram essa defesa e, mais uma vez, parabenizar o nosso Ministro do Supremo Tribunal Federal Kassio Nunes, que interpretou muito bem o sentimento e o direito que tem o povo crist\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOBRAL (CE), FORTALEZA (CE), FAIXA DE TR\u00c2NSITO, HOMENAGEM, MOVIMENTO LGBT, ILEGALIDADE, CR\u00cdTICA, DEFICI\u00caNCIA VISUAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, CEAR\u00c1, JOS\u00c9 SARTO, IVO GOMES, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Jaziel",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com pintura de cruzamentos em Fortaleza e Sobral, Estado do Cear\u00e1, com as cores do arco-\u00edris , em homenagem ao movimento LGBTQI+.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. JAZIEL (Bloco/PL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde Brasil.\r\nVou aproveitar este momento para mostrar - j\u00e1 falamos sobre isso, mas eu preciso deixar bem firme a nossa posi\u00e7\u00e3o - o que est\u00e1 acontecendo no Cear\u00e1, em duas cidades: Sobral e Fortaleza.\r\nA despeito das regras de tr\u00e2nsito, regidas tamb\u00e9m pela Uni\u00e3o, pelo Governo Federal, pelos \u00f3rg\u00e3os de inst\u00e2ncias maiores, como DENATRAN, mas que foram jogadas de lado, instalaram-se faixas de pedestres nessas cidades, Sobral e Fortaleza, que s\u00e3o um festival de cores, para homenagear grupos LGBTs e n\u00e3o sei quais mais. \r\nEssa \u00e9 uma atitude clara de desobedi\u00eancia \u00e0s leis de tr\u00e2nsito. As faixas de pedestres n\u00e3o s\u00e3o colocadas a esmo, para fazer ativismo de coisa alguma. Ali \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o clara da lei. Inclusive, pessoas que t\u00eam alguma defici\u00eancia visual diante de claridade ou de cores, como os dalt\u00f4nicos, est\u00e3o agora jogadas no limbo. Elas v\u00e3o sofrer porque ser\u00e3o atingidas frontalmente. \r\nEra isso o que eu queria denunciar diante do estado de exce\u00e7\u00e3o que vivemos em algumas cidades no Cear\u00e1, principalmente em Fortaleza, na administra\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Sarto, e em Sobral, na administra\u00e7\u00e3o de Ivo Gomes, que pretende ser o futuro Governador do Cear\u00e1. Deixa-nos chocados, boquiabertos duas cidades do Brasil transformarem-se em dois Estados. Essa \u00e9 a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]