[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PATRIOTAS (PATRI), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota deixa claro que o mau pagador j\u00e1 \u00e9 marcado pelo Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito - SPC. Tudo o que estamos querendo com este projeto \u00e9 valorizar o bom pagador, que tem o direito de escolher se participa ou n\u00e3o do cadastro positivo. O mau pagador j\u00e1 \u00e9 punido, o seu sigilo j\u00e1 \u00e9 quebrado. Qualquer um pode consultar o SPC, assim como h\u00e1 outras formas de consulta. O que n\u00f3s queremos, o que n\u00f3s desejamos \u00e9 que o bom pagador possa receber juros menores e tenha melhor condi\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\nN\u00e3o temos d\u00favida de que, independentemente de quest\u00e3o de Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, temos que pensar no povo, e o povo s\u00f3 ter\u00e1 benef\u00edcio se conseguir um cadastro que lhe permita provar sua condi\u00e7\u00e3o de bom pagador, receber menores juros e ter melhor condi\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito. \r\nA posi\u00e7\u00e3o do Patriota \u00e9 de liberdade, votando \"sim\", a favor do povo. Vamos manter todos os decretos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Exmas. Deputadas presentes, demais Deputados, nesta noite especial, em que somos presididos pela Deputada Soraya Santos, a quem agradecemos, o Patriota tem a honra de votar a urg\u00eancia de um projeto de lei que aperfei\u00e7oa a Lei Maria da Penha, garante uma maior seguran\u00e7a e abomina a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Patriota com certeza \u00e9 \"sim\", pela urg\u00eancia do PL, e ser\u00e1 \"sim\" na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado. Parab\u00e9ns, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Mais uma vez, Sra. Presidente, elogio a posi\u00e7\u00e3o de V.Exa., assim como a da bancada das mulheres, de colocar este projeto em regime de urg\u00eancia.\r\nPela defesa das nossas crian\u00e7as, certamente o Patriota orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE MENTAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "N\u00e3o interfer\u00eancia de assuntos de cunho pol\u00edtico e ideol\u00f3gico na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de colocar a posi\u00e7\u00e3o do Patriota, mas como m\u00e9dico e cientista me coloco na obriga\u00e7\u00e3o de complementar as falas do querido Parlamentar em rela\u00e7\u00e3o a separar ideologia, pol\u00edtica e ci\u00eancias.\r\nNise da Silveira, uma mulher fant\u00e1stica, tem um pr\u00eamio mais do que justo e reconhecido. Eu gostaria muito de receber um pr\u00eamio desses, mas temos que lembrar que a depress\u00e3o catat\u00f4nica grave \u00e9 a maior causa de suic\u00eddio. Se queremos combater o suic\u00eddio, precisamos utilizar a ci\u00eancia e os melhores recursos.\r\nEst\u00e1 totalmente comprovado que o eletroconvulsoterapia \u00e9 um grande tratamento para depress\u00e3o catat\u00f4nica. Provavelmente, em 1940, a Nise da Silveira n\u00e3o tinha essa informa\u00e7\u00e3o, mas hoje temos. Ent\u00e3o, por favor, meus colegas Parlamentares, n\u00e3o deixem a pol\u00edtica e a ideologia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTAS (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota, entendendo a grave crise que assola o nosso Pa\u00eds, com 13 milh\u00f5es de desempregados, com a necessidade de investimento em todas as \u00e1reas fundamentais, e o turismo n\u00e3o \u00e9 diferente, entendendo que, lamentavelmente como alguns defendem, o direito ao dinheiro infinito n\u00e3o existe, n\u00f3s precisamos sim fortalecer o turismo, fortalecer a avia\u00e7\u00e3o nacional, e, se a forma de conseguirmos recursos s\u00e3o parcerias inteligentes, que v\u00e3o dar bons resultados, temos que manter esse projeto.\r\nO Patriota vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota entende que um contingenciamento da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida extrema. O Patriota tem confian\u00e7a em que essa medida s\u00f3 est\u00e1 sendo tomada porque, neste momento, n\u00e3o temos outro caminho. Ningu\u00e9m melhor do que o pr\u00f3prio Ministro para esclarecer, aqui neste plen\u00e1rio - j\u00e1 que \u00e9 demanda de todos -, por que esse contingenciamento est\u00e1 sendo feito e de que forma est\u00e1 sendo feito.\r\nO Patriota, logo, sempre visando defender a educa\u00e7\u00e3o de qualidade, orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, notadamente das universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRI - MG) - Boa tarde, Sr. Presidente; boa tarde, colegas Parlamentares; boa tarde especial, e um agradecimento \u00e0 presen\u00e7a, Ministro.\r\nAcredito que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia este momento \u00edmpar para esclarecer \u00e0 Na\u00e7\u00e3o por que a necessidade deste contingenciamento t\u00e3o doloroso e t\u00e3o dif\u00edcil para toda a popula\u00e7\u00e3o. Em primeiro lugar, agrade\u00e7o a excelente explana\u00e7\u00e3o ao senhor, porque do que n\u00f3s precisamos hoje no Brasil s\u00e3o de dados verdadeiros, transparentes e honestos. Eu sei que o senhor deveria ter tido mais tempo para concluir a sua brilhante apresenta\u00e7\u00e3o, mas esta Casa tem as suas regras, que n\u00f3s temos que respeitar.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos s\u00f3 concluir alguma quest\u00e3o aqui em rela\u00e7\u00e3o a contingenciamento, para refor\u00e7ar que 84% dos gastos das universidades s\u00e3o obrigat\u00f3rios e est\u00e3o sendo respeitados. De 12% a 13% s\u00e3o gastos que precisamos utilizar para o custeio das universidades, que envolvem pagamento de luz, \u00e1gua, seguran\u00e7a da universidade, interna, e 24% desses gastos est\u00e3o sendo contingenciados. Ou seja, em torno, 1,7 bilh\u00e3o de reais ao ano est\u00e3o sendo contingenciados, num universo pr\u00f3ximo a 50 bilh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 a quest\u00e3o mesmo da proporcionalidade. Para as pessoas entenderem: de cada 100 reais da universidade, o senhor est\u00e1 contingenciando 3 reais e 50 centavos. Esse \u00e9 o n\u00famero verdadeiro.\r\nN\u00f3s respeitamos a Oposi\u00e7\u00e3o. Sabemos que \u00e9 um momento dif\u00edcil.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m queremos defender a educa\u00e7\u00e3o. Eu sou de uma cidade onde h\u00e1 uma universidade enorme sofrendo um contingenciamento que preocupa toda a cidade. E n\u00f3s sabemos que ela tem uma boa produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, como todas as universidades federais e todos os institutos t\u00e9cnicos federais. Eles precisam ser defendidos. Precisamos de recurso financeiro. N\u00e3o se faz educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade sem recurso financeiro.\r\nPor isso, Ministro, eu gostaria de deixar uma pergunta muito concreta para o senhor: quais s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es do Brasil para n\u00e3o s\u00f3 suspender os contingenciamentos feitos no momento, mas tamb\u00e9m para fortalecer o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio, as creches, as pr\u00e9-escolas, a pesquisa e as universidades? Qual \u00e9 o caminho da Na\u00e7\u00e3o para resolver esse problema?\r\nVou passar a palavra agora ao nosso colega Deputado Marreca Filho.\r\nMuito obrigado, Ministro. Muito obrigado a todos.\r\nEu tenho certeza de que, com a verdade, com dados reais, o Brasil vai para frente. Daqui a 4 anos, esses gr\u00e1ficos que o senhor mostrou v\u00e3o estar muito melhor do que hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Patriota entende que esse \u00e9 um direito do perito que est\u00e1 h\u00e1 8 meses sem receber o seu provento, do perito que executou um trabalho pela Justi\u00e7a Federal, um trabalho de combate a fraudes, um trabalho pela igualdade, pelo tratamento justo a quem mais precisa. O pior \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de contratar um perito particular e precisa 100% do perito da Justi\u00e7a Federal. E \u00e9 essa popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo prejudicada.\r\nPor isso, \u00e9 just\u00edssimo que aprovemos esse projeto aqui hoje e voltemos \u00e0 corre\u00e7\u00e3o com os peritos federais.\r\nO Patriota orienta \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019,  sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Patriota entende que n\u00e3o \u00e9 justo punir esses peritos neste momento t\u00e3o dif\u00edcil, com tudo que eles j\u00e1 passaram. Ent\u00e3o, o momento n\u00e3o \u00e9 de obstruir o projeto de lei dos peritos. \r\nPor isso, o Patriota vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA DO PROFESSOR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em primeiro lugar, o Patriota sa\u00fada e parabeniza todos os professores deste Pa\u00eds que lutam incansavelmente por um futuro melhor para todos.\r\nEm segundo lugar, o Patriota entende que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 um assunto em rela\u00e7\u00e3o ao qual h\u00e1 muito pouca interfer\u00eancia do Governo Federal nos interesses do povo brasileiro. Este \u00e9 um assunto estritamente administrativo, e o Patriota entende que deve existir respeito entre os Poderes. Logo, n\u00e3o h\u00e1 sentido em modificar uma medida provis\u00f3ria que n\u00e3o afeta diretamente nenhum interesse da popula\u00e7\u00e3o. O Patriota entende que cada Poder tem que ter respeito pelos demais Poderes em suas individualidades. Ent\u00e3o, o Patriota entende que o inverso \u00e9 verdadeiro. A C\u00e2mara dos Deputados exige ser respeitada pelos outros Poderes, tanto o Executivo quanto o Judici\u00e1rio, cada um na sua miss\u00e3o.\r\nO voto \u00e9 \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, M\u00c9DICO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA. Apoio do PATRIOTA \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Patriota entende que realmente estamos cometendo um erro hist\u00f3rico com a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Lamentavelmente, era para estarmos aqui votando a MP 890, que melhoraria a sa\u00fade de 200 milh\u00f5es de brasileiros. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria extremamente t\u00e9cnica, bem elaborada, sem vincula\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, que prioriza a sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds.\r\nE, lamentavelmente, essa medida provis\u00f3ria est\u00e1 prestes a caducar. N\u00f3s estamos sendo c\u00famplices desse momento. Na opini\u00e3o do Patriota, isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nLogo, em um ato em que fa\u00e7o um pequeno protesto, apesar de ter grande admira\u00e7\u00e3o pelos nossos L\u00edderes da sa\u00fade, o Patriota orienta \"n\u00e3o\", Sra. Presidente. O Patriota quer que se vote a MP 890.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou orientar pelo Patriota.\r\nO Patriota ressalta que n\u00f3s aqui, enquanto Deputados, representantes do povo, precisamos escutar a voz desse povo. E a pesquisa recente do Datafolha deixa bem claro isto: depois de uma pesquisa em que a seguran\u00e7a p\u00fablica ocupou o primeiro lugar como maior preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, agora, novamente, a sa\u00fade \u00e9 a maior preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que nos elegeu, que votou em n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, entendemos que essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 \u00e9 para equilibrar a sa\u00fade p\u00fablica, principalmente nos lugares mais carentes, mais pobres e mais remotos. E, apesar do tempo, de estar pr\u00f3ximo o fim da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, entendemos que \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o, sim, aqui neste Parlamento, tentarmos chegar a um consenso, a um acordo, porque acho que ainda h\u00e1 tempo de vot\u00e1-la.\r\nPortanto, o Patriota orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e \"sim\" \u00e0 MP 890.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Patriota, Sra. Presidente, orienta o voto \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o, e realmente acredita numa condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos pelo Brasil com qualidade e com forma\u00e7\u00e3o para atender direito. Em primeiro lugar, \u00e9 preciso que o m\u00e9dico fale a mesma l\u00edngua do pobre coitado que est\u00e1 l\u00e1, num sofrimento danado, pedindo atendimento, e \u00e0s vezes conversava com algu\u00e9m que nem a sua l\u00edngua entendia. Em segundo lugar, \u00e9 preciso que tenha uma certifica\u00e7\u00e3o de que \u00e9 m\u00e9dico, seja a certifica\u00e7\u00e3o no Brasil, seja o REVALIDA. Em terceiro lugar, o mais importante: o m\u00e9dico que tem proje\u00e7\u00e3o e plano de carreira vai se dedicar. Hoje, ao mesmo tempo em que presta atendimento, est\u00e1 fazendo uma resid\u00eancia m\u00e9dica. Portanto, acreditamos que esse programa vai ser revolucion\u00e1rio e \u00fanico para melhorar a sa\u00fade b\u00e1sica do povo brasileiro.\r\nVamos ao voto! Vamos discutir a mat\u00e9ria! Encerrada a discuss\u00e3o, vamos votar!\r\nO Patriota orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Patriota, Sr. Presidente, orienta \"sim\", mas j\u00e1 com ressalvas em rela\u00e7\u00e3o ao art. 36, porque entende que ele prejudica muito a medida provis\u00f3ria. Vamos tentar ajudar na supress\u00e3o desse artigo.\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 36 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia, ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta e \u00e0 bancada dos profissionais da sa\u00fade na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Patriota, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nQueremos abrir um par\u00eantese aqui, porque hoje \u00e9 o primeiro mandato como pessoa p\u00fablica. Hoje, participamos do trabalho, de uma constru\u00e7\u00e3o. Quero deixar publicamente o orgulho de fazer parte deste Parlamento. Quero parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, pela excelente condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Sabemos que V.Exa. foi pe\u00e7a fundamental para aprovar essa medida provis\u00f3ria.\r\nQuero parabenizar o Ministro Mandetta, o Governo e todo os pares, todos os Deputados, que trabalharam incansavelmente at\u00e9 esta hora, especialmente a bancada dos profissionais de sa\u00fade, que trabalha sempre na Comiss\u00e3o de Sa\u00fade da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTenho certeza, tenho convic\u00e7\u00e3o de que este belo trabalho feito pelo Parlamento aqui nesta noite vai trazer muitos frutos a uma sa\u00fade melhor para milh\u00f5es de brasileiros.\r\nMuito obrigado a todos. \u00c9 um orgulho fazer parte desta Casa.\r\nO Patriota orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (Bloco/PATRIOTA - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Em primeiro lugar, quero cumpriment\u00e1-lo. Eu sei que hoje n\u00e3o faltaram cumprimentos a V.Exa., todos foram extremamente justos, n\u00e3o s\u00f3 a V.Exa. mas tamb\u00e9m a todos os servidores da Casa, por estarmos fazendo este plen\u00e1rio virtual hist\u00f3rico na C\u00e2mara. \r\nAgrade\u00e7o a todos os companheiros da Comiss\u00e3o Externa sobre coronav\u00edrus por ter me confiado este relat\u00f3rio. \r\nEnt\u00e3o, vamos \u00e0 luta, porque todo mundo est\u00e1 querendo descansar. \r\n\"O Parecer do Relator, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 696/20, na forma do substitutivo apresentado, e, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 696/20 e do substitutivo apresentado.\"\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, da Sra. Adriana Ventura e outros, disp\u00f5e sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus: \r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta lei autoriza o uso da telemedicina em quaisquer atividades da \u00e1rea de sa\u00fade, enquanto durar a crise ocasionada pelo coronav\u00edrus.\r\nArt. 2\u00ba Durante a crise ocasionada pelo coronav\u00edrus, em car\u00e1ter emergencial, fica autorizado o uso da telemedicina em quaisquer atividades da \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nArt. 3\u00ba Entende-se por telemedicina, entre outros, o exerc\u00edcio da medicina mediada por tecnologias para fim de assist\u00eancia, pesquisa, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e les\u00f5es e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.\r\nArt. 4\u00ba O m\u00e9dico dever\u00e1 informar ao paciente todas as limita\u00e7\u00f5es inerentes ao uso da telemedicina, tendo em vista a impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de exame f\u00edsico durante a consulta.\r\nArt. 5\u00ba A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de telemedicina seguir\u00e1 os padr\u00f5es normativos e \u00e9ticos usuais no atendimento presencial, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrapresta\u00e7\u00e3o financeira pelo servi\u00e7o prestado, n\u00e3o cabendo ao poder p\u00fablico custear ou pagar por tais atividades quando n\u00e3o for exclusivamente servi\u00e7os prestados ao SUS.\r\nArt. 6\u00ba Competir\u00e1 ao Conselho Federal de Medicina a regulamenta\u00e7\u00e3o da telemedicina ap\u00f3s o per\u00edodo consignado no art. 2\u00ba. \r\nArt. 7\u00ba Esta lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nRessalto que j\u00e1 est\u00e3o no texto do projeto as emendas do L\u00edder do Bloco, o Deputado Arthur Lira, e tamb\u00e9m um artigo constru\u00eddo com a Oposi\u00e7\u00e3o, o art. 5\u00ba.\r\nPelo extenso trabalho da Comiss\u00e3o, parabenizo a Deputada Adriana Ventura e todos os outros Parlamentares. \u00c9 uma honra participar dessa Comiss\u00e3o, que est\u00e1 atuante aqui, independentemente de todos os riscos, de todas as dificuldades, e que tem feito um belo trabalho.\r\nQuero agradecer muito especialmente ao meu amigo Dr. Hiran Gon\u00e7alves, por me ter confiado esta relatoria.\r\nNosso parecer, Sr. Presidente, \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei, que ser\u00e1 essencial na luta contra o coronav\u00edrus. Os m\u00e9dicos poder\u00e3o atender a dist\u00e2ncia, orientar a dist\u00e2ncia, dentro dos seus limites \u00e9ticos. Ali\u00e1s, parabenizamos e agradecemos aos colegas m\u00e9dicos de todo o Brasil, que \u00e9 grande a quantidade de m\u00e9dicos, em v\u00e1rios Estados, que est\u00e3o se colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para atender os pacientes virtual e gratuitamente. Esse movimento tem crescido muito, e certamente j\u00e1 existem muitas pessoas hoje que est\u00e3o sendo atendidas voluntariamente pelos m\u00e9dicos. Isso \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o.\r\nN\u00f3s contamos com voc\u00eas, m\u00e9dicos, nossos colegas. Sabemos que a luta de voc\u00eas contra o coronav\u00edrus vai fazer a diferen\u00e7a. Vamos ter no Brasil um resultado que vai surpreender a todos, pela luta dos m\u00e9dicos e tamb\u00e9m dos enfermeiros, fisioterapeutas e demais colaboradores.\r\nVamos com for\u00e7a, vamos com f\u00e9, vamos com muito trabalho lutar contra esta crise!\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, LUIZ ANT\u00d4NIO TEIXEIRA J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MEDICAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (Bloco/PATRIOTA - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nEm primeiro lugar, eu manifesto meus profundos sentimentos pela perda do Deputado Luiz Fl\u00e1vio, nosso ilustre e competente colega Parlamentar, por uma leucemia mieloide aguda, depois de ele enfrentar, com muita coragem, muita for\u00e7a, batalhas dif\u00edceis, como quimioterapia e transplante de medula.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que, mesmo diante da maior crise de sa\u00fade p\u00fablica da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, ainda temos que lidar com o c\u00e2ncer, que tira cerca de 250 mil vidas por ano no Brasil, e com doen\u00e7as cardiovasculares, que tiram cerca de 350 mil vidas no Brasil. Por isso, \u00e9 claro que todas as cidades, em algum momento, v\u00e3o ter o seu sistema de sa\u00fade exaurido. As equipes profissionais, as quais eu parabenizo todas, v\u00e3o precisar lutar contra esta doen\u00e7a de forma desleal, sem as armas necess\u00e1rias.\r\nNeste momento, parabenizo muito a Comiss\u00e3o de enfrentamento ao coronav\u00edrus, em especial o Presidente Dr. Luizinho, a Deputada Carmen e o Relator deste projeto, o Deputado Dr. Hiran. Este \u00e9 um projeto realmente fant\u00e1stico, porque, numa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o dif\u00edcil, n\u00e3o d\u00e1 para utilizarmos as normas burocr\u00e1ticas normais. Precisamos ter agilidade para liberar tratamentos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nAcompanhando todas as pesquisas, vejo que a principal aposta neste momento realmente s\u00e3o a cloroquina e a azitromicina. Talvez, em breve, estudos demonstrem que \u00e9 preciso us\u00e1-las um pouco mais precocemente, antes que os pacientes precisem de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Hoje eu tive a oportunidade de atender um paciente desses e coloco aqui que essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Encerre, Deputado. Fa\u00e7a s\u00f3 a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DR. FREDERICO (Bloco/PATRIOTA - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ele precisava decidir sobre o uso do rem\u00e9dio, o que foi feito sem o preenchimento do papel. Por isso, este projeto de lei \u00e9 fant\u00e1stico.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nO Patriota orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, colegas Parlamentares. Boa noite, Presidente Rodrigo Maia. Parabenizo V.Exa. por estar conduzindo brilhantemente os trabalhos, mesmo diante desta pandemia, encarando todas as situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao coronav\u00edrus com muita compet\u00eancia.\r\nAcredito que a C\u00e2mara Federal est\u00e1 cumprindo a sua miss\u00e3o neste dif\u00edcil momento do Pa\u00eds, mas os trabalhos n\u00e3o podem parar. A popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa, sim, de um servi\u00e7o mais desburocratizado, com menos custos desnecess\u00e1rios, um servi\u00e7o atualizado. E isso \u00e9 o que est\u00e1 sendo feito no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito.\r\nPor isso, quero parabenizar muito o Relator, o Deputado Juscelino. S.Exa. conseguiu equilibrar a desburocratiza\u00e7\u00e3o com a prote\u00e7\u00e3o e a salvaguarda da vida.\r\nPortanto, o PATRIOTA vota \"sim\", a favor do relat\u00f3rio, sem nenhum destaque. Entendemos que os destaques v\u00e3o prejudicar a vida das pessoas. O relat\u00f3rio est\u00e1 brilhante. O PATRIOTA orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PERICLITA\u00c7\u00c3O DA VIDA E DA SA\u00daDE, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, AUMENTO DA PENA, RECLUS\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL,  ESTATUTO DO IDOSO, CRIME CONTRA O IDOSO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A) , PERIGO, SA\u00daDE, INTEGRIDADE F\u00cdSICA, INTEGRIDADE PSICOL\u00d3GICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de maus-tratos e abandono de incapaz; bem como da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas impostas ao crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (Bloco/PATRIOTA - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia a todos. \r\nEste \u00e9 um momento de grande import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia em que, mais uma vez, a C\u00e2mara dos Deputados demonstra, de forma muito \u00e1gil, muito prof\u00edcua a import\u00e2ncia de combater qualquer tipo de agress\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Quero agradecer muito, Presidente Artur Lira, a confian\u00e7a de V.Exa. em nosso trabalho e parabenizar V.Exa. pelo empenho e condu\u00e7\u00e3o nesta Casa de forma a lutar contra qualquer tipo de viol\u00eancia e hoje, com destaque, a viol\u00eancia contra os mais vulner\u00e1veis.\r\nCumprimento e parabenizo os autores do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020. E tenho a honra de estar aqui ao lado do autor do projeto, o Deputado Helio Lopes. \u00c9 um momento de grande emo\u00e7\u00e3o, Deputado Helio, com certeza. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Carla Zambelli, o Deputado Daniel Freitas e o Deputado Alex Santana pelo grande trabalho realizado de importante relev\u00e2ncia \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a ao Presidente para ir direto ao voto. \r\n\"II - Voto do Relator \r\nCompete-nos proferir parecer quanto aos aspectos de constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o em exame. \r\nSob o enfoque da constitucionalidade formal, o projeto n\u00e3o apresenta v\u00edcios, porquanto observadas as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria (art. 22, I), do Congresso Nacional para apreci\u00e1-la (art. 48) e \u00e0 iniciativa parlamentar (art. 61). \r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, inexistem discrep\u00e2ncias entre o conte\u00fado do projeto e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que guarda pertin\u00eancia com a juridicidade, o projeto de lei n\u00e3o apresenta v\u00edcios sob os prismas da inova\u00e7\u00e3o, efetividade, coercitividade, generalidade, bem como se consubstancia na esp\u00e9cie normativa adequada.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, entendemos que a proposi\u00e7\u00e3o merece pequenos ajustes, a fim de afin\u00e1-la \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998. \r\nPassemos \u00e0 an\u00e1lise do m\u00e9rito. \r\nO projeto de lei intenta agravar as penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos, tipificados no C\u00f3digo Penal, e do crime de exposi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ou da integridade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica do idoso a perigo, tipificado no Estatuto do Idoso.\r\nPara o crime de abandono de incapaz (art. 33, caput, do C\u00f3digo Penal), prop\u00f5e-se aumento da pena de deten\u00e7\u00e3o de 6 meses a 3 anos, para reclus\u00e3o, de 2 a 5 anos. Na hip\u00f3tese em que o abandono de incapaz resulta em les\u00e3o corporal de natureza grave (art. 133, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo Penal), aumenta-se a pena de reclus\u00e3o, de 1 a 5 anos, para a reclus\u00e3o, de 3 a 7 anos.\r\nE, no caso em que resulta morte (art. 133, \u00a7 2\u00ba do C\u00f3digo Penal), aumenta-se a pena de reclus\u00e3o, de 4 a 12 anos, para a reclus\u00e3o, de 8 a 14 anos. \r\nNo crime de maus-tratos (art. 136, caput, do C\u00f3digo Penal), a proposi\u00e7\u00e3o aumenta a pena de deten\u00e7\u00e3o de 2 meses a 1 ano, ou multa, para reclus\u00e3o de 2 a 5 anos. Se do fato resulta les\u00e3o corporal de natureza grave (art. 136, \u00a7 1\u00ba do C\u00f3digo Penal), aumenta-se a pena de reclus\u00e3o, de 1 a 4 anos, para reclus\u00e3o, de 3 a 7 anos. Se resulta a morte (art. 136, \u00a7 2\u00ba, do C\u00f3digo Penal), aumenta-se a pena de reclus\u00e3o, de 4 a 12 anos, para reclus\u00e3o, de 8 a 14 anos.\r\nPara o crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da integridade e da sa\u00fade, f\u00edsica ou ps\u00edquica, do idoso (art. 99, caput, da Lei n\u00ba 10.741, de 2003), aumenta-se a pena de deten\u00e7\u00e3o, de 2 meses a 1 ano, e multa, para reclus\u00e3o, de 2 a 5 anos. Se do fato resulta les\u00e3o corporal de natureza grave (art. 99, \u00a7 1\u00ba),aumenta-se a pena de reclus\u00e3o, de 1 a 4 anos, para reclus\u00e3o, de 3 a 7 anos. Se resulta a morte (art. 99, \u00a7 2\u00ba), aumenta-se a pena de reclus\u00e3o, de 4 a 12 anos, para reclus\u00e3o, de 8 a 14 anos.\r\nInfelizmente, a viol\u00eancia contra o idoso \u00e9 uma triste e lament\u00e1vel realidade em nosso Pais. Uma forma grav\u00edssima, brutal de viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos. \r\nSegundo a pesquisadora da FIOCRUZ Cec\u00edlia Minayo, mais de 60% dos casos de viol\u00eancia contra idosos ocorrem nos lares. Dois ter\u00e7os dos agressores s\u00e3o filhos, que agridem mais que filhas, noras ou genros, e c\u00f4njuges, nessa ordem. Os idosos dificilmente denunciam, seja por medo ou para proteger os seus pr\u00f3prios familiares. Normalmente os agressores vivem na casa com a v\u00edtima, s\u00e3o dependentes do idoso, e o idoso dependente dos familiares, de modo que a viol\u00eancia envolve filhos ou idosos que abusam de \u00e1lcool e drogas, pertencem a fam\u00edlias pouco afetivas ao longo da vida e vivem isolados socialmente. \r\nDestaque-se no particular que a situa\u00e7\u00e3o se agravou drasticamente por conta da pandemia do coronav\u00edrus. Segundo dados obtidos por meio da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de den\u00fancias de viol\u00eancia e maus-tratos contra idosos cresceu 59% no per\u00edodo. Somente nos meses de mar\u00e7o a junho de 2020, foram 25.533 den\u00fancias contra 16.039, no mesmo per\u00edodo de 2019. \r\nO aumento da qualidade de den\u00fancias durante a pandemia \u00e9 tamb\u00e9m evidenciado pelo crescimento do n\u00famero de ocorr\u00eancias registradas no Disque 100 do Minist\u00e9rio da Fam\u00edlia, Mulher e Direitos Humanos, que quintuplicou passando de 3 mil, em mar\u00e7o, para 17 mil, em maio de 2020. Apesar dos esfor\u00e7os para intensificar a prote\u00e7\u00e3o a esta parcela vulner\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o, os casos de viol\u00eancia continuam a subir. \r\nUm dos fatores capazes de explicar o aumento progressivo e desenfreado desses n\u00fameros est\u00e1 nas penas atualmente previstas no art. 133 e 136 do C\u00f3digo Penal e no art. 99 do Estatuto do Idoso, que s\u00e3o extremamente baixas em rela\u00e7\u00e3o ao bem jur\u00eddico que tutelam\r\ne, portanto, incapazes de coibir a pr\u00e1tica desses delitos, n\u00e3o oferecendo assim a efetiva preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o individual e coletiva que se espera com o sancionamento penal de determinadas condutas sociais. \r\nAdemais, h\u00e1 de se destacar que as penas atualmente previstas para os tipos simples desses crimes os caracterizam como infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, definidas no art. 61 da Lei n\u00ba 9.099/95, a Lei dos Juizados Especiais Estaduais, o que atrai a incid\u00eancia desta Lei e permite a aplica\u00e7\u00e3o a esses crimes de institutos despenalizantes espec\u00edficos, quais sejam, a composi\u00e7\u00e3o dos danos civis, (arts. 72 a 75), a transa\u00e7\u00e3o penal (art. 76) e a suspens\u00e3o condicional do processo (art. 89).\r\nA atual previs\u00e3o legal de incid\u00eancia da Lei dos Juizados Especiais Estaduais a esses crimes, quando a v\u00edtima \u00e9 pessoa idosa, afigura-se flagrantemente prejudicial \u00e0 repress\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o deste tipo t\u00e3o especial de modalidade criminosa, na medida em que a concess\u00e3o de benef\u00edcios penais transmite \u00e0 sociedade a impress\u00e3o de que o Estado age com brandura contra as pessoas que praticam infra\u00e7\u00f5es penais contra idosos, o que contraria a doutrina de prote\u00e7\u00e3o ampla e integral a que est\u00e3o submetidos por for\u00e7a do Estatuto do Idoso.\r\nCite-se, por exemplo, os crimes que envolvem viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. No intuito de efetivamente impingir san\u00e7\u00f5es penais duras e demonstrar o rigor penal com que a lei disciplina tais crimes, o legislador deliberou por afastar a aplica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.099/95 a esses delitos.\r\nCom efeito, o art. 41 da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, a Lei Maria da Penha, que cria mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, determina que \"aos crimes praticados com viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, independentemente da pena prevista, n\u00e3o se aplica a Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995\".\r\nEntendemos que esta veda\u00e7\u00e3o h\u00e1 de ser estendida aos crimes previstos no Estatuto do Idoso, bem como aos crimes que envolvam viol\u00eancia contra o idoso.\r\nAssim sendo, propomos a altera\u00e7\u00e3o do art. 94 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, a fim de que se reproduza nesse dispositivo a norma constante do art. 41 da Lei Maria da Penha.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto:\r\nI - pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020; \r\nII - pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo que se segue.\"\r\nSr. Presidente, mais uma vez, \u00e9 com grande emo\u00e7\u00e3o que temos a honra de participar deste Parlamento, com Deputados de incr\u00edvel condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, condi\u00e7\u00f5es intelectuais e, principalmente, de luta pelo povo brasileiro. Quero tecer algumas curtas palavras, pois sei que o relat\u00f3rio foi extenso, mas n\u00e3o posso deixar de tecer essas palavras. \r\nChega de impunidade! N\u00e3o podemos tolerar o abandono e os maus-tratos com os nossos vulner\u00e1veis. Na acep\u00e7\u00e3o de vulner\u00e1veis, incluem-se as nossas crian\u00e7as, as pessoas que possuem alguma forma de incapacidade e os nossos queridos idosos - e eu tenho a honra de ser o Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa do Direito da Pessoa Idosa, neste momento. \r\nE, agora, o momento atual da sociedade \u00e9 de sentimento de revolta social. Precisamos destacar a covardia com o menino Henry, colocando claramente a import\u00e2ncia e o papel obrigat\u00f3rio do Parlamento para coibir esses absurdos. Possivelmente, se as penas propostas aqui hoje, somadas \u00e0 efici\u00eancia da seguran\u00e7a p\u00fablica em coibir os maus-tratos aos vulner\u00e1veis, j\u00e1 estivessem em pr\u00e1tica, esse crime hediondo duplamente qualificado poderia ter sido evitado. Mas n\u00e3o conseguimos, infelizmente, mudar o passado. \r\nPor\u00e9m, esta Casa est\u00e1 agindo neste momento para que a morte de Henry n\u00e3o seja em v\u00e3o, para que os nossos vulner\u00e1veis, idosos, pessoas com defici\u00eancia e crian\u00e7as n\u00e3o sofram novamente. Precisamos utilizar este momento como exemplo, para que possa representar um futuro mais seguro a todos os vulner\u00e1veis a partir de agora. \r\nCadeia neles!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Frederico",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Igor Timo e ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide, e atual Prefeito Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. FREDERICO (PATRIOTA - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Gilberto.\r\nNeste momento quero parabenizar o Deputado Eduardo Braide, atual Prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o, pela brilhante autoria do projeto. E agora, acima de tudo, quero elogiar e parabenizar meu colega conterr\u00e2neo, Deputado Igor Timo, do Podemos de Minas Gerais, que faz brilhante homenagem a uma pessoa muito querida e especial em sua vida. Eu, m\u00e9dico oncologista, sei que a perda \u00e9 irrepar\u00e1vel. Quando perdemos um ente querido, a perda \u00e9 irrepar\u00e1vel.\r\nPortanto, no Parlamento, termos a possibilidade de ajudar milh\u00f5es de pessoas atrav\u00e9s do aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o, e ainda fazer isso com o cora\u00e7\u00e3o, com o interesse de homenagear o ente querido, \u00e9 muito louv\u00e1vel. Por isso, n\u00e3o poderia haver pessoa melhor para relatar o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer do que S.Exa.\r\nE eu, sendo m\u00e9dico oncologista, falando pelo Patriota, quero realmente parabenizar esta Casa, o Presidente e todos os Parlamentares. Quero ainda agradecer, em nome dos pacientes com c\u00e2ncer, a possibilidade de haver uma diretriz mais clara em torno de seus direitos e deveres. Esse \u00e9 mais um passo para aperfei\u00e7oar o tratamento dessa doen\u00e7a t\u00e3o cruel que mutila e tira tantas vidas. Mas \u00e9 uma doen\u00e7a que est\u00e1 presente. \r\nPor isso, o voto do Patriota \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]