[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DR. ZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL, M\u00c9DICO CIRURGI\u00c3O GERAL, ORADOR, CIRURGIA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nHOSPITAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PEDIATRIA, GOI\u00c1S (GO), FAVOR\u00c1VEL, DR. ZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR.\r\nAGROT\u00d3XICO, CONTR\u00c1RIO.\r\nINSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL (INPI), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Refer\u00eancia internacional alcan\u00e7ada pelo orador no tocante \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias de separa\u00e7\u00e3o de siameses. Empenho do orador na constru\u00e7\u00e3o de hospital pedi\u00e1trico no Estado de Goi\u00e1s. Alerta sobre os efeitos nocivos advindos do uso de agrot\u00f3xicos. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Propriedade Industrial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos os meus colegas. \r\nEu vou me identificar: sou cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico, conhecido no mundo inteiro como o cirurgi\u00e3o que separa g\u00eameos siameses. Para voc\u00eas terem uma ideia, no meu Estado de Goi\u00e1s, fizemos 18 separa\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as unidas, atendemos 38 casos e nos tornamos refer\u00eancia mundial, com programas internacionais e v\u00e1rias reportagens no \u00e2mbito mundial.\r\nEu gostaria de dizer que tudo isso foi realizado numa unidade p\u00fablica de sa\u00fade, sem nenhum custo, e isso nos tornou conhecidos.\r\nTive o privil\u00e9gio de entrar na pol\u00edtica pela primeira vez na minha vida - nunca fui candidato a nada, nem a s\u00edndico de pr\u00e9dio - e fui eleito com mais de 150 mil votos no meu Estado, sendo o terceiro mais bem votado em Goi\u00e1s, e o terceiro mais bem votado do meu partido, o DEM nacional. \r\nEsta \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o: trazer a condi\u00e7\u00e3o das crian\u00e7a e do adolescente, para que esses pacientes sejam tratados com qualidade e com melhor efic\u00e1cia. No meu Estado, Presidente, n\u00e3o existe um hospital pedi\u00e1trico de refer\u00eancia no atendimento \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a minha luta, a minha bandeira.\r\nOutra grande bandeira que tenho \u00e9 saber a causa das m\u00e1s forma\u00e7\u00f5es e das anomalias raras. Eu vejo isso diretamente relacionado ao uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos. O Brasil est\u00e1 se tornando uma lixeira qu\u00edmica dos pa\u00edses desenvolvidos. Trinta por cento dos princ\u00edpios ativos desses produtos que est\u00e3o sendo utilizados e liberados aqui no Brasil foram banidos na Europa. E n\u00f3s estamos vivendo aqui uma lixeira qu\u00edmica. Somos deposit\u00e1rios desses produtos. Para os senhores terem uma ideia, a ind\u00fastria de agrot\u00f3xicos movimentou, s\u00f3 em S\u00e3o Paulo, mais de 30 bilh\u00f5es de reais. E essa ind\u00fastria \u00e9 isenta de impostos, sendo que o Estado de S\u00e3o Paulo deixou de arrecadar mais de 1,3 bilh\u00e3o de reais, o correspondente ao or\u00e7amento de Palmas, no Estado do Tocantins.\r\nVamos fortalecer tamb\u00e9m a inclus\u00e3o social, principalmente dos deficientes f\u00edsicos - j\u00e1 trouxemos as Paraolimp\u00edada para o Brasil. \r\nAlgo que me preocupa muito \u00e9 o Instituto Nacional de Propriedade Industrial. Sr. Presidente, sou m\u00e9dico, cientista e pesquisador, e demorei 15 anos para conseguir a patente de um medicamento que n\u00f3s desenvolvemos. Aquilo ali \u00e9 uma carta de cr\u00e9dito. Os nossos pesquisadores, os nossos professores, os nossos cientistas do Brasil t\u00eam que lutar. Aquilo \u00e9 uma carta de cr\u00e9dito: tudo que voc\u00ea faz ali, voc\u00ea tem que pagar!\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel um profissional que tem o direito de ter a sua propriedade industrial em nosso Pa\u00eds demorar 15 anos, 20 anos, para ser reconhecido, sendo que, nos outros pa\u00edses, a m\u00e9dia \u00e9 bem menor.\r\nEu agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos e pe\u00e7o desculpas pelo avan\u00e7ar do tempo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, PROTOCOLO ADICIONAL AO TRATADO DE AMIZADE, COOPERA\u00c7\u00c3O E CONSULTA ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E A REP\u00daBLICA PORTUGUESA, QUE CRIA O PR\u00caMIO MONTEIRO LOBATO DE LITERATURA PARA A INF\u00c2NCIA E A JUVENTUDE (2017).",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos, Sra. Presidente, colegas Parlamentares.\r\nO objetivo do projeto, como j\u00e1 foi dito, \u00e9 conceder essa honraria a cada 2 anos para algum autor ou ilustrador, brasileiro ou portugu\u00eas, pela contribui\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria \u00e0 l\u00edngua portuguesa dos dois pa\u00edses que fazem parte do acordo.\r\n\u00c9 de conhecimento de todos que Jos\u00e9 Bento Renato Monteiro Lobato, que nasceu em 1882 e morreu em 1948, \u00e9 considerado um dos maiores expoentes da literatura infantojuvenil. Quem n\u00e3o o conhece? Ele foi eternizado pelas obras da cole\u00e7\u00e3o S\u00edtio do Pica-pau Amarelo.\r\nPortanto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, meu voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PDL 859-B/2017.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, M\u00c9DICO CIRURGI\u00c3O GERAL, TRATAMENTO M\u00c9DICO, SESS\u00c3O SOLENE, DIA MUNDIAL DA DOEN\u00c7A RARA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PESSOA COM DOEN\u00c7A RARA, PRECONCEITO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, FRENTE PARLAMENTAR DE DOEN\u00c7AS RARAS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de atua\u00e7\u00e3o da Casa em prol das pessoas portadoras de doen\u00e7as raras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, se o tempo me permite, gostaria de falar um pouco sobre anomalias raras. Estou me sentindo em casa, como m\u00e9dico e como Parlamentar: sou cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico - esta \u00e9 a minha primeira legislatura - trabalhei e trabalho com essas anomalias raras. Para que tenham uma ideia, eu j\u00e1 atendi 38 casos de g\u00eameos siameses e realizei, em Goi\u00e1s, 18 casos de separa\u00e7\u00e3o.\r\nNa sess\u00e3o de homenagem que realizamos neste dia muito especial, pudemos ver o sofrimento das pessoas que necessitam de atendimento, que necessitam de inclus\u00e3o social, pessoas muitas vezes abandonadas que t\u00eam que recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para receber um tratamento de qualidade, para manter seus filhos com uma sobrevida de melhor qualidade com o passar dos anos. Achei interessante o folheto que foi distribu\u00eddo: vi que a falta de informa\u00e7\u00e3o e de conhecimento \u00e9 muito grande, e esses pacientes n\u00e3o s\u00e3o atendidos na idade adequada. Como m\u00e9dico e cirurgi\u00e3o, sei que quanto menor \u00e9 a idade em que se inicia o tratamento dessas crian\u00e7as, maior \u00e9 o resultado que elas ter\u00e3o com o passar dos anos. S\u00f3 quem v\u00ea como esses pacientes s\u00e3o acompanhados no servi\u00e7o p\u00fablico sabe a diferen\u00e7a que faz o tratamento.\r\nOutro ponto que merece aten\u00e7\u00e3o: o preconceito que eles sofrem \u00e9 muito grande. Eles sofrem bullying, s\u00e3o exclu\u00eddos da sociedade, e os pais t\u00eam que abandonar seus empregos para ficarem nessa luta di\u00e1ria. O diagn\u00f3stico tardio \u00e9 muito complicado, porque a doen\u00e7a se torna cr\u00f4nica. H\u00e1 falta de pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade para que esses pacientes sejam atendidos de maneira eficaz. Para melhorar essa situa\u00e7\u00e3o, sugiro a forma\u00e7\u00e3o de centros de tratamento, principalmente nas faculdades de medicina das universidades federais e estaduais, onde eles possam ter um acompanhamento adequado.\r\nComo desperta muitos questionamentos, esse tipo de problema virou at\u00e9 programa de televis\u00e3o. A Discovery Channel tem um programa sobre anomalias raras que passa todas as quartas-feiras. O assunto chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo inteiro. Em Goi\u00e1s, tive a felicidade de tratar e de acompanhar uma crian\u00e7a com a s\u00edndrome de lobisomem, que ocorre em 1 em cada 10 milh\u00f5es de nascidos, e que participou do programa.\r\nComo m\u00e9dico e como pol\u00edtico, devemos focar aten\u00e7\u00f5es no atendimento de pessoas portadoras de anomalias raras, que requerem um tratamento mais eficiente, para que tenham uma sobrevida mais longa e com mais qualidade.\r\nMuito obrigado a todos por terem me ouvido. Vamos participar da nova frente parlamentar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DR. ZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FRENTE PARLAMENTAR, SA\u00daDE, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, MARCO LEGAL DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC), M\u00c9DICO PEDIATRA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, REVITALIZA\u00c7\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO ARAGUAIA.\r\nPL 2987/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECONHECIMENTO, ULTRASSONOGRAFIA, ESPECIALIDADE M\u00c9DICA, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, TITULARIDADE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA BRASILEIRA (AMB), COMISS\u00c3O NACIONAL DE RESID\u00caNCIA M\u00c9DICA (CNRM), DEFESA.\r\nDIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE.\r\nATROPELAMENTO, ANIMAL, GO-070, RODOVIA ESTADUAL.\r\nAGROT\u00d3XICO, FALECIMENTO, ABELHA, BRASIL, M\u00c1-FORMA\u00c7\u00c3O FETAL.\r\nRACHEL CARSON, AMBIENTALISTA.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA PROPRIEDADE INTELECTUAL (OMPI), PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, BUROCRACIA, BRASIL, CR\u00cdTICA, INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL (INPI), PESQUISA CIENT\u00cdFICA, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA.\r\nSEMIN\u00c1RIO DO PACTO NACIONAL PELA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA - REGI\u00c3O CENTRO-OESTE (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa da sa\u00fade, especialmente das crian\u00e7as. Preocupa\u00e7\u00e3o com a car\u00eancia de pediatras e cirurgi\u00f5es pedi\u00e1tricos no Brasil. Encaminhamento ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o nas diretrizes nacionais curriculares do tema Desenvolvimento Integral na Primeira Inf\u00e2ncia e os Recursos da \u00c1rea da Sa\u00fade. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o reconhecimento da ultrassonografia como especialidade m\u00e9dica. Realiza\u00e7\u00e3o da Semana do Meio Ambiente em Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s. An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em evento no Munic\u00edpio de Aragar\u00e7as, Estado de Goi\u00e1s, com a presen\u00e7a do Governador Ronaldo Caiado e do Presidente Jair Bolsonaro, para o lan\u00e7amento do projeto Juntos pelo Araguaia, destinado \u00e0 revitaliza\u00e7\u00e3o da Bahia Hidrogr\u00e1fica do Rio Araguaia. Desertifica\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o do cerrado. Perplexidade com grande quantidade de animais silvestres mortos por atropelamento em rodovias, especialmente na GO-070, na regi\u00e3o do Vale do Araguaia. Rela\u00e7\u00e3o entre o nascimento de crian\u00e7as siamesas e a aplica\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Morte de abelhas em face da contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente nacional por agrot\u00f3xicos. Necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o criteriosa de agrot\u00f3xicos na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Propriedade Intelectual, em Genebra, Su\u00ed\u00e7a. Necessidade de apoio ao patenteamento intelectual no Brasil. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio do Pacto Nacional da Primeira Inf\u00e2ncia - Regi\u00e3o do Centro-Oeste.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de agradecer primeiramente \u00e0 Deputada Norma Ayub, que gentilmente me cedeu este espa\u00e7o t\u00e3o nobre, para que pud\u00e9ssemos falar alguma coisa sobre o nosso trabalho aqui na C\u00e2mara.\r\nGostaria de saudar os nobres colegas e a popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha, especialmente o povo do meu Estado, Goi\u00e1s.\r\nEu sou Deputado de primeiro mandato, m\u00e9dico e cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico e quero conversar a respeito das a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos tomado aqui.\r\nMuito me honra voltar a esta tribuna para tratar de assuntos sobre os quais tenho me debru\u00e7ado e que muito me deixam ansioso, como a falta de pediatras no Brasil, o problema do uso excessivo de agrot\u00f3xicos e o processo de registro de propriedade intelectual no nosso Pa\u00eds. Aproveito tamb\u00e9m para fazer um balan\u00e7o desses meses iniciais de mandato, cumprindo algo que considero obriga\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares, que \u00e9 dar satisfa\u00e7\u00e3o aos seus eleitores e ao povo brasileiro em geral. Para isso n\u00f3s fomos eleitos.\r\nEu sigo batalhando para cumprir o meu compromisso de atuar em defesa da sa\u00fade, em especial da sa\u00fade das crian\u00e7as. Tenho participado de algumas frentes parlamentares, mas cito principalmente as frentes da Sa\u00fade, da Assist\u00eancia Social e da Primeira Inf\u00e2ncia. Essas frentes est\u00e3o desempenhando um excelente trabalho em prol da sa\u00fade e, claro, tamb\u00e9m da primeira inf\u00e2ncia.\r\nA Lei n\u00ba 13.257, de 2016, conhecida como Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, trouxe inova\u00e7\u00f5es com v\u00e1rios avan\u00e7os para o desenvolvimento das crian\u00e7as de zero a 6 anos, e esses avan\u00e7os n\u00e3o podem parar. Essa etapa inicial da vida \u00e9 crucial para o desenvolvimento humano. A falta de cuidados adequados ou de desenvolvimento na primeira inf\u00e2ncia pode contribuir para o aumento de doen\u00e7as que poderiam ser tratadas nesse per\u00edodo mais precocemente, para a crian\u00e7a vir a se tornar um adulto mais saud\u00e1vel.\r\nO profissional que cuida de \u00e1reas da primeira inf\u00e2ncia n\u00e3o pode trabalhar apenas com a doen\u00e7a. Cito como exemplo o pediatra, que trabalha mais na \u00e1rea de doen\u00e7as. Apesar de esse profissional fazer uma medicina preventiva, ele n\u00e3o cuida do tratamento que seria ideal hoje na primeira inf\u00e2ncia, tema hoje muito debatido.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que buscar esses mecanismos para dar extrema aten\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as.\r\nO primeiro passo que n\u00f3s demos para isso agora foi a indica\u00e7\u00e3o que estamos fazendo ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para que insira nas diretrizes nacionais curriculares o tema Desenvolvimento Integral na Primeira Inf\u00e2ncia e os Recursos da \u00c1rea da Sa\u00fade. N\u00f3s temos que preparar os profissionais da sa\u00fade para que tratem a primeira inf\u00e2ncia como um todo, envolvendo n\u00e3o s\u00f3 os m\u00e9dicos, mas tamb\u00e9m profissionais de outras \u00e1reas, como a psicologia, a fonoaudiologia, etc. H\u00e1 uma s\u00e9rie de procedimentos que n\u00f3s podemos ofertar na primeira inf\u00e2ncia, para que as crian\u00e7as tenham um desenvolvimento ideal. O cuidado preventivo e os mecanismos para o desenvolvimento da crian\u00e7a s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia no seu desenvolvimento.\r\nAl\u00e9m de estimular o cuidado com a primeira inf\u00e2ncia, temos que voltar o nosso olhar para o pediatra e para o cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico. Os senhores sabem muito bem - e tem muita gente aqui que \u00e9 da \u00e1rea da sa\u00fade - a falta de pediatras que existe no Brasil. Apesar de a pediatria ser hoje a segunda especialidade com o maior n\u00famero de m\u00e9dicos no Brasil, as localidades mais remotas n\u00e3o contam com esse especialista, porque 50% deles est\u00e3o concentrados na Regi\u00e3o Sudeste; 8,6% est\u00e3o aqui na Regi\u00e3o Centro-Oeste; e 4%, na Regi\u00e3o Norte. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma defasagem muito grande em algumas regi\u00f5es. Com isso, n\u00f3s temos v\u00e1rios problemas de sa\u00fade na inf\u00e2ncia, com crian\u00e7as abandonadas, sem tratamento adequado e sem diagn\u00f3stico preciso.\r\nDo cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico, que \u00e9 a minha especialidade, nem se fala. Existe falta muito grande de especialistas nessa \u00e1rea. Para se ter ideia, hoje, existem apenas 1.378 cirurgi\u00f5es pedi\u00e1tricos no Brasil para atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque existe falta de est\u00edmulo para que se possa fazer essa especializa\u00e7\u00e3o, bem como para a pediatria.\r\nPor exemplo, para fazer resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria s\u00e3o 3 anos, mais 2 anos para algu\u00e9m que queira especializar-se, por exemplo, em gastropediatria ou neurologia pedi\u00e1trica. Quer dizer, s\u00e3o 5 anos de especializa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos 6 anos da faculdade de Medicina.\r\nNa \u00e1rea de cirurgia infantil, tamb\u00e9m s\u00e3o 5 anos de especializa\u00e7\u00e3o, e a maioria das crian\u00e7as n\u00e3o trabalha, n\u00e3o tem dinheiro para pagar o profissional e tem pais rec\u00e9m-casados que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de manter o tratamento. Todo dia recebemos demandas de cirurgia card\u00edaca pedi\u00e1trica e de neurocirurgia pedi\u00e1trica relativas a pacientes que est\u00e3o na fila do SUS, ao longo dos anos, aguardando vaga para serem submetidos a esses procedimentos eletivos. E essas crian\u00e7as v\u00e3o crescendo e passam do momento de serem operadas. Com isso, piora o estado de sa\u00fade delas, e elas se tornar\u00e3o adultos que trar\u00e3o custo maior \u00e0 rede p\u00fablica de sa\u00fade, pois s\u00e3o pacientes que realmente n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o.\r\nOutro problema \u00e9 a baixa remunera\u00e7\u00e3o do profissional. O SUS, por exemplo, tem uma tabela de honor\u00e1rios m\u00e9dicos horrorosa. Ningu\u00e9m tem est\u00edmulo para trabalhar com esses valores.\r\nPor exemplo, uma cirurgia de fimose hoje sai por menos de 200 reais. Tirando os 27% do Imposto de Renda, como \u00e9 que esse profissional tem est\u00edmulo para o seu trabalho? Isso realmente desestimula qualquer profissional.\r\nRecentemente eu fui procurado pela Sociedade Brasileira de Ultrassonografia, \u00e0 qual temos que dar uma aten\u00e7\u00e3o especial. Hoje, em qualquer problema de sa\u00fade, como, por exemplo, uma dor abdominal, o m\u00e9dico quase sempre pede ultrassom para verificar que patologia o paciente tem.\r\nDe acordo com a Sociedade Brasileira de Ultrassonografia - SBUS, existem hoje no Brasil quase 50 mil profissionais de diversas especialidades, de diversas forma\u00e7\u00f5es, fazendo exame de ultrassom. Ent\u00e3o, para que tenhamos m\u00e9dicos devidamente capacitados nesse ramo, precisamos de uma norma que trate do tema, porque, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, o Conselho Federal de Medicina n\u00e3o reconhece a ultrassonografia como especialidade. O sujeito termina o curso de Medicina, faz algum curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o nos finais de semana e, de repente, sai fazendo exames de ultrassom. Isso \u00e9 um problema muito s\u00e9rio. Ent\u00e3o, atendendo a essa solicita\u00e7\u00e3o da SBUS, n\u00f3s demos entrada a um projeto de lei que reconhece a ultrassonografia como especialidade m\u00e9dica. Assim teremos profissionais ainda mais capacitados para dar parecer t\u00e9cnico.\r\nComo n\u00f3s estamos na Semana Nacional do Meio Ambiente, aproveito para tratar de dois pontos importantes: a recupera\u00e7\u00e3o do Rio Araguaia, um rio federal que corta o meu Estado, e o uso indiscriminado do agrot\u00f3xico.\r\nOntem come\u00e7ou a programa\u00e7\u00e3o da Semana do Meio Ambiente, em Goi\u00e2nia, minha cidade. O evento vai at\u00e9 sexta-feira, com diversas palestras. \u00c9 uma excelente iniciativa do Governo para termos um Estado mais sustent\u00e1vel.\r\nAmanh\u00e3 \u00e9 o Dia Mundial do Meio Ambiente, j\u00e1 citado aqui algumas vezes hoje. Portanto, eu pretendo ir ao Munic\u00edpio de Aragar\u00e7as com a bancada goiana, onde estar\u00e3o presentes o Governador Ronaldo Caiado, o Presidente Jair Bolsonaro e outras autoridades, para apresentar o projeto Juntos pelo Araguaia. Esse projeto visa revitalizar a Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Araguaia, por meio de um conv\u00eanio firmado com o Governo Federal e com o Governo do Mato Grosso. A etapa inicial prev\u00ea a recupera\u00e7\u00e3o de cerca de 10 mil hectares de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente. Com essas a\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 poss\u00edvel recompor \u00e1reas florestais e conservar o solo e a \u00e1gua da regi\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o sei se V.Exas. j\u00e1 estiveram no Rio Araguaia, se j\u00e1 conhecem o Rio Araguaia, mas eu o conhe\u00e7o h\u00e1 muitos anos e frequento a regi\u00e3o. E o que n\u00f3s termos percebido \u00e9 que o Cerrado, em Goi\u00e1s, est\u00e1 desaparecendo. Hoje n\u00f3s temos apenas 20% dessa vegeta\u00e7\u00e3o.\r\nO cerrado est\u00e1 sofrendo um processo de desertifica\u00e7\u00e3o; o terreno est\u00e1 se tornando arenoso; e o pr\u00f3prio Rio Araguaia est\u00e1 sofrendo um processo de assoreamento. Estive l\u00e1 este fim de semana e fiquei impressionado de ver a quantidade de praia que j\u00e1 existe no rio. E ele \u00e9 um patrim\u00f4nio dos goianos, tanto \u00e9 que em julho n\u00f3s temos, s\u00f3 na regi\u00e3o de Aruan\u00e3, cerca de 600 acampamentos.\r\nE um fator que me chama muito a aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente \u00e9 a quantidade de animais mortos nas estradas. Na Rodovia GO-070, que corta o Estado de Goi\u00e1s at\u00e9 a regi\u00e3o do Vale do Araguaia, \u00e9 impressionante a quantidade de animais mortos, e parece que os Governos n\u00e3o se preocupam em fazer aqueles corredores espec\u00edficos para os animais. H\u00e1 uma grande quantidade de tamandu\u00e1s, raposas e outros animais de pequeno porte sendo vitimados por atropelamento. Essa \u00e9 uma coisa impressionante e muito ruim de se ver.\r\nAl\u00e9m do mais, um acero tem que ser feito ali nas margens, porque a quantidade de queimadas \u00e9 muito grande.\r\nE n\u00e3o posso tamb\u00e9m deixar de debater, como m\u00e9dico e cientista que sou, outro tema. Eu n\u00e3o sou ligado a nenhuma ONG, n\u00e3o sou ambientalista, mas trabalho na \u00e1rea m\u00e9dica de cirurgias de crian\u00e7as, onde tenho percebido ao longo dos anos a quantidade de m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es que existem. S\u00e3o quantidades cada vez mais progressivas.\r\nEu sou um cirurgi\u00e3o de refer\u00eancia na separa\u00e7\u00e3o de g\u00eameos siameses, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas internacionalmente - j\u00e1 participei de programas da Discovery Channel, v\u00e1rias mat\u00e9rias no exterior -, e j\u00e1 atendi 40 casos nesses \u00faltimos 19 anos. Conseguimos fazer a cirurgia de separa\u00e7\u00e3o em 18 casos.\r\nPara V.Exas. verem como chamam a aten\u00e7\u00e3o os g\u00eameos siameses basta assistirem aos jornais do Distrito Federal. Houve um \u00faltimo caso aqui, com uma m\u00eddia brutal, com as crian\u00e7as unidas pela cabe\u00e7a, que \u00e9 uma especialidade. At\u00e9 parabenizo o Dr. Ben\u00edcio, o chefe da equipe, que conduziu espetacularmente esse caso. Eu sei o tanto que \u00e9 dif\u00edcil voc\u00ea fazer uma cirurgia dessa e estar exposto a isso.\r\nEnt\u00e3o, durante todos esses anos, eu procurei descobrir uma causa que pudesse explicar a quantidade de crian\u00e7as siamesas que t\u00eam nascido no nosso Estado e no Brasil em geral. E estudei muito; n\u00e3o estou falando aqui por ouvir dizer, n\u00e3o. Eu atuo na medicina at\u00e9 hoje e tenho estudado. Por exemplo, na \u00e9poca da guerra do Vietn\u00e3, eles jogaram aquele agente laranja, que todo mundo conhece, chamado \"dois quatro\", uma dioxina que hoje \u00e9 utilizada na usina da cana-de-a\u00e7\u00facar, e contaminaram 20 mil vilas, Dr. Padilha, 20 mil vilarejos. Com isso, 5 milh\u00f5es de pessoas foram afetadas naquele per\u00edodo. Jogaram 46 milh\u00f5es de toneladas desse agente. Resultado: em 1986, s\u00f3 na cidade de Saigon houve 10 casos de g\u00eameos siameses.\r\nEsse \u00e9 um estudo que estou fazendo. Eu n\u00e3o sou contra agrot\u00f3xico, n\u00e3o. Eu acho que o seu uso deve, sim, ser regulamentado; principalmente seu uso indiscriminado, o contrabando, o descaminho que tem havido no Brasil.\r\nAgora, \u00e9 o seguinte: chegou a vez de quem? Chegou a vez das abelhas, que polinizam todas essas culturas, e o seu mel. A pulveriza\u00e7\u00e3o com avi\u00f5es tem produzido a contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente, a contamina\u00e7\u00e3o dos lagos, das florestas - as \u00e1rvores absorvem esse conte\u00fado. Quando as abelhas colheram aquele material nas flores, o que aconteceu? Quinhentos milh\u00f5es de abelhas foram mortas no Brasil. Esses n\u00e3o s\u00e3o dados que eu inventei, n\u00e3o; eles est\u00e3o nas revistas cient\u00edficas. De dezembro de 2018 a fevereiro de 2019, 500 milh\u00f5es de abelhas foram encontradas mortas no Brasil, principalmente no Rio Grande do Sul, em Santa Catarina, em S\u00e3o Paulo e no Mato Grosso do Sul. As an\u00e1lises laboratoriais identificaram a presen\u00e7a de agrot\u00f3xico em cerca de 80% delas. Isso \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria.\r\nVejam bem, dos 504 agrot\u00f3xicos registrados no Brasil, 149 foram proibidos na Uni\u00e3o Europeia. Isso representa o qu\u00ea? Trinta por cento. S\u00f3 neste ano foram liberados 169 agrot\u00f3xicos. \u00c9 praticamente um por dia. Entre eles, temos os potencialmente t\u00f3xicos, os medialmente t\u00f3xicos e por a\u00ed vai, at\u00e9 uma cota menor ofensividade. Mas n\u00e3o existem agrot\u00f3xicos inofensivos, porque, sabemos, isso \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria. Os insetos est\u00e3o neste mundo h\u00e1 quantos milh\u00f5es de anos? Esses produtos qu\u00edmicos est\u00e3o sendo utilizados h\u00e1 60 anos!\r\nH\u00e1 muito tempo, li um livro de uma pesquisadora que deu in\u00edcio aos movimentos ambientais no mundo todo, Rachel Carson. Em 1942, na Segunda Guerra Mundial, era utilizado o DDT para matar os insetos, como o causador da mal\u00e1ria e outros que causavam doen\u00e7as. Em 1962, como notou que estava havendo uma elimina\u00e7\u00e3o em massa desses insetos, ela escreveu o livro chamado Primavera Silenciosa - baseado nesse livro foi feito um document\u00e1rio, que vale a pena todo mundo que defende o meio ambiente ver.\r\nNos Estados Unidos mesmo, o DDT quase virou desodorante: todo mundo utilizava o DDT. Um dia, ela percebeu, numa manh\u00e3 de primavera, que n\u00e3o existiam mais p\u00e1ssaros. \"Cad\u00ea os p\u00e1ssaros que habitavam essa regi\u00e3o?\" Eles estavam mortos. Ela, assim, provou ao governo americano que realmente o DDT causava patologia nos p\u00e1ssaros.\r\nRecentemente li um livro chamado O Futuro Roubado, cujo pref\u00e1cio foi feito pelo ex-Vice-Presidente Dos Estados Unidos Al Gore. Ele provou que todas as lagoas da Fl\u00f3rida, nos Estados Unidos, est\u00e3o contaminadas com agrot\u00f3xicos.\r\nInclusive, esses animais, como o jacar\u00e9 e a pantera, apresentam as mesmas anomalias dos seres humanos, ou melhor, os seres humanos apresentam as mesmas anomalias que eles.\r\nNa minha especialidade, como cirurgi\u00e3o pediatra, eu estou vendo aos montes crian\u00e7as com m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia, principalmente, com desenvolvimento de c\u00e2ncer e outras coisas que v\u00eam surgindo ao longo desses anos. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que tomar muito cuidado.\r\nNo domingo passado, foi publicado no jornal O Popular, de Goi\u00e2nia, de grande circula\u00e7\u00e3o, uma pesquisa da Dra. Daniela, da Universidade Federal de Goi\u00e1s, em que ela provou, num trabalho comparativo entre pessoas normais e pessoas que trabalhavam com agrot\u00f3xicos sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o - esse a\u00ed tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores principais: a exposi\u00e7\u00e3o da pessoa que trabalha com agrot\u00f3xicos -, que tanto as pessoas expostas a agrot\u00f3xicos quanto os seus familiares que est\u00e3o em casa s\u00e3o contaminados. O \u00edndice de les\u00e3o do DNA foi 4,5% mais alto do que o da popula\u00e7\u00e3o geral.\r\nN\u00e3o s\u00f3 os seres humanos, mas tamb\u00e9m os girinos que habitam essas regi\u00f5es apresentaram contamina\u00e7\u00e3o.\r\nO primeiro caso que eu separei de crian\u00e7as siamesas, em 2000 - s\u00e3o duas meninas -, eram daquela regi\u00e3o. Os pais trabalhavam na EMBRAPA, onde faziam pesquisas com esse tipo de material.\r\nQuero dizer que de maneira alguma sou contra o agrot\u00f3xico. Eu acho que o agroneg\u00f3cio desenvolve um papel important\u00edssimo na alimenta\u00e7\u00e3o mundial. Mas tem que haver crit\u00e9rios, para que isso seja conduzido de forma organizada, a fim de que possamos viver harmoniosamente e sem as doen\u00e7as que dali podem advir, porque num momento a pessoa n\u00e3o tem a doen\u00e7a, mas, daqui a alguns anos, poder\u00e1 desenvolv\u00ea-la.\r\nAproveito, mais uma vez, a oportunidade para falar sobre a propriedade intelectual.\r\nEstivemos agora - o Deputado Daniel tamb\u00e9m est\u00e1 aqui -, em Genebra, na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Propriedade Intelectual, para a qual fomos convidados, e mostrou-se ali que o Brasil, infelizmente, ocupa a \u00faltima classifica\u00e7\u00e3o no ranking de 76 pa\u00edses no tocante ao desempenho de patentes intelectuais. N\u00f3s estamos na contram\u00e3o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, enquanto pa\u00edses como a China, Coreia do Sul, R\u00fassia, os quais fazem parte do BRICS, est\u00e3o avan\u00e7ando. Para conseguir uma patente no Brasil voc\u00ea leva, no m\u00ednimo, de 8 a 10 anos. L\u00e1 voc\u00ea consegue no m\u00e1ximo com 1 ano e meio, 2 anos.\r\nEu sou um exemplo vivo disso. Desenvolvi um medicamento. Demorei 15 anos para conseguir a patente aqui no Brasil. Foram 15 anos de espera, como pesquisador. Isso \u00e9 um desest\u00edmulo a qualquer um que queira trabalhar, porque voc\u00ea acaba esquecendo aquilo ali, deixando para l\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que ter uma pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o, de tecnologia. Vemos que hoje a China n\u00e3o est\u00e1 preocupada com a confec\u00e7\u00e3o de tecido ou t\u00eanis falsificado - \u00e9 isso que aprendemos por a\u00ed. Hoje eles est\u00e3o preocupados com tecnologia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 telefonia m\u00f3vel, por exemplo, logo, logo eles ultrapassar\u00e3o os Estados Unidos, porque investem na inova\u00e7\u00e3o, investem na tecnologia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ficar \u00e0 merc\u00ea de um INPI que n\u00e3o funciona. O nosso INPI \u00e9 uma carta de cr\u00e9dito: voc\u00ea fica, durante 10 anos, pagando aquelas taxas sem ter nada em troca, para manter aquele pr\u00e9dio bonito l\u00e1 no Rio de Janeiro, no centro da cidade. E quando vamos l\u00e1 ainda somos maltratados no atendimento. \r\nEu j\u00e1 falei sobre isso com o Presidente do Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI, ele est\u00e1 de comum acordo, mas n\u00f3s temos de cham\u00e1-lo aqui. Eu fiz um requerimento agora, solicitando a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para trazermos o Presidente do INPI e talvez outras pessoas relacionadas \u00e0 pesquisa e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos esse conforto aqui para trabalhar, desenvolver um produto e achar que seremos conhecidos internacionalmente. De que maneira? N\u00e3o h\u00e1 como; n\u00e3o h\u00e1 apoio para isso.\r\nEu gostaria de agradecer a todos. Aproveito o tempo que me resta nesta tribuna para inform\u00e1-los que no dia 25 de junho ser\u00e1 realizado o Semin\u00e1rio do Pacto Nacional da Primeira Inf\u00e2ncia - Regi\u00e3o do Centro-Oeste, coordenado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a. Durante o evento haver\u00e1 debates e workshops para conhecer a realidade dessa regi\u00e3o e para entender quest\u00f5es t\u00e9cnicas da legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre essa tem\u00e1tica.\r\nMuito obrigado por terem me ouvido.\r\nEstou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.\r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), OFENSA, PAULA BELMONTE, DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Paula Belmonte em face de tratamento descort\u00eas pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, eu gostaria de manifestar uma nota de solidariedade \u00e0 Deputada Paula Belmonte, que, na sexta-feira, foi destratada pelo Governador do Distrito Federal, o Sr. Ibaneis. Hoje, de novo, ele atuou de maneira totalmente descompensada. Parece que o Governador n\u00e3o est\u00e1 muito preparado para o cargo que ocupa. Ele agrediu Ronaldo Caiado, nosso Governador de Goi\u00e1s.\r\nO DEM vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA CARDIOPATIA CONG\u00caNITA, HOMENAGEM.\r\nSA\u00daDE, CARDIOPATIA CONG\u00caNITA, INF\u00c2NCIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Cardiopatia Cong\u00eanita. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos de neonatos provocados por cardiopatia cong\u00eanita.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nBoa tarde a todos. Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nHoje, dia 12 de junho, \u00e9 o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Cardiopatia Cong\u00eanita. Neste dia, devemos, sim, chamar a popula\u00e7\u00e3o e os m\u00e9dicos em geral para terem consci\u00eancia disso. Por qu\u00ea? \r\nPara terem uma ideia, a cada 100 beb\u00eas que nascem vivos, um \u00e9 portador de cardiopatia cong\u00eanita. Nesse grupo, incluem-se os mais variados tipos de m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es que levam essas crian\u00e7as a \u00f3bito, principalmente no per\u00edodo neonatal.\r\nObserva-se que cerca de 48% dos achados em servi\u00e7os de verifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos em crian\u00e7as t\u00eam como causa mortis alguma cardiopatia, muitas vezes desconhecida, que leva ao desfecho final, o \u00f3bito.\r\nA cardiopatia \u00e9 a terceira causa de morte em neonatos e figura entre as m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es mais graves da inf\u00e2ncia. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTO, CONTRARIEDADE, SOCIEDADE BRASILEIRA DE PEDIATRIA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE MEDICINA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, AUS\u00caNCIA, CADEIRA DE SEGURAN\u00c7A INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Manifesto p\u00fablico assinado pela Sociedade Brasileira de Pediatria em conjunto com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina e a Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental Crian\u00e7a Segura Brasil, contr\u00e1rio ao projeto de lei sobre a n\u00e3o penaliza\u00e7\u00e3o de motorista pela n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de cadeirinha no transporte de crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, amigos, colegas Parlamentares.\r\nEu venho a esta tribuna trazer um manifesto da Sociedade Brasileira de Pediatria, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego e da ONG Crian\u00e7a Segura Brasil. Este manifesto \u00e9 contra o fim da puni\u00e7\u00e3o pelo transporte inadequado de crian\u00e7as em ve\u00edculos.\r\nAcidentes de tr\u00e1fego envolvendo ve\u00edculos automotores constituem uma das principais causas de morte, ferimentos e incapacidades adquiridas no Brasil e no mundo. Entre 2008 e 2017, um total de 75.183 crian\u00e7as de zero a 9 anos foram hospitalizadas em decorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito. De 2001 a 2016, chegou-se a 18.954 \u00f3bitos. Quase a metade desses registros, 45%, envolviam crian\u00e7as de at\u00e9 4 anos.\r\nNesse sentido, entende-se como perigosa e importuna a proposta encaminhada ao Congresso Nacional pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que prev\u00ea apenas puni\u00e7\u00e3o com advert\u00eancia por escrito aos motoristas que transportarem crian\u00e7as sem cadeirinhas ou assentos adaptados para as que t\u00eam at\u00e9 7 anos e meio.\r\nSe a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica avan\u00e7a ao incluir no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a necessidade de que os ve\u00edculos que transportam crian\u00e7as contenham aparatos de seguran\u00e7a, o que hoje \u00e9 regulamentado apenas por meio de resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN, por outro lado, ela torna essa exig\u00eancia in\u00f3cua ao liberar os infratores de penalidades, tais como previs\u00e3o de multa e inser\u00e7\u00e3o de pontos na carteira de motorista.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o merece um manifesto p\u00fablico contra essa proposta contida no PL, que pode implicar o aumento de hospitaliza\u00e7\u00e3o, sequelas e mortes de milhares de crian\u00e7a no Brasil.\r\nAssim, pede-se a n\u00f3s, Parlamentares, que nos posicionemos em detrimento dessa iniciativa, alterando o texto enviado pelo Governo, de modo a assegurar a puni\u00e7\u00e3o dos condutores que n\u00e3o respeitam as regras necess\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito da popula\u00e7\u00e3o infantojuvenil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIDO,  FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL.\r\nVIOLENCIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), AUMENTO.\r\nPRIMEIRA INF\u00c2NCIA, DEFESA.\r\nREVIS\u00c3O, TABELA,  SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ANEMIA FALCIFORME, AGROTOXICO, HOSPITAL VETERIN\u00c1RIO P\u00daBLICO,  GOI\u00c2NIA (GO).",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis, diante de fatalidade ocorrida em sua fam\u00edlia. Perplexidade ante a viol\u00eancia no Distrito Federal. Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar em evento com a presen\u00e7a do Governador do Estado de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, e do Prefeito Municipal de Goi\u00e2nia, Iris Rezende. Relato da atua\u00e7\u00e3o do orador na Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia e em grupo de trabalho destinado \u00e0 revis\u00e3o da tabela de procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a anemia falciforme e ao tratamento dos portadores da doen\u00e7a. Alerta sobre os riscos \u00e0 sa\u00fade humana, advindos do uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos. Defesa de estabelecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas para amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual no meio rural. Instala\u00e7\u00e3o de hospital veterin\u00e1rio p\u00fablico em Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente eu gostaria de prestar minha solidariedade \u00e0 nossa colega Deputada Flordelis, pela fatalidade ocorrida na sua fam\u00edlia, o que nos deixou muito preocupados e, ao mesmo tempo, solid\u00e1rios.\r\nEstou muito preocupado com o que tem acontecido no nosso Pa\u00eds. Vi hoje no notici\u00e1rio a hist\u00f3ria de uma senhora de 60 anos, mais ou menos, que estava vendendo bal\u00f5es numa esquina, para ganhar seu p\u00e3o de cada dia, e foi arrastada por um carro de luxo. O motorista havia lhe pediu um desconto, e ela se recusou a dar o desconto.\r\nAli\u00e1s, eu acho que n\u00f3s precisamos acabar com essa pol\u00edtica de pedir desconto. Em todo lugar no Pa\u00eds se pede desconto. Na Europa e nos Estados Unidos n\u00e3o existe esse neg\u00f3cio pedir desconto. Quando se vai a um restaurante, pede-se desconto na refei\u00e7\u00e3o? \r\nEssa pobre senhora, Marina Izidoro de Morais, que vive das suas vendas, foi arrastada por mais de 100 metros. Dinheiro n\u00e3o quer dizer educa\u00e7\u00e3o.\r\nUma pessoa rica, num Mercedes Benz no valor de 220 mil reais, pediu desconto, que lhe foi negado, e arrastou essa senhora. Ela se apresentou com v\u00e1rias escoria\u00e7\u00f5es, ela se machucou. Isso foi terr\u00edvel.\r\nEu sou de Goi\u00e1s, mas tenho acompanhado tamb\u00e9m as not\u00edcias do Distrito Federal. Vemos viol\u00eancia contra crian\u00e7as. Recentemente, o menino Rhuan saiu na m\u00eddia nacional, uma crian\u00e7a que, nos seus primeiros anos de vida, foi submetido a um procedimento. Deceparam o p\u00eanis dessa crian\u00e7a. Sou m\u00e9dico cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico e, quando fa\u00e7o uma cirurgia de fimose, vejo o sofrimento da crian\u00e7a e da fam\u00edlia no p\u00f3s-operat\u00f3rio. Agora, imaginem que duas pessoas adultas pegaram uma crian\u00e7a, deceparam o seu p\u00eanis e a costuraram em casa com agulha de costura comum. Vejam que sofrimento e que humilha\u00e7\u00e3o que essa crian\u00e7a passou. Depois, a crian\u00e7a foi morta, esquartejada e colocada numa mochila para ser jogada num bueiro aqui do Distrito Federal.\r\nDepois, vimos a not\u00edcia de que um de tr\u00eas irm\u00e3os, que estavam na guarda dos tios, um de 17 anos e outro de 19 anos, foi pedir comida ao vizinho e, por isso, foi espancada pelos tios at\u00e9 a morte. Na hora em que eu vi as imagens no Correio Braziliense, fiquei estarrecido diante do sofrimento, das imagens de desnutri\u00e7\u00e3o dessas tr\u00eas crian\u00e7as irm\u00e3s desse outro que foi a \u00f3bito por maus tratos. \r\nAonde vamos parar com esse tanto de viol\u00eancia que assola o nosso Pa\u00eds, a nossa cidade, o nosso Estado? Est\u00e1 havendo o qu\u00ea? Falta de fam\u00edlia no ambiente onde se vive. Estamos sendo tratados de maneira agressiva. Parece que nossos valores hoje n\u00e3o existem mais. N\u00e3o existem valores de fam\u00edlia, nem de humaniza\u00e7\u00e3o. Vemos essas pessoas passando por essas dificuldades e sofrimento no dia a dia.\r\nTive a oportunidade, nesta semana, no domingo, de participar de um mutir\u00e3o de sa\u00fade e de v\u00e1rias outras atividades no meu Estado, em que estavam presentes tamb\u00e9m o nosso Governador Ronaldo Caiado e o Prefeito Iris Rezende. Foi uma a\u00e7\u00e3o muito grande de promo\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas jur\u00eddica, de sa\u00fade, de odontologia e outras, com uma s\u00e9rie de atividades, incluindo recrea\u00e7\u00e3o para estimular as crian\u00e7as. Andando por ali, deparei com uma crian\u00e7a, um bebezinho lindo, muito bonito mesmo, com 4 meses de idade. Eu olhei para o beb\u00ea e pensei: essa crian\u00e7a tem uma patologia. Ele \u00e9 extremamente branco. Ele \u00e9 albino. Conversando com a m\u00e3e, perguntei: ele est\u00e1 em tratamento? Ela falou o seguinte: \"O m\u00e9dico que me atendeu disse que ele tem 1% s\u00f3 da vis\u00e3o e que ele n\u00e3o vai enxergar mais na vida. Disse que \u00e9 para eu voltar daqui a 1 ano\". \r\nAqui na C\u00e2mara, fa\u00e7o parte da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia. Isso nos chamou a aten\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea?\r\nComo \u00e9 que se deixam os pais de uma crian\u00e7a que se sabe n\u00e3o vai ter vis\u00e3o, que vai ser um deficiente, que vai ser uma pessoa cega mesmo na idade adulta, sem dar-lhes uma orienta\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 que essa crian\u00e7a vai atuar em casa? Como ela vai ter movimenta\u00e7\u00e3o, como vai fazer compras, ir ao supermercado, isso na idade adulta, sem haver uma orienta\u00e7\u00e3o segura?\r\nEnt\u00e3o, a Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia reza exatamente isso. Inclusive, na Frente Parlamentar, eu sugeri que se leve ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o um pedido para que em todas as \u00e1reas de sa\u00fade sejam inclu\u00eddas orienta\u00e7\u00f5es voltadas a crian\u00e7as de zero a mil dias de vida, exatamente para que essas crian\u00e7as se transformem em adultos com muito esclarecimento, que tenham viv\u00eancia com tecnologia, que tenham educa\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, saiu um artigo de um economista americano que investiu na primeira inf\u00e2ncia. Nos Estados Unidos, as crian\u00e7as que contaram com esse investimento, que tiveram essa estimula\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia, tornaram-se adultos com maior grau de intelig\u00eancia, que \u00e9 o que a gente precisa no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta o m\u00e9dico falar assim: \"Vai embora e volta daqui a 1 ano\". N\u00f3s n\u00e3o precisamos disso. Nas faculdades de medicina, infelizmente, a orienta\u00e7\u00e3o ao aluno \u00e9 tratar a doen\u00e7a. N\u00e3o se tem que s\u00f3 tratar a doen\u00e7a; \u00e9 preciso ser solid\u00e1rio ao paciente e \u00e0 sua fam\u00edlia. E \u00e9 preciso fazer com que essas atividades sejam corriqueiras, sejam do dia a dia, para que a pessoa possa ter as suas qualidades desenvolvidas, como meta de inclus\u00e3o social. Ent\u00e3o, fica registrado aqui o meu depoimento no sentido de que n\u00f3s deveremos, sim, atuar na primeira inf\u00e2ncia.\r\nTivemos tamb\u00e9m uma a\u00e7\u00e3o muito importante, sobre a qual eu inclusive estive conversando com a Deputada Benedita da Silva, a respeito da doen\u00e7a falciforme. Pouca gente sabe o que \u00e9 doen\u00e7a falciforme. E ela pediu at\u00e9 ao Ministro Mandetta que isso n\u00e3o fosse inclu\u00eddo como doen\u00e7a rara no Brasil, porque a quantidade de pacientes portadores dessa patologia \u00e9 muito alta.\r\nOntem, houve um evento alusivo ao dia mundial de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre essa enfermidade chamada doen\u00e7a falciforme. E \u00e9 comemorado o dia mundial de conscientiza\u00e7\u00e3o dessa patologia. O Hemocentro de Goi\u00e1s, juntamente com a Associa\u00e7\u00e3o de Anemia Falciforme Karoliny Vit\u00f3ria, de Aparecida de Goi\u00e2nia, realizou uma a\u00e7\u00e3o para orientar a popula\u00e7\u00e3o sobre essa doen\u00e7a. \u00c9 importante saber que os portadores de anemia falciforme recebem nessa unidade um atendimento multidisciplinar. N\u00e3o se trata de apenas tratar a patologia; l\u00e1 se tem hematologia, a enfermagem, a nutri\u00e7\u00e3o, a fisioterapia, a farm\u00e1cia, a odontologia, o servi\u00e7o social e a psicologia. O Hemocentro \u00e9 uma unidade da Secretaria de Sa\u00fade do Estado de Goi\u00e1s e \u00e9 respons\u00e1vel pela assist\u00eancia aos portadores dessa doen\u00e7a. Ent\u00e3o, os pacientes s\u00e3o encaminhados das unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade para essas unidades de atendimento especializado.\r\nAo que visa essa associa\u00e7\u00e3o? Orientar a sociedade, distribuindo folhetos informativos em diferentes locais. Por qu\u00ea?\r\nN\u00f3s temos que alertar para a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Teste do Pezinho, que \u00e9 o exame que identifica a presen\u00e7a da doen\u00e7a em rec\u00e9m-nascidos com at\u00e9 29 dias de vida. Vejam a import\u00e2ncia do Teste do Pezinho para que possamos ter um diagn\u00f3stico precoce e iniciar o tratamento.\r\nA anemia falciforme \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria, que foi introduzida no Brasil. Ela \u00e9 de origem africana. Como no Brasil tivemos e temos uma elevada presen\u00e7a de africanos, ent\u00e3o a incid\u00eancia \u00e9 muito maior. Por isso, ficou estabelecido, desde 2005, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Doen\u00e7a Falciforme, que faz parte da pol\u00edtica nacional em benef\u00edcio da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.  Com base nos par\u00e2metros da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a doen\u00e7a falciforme \u00e9 diagnosticada em 61 pessoas a cada 100 mil habitantes. A estimativa \u00e9 de que s\u00f3 em Goi\u00e1s existam 3.700 portadores dessa patologia. \r\nDigo isso porque, como eu disse anteriormente, como m\u00e9dico e cirurgi\u00e3o infantil, eu j\u00e1 atendi no meu consult\u00f3rio e no pronto-socorro v\u00e1rias crian\u00e7as negras que chegam com dor abdominal, \u00e0s vezes sem diagn\u00f3stico, o que pode lev\u00e1-las a \u00f3bito, porque a altera\u00e7\u00e3o da hemoglobina altera o sistema arterial. Isso provoca necrose intestinal e altera\u00e7\u00f5es do f\u00edgado e do ba\u00e7o. Algu\u00e9m pode perguntar: \"Uma crian\u00e7a com 2 anos de idade pode ter c\u00e1lculo na ves\u00edcula?\" Pode, exatamente devido \u00e0 anemia falciforme.\r\nEsses s\u00e3o trabalhos que n\u00f3s temos desenvolvido aqui na C\u00e2mara, os quais \u00e9 importante divulgar. \r\nOutro exemplo \u00e9 o grupo de trabalho, de que recentemente temos participado, sobre a tabela do SUS. Muita gente questiona o SUS, fala mal do SUS, fala que os pacientes n\u00e3o s\u00e3o atendidos de maneira adequada. Mas toda vez que algu\u00e9m precisa de algum atendimento, a primeira unidade de sa\u00fade, de emerg\u00eancia, que se acha \u00e9 um hospital do SUS. O SUS est\u00e1 numa defasagem muito grande. Por isso est\u00e1 havendo um movimento aqui na C\u00e2mara em defesa do aumento dessa tabela. H\u00e1 um grupo de trabalho para isso. N\u00f3s Deputados precisamos avaliar a necessidade do reajuste da tabela, que hoje \u00e9 praticamente inexistente. \r\nVemos um profissional que hoje faz uma cirurgia num hospital conveniado do SUS receber seus cento e poucos reais. \u00c0s vezes, ele tem que responder a um processo judicial que fica uma fortuna, enquanto faz um procedimento a um valor totalmente irris\u00f3rio. Ent\u00e3o, estamos lutando por esse reajuste.\r\nA pr\u00f3pria Deputada Carmen Zanotto, que defende o aumento dessa tabela, fala que as filas de espera do SUS s\u00e3o frutos, sim, da falta de remunera\u00e7\u00e3o adequada. N\u00f3s precisamos, como Deputados, fazer uma revis\u00e3o, que \u00e9 imperativa nas pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. N\u00e3o d\u00e1 mais para se manter um servi\u00e7o pagando aos profissionais pela tabela do SUS.\r\nO que os hospitais conveniados est\u00e3o fazendo? Est\u00e3o mudando de atividade, passando para procedimentos que custam mais caro, de alta complexidade, como a hemodin\u00e2mica, que faz o cateterismo e coloca o stent. Quer dizer, s\u00e3o valores que o SUS paga, para que se possa manter essas unidades de sa\u00fade adequadas. Eu vejo com isso um grande avan\u00e7o, porque n\u00f3s estamos trazendo os profissionais de v\u00e1rias especialidades, para que possamos discutir, junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma maneira melhor de conduzir esses processos, em que se v\u00ea tanta dificuldade.\r\nEu participei, na semana retrasada, do Grande Expediente. Tenho questionado muito acerca do agrot\u00f3xico, da maneira que ele est\u00e1 sendo utilizado. N\u00e3o sou contra o agroneg\u00f3cio, apesar de o meu partido ser do agroneg\u00f3cio, o DEM. Eu defendo a bandeira da sa\u00fade. Recentemente, saiu uma mat\u00e9ria na Su\u00ed\u00e7a dizendo que um supermercado proibiu a entrada de produtos brasileiros, como frutas - a manga e a uva -, e uma s\u00e9rie de outros produtos. Foram proibidos por qu\u00ea? Esses produtos continham uma grande quantidade de agrot\u00f3xico - foram esses liberados recentemente.\r\nInfelizmente, o Governo su\u00ed\u00e7o xingou o nosso Presidente, xingou a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina. Mas n\u00f3s temos tamb\u00e9m que ver o outro lado disso. Eu pesquisei a origem e verifiquei que \u00e9 um supermercado pequeno, que s\u00f3 vende produto org\u00e2nico. E aquele Governo achou por bem noticiar isso no Brasil, no mundo inteiro, com um v\u00eddeo.\r\nEu acho que n\u00f3s temos que tomar muito cuidado com isso, porque esse argumento n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido. N\u00f3s podemos, sim, denunciar, mas denunciar de maneira correta, de maneira honesta, sem causar injusti\u00e7a com as pessoas, em especial \u00e0s pessoas do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 por a\u00ed o caminho. \r\nA Sra. Carmen Zanotto - Dr. Calil, V.Exa. me permite um aparte?\r\nO SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO) - Pois n\u00e3o.\r\nA Sra. Carmen Zanotto - Eu quero registrar aqui neste plen\u00e1rio, nobre Deputada Geovania de S\u00e1, que est\u00e1 presidindo esta sess\u00e3o, o orgulho que n\u00f3s temos de ter V.Exa. conosco na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na Subcomiss\u00e3o Permanente da Sa\u00fade.\r\nO SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO) - Obrigado.\r\nA Sra. Carmen Zanotto - V.Exa. traz para este Parlamento a experi\u00eancia e a sensibilidade de um homem que cuida da vida das pessoas, um cirurgi\u00e3o que tem uma equipe multidisciplinar, que acalentou e aliviou a dor de in\u00fameras fam\u00edlias, em especial das fam\u00edlias das nossas crian\u00e7as com m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, nas cirurgias de g\u00eameos siameses. Na manh\u00e3 de hoje, quem estava na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia percebeu, sentiu a sua sensibilidade, quando l\u00e1 foi apresentado um v\u00eddeo de uma grande cirurgia, de 18 horas, cuja equipe foi coordenada por V.Exa. Percebemos a sua emo\u00e7\u00e3o. Mas a emo\u00e7\u00e3o vai al\u00e9m do ato cir\u00fargico; a emo\u00e7\u00e3o vai no comprometimento, na rela\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia e com a equipe multidisciplinar. Ent\u00e3o, para n\u00f3s aqui, deste Parlamento, s\u00f3 nos resta lhe agradecer, por V.Exa. ter deixado um pouquinho s\u00f3 do seu dia a dia de profissional m\u00e9dico e trazer para esta Casa essa sua sensibilidade. Com isso, ganhou a Comiss\u00e3o de Seguridade Social, ganhou o Parlamento, ganhou e ganha a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque temos agora mais essa expertise, mais esse olhar junto \u00e0 nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nV.Exa. que est\u00e1 na ponta, como um servidor p\u00fablico de um hospital p\u00fablico, tamb\u00e9m compreende a dificuldade dos hospitais filantr\u00f3picos, onde os profissionais s\u00f3 recebem os honor\u00e1rios que est\u00e3o embutidos na IH, que historicamente falamos dos servi\u00e7os profissionais. Tenho a certeza de que esta Legislatura ser\u00e1 marcada por homens e mulheres com essa sensibilidade. Neste seu discurso no Grande Expediente, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro aqui, neste plen\u00e1rio, sobre o que vivemos todas as semanas na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, em especial no dia de hoje, em que aquele v\u00eddeo mostrou aquele ato cir\u00fargico de grande dimens\u00e3o, em que as fam\u00edlias envolvidas, o pai e a m\u00e3e das crian\u00e7as g\u00eameas siameses, viveram desde a gesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 os dias de hoje com a sua participa\u00e7\u00e3o e com o seu gesto de cirurgi\u00e3o e agora de Parlamentar da nossa Casa. Muito obrigada por V.Exa. estar aqui conosco. Tenho a certeza de que V.Exa. contribuir\u00e1 muito nesses 4 anos. Parab\u00e9ns. Obrigado por V.Exa. estar aqui.\r\nO SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO) - Obrigado, Deputada Carmen Zanotto. Fico emocionado e orgulhoso de estar aqui no meu primeiro mandato. Quando eu sa\u00ed candidato \u00e0 Deputado Federal, muita gente me perguntou o que eu viria fazer aqui. Disseram que aqui n\u00e3o seria o meu lugar, porque aqui eu encontraria pessoas das mais variadas formas e tipos que n\u00e3o condizem com a minha posi\u00e7\u00e3o como m\u00e9dico.\r\nEu disse que as pessoas estavam enganadas, porque n\u00f3s vamos entrar, sim, como Deputado Federal. Eu quero participar deste momento do Brasil e ter a oportunidade de estar aqui. Eu fiz grandes amizades. Fico muito feliz. Hoje eu vou para Goi\u00e2nia pensando no dia de voltar e encontrar as pessoas aqui.\r\nEu hoje fiquei muito sensibilizado. Eu n\u00e3o esperava que aquele v\u00eddeo daria aquela repercuss\u00e3o. Deixo aqui o meu agradecimento mesmo. \r\nEu agrade\u00e7o de ter a oportunidade de estar aqui e mostrar para o Brasil quem s\u00e3o os pol\u00edticos, quem somos n\u00f3s. N\u00e3o somos essas pessoas das quais eles vivem falando mal e criticando. N\u00f3s temos muito a fazer pelo Pa\u00eds. \u00c0s vezes fico at\u00e9 chateado de ouvir algu\u00e9m falar algumas coisas que denigrem a imagem do pol\u00edtico.\r\nEu vejo todas as pessoas com quem tenho contato aqui, vejo os m\u00e9dicos que s\u00e3o pol\u00edticos. \u00c0s vezes v\u00edamos pela televis\u00e3o V.Exas., o Deputado Dr. Alexandre Padilha, o Dr. Ricardo Queiroz, que s\u00e3o da \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Conceda-me um aparte, nobre colega? Sou o Deputado Bibo Nunes, do Rio Grande do Sul. Eu me solidarizo com o seu pronunciamento. Gostaria de falar sobre a import\u00e2ncia de n\u00f3s, novos Deputados, estarmos trazendo uma nova imagem para esta Casa. H\u00e1 15 anos houve uma pesquisa nacional que constatou que a credibilidade dos Parlamentares atingia 11%. H\u00e1 3 meses, pesquisa do Datafolha, a quem \u00e0s vezes eu chamo de \"datafalha\", disse que a credibilidade do pol\u00edtico hoje est\u00e1 em 22%. Isso gra\u00e7as a n\u00f3s, os novos pol\u00edticos que est\u00e3o chegando aqui para mudar esta Casa. Queremos o fim das raposas felpudas da pol\u00edtica, aquela oposi\u00e7\u00e3o que \u00e9 contra tudo e a favor de nada. Esses prestam o verdadeiro desservi\u00e7o \u00e0 democracia. Queremos opini\u00e3o cr\u00edtica de \"a\" a \"z\", olhando sempre o melhor para o nosso Pa\u00eds. Muito obrigado.\r\nA Sra. Dra. Soraya Manato - Meu nobre colega de profiss\u00e3o e colega na C\u00e2mara dos Deputados, V.Exa. sabe o apre\u00e7o e a honra em t\u00ea-lo como amigo, uma pessoa t\u00e3o nobre, t\u00e3o inteligente, um cientista e m\u00e9dico muito dedicado, um ex\u00edmio cirurgi\u00e3o! N\u00e3o me canso de dizer que \u00e9 uma honra e um prazer t\u00ea-lo conosco. V.Exa. s\u00f3 engrandece o Congresso Nacional. Muito obrigada por ser sua colega e ter a honra de fazer parte da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Obrigada por tudo. V.Exa. merece todas as honras e gl\u00f3ria.\r\nO SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO) - Muito obrigado, Deputada. Fico envaidecido de estar aqui com V.Exas. At\u00e9 perdi o caminho.\r\nVoltando ao assunto do agroneg\u00f3cio e do agrot\u00f3xico, como eu j\u00e1 pesquisei, h\u00e1 a possibilidade de o agrot\u00f3xico causar m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es nas crian\u00e7as, atuando geneticamente do ponto de vista cr\u00f4nico. Estou embasado em estudo produzido pela Universidade Federal de Goi\u00e1s no qual a pesquisadora mostrou 200 casos que tinham tido contato com agrot\u00f3xico e 200 casos normais, que n\u00e3o tinham tido contato. Houve altera\u00e7\u00e3o do DNA destas pessoas em 4,5% dos casos.\r\nOutro assunto que julgo importante \u00e9 o estudo que fizeram sobre a \u00e1gua. Com base nos dados p\u00fablicos, mas divulgados de forma criptogr\u00e1fica em relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, ficou evidenciado que um quarto das cidades brasileiras tem todos os 27 pesticidas testados na \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico - apenas 8% das cidades est\u00e3o livres de agrot\u00f3xicos na \u00e1gua de suas torneiras. Em Goi\u00e2nia, a companhia de saneamento utiliza 20 agrot\u00f3xicos na \u00e1gua, 8 deles associados a doen\u00e7as cr\u00f4nicas como o c\u00e2ncer. S\u00e3o dados cient\u00edficos.\r\nOutro aspecto que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 a falta de material para as pessoas se protegerem. O estudo mostra que trabalhadores na agricultura familiar est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o muito preocupante, por duas raz\u00f5es. A primeira \u00e9 que nem todos utilizam equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, pois s\u00e3o caros e alguns s\u00f3 podem ser utilizados por tempo determinado, j\u00e1 que t\u00eam prazo de validade. A segunda \u00e9 que as grandes propriedades frequentemente t\u00eam agr\u00f4nomos que aplicam defensivos de forma orientada.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que desenvolver pol\u00edticas para baratearmos esses equipamentos e, assim, as pessoas de baixa renda terem acesso.\r\nAproveito para comunicar que nosso Munic\u00edpio ter\u00e1 um hospital veterin\u00e1rio, fruto de antiga reivindica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, fiz um estudo na Fran\u00e7a. Um dos maiores problemas daquele pa\u00eds \u00e9 que, no ver\u00e3o, os animais s\u00e3o abandonados: os donos saem de f\u00e9rias, n\u00e3o t\u00eam onde deixar os animais e os abandonam. Trata-se de um problema de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de falar no Grande Expediente e estar mais uma vez com V.Exas.\r\nBoa tarde a todos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA DO M\u00c9DICO, QUALIDADE, FACULDADE, MEDICINA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado a respeito da forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui citado anteriormente e gostaria de responder, por favor.\r\nEu fui citado anteriormente, como Presidente da Mesa hoje, na Sess\u00e3o Solene em homenagem aos m\u00e9dicos, e gostaria de responder ao Deputado, que infelizmente j\u00e1 saiu.\r\nN\u00e3o estamos questionando o pre\u00e7o das faculdades de medicina no Brasil. O foco n\u00e3o \u00e9 esse. O foco \u00e9 o m\u00e9dico formado no exterior, \u00e9 a qualidade de ensino que est\u00e1 sendo atribu\u00edda l\u00e1.\r\nO Brasil n\u00e3o precisa de m\u00e9dicos. O Brasil precisa de infraestrutura para fixar o m\u00e9dico no seu local de trabalho. Infelizmente, \u00e9 isso que acontece.\r\nEnt\u00e3o, o que est\u00e1 acontecendo? As pessoas v\u00e3o para o exterior e voltam para o Brasil numa condi\u00e7\u00e3o totalmente diferente dos m\u00e9dicos brasileiros que estudaram aqui e t\u00eam CRM. O que estamos questionando \u00e9 a qualidade do ensino desses m\u00e9dicos formados no exterior.\r\n\u00c9 isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa de revis\u00e3o do modelo do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA preconizado no corpo da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nEu participei, como titular, da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 890, de 2019, e venho chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares principalmente para os cons\u00f3rcios. N\u00f3s temos que nos preocupar muito com isso, porque, se o aprovarmos, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio o REVALIDA e os m\u00e9dicos v\u00e3o entrar no Brasil sem a necessidade do registro no CRM - Conselho Regional de Medicina. J\u00e1 pensaram no preju\u00edzo que isso vai causar para a popula\u00e7\u00e3o, para a medicina no Pa\u00eds? \u00c9 muito f\u00e1cil: vai l\u00e1 e faz um conv\u00eanio internacional, como est\u00e1 acontecendo em quase toda a Am\u00e9rica Latina. Esses estudantes que v\u00e3o para fora fazem medicina, pagam pela universidade, pela faculdade, pelo curso de 700 a mil reais por m\u00eas. Depois retornam para o Brasil e trabalham atrav\u00e9s de cons\u00f3rcio. N\u00f3s vamos descentralizar. O Registro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - RMS vai para as Prefeituras, para os Munic\u00edpios sem nenhum controle.\r\nO REVALIDA \u00e9 importante sim. N\u00f3s n\u00e3o somos contra, mas n\u00e3o da maneira que ele est\u00e1 sendo proposto, em universidades e faculdades privadas. O que que n\u00f3s vamos fazer? Vamos oficializar o esquema que burla o REVALIDA. H\u00e1 universidades no Pa\u00eds, como a Universidade Federal do Mato Grosso, que est\u00e1 burlando o REVALIDA, est\u00e1 fazendo curso de complementa\u00e7\u00e3o para estudantes que chegam aqui sem qualifica\u00e7\u00e3o, que tiram de zero a 3. Eles podem fazer curso de repescagem, de complementa\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 faculdades de medicina que nem sequer t\u00eam hospital.\r\nIsso \u00e9 muito s\u00e9rio! N\u00f3s estamos colocando a popula\u00e7\u00e3o em risco. Se algu\u00e9m, por exemplo, chega l\u00e1, n\u00e3o precisa fazer prova. Tira zero? Assina um documento. O que vai acontecer? Pode ficar 18 meses fazendo curso de complementa\u00e7\u00e3o. Se tira de 3 a 6, pode fazer 12 meses de complementa\u00e7\u00e3o em outras faculdades. S\u00e3o 14 faculdades de duas empresas no Brasil, a REVALMED - Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas em Medicina e a REVALIDE - Revalida\u00e7\u00e3o de Diploma Estrangeiro no Brasil, que fazem contrato com a Universidade Federal do Mato Grosso para que esses estudantes possam atuar nessas faculdades de medicina, que nem sequer t\u00eam hospital.\r\nN\u00f3s temos que pensar seriamente. REVALIDA, sim, mas nas universidade p\u00fablicas que tenham m\u00e9dia 5, para que n\u00e3o coloquemos a popula\u00e7\u00e3o em risco no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA. \r\nOrienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 242, dos cons\u00f3rcios, vai perpetuar a atividade de m\u00e9dicos sem certifica\u00e7\u00e3o do CRM e, ainda pior, vai descentralizar a emiss\u00e3o do RMS - Registro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, diminuindo, com isso, o j\u00e1 prec\u00e1rio controle de qualidade dos profissionais que atuam como m\u00e9dico. Se aprovarmos um REVALIDA light, como muitos est\u00e3o querendo aqui, n\u00f3s estaremos colocando a popula\u00e7\u00e3o em risco. O cons\u00f3rcio vai favorecer para esses m\u00e9dicos entrarem no Brasil sem CRM. Como ficam os m\u00e9dicos brasileiros? Eles argumentam que o pre\u00e7o das faculdades \u00e9 alto no Brasil, com valores de 8 mil a 10 mil reais. Nessas escolas do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o a V.Exa. que termine, Deputado Dr. Zacharias Calil.\r\nO SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO) - Vou terminar.\r\nEsse pessoal vai entrar no Brasil sem CRM e concorrendo com m\u00e9dico brasileiro. Esse \u00e9 o maior absurdo que pode acontecer. As nossas faculdades aqui no Brasil v\u00e3o virar uma extens\u00e3o das faculdades de medicina da Am\u00e9rica Latina.\r\nO DEM orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO, CATEGORIA PROFISSIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 express\u00e3o m\u00e1fia branca, em refer\u00eancia aos m\u00e9dicos brasileiros, contida em discurso proferido no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu presenciei um Deputado que me precedeu chamar os m\u00e9dicos de \"m\u00e1fia branca\". Como m\u00e9dico que tem reconhecimento, eu me senti ofendido nesta Casa.\r\nN\u00e3o \u00e9 desta maneira que se devem tratar os profissionais que cuidam das pessoas e da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Quando dizem que o m\u00e9dico n\u00e3o vai para o interior, \u00e9 porque o interior n\u00e3o tem estrutura. Dizer que o Prefeito paga ao m\u00e9dico \u00e9 mentira! Ele diz que paga, mas n\u00e3o paga. O interior n\u00e3o oferece estrutura suficiente para manter na localidade o m\u00e9dico com sal\u00e1rio digno. \r\nPortanto, \u00e9 inadmiss\u00edvel um Deputado subir \u00e0 tribuna para chamar os m\u00e9dicos de mafiosos, de \"m\u00e1fia branca\". \u00c9 absurdo o que eu ouvi aqui hoje! \r\nTemos que respeitar o profissional m\u00e9dico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 36 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos. Em rela\u00e7\u00e3o aos cons\u00f3rcios, n\u00f3s temos que analisar muito bem essa situa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que n\u00f3s votamos o REVALIDA, se aprovarmos o cons\u00f3rcio, n\u00e3o haver\u00e1 necessidade do REVALIDA, porque poderiam ser feitos conv\u00eanios com Estados, Munic\u00edpios, inclusive at\u00e9 a CNM \u00e9 contra. \r\nEnt\u00e3o, vejam bem, se aprovarmos os Munic\u00edpios, cair\u00e1 o REVALIDA, e n\u00f3s contrataremos m\u00e9dicos sem CRM. Isso \u00e9 um absurdo! No Brasil, j\u00e1 tivemos algumas experi\u00eancias que n\u00e3o deram certo de contratar m\u00e9dicos sem CRM, ou seja, n\u00f3s vamos virar uma extens\u00e3o dessas faculdades que est\u00e3o formando os m\u00e9dicos a\u00ed na Am\u00e9rica Latina em geral. Quer dizer, \u00e9 um problema muito s\u00e9rio.\r\nOutra coisa, vai haver um choque de interesses, porque vai haver m\u00e9dico no Brasil com CRM atuando na mesma \u00e1rea de um m\u00e9dico sem CRM. Quer dizer, \u00e9 um neg\u00f3cio esdr\u00faxulo voc\u00ea estar na mesma unidade de atendimento com m\u00e9dicos atuando de maneiras diferentes. Ent\u00e3o, como podemos atuar nesse sentido?\r\nO meu parecer foi contra, eu penso desse jeito, e mantenho a minha posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a proposi\u00e7\u00e3o tem como objetivo prorrogar o prazo para a frui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito presumido do IPI, institu\u00eddo pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.826, de 1999, bem como assegurar que as empresas beneficiadas por essa norma, no caso os estabelecimentos industriais j\u00e1 instalados e em situa\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o regular, tenham um tratamento tribut\u00e1rio equivalente \u00e0quele previsto pela Lei n\u00ba 9.440, de 1997. A medida \u00e9 essencial para preservar a livre concorr\u00eancia no setor automotivo e se faz necess\u00e1ria em raz\u00e3o da Lei n\u00ba 9.826, que tem o mesmo objetivo, ou seja, diminuir a desigualdade econ\u00f4mica entre as diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, mediante a expans\u00e3o regional da ind\u00fastria automotiva fora do eixo Sul-Sudeste. \r\nA concess\u00e3o de tratamento equivalente e consequente prorroga\u00e7\u00e3o do tratamento tribut\u00e1rio, previsto na Lei n\u00ba 9.826, \u00e0 medida que assegura a igualdade, promove a concorr\u00eancia entre os estabelecimentos industriais j\u00e1 instalados e em situa\u00e7\u00e3o regular, equalizando as desigualdades regionais, com vista ao regular desenvolvimento da atividade econ\u00f4mica das ind\u00fastrias que j\u00e1 atuam nesse setor em \u00e2mbito nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RIO ARAGUAIA, ARUAN\u00c3 (GO), RIO VERMELHO (MG), POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PEIXE, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o lan\u00e7amento de produto agrot\u00f3xico nas \u00e1guas do Rio Vermelho e a mortandade de peixes no Rio Araguaia, no Estado de Goi\u00e1s. Pedido \u00e0s autoridades competentes de agilidade na apresenta\u00e7\u00e3o do laudo sobre as reais causas da trag\u00e9dia ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem os jornais do Estado de Goi\u00e1s e, principalmente, as redes de televis\u00e3o e as redes sociais mostraram uma grande quantidade de peixes mortos no Rio Araguaia, principalmente na cidade de Aruan\u00e3, devido a algum produto que foi lan\u00e7ado no Rio Vermelho. Esse produto vem degradando a qualidade da \u00e1gua. Inclusive, na cidade de Aruan\u00e3, a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do Rio Vermelho foi cortada. \r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o das autoridades para que agilizem o laudo e, realmente, descubram a causa dessa mortandade. Muito se fala do uso excessivo de agrot\u00f3xico, produto que, logo ap\u00f3s a chuva, \u00e9 carreado aos rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DEFESA, SA\u00daDE P\u00daBLICA. \r\nVOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nPRIMEIRA INF\u00c2NCIA, DEFESA.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA). \r\nCOMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), INDICA\u00c7\u00c3O, DR. ZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL, PR\u00caMIO NOBEL DE MEDICINA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Corrobora\u00e7\u00e3o do compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da sa\u00fade p\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s e do Brasil. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Casa de promo\u00e7\u00e3o da semana da sa\u00fade, destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es relativas ao setor, especialmente \u00e0s pertinentes ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Reitera\u00e7\u00e3o da luta do orador em defesa da primeira Inf\u00e2ncia e da classe m\u00e9dica. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao dispositivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, relativo ao Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA. Agradecimento aos membros da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia pela indica\u00e7\u00e3o do nome do orador ao Pr\u00eamio Nobel de Medicina.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. ZACHARIAS CALIL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais um ano legislativo est\u00e1 come\u00e7ando, e venho reafirmar o meu compromisso feito na elei\u00e7\u00e3o: defender a sa\u00fade p\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 do Estado de Goi\u00e1s, como do Brasil.\r\nTramitam na C\u00e2mara dos Deputados mais de 470 projetos de lei que tratam do SUS. N\u00e3o podemos deixar a sa\u00fade p\u00fablica em segundo plano. Desde j\u00e1, solicito ao Presidente desta Casa que promova uma semana da sa\u00fade, com vota\u00e7\u00f5es somente de projetos que tratam da \u00e1rea da sa\u00fade, principalmente sobre o SUS.\r\nAl\u00e9m disso, reitero a minha luta em prol da primeira inf\u00e2ncia. Os primeiros anos s\u00e3o primordiais para o desenvolvimento da crian\u00e7a. Lutarei para impulsionar os resultados educacionais e da sa\u00fade das crian\u00e7as.\r\nTamb\u00e9m continuarei lutando pela classe m\u00e9dica. Uma classe m\u00e9dica unida traz maiores benef\u00edcios para a popula\u00e7\u00e3o. Temos que manter o veto presidencial \u00e0 MP 890 e \u00e0 Lei do Revalida. \u00c9 necess\u00e1rio haver um exame de revalida\u00e7\u00e3o de diploma m\u00e9dico de qualidade, feito por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, de modo a diminuir as chances de fraudes no processo.\r\nTamb\u00e9m gostaria de agradecer aos membros da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia por terem aprovado a indica\u00e7\u00e3o do meu nome ao Pr\u00eamio Nobel de Medicina. Essa indica\u00e7\u00e3o, da qual nunca julguei ser merecedor, foi ratificada pelo Presidente Rodrigo Maia e pelo Presidente Davi Alcolumbre, que enviaram para a Su\u00e9cia a recomenda\u00e7\u00e3o.\r\nA maior parte dos meus feitos m\u00e9dicos foi realizada em hospital p\u00fablico, o que me faz lembrar que o sistema p\u00fablico possui uma excelente equipe de profissionais. Mas esses profissionais precisam ser valorizados: \u00e9 preciso dar-lhes, pro exemplo, uma boa estrutura para trabalharem. Assim, o cidad\u00e3o brasileiro ter\u00e1 um atendimento m\u00e9dico que qualidade.\r\nMais uma, vez reitero: temos que priorizar os projetos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade e melhorar a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "V\u00cdDEO, INTERNET, CRIAN\u00c7A, HOMIC\u00cdDIO CULPOSO, ESCOLA, TRAUMATISMO, CABE\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Alerta aos pais e educadores sobre as consequ\u00eancias da brincadeira quebra-cr\u00e2nio praticada no \u00e2mbito escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de tratar de um tema de utilidade p\u00fablica da Sociedade Brasileira de Neurocirurgia e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Cirurgia Pedi\u00e1trica.\r\nComo M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico, eu me vejo na obriga\u00e7\u00e3o de alertar os pais e os educadores sobre essa brincadeira que n\u00f3s temos visto na Internet e que est\u00e1 se viralizando, que \u00e9 o chamado quebra-cr\u00e2nio, no qual duas crian\u00e7as passam uma rasteira em outra que est\u00e1 no meio, e esta bate com a cabe\u00e7a no ch\u00e3o. Isso provoca um traumatismo craniano grave, uma les\u00e3o medular, e a crian\u00e7a pode ficar com sequelas, com sequelas medulares, e n\u00f3s sabemos como \u00e9 a condu\u00e7\u00e3o nesses casos.\r\nOntem mesmo, surgiu uma nova brincadeira, na qual alguns adolescentes chegam por tr\u00e1s de outra crian\u00e7a que est\u00e1 logo na frente, v\u00eam com a camisa, passam por tr\u00e1s e puxam as pernas dessa crian\u00e7a, e ela cai batendo a cabe\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que n\u00f3s temos que alertar a popula\u00e7\u00e3o, alertar os pais e os educadores.\r\nO mais importante \u00e9 dizer que essas escolas respondem penalmente por isso tamb\u00e9m. Mesmo que a crian\u00e7a seja menor de idade, ela vai responder e pode chegar at\u00e9 a responsabilidade de homic\u00eddio culposo.\r\nEnt\u00e3o, fica o alerta aqui.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).\r\nPOL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, FRAUDE, UNIVERSIDADE FEDERAL DE MATO GROSSO (UFMT), EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), REITORA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176, de 2019 (n\u00ba 4.067, 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho ouvido muita coisa aqui em rela\u00e7\u00e3o ao REVALIDA. N\u00f3s, m\u00e9dicos, aqui no plen\u00e1rio, temos sido chamados de m\u00e1fia branca, de corporativismo e de uma s\u00e9rie de outros adjetivos n\u00e3o compat\u00edveis com a nossa profiss\u00e3o.\r\nEu quero dizer o seguinte. N\u00f3s n\u00e3o somos contra o REVALIDA. Somos contra, sim, a maneira como esses m\u00e9dicos s\u00e3o formados no exterior. Eles v\u00e3o l\u00e1 por sua conta e risco, e querem voltar para o Brasil com determinadas facilidades. N\u00f3s temos acompanhado, inclusive recentemente, que a pr\u00f3pria Reitora da Universidade Federal de Mato Grosso pediu exonera\u00e7\u00e3o, porque ela est\u00e1 sendo investigada pela Opera\u00e7\u00e3o Vagatomia da Pol\u00edcia Federal.\r\nEu quero dizer o seguinte. N\u00f3s temos que manter o veto, porque essa proposta traz risco, j\u00e1 que as institui\u00e7\u00f5es sem uma estrutura adequada e com crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o mais flex\u00edveis para a aplica\u00e7\u00e3o do exame do REVALIDA poder\u00e3o aprovar m\u00e9dicos sem qualifica\u00e7\u00e3o, e o maior prejudicado hoje seria a popula\u00e7\u00e3o brasileira com essas pessoas que entram no Pa\u00eds sem a devida qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s n\u00e3o somos contra o REVALIDA, n\u00f3s somos contra a maneira como o processo est\u00e1 sendo feito.\r\nAs escolas p\u00fablicas est\u00e3o, sim, autorizadas a fazer o REVALIDA, para que possamos ter uma medicina de qualidade no nosso Pa\u00eds. \u00c9 inconceb\u00edvel o que as pessoas est\u00e3o falando em rela\u00e7\u00e3o a esses 110 mil brasileiros que est\u00e3o fora. Eles foram por sua conta e risco, ent\u00e3o, se voltarem, t\u00eam que atender a popula\u00e7\u00e3o com qualidade. O Brasil n\u00e3o precisa de m\u00e9dicos; o Brasil precisa de infraestrutura para assegurar que haja m\u00e9dicos no interior.\r\nAlguns v\u00eam falar em corporativismo, em m\u00e1fia branca, v\u00eam dizer que somos isso e aquilo, mas, na hora que precisam de m\u00e9dico, v\u00e3o ao S\u00edrio-Liban\u00eas, v\u00e3o ao Einstein, v\u00e3o a hospital particular, n\u00e3o v\u00e3o se consultar com m\u00e9dico que se formou em faculdade...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nBASE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), AN\u00c1POLIS (GO), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO) - Meus cumprimentos, Sr. Presidente, Ministro Mandetta. Parabenizo o nosso Ministro pela condu\u00e7\u00e3o t\u00e3o respons\u00e1vel e transparente para a sociedade.\r\nMuita gente nos procura e diz: isso \u00e9 s\u00f3 uma gripe, n\u00e3o h\u00e1 motivo para tanto alarde. A cautela parece exagero, mas tudo come\u00e7ou antes de o primeiro homem pisar na lua, lembram-se? Em 1962, depois que a nave desceu de volta \u00e0 Terra, ficaram 40 dias em quarentena, preocupados com a transmiss\u00e3o de algum germe extraterreste.\r\n\u00c9 muito importante, Ministro, que o senhor hoje esteja presente a todos os debates, tranquilizando os Parlamentares. Esse contato pr\u00f3ximo \u00e9 muito importante. \r\nUma coisa que achei muito interessante nas Comiss\u00f5es de que participo, entre elas a Comiss\u00e3o Externa, \u00e9 que se uniram todos os partidos, mesmo os de Oposi\u00e7\u00e3o, a maioria muito consciente. Somos m\u00e9dicos.\r\nEu e o Ministro Alexandre Padilha, semana retrasada, comentamos o caso de uma pessoa que veio de Portugal e teve contato dentro do avi\u00e3o com duas pessoas suspeitas. Quando ela chegou a Goi\u00e1s, n\u00e3o quiseram fazer a notifica\u00e7\u00e3o, porque, como o voo era de Portugal, com escala em Madri, n\u00e3o era compat\u00edvel com a necessidade de notifica\u00e7\u00e3o. \r\nEu gostaria de dizer que a nossa Comiss\u00e3o Externa se antecipou \u00e0 OMS. O Dr. Alexandre Padilha, j\u00e1 naquele momento, fez a observa\u00e7\u00e3o de n\u00f3s tratarmos o caso como uma pandemia. Eu achei isso muito importante. At\u00e9 comentei com ele ontem, no plen\u00e1rio: \"O senhor se antecipou \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\", juntamente com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que tem que ser parabenizado, ele e toda a equipe.\r\nEstive em An\u00e1polis e realmente fiquei maravilhado com o que vi. Fiquei orgulhoso de ser brasileiro e de ser goiano. Eu sou de Goi\u00e1s. \r\nEu gostaria, Dra. Ho, de adiantar que j\u00e1 estou colhendo assinaturas para que a Base A\u00e9rea de An\u00e1polis seja homenageada aqui no nosso plen\u00e1rio. Com muita honra, n\u00f3s iremos receb\u00ea-los aqui.\r\nTenho chamado aten\u00e7\u00e3o para outra coisa tamb\u00e9m. N\u00f3s conversamos com o Ministro ontem, e hoje novamente, sobre a situa\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara. N\u00f3s vivemos num confinamento. Trabalhamos com ar-condicionado, recebemos pessoas do mundo inteiro... Uma pesquisa diz que circula aqui uma m\u00e9dia de 22.500 pessoas por dia, dependendo das vota\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio, nas ter\u00e7as-feiras e quartas-feiras. N\u00f3s temos que distribuir \u00e1lcool em gel \u00e0 vontade por todos os setores aqui da C\u00e2mara. \r\nConversei com uma prima minha que est\u00e1 na It\u00e1lia. Ela me disse h\u00e1 pouco que a situa\u00e7\u00e3o l\u00e1 est\u00e1 t\u00e3o grave, que eles n\u00e3o est\u00e3o tendo nada para comprar no supermercado, nem papel higi\u00eanico para levar para casa. N\u00f3s n\u00e3o queremos que o Brasil chegue a isso. As pessoas est\u00e3o alarmadas, todo mundo andando de m\u00e1scara, e n\u00f3s estamos pedindo uma determinada conten\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara. \r\nO pr\u00f3prio Ministro falou de contingenciamento, e o nosso Presidente sugeriu que, em vez de uma telemedicina, fa\u00e7amos uma telepol\u00edtica, para diminuir o fluxo de pessoas aqui dentro, porque, se uma pessoa que frequentou a C\u00e2mara tiver suspeita de contamina\u00e7\u00e3o, eu acho que temos que suspenderem determinadas sess\u00f5es, at\u00e9 que o diagn\u00f3stico seja esclarecido.\r\nOutra coisa, Presidente, que chama muito a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o que j\u00e1 foi dito aqui, e que vou repetir. Se n\u00f3s mantivermos a exporta\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, seremos atingidos, principalmente n\u00f3s m\u00e9dicos, nos centros cir\u00fargicos. As cirurgias eletivas logo, logo v\u00e3o ser suspensas e n\u00f3s vamos ter que voltar a usar pano, m\u00e1scara de pano, gorro de pano, prop\u00e9 de pano. Aonde n\u00f3s vamos chegar? N\u00e3o podemos nos retardar.\r\nEu queria agradecer mais uma vez. A maioria dos congressos m\u00e9dicos, Ministro, no mundo inteiro, est\u00e3o suspensos, principalmente de ortopedia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as, e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o DEM vota \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o ao PL 1.409. E gostaria de agradecer a sua sensibilidade em pautar o PL e a aprova\u00e7\u00e3o, porque ele significa uma medida de suma import\u00e2ncia e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade que atuam diretamente no contato com esses pacientes.\r\nParabenizo o Relator, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves, por sua atua\u00e7\u00e3o. Ontem mesmo V.Exa. disse que ele promoveu uma grande articula\u00e7\u00e3o, com maestria, na condu\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nParabenizo e agrade\u00e7o a todos os membros da Comiss\u00e3o Externa sobre a COVID-19, principalmente o Deputado Dr. Luizinho e todos os nossos assessores. Eu quero dizer que houve um trabalho \u00fanico da Comiss\u00e3o Externa, onde todos s\u00e3o coautores.\r\nPresidente, \u00e9 interessante notar que a Comiss\u00e3o se transformou numa unidade sem partido. Todos se uniram em favor dos trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.\r\nAquilo a que assisti ontem \u00e0 noite no plen\u00e1rio vai ficar gravado na minha mem\u00f3ria para sempre. Agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes de partidos. Agrade\u00e7o a todos os Parlamentares que apoiaram o PL, inclusive retirando os destaques para prioriz\u00e1-lo. Agrade\u00e7o ao Deputado Padilha, do PT, que lutou muito conosco para que esse projeto fosse votado e tiv\u00e9ssemos esse sucesso.\r\nSr. Presidente, hoje eu tenho orgulho de ser Parlamentar e poder auxiliar com projetos a sociedade brasileira, com o apoio dos nossos Parlamentares.\r\nParabenizo V.Exa. pela maneira com que vem conduzindo o Parlamento. Tem agido com equil\u00edbrio, sensatez, bom senso, focado na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desse Parlamento, para manter as pautas de combate \u00e0 COVID-19. Eu fico muito grato e estou sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que esse PL \u00e9 da C\u00e2mara Federal, n\u00e3o \u00e9 apenas de um Deputado. Todos contribu\u00edram para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e dos profissionais que atuam interinamente nesse processo.\r\nMuito obrigado.\r\nEu gostaria de passar a palavra ao Deputado Juscelino, que talvez tenha algumas considera\u00e7\u00f5es a fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPORTE ALTERNATIVO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR (PNATE), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, relativa ao Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Voto do Relator.\r\nO projeto de lei em an\u00e1lise altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 2\u00ba e acrescenta os par\u00e1grafos 7\u00ba e 8\u00ba \u00e0 Lei n\u00ba 10.880, de 9 de junho de 2004, para autorizar o uso de ve\u00edculos do transporte escolar dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios no transporte de profissionais da sa\u00fade e das pessoas que necessitam de atendimento m\u00e9dico durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (COVID-19) a que se refere a Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020.\r\nEm boa medida, a proposi\u00e7\u00e3o sob nossa relatoria se mostra merit\u00f3ria e razo\u00e1vel. Evidencia-se coerente que, ante a suspens\u00e3o das aulas presenciais nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica - medida dr\u00e1stica e infelizmente necess\u00e1ria para a conten\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos -, os ve\u00edculos de transporte escolar, atualmente subutilizados, sejam revertidos para uso dos trabalhadores da sa\u00fade e das pessoas que necessitam de atendimento m\u00e9dico. \r\nMediante sugest\u00e3o da Lideran\u00e7a do Governo, elaboramos o substitutivo anexo, que altera o art. 2\u00ba do projeto de lei, para prever que o \u00f4nus das despesas com a manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos e gastos com combust\u00edveis no \u00e2mbito da lei (sic) n\u00e3o por conta dos fundos nacionais de sa\u00fade estaduais, distrital e municipais, mas sim por conta do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar -- PNATE.\r\nDesse modo, diante da gravidade da situa\u00e7\u00e3o e ante a necessidade de medidas concretas por parte do Congresso Nacional para mitigar os efeitos dessa grave pandemia, somos absolutamente favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da presente iniciativa legislativa, ao passo que congratulamos a autora da mat\u00e9ria, a Deputada Carmen Zanotto, bem como todos os Parlamentares signat\u00e1rios do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020. \r\nConclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, pelo m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, na forma do substitutivo apresentado.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, pelo m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BR-153, RODOVIA FEDERAL, GOI\u00c2NIA (GO), \u00d4NIBUS, PROGRAMA CAMINHO DA ESCOLA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPORTE ALTERNATIVO, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR (PNATE).\r\nGOVERNADOR, GOI\u00c1S, DECRETO ESTADUAL, TRANSPORTE P\u00daBLICO, \u00d4NIBUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, relativa ao Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que nos levou a chamar a aten\u00e7\u00e3o para esse projeto \u00e9 o fato de que quem passa ultimamente pela BR-153, no per\u00edmetro urbano de Goi\u00e2nia, avista dezenas de \u00f4nibus amarelos estacionados em p\u00e1tios de empresas, aguardando o momento de serem enviados aos Munic\u00edpios goianos, de acordo com o Programa Caminho da Escola, criado em 2007.\r\nEst\u00e3o estacionados l\u00e1 176 ve\u00edculos, que tomam sol e chuva, mas que poderiam ser utilizados no transporte principalmente de trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade. Com isso, ir\u00edamos diminuir o fluxo de pessoas, melhorar a mobilidade e promover uma s\u00e9rie de fatores positivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\r\nEu vejo com muita propriedade esse projeto de lei, que vai beneficiar milhares de pessoas, vai melhorar o atendimento a pacientes com COVID-19. \u00c9 claro que vamos manter todas as medidas sanit\u00e1rias.\r\nO nosso Governador fez hoje um decreto-lei que disponibiliza apenas 50% dos \u00f4nibus para as pessoas poderem trabalhar.\r\nEu vejo isso com muita propriedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MEDICAMENTO, BRASIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), \r\nPL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAULO PAIM, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA),  SUSPENS\u00c3O, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, BRASIL, CUMPRIMENTO, ACORDO INTERNACIONAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COMERCIO (OMC), ACORDO SOBRE OS ASPECTOS DE DIREITOS DE PROPRIEDADE INTELECTUAL RELACIONADOS COM O COM\u00c9RCIO (TRIPS) (1994).",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO) - Muito obrigado.\r\nEsse \u00e9 um assunto que realmente me interessa, Presidente, porque eu sou detentor de uma patente de medicamento. Esse \u00e9 um assunto muito s\u00e9rio. Eu lutei muito, mais de 15 anos, para conseguir essa patente e, gra\u00e7as a Deus, consegui e tenho feito bom uso dela no tratamento de crian\u00e7as.\r\nEstamos vivendo um per\u00edodo de pandemia, e o Brasil est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o muito cr\u00edtica. Temos, sim, que pensar seriamente nesse sentido. A presente reuni\u00e3o \u00e9 muito importante neste momento em que estamos, incansavelmente, buscando as melhores e mais r\u00e1pidas solu\u00e7\u00f5es no intuito de salvar vidas. \r\nH\u00e1 ainda diverg\u00eancias importantes, como n\u00f3s vimos a\u00ed, a serem sanadas acerca desse debate. S\u00e3o acordos, gastos p\u00fablicos, quebras de monop\u00f3lio. H\u00e1 tamb\u00e9m a expectativa de que a quebra de patentes de vacinas e medicamentos realmente tenha efeitos positivos no combate \u00e0 pandemia.\r\nSei como \u00e9 dif\u00edcil obter a patente de medicamentos, como eu disse antes. Sou v\u00edtima dessa burocracia e do mercado das gigantes farmac\u00eauticas. Busca-se, com a quebra das patentes das vacinas no Brasil, a produ\u00e7\u00e3o de imunizantes, insumos e rem\u00e9dios com efic\u00e1cia comprovada contra a COVID-19 de uma maneira r\u00e1pida e com custos mais baixos.\r\nO que nos preocupa muito \u00e9 o nosso papel de acreditar nessa possibilidade vi\u00e1vel para o alcance da popula\u00e7\u00e3o. Como o senhor bem disse no in\u00edcio, teremos, sim, que ter uma flexibiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria. Outros pa\u00edses tamb\u00e9m v\u00eam tentando aprovar essa medida junto \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio. Quem sabe poderia ser importante o Brasil se associar a isso, e n\u00e3o ficar isolado no bloco. \u00c9 uma medida temporal, no intuito de imunizar mais rapidamente a popula\u00e7\u00e3o e, quem sabe, logo voltarmos a uma vida normal. \r\nSegundo os dados apresentados na justificativa do PL 12/2021, do Senador Paulo Paim, o Brasil pagou ao Instituto Serum da \u00cdndia mais do que o dobro do valor pago pelos pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia pelos 2 milh\u00f5es de doses da vacina desenvolvida pela AstraZeneca. Foram 5,25 d\u00f3lares por dose, sendo que os pa\u00edses mais ricos pagaram 2,16 d\u00f3lares por dose. Essa l\u00f3gica torna os pa\u00edses ref\u00e9ns da ind\u00fastria.\r\nO monop\u00f3lio de uma empresa impede a concorr\u00eancia e coloca em risco as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a. N\u00e3o quero polemizar, mas, assim como os colegas, estamos esperan\u00e7osos e combatentes. Espero que as pessoas entendam essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO pr\u00f3prio Senador americano democrata Bernie Sanders afirmou que \u00e9 favor\u00e1vel que o seu pa\u00eds apoie a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de patentes, para garantir que a tecnologia das vacinas esteja dispon\u00edvel a todos, independentemente da sua natureza. Algu\u00e9m disse: \"Ah, mas houve um custo muito alto na pesquisa e na produ\u00e7\u00e3o das vacinas\". Vejam bem, cada empresa recebeu cerca de 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares de fundos p\u00fablicos, enquanto a parceria entre a Johnson e outras empresas, como AstraZeneca, por exemplo, recebeu 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares. A Pfizer e a BioNTech receberam mais de 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares de dinheiro p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vejo raz\u00e3o para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a. Est\u00e3o questionando alguns valores? Sim, mas eles receberam aux\u00edlio, e nada mais justo do que favorecer os pa\u00edses m\u00e9dios e pobres - n\u00f3s necessitamos de vacinas.\r\nO Brasil j\u00e1 passa de 5 mil mortes di\u00e1rias. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma coisa para o futuro, \u00e9 para o presente. Se n\u00e3o fizermos agora, quando \u00e9 que n\u00f3s vamos fazer? Aonde n\u00f3s vamos chegar, com nossa popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 t\u00e3o sofrida? N\u00f3s passamos por todas as etapas - tratamento precoce, lockdown, tratamento preventivo, Remdesivir, horm\u00f4nio pra c\u00e2ncer de pr\u00f3stata e c\u00e2ncer de mama... Os m\u00e9dicos, hoje, s\u00f3 tratam os sintomas da patologia, na UTI, porque n\u00e3o h\u00e1 um tratamento espec\u00edfico. Chegamos ao fim da linha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTRAQUEOSTOMIA, CRIAN\u00c7A, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos.\r\nO dia de hoje \u00e9 muito importante, e \u00e9 com muito orgulho que venho defender a aprova\u00e7\u00e3o deste PL, de minha autoria. Trata-se de um tema muito importante, porque a traqueostomia foi inicialmente usada para o al\u00edvio da obstru\u00e7\u00e3o aguda das vias a\u00e9reas superiores, sendo realizada como um procedimento de \u00faltimo recurso. Hoje, por\u00e9m, com a pandemia da COVID que n\u00f3s estamos vivendo, a incid\u00eancia da traqueostomia n\u00e3o s\u00f3 em crian\u00e7as, mas tamb\u00e9m em pacientes internados dentro de unidades de terapia intensiva \u00e9 alt\u00edssima. Quase todos os pacientes hoje internados nessas unidades s\u00e3o submetidos a traqueostomia.\r\nO tubo endotraqueal n\u00e3o fica mais do que 1 semana ou 10 dias. O profissional especializado, o intensivista, o cirurgi\u00e3o, o otorrino, o cirurgi\u00e3o tor\u00e1cico est\u00e3o aptos a fazer esse procedimento. Ent\u00e3o, a morbidade, a mortalidade da traqueostomia \u00e9 duas vezes maior na crian\u00e7a do que no adulto. Ent\u00e3o, era frequentemente utilizada na crian\u00e7a, porque elas apresentam essas anomalias das vias a\u00e9reas superiores, tanto cong\u00eanitas quanto comumente adquiridas.\r\nEu mesmo, como cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico, j\u00e1 atendi dezenas de crian\u00e7as que, \u00e0s vezes, ingerem soda c\u00e1ustica. Elas moram no interior, em fazendas, em ch\u00e1caras, onde se coloca soda c\u00e1ustica para fazer sab\u00e3o dentro de um potinho de iogurte. A crian\u00e7a confunde aquilo com um alimento e o ingere. E existe uma queima\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, tanto do es\u00f4fago quanto da traqueia.\r\nPortanto, n\u00f3s apontamos a import\u00e2ncia de dar maior visibilidade e chamar a aten\u00e7\u00e3o das autoridades para as condi\u00e7\u00f5es sob as quais vivem essas crian\u00e7as e os cuidados que elas necessitam ter no p\u00f3s-cir\u00fargico tamb\u00e9m. N\u00e3o adianta fazer a traqueostomia, salvar a vida da crian\u00e7a, e ela vai para casa. \u00c9 necess\u00e1rio, por exemplo, que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se sensibilize e incorpore insumos para reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar e fonat\u00f3ria para essas crian\u00e7as, para que elas possam aprender a falar novamente. \u00c9 necess\u00e1rio saber tratar. Hoje, n\u00f3s temos traqueostomia que tem v\u00e1lvula. O paciente respira, mas, se ele quiser falar, ele pode falar atrav\u00e9s de um fechamento valvular. N\u00f3s temos visto a evolu\u00e7\u00e3o desses equipamentos.\r\nNo Brasil, Sr. Presidente, al\u00e9m da desinforma\u00e7\u00e3o, de uma maneira geral, n\u00e3o existe um procedimento padr\u00e3o ou diretrizes nacionais que orientem o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. N\u00e3o existe um fluxo adequado de encaminhamento e seguimento, como ocorre em outras doen\u00e7as com risco de morte. Essas c\u00e2nulas obstruem. E as fam\u00edlias t\u00eam que...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIRURGIA, HOSPITAL P\u00daBLICO, GOI\u00c2NIA (GO), SEPARA\u00c7\u00c3O,  CRIAN\u00c7A, PIRA\u00cd DO NORTE (BA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, AGRADECIMENTO, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADA DA MULHER DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA_DAMA. \r\nSISTEMA UNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROFISSIONA DA SA\u00daDE, VALORIZA\u00c7\u00c3O. \r\nDIA DO TRABALHO, TRABALHADORE, HOMENAGEM. \r\nAYRTON SENNA,  HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia de alta complexidade de separa\u00e7\u00e3o de duas crian\u00e7as siamesas nascidas em Pira\u00ed do Norte, Estado da Bahia pelo orador e equipe em Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s. Homenagem do Parlamentar \u00e0 equipe de especialistas respons\u00e1veis pela cirurgia. Agradecimento \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, e \u00e0 primeira-dama, Michelle Bolsonaro pelo apoio ao procedimento. Defesa da valoriza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade. Homenagem aos trabalhadores ao ensejo do Dia do Trabalho. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do piloto Ayrton Senna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente.\r\nGostaria de agradecer a oportunidade de estar aqui hoje para falar sobre um evento que ocorreu no nosso Estado, Goi\u00e1s. Talvez a maioria dos senhores n\u00e3o me conhe\u00e7am. Eu sou cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico e hoje n\u00f3s somos refer\u00eancia mundial na separa\u00e7\u00e3o de g\u00eameos siameses. \r\nNo dia 26 de janeiro, n\u00f3s fizemos a separa\u00e7\u00e3o de duas crian\u00e7as siamesas do interior da Bahia, de Pira\u00ed do Norte. As duas menininhas nasceram unidas pelo abd\u00f4men e pela bacia. Esse procedimento foi realizado em um hospital p\u00fablico. E gostaria aqui de homenagear toda a nossa equipe, que merece destaque especial. Foram 17 horas de cirurgia, com essas duas crian\u00e7as anestesiadas. \u00c9 um procedimento extremamente complexo e o p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 muito dif\u00edcil. \r\n\u00c9 importante que o Brasil saiba que existem profissionais dedicados a esse tipo de procedimento. Hoje, uma cirurgia dessas, numa hospital qualquer, n\u00e3o sai por menos de 600 mil a 800 mil reais. Para os senhores terem ideia, essa cirurgia, nos Estado Unidos, custa 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares. \r\nProfissionais da nossa equipe sa\u00edram de Bras\u00edlia, como o Dr. H\u00e9lio Buson, urologista pedi\u00e1trico, e de Salvador, como a Dra. C\u00e9lia Britto. V\u00e1rios outros colegas foram volunt\u00e1rios. Devemos homenagear os anestesistas, os cirurgi\u00f5es, os t\u00e9cnicos de enfermagem, os t\u00e9cnicos de laborat\u00f3rio, enfim, uma gama de profissionais, no total de 48 pessoas, que participaram desse procedimento.\r\nTivemos a grata surpresa, no dia 28 de abril, de saber que as meninas tiveram alta e retornaram ao Estado de origem.\r\nEu vejo isso com muita propriedade. Deus me deu a oportunidade de estar neste plen\u00e1rio, hoje, compartilhando com os senhores a medicina de Goi\u00e1s e a medicina do Brasil. Eu vim tamb\u00e9m agradecer \u00e0 pr\u00f3pria pol\u00edtica, porque sem ela n\u00e3o fazemos nada. Tivemos o apoio incondicional do Governo de Goi\u00e1s e da Organiza\u00e7\u00e3o das Volunt\u00e1rias de Goi\u00e1s, que atenderam essas crian\u00e7as. Elas ficaram em uma casa de apoio durante todo esse per\u00edodo. O Governo as manteve ali com medicamentos, com fraldas, com alimentos. S\u00e3o atitudes muito positivas. \u00c9 o lado humano.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Ministra Damares, que esteve em Goi\u00e2nia, juntamente com a Primeira-Dama, Michelle Bolsonaro. Elas foram l\u00e1 dar apoio moral e dizer que o Governo estaria, sim, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar a fam\u00edlia dessas crian\u00e7as.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o caso, que provavelmente vamos operar ainda este ano, de duas meninas do interior de S\u00e3o Paulo. \u00c9 uma refer\u00eancia que se torna o nosso Estado, que tem um hospital pequeno, mas com uma infraestrutura e uma humaniza\u00e7\u00e3o muito grande. E esse hospital \u00e9 gerido por uma organiza\u00e7\u00e3o social! Muita gente, \u00e0s vezes, critica as OSs, mas essa foi fundamental. Ela n\u00e3o mediu esfor\u00e7os, muito menos financeiros. S\u00f3 uma tela que n\u00f3s utilizamos custou 15 mil reais! Vejam que o custo \u00e9 alto. Esse procedimento \u00e9 complexo.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o procedimento foi totalmente realizado pelo SUS, numa unidade p\u00fablica de sa\u00fade. N\u00f3s temos que valorizar o SUS, e o SUS tamb\u00e9m tem que apoiar os m\u00e9dicos, os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, mostrando o que realizamos nessas condi\u00e7\u00f5es.\r\nGostaria tamb\u00e9m de prestar homenagem, pelo dia 1\u00ba de maio, a todos os trabalhadores, principalmente os da \u00e1rea da sa\u00fade, que at\u00e9 hoje n\u00e3o medem esfor\u00e7os no tratamento da COVID-19.\r\nPresto ainda minha homenagem, Sr. Presidente, a um brasileiro muito especial, que infelizmente n\u00e3o est\u00e1 mais entre n\u00f3s. \u00c9 o nosso piloto, que causou tantas alegrias ao povo brasileiro e veio a falecer no dia 1\u00ba de maio de 1994. Refiro-me ao nosso grande her\u00f3i Ayrton Senna do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (Bloco/DEM - GO) - Bom dia a todos. \u00c9 um prazer estar com voc\u00eas. \r\nEu tenho vivenciado muitas fam\u00edlias com dificuldade na obten\u00e7\u00e3o do medicamento. Eu sou m\u00e9dico, cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico, e tenho uma atividade intensa tanto na cl\u00ednica particular quanto no servi\u00e7o p\u00fablico. \r\nConversei com v\u00e1rios professores da Universidade Federal de Goi\u00e1s, neurologistas, psiquiatras, psiquiatras infantis, e vi que existe uma corrente muito grande em prol da libera\u00e7\u00e3o do uso individual atrav\u00e9s da planta\u00e7\u00e3o. Eles me passaram alguns motivos pelos quais s\u00e3o favor\u00e1veis a essa libera\u00e7\u00e3o, e eu gostaria de pass\u00e1-los para V.Exas.\r\nSei de pessoas pr\u00f3ximas \u00e0 minha fam\u00edlia, crian\u00e7as com cinquenta, sessenta crises convulsivas di\u00e1rias, n\u00e3o s\u00f3 portadoras de epilepsia, que passaram a ter uma ou duas crises. Dessa forma, podem ter maior qualidade de vida tanto os pais quanto as crian\u00e7as. Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso observar que a cada convuls\u00e3o que uma crian\u00e7a apresenta ela tem uma hip\u00f3xia cerebral, que vai se refletir na adolesc\u00eancia, na idade adulta, com les\u00f5es cerebrais importantes. N\u00f3s sabemos que esses neurotransmissores - o Dr. Osmar Terra \u00e9 um estudioso, um neurocientista, e sabe disso - podem, sim, ter altera\u00e7\u00f5es com a ocorr\u00eancia dessas crises.\r\nOutra coisa que me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que est\u00e3o judicializando o plantio, e os ju\u00edzes o est\u00e3o liberando. H\u00e1 v\u00e1rios casos aqui em Goi\u00e1s, no meu Estado, nos quais os ju\u00edzes autorizaram. Frequentemente, n\u00f3s vemos na televis\u00e3o uma not\u00edcia de que a pessoa foi autorizada a plantar e tamb\u00e9m a ter um salvo-conduto, tanto ela quanto alguns de seus familiares - o pai, por exemplo. Eu tenho isso aqui na reportagem. \r\nE agora estou vendo dados estat\u00edsticos da Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Goi\u00e2nia que me foram passados pelo Vereador Lucas Kit\u00e3o, daqui de Goi\u00e2nia, e que vou repassar para V.Exas. Os Vereadores derrubaram o veto do Prefeito Iris Rezende, no ano passado, para que se pudesse liberar a maconha, a Cannabis medicinal. \r\nEnt\u00e3o, vejam bem, aqui em Goi\u00e1s, o quantitativo de pacientes com autismo chega a 64.600; com esclerose, 1.680; com Alzheimer, 39.360; com fibromialgia, 169 mil e alguma coisa; com epilepsia, quase 95 mil. No total, s\u00e3o 369.555 pessoas portadoras dessas patologias. Levantei, atrav\u00e9s da ABRACE, o custo mensal do tratamento para cada uma dessas patologias que eu citei: 1.117 reais e 50 centavos. O custo mensal do extrato nacional, frasco ABRACE, para o tratamento de cada uma dessas patologias \u00e9 de 487 reais e 50 centavos. O custo mensal do extrato importado da HempMeds \u00e9 de 3.184 reais. O custo mensal do Metavyl \u00e9 de 11.584 reais. \r\nEu concordo que o SUS, sim, poderia fornecer esse medicamento, mas os pacientes n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de saber quando v\u00e3o receber o rem\u00e9dio. \r\nEu tenho aqui v\u00e1rias fontes s\u00e9rias de estudos cient\u00edficos mostrando o tratamento, o progn\u00f3stico e a melhora que esses pacientes t\u00eam: a APAE Brasil, o Einstein, a Scielo, que \u00e9, acho, um dos grandes sites de pesquisa m\u00e9dica, o www.epilepsia.com.br.\r\nTenho at\u00e9 dados estat\u00edsticos do IBGE. Temos que fornecer dados!\r\nEnt\u00e3o, vejam bem, o custo mensal do tratamento com o Metavyl chega a 4 milh\u00f5es e 280 mil reais e alguma coisa; com o HempMeds, a 1 bilh\u00e3o e 176 milh\u00f5es e com o medicamento fornecido pela ABRACE, a 180 milh\u00f5es e 158 mil reais.\r\nEu vejo com muita preocupa\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que n\u00f3s defendemos... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), SENADOR, COMPORTAMENTO, TRATAMENTO, MEDICO, DEPOIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Zacharias Calil",
        "sumario": "Mo\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina - CFM, de rep\u00fadio ao tratamento dispensado por membros da CPI da Covid a depoentes m\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. ZACHARIAS CALIL (DEM - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na qualidade de m\u00e9dico atuante, eu gostaria de fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o, uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio, em defesa dos m\u00e9dicos, do respeito e da civilidade na CPI da pandemia. \r\nVou ler uma mo\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina:\r\n\"O Conselho Federal de Medicina (CFM), em nome dos mais de 530 mil m\u00e9dicos brasileiros, vem publicamente manifestar sua indigna\u00e7\u00e3o quanto a manifesta\u00e7\u00f5es que revelam aus\u00eancia de civilidade e respeito no trato de senadores com rela\u00e7\u00e3o a depoentes e convidados m\u00e9dicos no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) da Pandemia.\r\nOs m\u00e9dicos brasileiros t\u00eam se desdobrado na Linha de Frente contra a covid-19. Gra\u00e7as a eles e \u00e0s equipes de sa\u00fade, milh\u00f5es de pessoas conseguiram recuperar sua sa\u00fade e hoje est\u00e3o em casa, com suas fam\u00edlias e amigos. Essa atua\u00e7\u00e3o tem ocorrido com dedica\u00e7\u00e3o, empenho e, muitas vezes, sem condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Por isso, merece ser reconhecida de forma individual e coletiva.\r\nS\u00e3o esses mesmos m\u00e9dicos, que est\u00e3o na Linha de Frente, que buscaram o CFM para manifestar sua insatisfa\u00e7\u00e3o com a postura de membros da CPI nas oitivas em que profissionais da medicina participam como convidados ou testemunhas. \u00c9 com eles que o CFM se solidariza nessas cr\u00edticas.\r\nA classe lamenta que esses m\u00e9dicos chamados a depor estejam sendo submetidos a situa\u00e7\u00f5es de constrangimento e humilha\u00e7\u00e3o.\" Ocorreu com a Dra. Nise e com a Dra. Mara.\r\n\"Ao comparecer na CPI da Pandemia, qualquer depoente ou testemunha tem garantidos seus direitos constitucionais, n\u00e3o sendo admiss\u00edveis ataques \u00e0 sua honra e dignidade, por meio de afirma\u00e7\u00f5es vexat\u00f3rias.\r\nNo entendimento do CFM, e da classe m\u00e9dica, o que tem sido exibido em rede nacional configura situa\u00e7\u00e3o inaceit\u00e1vel e incoerente com o clima esperado em um ambiente onde as discuss\u00f5es devem se pautar pela transpar\u00eancia e idoneidade. Em lugar disso, testemunha-se situa\u00e7\u00f5es que desmoralizam os m\u00e9dicos e as m\u00e9dicas.\r\nReitere-se que os coment\u00e1rios dessa nota se referem aos m\u00e9dicos e m\u00e9dicas depoentes enquanto indiv\u00edduos, n\u00e3o significando apoio aos seus posicionamentos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, pol\u00edticos, partid\u00e1rios e ideol\u00f3gicos. Na CPI, eles responder\u00e3o por suas a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es, as quais, se forem consideradas indevidas, ser\u00e3o alvo de provid\u00eancias por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de outros \u00f3rg\u00e3os competentes.\r\nAssim, o CFM e os 530 mil m\u00e9dicos repudiam veementemente os excessos e abusos no trato de parlamentares em rela\u00e7\u00e3o aos depoentes e convidados, em especial m\u00e9dicos e m\u00e9dicas, e clama ao Senado Federal que os trabalhos sejam conduzidos com sobriedade para que o Pa\u00eds tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, dados e percep\u00e7\u00f5es que permitir\u00e3o \u00e0 CPI concluir seus trabalhos de modo efetivo.\r\nNeste sentido, encaminha esse documento ao presidente do Senado e do Congresso Nacional, Rodrigo Pacheco, para que, ciente destes fatos, tome as provid\u00eancias que considerar necess\u00e1rias.\"\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pelo tempo e pela disponibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]