[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 379/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME HEDIONDO, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, PECULATO, CRIME, LICITA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 379, de 2019, sobre a inclus\u00e3o de delitos no rol dos crimes hediondos e a amplia\u00e7\u00e3o de penas para os crimes contra licita\u00e7\u00f5es relativos a contratos, programas e a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (Bloco/SOLIDARIEDADE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a melhoria dos indicadores da sa\u00fade p\u00fablica passa pelo combate vigoroso \u00e0 doen\u00e7a da corrup\u00e7\u00e3o. Por isso, nosso primeiro projeto de lei apresentado nesta Casa foi o PL n\u00ba 379, de 2019, que busca inserir no rol dos crimes hediondos (Lei n\u00ba 8.072, de 1990) os crimes de associa\u00e7\u00e3o criminosa, corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva, peculato e os crimes contra licita\u00e7\u00f5es relativos a contratos, programas e a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de sa\u00fade p\u00fablica.\r\n\tA proposta altera a Lei das Licita\u00e7\u00f5es (Lei n\u00ba 8.666, de 1993), a lei que trata das organiza\u00e7\u00f5es criminosas (Lei n\u00ba 12.850, de 2013), e a Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429, de 1992) para agravar a pena ao ato il\u00edcito que venha causar preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.\r\nO roubo e o mau uso dos recursos p\u00fablicos, presentes diariamente nas manchetes dos jornais, se apresentam como obst\u00e1culos para o aprimoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas setoriais, ao mesmo tempo em que acarretam a morte de milhares de cidad\u00e3os que dependem do SUS.\r\nPor isso, combater a corrup\u00e7\u00e3o no setor \u00e9 o principal anseio da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 o que comprova, Sras. e Srs. Deputados, pesquisa divulgada pelo Conselho Federal de Medicina - CFM, realizada pelo Instituto Datafolha. H\u00e1 uma grande expectativa da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da sa\u00fade nos pr\u00f3ximos anos.\r\nO setor foi apontado como prioridade m\u00e1xima do Governo Federal por 39% das pessoas entrevistadas, ficando \u00e0 frente da educa\u00e7\u00e3o (29%), do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o (14%) e do combate ao desemprego (14%). Nesse universo, a principal cobran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade para n\u00f3s, pol\u00edticos, \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no setor (26%).\r\nComo Deputado Estadual de Mato Grosso apresentei mais de mil proposituras envolvendo o tema da sa\u00fade p\u00fablica l\u00e1 no Estado de Mato Grosso. Conduzi uma CPI que investigou as organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade. Descortinamos situa\u00e7\u00f5es absurdas, Sras. e Srs. Deputados, que resultaram no roubo de 200 milh\u00f5es de reais dos cofres p\u00fablicos do Estado de Mato Grosso. Foi um trabalho \u00e1rduo que foi encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, Delegacia Fazend\u00e1ria, Tribunal de Contas e Secretaria de Sa\u00fade de Mato Grosso para medidas cab\u00edveis.\r\nCom base nessa CPI, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do meu Estado hoje conduz quatro investiga\u00e7\u00f5es sobre os esquemas que foram montados para roubar recurso da sa\u00fade p\u00fablica do Estado de Mato Grosso. Pris\u00f5es j\u00e1 foram efetuadas no Estado.\r\n\tOs trabalhos n\u00e3o podem parar por a\u00ed, Deputado Coronel Tadeu. Aqui na C\u00e2mara Federal, al\u00e9m de apresentar projetos, continuaremos atentos para fiscalizar e apurar as irregularidades no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\nContinuo ao lado daquelas pessoas que sabem como aplicar os bons recursos p\u00fablicos, o que resultar\u00e1 em melhorias nos hospitais, na redu\u00e7\u00e3o do tempo de espera por consultas, exames, cirurgias e outros procedimentos que v\u00e3o garantir o direito \u00e0 sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essa din\u00e2mica de buscar solu\u00e7\u00f5es c\u00e9leres para problemas \u00e9 justamente o que me incentiva a conciliar a experi\u00eancia de m\u00e9dico da rede p\u00fablica de sa\u00fade com o mandato parlamentar. \r\nMotiva\u00e7\u00e3o e empenhos n\u00e3o nos faltam com certeza nesta nova C\u00e2mara Federal para continuar defendendo a sa\u00fade p\u00fablica. N\u00f3s vamos \u00e0 luta. Agrade\u00e7o a todos. Pe\u00e7o celeridade a esse projeto, n\u00e3o a celeridade que eu acho que tem que ter, mas a celeridade que o povo brasileiro que nos trouxe atrav\u00e9s do voto precisa e quer neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REVIS\u00c3O, LEI KANDIR,  ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0s bancadas partid\u00e1rias para discuss\u00e3o da proposta de revis\u00e3o da chamada Lei Kandir acerca do imposto dos Estados nas opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (Bloco/SOLIDARIEDADE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento para um tema que diz respeito n\u00e3o s\u00f3 a alguns Estados exportadores de mat\u00e9ria-prima, mas a todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Refiro-me \u00e0 Lei Kandir.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o aqui para o caso do Estado de Mato Grosso, o meu Estado, que movimentou 61 bilh\u00f5es de reais - repito, senhores: 61 bilh\u00f5es de reais -, em exporta\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas, mas esses produtos t\u00eam isen\u00e7\u00e3o de ICMS. Ou seja, o recurso desse tributo deixou de entrar nos cofres do Estado. Agora o Estado fica dependendo de decis\u00f5es pol\u00edticas para receber de 400 milh\u00f5es a 600 milh\u00f5es de reais do FEX, sendo que deveria ter recebido de 5 bilh\u00f5es a 7 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Supremo Tribunal Federal mais uma vez prorrogou por 12 meses o prazo para esta Casa pacificar esse tema, que n\u00e3o tem pai nem m\u00e3e. A bancada do Estado do Mato Grosso est\u00e1 unida, mas conclamo, Sra. Presidenta, as bancadas de todos os Estados para debatermos sobre esse tema e pacific\u00e1-lo em lei nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (Bloco/SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Solidariedade encaminha o voto \"sim\" at\u00e9 para manter a congru\u00eancia, porque n\u00f3s autorizamos, no transporte regular, investimentos estrangeiros, e agora, para o n\u00e3o regular, n\u00f3s vamos cercear esse direito?\r\nPortanto o Solidariedade, para manter a congru\u00eancia, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 10.331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o e do suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nEu sou m\u00e9dico de profiss\u00e3o e milito na \u00e1rea de psiquiatria. Como Deputado Estadual, criamos um programa de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio no Estado de Mato Grosso, onde houve um avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o a esta quest\u00e3o.\r\nParabenizo os relatores da mat\u00e9ria e aqueles que a debateram por realmente demonstrarem que o acolhimento \u00e9 muito importante. Esses casos podem ser prevenidos em sua maioria. H\u00e1 diversas patologias que levam a pessoa a ter idea\u00e7\u00e3o suicida ou ao pr\u00f3prio suic\u00eddio. Se houver antes um acolhimento adequado desses pacientes, com uma equipe multidisciplinar - eles n\u00e3o precisam passar pelo psiquiatra, mas t\u00eam que passar por profissionais de sa\u00fade que possam fazer um acolhimento -, muitos deles v\u00e3o desistir dessa ideia de cometer suic\u00eddio ou automutila\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, parabenizo esta Casa. \u00c9 importante que n\u00f3s possamos fazer com que haja realmente esse acolhimento por uma equipe multidisciplinar, que com certeza salvar\u00e1 in\u00fameras vidas de pais, m\u00e3es, irm\u00e3os. Se tiverem esse acolhimento, essa conversa, esse atendimento, com certeza eles n\u00e3o cometer\u00e3o o ato de tirar a sua pr\u00f3pria vida.\r\nParab\u00e9ns ao Congresso por colocar esta mat\u00e9ria em discuss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD)), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE, TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (TEA), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero parabenizar o eminente Deputado Tiago Dimas, do Solidariedade, pelo brilhante projeto.\r\nAl\u00e9m disso, chamo a aten\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional para esta pauta. Temos que tratar os portadores de transtorno do espectro autista com condi\u00e7\u00f5es adequadas. Temos que trazer a Uni\u00e3o para ser a coordenadora financeira e t\u00e9cnica. \u00c9 necess\u00e1rio que haja uma equipe multidisciplinar.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Tiago Dimas, por trazer essa pauta, por fazer essa pol\u00edtica p\u00fablica em defesa da sa\u00fade, em defesa das pessoas com transtorno do espectro autista!\r\nO Solidariedade, portanto, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"sim\", destacando a inova\u00e7\u00e3o que traz a legisla\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s normas t\u00e9cnicas de produtos recicl\u00e1veis e biodegrad\u00e1veis e tamb\u00e9m para proteger a ind\u00fastria nacional. V\u00e1rios pa\u00edses na contrata\u00e7\u00e3o de administrativo p\u00fablico d\u00e3o prefer\u00eancia a produtos nacionais. N\u00e3o devemos que ir na contram\u00e3o, uma vez que essa prefer\u00eancia n\u00e3o trava o mercado nacional.\r\nPortanto, pela inova\u00e7\u00e3o que trar\u00e1 o texto, mais uma vez parabenizando o Deputado Augusto Coutinho, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO,",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 33 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do  Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o na Subemenda Substitutiva Global apresentada no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"n\u00e3o\", seguindo a orienta\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder Augusto Coutinho.\r\nEssas mudan\u00e7as visam facilitar a licita\u00e7\u00e3o. Em que pese o destaque do Deputado, que foi muito bem-intencionado, essa mudan\u00e7a do par\u00e1grafo vai engessar novamente o processo de licita\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, vota \"sim\" e diz que \u00e9 muito importante manter o texto do nosso Deputado Augusto Coutinho, porque as pequenas Prefeituras t\u00eam dificuldade nos projetos. E n\u00f3s sabemos que as falhas nos projetos ocorrem porque as Prefeituras n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-los bem feitos, ou, pior ainda, deixam brechas para a corrup\u00e7\u00e3o, para os famosos aditivos. Com essa possibilidade, agora, diminuiremos esse risco, o que com certeza \u00e9 o melhor caminho. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 96, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda n\u00ba 73, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o integral do art. 96 incluindo incisos e par\u00e1grafo \u00fanico da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\" ao destaque por entender que est\u00e1 claro no texto que a garantia de 20% \u00e9 para as obras com valor acima de 100 milh\u00f5es de reais. Que construtora pequena vai pegar uma obra com valor acima de 100 milh\u00f5es de reais? N\u00f3s temos exemplos nos Estados Unidos, onde, dependendo do Estado, o seguro chega a 50% ou 100%, e l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 nenhuma obra parada, porque a seguradora tem que fiscalizar e assegurar a obra na hora do risco de engenharia e na hora da entrega e da garantia.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao destaque, para manter o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade orienta \"sim\", porque este dispositivo defende o trabalhador e defende a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ent\u00e3o, o voto \u00e9 para mantermos o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1792/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO DETERMINADO, RATIFICA\u00c7\u00c3O, REGISTRO DE IM\u00d3VEL, IM\u00d3VEL RURAL, ALIENA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, TERRA DEVOLUTA, FAIXA DE FRONTEIRA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, sobre a amplia\u00e7\u00e3o do prazo para ratifica\u00e7\u00e3o dos registros imobili\u00e1rios referentes aos im\u00f3veis rurais com origem em t\u00edtulos de aliena\u00e7\u00e3o ou de concess\u00e3o de terras devolutas expedidos pelos Estados em faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Erika Kokay, Sras. e Srs. Deputados, viemos aqui tratar desse tema importante n\u00e3o s\u00f3 para o Estado de Mato Grosso, mas tamb\u00e9m para o Brasil, porque envolve 11 Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nDesde a \u00e9poca do Imp\u00e9rio, em 1850, o Brasil incentivou os brasileiros a irem \u00e0 regi\u00e3o oeste, a fim de ocupar as fronteiras deste Pa\u00eds, em prol da seguran\u00e7a nacional com a presen\u00e7a dos brasileiros nas divisas. A legisla\u00e7\u00e3o sobre a faixa de fronteira vem mudando: passou de 10 l\u00e9guas para 100 quil\u00f4metros, at\u00e9 os atuais 150 quil\u00f4metros, desde a Constitui\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 30. Desde ent\u00e3o, o Parlamento fez diversas legisla\u00e7\u00f5es normativas que s\u00f3 intensificaram os problemas. Chegando \u00e0 d\u00e9cada de 70, resumidamente, declarou-se que cabia ao INCRA ratificar os t\u00edtulos daqueles brasileiros que ocuparam a terra concedida pelo Estado, pelo Governo Federal.\r\nDesde ent\u00e3o, ap\u00f3s diversas normativas e tentativas, chegamos a um ponto de impossibilidade t\u00e9cnica, visto que s\u00e3o requeridos dessas pessoas que ocupam essas \u00e1reas de fronteiras diversos documentos, que v\u00e3o desde a cadeia dominial em todos os tempos, a CAR, a laudos t\u00e9cnicos de funcionabilidade e outros requisitos que afetam n\u00e3o s\u00f3 m\u00e9dias e grandes propriedades, mas tamb\u00e9m os pequenos produtores rurais que, tendo mais de uma propriedade, igualmente t\u00eam que apresentar esses documentos.\r\nPara termos ideia, esta Casa, desde 1999, entendendo que n\u00e3o seria poss\u00edvel fazer a ratifica\u00e7\u00e3o dos registros em tempo h\u00e1bil, foi prorrogando esse prazo, e a \u00faltima vez que o fez foi em 2015. Esse prazo vence agora no dia 22 de outubro, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. O projeto trata somente de prolongar esse prazo, visto que, no INCRA, existem mais de 25 mil solicita\u00e7\u00f5es de ratifica\u00e7\u00f5es, e o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o diz que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de faz\u00ea-las.\r\nNo projeto, mantivemos as mesmas exig\u00eancias documentais, n\u00e3o alteramos nada, at\u00e9 para garantia, tanto dos Governos anteriores quanto do atual, de darmos continuidade a esse trabalho de ratifica\u00e7\u00e3o, visto que o \u00f3rg\u00e3o demonstra que n\u00e3o tem capacidade t\u00e9cnica, devido a toda essa documenta\u00e7\u00e3o requerida, e precisa de mais tempo para faz\u00ea-la. Assim, daremos seguran\u00e7a jur\u00eddica, pessoal e emocional \u00e0queles brasileiros que ocupam h\u00e1 anos as regi\u00f5es de faixa de fronteira com suas propriedades, garantindo com a sua presen\u00e7a a soberania nacional. \r\nEssa situa\u00e7\u00e3o afeta 11 Estados brasileiros, com alta porcentagem de territ\u00f3rio, o equivalente a 22% da faixa territorial. Essas pessoas precisam ter seguran\u00e7a jur\u00eddica, visto que o prazo se encerra no dia 22 de outubro, pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, prazo que foi esta pr\u00f3pria Casa que deu. Ent\u00e3o, solicitamos a urg\u00eancia para que, nas pr\u00f3ximas sess\u00f5es, com a possibilidade de termos o entendimento para a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, para trazer essa seguran\u00e7a jur\u00eddica, prorrogarmos esse prazo por mais um per\u00edodo. O prazo dado em 2015 se encerra agora, ent\u00e3o dar\u00edamos um tempo maior para que os \u00f3rg\u00e3os e o Governo possam ratificar essas terras de fronteira, sem alterar nenhum documento. Os documentos necess\u00e1rios permanecem iguais, somente pedimos a dila\u00e7\u00e3o do prazo por mais um per\u00edodo.\r\nEra s\u00f3 isso, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nLEI ANTICRIME. \r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, TELECOMUNICA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS). \r\nPL 3010/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM FIBROMIALGIA, DIRETRIZES. \r\nPL 379/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME HEDIONDO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, PECULATO, CONTRATO ADMINISTRATIVO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nPL 1523/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, LES\u00c3O CORPORAL DE NATUREZA GRAVE CONTRA A MULHER, AMEA\u00c7A QUALIFICADA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, MISOGINIA, MULHER.\r\nPL 1792/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO DETERMINADO, RATIFICA\u00c7\u00c3O, REGISTRO DE IM\u00d3VEL, IM\u00d3VEL RURAL, ALIENA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, TERRA DEVOLUTA, FAIXA DE FRONTEIRA.\r\nDR. LEONARDO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, CRIA\u00c7\u00c3O, CURSO T\u00c9CNICO, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e1s administra\u00e7\u00f5es, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao contexto econ\u00f4mico internacional da responsabilidade por crises reinantes no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes do Brasil. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria; do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro; do novo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB e dos novos marcos regulat\u00f3rios dos setores de saneamento b\u00e1sico e telecomunica\u00e7\u00f5es. Relev\u00e2ncia da CPMI das Fake News. Import\u00e2ncia de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es em defesa da sa\u00fade; dos direitos das mulheres; contra a corrup\u00e7\u00e3o e em prol do desenvolvimento do Estado de Mato Grosso.  Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 3.010, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Fibromialgia; 379, de 2019, relativo ao agravamento da pena de ato il\u00edcito causador de preju\u00edzo para a sa\u00fade p\u00fablica; 1.526, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal para qualifica\u00e7\u00e3o do crime de les\u00e3o corporal quando grave e cometido contra mulher por menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher e, ainda, qualifica\u00e7\u00e3o do crime de amea\u00e7a quando cometida contra mulher por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino; e do Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, referente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo para ratifica\u00e7\u00e3o dos registros imobili\u00e1rios referentes aos im\u00f3veis rurais com origem em t\u00edtulos de aliena\u00e7\u00e3o ou de concess\u00e3o de terras devolutas expedidos pelos Estados em faixa de fronteira. Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o do orador na C\u00e2mara dos Deputados. Elogio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pela cria\u00e7\u00e3o de curso t\u00e9cnico para os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e para os Agentes de Combate \u00e0s Endemias. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em Defesa do Estado de Mato Grosso e do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, Sras. e Srs. Deputados, amigos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, diante dos meus pares, eu inicio este pronunciamento dizendo que estou muito feliz pela oportunidade de ocupar a tribuna por um tempo um pouco maior no dia de hoje.\r\nAqui me encontro humilde, agradecido e atento, diante da tarefa concedida a mim pelo meu povo de Mato Grosso.\r\nNos \u00faltimos anos falamos muito a palavra \"crise\", em todas as \u00e1reas.\r\nCrise na ind\u00fastria, no com\u00e9rcio, com empregos cortados e empresas destru\u00eddas.\r\nCrise na sa\u00fade, sucateada em muitos Estados, que ainda esperam repasses para voltarem a fazer aquilo que \u00e9 mais b\u00e1sico. Hospitais fechando, surtos de doen\u00e7as que j\u00e1 estavam esquecidas, pessoas deixando de ser atendidas.\r\nCrise na seguran\u00e7a p\u00fablica, pobre, que funciona sem equipamentos. Profissionais que deveriam estar motivados a nos proteger sofrem a agonia de expor sua vida, com baixos sal\u00e1rios e pouca valoriza\u00e7\u00e3o. Nossas fronteiras foram praticamente transformadas em zonas de criminalidade: passam drogas, gente, carros roubados e todas as formas de contrabando.\r\nCrise na educa\u00e7\u00e3o. Nossas escolas ainda n\u00e3o oferecem o ensino que desejamos e que nossas crian\u00e7as, nossos adolescentes, nossos universit\u00e1rios merecem. Falta dinheiro para oferecer com qualidade o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, consagrado na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nCrise nas contas estaduais. Servidores sem receber reajustes, concursos p\u00fablicos suspensos, sal\u00e1rios atrasados ou escalonados, falta de dinheiro para investimentos, uma situa\u00e7\u00e3o que parecia distante da nossa realidade.\r\nCrise de credibilidade institucional. Assistindo, todos os dias, a esc\u00e2ndalos atr\u00e1s de esc\u00e2ndalos, a sociedade brasileira passou a olhar com desconfian\u00e7a para todos os Poderes: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. Ainda vivemos uma democracia fragilizada na \u00f3tica da opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nA cada dia surgem novas evid\u00eancias de que a forma como encaramos a pol\u00edtica econ\u00f4mica no passado \u00e9 o que impacta a crise e os chamados \"rombos\" de que tanto ouvimos falarem desta tribuna.\r\nNossa Na\u00e7\u00e3o esteve bastante enfraquecida, uma consequ\u00eancia da gan\u00e2ncia e da irresponsabilidade de alguns. \u00c9 triste. Infelizmente, estamos descobrindo que tudo isso \u00e9 resultado de m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o, somadas ao contexto econ\u00f4mico internacional desfavor\u00e1vel.\r\nOutra consequ\u00eancia disso tudo tem sido a dif\u00edcil miss\u00e3o que esta legislatura recebeu de lidar com temas espinhosos, com reformas estruturantes que v\u00e3o nos levar a outro lugar.\r\nPrecisamos de coragem para levar o nosso povo a um novo ciclo virtuoso. Precisamos sair de uma vez por todas da imensur\u00e1vel falta de confian\u00e7a no Pa\u00eds que chegamos a ter.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados e amigos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, os desafios diante de n\u00f3s s\u00e3o reais, s\u00e3o s\u00e9rios e s\u00e3o muitos. Eles n\u00e3o ser\u00e3o superados facilmente ou num curto per\u00edodo de tempo. Disso n\u00f3s sabemos. N\u00e3o podemos prometer a ningu\u00e9m que traremos resultados imediatos. Mas eu tenho certeza de que todos os desafios ser\u00e3o superados.\r\nEu estou h\u00e1 apenas 8 meses cumprindo o meu primeiro mandato de Deputado Federal. Sou m\u00e9dico, p\u00f3s-graduado em psiquiatria. Fiz-me no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS. Atendo gente l\u00e1 na ponta. Tenho em minha natureza a observa\u00e7\u00e3o do comportamento humano. Se existe uma coisa que tenho percebido na C\u00e2mara Federal \u00e9 que a renova\u00e7\u00e3o que esta Casa vive, apesar de todas as diverg\u00eancias, leva-nos a um lugar comum.\r\nMeus amigos, a uni\u00e3o sempre prevalece quando o interesse \u00e9 o futuro do Brasil, porque escolhemos a esperan\u00e7a, e n\u00e3o o medo, a unidade de objetivo, e n\u00e3o o conflito e a disc\u00f3rdia. \u00c9 uma vis\u00e3o t\u00e3o otimista quanto necess\u00e1ria.\r\nSomos uma na\u00e7\u00e3o jovem, cheia de vigor para o trabalho. Chegou a hora de reafirmar nosso esp\u00edrito resistente, de optar pela nossa melhor hist\u00f3ria, de levar adiante esse dom precioso, essa nobre ideia, passada de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 hora de perseguimos a promessa divina e constitucional de que todos s\u00e3o iguais perante a lei e de que temos o dever de dar dignidade a todos os brasileiros. Porque a dignidade da pessoa humana, um princ\u00edpio da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 isto: dar sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o ao povo, que \u00e9 o verdadeiro titular do poder.\r\nNo come\u00e7o do ano, havia ainda muita d\u00favida sobre se o Governo e o Congresso Nacional seriam capazes de redirecionar o Brasil rumo ao desenvolvimento. Conseguimos romper esse paradigma e fizemos importantes enfrentamentos no primeiro semestre. N\u00e3o foi f\u00e1cil. Sabemos disso.\r\nTenho consci\u00eancia de que n\u00e3o faltam \u00e0 C\u00e2mara muitos temas importantes a serem examinados nos pr\u00f3ximos meses, at\u00e9 o final deste ano.\r\nAl\u00e9m da reforma tribut\u00e1ria e do Pacote Anticrime do Ministro Sergio Moro, que eu apoio, est\u00e3o sob os holofotes da imprensa o novo FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o e os novos marcos regulat\u00f3rios para o saneamento b\u00e1sico e para as telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nH\u00e1 um trabalho important\u00edssimo acontecendo na CPMI das Fake News.\r\nTamb\u00e9m conclu\u00edmos a aprecia\u00e7\u00e3o da Lei das Licita\u00e7\u00f5es, que dar\u00e1 mais efic\u00e1cia aos contratos para execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas e permitir\u00e1 que as emendas parlamentares que destinamos aos nossos Estados se transformem mais rapidamente em benef\u00edcios para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nDebates important\u00edssimos que acontecem na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado v\u00e3o fortalecer a nossa soberania e podem impulsionar o trabalho das for\u00e7as de seguran\u00e7a em todo o Brasil.\r\nNo campo, a san\u00e7\u00e3o do projeto que autoriza o produtor rural que tenha posse de arma de fogo a andar armado em toda a extens\u00e3o da sua propriedade rural representou um avan\u00e7o. \u00c9 uma das maiores vit\u00f3rias do meio rural, de quem vive, trabalha e produz l\u00e1. O objetivo n\u00e3o \u00e9 armar o campo, mas criar condi\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o a essas fam\u00edlias residentes.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro tamb\u00e9m sancionou um importante marco da luta pela prote\u00e7\u00e3o das mulheres. Trata-se da lei que disp\u00f5e sobre a responsabilidade do agressor pelo ressarcimento de custos relacionados aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nEspero que continuemos assim, com debates produtivos e com uma abordagem pragm\u00e1tica dos problemas do Pa\u00eds, at\u00e9 porque h\u00e1 muito por fazer.\r\nO tombo que a economia brasileira sofreu em 2014 foi imenso. Ao longo desta d\u00e9cada, o Brasil cresceu menos do que todos os demais pa\u00edses do grupo BRICS e menos do que a m\u00e9dia da Am\u00e9rica Latina. Se continu\u00e1ssemos nesse caminho, aos poucos o Pa\u00eds se tornaria irrelevante na economia mundial. N\u00e3o \u00e9 esse o lugar que sonhamos ocupar. Temos todas as condi\u00e7\u00f5es para permanecer em destaque no cen\u00e1rio internacional.\r\nAmigos da minha amada cidade de C\u00e1ceres, no Pantanal Mato-Grossense, eu gostaria de ressaltar que os temas e as propostas de \u00e2mbito nacional, cada um deles, t\u00eam repercuss\u00e3o nos Estados e na vida do cidad\u00e3o comum. Fui eleito pelo povo de Mato Grosso e tenho isso muito bem guardado na mente quando debato todas essas propostas aqui em Bras\u00edlia. Ali\u00e1s, todo o meu trabalho nesta Casa \u00e9 desenvolvido com base no meu compromisso de fazer um mandato participativo. E um mandato participativo se constr\u00f3i todos os dias, olho no olho, e tamb\u00e9m nas intera\u00e7\u00f5es por meio das modernas ferramentas virtuais.\r\nEu tenho comigo o di\u00e1logo como premissa de qualquer rela\u00e7\u00e3o. Por isso, paro sempre para ouvir com aten\u00e7\u00e3o o que querem dizer. \u00c9 sempre tempo de aprender, de colher demandas e de transform\u00e1-las em pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas.\r\nPor causa desse objetivo, de estar pr\u00f3ximo do cidad\u00e3o, \u00e9 que, terminadas as vota\u00e7\u00f5es aqui, logo corro para o Estado de Mato Grosso. De carro, percorrendo nossas estradas, conhecendo novos trajetos e pessoas, j\u00e1 percorri mais de 12 mil quil\u00f4metros em 9 meses. Somente em 2019, j\u00e1 visitei 40 das 141 cidades do Estado de Mato Grosso. Em cada canto, um gesto, um olhar, um sinal de esperan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o que espera por dias melhores e mant\u00e9m a f\u00e9 inabalada.\r\n\u00c9 atrav\u00e9s desse contato que tenho buscado atuar nas pautas de defesa da sa\u00fade, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos das mulheres, al\u00e9m dos assuntos relacionados ao desenvolvimento econ\u00f4mico de Mato Grosso. At\u00e9 o momento, apresentei 66 propostas legislativas.\r\nEsses tempos, recebi uma mensagem no meu Facebook da ANFIBRO, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Fibromi\u00e1lgicos e Portadores de Doen\u00e7as Correlacionadas. Da mensagem surgiu uma reuni\u00e3o. Da reuni\u00e3o, elaboramos um projeto. J\u00e1 realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica e agora trabalhamos para sensibilizar meus colegas Deputados sobre o Projeto de Lei n\u00ba 3.010, de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Fibromialgia. Se aprovarmos a proposta, beneficiaremos milhares de brasileiros. \u00c9 um exemplo de pauta important\u00edssima que vem sendo desenvolvida com base na participa\u00e7\u00e3o social.\r\nPor falar no tema sa\u00fade, registro que atuei na CPI da Sa\u00fade na Assembleia Legislativa de Mato Grosso, a qual presidi, durante o meu mandato de Deputado Estadual, o que me habilita a continuar trabalhando para fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o do Poder Executivo e cobrar um Estado mais eficiente e transparente. Por esse motivo tamb\u00e9m apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 379, de 2019, o meu primeiro projeto nesta Casa. O PL em Defesa da Sa\u00fade tem como objetivo tornar crime hediondo ou inafian\u00e7\u00e1vel a corrup\u00e7\u00e3o na sa\u00fade. A ideia \u00e9 mandar para a cadeia e n\u00e3o afrouxar para quem mexer no dinheiro da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nTamb\u00e9m apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.526, de 2019, o Projeto de Lei em Defesa da Mulher. A proposta altera o C\u00f3digo Penal para aumentar a pena para o crime de les\u00e3o corporal grave e criar pena para o crime de amea\u00e7a, quando cometidos contra a mulher por menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher. Ser\u00e1 um novo marco para a prote\u00e7\u00e3o das mulheres.\r\nE, para beneficiar n\u00e3o s\u00f3 o meu Estado de Mato Grosso, como tamb\u00e9m todo o Brasil, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, sobre a amplia\u00e7\u00e3o do prazo para ratifica\u00e7\u00e3o de registros imobili\u00e1rios referentes a im\u00f3veis rurais com origem em t\u00edtulos de aliena\u00e7\u00e3o ou de concess\u00e3o de terras devolutas expedidos pelos Estados em faixa de fronteira. \r\nO problema com a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria na faixa de fronteira \u00e9 hist\u00f3rico, e os produtores precisam de seguran\u00e7a jur\u00eddica para gerar riquezas. Pe\u00e7o \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados aten\u00e7\u00e3o especial a essa pauta, que n\u00e3o tem partido. Conseguimos articular com a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, com o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e com L\u00edderes de todos os partidos a aprova\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o da pauta. Agora, a mat\u00e9ria est\u00e1 sob a an\u00e1lise da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural. Temos prazo para apreciar a mat\u00e9ria. Aten\u00e7\u00e3o: em outubro o prazo expirou. Temos em nossas m\u00e3os a responsabilidade de dar seguran\u00e7a a milhares de fam\u00edlias.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados e amigos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, j\u00e1 vou me encaminhando para o fim desta fala, que tamb\u00e9m tem o objetivo de dar transpar\u00eancia ao meu mandato. \r\nHoje, como Deputado Federal, fui escolhido pelo meu partido, o Solidariedade, para atuar na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado e na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Sou tamb\u00e9m Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias, al\u00e9m de ser Vice-L\u00edder do Solidariedade aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPreciso tamb\u00e9m registrar a minha atua\u00e7\u00e3o na pauta dos ACS e ACE. S\u00e3o 9 meses de dedica\u00e7\u00e3o total a todos os pleitos. Estamos aqui em Bras\u00edlia articulando com Estados e Munic\u00edpios a adequa\u00e7\u00e3o da portaria que estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Lei Ruth Brilhante, a Lei n\u00ba 13.595, de 2018.\r\nBuscamos tamb\u00e9m recursos da Uni\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o do curso t\u00e9cnico, uma das grandes necessidades da categoria.\r\nQuero parabenizar o Ministro Luiz Henrique Mandetta por ouvir essa articula\u00e7\u00e3o. Em breve, ele vai anunciar ao Brasil esse novo curso t\u00e9cnico de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de combate \u00e0s endemias, uma a\u00e7\u00e3o nossa. Foi uma a\u00e7\u00e3o do Parlamento - da Frente Parlamentar em Defesa dos Agentes, da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, da Frente Parlamentar da Sa\u00fade -, enfim, foi uma uni\u00e3o de for\u00e7as desta Casa e da medicina, que convergiu para a cria\u00e7\u00e3o desse curso t\u00e9cnico.\r\nPosso dizer que somente neste mandato j\u00e1 s\u00e3o mais de 13 mil as horas em que trabalhei pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e de combate \u00e0s endemias, sem contar que atuei na mesma pauta por mais 4 anos, no meu mandato como Deputado Estadual.\r\nCom planejamento, trabalho, dedica\u00e7\u00e3o e, principalmente, com a colabora\u00e7\u00e3o de todos os que embarcaram comigo nesse projeto, encerrei o primeiro semestre de 2019 como o melhor Parlamentar de Mato Grosso, de acordo com o Ranking dos Pol\u00edticos. Por ser ficha limpa, tive a honra de tamb\u00e9m ser indicado a concorrer ao Pr\u00eamio Congresso em Foco 2019. \u00c9 uma conquista muito significativa, um g\u00e1s para seguir lutando.\r\nComecei o mandato de Deputado Federal renunciando \u00e0 aposentadoria especial do Congressista. Abri m\u00e3o de um regime especial para me aposentar pelo INSS, como a maioria dos trabalhadores brasileiros.\r\nPor falar em zelo pelo dinheiro p\u00fablico, informo que economizei 62,71% da cota parlamentar no primeiro semestre de 2019. H\u00e1 menos de 2 meses de fechar o ano, a economia \u00e9 de 50%. O respeito ao dinheiro p\u00fablico faz parte da minha rotina de trabalho. Se algu\u00e9m quiser conferir, os dados est\u00e3o dispon\u00edveis no Portal da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAmigos de Mato Grosso e das redes sociais, os nossos desafios podem ser novos, os instrumentos com que os enfrentamos podem ser novos, mas os valores de que o nosso \u00eaxito depende - honestidade e trabalho duro; coragem e \u00e9tica; lealdade, dedica\u00e7\u00e3o, respeito -, essas coisas s\u00e3o antigas, essas coisas s\u00e3o verdadeiras e fazem parte da minha ess\u00eancia.\r\nEu estou aqui, como representante leg\u00edtimo de Mato Grosso, para:\r\n- lutar pela bandeira do municipalismo, auxiliar cada um dos 141 Prefeitos na luta para obter recursos que v\u00e3o se converter em escolas, em a\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, em novos equipamentos p\u00fablicos;\r\n- ser ainda um instrumento em defesa do nosso Estado, que precisa de reconhecimento. Somos a estrela do agro brasileiro, mas estamos sem receber o FEX - Aux\u00edlio Financeiro para Fomento das Exporta\u00e7\u00f5es h\u00e1 2 anos. Um bilh\u00e3o faz muita falta aos cofres do meu Estado de Mato Grosso. Isso sem contar com o hist\u00f3rico d\u00e9ficit de investimento em infraestrutura.\r\nMato Grosso precisa ser encarado com seriedade, com um grande programa de transporte intermodal. Precisamos de mais de 10 mil quil\u00f4metros de asfalto, precisamos concluir projetos de ferrovia, como a FICO - Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Centro-Oeste, precisamos explorar o Rio Paraguai com transporte hidrovi\u00e1rio, precisamos fortalecer nossos aeroportos.\r\nTemos tudo para seguir orgulhando o Brasil, mas precisamos que os olhos do poder se voltem para as nossas necessidades. Como diz aquele velho ditado popular, ajuda-me a te ajudar, Brasil.\r\nCom esperan\u00e7a e virtude, enfrentemos todos esses desafios e aqueles que ainda vir\u00e3o com a certeza daquilo que foi dito pelo nosso Papa Francisco:\r\nViver na esperan\u00e7a \u00e9 caminhar (...) rumo \u00e0 felicidade que n\u00e3o temos aqui, mas teremos l\u00e1 (...), \u00e9 uma virtude dif\u00edcil de entender. \u00c9 uma virtude humilde, muito humilde. Esperan\u00e7a \u00e9 tamb\u00e9m uma virtude concreta.\r\nPortanto, meus amigos, tenhamos esperan\u00e7a, sem nunca esquecer que \u00e9 preciso muito trabalho para concretizar nossos sonhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1792/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO DETERMINADO, RATIFICA\u00c7\u00c3O, REGISTRO DE IM\u00d3VEL, IM\u00d3VEL RURAL, ALIENA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, TERRA DEVOLUTA, FAIXA DE FRONTEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.178, de 2015, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo para ratifica\u00e7\u00e3o dos registros imobili\u00e1rios referentes aos im\u00f3veis rurais com origem em t\u00edtulos de aliena\u00e7\u00e3o ou de concess\u00e3o de terras devolutas expedidos pelos Estados em faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de falar nesta noite como autor do Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, que trata da ratifica\u00e7\u00e3o dos registros imobili\u00e1rios de terras em faixa de fronteira.\r\nGostaria de agradecer ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, por ter colocado o projeto em vota\u00e7\u00e3o, e aos L\u00edderes dos partidos, que entenderam essa discuss\u00e3o. Tamb\u00e9m quero agradecer a confian\u00e7a da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria e da CNA, em nome do Presidente Alceu Moreira. \r\nNa noite de hoje, quero ressaltar a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o do Deputado Sergio Souza e do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que nos ajudaram a fazer um acordo e a construir um texto que fosse eficiente e atingisse todos os homens e mulheres que est\u00e3o na fronteira oeste deste Pa\u00eds, lembrando que esse projeto \u00e9 bom n\u00e3o apenas para o meu Estado do Mato Grosso, mas para os 11 Estados brasileiros que fazem faixa de fronteira. Os homens e as mulheres que desde a \u00e9poca do Imp\u00e9rio foram a essas regi\u00f5es para manter a soberania nacional e ocupar os espa\u00e7os a oeste no Brasil hoje t\u00eam seguran\u00e7a jur\u00eddica e tranquilidade na sua produ\u00e7\u00e3o. \r\nEsse projeto atinge pequenos e m\u00e9dios produtores. Isso \u00e9 fruto de um mandato participativo. As discuss\u00f5es come\u00e7aram com aqueles que vivem na fronteira do meu querido Munic\u00edpio de C\u00e1ceres, em Pontes e Lacerda e em Vila Bela da Sant\u00edssima Trindade, no Mato Grosso. Constru\u00edmos esse projeto juntos. Conversamos com toda a sociedade, com homens e mulheres, com os partidos, e chegamos a um entendimento nesta noite.\r\nAgrade\u00e7o a todos os Deputados a constru\u00e7\u00e3o desse acordo e essa vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime. Fa\u00e7o esse agradecimento em nome dos homens e das mulheres da fronteira do Brasil. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\", visto que esse destaque vai contra o objetivo da medida provis\u00f3ria, que \u00e9 ter mais cr\u00e9dito e diminuir o custo para o produtor.\r\nNesse sentido, n\u00f3s estamos aqui fazendo uma for\u00e7a-tarefa para ampliar o cr\u00e9dito, diminuir o custo. Por isso o Solidariedade est\u00e1 junto com a agricultura, a agricultura familiar, a boa agricultura, e orienta o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Registro de voto da Deputada Dra. Vanda Milani.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", porque se trata de um importante projeto para a Na\u00e7\u00e3o. At\u00e9 pedi que o PNI seja reavaliado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, devido \u00e0 maneira de atua\u00e7\u00e3o da nova cepa e ao perfil de quem agora est\u00e1 morrendo, de outra faixa et\u00e1ria. Ent\u00e3o, \u00e9 importante reavaliar o plano, e o Ministro da Sa\u00fade disse que iria faz\u00ea-lo, quando veio, na quarta-feira, \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade, como disse, acha que \u00e9 um importante projeto para a Na\u00e7\u00e3o.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".\r\nPor fim, Presidente, a Deputada Dra. Vanda Milani, que teve dificuldades com o sistema na vota\u00e7\u00e3o anterior, votou com o partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, o Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nAqui n\u00e3o se diz que \u00e9 para grandes empresas, e sim para empresas e diversas outras op\u00e7\u00f5es: associados, estagi\u00e1rios... N\u00f3s precisamos, no Pa\u00eds, \u00e9 da vacina! \u00c9 claro, a prioridade \u00e9 do Governo. O Governo Federal precisa ter a prioridade e comprar primeiro. Caso essas vacinas estejam sobrando - e daqui a pouco teremos novas empresas produzindo -, ent\u00e3o a iniciativa privada pode adquirir e fazer a sua op\u00e7\u00e3o. Eu concordo com a doa\u00e7\u00e3o, mas surgiram essas outras op\u00e7\u00f5es. \r\nO Solidariedade vai apresentar uma emenda na hora oportuna e vai fazer um destaque, mas isso depender\u00e1 do momento oportuno para faz\u00ea-lo. Neste momento, orientamos \"n\u00e3o\", e vamos em frente na vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta \"sim\", visto que realmente n\u00f3s sabemos que a \u00fanica maneira de vencermos e virarmos essa chave da pandemia \u00e9 termos uma mudan\u00e7a de atitude, como usar m\u00e1scaras, seguir as medidas de higiene, manter o distanciamento social e, principalmente, vacinar a popula\u00e7\u00e3o. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica maneira de evitarmos o lockdown; a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica maneira de evitarmos o desemprego, o fechamento de empresas.\r\n\u00c9 poss\u00edvel nesta hora fazermos uma grande alian\u00e7a nacional. N\u00f3s pol\u00edticos n\u00e3o tivemos a capacidade de faz\u00ea-lo. E n\u00e3o vamos ficar olhando para o retrovisor, porque houve erros, sim, na condu\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o. Mas, daqui para frente, o que vamos fazer? Agora \u00e9 hora desse grande pacto. Houve uma mudan\u00e7a de postura do Minist\u00e9rio. Vamos mudar de postura tamb\u00e9m n\u00f3s e vamos colaborar para que a vacina\u00e7\u00e3o seja feita j\u00e1 no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta, ent\u00e3o, vota \"n\u00e3o\".\r\nE como \u00e9 bel\u00edssima a democracia e o debate de ideias! Muitos aqui estavam contra o PNI, um tempo atr\u00e1s, at\u00e9 porque houve uma vota\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o de outros profissionais ou setores pelo Parlamento, n\u00e3o concordavam com o PNI. Ent\u00e3o, t\u00eam que fazer como eu fiz, cobrar do Ministro que esse PNI tem que ser revisado, tem que haver mudan\u00e7as, adequa\u00e7\u00f5es, conforme o decorrer da doen\u00e7a, porque a doen\u00e7a tem uma evolu\u00e7\u00e3o, uma mudan\u00e7a natural.\r\nPois bem, n\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, de vacinas, sim, de vacinas j\u00e1. E vi que a Relatora teve o zelo e o cuidado, e o nosso autor tamb\u00e9m, para que n\u00e3o fosse ferido o PNI. E, principalmente, as empresas que t\u00eam contrato com o Governo n\u00e3o podem vender antecipadamente para a iniciativa privada.\r\nDefendemos a vacina\u00e7\u00e3o, defendemos o SUS e defendemos que o brasileiro se vacine j\u00e1.\r\n\u00c9 um bom projeto, \u00e9 um projeto para a Na\u00e7\u00e3o, por isso o Solidariedade \u00e9 contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Import\u00e2ncia da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, Presidente.\r\nRefor\u00e7amos mais uma vez que, se perguntarmos para a popula\u00e7\u00e3o da minha querida C\u00e1ceres, minha cidade querida, em Mato Grosso, ou mesmo para a do Brasil, a popula\u00e7\u00e3o vai responder que quer vacina, que devemos neste momento cobrar um grande plano nacional de combate \u00e0 COVID, para atendermos esse anseio da popula\u00e7\u00e3o e que devemos fazer com que o Governo, sim, com esses contratos de inten\u00e7\u00e3o de compra... Porque n\u00e3o existe vacina dispon\u00edvel no mercado. Voc\u00ea faz contrato de inten\u00e7\u00e3o de compra. Essa mudan\u00e7a de comportamento, de pedir aux\u00edlio aos pa\u00edses que t\u00eam a possibilidade de oferecer a vacina, \u00e9 importante, e o Minist\u00e9rio vem fazendo isso. Eu louvo essa mudan\u00e7a de comportamento, as medidas individuais de prote\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 importante colocarmos mais vacinas ainda na possibilidade de vacina\u00e7\u00e3o. Quanto mais pessoas vacinadas, mais aumentar\u00e1 a imunidade, e n\u00f3s conseguiremos proteger mais gente, mesmo aqueles que n\u00e3o conseguirem ser vacinados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.\r\nCOMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, AGILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Imediata aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, o Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", porque o texto \u00e9 bem claro: n\u00e3o \u00e9 fura-fila. Ele foi bem conduzido e bem elaborado pela nossa Relatora. N\u00e3o adianta proporcionarmos adjetivos que est\u00e3o na cabe\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, como Titanic e fura-fila. Com todo respeito \u00e0 discuss\u00e3o do Parlamento, n\u00f3s vamos ouvir isso aqui at\u00e9 o final. Faz parte, \u00e9 a beleza do Parlamento e da democracia. Mas tem de ficar claro que n\u00e3o se trata de ser fura-fila. \r\nPrecisamos de vacina j\u00e1. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo realmente acelere e compre, para que possa ofertar cada vez mais vacinas, atrav\u00e9s de iniciativas inovadoras como esta do Parlamento, para que a vacina\u00e7\u00e3o suficiente possa resultar na melhoria desse quadro que, infelizmente - ningu\u00e9m aqui vai atestar de outra maneira -, representa perdas incalcul\u00e1veis, com o recorde de 27% das mortes do mundo hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nMais uma vez, fica bem claro que o Solidariedade defende a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, defende um aux\u00edlio emergencial maior que esse, defende o Plano Nacional de Enfrentamento \u00e0 COVID, defende uma uni\u00e3o nacional, uma uni\u00e3o de todos os entes pol\u00edticos para combater esta guerra. O inimigo em comum chama-se COVID-19. Para isso, n\u00f3s precisamos de mudan\u00e7as de comportamento da popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, n\u00f3s precisamos de vacina j\u00e1. Quanto mais vacinas trouxermos para incrementar o portf\u00f3lio do Brasil, melhor ser\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL,  PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD). \r\nBANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO,  PANDEMIA, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso II, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, contido na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es em prol do Estado do Mato Grosso, diante do colapso da sa\u00fade provocado pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente. E refor\u00e7o aqui o apelo do Deputado Igor Timo e de todos os companheiros, pela situa\u00e7\u00e3o por que passamos.\r\nComo m\u00e9dico que sou, acredito - e fa\u00e7o o meu mandato com muita honradez - que posso atender muito mais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o como estou, como pol\u00edtico, com muito orgulho, do que \u00e0s vezes se eu estivesse na linha de frente. N\u00e3o me vacinei porque n\u00e3o estou na linha de frente. Sigo as regras. E tenho orgulho do mandato.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta provocarmos, colocarmos a popula\u00e7\u00e3o contra os pol\u00edticos ou fazermos desafios, porque isso n\u00e3o leva a nada. N\u00e3o adianta esse clima de desuni\u00e3o. Enquanto isso, estamos a\u00ed. Atuamos, como bancada do Mato Grosso, para levar oxig\u00eanio para o Estado, para cobrar miniusinas de oxig\u00eanio, para ampliar a quantidade de UTIs no meu Estado. L\u00e1, mais de cem pessoas est\u00e3o morrendo por dia. Isso \u00e9 uma trag\u00e9dia. Eu estou em Bras\u00edlia neste momento. Dizem que l\u00e1 no Mato Grosso morreram mais de cem pessoas. Isso \u00e9 uma trag\u00e9dia, uma trag\u00e9dia que est\u00e1 acontecendo em todos os Estados.\r\nMinha solidariedade a todos. E precisamos de ajuda realmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD).\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 379/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, CRIME HEDIONDO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, PECULATO, CONTRATO ADMINISTRATIVO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DR. LEONARDO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Dr. Leonardo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o cabendo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado que assim o fizerem doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS a mesma quantidade de vacinas adquiridas para essa finalidade, constante no inciso II, art. 2\u00ba, da Lei 14.125, de 2021, inclu\u00eddo pelo artigo 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 379, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, para a inclus\u00e3o, no rol dos crimes hediondos, dos crimes de associa\u00e7\u00e3o criminosa, corrup\u00e7\u00e3o passiva e ativa, peculato, e os crimes contra licita\u00e7\u00f5es relativos a contratos, programas e a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas da sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, vota para manter o texto da Relatora. Ent\u00e3o, o voto \u00e9 \"sim\".\r\nEssa contribui\u00e7\u00e3o, essa obrigatoriedade de se doar doses de vacinas ao SUS tem que existir para n\u00f3s diminuirmos o tempo da vacina\u00e7\u00e3o e vacinarmos mais brasileiros.\r\nAproveito este tempo, Sr. Presidente, para dizer que realmente temos que fazer o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, temos que estar preocupados com a corrup\u00e7\u00e3o. Por isso, eu pe\u00e7o aos nobres Parlamentares, aos meus colegas, apoio ao PL 379/19, de minha autoria. Esse PL est\u00e1 apensando a outros projetos e torna hediondo o crime cometido na \u00e1rea da sa\u00fade, com pena de cadeia para quem rouba. Isso tem que ser para todo mundo, mas, na \u00e1rea da sa\u00fade, \u00e9 um absurdo. Temos, sim, que nos preocupar com a corrup\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podemos ficar s\u00f3 no discurso. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio de todos os senhores ao PL 379/19, de minha autoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]