[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DR. LUIZ OVANDO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, MATO GROSSO DO SUL, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nHOR\u00c1RIO DE VER\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nSA\u00daDE, INVESTIMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Agradecimento ao povo do Estado de Mato Grosso do Sul pela elei\u00e7\u00e3o do orador para a C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de extin\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (Bloco/PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros que nos acompanham pela televis\u00e3o, em especial, meus conterr\u00e2neos sul-mato-grossenses, em primeiro lugar, quero agradecer a Deus, sem o qual nada seria poss\u00edvel, reconhecer a Sua soberania, majestade e eternidade e declarar que estou aqui por Sua vontade, conforme a 1\u00aa Carta do Ap\u00f3stolo Paulo aos Cor\u00edntios, cap\u00edtulo 13, vers\u00edculo 1, que diz que toda autoridade vem de Deus.\r\nQuero agradecer \u00e0 minha fam\u00edlia, particularmente \u00e0 minha esposa, Clotildes, que foi alicerce na constru\u00e7\u00e3o desta elei\u00e7\u00e3o vitoriosa.\r\nQuero agradecer ao povo do meu Estado por me honrar com os seus 50.376 votos. Fa\u00e7o um destaque aqui para dizer que isso equivale a aproximadamente 4,04% dos eleitores de Mato Grosso do Sul. Quero fazer uma proje\u00e7\u00e3o, porque o meu Estado tem pequena densidade demogr\u00e1fica. Comparado ao Estado de S\u00e3o Paulo, esse \u00edndice equivaleria a cerca de 1 milh\u00e3o de votos. Agrade\u00e7o aos sul-mato-grossenses. \r\nDestaco o fato de ter sido o terceiro candidato mais votado na minha cidade, Campo Grande, e sem recursos, apenas fundamentado no trabalho de anos na condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico e professor do curso de medicina. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 minha terra natal, Corumb\u00e1. Quero agradecer \u00e0 minha terra matrimonial, Dourados, e aos amigos de inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia, mocidade, da faculdade, da maturidade, aos colegas m\u00e9dicos que abra\u00e7aram a ideia de que era chegada a hora da mudan\u00e7a.\r\nQuero agradecer aos alunos do curso de medicina, aos residentes da Santa Casa, aos pacientes que gentilmente votaram, apesar do medo de perder o m\u00e9dico. Quero dizer-lhes que n\u00e3o ser\u00e3o desamparados. Quero agradecer ao corpo t\u00e9cnico, m\u00e9dico e de enfermagem da Santa Casa, que enfrenta problemas, frequentemente, do ponto de vista econ\u00f4mico.\r\nQuero agradecer ao Pastor Mauro Clementino, da minha Igreja Batista, e aos irm\u00e3os daquela igreja.\r\nQuero agradecer \u00e0queles que de forma altru\u00edsta nos ajudaram propagando o nome e influenciando pessoas. Quero tamb\u00e9m agradecer \u00e0queles que se sentiram injusti\u00e7ados porque n\u00e3o foram contemplados na medida das suas expectativas.\r\nAproveito esta oportunidade para declarar daqui a minha determina\u00e7\u00e3o em servir ao meu Pa\u00eds, com grande amor e dedica\u00e7\u00e3o. Na condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico e professor de medicina, eu quero levantar a bandeira da defesa da sa\u00fade. E come\u00e7o, de pronto, pedindo publicamente a extin\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma confirma\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio biol\u00f3gico. Pelo contr\u00e1rio, s\u00f3 de preju\u00edzo. E a fal\u00e1cia da economia n\u00e3o se sustenta. \r\nQuero levantar daqui a import\u00e2ncia do investimento na sa\u00fade, do resgate do papel do cl\u00ednico, que, lamentavelmente, tem sido deixado de lado.\r\nInfelizmente, n\u00f3s come\u00e7amos a enfrentar outra situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 exatamente a quest\u00e3o da telemedicina. Lamentavelmente, ela amea\u00e7a a boa pr\u00e1tica m\u00e9dica. Tenho recebido muitas solicita\u00e7\u00f5es.\r\nAqui eu me despe\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MEDICINA, INTERMEDIA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA, ATENDIMENTO MEDICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, de 2018, do Conselho Federal de Medicina, sobre a defini\u00e7\u00e3o e disciplinamento da telemedicina como forma de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos mediados por tecnologias. Import\u00e2ncia da proximidade entre o m\u00e9dico e o paciente e de prioridade no diagn\u00f3stico. Defesa do credenciamento de consult\u00f3rios m\u00e9dicos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Import\u00e2ncia da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (Bloco/PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, nesta oportunidade, quero lembrar as trag\u00e9dias que n\u00f3s temos vivido, principalmente a de Minas Gerais, em Brumadinho, uma trag\u00e9dia menor l\u00e1 do Ninho do Urubu e ultimamente uma trag\u00e9dia individual ou mesmo dupla: a morte do piloto e do jornalista Boechat. \r\nNa esteira dessas trag\u00e9dias, eu quero lembrar uma que tem acontecido frequentemente, que \u00e9 exatamente a trag\u00e9dia da medicina, ou seja, especificamente da sa\u00fade. N\u00f3s temos fechado os olhos e os ouvidos para o que tem acontecido na sa\u00fade, basicamente porque o m\u00e9dico tem se distanciado do paciente, e o paciente, do m\u00e9dico. \u00c9 importante citar aqui que existem muitos interpostos entre o paciente e o m\u00e9dico, a come\u00e7ar por aquilo que n\u00f3s temos visto e falado de multidisciplinaridade. O fundamento da medicina \u00e9 o diagn\u00f3stico; n\u00f3s temos que fazer diagn\u00f3stico, e quem faz diagn\u00f3stico \u00e9 m\u00e9dico. Lamentavelmente, at\u00e9 aquelas situa\u00e7\u00f5es de muito carinho e de dedica\u00e7\u00e3o por parte m\u00e9dico t\u00eam distanciado o paciente, porque o paciente se engana, o paciente se ilude com aquela situa\u00e7\u00e3o de carinho e apar\u00eancia, e aquilo que \u00e9 fundamental n\u00e3o tem sido destacado, que \u00e9 o diagn\u00f3stico. \r\nE lamentavelmente n\u00f3s temos visto isso no pronto socorro, onde a tecnologia tamb\u00e9m tem distanciado o paciente do m\u00e9dico, porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que tenha feito um diagn\u00f3stico, por que se abandonou exatamente aquilo que \u00e9 fundamental na medicina: a entrevista m\u00e9dica e, dentro da entrevista, a semiologia, a anamnese. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos enveredado a medicina para u m caminho errado e temos levantado a bandeira \u00fanica e exclusiva de que \u00e9 necess\u00e1rio ter mais m\u00e9dicos. Mais m\u00e9dicos \u00e9 uma ilus\u00e3o. N\u00f3s precisamos de m\u00e9dicos competentes, m\u00e9dicos que realmente ou\u00e7am o paciente, palpem o paciente, examinem o paciente e fa\u00e7am o diagn\u00f3stico.\r\nMeus amigos, n\u00f3s temos tido exatamente o perigo da telemedicina, mais um interposto, mais um dificultador da presen\u00e7a do m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o ao paciente. O Conselho Federal de Medicina, atrav\u00e9s da sua Medida n\u00ba 2.227, de 2018, diz que n\u00f3s podemos praticar a telemedicina, desde que tenhamos feito a entrevista presencial. A entrevista presencial passa a ser uma incoer\u00eancia, se levarmos em conta determinadas regi\u00f5es que n\u00e3o disp\u00f5em da condi\u00e7\u00e3o de fazer a medicina presencial. N\u00f3s estamos aqui diante de uma situa\u00e7\u00e3o mais distanciadora, mais dificultadora do diagn\u00f3stico. N\u00f3s estamos nos enveredando por uma dificuldade, de uma maneira geral, maquiada de efici\u00eancia, em que n\u00f3s lan\u00e7amos m\u00e3o de equipamentos, lan\u00e7amos m\u00e3o de exames e esses exames, de uma maneira geral, em 40% das vezes, n\u00e3o s\u00e3o buscados nos laborat\u00f3rios, e isso infelizmente compromete o diagn\u00f3stico.\r\nN\u00f3s precisamos falar com Ministro, n\u00f3s precisamos voltar, n\u00f3s precisamos fazer com que o m\u00e9dico fique pr\u00f3ximo ao seu paciente. \r\nE isso o sistema SUS tem distanciado. \u00c9 importante considerar que o conv\u00eanio daqueles que s\u00e3o competentes e capacitados para exercer a medicina cl\u00ednica seja facilitado para que, na verdade, o paciente possa se aproximar do m\u00e9dico. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o das presen\u00e7as do paciente e do m\u00e9dico. A\u00ed est\u00e1 o fundamento da medicina, a forma de se diagnosticar. Depois do diagn\u00f3stico, n\u00f3s podemos ter todas aquelas outras situa\u00e7\u00f5es de multidisciplinaridade que se faz necess\u00e1rio. \u00c9 a cabe\u00e7a comandando o corpo, pois o corpo n\u00e3o anda sozinho. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. LUIZ OVANDO.\r\n\r\nSr. Presidente , caros Deputados, trag\u00e9dias se sucedem. Foram duas em menos de 15 dias: Brumadinho e Ninho do Urubu, do Flamengo, nos dias 25 de janeiro de 2019 e 08 de fevereiro de 2019 - 14 dias.\r\n\tPor qu\u00ea? Falta do princ\u00edpio da responsabilidade e a quase certeza da impunidade.\r\n\tNo per\u00edodo colonial e imperial os reis n\u00e3o prestam contas. Brasil h\u00e1 muito n\u00e3o tem l\u00edderes respons\u00e1veis.\r\nQuero denunciar nesta oportunidade a trag\u00e9dia da sa\u00fade. A medicina vai bem, mas a sa\u00fade nem tanto - eufemismo para mal. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o se chega ao diagn\u00f3stico. H\u00e1 muitos empecilhos entre o paciente e o m\u00e9dico, dist\u00e2ncia entre paciente e m\u00e9dico. Acesso aos servi\u00e7os m\u00e9dicos \u00e9 dif\u00edcil, h\u00e1 tecnologia excessiva e obsess\u00e3o pela muldisciplinaridade (esclare\u00e7o que falo aqui do diagn\u00f3stico).\r\nQuebraram a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico/paciente sob a fal\u00e1cia da efici\u00eancia e agora prop\u00f5em triturar a pedra angular da medicina que \u00e9 a entrevista, hist\u00f3ria cl\u00ednica e exame f\u00edsico que geram o diagn\u00f3stico. O prop\u00f3sito de toda a medicina \u00e9 o diagn\u00f3stico.\r\n\tA instrumentaliza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico est\u00e1 comprometida e agora muito mais com a telemedicina autorizada pela resolu\u00e7\u00e3o 2227/18 do CFM.\r\nSr. Ministro da Sa\u00fade, \u00e9 imperioso promover a aproxima\u00e7\u00e3o do paciente e o m\u00e9dico para se resgatar a arte m\u00e9dica e priorizar o diagn\u00f3stico. \u00c9 preciso levantar a efic\u00e1cia dos programas e rever a ilus\u00e3o do Mais M\u00e9dicos.\r\nOs PS e pronto atendimento est\u00e3o demorando at\u00e9 6 horas para defini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. \u00c9 muito exame sem exame cl\u00ednico pr\u00e9vio e excesso de solicita\u00e7\u00e3o de especialistas. \r\n\tA telemedicina agravar\u00e1 a sobrecarga dos hospitais, porque n\u00e3o se far\u00e1 o diagn\u00f3stico correto, e a piora da doen\u00e7a demandar\u00e1 atendimento de urg\u00eancia.\r\n\u00c9 preciso agir para aproximar o paciente do m\u00e9dico e priorizar o diagn\u00f3stico e depois a multidisciplinaridade. \u00c9 preciso promover o credenciamento de m\u00e9dicos que queiram atender pelo SUS nos consult\u00f3rios.\r\n\u00c9 preciso promover a sa\u00fade e estimular a preven\u00e7\u00e3o. Essa preven\u00e7\u00e3o tem que come\u00e7ar com as atitudes governamentais de suprimir medidas que comprometem fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas como o hor\u00e1rio de ver\u00e3o e exp\u00f5em a popula\u00e7\u00e3o mais humilde \u00e0s inseguran\u00e7as da escurid\u00e3o para chegar no hor\u00e1rio ao trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, F\u00c1TIMA DO SUL (MS), GEST\u00c3O, ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, ELOGIO.\r\nREFORMA DA PREVID\u00caNCIA, REALIZA\u00c7\u00c3O, GR\u00c9CIA, CRESCIMENTO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Excel\u00eancia dos trabalhos desenvolvidos pelo Hospital da SIAS - Sociedade Integrada de Assist\u00eancia Social, no Munic\u00edpio de F\u00e1tima do Sul, Estado de Mato Grosso do Sul. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (Bloco/PSL - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputados, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar e de representante do meu Estado de Mato Grosso do Sul, eu quero manifestar a minha alegria e satisfa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a visita a um pequeno hospital da cidade de F\u00e1tima do Sul.\r\nF\u00e1tima do Sul \u00e9 uma cidade de 25 mil habitantes, encravada praticamente na regi\u00e3o central do Estado de Mato Grosso do Sul, com economia pr\u00f3spera e voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Tive a satisfa\u00e7\u00e3o de ser recebido no Hospital SIAS - Sociedade Integrada de Assist\u00eancia Social, em que a administradora do hospital, Sra. Rosa Vilas Boas, com toda a sua equipe, mostra-nos um hospital de influ\u00eancia significativa. \u00c9 um hospital de 62 leitos, refer\u00eancia para 18 Munic\u00edpios na \u00e1rea de oftalmologia. O hospital recentemente passou por uma verifica\u00e7\u00e3o do SUS e l\u00e1, diante de 120 quesitos, respondeu favoravelmente a 118. H\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o, inclusive da Secretaria, de que esse hospital \u00e9 considerado um brinco, uma verdadeira joia!\r\nQuero dizer aqui para os nobres Deputados e tamb\u00e9m para a popula\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul, especificamente a de F\u00e1tima do Sul, que esse hospital realiza a sua voca\u00e7\u00e3o de atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de forma bastante humana, com todos os programas, inclusive os do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E o que \u00e9 interessante nesse hospital, meus amigos, \u00e9 que ele produz muito mais do que verdadeiramente recebe.\r\nLamentavelmente, n\u00f3s temos percebido isso, no pagamento dos hospitais que andam na luz daquilo que verdadeiramente faz diferen\u00e7a, que \u00e9 o bom atendimento e a efici\u00eancia. Esse hospital fatura 29% a mais, mas n\u00e3o recebe esse dinheiro em \u00e2mbito ambulatorial.\r\nLembramos que hoje n\u00f3s estamos comemorando o Dia Internacional das Doen\u00e7as Raras, legitimamente defendido, e contamos com a presen\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade, que \u00e9 do nosso Estado. Eu quero dizer que \u00e9 leg\u00edtima essa reivindica\u00e7\u00e3o, \u00e9 leg\u00edtima essa celebra\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de pagar, de restituir aquilo que o hospital produz no atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da cidade e do Estado, o que realiza de forma bastante cidad\u00e3.\r\nN\u00f3s temos defendido o cl\u00ednico, e aqui eu quero apenas lembrar que esse \u00e9 um hospital simples e resolutivo, porque tem simplesmente ultrassom, aparelhos de raio X e colonoscopia. Com isso, ele consegue atender a demanda da popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 refer\u00eancia de retaguarda para muitas cidades, em torno de F\u00e1tima do Sul.\r\nPara terminar, eu quero apenas falar sobre a Previd\u00eancia. A Previd\u00eancia \u00e9 um desafio para os Governos legitimamente eleitos. Quero lembrar que n\u00e3o importa a tend\u00eancia ideol\u00f3gica e tamb\u00e9m que a hist\u00f3ria \u00e9 a mestra da vida. H\u00e1 mais ou menos 4 anos, na Gr\u00e9cia, o Primeiro-Ministro Alexis Tsipras foi eleito pelo partido de esquerda Syriza. Ele simplesmente se rebelou contra a orienta\u00e7\u00e3o da Unidade Europeia, dizendo que n\u00e3o atenderia as orienta\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para resgatar a economia daquele Pa\u00eds. Passado 1 ano, ele n\u00e3o s\u00f3 teve que se dobrar \u00e0quelas exig\u00eancias, mas tamb\u00e9m fez a necess\u00e1ria reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, fa\u00e7o um alerta aos paladinos da desgra\u00e7a e aos arautos das m\u00e1s not\u00edcias. Dizem que haver\u00e1 problema e que o pobre vai pagar caro. O pobre n\u00e3o vai pagar caro. N\u00e3o foi o que vimos, ap\u00f3s aquela tomada de posi\u00e7\u00e3o na Gr\u00e9cia. N\u00f3s sabemos que os investimentos est\u00e3o a\u00ed, \u00e0 semelhan\u00e7a de torneiras a serem abertas, para que verdadeiramente este Pa\u00eds possa entrar no trilho do progresso e do desenvolvimento. \r\nN\u00f3s queremos insistir em que \u00e9 preciso reconsiderar. \u00c9 preciso parar com essa hist\u00f3ria de repetir possibilidades de desgra\u00e7as no nosso Pa\u00eds. Isso s\u00f3 vai acontecer se n\u00f3s n\u00e3o fizermos a reforma da Previd\u00eancia. A Gr\u00e9cia hoje pode se dar ao luxo de ter um crescimento do Produto Interno Bruto de 2,3%. Assim acontecer\u00e1 com o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 431/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA MUNDIAL DO RIM.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Transcurso do Dia Mundial do Rim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (Bloco/PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\".\r\nEu quero aproveitar a oportunidade e lembrar que hoje \u00e9 o Dia Mundial do Rim. O rim \u00e9 a nossa grande sentinela do equil\u00edbrio e da homeostase org\u00e2nica, e \u00e9 fundamental que n\u00f3s alertemos a popula\u00e7\u00e3o de uma maneira geral para o cuidado com o rim. O problema do rim n\u00e3o aparece s\u00f3 quando temos dores nas costas. Ele \u00e9 importante diante das epidemias que estamos vivendo, do ponto de vista de obesidade e diabetes, que s\u00e3o desencadeantes, inclusive, do problema de hipertens\u00e3o, causando grandes danos ao rim.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico, fa\u00e7o um alerta nessa oportunidade a toda a comunidade brasileira, a todos os brasileiros, deixando mensagem sobre a necessidade dos cuidados com o rim.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DATA, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, duas vezes ao ano, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA. Alerta sobre a realiza\u00e7\u00e3o do exame da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputados, venho a esta tribuna para destacar exatamente a quest\u00e3o da medicina e mais especificamente a quest\u00e3o da sa\u00fade.\r\nN\u00f3s temos dito sempre que a medicina vai excepcionalmente bem, mas a sa\u00fade vai mal. E quero aqui destacar a import\u00e2ncia de haver pelo menos duas provas do REVALIDA por ano, para que verdadeiramente possamos dar aos jovens m\u00e9dicos condi\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o, de adentrarem o mercado aqui no Brasil, no caso dos m\u00e9dicos formados em outros locais, em outros pa\u00edses.\r\n\u00c9 muito importante isso, porque aqui no Brasil infelizmente n\u00f3s tamb\u00e9m estamos trilhando um caminho perigoso em que come\u00e7a a ser levantada a possibilidade de que, em rela\u00e7\u00e3o aos jovens m\u00e9dicos formados, graduados pelas universidades e escolas m\u00e9dicas brasileiras, infelizmente se esteja maquinando uma forma de cerce\u00e1-los.\r\n\u00c9 importante que esse cerceamento seja denunciado no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o de exames da Ordem. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s joguemos em cima dos jovens m\u00e9dicos a carga pela m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Deve ser de responsabilidade das universidades e das escolas m\u00e9dicas a busca de uma qualidade, e n\u00e3o ap\u00f3s uma quantidade grande de investimento o m\u00e9dico ser simplesmente cerceado na sua forma\u00e7\u00e3o.\r\nAqui fica o meu registro: duas vezes o REVALIDA e um alerta para a quest\u00e3o do exame da Ordem que se est\u00e1 maquinando aqui no Brasil.\r\nPe\u00e7o que essa fala seja colocada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), AVALIA\u00c7\u00c3O, MEDICO, FIM, MEDICINA, PROGRAMA DE INTERIORIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO EM SA\u00daDE.\r\nSANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, CAMPO GRANDE (MS), UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA duas vezes ao ano. Reexame da sistem\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o de alunos do curso de Medicina ap\u00f3s a gradua\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Raz\u00f5es das dificuldades enfrentadas para a interioriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os m\u00e9dicos. Raz\u00f5es da convoca\u00e7\u00e3o da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Campo Grande para atendimento aos pacientes das Unidades de Pronto Atendimento - UPAs e das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade - UBSs. Votos de feliz P\u00e1scoa aos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputadas e Deputados, volto a esta tribuna, mais uma vez, para destacar e enfatizar a import\u00e2ncia do REVALIDA, que \u00e9 a prova de reavalia\u00e7\u00e3o e revalida\u00e7\u00e3o do diploma m\u00e9dico. De maneira geral, n\u00f3s temos enfatizado e defendido a import\u00e2ncia de darmos oportunidade aos m\u00e9dicos, jovens que se graduam nas universidades das escolas m\u00e9dicas de outros pa\u00edses.\r\nIsso tem acontecido uma vez por ano. A nossa \u00eanfase \u00e9 para que isso aconte\u00e7a mais vezes, pelo menos duas vezes ao ano. Eu tenho enfatizado isso porque temos que aprender com os americanos. Os americanos importam m\u00e3o de obra, c\u00e9rebro e aproveitam o potencial de outros pa\u00edses, atrav\u00e9s da sedu\u00e7\u00e3o que eles exercem sobre esses jovens e na\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s temos perdido o potencial modificador da juventude em nosso Pa\u00eds. Quando se aumenta o n\u00famero de avalia\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de provas, \u00e9 importante entender que se est\u00e1 aprimorando, inclusive, a prova. Ao aprimor\u00e1-la, incorre-se em menos erros que se fazem necess\u00e1rios para uma justa avalia\u00e7\u00e3o.\r\nParalelamente a essa situa\u00e7\u00e3o, quero destacar a import\u00e2ncia de se exponenciar a condi\u00e7\u00e3o por que hoje os alunos de medicina do Brasil est\u00e3o passando. Eles est\u00e3o apreensivos, angustiados, sofridos, exatamente porque se delineia uma situa\u00e7\u00e3o diferente de avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o t\u00e9rmino do curso da gradua\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Isso n\u00e3o \u00e9 correto. Isso \u00e9 injusto, porque de maneira geral temos fechado os olhos para a fiscaliza\u00e7\u00e3o verdadeira dessas escolas m\u00e9dicas.\r\nN\u00e3o \u00e9 correto isso. Escolas m\u00e9dicas, na sua grande maioria particulares, cobram mensalidades de at\u00e9 13 mil reais, e, ap\u00f3s o t\u00e9rmino, a conclus\u00e3o do curso, os alunos ainda t\u00eam que fazer o Exame de Ordem, uma prova de reavalia\u00e7\u00e3o, porque essas escolas n\u00e3o o qualificaram adequadamente.\r\nEu deixo aqui o meu alerta e o meu posicionamento contra essa situa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos nos movimentar e fazer com que o aluno de medicina entenda que tem o direito de ser fiscalizado e ter condi\u00e7\u00f5es de ser bem formado nas faculdades de medicina.\r\nHoje, n\u00f3s temos um programa em decorr\u00eancia da dificuldade de interiorizar o m\u00e9dico, o Programa Mais M\u00e9dicos. N\u00f3s temos insistido em dizer que o Programa Mais M\u00e9dicos n\u00e3o resolve o problema. Isso porque, se formos olhar a demografia m\u00e9dica do Pa\u00eds, vamos ver que temos capitais com 12 m\u00e9dicos por mil habitantes, quando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade preconiza no m\u00e1ximo 2 m\u00e9dicos por mil habitantes. E n\u00f3s temos cidades, como Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, com 12 m\u00e9dicos por mil habitantes, ao passo que o interior do Maranh\u00e3o tem 0,46 m\u00e9dicos por mil habitantes.\r\nAlgumas coisas n\u00e3o est\u00e3o fazendo a interioriza\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico. A primeira \u00e9 a qualidade do profissional. A segunda \u00e9 o atrativo, o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam estimulado. N\u00f3s precisamos destacar isso aqui de uma maneira bastante enf\u00e1tica.\r\nEu quero destacar aqui a a\u00e7\u00e3o da Santa Casa da minha cidade Campo Grande, em Mato Grosso do Sul, que mais uma vez \u00e9 convocada a suprir a falha no atendimento prim\u00e1rio nas UPAs e nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.\r\nRecentemente, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Campo Grande, Dr. Marcelo Vilela, foi execrado publicamente. Um indiv\u00edduo qualificado, treinado, preparado, conhecedor profundo do SUS, foi tratado de forma pouco recomend\u00e1vel, em termos de respeito \u00e0 categoria, porque havia grupos interessados em assumir a Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio.\r\nSeria interessante que o Prefeito, da mesma forma, fizesse incurs\u00f5es dentro dos postos de sa\u00fade, para saber como \u00e9 que est\u00e1 a satisfa\u00e7\u00e3o do pessoal que precisa do atendimento m\u00e9dico.\r\nA Santa Casa est\u00e1 sendo convocada, pois foi deixada de lado quando houve interesses do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no sentido de que ali fossem colocadas pessoas que comungassem do seu ponto de vista.\r\nEu termino minha fala desejando a todos feliz P\u00e1scoa. Que na P\u00e1scoa, que \u00e9 passar por cima, n\u00f3s possamos ter verdadeiramente uma fase de reflex\u00e3o e de liberta\u00e7\u00e3o de todas as amarras que nos t\u00eam segurado ao longo da nossa exist\u00eancia!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), REALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, duas vezes ao ano, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior Estrangeiras - REVALIDA. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do exame da ordem m\u00e9dica por alunos egressos de universidades brasileiras. Questionamento sobre a efetividade do Programa Mais M\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu volto a esta tribuna para enfatizar a import\u00e2ncia do exame Revalida em duas oportunidades no ano, destacar a import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o e, principalmente, levantar a bandeira da oposi\u00e7\u00e3o contra o exame da ordem m\u00e9dica no Pa\u00eds para os alunos e os egressos das escolas m\u00e9dicas brasileiras.\r\nEu quero, nesta oportunidade, destacar um aspecto importante. De maneira geral, n\u00f3s temos visto e ouvido, com muita veem\u00eancia, a defesa do Programa Mais M\u00e9dicos. Acabamos de ouvir posicionamento contundente do Deputado Edmilson Rodrigues, do PSOL do Par\u00e1, cuja opini\u00e3o eu respeito. Quero destacar aqui, nobres colegas, uma hist\u00f3ria simples.\r\nA hist\u00f3ria da medicina conta a vida do m\u00e9dico Thomas Sydenham. Sydenham, numa determinada \u00e9poca, tinha um funcion\u00e1rio que o ajudava no trabalho. Certo dia, esse funcion\u00e1rio chegou para ele e disse: \"Acerte as minhas contas, porque eu vou embora\". Ele simplesmente acertou as contas, e esse funcion\u00e1rio foi embora. Passaram-se anos. O Prof. Sydenham, j\u00e1 combalido pela vida, foi abordado, e nessa abordagem percebeu que o indiv\u00edduo que o interrogava era uma pessoa extremamente rica. Em carruagem suntuosa, puxada por cavalos luzidios, a pessoa disse: \"O senhor lembra quem eu sou, Professor?\" Respondeu o m\u00e9dico: \"Olhe, para ser verdadeiro, eu n\u00e3o me lembro\". A pessoa disse para o professor: \"Eu sou aquele rapaz que trabalhava com o senhor, que o ajudava nos procedimentos m\u00e9dicos\". O professor olhou para ele e disse: \"Mas, rapaz, o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo, que voc\u00ea ficou t\u00e3o rico?\" O rapaz respondeu: \"Eu estou fazendo a medicina\", ao que o professor retrucou: \"Mas n\u00e3o pode! Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, como voc\u00ea est\u00e1 fazendo medicina?\" O rapaz virou para ele e disse: \"Professor, quantos por cento dos que o senhor atende s\u00e3o capazes de reconhecer um bom m\u00e9dico?\" O Prof. Thomas Sydenham pensou, pensou, reconsiderou e disse: \"Uns 20%\". O rapaz disse: \"O senhor fica com os 20%, que eu fico com os 80%\".\r\nNobres Deputados, conto essa hist\u00f3ria para mostrar que n\u00f3s, de maneira geral, n\u00e3o reconhecemos o bom m\u00e9dico. E o Mais M\u00e9dicos passa por isso. N\u00f3s temos tido problemas s\u00e9rios, inclusive do ponto de vista social, em que n\u00f3s colocamos o paciente na frente de m\u00e9dicos pouco experientes, no atendimento prim\u00e1rio de sa\u00fade. E lamentavelmente esses pacientes acabam sarando sozinhos. Saram sozinhos porque os seus problemas s\u00e3o autolimitados e n\u00e3o obrigatoriamente requerem a presen\u00e7a de m\u00e9dico. Oitenta por cento dos casos s\u00e3o autolimitados e se resolvem automaticamente. \u00c9 importante que n\u00f3s atentemos para isso.\r\nQuando n\u00f3s colocamos um m\u00e9dico no posto de sa\u00fade para atendimento prim\u00e1rio, \u00e9 importante que ele tenha experi\u00eancia, tenha qualifica\u00e7\u00e3o, tenha determina\u00e7\u00e3o, saiba abordar o paciente e, principalmente, examin\u00e1-lo adequadamente, porque, atrav\u00e9s dessa entrevista e do exame f\u00edsico, n\u00f3s conseguimos chegar \u00e0 conclus\u00e3o diagn\u00f3stica em 80%. Eu tenho solicitado frequentemente a efetividade do Programa Mais M\u00e9dicos, e n\u00e3o tenho obtido resposta.\r\nDe maneira geral, a sa\u00fade tem piorado. T\u00eam aumentado os casos nos prontos-socorros. Os hospitais est\u00e3o abarrotados, n\u00e3o h\u00e1 CTIs suficientes. De uma m\u00e9dia de 5% de leitos de CTI, n\u00f3s temos aumentado para 30% ou 40%, porque os casos n\u00e3o s\u00e3o diagnosticados l\u00e1 na ponta, l\u00e1 na periferia, no atendimento prim\u00e1rio. \u00c9 importante que n\u00f3s consideremos isso, porque achamos que estamos caminhando por uma vereda correta, e na verdade \u00e9 falaciosa.\r\n\u00c9 preciso incentivarmos m\u00e9dicos brasileiros a irem para o interior. N\u00f3s temos cl\u00ednicos suficientes. A especialidade mais frequente no Brasil \u00e9 o cl\u00ednico, que n\u00e3o \u00e9 atra\u00eddo, porque \u00e9 um cl\u00ednico de alta qualidade, mas o sal\u00e1rio n\u00e3o o seduz a ir para o interior atender e resolver o problema. \r\nO Banco Mundial nos tem fornecido estat\u00edsticas e estudos convincentes de que o atendimento prim\u00e1rio benfeito reduz problemas e economiza dinheiro. Infelizmente, n\u00f3s temos fechado os olhos para isso, lamentavelmente - \u00e9 importante que diga. Com isso, n\u00f3s estamos avan\u00e7ando com os hospitais cada vez mais abarrotados. Cada vez h\u00e1 menos solu\u00e7\u00e3o, cada vez h\u00e1 mais trauma, cada vez h\u00e1 mais sequela, e infelizmente a nossa popula\u00e7\u00e3o continua sendo enganada pela presen\u00e7a de um profissional que n\u00f3s n\u00e3o sabemos se resolver\u00e1 ou n\u00e3o o problema. \r\nIsso \u00e9 responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se faz necess\u00e1rio reavaliar. \u00c9 importante n\u00e3o recauchutar o Programa Mais M\u00e9dicos, mas oferecer condi\u00e7\u00e3o do ponto de vista salarial para que o m\u00e9dico qualificado possa ser desafiado, seduzido a abra\u00e7ar a ideia e buscar o programa de atendimento prim\u00e1rio, que resolve, que faz a diferen\u00e7a. \r\nN\u00f3s estamos encantados com a tecnologia da medicina, que n\u00e3o tem resolvido o problema. E vai continuar pior, se n\u00f3s n\u00e3o atentarmos para isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ OVANDO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MATO GROSSO DO SUL.\r\nLIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, EMPR\u00c9STIMO, APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, TABELA, HONOR\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Transcurso do 5\u00ba m\u00eas das atividades parlamentares do orador. Defesa da libera\u00e7\u00e3o de recursos para as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia. Imediata atualiza\u00e7\u00e3o da tabela de procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, em benef\u00edcio das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna para comemorar o quinto m\u00eas de atividade parlamentar nesta Casa. Isso \u00e9 motivo de j\u00fabilo! Juntamente com todos aqueles que nos ouvem e assistem a esta sess\u00e3o, quero dividir a honra de representar o meu Estado, Mato Grosso do Sul.\r\nMas o prop\u00f3sito desta minha vinda aqui, Sr. Presidente, \u00e9 basicamente destacar um ato que dentro de algumas horas ocorrer\u00e1 nesta Casa: a celebra\u00e7\u00e3o pela libera\u00e7\u00e3o de recursos para as santas casas do Pa\u00eds.\r\nEu quero nesta oportunidade enfatizar que, infelizmente, as nossas santas casas j\u00e1 v\u00eam h\u00e1 algum tempo sofrendo, e n\u00f3s n\u00e3o temos questionado o motivo desse sofrimento. O sofrimento \u00e9 basicamente pela limita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. E aqui n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de alertar para o fato de que, a cada 100 reais gastos pelas santas casas na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, elas recebem apenas 60 reais. Isso tem promovido o endividamento dessas institui\u00e7\u00f5es e, das 2.500 santas casas que n\u00f3s t\u00ednhamos no Pa\u00eds, hoje existem praticamente 2.100 santas casas, 90% delas endividadas.\r\nEu quero destacar aqui que essa linha de empr\u00e9stimos j\u00e1 havia sido determinada pelo ex-Presidente Michel Temer, no ano passado, mas n\u00e3o foi implementada pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras devido \u00e0 inseguran\u00e7a quanto ao recebimento, o que n\u00e3o se justifica, porque essas institui\u00e7\u00f5es financeiras recebem antes que os hospitais sejam remunerados pelos servi\u00e7os prestados. Elas j\u00e1 recebem a sua parcela de pagamento dessas institui\u00e7\u00f5es quando elas adquirem esses empr\u00e9stimos. E assim a coisa tem se arrastado.\r\nHoje n\u00f3s vamos ter essa celebra\u00e7\u00e3o, esse evento. Gostaria de destacar aqui que n\u00f3s devemos ter a responsabilidade de pedir ao SUS que fa\u00e7a uma atualiza\u00e7\u00e3o da tabela de honor\u00e1rios, embora eles insistam em negar que exista uma tabela de remunera\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao SUS. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma tabela e que, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 levada a s\u00e9rio. \u00c9 preciso ser coerente. \u00c9 preciso que n\u00f3s tenhamos responsabilidade. \u00c9 importante que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e, principalmente, o SUS possam inclusive abra\u00e7ar essa causa, come\u00e7ar um projeto, e n\u00e3o simplesmente com proselitismo, como esse de hoje, no per\u00edodo da tarde, jogar mais um peso em cima das santas casas, porque esse dinheiro ter\u00e1 que ser pago, mesmo diante da dificuldade decorrente do baixo financiamento e do baixo valor pago a essas institui\u00e7\u00f5es.\r\nO que n\u00f3s vemos \u00e9 que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de maneira geral, sobrecarrega as institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade com portarias, com decretos, com leis, com uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es para serem cumpridas. \r\nN\u00f3s sabemos que, infelizmente, mesmo com essa disponibilidade de recursos, muitas santas casas n\u00e3o conseguir\u00e3o tomar posse desse recurso, porque elas n\u00e3o conseguem suprir as necessidades burocr\u00e1ticas exigidas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\n\u00c9 importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira entenda que a santa casa \u00e9 um hospital filantr\u00f3pico e que muitos hospitais filantr\u00f3picos que n\u00e3o t\u00eam essa denomina\u00e7\u00e3o respondem por 60% do atendimento do SUS. \u00c9 importante denunciarmos aqui essa situa\u00e7\u00e3o, porque as santas casas continuar\u00e3o sendo sobrecarregadas, infelizmente, por n\u00e3o haver reajuste da tabela SUS, o que h\u00e1 13 anos n\u00e3o acontece.\r\nAqui fica a minha indigna\u00e7\u00e3o como m\u00e9dico proveniente de um grande hospital, uma grande Santa Casa do Pa\u00eds, a Santa Casa de Campo Grande. E que, com esta den\u00fancia, com este apelo, n\u00f3s possamos fazer a diferen\u00e7a e receber naturalmente aquilo que se faz necess\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "WALTER DE CASTRO; EX-DEPUTADO FEDERAL, RUBENS MARQUES,  TENENTE-CORONEL DA AERON\u00c1UTICA, JOS\u00c9 ROBERTO CONDELI, M\u00c9DICO,   HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos netos do orador e dos Parlamentares. Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal, Walter de Castro; ao Tenente-Coronel da Aeron\u00e1utica, Rubens Marques, e ao m\u00e9dico Jos\u00e9 Roberto Condeli.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, talvez estejam assustados: \"O que esse jovem est\u00e1 fazendo ao lado do Deputado?\" O Luiz Paulo \u00e9 meu neto. Ele se manifestou interessado em ver como funciona a Casa do Povo, a C\u00e2mara dos Deputados. Eu disse: \"Oportunamente, n\u00f3s vamos conhecer\". Coincidiu que hoje ele pudesse vir at\u00e9 aqui. Eu quero aproveitar a presen\u00e7a dele e saudar os outros netos: o Jo\u00e3o Luiz, o Pedro, a Lara Luiza, o Lucas e a Samara.\r\nNobres colegas, a cada dia se renovam as esperan\u00e7as deste Pa\u00eds, atrav\u00e9s dos jovens. Quero, nesta oportunidade, saudar todos os netos dos nobres Deputados e dos nobres Senadores e tamb\u00e9m os netos daqueles que mant\u00eam esta Casa funcionando harmonicamente e nos dando condi\u00e7\u00e3o de t\u00e3o bem exercer esta fun\u00e7\u00e3o privilegiada de representar a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nQuero, tamb\u00e9m nesta oportunidade, saudar tr\u00eas grandes brasileiros que nos deixaram na semana que passou, a come\u00e7ar pelo Dr. Walter de Castro. O Dr. Walter de Castro foi Deputado Federal em dois mandatos nesta Casa: em 1974, pelo Estado de Mato Grosso; em 1978, pelo ent\u00e3o novo Estado de Mato Grosso do Sul. O Dr. Walter de Castro era um cirurgi\u00e3o fant\u00e1stico! E \u00e9 importante, nobres Deputados, valorizarmos isso, porque n\u00f3s estamos na busca de uma solu\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade neste Pa\u00eds. E o Dr. Walter de Castro resumia o sentimento, a camaradagem, a simpatia e, sobretudo, a habilidade e a efici\u00eancia m\u00e9dica, t\u00e9cnica, no centro cir\u00fargico e \u00e0 beira do leito.\r\nO Dr. Walter de Castro faleceu com 91 anos de idade. Deixou um legado fant\u00e1stico. Espero que a sua vida possa de alguma forma interferir no desafio da busca da solu\u00e7\u00e3o da sa\u00fade neste Pa\u00eds.\r\nEu quero tamb\u00e9m destacar aqui um grande brasileiro, o Tenente Coronel da Aeron\u00e1utica Dr. Rubens Marques, um dos primeiros a compor o PARA-SAR, SAR de Search and Rescue, busca e salvamento. Em 1963, o Dr. Rubens salvou um avi\u00e3o Catalina que caiu na Amaz\u00f4nia. Isso foi not\u00edcia de jornal. Ele foi apresentado \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira segurando um nen\u00e9m que foi resgatado naquela \u00e9poca.\r\nO Dr. Rubens era um cirurgi\u00e3o de m\u00e3o cheia, obstetra, pessoa fina, educada, um grande m\u00e9dico. Eu quero aproveitar esta oportunidade para dizer \u00e0 fam\u00edlia qu\u00e3o grande perda n\u00f3s tivemos, principalmente o Estado de Mato Grosso do Sul. \r\nPara finalizar, o Dr. Jos\u00e9 Roberto Condeli, que de forma muito precoce nos deixou tamb\u00e9m recentemente no dia 7 de julho. O Dr. Condeli, ainda com 54 anos, foi subitamente surpreendido por um processo coronariano e n\u00e3o teve chance de se recuperar. O cora\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do seu enigma ceifou a vida t\u00e3o precocemente daquele t\u00e3o importante oftalmologia da nossa cidade de Campo Grande.\r\nEssas s\u00e3o as tr\u00eas cita\u00e7\u00f5es. Eu quero, aqui, nesta oportunidade, estender as minhas condol\u00eancias e tamb\u00e9m as da bancada de Mato Grosso do Sul a todos os seus familiares e reconhecer aqui qu\u00e3o importantes foram as vidas, que se caracterizar\u00e3o como farol, porque apontaram rumos, como pontes, porque resolveram problemas, e com brilho, porque continuam estimulando a nossa sociedade em Mato Grosso do Sul.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCOLHA, POPULA\u00c7\u00c3O, LEGITIMIDADE. \r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ESCLARECIMENTO, FUNDO PARTID\u00c1RIO. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, ATUA\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO. \r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPLICA, EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, LEI ROUANET, BOLSA FAM\u00cdLIA,  DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, CONTRAVENTOR, EXTRADI\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, CONSELHO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (CONSEA), PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, LEIL\u00c3O, AEROPORTO, VISTO CONSULAR, TURISMO, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Utiliza\u00e7\u00e3o das chamadas candidaturas laranjas pelo PSOL e pelo PCdoB. Explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pela Esquerda, do assassinato da Vereadora Marielle Franco, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Avalia\u00e7\u00e3o positiva do Governo Jair Bolsonaro. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Insufici\u00eancia dos recursos destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Deputado Chris\u00f3stomo, Presidente desta Mesa no momento, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, senhoras e senhores, nesta oportunidade, logo ap\u00f3s ouvir o discurso da nobre Deputada S\u00e2mia sobre a quest\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Jair Bolsonaro, come\u00e7o com um vers\u00edculo b\u00edblico, que diz: \"Pois n\u00e3o h\u00e1 homem justo sobre a terra, que fa\u00e7a o bem, e nunca peque\". Isso est\u00e1 em Eclesiastes, cap\u00edtulo 7, vers\u00edculo 20. \r\nBolsonaro \u00e9 resultado da vontade do povo. Foram 57 milh\u00f5es e 700 mil votos, simplesmente 10 milh\u00f5es e 500 mil votos a mais do que os do segundo colocado. Esses s\u00e3o dados do segundo turno. E quero destacar a import\u00e2ncia de que essa foi uma demonstra\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. \r\nEu tenho visto que, de maneira geral, criam-se factoides, infelizmente, envolvendo a popula\u00e7\u00e3o menos preocupada com a situa\u00e7\u00e3o e menos esclarecida, que, geralmente, n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade daquilo que o Pa\u00eds tem atravessado.\r\nUm dos primeiros grandes factoides colocados nesta Casa pela Oposi\u00e7\u00e3o foi exatamente a n\u00e3o correspond\u00eancia dos votos obtidos diante do investimento partid\u00e1rio atrav\u00e9s do fundo eleitoral. Chamaram o PSL de partido laranja. Pode ter havido n\u00e3o correspond\u00eancia entre o dinheiro empregado e o resultado de votos esperados. N\u00e3o \u00e9 coerente haver investimento sem correspond\u00eancia eleitoral, e, portanto, necess\u00e1rio se faz explicar o mesmo procedimento que ocorreu do lado de l\u00e1, do lado da Esquerda.\r\nQuero destacar que o Partido Socialismo e Liberdade foi o partido que mais laranja teve, junto com o PCdoB - respectivamente, 27,1% e 31%. No meu Estado, os partidos da Esquerda, inclusive aquele que mais acusa, tamb\u00e9m tiveram 4 laranjas, com investimento, inclusive, de 150 mil a 287 mil reais, alcan\u00e7ando 37 votos. Isso demonstra que, quando se tem, de maneira geral, telhado de vidro, \u00e9 preciso ter cuidado para jogar pedra. Infelizmente, n\u00f3s precisamos atentar para as situa\u00e7\u00f5es.\r\nPois n\u00e3o, Deputado Bibo Nunes.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Nobre colega Deputado Dr. Luiz Ovando, com rela\u00e7\u00e3o aos laranjas, eu quero dizer o seguinte: eu n\u00e3o tenho corrupto de estima\u00e7\u00e3o, em qualquer lugar que seja. Se houver laranjal no partido A, B, C ou D, ou no meu pr\u00f3prio partido, eu quero que seja investigado. Laranjal n\u00e3o permitimos em partido algum, muito menos no meu, se o existir. \u00c9 s\u00f3 para fazer essa observa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS) - Obrigado, Deputado Bibo Nunes.\r\n\u00c9 importante dizer que esse factoide \u00e9 frequente nesta Casa. De maneira geral, a todo momento, o PSL aqui \u00e9 chamado de laranjal, mas esquecem que a maior quantidade de laranjas est\u00e1 exatamente no lado de l\u00e1. \u00c9 importante que se destaque isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar fal\u00e1cia como verdade determinada e inquestion\u00e1vel.\r\nOutra situa\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente a explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da morte de Marielle Franco, com a pergunta insistente: quem matou Marielle? O que a Esquerda precisa aprender com o PSL \u00e9 que n\u00f3s somos os defensores e auxiliares da perpetua\u00e7\u00e3o da vida. A Esquerda, n\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque defende o aborto, defende a ideologia de g\u00eanero, que nada mais \u00e9 do que tanatoideologia, est\u00e9ril e que n\u00e3o permite a renova\u00e7\u00e3o da vida. N\u00f3s precisamos falar com \u00eanfase, com determina\u00e7\u00e3o, com coragem, com convic\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o adianta. Eu respeito a op\u00e7\u00e3o sexual de cada um, mas n\u00e3o venha defender aqui simplesmente a vida, usando a quest\u00e3o do meio ambiente, quando, na verdade, o maior problema que enfrentamos \u00e9 a amea\u00e7a \u00e0 ra\u00e7a humana. Isso acontece exatamente pela divulga\u00e7\u00e3o e pela imposi\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o infeliz de fazer com que as nossas crian\u00e7as sejam atingidas pela ideologia de g\u00eanero. Isso \u00e9 tanatoideologia. Infelizmente, n\u00f3s temos que alertar para isso.\r\nMarielle Franco tem uma identidade comigo. Eu tenho inter-rela\u00e7\u00e3o com Marielle Franco, mas foi explorada politicamente a sua morte. Eu gostaria muito de saber realmente quem mandou matar Marielle. Mas quero dizer para os senhores que, junto com isso, quero saber quem mandou mandar Celso Daniel, quero saber quem mandou matar Toninho do PT, quero saber tamb\u00e9m quem mandou matar Bolsonaro. Eu gostaria que o nosso sistema judici\u00e1rio investigasse, apurasse e prendesse aquele que instiga, dizendo que toda a fam\u00edlia Bolsonaro deveria morrer. Disso ningu\u00e9m fala.\r\nQual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a vida de Marielle, a minha vida e a vida de um Parlamentar aqui? N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a, todas foram estabelecidas divinamente. Cada um de n\u00f3s tem a sua import\u00e2ncia. \u00c9 preciso rever essa situa\u00e7\u00e3o; \u00e9 preciso reconsiderar; \u00e9 preciso reavaliar posicionamentos.\r\nOutra situa\u00e7\u00e3o: alguns t\u00eam perguntado com frequ\u00eancia o que Bolsonaro tem feito at\u00e9 agora? Essa pergunta \u00e9 constante, e n\u00f3s s\u00f3 ouvimos improp\u00e9rios, situa\u00e7\u00f5es de impreca\u00e7\u00f5es, torcida pela nega\u00e7\u00e3o, torcida pela desgra\u00e7a, como se o Pa\u00eds n\u00e3o pertencesse \u00e0 Esquerda tamb\u00e9m! O que Bolsonaro tem feito? N\u00f3s estamos diante de um paciente comprometido nas suas fun\u00e7\u00f5es vitais. Eu digo isso para voc\u00eas como m\u00e9dico. N\u00e3o tem como voc\u00ea imprimir qualquer tipo de desafio a um paciente enfermo antes de torn\u00e1-lo vi\u00e1vel biologicamente. O que tem sido feito \u00e9 exatamente a exonera\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios que eram verdadeiros fantasmas, principalmente no MEC. Foram extintos 21 mil cargos com economia de mais de 194 milh\u00f5es de reais por m\u00eas; foi feita a reavalia\u00e7\u00e3o da Lei Rouanet; houve a suspens\u00e3o de contrato fraudulento de 44,9 milh\u00f5es de reais da FUNAI para financiar criptomoeda para \u00edndio! \u00cdndio precisa de outra coisa, n\u00e3o de criptomoeda. Nem eu sei lidar com isso, nem conhe\u00e7o como funciona essa situa\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nAl\u00e9m disso, com a elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, houve a desist\u00eancia do recebimento de mais de 5 mil bolsas fam\u00edlia, somente com a posse do Presidente! Sua elei\u00e7\u00e3o empurrou os contraventores na busca do caminho correto, desistindo do programa e entendendo que ajuda era para os reais necessitados. A demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas continua com a FUNAI, com disciplina e ordem. Os povos ind\u00edgenas est\u00e3o conscientes de que ser\u00e3o atendidos e respeitados em suas demandas leg\u00edtimas, mas tudo dentro da ordem e do direito constitucional sem invas\u00e3o ou agress\u00e3o ao Estado de Direito.\r\nAs declara\u00e7\u00f5es anteriores do Presidente n\u00e3o estimular\u00e3o a ocupa\u00e7\u00e3o por destruidores e predadores da floresta. Na madrugada de 1\u00ba de agosto, 380 \u00edndios invadiram a Fazenda \u00c1gua Branca, no Munic\u00edpio de Aquidauana, no meu Estado de Mato Grosso do Sul. E no mesmo dia ela foi reintegrada ao propriet\u00e1rio. Parab\u00e9ns \u00e0s institui\u00e7\u00f5es estadual e federal que prontamente estabeleceram a ordem naquela fazenda, naquele Munic\u00edpio.\r\nHouve tamb\u00e9m a extradi\u00e7\u00e3o de contraventores que estavam sendo protegidos pelo Governo brasileiro, numa demonstra\u00e7\u00e3o franca de Pa\u00eds sem lei, onde se faz o que se quer, restabelecendo-se a concep\u00e7\u00e3o de que em solo brasileiro instaurou-se a ordem, o Estado de Direito e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Fez-se ainda o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo para 998 reais - embora o valor ainda seja pequeno e n\u00e3o necess\u00e1rio para suprir todas as necessidades, \u00e9 o que pode ser feito. Foi concedido o 13\u00ba sal\u00e1rio para benefici\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia e liberada a posse de armas. Eu n\u00e3o sou pela arma, mas sou pelo direito de cada cidad\u00e3o, se quiser, poder adquirir a sua arma, tutelado pelo Estado e avaliado adequadamente.\r\nOs brasileiros mostraram a sua prefer\u00eancia no referendo de 23 de outubro de 2005, quando 63% disseram \"n\u00e3o\" ao desarmamento, com a absten\u00e7\u00e3o de 21,85%. O decreto presidencial foi amea\u00e7ado atrav\u00e9s do PDL - Projeto de Decreto Legislativo do Senador Randolfe Rodrigues, que susta o decreto presidencial. Mas a decis\u00e3o foi reavaliada e ele continua ativo. \r\nQuanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do CONSEA - Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, agora o \u00f3rg\u00e3o passa para o controle do Minist\u00e9rio da Cidadania sem a participa\u00e7\u00e3o direta da sociedade. Quero dizer aqui que esse conselho n\u00e3o se justifica mais. Foi valioso enquanto existiam fome e desnutri\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. A desnutri\u00e7\u00e3o andava por volta de 30% na d\u00e9cada de 1970. Conforme a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, hoje, n\u00e3o h\u00e1 mais desnutri\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, n\u00e3o h\u00e1 mais fome. Por qu\u00ea? Porque essa taxa est\u00e1 abaixo de 2,5%, mas resultado da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas, que emagrecem o indiv\u00edduo e o tornam anor\u00e9tico. Por isso, ele se desnutre, mas n\u00e3o por falta de alimentos. Todas as vezes em que o n\u00edvel da desnutri\u00e7\u00e3o for abaixo de 5% n\u00e3o se justifica um acompanhamento dessa forma. Por isso, o CONSEA foi extinto. O que n\u00f3s temos hoje \u00e9 a obesidade: 50% das pessoas do Pa\u00eds est\u00e3o com excesso de peso ou obesas. Talvez, n\u00f3s tenhamos que ter um conselho de avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o adequada, para que, verdadeiramente, n\u00f3s possamos ter sa\u00fade neste Pa\u00eds.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o dos Mais M\u00e9dicos brasileiro, que hoje recebe o nome de M\u00e9dicos pelo Brasil, e a autoextin\u00e7\u00e3o do cubano, h\u00e1 um terrorismo dizendo que, se o Mais M\u00e9dicos n\u00e3o for retomado, haver\u00e1 100 mil mortes at\u00e9 2030. Isso \u00e9 fal\u00e1cia! Um estudo diz que, com o eventual fim do Mais M\u00e9dicos, associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia do Sa\u00fade da Fam\u00edlia, poderia haver um aumento de mortalidade de 8,6%, o que representaria 48,5 mil \u00f3bitos entre 2017 e 2030. Isso \u00e9 resultado da pesquisa do cientista Davide Rasella, italiano radicado no Brasil e professor da Universidade Federal da Bahia, que, atrav\u00e9s da FIOCRUZ, associada \u00e0 Stanford University e ao Imperial College London, publicou esse trabalho. \r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 uma proje\u00e7\u00e3o apenas. Esqueceram-se de que a maior trag\u00e9dia deste Pa\u00eds foi a cria\u00e7\u00e3o de 152 escolas m\u00e9dicas em 8 anos do Governo Lula-Dilma sem as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00e3o era esse o objetivo, e, sim, desmoralizar a classe m\u00e9dica, formando maus profissionais com a consequente piora do resultado profissional. Na verdade, essas escolas nada mais s\u00e3o do que centros de doutrina\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica passa a ser apenas um detalhe. Eu conhe\u00e7o essa realidade. Infelizmente, os nossos m\u00e9dicos n\u00e3o est\u00e3o conseguindo resolver os programas b\u00e1sicos de sa\u00fade, principalmente aqueles que est\u00e3o nos rinc\u00f5es, no interior do Brasil, com pouco acesso, porque s\u00e3o realmente doen\u00e7as simples.\r\nFato recente demonstra a grande credibilidade do Governo Bolsonaro: leil\u00e3o de 12 aeroportos com lance m\u00ednimo de 218 milh\u00f5es de reais, mas vendidos por 2 bilh\u00f5es de reais, com mais de 1.000% de \u00e1gio, distribu\u00eddos entre Nordeste, Sudeste e Centro-Oeste.\r\nFazendo uma avalia\u00e7\u00e3o honesta dos 6 meses do Governo Bolsonaro, devo destacar que se resgatou a democracia ao reintroduzir a altern\u00e2ncia de poder, depois de 24 anos de continu\u00edsmo degradante em corrup\u00e7\u00e3o.\r\nHavia enorme recess\u00e3o, com 20% de desemprego entre os desocupados e desalentados, com d\u00e9ficit de 7% do PIB, pelas benesses de conselhos e excessos de gastos, e a d\u00edvida encaminhava para 100% do PIB.\r\nEle foi o primeiro Presidente a ser eleito sem caixa dois, sem compra de votos. Bolsonaro mostra que \u00e9 poss\u00edvel se eleger sem corrup\u00e7\u00e3o, quando a prioridade \u00e9 o povo, e n\u00e3o os apadrinhados e os conchavos pol\u00edticos. Elege ainda a maior bancada federal em toda a hist\u00f3ria do Pa\u00eds; escolhe os seus Ministro sem negociatas; e reduz o n\u00famero de Minist\u00e9rios para 22, sem preocupa\u00e7\u00e3o com negocia\u00e7\u00f5es, mas com prioridade t\u00e9cnica. \r\nIsso tem aborrecido e contrariado v\u00e1rios interesses, pelos quais muitos oradores v\u00eam aqui dizer que Bolsonaro \u00e9 truculento, que Bolsonaro passa por cima do Estado de Direito. N\u00e3o \u00e9 verdade, ele simplesmente segue aquilo que \u00e9 correto, em termos de alcance de um objetivo e de um prop\u00f3sito.\r\nEle dotou as inst\u00e2ncias t\u00e9cnicas com quadros competentes e preparados; demitiu 320 comissionados, 21 mil outros, com economia para o Pa\u00eds, ao ano, de mais 160 milh\u00f5es de reais. Realizou 23 leil\u00f5es de portos, aeroportos e ferrovias, com excepcionais resultados.\r\nSem exig\u00eancia de visto para alguns pa\u00edses, houve significativo aumento da ocupa\u00e7\u00e3o dos hot\u00e9is brasileiros. O n\u00famero de reservas feitas por americanos subiu 53%, em junho, e 97%, em julho; os canadenses aumentaram suas reservas em 135% para o m\u00eas de agosto deste ano. O que \u00e9 isso? Isso \u00e9 emprego, \u00e9 renda, \u00e9 liberta\u00e7\u00e3o.\r\nA Bolsa de Valores alcan\u00e7a 100 mil pontos pela primeira vez, condi\u00e7\u00e3o que nunca tinha acontecido - tinha chegado a 40 mil pontos no Governo anterior.\r\nEle extradita contraventores e controla a ind\u00fastria da multa, principalmente a do IBAMA, fonte de corrup\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do poder de extors\u00e3o, oprimindo quem produz, e enriquece esta Na\u00e7\u00e3o. \r\nAs invas\u00f5es de terra foram reduzidas de 43, em 2018, para 1, em 2019. \r\nInicia-se o processo de certifica\u00e7\u00e3o. Os Governos anteriores intencionalmente mantinham os assentados dependentes dos ditos movimentos sociais, que nada mais eram do que opressores do que buscavam produzir. Eles ficavam amarrados nas suas terras sem poderem vender aquilo que produziam. J\u00e1 come\u00e7ou o processo de liberta\u00e7\u00e3o daqueles que est\u00e3o l\u00e1 produzindo e que enriquecer\u00e3o cada vez mais este Pa\u00eds.\r\nA elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro foi o catalisador para a extin\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e do t\u00e9rmino da escravid\u00e3o dentro de nossas fronteiras, com a coniv\u00eancia de governos sol\u00edcitos com a opress\u00e3o e a perda da dignidade humana, contrariando o inciso III do art. 1\u00ba da nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s 20 anos de espera, concretiza-se o acordo comercial da comunidade europeia com o MERCOSUL e o Presidente Bolsonaro \u00e9 eleito Presidente do Mercado Comum do Sul.\r\nEle pede a investiga\u00e7\u00e3o das entranhas do BNDES e pede o ingresso do Brasil na OCDE.\r\nOs homic\u00eddios e os crimes violentos foram reduzidos em mais de 25%, bem como em 10% a morte de policiais. Isso significa que houve redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia.\r\nN\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 colocado a\u00ed, porque com frequ\u00eancia se repete a voz un\u00edssona de que houve piora do feminic\u00eddio. \u00c9 preciso rever isso. N\u00f3s defendemos a mulher. A mulher \u00e9 inter-relacionada ao homem. Precisa-se ver esse posicionamento, precisa-se discutir o que est\u00e1 acontecendo pela viol\u00eancia humana. Quem cria o homem \u00e9 a mulher, e h\u00e1 alguma coisa na raiz que precisa ser debatida, levantada e sanada.\r\nO Sr. Cabo Junio Amaral - Doutor, o senhor me permite um aparte de alguns segundos?\r\nO SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS) - Pois n\u00e3o.\r\nO Sr. Cabo Junio Amaral - Queria corroborar as palavras de V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo pela postura de luta que o senhor tem colocado \u00e0 frente dessa quebra de hegemonia, de toda essa fal\u00e1cia da Esquerda, de tudo o que aconteceu de corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. N\u00f3s estamos nesse esfor\u00e7o conjunto de dar uma nova realidade para este Pa\u00eds, de colocar o Brasil acima de tudo. Ent\u00e3o, quero parabenizar o povo do seu Estado por ter feito melhores escolhas. Parabenizo V.Exa. tamb\u00e9m por estar \u00e0 frente disso, com todo esse g\u00e1s, com todo esse vigor, que \u00e9 do que n\u00f3s precisamos para dar esse retorno \u00e0s nossas bases. Eu creio, sim, que Deus est\u00e1 olhando por n\u00f3s e que n\u00f3s vamos voltar com um Brasil totalmente diferente para o nosso povo. Parab\u00e9ns mais uma vez.\r\nO SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS) - Muito obrigado, nobre Deputado, colega do PSL.\r\nQuero aqui dizer que n\u00f3s nos consideramos exultantes por termos alcan\u00e7ado um resultado favor\u00e1vel, quando muito se fala e se combate a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s temos felizmente aumentado a nossa perspectiva de vida, e \u00e9 preciso n\u00f3s reconsiderarmos o tempo, a idade de aposentadoria, e isso foi feito. Ajustes acontecer\u00e3o, e naturalmente o Pa\u00eds ter\u00e1 investimentos, \u00e0 semelhan\u00e7a de outros que acreditaram nas reformas de previd\u00eancias que j\u00e1 se fizeram em muitos lugares.\r\nEu quero aqui destacar o programa M\u00e9dicos pelo Brasil. O SUS baseia-se na universalidade, igualdade, equidade e integralidade. \u00c9 a integralidade que alberga o maior gasto, quando ocupa a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, envolvendo preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com a articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.\r\nQuero tamb\u00e9m destacar aqui a import\u00e2ncia do resgate do cl\u00ednico. O SUS est\u00e1 oprimido, mas o comportamento m\u00e9dico-assistencial continua perdul\u00e1rio. O SUS n\u00e3o tem recursos suficientes; ele deve receber 30% da seguridade social, e n\u00e3o tem recebido nem 10% infelizmente.\r\nMas a nossa forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica continua destorcida. Vem a\u00ed uma situa\u00e7\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o, inclusive, de um programa diferente, mas que tamb\u00e9m precisa ser revisto, infelizmente. Essa quest\u00e3o de m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade, da forma como est\u00e1 sendo colocada, precisa ser reavaliada. N\u00e3o h\u00e1 como formar m\u00e9dicos especializados em sa\u00fade da fam\u00edlia da maneira como isso est\u00e1 sendo posto. E aqui eu declaro que cada um de n\u00f3s aprende a profiss\u00e3o com um outro que sabe a profiss\u00e3o. N\u00f3s estamos colocando aqui m\u00e9dicos para serem formados em sa\u00fade da fam\u00edlia, l\u00e1 no interior, sem saber quem ser\u00e3o os respons\u00e1veis. H\u00e1 uma inten\u00e7\u00e3o clara de se resolver o problema dos m\u00e9dicos formados fora do Pa\u00eds.\r\nFaz-se necess\u00e1rio, cada vez mais, atentarmos para a import\u00e2ncia de termos esse grande potencial humano de m\u00e9dicos atrav\u00e9s do Revalida, que precisa ter pelo menos duas avalia\u00e7\u00f5es anuais para que os melhores sejam aprovados e, uma vez aprovados, qualificados, para que verdadeiramente este Pa\u00eds possa sair da depend\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o do Mais M\u00e9dicos, que se criou como verdade, e n\u00e3o \u00e9. \u00c9 importante que n\u00f3s atentemos a isso. \r\nOutro detalhe, para finalizar, existem alguns neste Pa\u00eds, escudados por situa\u00e7\u00f5es, infelizmente, de autonomia universit\u00e1ria, que est\u00e3o fazendo revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos, a peso de ouro, sem que verdadeiramente haja condi\u00e7\u00f5es para tal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 67, constante do art. 28 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Transcurso do Dia do Cardiologista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta que se vote \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade, senhoras e senhores, para prestar minha homenagem aos cardiologistas. Hoje, dia 14 de agosto, \u00e9 o Dia do Cardiologista, profissional que cuida do cora\u00e7\u00e3o, mantendo-o em condi\u00e7\u00f5es adequadas de bem responder \u00e0s adversidades, inclusive \u00e0s que n\u00f3s vemos aqui. \u00c9 importante atentarmos para a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o.\r\nLamentavelmente, temos observado que grande parte das mortes no Pa\u00eds acontecem em decorr\u00eancia da n\u00e3o observ\u00e2ncia de alguns princ\u00edpios, principalmente o de n\u00e3o mentir. O importante \u00e9: mantenha a verdade, prime pela verdade.\r\nConcluo citando as s\u00e1bias palavras de Salom\u00e3o, em Prov\u00e9rbios 4:23: \"Sobre tudo o que se deve guardar, guarda o teu cora\u00e7\u00e3o, porque dele procedem as sa\u00eddas da vida\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MATO GROSSO DO SUL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Transcurso do 42\u00ba anivers\u00e1rio da cria\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Deputada Geovania de S\u00e1, que preside os trabalhos neste momento, nobres Deputados, quero aqui aproveitar a oportunidade para celebrar os 42 anos da assinatura da Lei Complementar n\u00ba 31 pelo Presidente da Rep\u00fablica General Ernesto Geisel, em 11 de outubro de 1977, e comemorar a divis\u00e3o do Estado de Mato Grosso, atualmente Mato Grosso do Sul, ao qual eu perten\u00e7o, destacando aqui que era uma aspira\u00e7\u00e3o de muitas d\u00e9cadas.\r\nCom isso, aproveito a oportunidade para parabenizar todos os sul-mato-grossenses pela concretiza\u00e7\u00e3o desse sonho e a oportunidade que se instalou ali no Estado do Mato Grosso do Sul com o progresso indiscut\u00edvel que n\u00f3s experimentamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA PROTESTANTE (1517), ANIVERS\u00c1RIO. \r\nDIA, DONA DE CASA, HOMENAGEM.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Transcurso dos 502 anos da Reforma Protestante. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Dona de Casa. Apoio \u00e0 proposta de taxa\u00e7\u00e3o de energia solar, defendida pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, prezados telespectadores, eu quero, nesta oportunidade, no dia 31 de outubro, fazer jus \u00e0 hist\u00f3ria de Martinho Lutero e das suas 95 teses, ou seja, os 502 anos de Martinho Lutero. Das suas 95 teses, ele retirou 5 fundamentais, as do resgate do homem, do ponto de vista espiritual, que ele chamou de Solus Christus, Sola Gratia, Sola Scriptura, Sola Fide e Soli Deo Gloria. Ou seja, basicamente \u00e9 atrav\u00e9s de Jesus Cristo que o homem tem o resgate da sua vida.\r\nOutro ponto importante eu quero lembrar hoje, dia 31. Hoje \u00e9 o Dia da Dona de Casa. N\u00f3s de uma maneira geral nos esquecemos da import\u00e2ncia da dona de casa, geralmente, fato expresso pela m\u00e3e, por aquela que cuida, que prov\u00ea, que de uma forma s\u00e1bia consegue manter o seu lar e, de uma forma bastante proveitosa e prof\u00edcua, d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o aos componentes da casa. Manifesto daqui o meu reconhecimento, o meu agradecimento como filho, esposo, pai e av\u00f4.\r\nAgrade\u00e7o a todos aqueles que de alguma forma contribu\u00edram para o bem-estar do lar, para o bem-estar do Estado, principalmente porque a dona de casa tem feito a diferen\u00e7a.\r\nFinalizando, quero destacar aquilo que a ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica tem proposto, que \u00e9 a cobran\u00e7a da taxa da energia solar. Tenho visto, de forma bastante inusitada at\u00e9 - essa seria a terminologia correta -, um certo levante de revolta contra a cobran\u00e7a da taxa pela ANEEL. Quero destacar que, embora o sol seja de gra\u00e7a, a transmiss\u00e3o da energia n\u00e3o o \u00e9. \u00c9 importante que n\u00f3s entendamos que, sem a transmiss\u00e3o, n\u00e3o conseguimos aproveitar a energia solar. \u00c9 bem verdade que o investimento \u00e9 particular, mas esse investimento s\u00f3 ter\u00e1 sucesso se o seu excesso for disponibilizado \u00e0 comunidade. Para que isso aconte\u00e7a, \u00e9 preciso que haja transmiss\u00e3o, \u00e9 preciso que haja resposta inclusive daqueles que usam a energia solar. \u00c9 preciso que o excedente seja disponibilizado. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00f5es de manter o processo energ\u00e9tico em atividade, at\u00e9 porque a energia solar hoje est\u00e1 aqu\u00e9m daquilo que verdadeiramente precisamos que esteja implantado.\r\nSendo assim, \u00e9 importante que n\u00f3s comecemos a considerar a possibilidade da taxa, para a manuten\u00e7\u00e3o dessa rede, para a renova\u00e7\u00e3o de energia, para a pesquisa e a concep\u00e7\u00e3o de processos de manuten\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, como \u00e9 o caso das baterias, para que verdadeiramente possamos, no futuro, fazer uso da energia solar de forma s\u00e1bia, de forma compartimentalizada. Queremos mostrar \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o que, de uma maneira s\u00e1bia, podemos dividir esse bem maior que \u00e9 a energia de gra\u00e7a, mas que se faz necess\u00e1ria a sua distribui\u00e7\u00e3o adequada.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDR. LUIZ OVANDO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMPROMISSO, VEREADOR, PREFEITO, MATO GROSSO DO SUL, DEFESA, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Conspira\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas contra os fundamentos b\u00e1sicos da sociedade brasileira. Cumprimento pelo orador de compromissos firmados com Vereadores e Prefeitos Municipais do Estado de Mato Grosso do Sul. Continuidade da atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da reconstru\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula familiar, dos valores e princ\u00edpios \u00e9ticos. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sul-mato-grossense, especialmente dos Munic\u00edpios de Campo Grande e Corumb\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Deputado Otoni de Paula, digno Presidente da sess\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, nobres telespectadores, n\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo extremamente propenso a reavalia\u00e7\u00f5es, o per\u00edodo do Natal. Logo depois, no 1\u00ba de Janeiro, novamente renovamos os nossos prop\u00f3sitos e a nossa for\u00e7a.\r\nEu quero nesta oportunidade lan\u00e7ar um desafio a todos aqueles que nos ouvem, principalmente quando n\u00f3s podemos nos reportar a uma situa\u00e7\u00e3o de reconstru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nEsta \u00e9 a hora da reavalia\u00e7\u00e3o. Felizmente, n\u00f3s estamos num processo de reconstru\u00e7\u00e3o h\u00e1 praticamente 1 ano.\r\nSe n\u00f3s nos reportarmos a Neemias, Cap\u00edtulo 4, Vers\u00edculo 17, veremos que ele diz: \"Com uma das m\u00e3os fazia a obra e na outra segurava a espada\".\r\nO que significa isso? N\u00f3s precisamos estar atentos. A Oposi\u00e7\u00e3o continua conspirando contra os fundamentos da nossa sociedade. Conspira contra valores, conspira contra a fam\u00edlia, conspira contra os bons h\u00e1bitos e, principalmente, contra a iniciativa que cada um de n\u00f3s traz dentro de si.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s cumprimos aquilo que prometemos aos Vereadores e aos Prefeitos do nosso Estado de Mato Grosso do Sul, a todos aqueles que colocaram a sua confian\u00e7a no nosso mandato. N\u00f3s nos colocamos mais uma vez \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano, em 2020, para continuar na luta pela reconstru\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, dos valores e dos princ\u00edpios e, principalmente, para ajudarmos e darmos meios e condi\u00e7\u00f5es - n\u00e3o conceder de forma irrespons\u00e1vel - \u00e0s pessoas que se propuserem, em seus cora\u00e7\u00f5es e com determina\u00e7\u00e3o, a chegar a uma situa\u00e7\u00e3o de destaque na nossa sociedade atrav\u00e9s do esfor\u00e7o pr\u00f3prio.\r\nNo Natal, n\u00f3s temos que relembrar o grande presente de Deus \u00e0 humanidade, que foi o nascimento de Jesus Cristo, atrav\u00e9s do qual temos a nossa culpa perante Deus aplacada.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos e felicidades, principalmente ao meu Estado de Mato Grosso do Sul, \u00e0s minhas queridas cidades de Campo Grande e Corumb\u00e1.\r\nPe\u00e7o que este discurso componha o programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "IOLANDA BONFIM, EX-CIDAD\u00c3, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nGRAVIDEZ NA ADOLESC\u00caNCIA, DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Falecimento da Sra.  Iolanda Bonfim. Desafios impostos aos Parlamentares em 2020, especialmente no tocante ao reexame de posicionamentos inadequados. A\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para combate \u00e0 gravidez na adolesc\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Deputada Chris Tonietto, destacada Presidente desta sess\u00e3o de debates, eu quero, nesta oportunidade, saudar o meu Estado Mato Grosso do Sul neste in\u00edcio de legislatura, em 2020.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar a oportunidade para mandar os meus sinceros sentimentos de condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia de Iolanda Bonfim, grande amiga de inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e mocidade, que, lamentavelmente, deixou-nos de forma s\u00fabita, motivada por um problema de cora\u00e7\u00e3o, numa viagem internacional.\r\nNesta oportunidade, quero destacar os desafios que temos enfrentado. Passamos o ano de 2019 e muitas conquistas alcan\u00e7amos. E 2020 apresenta-se a n\u00f3s com grandes desafios, a come\u00e7ar exatamente pelas coloca\u00e7\u00f5es inadequadas, muitas vezes. Quero dizer que, quando se colocam determinados posicionamentos, gera-se um desgaste muito grande para que possamos reverter o processo. Aqui eu n\u00e3o posso abrir m\u00e3o da recomenda\u00e7\u00e3o de Prov\u00e9rbios, Cap\u00edtulo 13, Vers\u00edculo 3, que diz para se guardar a boca, para que os l\u00e1bios n\u00e3o causem ru\u00edna.\r\nA situa\u00e7\u00e3o pelo \u00edmpeto trope\u00e7a nas palavras. E as palavras nos comprometem. Infelizmente, n\u00f3s temos vivido neste Pa\u00eds uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es. Lamentavelmente, aqueles que proferem tais palavras t\u00eam enfrentado dificuldades de reverter e transmitir a verdadeira mensagem.\r\nAntes de finalizar, eu quero destacar outra situa\u00e7\u00e3o, a das nossas heran\u00e7as, os nossos filhos. Recentemente, a Ministra Damares alertou e recomendou - infelizmente foi muito mal entendida por grande parte da Oposi\u00e7\u00e3o - abstin\u00eancia sexual. Eu quero dizer que a fase da adolesc\u00eancia n\u00e3o \u00e9 a fase da sexualidade.\r\n\u00c9 a fase em que h\u00e1 o despertar. N\u00f3s podemos at\u00e9 entender a aten\u00e7\u00e3o e o empenho desses jovens mais atentos exatamente para essa quest\u00e3o sexual, mas \u00e9 importante entender que, num pa\u00eds capitalista como o nosso, quando uma jovem de 15 anos fica gr\u00e1vida, ela tem que se dedicar obrigatoriamente \u00e0quela crian\u00e7a, perdendo assim a oportunidade de crescimento e de continuidade da sua condi\u00e7\u00e3o de aprendizado, para bem desenvolver o seu potencial em sociedade.\r\n\u00c9 importante que nos atentemos para isso, \u00e9 importante que defendamos a educa\u00e7\u00e3o. As nossas heran\u00e7as s\u00e3o os nossos filhos. N\u00f3s n\u00e3o podemos descartar a premissa de que a fase da gravidez e do nascimento \u00e9 a fase mais importante da vida, da exist\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos delegar isso simplesmente a um conjunto de leis. S\u00e3o necess\u00e1rios princ\u00edpios, s\u00e3o necess\u00e1rias determina\u00e7\u00e3o, disciplina e orienta\u00e7\u00e3o para que verdadeiramente essas jovens possam incorporar o conhecimento, atrav\u00e9s da informa\u00e7\u00e3o, o que vem a contribuir para a mudan\u00e7a de comportamento.\r\nPara terminar, eu desafio aqui todos aqueles que t\u00eam trabalhado e lidado com as jovens a que possam, n\u00e3o de forma legalista, farisaica, simplesmente apegados a leis frias, instru\u00ed-las para que verdadeiramente tenhamos grande participa\u00e7\u00e3o do jovem naquilo que todos n\u00f3s queremos: transformar o Brasil em uma verdadeira e grande Na\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, CRIME, ROUBO. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nSA\u00daDE, M\u00c9DICO_RESIDENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o da criminalidade e da viol\u00eancia no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos residentes para a melhoria da sa\u00fade b\u00e1sica no Pa\u00eds. Defesa do reajuste dos sal\u00e1rios da categoria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta oportunidade quero conversar um pouco sobre uma quest\u00e3o basicamente voltada para a \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nEsta Casa se constitui exatamente num farol orientador dos destinos desta Na\u00e7\u00e3o e ao mesmo tempo se caracteriza como um vigilante, atentando-se para que aquilo que \u00e9 proposto e orientado seja verdadeiramente seguido e cumprido. De uma maneira geral, n\u00f3s todos aqui nesta Casa primamos pelo bem-estar da Na\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a, ao ensino e \u00e0 sa\u00fade.\r\nNa seguran\u00e7a, de maneira geral, n\u00f3s temos visto grande benef\u00edcio, com redu\u00e7\u00e3o da criminalidade e dos il\u00edcitos que lamentavelmente eram frequentes neste Pa\u00eds, com redu\u00e7\u00e3o de 38% em roubos a banco e de 22% em homic\u00eddios. Dentro de 1 ano de mudan\u00e7as, atrav\u00e9s de atitudes efetivas, conseguiu-se chegar a este ponto.\r\nNo ensino, lamentavelmente, tivemos o resultado do Pa\u00eds numa das piores posi\u00e7\u00f5es no cen\u00e1rio mundial, estando atr\u00e1s, na Am\u00e9rica do Sul, apenas a Argentina.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, o que n\u00f3s temos \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o negativa, publicada apenas pela Folha de S.Paulo. Ent\u00e3o, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de levar muito a s\u00e9rio esse resultado. Dizem que a piora se deve exatamente ao desaparecimento do Programa Mais M\u00e9dicos. N\u00f3s n\u00e3o vamos entrar aqui na quest\u00e3o do Mais M\u00e9dicos, at\u00e9 porque esse \u00e9 um estudo estat\u00edstico extremamente inst\u00e1vel, n\u00e3o havendo n\u00fameros adequados para que n\u00f3s possamos dizer que o atendimento prim\u00e1rio em sa\u00fade teve um comprometimento. Mas o que n\u00f3s precisamos no momento \u00e9 atentar para a resid\u00eancia m\u00e9dica, a verdadeira necessidade dos residentes.\r\nN\u00f3s tivemos oportunidade de conversar com alguns componentes da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos M\u00e9dicos Residentes, e o que eles pedem \u00e9 exatamente um reajuste justo e adequado para as suas necessidades b\u00e1sicas. O residente \u00e9 aquele instrumento fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade adequada neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos em torno de 50 mil m\u00e9dicos residentes, grande parte deles \u00e9 ligada \u00e0s filantr\u00f3picas. E n\u00f3s sabemos que as filantr\u00f3picas est\u00e3o com a corda no pesco\u00e7o h\u00e1 algum tempo, com uma grande dificuldade de administrar as suas d\u00edvidas e de investir na medicina. Infelizmente ou felizmente - \u00e9 importante que se diga isto -, a infla\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 muito al\u00e9m da infla\u00e7\u00e3o normalmente medida.\r\nEu quero aqui destacar a import\u00e2ncia do residente. O residente \u00e9 aquele que se disp\u00f5e a trabalhar, que se disp\u00f5e a treinar. Ent\u00e3o, ele tem uma bolsa. Agora, por ocasi\u00e3o dos tributos colocados pelo INSS, esse tributo de 11% passar\u00e1 para 14% e vai comprometer significativamente a sua bolsa. \u00c9 importante que os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis, principalmente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, estejam atentos e sejam sens\u00edveis a essa demanda do residente. Porque o residente \u00e9 aquele indiv\u00edduo que, treinando-se, levar\u00e1 \u00e0 frente a evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica necess\u00e1ria \u00e0 Medicina, e isso repercutir\u00e1 naturalmente na sa\u00fade deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos algumas proposi\u00e7\u00f5es, inclusive um tanto quanto sonhadoras, propondo que o sal\u00e1rio do residente seja de 11.800 reais. Isso \u00e9 impratic\u00e1vel. N\u00f3s temos que ter o p\u00e9 no ch\u00e3o. O residente solicita, de um sal\u00e1rio de 3.300 reais e 43 centavos, que se reajuste para chegar ao n\u00edvel de no m\u00e1ximo 5 mil reais, para que ele possa fazer frente \u00e0 sua necessidade.\r\nDeixo aqui o meu apoio a todos aqueles que diuturnamente lutam buscando um aprimoramento, ajudando a sa\u00fade brasileira, para que eles possam, adquirindo o treinamento adequado, contribuir para o progresso da ci\u00eancia m\u00e9dica e, assim, reduzir o grande problema de sa\u00fade que este Pa\u00eds ainda enfrenta.\r\nEsse \u00e9 o meu apelo aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis, e que n\u00f3s n\u00e3o nos iludamos com grandes sal\u00e1rios, porque, na verdade, o que o residente precisa \u00e9 do reconhecimento desses \u00f3rg\u00e3os, principalmente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e da comunidade brasileira, para que eles tenham condi\u00e7\u00e3o de crescer na ci\u00eancia m\u00e9dica e de legar a este Pa\u00eds o seu servi\u00e7o, o seu amor e a sua dedica\u00e7\u00e3o, para que a sa\u00fade verdadeiramente possa alcan\u00e7ar o lugar que merece para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas contra o coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, Deputado Hildo Rocha, eu quero, nesta oportunidade, saudar a todos os Deputados e Senadores desta Casa, o Congresso Nacional.\r\nGostaria de fazer uma pequena reflex\u00e3o, principalmente sobre o que vivemos agora, essa epidemia, a qual, conforme a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, j\u00e1 est\u00e1 na condi\u00e7\u00e3o de pandemia. Estamos sofrendo com uma epidemia, do ponto de vista viral, biol\u00f3gico realmente, mas tamb\u00e9m do ponto de vista de informa\u00e7\u00f5es. Infelizmente, h\u00e1 muitos questionamentos no que diz respeito \u00e0s medidas que n\u00f3s temos que tomar e \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que vamos enfrentar em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 importante destacar que o coronav\u00edrus \u00e9 uma quest\u00e3o basicamente cient\u00edfica, \u00e9 ci\u00eancia. Temos ouvido muitos Deputados cobrarem posi\u00e7\u00f5es e solu\u00e7\u00f5es at\u00e9 certo ponto fantasiosas. Chegam a solicitar a libera\u00e7\u00e3o de uma quantidade gigantesca de dinheiro, em apelo ideol\u00f3gico. Ci\u00eancia \u00e9 a busca da verdade, e n\u00f3s temos que buscar a verdade no que diz respeito ao aspecto biol\u00f3gico do v\u00edrus, \u00e0 sua transmissibilidade, aos sintomas dos pacientes e \u00e0 disponibilidade de recursos terap\u00eauticos para bem resolver o problema.\r\nA ideologia n\u00e3o prima pela verdade. A ideologia \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es por meio das quais se busca basicamente o poder.\r\nN\u00f3s temos de separar as duas coisas. Temos ouvido Parlamentares de esquerda solicitarem de maneira bastante contundente solu\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Precisamos deixar muito claro que o dinheiro n\u00e3o vai aparecer em \u00e1rvores.\r\n\u00c9 preciso deixar claro tamb\u00e9m que o problema que a sa\u00fade enfrenta hoje n\u00e3o vai ser agravado pelo coronav\u00edrus, problema que naturalmente ocorrer\u00e1 aqui. O coronav\u00edrus \u00e9 uma virose que compromete as vias respirat\u00f3rias, que altera e compromete a mais importante fun\u00e7\u00e3o vital do pulm\u00e3o, que \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o alveolar. Isso ocorre porque essa virose leva ao incha\u00e7o, ao edema do alv\u00e9olo, o que dificulta a respira\u00e7\u00e3o. O paciente tem que ser colocado num respirador.\r\nNo Brasil, por causa das epidemias que j\u00e1 sofremos, que s\u00e3o basicamente aquelas causadas pela viol\u00eancia e pelas doen\u00e7as degenerativas, dentre elas as cardiovasculares, como a hipertens\u00e3o, a obesidade e o diabetes, est\u00e1 dificultado significativamente o atendimento a esses pacientes. Imaginem V.Exas. como ficar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o com o coronav\u00edrus. N\u00e3o temos leitos suficientes em CTI - Centro de Terapia Intensiva ou UTI - Unidade de Terapia Intensiva para todos aqueles que necessitar\u00e3o de cuidados para serem mantidos vivos durante a fase do incha\u00e7o pulmonar e das consequentes complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, bacterianas, frequentes nesses casos.\r\nO que n\u00f3s precisamos fazer? Difundir para a popula\u00e7\u00e3o as medidas que j\u00e1 est\u00e3o claramente estabelecidas: n\u00e3o apertar as m\u00e3os, lavar as m\u00e3os, n\u00e3o dar beijinhos, evitar lugares aglomerados, evitar lugares onde j\u00e1 se sabe que h\u00e1 pessoas enfermas. Naqueles lugares onde temos que fazer a barreira, como os aeroportos, deve haver verdadeiramente vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, para evitar que pessoas contaminadas ponham em risco determinados grupos populacionais cuja resist\u00eancia f\u00edsica \u00e9 naturalmente reduzida.\r\n\u00c9 importante que atentemos para isso, Deputado. Caso n\u00e3o adotemos essas medidas, caso n\u00e3o fa\u00e7amos o dever de casa, enfrentaremos s\u00e9rios problemas, com ceifa ou com mortes precoces na nossa sociedade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, DOEN\u00c7A, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Desafio imposto \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, nobre Presidente, Deputada Erika Kokay.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo hoje, numa expectativa muito grande em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus - est\u00e1 todo mundo assustado -, eu n\u00e3o posso deixar aqui de alertar para o fato de que a nossa j\u00e1 combalida sa\u00fade brasileira ter\u00e1 uma grande prova de resist\u00eancia com o aumento dos surtos que est\u00e3o acontecendo no Brasil.\r\nAqui eu quero apenas lan\u00e7ar um desafio, porque n\u00f3s, de maneira geral, seguimos protocolos, seguimos diretrizes, rotinas, principalmente quando falamos de Unidade de Terapia Intensiva, onde \u00e9 preciso haver m\u00e9dico para o n\u00famero certo de pacientes, em torno de dez, e corpo de enfermagem capacitado, habilitado. Mas n\u00f3s vamos ter que quebrar essa rotina, porque n\u00e3o temos hoje, diante da situa\u00e7\u00e3o que a sa\u00fade brasileira enfrenta, condi\u00e7\u00e3o de prover respiradores a todos aqueles que se encontram, ou v\u00e3o se encontrar, em necessidade por ocasi\u00e3o do comprometimento dessa virose que se alastra pelo Pa\u00eds.\r\nAqui eu fa\u00e7o um desafio: n\u00f3s vamos chegar aqui \u00e0 \u00e9poca do passado, e \u00e9 importante que, mesmo voltando ao passado, n\u00f3s possamos priorizar a vida; que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos prurido nem preciosismo de querer evitar que pacientes sejam entubados nas enfermarias e que sejam instalados nessas mesmas enfermarias aparelhos respiradores que possam manter o indiv\u00edduo. E se n\u00e3o houver respirador, que esses pacientes sejam entubados onde quer que eles estejam e que os familiares, \u00e0 semelhan\u00e7a do tratamento da \u00e9poca em que n\u00f3s faz\u00edamos isso sem respirador em casos de t\u00e9tano, os familiares sejam convocados, por meio do Ambu, que \u00e9 um equipamento com que manualmente se pode manter a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, com concentra\u00e7\u00e3o aumentada de oxig\u00eanio.\r\nEnt\u00e3o esse \u00e9 o meu alerta, esse \u00e9 o meu desafio. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos enganar. A sa\u00fade brasileira tem enfrentado o problema, e ele se agravar\u00e1, infelizmente. Aqui n\u00e3o \u00e9 alarde, aqui n\u00e3o \u00e9 terrorismo, mas \u00e9 importante que estejamos muito atentos a essa situa\u00e7\u00e3o, para que enfrentemos com galhardia e efici\u00eancia esse problema que n\u00f3s vamos enfrentar dentro em breve, que s\u00e3o pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\r\nSr. Presidente Hildo Rocha, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, BRASIL, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, HIDROXICLOROQUINA, MORTALIDADE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), M\u00c9DICO CL\u00cdNICO GERAL, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), DOEN\u00c7A DO SISTEMA CIRCULAT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Ovando",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ OVANDO (PSL - MS) - Bom dia, nobre Deputado Odorico Monteiro, Presidente desta Comiss\u00e3o Geral. Para mim, este \u00e9 um momento de grande satisfa\u00e7\u00e3o. Ao cumpriment\u00e1-lo, eu cumprimento todos os demais componentes da Comiss\u00e3o. \u00c9 sempre uma grande honra poder participar da busca de solu\u00e7\u00f5es para a sa\u00fade.\r\nAs falas anteriores nos mostraram que, infelizmente, grande parte da Oposi\u00e7\u00e3o continua com um discurso de nega\u00e7\u00e3o daquilo que existe, daquilo que funciona e daquilo que foi feito principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.\r\nMas eu quero retroceder um pouco, quero me apresentar. Sou cl\u00ednico e cardiologista, e, sempre que me apresento, eu me apresento como cl\u00ednico. N\u00f3s temos levantado um trabalho no CEDES na tentativa de resgate do cl\u00ednico. N\u00e3o podemos negar que o cl\u00ednico tem sido negligenciado, abandonado, jogado \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte. Isso tem repercutido de forma muito significativa nos resultados, que, lamentavelmente, s\u00e3o ruins do ponto de vista do diagn\u00f3stico. N\u00f3s temos buscado a preven\u00e7\u00e3o. O diagn\u00f3stico \u00e9 fundamental. E temos que insistir nisto, \u00e9 o m\u00e9dico quem faz o diagn\u00f3stico, assim como define o tratamento em determinadas circunst\u00e2ncias, seja terap\u00eautico, seja medicamentoso - no caso, a terapia medicamentosa -, seja cir\u00fargico, seja paliativo.\r\nTemos colhido hoje os frutos amargos da pandemia, em decorr\u00eancia da neglig\u00eancia daqueles que estiveram \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anteriormente e que, em vez de buscarem conhecimento com aqueles que j\u00e1 tinham passado pela trag\u00e9dia do coronav\u00edrus na \u00c1sia, simplesmente resolveram fazer pol\u00edtica de m\u00eddia, tentando desestabilizar o Presidente Jair Bolsonaro.\r\n\u00c9 importante que seja resgatada a mem\u00f3ria. Um determinado Governador disse que n\u00e3o havia motivo para p\u00e2nico e que ir\u00edamos fazer o maior carnaval do Brasil. Como foi dito aqui, n\u00f3s sabemos que a testagem realmente \u00e9 fundamental. Mas, infelizmente, n\u00e3o se fez o que se deveria fazer na \u00e9poca. Quando n\u00e3o havia mais o que ser feito, surgiu o conhecimento a respeito de drogas reposicionadas, e, infelizmente, deu-se in\u00edcio a uma campanha midi\u00e1tica contra a efic\u00e1cia das drogas que foram reposicionadas. \u00c9 muito conhecida e reconhecida a 4-aminoquinolina - a hidroxicloroquina, a cloroquina e seus ancestrais, vamos dizer assim. Isso \u00e9 conhecido.\r\nO Senado americano j\u00e1 demonstrou que poderiam ter sido evitadas 60% das mortes. Infelizmente isso n\u00e3o \u00e9 lembrado. Ent\u00e3o, acusa-se o Presidente, mostrando que morreu isso, morreu aquilo, 570 mil, mas poder\u00edamos ter evitado 60% das mortes, simplesmente se abra\u00e7\u00e1ssemos e defend\u00eassemos a efic\u00e1cia da droga como fizemos e temos dito.\r\nAqui \u00e9 importante resgatarmos o cl\u00ednico. O cl\u00ednico precisa resolver os casos. O SUS \u00e9 fant\u00e1stico, funciona em todas as frentes, mas infelizmente n\u00e3o funciona no atendimento prim\u00e1rio \u00e0 sa\u00fade. Oitenta por cento dos casos nos postos de sa\u00fade s\u00e3o encaminhados, e complicados. Isso sobrecarrega as unidades de terapia intensiva. Hoje as unidades de terapia intensiva foram aumentadas significativamente em mais de 40%. Quem fez isso? O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade orientado pelo Presidente Jair Bolsonaro.\r\nN\u00e3o podemos deixar isso de lado, n\u00e3o podemos deixar de reconhecer isso. \u00c9 importante entendermos que medicina e sa\u00fade se fazem com m\u00e9dico, com enfermagem, com padr\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e programas como os que existem no SUS. O SUS \u00e9 fant\u00e1stico - funcionam os programas -, mas, quando chega ao mais importante, que \u00e9 o m\u00e9dico, falha. N\u00e3o conseguimos resolver os problemas atrav\u00e9s do diagn\u00f3stico e do tratamento precoce que se deixou neste Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 outras doen\u00e7as, principalmente as cardiovasculares, que t\u00eam aumentado, e est\u00e3o sob um manto. Infelizmente n\u00e3o temos conseguido resolver isso.\r\nQuanto \u00e0 discuss\u00e3o, estamos \u00e0s ordens.\r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]