[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMISSO, BRASIL, SA\u00daDE PUBLICA, DIREITOS SOCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar contra a corrup\u00e7\u00e3o, pela redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia e em prol da sa\u00fade p\u00fablica e da justi\u00e7a social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Sras. Deputados, queria aqui iniciar meu pronunciamento agradecendo a Deus a oportunidade de ocupar esta tribuna, que j\u00e1 foi ocupada por homens brilhantes como Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nEu estou aqui representando o Estado do Rio de Janeiro, em especial a minha regi\u00e3o, a Baixada Fluminense, uma das regi\u00f5es mais carentes deste Pa\u00eds, uma das regi\u00f5es mais abandonadas nos \u00faltimos anos pelo Governo Federal.\r\nPrecisamos trabalhar para corrigir as distor\u00e7\u00f5es da nossa regi\u00e3o e para todo o nosso Estado.\r\nSou m\u00e9dico ortopedista. Fiz a minha faculdade com bolsa de estudo, Deputado General, andando de \u00f4nibus, com muita dificuldade. E, com muito orgulho, consegui concluir uma faculdade de Medicina, com que pude alavancar a minha vida e a da minha fam\u00edlia.\r\nTemos um compromisso com este Pa\u00eds, com uma Casa que se renova, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pautas ligadas \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, ligadas \u00e0 justi\u00e7a, mas \u00e0s pautas ligadas \u00e0 sa\u00fade.\r\nA sa\u00fade p\u00fablica do Brasil sofre, sangra pelos corredores, sofre com uma tabela SUS que n\u00e3o \u00e9 reajustada h\u00e1 mais de 20 anos, sofre pelos \u00faltimos anos de descalabro administrativo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nH\u00e1 muito tempo n\u00e3o temos uma pol\u00edtica p\u00fablica voltada para essa popula\u00e7\u00e3o que precisa de atendimento, Deputado Cristino. N\u00f3s temos que ter um compromisso com a realidade do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos uma das maiores taxas de mortalidade materna, uma das maiores taxas de mortalidade infantil. N\u00f3s temos, diariamente, meninas gr\u00e1vidas em nosso Pa\u00eds.\r\nA nossa pauta tem que ser uma pauta para ajudar a tirar essas crian\u00e7as que est\u00e3o no tr\u00e1fico de drogas diariamente. Precisamos de uma pauta que nos ajude, ajude o ser humano, ajude para que Deus possa olhar para essa Casa e iluminar cada um de n\u00f3s. Precisamos de uma pauta que possa trazer justi\u00e7a social e respeito para a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, muito obrigado. Pe\u00e7o que inclua meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACIDENTE A\u00c9REO, RICARDO BOECHAT, EX-JORNALISTA, RONALDO QUATTRUCCI, EX-PILOTO DE HELIC\u00d3PTERO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCHUVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nINC\u00caNDIO, ATLETA, V\u00cdTIMA, FUTEBOL, CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO, FLAMENGO, CLUBE ESPORTIVO.\r\nPL 591/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESPORTE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Consequ\u00eancias das fortes chuvas ocorridas no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Falecimento do jornalista Ricardo Boechat. Morte de atletas do Clube de Regatas do Flamengo, em face de inc\u00eandio ocorrido nos alojamentos do clube. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Rio de Janeiro nesta data est\u00e1 de luto pelas graves chuvas que causaram 7 mortes, pela infeliz e grande perda para todo o Pa\u00eds do jornalista Ricardo Boechat e pelo grav\u00edssimo inc\u00eandio ocorrido no Clube de Regatas do Flamengo, nosso clube do cora\u00e7\u00e3o, com a morte de 10 atletas amadores.\r\nProtocolei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2019, para normatizar as instala\u00e7\u00f5es e as regras para todos os clubes que queiram ter atletas amadores no seu alojamento de forma permanente. O que aconteceu no Flamengo \u00e9 inaceit\u00e1vel. Digo isso como Conselheiro do clube e como pessoa que gosta do esporte, Deputado Luiz Lima.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o ocorrida com os atletas amadores do Flamengo, independentemente que tenha sido do futebol, pode acontecer com outras categorias. \u00c9 fundamental que esta Casa possa se pronunciar, para colocarmos regras claras, para que esses atletas n\u00e3o sejam tratados, Deputado Jordy, como se fossem animais \u00e0 beira da engorda. Esses atletas t\u00eam que ser tratados como seres humanos que v\u00e3o ser grandes profissionais no futuro. Mas, se eles n\u00e3o forem profissionais do esporte, que saiam como grandes seres humanos.\r\nPor isso, protocolo aqui e vou pedir ao Presidente a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial, para que caso como esse do Flamengo n\u00e3o volte a acontecer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DISCIPLINAMENTO, TELEMEDICINA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Vit\u00f3ria da Frente Parlamentar Mista da Medicina com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, de 2018, do Conselho Federal de Medicina, sobre o disciplinamento da telemedicina como forma de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos mediados por tecnologias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer usar a tribuna desta Casa para comemorar uma grande vit\u00f3ria da Frente Parlamentar Mista da Medicina, a primeira vit\u00f3ria nesta Casa.\r\nAlguns Deputados membros da Frente Parlamentar Mista da Medicina, unidos, protocolamos um projeto de decreto legislativo para barrar a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, do Conselho Federal de Medicina, que deveria regulamentar a telemedicina. Mas n\u00e3o era essa a realidade dessa resolu\u00e7\u00e3o. Ela, efetivamente, estabeleceu nos meios m\u00e9dicos a teleconsulta e a teletriagem, destruindo a boa pr\u00e1tica m\u00e9dica e a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente. \r\nGra\u00e7as a Deus, o Conselho Federal de Medicina decidiu revogar essa resolu\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s derrubar\u00edamos nesta Casa, porque era uma resolu\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ) - ...Deputado Professor Alcides, que infelizmente destruiria a medicina no nosso Pa\u00eds. Gra\u00e7as a Deus, o Conselho vai reabrir essa discuss\u00e3o para que possamos fazer uma telemedicina de boa qualidade, ajudando a todas as pessoas do nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE DOEN\u00c7AS RARAS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Doen\u00e7as Raras. Dificuldades enfrentadas pelos portadores de doen\u00e7as raras no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia dos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas para Doen\u00e7as Raras, elaborados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  consagrou-se o dia 28 de fevereiro como o Dia Mundial de Doen\u00e7as Raras. Sendo eu profissional da \u00e1rea de sa\u00fade, j\u00e1 tendo atuado como Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u e do Estado do Rio de Janeiro, dedico especial aten\u00e7\u00e3o ao setor, na certeza de que \u00e9 um dos mais sens\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nComo se pode imaginar, o conceito de doen\u00e7a rara decorre exatamente do baixo \u00edndice de ocorr\u00eancias. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade considera doen\u00e7a rara aquela que acomete 65 em cada 100 mil pessoas, padr\u00e3o esse adotado no Brasil.\r\nMuito embora o conceito de doen\u00e7a rara implique um contingente pequeno de doentes, \u00e9 certo que em n\u00fameros absolutos atinge muitas pessoas. Estima-se que cerca de 13 milh\u00f5es de brasileiros sejam portadores de alguma patologia desse tipo.\r\nPor outro lado, estima-se um n\u00famero entre 6 mil e 8 mil doen\u00e7as raras j\u00e1 identificadas. O que apresentam em comum \u00e9 a dificuldade de diagn\u00f3stico e tratamento e o alto grau de letalidade. Cerca de 80% delas t\u00eam origem gen\u00e9tica e j\u00e1 se manifestam na inf\u00e2ncia. Sendo em geral cr\u00f4nicas, progressivas e degenerativas, n\u00e3o t\u00eam cura; h\u00e1 apenas tratamento para impedir a progress\u00e3o ou agravamento do quadro e a ameniza\u00e7\u00e3o de alguns sintomas.\r\nNo caso do Brasil, Sr. Presidente, \u00e9 imperativo destacar a grande dificuldade de atendimento dos portadores de doen\u00e7as raras pelos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Sabe-se que existem cerca de 240 unidades no Pa\u00eds que oferecem tais servi\u00e7os, mas o fato \u00e9 que muitos diagn\u00f3sticos, pela pr\u00f3pria excepcionalidade da doen\u00e7a, s\u00f3 s\u00e3o obtidos tardiamente. Do mesmo modo, o alto custo dos medicamentos torna-se problema de sa\u00fade p\u00fablica. Na grande maioria dos casos, os doentes recorrem \u00e0 Justi\u00e7a para obter os rem\u00e9dios por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS.\r\nComo medida fundamental, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem revisando a elabora\u00e7\u00e3o de Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas para Doen\u00e7as Raras, buscando unificar procedimentos j\u00e1 existentes. Atualmente, existem 36 Protocolos a orientarem os profissionais de sa\u00fade para diagn\u00f3stico, tratamento e assist\u00eancia farmac\u00eautica pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nDe todo modo, imp\u00f5e-se a elabora\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o para ampliar o atendimento por meio do conhecimento. Se o grande problema ainda \u00e9 o diagn\u00f3stico, isso se deve ao fato de que h\u00e1 poucos centros de refer\u00eancias, em geral servi\u00e7os universit\u00e1rios, minimamente preparados para diagnose e atendimento. O fato \u00e9 muito grave, porque a ado\u00e7\u00e3o imediata de procedimentos corretos, na grande maioria dos casos, implica diretamente a qualidade de vida e mesmo a sobreviv\u00eancia do paciente.\r\nEsperamos que o Governo que se inicia seja incisivo na melhoria do atendimento a doen\u00e7as raras em todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. No que se refere ao diagn\u00f3stico, \u00e9 inadi\u00e1vel a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de gen\u00e9tica m\u00e9dica, com est\u00edmulo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o especializada de profissionais e t\u00e9cnicos. No que se refere ao tratamento, \u00e9 fundamental a facilita\u00e7\u00e3o de acesso aos medicamentos, com significativa diminui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. Dito de outro modo, espera-se pela ado\u00e7\u00e3o de uma verdadeira pol\u00edtica p\u00fablica voltada para as doen\u00e7as raras em nosso Pa\u00eds.\r\nQue o transcurso desta data sirva, pois, ao prop\u00f3sito de revitaliza\u00e7\u00e3o do tema, com vistas ao incremento de recursos para a forma\u00e7\u00e3o de centros e profissionais especializados. N\u00e3o se pode esquecer que, como garante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, o que implica integralidade e universalidade de acesso, independentemente da raridade da patologia ou de seu baixo \u00edndice epidemiol\u00f3gico.\r\nO enfrentamento do problema significar\u00e1, sem d\u00favida, ainda que a m\u00e9dio prazo, a minimiza\u00e7\u00e3o do sofrimento de milh\u00f5es de brasileiros e suas fam\u00edlias. Que seja esse nosso compromisso para a Legislatura que se inicia.\r\nSolicito que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e que seja veiculado no A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, ESTADO (ENTE FEDERADO), ASSIST\u00caNCIA JUR\u00cdDICA GRATUITA, DIREITO \u00c0 AMPLA DEFESA, POLICIAL CIVIL, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRIMINOSO, DEFENSORIA P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, INICIATIVA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481, de 2019, sobre a obrigatoriedade de promo\u00e7\u00e3o, pelos Estados-membros, de assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos policiais civis, militares e bombeiros militares, em processos judiciais ou extrajudiciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu protocolei hoje o Projeto de Lei n\u00ba 1.481, de 2019, que versa sobre a obrigatoriedade de os Estados ofertarem a defesa dos seus policiais civis, policiais militares e bombeiros militares.\r\nCausa-me esp\u00e9cie o fato de que, em todo o Brasil, milhares de meliantes sejam defendidos gratuitamente pela Defensoria P\u00fablica, enquanto os nossos bravos policiais militares e policiais civis, quando em confronto t\u00eam algum tipo de problema e v\u00e3o responder a uma a\u00e7\u00e3o judicial, t\u00eam que dispensar dos seus recursos, com esses sal\u00e1rios pagos aviltantes, para pagar seus advogados. Os meliantes, Sr. Presidente, s\u00e3o defendidos pela Defensoria P\u00fablica. Para um policial civil ou um policial militar ou um bombeiro utilizar-se desse servi\u00e7o, ele tem que comprovar que n\u00e3o tem capacidade de pagar um advogado. Ent\u00e3o, esse projeto \u00e9 para tentar trazer justi\u00e7a social aos homens que defendem esta Na\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s queremos ter uma seguran\u00e7a p\u00fablica funcionando, n\u00f3s precisamos valorizar os nossos profissionais da seguran\u00e7a.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a esta Casa que apoie esse projeto de lei, porque, com certeza, ele vai ajudar muito milhares de policiais civis e militares e bombeiros em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje a popula\u00e7\u00e3o brasileira, quando precisa remarcar uma passagem a\u00e9rea, tem sido, infelizmente, extorquida. Quando se precisa fazer uma remarca\u00e7\u00e3o, as companhias a\u00e9reas cobram as taxas com os valores mais absurdos.\r\nO nosso destaque de emenda se justifica para que quem faz uma remarca\u00e7\u00e3o com at\u00e9 24 horas de anteced\u00eancia pague o valor origin\u00e1rio do bilhete. Hoje voc\u00ea programa uma viagem, compra a passagem e, se tiver uma intemp\u00e9rie e precisar remarcar, tem que pagar um valor absurdo.\r\nO que estamos propondo nesse destaque, Sr. Presidente, \u00e9 que esse valor seja o valor original pago no bilhete. Hoje milhares de brasileiros que programam sua viagem s\u00e3o pegos de surpresa, com venda de ocasi\u00e3o, quando precisam remarcar os bilhetes. Ent\u00e3o, a nossa proposta \u00e9 que o valor n\u00e3o exceda at\u00e9 100% do valor pago no bilhete.\r\nCom certeza absoluta, Sr. Presidente, com a abertura de capital, com a oferta de novas passagens, esses casos n\u00e3o v\u00e3o ocorrer. Mas hoje n\u00f3s estamos sofrendo, todos n\u00f3s aqui nesta Casa. Todos os brasileiros quando querem remarcar suas passagens a\u00e9reas est\u00e3o sendo extorquidos pelas companhias. Muitos de n\u00f3s t\u00eam que comprar uma nova passagem para pagar um valor mais barato do que o valor da remarca\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, pe\u00e7o o apoio de V.Exas. para tentarmos disciplinar e ter uma rela\u00e7\u00e3o efetiva de consumidor respeitado com as companhias a\u00e9reas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REMARCA\u00c7\u00c3O, DATA, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Marcel Van Hattem sobre a fixa\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de passagens pelas companhias a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nobre Deputado Marcel n\u00e3o est\u00e1 levando em considera\u00e7\u00e3o que quem vendeu e quem fixou o pre\u00e7o da passagem livremente foi a companhia a\u00e9rea. Foi a companhia a\u00e9rea que se prop\u00f4s a vender \u00e0quele pre\u00e7o. Est\u00e1 sendo penalizado no Pa\u00eds quem \u00e9 organizado, quem compra com anteced\u00eancia. Vai ser penalizado quem compra com anteced\u00eancia. \r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos interferindo nos pre\u00e7os, mas, sim, na remarca\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer um apelo a esta Casa. Todo o Brasil est\u00e1 aguardando a vota\u00e7\u00e3o da MP 890. Os temas s\u00e3o dif\u00edceis, as opini\u00f5es s\u00e3o diversas, mas n\u00f3s temos que avan\u00e7ar. Esta Casa tem a obriga\u00e7\u00e3o de votar essa medida provis\u00f3ria. O Brasil aguarda, a sa\u00fade p\u00fablica aguarda, os m\u00e9dicos do nosso Pa\u00eds aguardam esse posicionamento.\r\nN\u00f3s estamos h\u00e1 anos defendendo que os m\u00e9dicos, para atuarem no nosso Pa\u00eds, t\u00eam que ter registro no nosso conselho. Por isso, defendemos que o REVALIDA seja feito duas vezes por ano, pelas universidades p\u00fablicas. N\u00f3s queremos que essa mat\u00e9ria avance. Vamos votar! O meu apelo \u00e9 para que votemos. Podemos ser vitoriosos, podemos ser derrotados, mas n\u00f3s precisamos votar, Deputado H\u00e9lio. Esta Casa precisa votar. N\u00f3s estamos aqui h\u00e1 horas sem acordo. Vamos para a vota\u00e7\u00e3o!\r\nEu apresentei destaques aos quais o Governo \u00e9 contr\u00e1rio, mas tamb\u00e9m tenho destaques aos quais o Governo \u00e9 favor\u00e1vel. N\u00f3s, l\u00e1 na Comiss\u00e3o, aprovamos destaques de interesse da classe m\u00e9dica. \r\nO que n\u00e3o tem cabimento \u00e9 estarmos aqui, \u00e0s 20 horas, sem votar uma medida provis\u00f3ria cujo prazo se encerrar\u00e1 no dia 28. N\u00f3s precisamos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o importa se gostamos ou n\u00e3o gostamos, se somos contra ou a favor do REVALIDA, se somos a favor da universidade p\u00fablica ou a favor da universidade privada; vamos votar! Esta \u00e9 a Casa do voto. Quem tem voto vota. Podemos ganhar ou perder, mas vamos votar. Esse \u00e9 o exerc\u00edcio da democracia. \r\nEu fa\u00e7o um apelo pela vota\u00e7\u00e3o, pelo fim de qualquer obstru\u00e7\u00e3o. Vamos para o voto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 35 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no ano de 2012, foi aprovada a carreira federal da sa\u00fade e da Previd\u00eancia Social. Infelizmente, na data da cria\u00e7\u00e3o dessa carreira, constituiu-se um grav\u00edssimo erro contra toda a classe m\u00e9dica federal concursada. Hoje, os m\u00e9dicos que atuam nas unidades federais recebem, em m\u00e9dia, de 2.500 a 3 mil reais a menos do que todos os outros profissionais de n\u00edvel superior. O que significa isso? Significa o seguinte: um enfermeiro que atua numa unidade federal recebe mais do que um profissional m\u00e9dico; um profissional assistente social recebe mais do que um profissional m\u00e9dico; um farmac\u00eautico recebe mais do que um profissional m\u00e9dico.\r\nCom este destaque, n\u00f3s n\u00e3o pedimos que haja um sal\u00e1rio superior para nenhum outro profissional de sa\u00fade, Sr. Presidente. O que n\u00f3s garantimos na Comiss\u00e3o Especial - a grande maioria dos Deputados votou conosco - foi a corre\u00e7\u00e3o dessa injusti\u00e7a.\r\nO artigo destacado salienta que essa corre\u00e7\u00e3o, Deputado Paulo Ramos, \u00e9 para os m\u00e9dicos ativos. O impacto, no caso de 6 mil profissionais m\u00e9dicos, servidores concursados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 de 14 milh\u00f5es e 744 mil reais por m\u00eas. N\u00e3o h\u00e1 impacto quanto aos inativos.\r\nN\u00f3s estamos buscando corrigir um erro hist\u00f3rico. Quando foi aprovada essa carreira, no passado, ainda no Governo Dilma, o Governo Federal se comprometeu a corrigir esse defeito, e n\u00e3o corrigiu.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o que votem \"n\u00e3o\" a este destaque, um destaque covarde, que quer tirar o que n\u00f3s aprovamos na Comiss\u00e3o Especial. O nosso intuito \u00e9 garantir \u00e0 classe m\u00e9dica uma condi\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime em rela\u00e7\u00e3o aos outros profissionais de n\u00edvel superior.\r\nQuero registrar que n\u00f3s votamos por um REVALIDA feito por universidade p\u00fablica. N\u00e3o h\u00e1 m\u00e1fia de branco. A classe m\u00e9dica quer um servi\u00e7o de qualidade. Quem bota pre\u00e7o aviltante nas faculdades n\u00e3o \u00e9 a classe m\u00e9dica. A classe m\u00e9dica trabalha, e muito, pelo bem deste Pa\u00eds, pelo bem da sa\u00fade p\u00fablica e pelo bem desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO, QUARENTENA (SA\u00daDE). GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REPATRIA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Impactos da epidemia de coronav\u00edrus sobre a economia mundial. Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019. Acerto da decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de repatria\u00e7\u00e3o de brasileiros residentes na Rep\u00fablica Popular da China.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, Deputado JHC, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna logo no primeiro dia de trabalho da C\u00e2mara dos Deputados neste ano para falar sobre um assunto grav\u00edssimo. Refiro-me \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, n\u00e3o s\u00f3 do nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m mundial, Deputado Marcelo Ramos.\r\nHoje n\u00f3s vemos a China enfrentar uma epidemia de coronav\u00edrus. Notamos, nos n\u00fameros que est\u00e3o refletidos na economia mundial, nas avalia\u00e7\u00f5es do Produto Interno Bruto de todos os pa\u00edses, Presidente JHC, os impactos do coronav\u00edrus, o que essa epidemia pode causar na economia mundial.\r\nQuase que diariamente defendemos aqui investimento na sa\u00fade p\u00fablica, investimento na sa\u00fade preventiva, investimento na \u00e1rea de sa\u00fade, uma \u00e1rea vital. A economia e todos os setores s\u00f3 ir\u00e3o caminhar bem se a sa\u00fade for bem, Deputado Jota. V.Exa. certamente ser\u00e1 um grande Prefeito, no futuro, da sua cidade de Macei\u00f3. N\u00f3s precisamos fazer um investimento grande na sa\u00fade.\r\nQuanto ao coronav\u00edrus, que hoje vem afetando a China, eu venho, h\u00e1 cerca de 10 dias, indicando ao Governo brasileiro, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Deputado Luiz Ant\u00f4nio, medidas efetivas a serem tomadas para o controle aeroportu\u00e1rio, para o controle da chegada de todos os voos ao nosso Pa\u00eds com passageiros oriundos da China, para o controle de todos os acessos ao nosso Pa\u00eds. De maneira simples: a chegada de todos os voos se concentra em Guarulhos. N\u00f3s podemos fazer um controle de temperatura e dar informa\u00e7\u00f5es a essas pessoas. Gra\u00e7as a Deus, o Governo brasileiro mandou para esta Casa hoje o Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre o enfrentamento dessa emerg\u00eancia p\u00fablica em sa\u00fade, a fim de que possamos tomar medidas efetivas para impedir a entrada do coronav\u00edrus no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 certo que hoje a temperatura \u00e9 praticamente de ver\u00e3o e que n\u00e3o \u00e9 o melhor momento para esse v\u00edrus se espalhar, porque \u00e9 um v\u00edrus que atinge o sistema respirat\u00f3rio. N\u00f3s precisamos tomar medidas efetivas, repito, para que esse v\u00edrus n\u00e3o entre no nosso Pa\u00eds.\r\nUm paciente com o coronav\u00edrus, Deputado Marcelo Ramos, que v\u00e1 ser atendido numa Unidade de Pronto Atendimento nossa, superlotada, certamente vai contaminar mais cinco, mais dez pessoas.\r\nEu apelo ao Plen\u00e1rio para que aprovemos o Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, a fim de que o Governo Federal possa tomar medidas efetivas em rela\u00e7\u00e3o a esse problema.\r\nEu quero parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, pela a\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria, pela decis\u00e3o de resgatar os brasileiros que hoje est\u00e3o em quarentena, isolados na China, uma medida que diversos pa\u00edses j\u00e1 tomaram. O Governo brasileiro acertadamente vai tomar essa medida, para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira que reside no nosso Pa\u00eds e no exterior.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O,  UNIVERSIDADE PARTICULAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro, que atendeu aos apelos dos m\u00e9dicos de todo o Pa\u00eds, do Conselho Federal de Medicina, da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e vetou o REVALIDA nas universidades particulares.\r\n\u00c9 fundamental a boa pr\u00e1tica m\u00e9dica. Por isso, eu pe\u00e7o o apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 54, para realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA apenas nas universidades p\u00fablicas, de qualidade, com a certeza de que a medicina do nosso Pa\u00eds vai avan\u00e7ar sem que haja m\u00e9dicos sem registro no Conselho Federal de Medicina.\r\nQuero pedir o apoio dos Srs. Congressistas, porque vamos votar, em destaque em separado, no art. 53, a gratifica\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos federais para, assim, corrigirmos uma distor\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, j\u00e1 que os m\u00e9dicos federais ganham menos que todas as carreiras de n\u00edvel superior em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA)., CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 rediscuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do PL n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem.\r\nH\u00e1 duas mat\u00e9rias distintas colocadas. Eu quero fazer o registro de que voltar a discutir o REVALIDA que j\u00e1 foi vetado ontem \u00e9 um absurdo. Eu vou ter que abrir m\u00e3o da nossa luta, da gratifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos federais, que est\u00e1 no Destaque n\u00ba 4, pedindo aqui para mantermos o veto, para mantermos o REVALIDA nas universidades p\u00fablicas. Eu vou ter que abrir m\u00e3o do que n\u00f3s conseguimos aprovar neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Debate de medidas preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ) - Quero saudar a Deputada Carmen Zanotto, nossa autora do requerimento e minha Relatora na Comiss\u00e3o Externa. Quero cumprimentar o Presidente da nossa Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, o Deputado Antonio Brito, bem como o Sr. Jo\u00e3o Gabbardo, Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e o Ministro Luiz Henrique Mandetta.\r\nMinistro Luiz Mandetta, V.Exa. representa para toda a sociedade brasileira hoje a tranquilidade e a certeza de que temos, na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas para a Sa\u00fade do Pa\u00eds, uma pessoa preparada, qualificada, que sabe tomar as medidas necess\u00e1rias. O senhor tem em sua equipe t\u00e9cnica pessoas brilhantes na condu\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quero, portanto, parabenizar a equipe t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que tomou as atitudes adequadas e com anteced\u00eancia. \r\nPor falar em anteced\u00eancia, quero dizer que protocolamos a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa e gostaria de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia a cria\u00e7\u00e3o, ainda em 11 de fevereiro, desta Comiss\u00e3o. N\u00f3s come\u00e7amos nossos trabalhos em 18 de fevereiro. Come\u00e7amos por meio de uma visita t\u00e9cnica ao Ministro e ao Secret\u00e1rio Jo\u00e3o Gabbardo, para tratar das condi\u00e7\u00f5es e das necessidades. A preocupa\u00e7\u00e3o do mundo com esta epidemia \u00e9 muito grande. Na nossa Comiss\u00e3o, atualmente formada por dez Deputados, temos harmonia. Aproveito para convidar os Deputados que quiserem participar da Comiss\u00e3o Externa que o pe\u00e7am aos seus partidos e fa\u00e7am as indica\u00e7\u00f5es.\r\nAinda na semana passada, foi aprovada, Ministro, a indica\u00e7\u00e3o do Deputado Alexandre Padilha para apoiar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, j\u00e1 que hoje a OMS decretou situa\u00e7\u00e3o de pandemia. \r\nTemos aqui o Deputado Hiran Gon\u00e7alves, Presidente da nossa Frente Parlamentar e, independentemente de partido ou de qualquer corrente pol\u00edtica, estamos irmanados para apoiar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nHoje, Ministro, nossa Comiss\u00e3o aprovou uma indica\u00e7\u00e3o ao Governo Federal para proceder ao tabelamento de pre\u00e7os de itens essenciais para o enfrentamento desta epidemia: o tabelamento do pre\u00e7o de \u00e1lcool em gel e de m\u00e1scaras cir\u00fargicas, como V.Exa. relatou aqui hoje, diante do absurdo que est\u00e3o cometendo. O levantamento foi feito na nossa Comiss\u00e3o pelos Deputados Zacharias Calil e Jorge Solla. Diversos Deputados lembraram esta quest\u00e3o, que vem acometendo as pessoas que procuram diversas frentes, distribuidores, mas est\u00e3o sendo, digamos, achacadas diante dos valores que est\u00e3o sendo cobrados.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o da nossa Comiss\u00e3o ante a proibi\u00e7\u00e3o, em per\u00edodo tempor\u00e1rio, ou seja, durante a epidemia, de itens de produ\u00e7\u00e3o nacional que possam ser exportados e utilizados no nosso Pa\u00eds. Hoje foi aprovada a indica\u00e7\u00e3o de que nossas f\u00e1bricas produzam itens necess\u00e1rios no futuro para que, durante um per\u00edodo, Dra. Ho, n\u00e3o exportem, j\u00e1 que estamos numa situa\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel, concorrendo com a Europa, no momento em que o euro est\u00e1 a 5 reais. Por isso, nossa Comiss\u00e3o Externa fez esta indica\u00e7\u00e3o. \r\nMinistro Mandetta, esta Casa tem a fun\u00e7\u00e3o de acompanhar esta situa\u00e7\u00e3o. Nossa Comiss\u00e3o tem, na sua constitui\u00e7\u00e3o, membros ligados \u00e0 sa\u00fade para apoiar diretamente o Minist\u00e9rio. Aqui me refiro especialmente ao Secret\u00e1rio Jurandi Frutuoso, que representa o CONASS, na quest\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios. \r\nMuito nos preocupa, Ministro, a situa\u00e7\u00e3o de quem far\u00e1 o atendimento na ponta, na assist\u00eancia pr\u00e9-hospitalar e hospitalar. Esta \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o da nossa Comiss\u00e3o. J\u00e1 realizamos audi\u00eancias p\u00fablicas em alguns Estados e continuaremos mobilizando os Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade para que tenham planos de conting\u00eancia efetivos, e n\u00e3o planos do tipo \"ctrl+c, ctrl+v\", como V.Exa. mencionou.\r\nTemos situa\u00e7\u00f5es das mais diferentes no Pa\u00eds. H\u00e1 a possibilidade de termos de fazer isolamento domiciliar em cidades como a Capital do nosso Estado, o Rio de Janeiro, onde cerca de 500 mil a 1 milh\u00e3o de pessoas moram em domic\u00edlios que s\u00f3 tem um c\u00f4modo. Teremos de enfrentar o desafio do isolamento domiciliar. Como fazer o isolamento domiciliar de pessoas que moram em domic\u00edlios de um c\u00f4modo com quatro, cinco, seis familiares?\r\nAs Secretarias Estaduais e as Secretarias Municipais precisam estar irmanadas e preparadas para acompanhar com medidas efetivas, Ministro. N\u00f3s n\u00e3o temos a menor d\u00favida da condi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da sua condu\u00e7\u00e3o, da condu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas se faz necess\u00e1rio que todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, que todos os Munic\u00edpios, at\u00e9 pela configura\u00e7\u00e3o do SUS, que \u00e9 tripartite - est\u00e1 aqui o Presidente do CONASEMS -, estejam irmanados.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia. Esse \u00e9 mais um gesto que evidencia a import\u00e2ncia deste Parlamento ter autonomia e condi\u00e7\u00f5es de fazer decis\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, de tomar a decis\u00e3o correta de fazer essa aloca\u00e7\u00e3o de recursos imediata para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia, o Deputado Jhonatan de Jesus e o Relator Domingos Neto.\r\nMinistro, sei de sua preocupa\u00e7\u00e3o. Neste momento de enfrentamento, circulam aqui na Casa projetos, como o do Deputado Pedro Westphalen, para permitem que se fa\u00e7a a permuta de d\u00edvidas antigas por leitos hospitalares. A necessidade ser\u00e1 iminente. Pe\u00e7o que possamos encaminhar a esta Casa, em regime de urg\u00eancia, esse projeto de que os Deputados Antonio Brito e Hiran Gon\u00e7alves s\u00e3o coautores, ali\u00e1s, de que quase toda a bancada da sa\u00fade \u00e9 coautora.\r\nPrincipalmente, Ministro, temos a certeza absoluta de que estaremos irmanados na tomada dos cuidados necess\u00e1rios. Estamos vendo grandes pa\u00edses do mundo, como a It\u00e1lia e a Alemanha... Hoje, na It\u00e1lia, houve mais de 150 mortos. O Pa\u00eds precisa estar preparado, mas todos n\u00f3s temos a nossa responsabilidade. J\u00e1 apontamos aqui - assim o Presidente Rodrigo Maia pediu que fiz\u00e9ssemos - a necessidade do plano de conting\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Vamos evoluir, Ministro, e estudar, at\u00e9 a pr\u00f3xima semana, como faremos rapidamente com a quest\u00e3o dos atestados m\u00e9dicos, para evitarmos a situa\u00e7\u00e3o de pessoas impactando mais ainda as unidades de sa\u00fade.\r\nQuero parabenizar e agradecer \u00e0 Dra. Ho e a toda a equipe das For\u00e7as Armadas, que tiveram o seu desprendimento. Aqui o fa\u00e7o tamb\u00e9m em nome do Deputado Dr. Zacharias Calil, que \u00e9 da bancada de Goi\u00e1s, a toda a popula\u00e7\u00e3o de An\u00e1polis, ao Governador de Goi\u00e1s Ronaldo Caiado, que teve a firmeza de receber essas pessoas, esses nossos irm\u00e3os. Tiveram a firmeza - j\u00e1 pelo hist\u00f3rico do Estado de Goi\u00e1s muito recriminado na quest\u00e3o do c\u00e9sio-137 - de saber que precisavam prestar um servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos no Pa\u00eds institui\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas de sa\u00fade p\u00fablica de refer\u00eancia mundial. Aqui est\u00e1 a Presidente da FIOCRUZ que tem expertise e muito nos auxiliou. Quero aqui deixar agradecimentos \u00e0 FIOCRUZ pela atua\u00e7\u00e3o no enfrentamento do zika v\u00edrus e da febre amarela. Gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s temos a FIOCRUZ.\r\nMinistro, o senhor tem o apoio integral desta Casa.\r\nO Ministro Osmar Terra acompanhou a Comiss\u00e3o conosco, todos nossos requerimentos, todas as indica\u00e7\u00f5es.\r\nToda a bancada da sa\u00fade, todos os que est\u00e3o participando deram apoio un\u00e2nime a todos os requerimentos e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pela sa\u00fade p\u00fablica brasileira, vamos unidos conversando com a popula\u00e7\u00e3o, conversando com cada um de n\u00f3s formadores de opini\u00e3o sobre a import\u00e2ncia dos gestos.\r\nO senhor, ao estar ontem na Frente Parlamentar pela Medicina e fazendo j\u00e1 gesto, j\u00e1 que o senhor est\u00e1 fazendo o cumprimento com o cotovelo, estimula todos n\u00f3s a seguir nesse caminho.\r\nQue todos n\u00f3s Parlamentares, que somos os grandes formadores de opini\u00e3o do Brasil, possamos seguir nessa caminhada juntos!\r\nContem com o apoio integral desta Casa.\r\nObrigado, Ministro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONVITE, HOYEH LI, M\u00c9DICO INFECTOLOGISTA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Convite \u00e0 Sra. Ho Yeh Li para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ) - Eu queria, naturalmente, agradecer \u00e0 Dra. Ho e j\u00e1 convid\u00e1-la para a nossa audi\u00eancia p\u00fablica, no dia 18. E pe\u00e7o \u00e0 senhora que j\u00e1 possa trazer quais s\u00e3o as dificuldades da CONITEC, para que n\u00f3s possamos fazer esse encaminhamento - o CFM tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 convidado - de forma r\u00e1pida. At\u00e9 porque esta Casa vai discutir de que forma, a pedido do Ministro, n\u00f3s faremos os atestados m\u00e9dicos e o isolamento obrigat\u00f3rio, para que a pessoa que est\u00e1 com recomenda\u00e7\u00e3o de isolamento domiciliar, se vista em um shopping, seja punida de alguma maneira. Isso \u00e9 um crime como qualquer outro, porque est\u00e1 expondo as pessoas a contamina\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 87/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, RESOLU\u00c7\u00c3O, DIRETORIA COLEGIADA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CRIT\u00c9RIO, LIMITA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1LCOOL ET\u00cdLICO HIDRATADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o da Presid\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados durante a pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa e \u00e0 Deputada Soraya Santos pelas medidas adotadas para enfrentamento da doen\u00e7a. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 87, de 2020, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 46, de 2002 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar V.Exa. pela manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento da nossa Casa. Para n\u00f3s, \u00e9 um orgulho ter V.Exa. conduzindo estes trabalhos.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar a Deputada Soraya Santos e a dire\u00e7\u00e3o da Casa pelas medidas tomadas e pelo trabalho realizado nos \u00faltimos dias. \r\nComo Coordenador da Comiss\u00e3o Externa, quero agradecer a participa\u00e7\u00e3o de muitos Deputados que estiveram l\u00e1 com sugest\u00f5es, as quais vamos trazer a este plen\u00e1rio nos pr\u00f3ximos dias. Agrade\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, que vai garantir que a nossa popula\u00e7\u00e3o possa ser atendida na ponta.\r\nAl\u00e9m disso, pe\u00e7o apoio a este decreto legislativo, para que possamos voltar a produzir o \u00e1lcool a 70% e acabar com essa crise artificial do \u00e1lcool em gel. A produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool a 70% vai nos ajudar a baratear o pre\u00e7o deste produto e a conter a ansiedade da popula\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o apoio a este projeto de decreto legislativo, para derrubarmos essa norma da ANVISA, a fim de que tenhamos \u00e1lcool \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, no decorrer da semana, n\u00f3s vamos trazer outros projetos, porque diversos Deputados estiveram conosco - o Deputado Jorge Solla, a Deputada Perp\u00e9tua, a Deputada Jandira, o Deputado Hugo Leal - com proposi\u00e7\u00f5es para apresentarmos neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabenizar V.Exa. por essa sess\u00e3o hist\u00f3rica: o Parlamento brasileiro est\u00e1 trabalhando, apesar do coronav\u00edrus.\r\nParabenizo a Deputada Soraya Santos por sua condu\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da 1\u00aa Secretaria. \r\nParabenizo o Deputado Hildo Rocha, por sua iniciativa brilhante -- parab\u00e9ns, Hildo! \r\nParabenizo tamb\u00e9m a Professora Dorinha -- a quest\u00e3o da merenda escolar foi palco de in\u00fameras discuss\u00f5es na nossa Comiss\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, quero aqui deixar claro o posicionamento da classe m\u00e9dica brasileira: n\u00f3s vemos na telemedicina um grande instrumento neste momento da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nA classe m\u00e9dica, todos os profissionais da sa\u00fade v\u00eam prestando um grande servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, sobretudo os que est\u00e3o na ponta, trabalhando no atendimento direto, pessoas que deixaram suas fam\u00edlias e seus lares para se dedicar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso mostra que a medicina brasileira tem dignidade, tem altru\u00edsmo, principalmente em momento t\u00e3o importante.\r\nA classe m\u00e9dica brasileira vai estar junto ao Ministro Mandetta, o qual tem seu total apoio, \u00e0 frente da luta contra o coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE  VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL  864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, esse projeto visa \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o de materiais, medicamentos e equipamentos j\u00e1 validados em outras ag\u00eancias internacionais, outras ag\u00eancias que t\u00eam comprovada qualidade e especifica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, para que, neste momento em que n\u00f3s temos dificuldade no nosso Pa\u00eds de produ\u00e7\u00e3o de itens, possam ser trazidos equipamentos, esses materiais j\u00e1 validados. N\u00f3s n\u00e3o queremos que venha nenhum equipamento que n\u00e3o seja validado.\r\nQuais s\u00e3o as ag\u00eancias que est\u00e3o elencadas nesse projeto? O FDA, ag\u00eancia americana; o EMA, ag\u00eancia europeia; a ag\u00eancia japonesa; e a ag\u00eancia chinesa.\r\nSr. Presidente, Deputado Eduardo Bolsonaro, Deputada Bia Kicis, se houver tamb\u00e9m uma cura, se descobrirem um medicamento para a cura do coronav\u00edrus, e ele for validado no FDA ou no EMA, poderemos ter em 72 horas esse medicamento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ou esse material, esse item, essas coisas inovadoras que est\u00e3o sendo propostas. O mundo inteiro est\u00e1 trabalhando em cima disso.\r\nCaso qualquer pa\u00eds do mundo valide algo nessas ag\u00eancias, n\u00f3s poderemos trazer esses equipamentos. N\u00e3o se trata s\u00f3 de novas descobertas, mas de haver equipamentos de qualidade em todos os pa\u00edses do mundo e querermos traz\u00ea-los para o Pa\u00eds neste momento.\r\nN\u00f3s enfrentamos uma infla\u00e7\u00e3o nos materiais e equipamentos em todo o mundo, pela procura. Os Estados Unidos querem comprar materiais e insumos, a Uni\u00e3o Europeia tamb\u00e9m quer comprar materiais e insumos. E assim n\u00f3s dotamos o nosso Pa\u00eds de um mecanismo, de uma oportunidade, no caso de um novo medicamento, no caso de cura e no caso de suprimento das necessidades de mat\u00e9rias e medicamentos.\r\nPor isso pe\u00e7o urg\u00eancia para esse projeto. Futuramente pedirei a aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RA, SUSPENS\u00c3O, META, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS)",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, trata-se de um projeto de autoria do Deputado Pedro Westphalen que garante aos prestadores de servi\u00e7o do SUS, especialmente as Santas Casas e os hospitais universit\u00e1rios, a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos, Deputado Juscelino Filho, que esses prestadores recebem mensalmente e que, infelizmente, podem ser interrompidos neste momento da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nPor que, Sr. Presidente? Porque, infelizmente, neste momento, n\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o que suspende as cirurgias eletivas. A maioria desses prestadores de servi\u00e7o, Deputada Carmen Zanotto, trabalha com as cirurgias eletivas, com procedimentos ambulatoriais, Deputado General Peternelli, e certamente ser\u00e1 afetada. Por isso, a manuten\u00e7\u00e3o por 120 dias \u00e9 fundamental para que eles possam ter a continua\u00e7\u00e3o das suas atividades e da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos seus empregos.\r\nO nosso parecer \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEITURA, SUBSTITUTIVO, PL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, META, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O,  SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Leitura do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nLeitura do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020.\r\n\"Suspende-se por 120 dias, a contar de 1\u00ba de mar\u00e7o do corrente ano, a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Fica suspensa por 120 dias, a contar de 1\u00ba de mar\u00e7o do corrente ano, a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade, garantindo-lhes os repasses dos valores financeiros contratualizados na sua integralidade.\r\nArt. 2\u00ba Fica mantido o pagamento da produ\u00e7\u00e3o do Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e Compensa\u00e7\u00e3o com base na m\u00e9dia dos \u00faltimos 12 meses.\r\nArt. 3\u00ba Esta lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nGostaria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de acolher a Emenda n\u00ba 1, de autoria da Deputada Carmen Zanotto, e a Emenda n\u00ba 2, de autoria do Deputado Carlos Sampaio, contemplando essas duas emendas e garantindo a admissibilidade das emendas, a boa pr\u00e1tica legislativa, na forma do substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Esclarecimento a Deputados sobre t\u00f3picos do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esse item foi retirado a pedido da bancada do PT, Presidente.\r\nDeputado Eduardo Bolsonaro, foi uma reivindica\u00e7\u00e3o do Governo, da bancada do PT e de outros Deputados a preocupa\u00e7\u00e3o. Respondendo tamb\u00e9m ao Deputado Eli Borges, esse item da manuten\u00e7\u00e3o dos 60% do atendimento ao SUS foi retirado.\r\nEu quero garantir que, neste texto, se esteja contemplando, Deputado Carlos Sampaio, a sua reivindica\u00e7\u00e3o de que os hospitais universit\u00e1rios e as APAE's sejam prestadores de servi\u00e7o ao SUS.\r\nDeputada Fernanda Melchionna, o texto permanece com essa reda\u00e7\u00e3o, para uma boa pr\u00e1tica legislativa.\r\nGostaria de agradecer o apoiamento de todos. Todas as entidades prestadoras de servi\u00e7os ao SUS e entidades filantr\u00f3picas agradecem o apoio, porque h\u00e1 a certeza de que todas essas entidades fundamentais para o nosso Pa\u00eds v\u00e3o continuar prestando o seu bom servi\u00e7o durante essa pandemia e posteriormente tamb\u00e9m, Presidente.\r\nO Deputado Eli Borges est\u00e1 correto: este Pa\u00eds continuar\u00e1 no caminho certo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assistimos a cenas, em todo o Brasil, de milhares de profissionais de sa\u00fade atendendo nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e nos hospitais sem os devidos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.\r\nOs profissionais de sa\u00fade deste Pa\u00eds s\u00e3o os principais profissionais da linha de frente no combate ao coronav\u00edrus. Os profissionais de sa\u00fade deste Pa\u00eds imploram por uma medida efetiva que pro\u00edba as exporta\u00e7\u00f5es neste momento. Essas foram as medidas que a Alemanha tomou, que os Estados Unidos tomaram. Neste momento, n\u00e3o pode haver qualquer outro tipo de preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos \u00e0 beira de uma epidemia, e os Prefeitos n\u00e3o conseguem comprar respiradores, os Governadores n\u00e3o conseguem comprar respiradores. N\u00f3s vamos deixar a nossa produ\u00e7\u00e3o ser exportada?\r\nEu tenho confian\u00e7a total no Ministro Mandetta. Eu fa\u00e7o um apelo a esta Casa para que mantenhamos o texto da C\u00e2mara, que deixa claro que, enquanto durar a emerg\u00eancia nacional de sa\u00fade p\u00fablica, n\u00e3o podem ser exportados esses itens. Como profissional de sa\u00fade, Deputado Otoni, vendo as pessoas na ponta usando saco pl\u00e1stico por n\u00e3o terem um avental, eu fa\u00e7o esse apelo a esta Casa para que tenha sensibilidade. O nosso Presidente prop\u00f4s um or\u00e7amento de guerra. No momento de guerra, temos que ter decis\u00f5es radicais.\r\nPor isso, o PP apoia o projeto da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui saudar o Senado Federal, que apoia este projeto oriundo da C\u00e2mara dos Deputados, de autoria da Deputada Carmen Zanotto, de minha autoria e subscrito por diversos Deputados da bancada da sa\u00fade nesta Casa.\r\nPresidente Rodrigo Maia, sa\u00fado tamb\u00e9m V.Exa. por suas atitudes e decis\u00f5es. O Brasil precisa de pessoas que tenham coragem de tomar atitudes. Se algu\u00e9m, ocupando cargo p\u00fablico, n\u00e3o tiver coragem de assinar documento ou de tomar atitudes, essa pessoa n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do cargo que ocupa. N\u00f3s, hoje, precisamos de quem tenha coragem de tomar atitudes, e esta Casa tem dado essa resposta, assim como V.Exa. tem dado essa resposta.\r\nPrecisamos estar unidos. Na nossa Comiss\u00e3o todos est\u00e3o unidos, apoiando o Governo Federal, apoiando o Ministro Mandetta, que tem a unanimidade do apoio desta Casa.\r\nEsse projeto de lei coloca, Sr. Presidente, 6 bilh\u00f5es...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ) - N\u00f3s votamos \"sim\".\r\nEsse projeto de lei destina 6 bilh\u00f5es para a sa\u00fade nos Munic\u00edpios e nos Estados.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Progressista orienta \"sim\".\r\nQuero aqui agradecer a todos os Deputados que comp\u00f5em a Comiss\u00e3o Externa que acompanha a pandemia do coronav\u00edrus, os quais t\u00eam trabalhado juntos, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil do nosso Pa\u00eds. Todos esses Deputados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do Deputado Hiran, s\u00e3o coautores deste projeto.\r\nQuero deixar aqui o meu agradecimento a todos os Deputados e a V.Exa., Presidente, pela aprecia\u00e7\u00e3o deste projeto de lei, e dar a todos a certeza de que a Comiss\u00e3o continuar\u00e1 trabalhando para auxiliar o Pa\u00eds, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil, e o Ministro Luiz Henrique Mandetta.\r\nDeputado Hiran Gon\u00e7alves, muito obrigado pelo seu parecer e pelo seu trabalho.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Apoio do PP ao substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, muito obrigado. \r\nPresidente, j\u00e1 orientando o meu partido, quero dizer que este projeto \u00e9 mais do que merit\u00f3rio.\r\nQuero saudar o Deputado Reginaldo Lopes; o conjunto das 22 mulheres aguerridas desta Casa, na pessoa das Deputadas Margarete Coelho e Fernanda Melchionna; o Relator, Deputado Mauro Nazif, e falar especialmente ao meu amigo, meu companheiro de Rio de Janeiro, Deputado Paulo Ganime.\r\nDeputado Padilha, n\u00f3s estamos na maior guerra da hist\u00f3ria da humanidade - na maior guerra! Esta pandemia \u00e9 o maior desafio de todos os tempos em que j\u00e1 vivemos. Os nossos soldados, Deputada Perp\u00e9tua, t\u00eam que entrar na guerra com a certeza de que v\u00e3o ter o reconhecimento do servi\u00e7o p\u00fablico. Esses valores jamais - jamais, repito -, Deputado Paulo Ganime, v\u00e3o recuperar cada uma das vidas perdidas! Esses valores jamais restituir\u00e3o as fam\u00edlias que v\u00e3o perdendo, Deputado Padilha, os seus m\u00e9dicos, os seus enfermeiros, os seus t\u00e9cnicos diariamente! Esse valor \u00e9 pouco para esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos entrar nesta guerra com os nossos soldados preocupados com a situa\u00e7\u00e3o em que v\u00e3o ficar os seus familiares. Queremos, sim, que os nossos profissionais de sa\u00fade, Deputada Fernanda, continuem nessa guerra, aguerridos, com a certeza absoluta de que s\u00e3o priorit\u00e1rios para esta Casa. Prioridade \u00e9 o profissional de sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 a companhia a\u00e9rea, n\u00e3o \u00e9 a grande empresa. Prioridade \u00e9 o profissional que est\u00e1 na ponta para vencer a guerra, principalmente o profissional de sa\u00fade, que est\u00e1 atendendo a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, porque, se esses soldados nossos cruzarem os bra\u00e7os... \r\nN\u00f3s j\u00e1 vivemos uma situa\u00e7\u00e3o incalcul\u00e1vel de perda neste Pa\u00eds, mas, se os nossos profissionais n\u00e3o tiverem a certeza e a seguran\u00e7a de que esta Casa os apoia, eles poder\u00e3o ter d\u00favida amanh\u00e3 quanto ao atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, o Progressista vota \"sim\", em apoio ao substitutivo. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 147 da Lei 9.503, de 1997, alterado pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o Progressistas orienta como o nosso Presidente da Frente Parlamentar pela Medicina, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves. O exame m\u00e9dico \u00e9 fundamental para a boa pr\u00e1tica no tr\u00e2nsito brasileiro.\r\nDeputado Hiran, o autom\u00f3vel \u00e9 uma arma. Vamos imaginar, Deputado General Peternelli, que ao fazer um exame simples vamos fornecer a arma na m\u00e3o de um cidad\u00e3o; o exame por um especialista, a especialidade m\u00e9dica, de maneira nenhuma, \u00e9 reserva de mercado, \u00e9 a certeza de que teremos condutores bem examinados com condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas e com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas para fazer aquele exame.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma pessoa chegar a um consult\u00f3rio m\u00e9dico sem o exame oftalmol\u00f3gico, sem uma avalia\u00e7\u00e3o completa e precisa e se fornecer a ela o direito de dirigir um autom\u00f3vel, que pode matar.\r\nPor isso, o Progressistas orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLV 38/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, HOSPITAL FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), EMENDA, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer a defesa do substitutivo e chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o nosso PLV leva os contratos tempor\u00e1rios at\u00e9 o fim do estado de calamidade, em 31 de dezembro de 2020, no final deste ano. Na MP original, estava at\u00e9 30 de novembro. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o desses contratos, o que, no texto original, seguiria at\u00e9 6 meses.\r\nIsso quer dizer que agora, em 30 de novembro, n\u00f3s j\u00e1 passaremos a ter novamente o mesmo problema. Por isso, destaco a import\u00e2ncia do substitutivo.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de defender tamb\u00e9m a emenda do Deputado Marcelo Ramos, que vai atender \u00e0 situa\u00e7\u00e3o pontual do FNDE em 12 contratos tempor\u00e1rios, o que n\u00f3s sabemos que vai trazer benef\u00edcios \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as pessoas decidam parar o FNDE s\u00f3 por quest\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o, de melindre ou por achar que \u00e9 poss\u00edvel parar as obras de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tanto necessita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP orienta \"n\u00e3o\", porque j\u00e1 cabe ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o a fiscaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vemos motivo para uma tomada de contas especial nesse caso.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do Progressistas \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nMesmo sabendo da necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, \u00e9 preciso haver primeiro uma carreira de Estado para remunerar bem esses profissionais e definir novas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias para esses hospitais.\r\nPor isso, o PP orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Sauda\u00e7\u00f5es a Deputadas Federais e \u00e0s mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo Progressistas, oriento \"sim\".\r\nEu queria, no Dia Internacional da Mulher, saudar V.Exa., Deputada Fl\u00e1via Arruda, que hoje preside esta sess\u00e3o. Por seu interm\u00e9dio, sa\u00fado a nossa Deputada Professora Dorinha Seabra, a Deputada Soraya Santos, a Deputada Margarete Coelho, do meu partido, e a Deputada Celina Le\u00e3o.\r\nAcho que, neste Dia Internacional da Mulher, n\u00e3o podemos deixar de falar da import\u00e2ncia de duas mulheres fundamentais nas nossas vidas: uma professora, a minha m\u00e3e; e uma m\u00e9dica, a minha esposa. Quero agradecer a elas pela nossa trajet\u00f3ria, pelo que nos ensinou, principalmente \u00e0 minha esposa, que desempenha suas fun\u00e7\u00f5es de m\u00e9dica e m\u00e3e. \r\nEstamos aqui, desempenhando este trabalho t\u00e3o \u00e1rduo, Deputada Fl\u00e1via. V.Exa., como m\u00e3e, deixa suas filhas pela responsabilidade que tem sobre seus ombros de conduzir o Or\u00e7amento do Brasil, como Presidente da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. \r\nSem sombra de d\u00favida, voc\u00eas s\u00e3o a mola mestra do Brasil e do mundo. S\u00e3o a voc\u00eas que dedicamos a nossa vida. Cada dia que sa\u00edmos de casa para estudar, n\u00e3o foi para termos nenhum tipo de sucesso, foi para que pud\u00e9ssemos conquistar uma parceira, uma mulher para estar ao nosso lado. Cada vez que trabalhamos, cada vez que venho a este microfone, que venho a esta Casa, \u00e9 com o objetivo de que a minha filha, Bia, e a minha m\u00e3e tenham orgulho da nossa atua\u00e7\u00e3o. Os verdadeiros motivos da nossa vida s\u00e3o as mulheres. Deram-nos a vida e nos d\u00e3o, todo o dia, o motivo para vivermos. \r\nParab\u00e9ns a todas as mulheres do nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUSL, CONTROLE, MIGRA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO). \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Recrudescimento da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia de controle do fluxo migrat\u00f3rio interno para combate ao avan\u00e7o da Covid-19. Necessidade  de aquisi\u00e7\u00e3o, pelo Brasil, de maior quantidade de vacinas contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, quero dizer que neste momento, em que o nosso Pa\u00eds enfrenta um recrudescimento da pandemia, Deputado Derrite, n\u00f3s precisamos separar. O nosso Pa\u00eds \u00e9 um continente.\r\nN\u00f3s precisamos entender que cada um dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o precisa de um tratamento diferenciado. O que vem acontecendo neste momento no Sul do Pa\u00eds, no Rio Grande do Sul, em Santa Catarina e no Paran\u00e1, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que vem acontecendo no Estado do Rio de Janeiro e no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEu acho fundamental, Presidente, colocar e nos posicionar no sentido de que precisamos de medidas para evitar o fluxo migrat\u00f3rio interno no nosso Pa\u00eds. \u00c9 claro que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, bem como a expans\u00e3o dela, mas precisamos tomar outras medidas.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que vejamos que h\u00e1 um aumento de casos de variantes hoje e que tenhamos uma migra\u00e7\u00e3o entre os Estados que t\u00eam um n\u00famero maior de casos e os Estados que t\u00eam conforto, Deputado Coronel.\r\nN\u00f3s precisamos ter algum controle do fluxo migrat\u00f3rio, com estabelecimento de exames de PCR e ant\u00edgeno nos aeroportos, nas estradas, no controle rodovi\u00e1rio. N\u00f3s precisamos de novas medidas, Deputado Derrite. Precisamos de novas medidas para que tenhamos controle da pandemia e principalmente que n\u00e3o tenhamos expans\u00e3o de variantes no nosso Pa\u00eds.\r\nSem sombra de d\u00favida, os acordos s\u00e3o importantes. Quero aqui parabenizar o nosso Presidente Arthur Lira, que foi um dos principais respons\u00e1veis pelo acordo do Governo brasileiro com a Pfizer.\r\nTer a vacina da Pfizer dispon\u00edvel para a nossa popula\u00e7\u00e3o, Deputado Izar, \u00e9 a certeza de que teremos uma vacina que vai poder enfrentar estas variantes: a variante da \u00c1frica do Sul, a variante brit\u00e2nica e a variante do Amazonas. N\u00f3s precisamos ter todos os acordos para trazer, de forma mais breve poss\u00edvel, todas as vacinas.\r\nDeputado Evair, n\u00f3s precisamos constituir uma comitiva para que possamos ir at\u00e9 a China e a \u00cdndia melhorar o nosso entendimento, para que tenhamos acesso \u00e0s vacinas da Sinopharm e para que tenhamos acesso \u00e0s vacinas prontas do laborat\u00f3rio Serum.\r\nNeste momento, como sempre venho falando, n\u00f3s precisamos de uni\u00e3o interna e de uni\u00e3o frente ao mundo todo. O Brasil tem que fazer parte de um mundo solid\u00e1rio para que possamos buscar o maior n\u00famero de vacinas poss\u00edvel para salvar a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o da Casa para vota\u00e7\u00e3o de novo aux\u00edlio emergencial e de novas medidas de enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui considerar que, frente a essa grav\u00edssima pandemia que enfrentamos, a nossa C\u00e2mara dos Deputados vem trabalhando ao longo do ano de 2020 por completo, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Se houver necessidade que voltemos a este Parlamento para aprovar uma nova PEC, refor\u00e7ando a necessidade de mais recursos, nunca, Deputado Isnaldo, n\u00f3s vamos nos furtar a voltar a este Parlamento e discutir esses assuntos.\r\nNo ano passado foi aprovado aqui o Or\u00e7amento de Guerra. Se for necess\u00e1rio que seja aprovado mais aux\u00edlio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e novas medidas de enfrentamento \u00e0 pandemia, nenhum de n\u00f3s aqui ir\u00e1 se furtar a vir ao plen\u00e1rio e defender que a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa de suporte. Mas obviamente, no momento de dificuldade que o Pa\u00eds vive, n\u00f3s precisamos sinalizar que este Pa\u00eds aqui tem um rumo e tem uma condu\u00e7\u00e3o e que a nossa Casa quer superar este momento e este desafio.\r\nSem sombra de d\u00favida, no futuro, seja ele distante ou pr\u00f3ximo, n\u00f3s n\u00e3o nos furtaremos a votar novas PECs que venham ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento e neste ano de pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - O bloco encaminha \"sim\", pelo fim da discuss\u00e3o, Sr. Presidente,\r\nQuero aproveitar a oportunidade para defender esse projeto e fazer um reparo aos Deputados que me antecederam. Esse projeto tem como objetivo criar mais leitos neste momento ao disponibilizar a compra de leitos na rede privada. A regula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, ou seja, s\u00e3o os secret\u00e1rios municipais, os secret\u00e1rios estaduais e a fila que j\u00e1 existe. A estimativa hoje \u00e9 que o Brasil tenha entre 5 mil a 10 mil pacientes aguardando leitos de CTI.\r\nEsse projeto visa, para quem n\u00e3o entendeu, n\u00e3o gerar leito para rico, mas gerar leito para quem precisa pelo SUS. N\u00f3s vamos dar a oportunidade de aquisi\u00e7\u00e3o de leitos. E onde est\u00e3o esses leitos? Hoje, cerca de 50% dos leitos da rede privada n\u00e3o est\u00e3o ocupados com pacientes de COVID, mas reservados para cirurgias eletivas e outros agravos. A nossa estimativa \u00e9 de que pelo menos 25% desses leitos possam ser convertidos para esse programa. \r\nObviamente, a quest\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o fiscal, do incentivo pode ser discutida, mas, nesta Casa, demos incentivos a empresas, a microempresas, a empresas a\u00e9reas, para todos os setores, e quanto custa uma vida, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o? Quanto ser\u00e1 que custa uma vida, Deputado Chinaglia? Para mim, ela n\u00e3o tem pre\u00e7o.\r\nQuero aqui fazer uma repara\u00e7\u00e3o. Eu levei esse projeto ao Presidente Arthur Lira e n\u00f3s fomos a S\u00e3o Paulo. Quero reparar a fala do nosso L\u00edder, por quem tenho muito apre\u00e7o e respeito, o Deputado Ricardo Barros, no sentido de que esse projeto n\u00e3o foi oriundo de qualquer conversa em S\u00e3o Paulo. Esse projeto veio de uma discuss\u00e3o que todos os Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o tendo, porque n\u00e3o se consegue contratualizar leitos pela Tabela SUS, mesmo pagando duas ou tr\u00eas vezes mais. Por isso, \u00e9 muito importante a livre negocia\u00e7\u00e3o.\r\nNingu\u00e9m quer dar benef\u00edcio a ningu\u00e9m. Pelo contr\u00e1rio, Deputado Hiran, a maioria dos hospitais privados n\u00e3o foi a favor, porque teremos que suspender as cirurgias eletivas.\r\nPor isso, pe\u00e7o o encerramento da discuss\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressista orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero dizer que parte da indica\u00e7\u00e3o da emenda \u00e9 merit\u00f3ria, do destaque, s\u00f3 que est\u00e1 claro no texto que quem vai colocar o doente no leito hospitalar, Deputado Hiran, \u00e9 o gestor do SUS, \u00e9 o Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade, \u00e9 o Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade. Ele n\u00e3o vai colocar um paciente que est\u00e1 na fila do SUS num leito que ele j\u00e1 contratualizou, ele s\u00f3 vai colocar num leito novo, ele s\u00f3 vai abrir novos leitos. \u00c9 esse o objetivo do projeto.\r\nE o principal, Presidente: se a Tabela SUS fosse suficiente para remunerar todos, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos aqui buscando leitos privados, Deputado Evair. N\u00f3s vivemos uma calamidade e, numa calamidade, precisamos ser criativos para vencer esse v\u00edrus. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que tenhamos 5 mil pessoas em filas e acharmos que podemos fazer a remunera\u00e7\u00e3o pela tabela hoje praticada, que, infelizmente, levou 5 mil pessoas \u00e0s filas de leito de CTI.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\" a esse destaque, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO, JORGE SOLLA, DEPUTADO FEDERAL, VALOR M\u00c1XIMO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), PLANO DE SA\u00daDE, HOSPITAL PRIVADO.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Progressistas orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aqui registrar ao Deputado Jorge Solla que, na proposta, o valor m\u00e1ximo seja o valor pago \u00e0s operadoras de plano de sa\u00fade regulamentadas pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. O valor de 3 mil reais, Deputado Solla, pode contemplar hospitais em um determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o. Por exemplo, pode contemplar hospitais no Estado de Roraima, do Deputado Hiran; pode contemplar no Estado do Maranh\u00e3o; mas \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o atenda ao Estado do Rio Grande do Sul, n\u00e3o atenda ao Estado de Mato Grosso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel engessar. Hoje, no Estado do Rio de Janeiro, o chamamento p\u00fablico a 3 mil deu deserto.\r\nPor isso, eu aqui pe\u00e7o encarecidamente para usarmos os valores utilizados pela sa\u00fade suplementar regulamentados pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, HIRAN GON\u00c7ALVES, RELATOR, CARMEN ZANOTTO, EVAIR VIEIRA DE MELHO, ALEXANDRE PADILHA, JORGE SOLLA, DEPUTADO FEDERAL, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, eu quero aqui agradecer ao conjunto dos Deputados, em especial ao Deputado Hiran Gon\u00e7alves, \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, ao Deputado Evair Vieira de Melo, ao Deputado Alexandre Padilha e ao Deputado Jorge Solla. \r\nN\u00f3s vivemos o momento mais grave da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, e a popula\u00e7\u00e3o espera de n\u00f3s que venhamos aqui construir solu\u00e7\u00f5es. Temos que ter criatividade, garra e, acima de tudo, vontade de construir um novo Pa\u00eds.\r\n\u00c9 claro que estamos trabalhando aqui sempre buscando o melhor. Algu\u00e9m pode discordar, mas o mais importante \u00e9 que o meu objetivo, que \u00e9 tamb\u00e9m o objetivo do Deputado Padilha, do Deputado Solla, do Deputado Hiran, que \u00e9 um irm\u00e3o que a vida me deu, \u00e9 reconstruir nosso Pa\u00eds e salvar vidas. Que a popula\u00e7\u00e3o saiba que neste plen\u00e1rio vamos estar sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para salvar vidas em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, CART\u00c3O NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O ON LINE, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR., DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, FEBRE AMARELA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, para institui\u00e7\u00e3o da Carteira Digital de Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (Bloco/PP - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputado Marcelo Ramos; nosso Relator, Deputado Celso Sabino, quero dizer que \u00e9 uma honra para o meu mandato conseguir trazer aqui, em parceria com o Deputado General Peternelli, este projeto, que cria a carteira de vacina\u00e7\u00e3o on-line.\r\nPresidente, milhares de m\u00e3es neste Pa\u00eds, diariamente, levam seus filhos at\u00e9 unidades de sa\u00fade e precisam levar tamb\u00e9m um cart\u00e3o de papel. Muitas dessas m\u00e3es v\u00e3o com dificuldade at\u00e9 esses locais, levam seus filhos, \u00e0s vezes mais de dois filhos. Chegam a uma unidade de sa\u00fade, Deputado Celso, e em algum momento podem ter perdido o cart\u00e3o. E lembro que, para matricular o filho numa escola, pode haver necessidade de se apresentar o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nQuando brasileiros viajam para o exterior, precisam apresentar em alguns pa\u00edses o comprovante de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes sofrem porque precisam comprovar, com um simples papel, que foram vacinados contra a febre amarela.\r\nA carteira de vacina\u00e7\u00e3o on-line permitir\u00e1 ao brasileiro comprovar, em tempo real, que foi vacinado.\r\nPresidente Marcelo Ramos, algumas pessoas hoje que trabalham em movimentos antivacinas t\u00eam dito que esse cart\u00e3o vai levar \u00e0 obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 colocado, Deputado General Peternelli. Com o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o on-line, quem quiser se vacinar ter\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o em tempo real.\r\nParte desse instrumento j\u00e1 funciona hoje com o Conecte SUS. Mas qual \u00e9 o problema que ocorre no Brasil? Infelizmente, o vacinador, aquele que est\u00e1 aplicando a vacina, n\u00e3o faz o lan\u00e7amento na hora, num cart\u00e3o on-line, para o paciente. O que tamb\u00e9m est\u00e1 acontecendo, Deputado General Peternelli? O Governo Federal j\u00e1 enviou cerca de 50 milh\u00f5es de doses de vacinas para Estados e Munic\u00edpios, mas n\u00e3o temos a informa\u00e7\u00e3o em tempo real sobre as doses aplicadas.\r\nDiariamente est\u00e1 sendo colocado \u00e0 prova o trabalho dos Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade, dos Secret\u00e1rios Estaduais e de toda a equipe de sa\u00fade, porque, entre o n\u00famero de pessoas vacinadas e o n\u00famero de doses enviadas, h\u00e1 uma diferen\u00e7a muito grande. Por que, Deputado General Peternelli? Por que, Deputado Celso Sabino? Porque sai da unidade de sa\u00fade aquela informa\u00e7\u00e3o, do posto de vacina\u00e7\u00e3o, para ser lan\u00e7ada numa unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O tempo m\u00e9dio do delay \u00e9 de 15 dias, o que atrasa muito o conjunto da informa\u00e7\u00e3o.\r\nA carteira de vacina\u00e7\u00e3o on-line ainda viabilizar\u00e1 a emiss\u00e3o do Certificado Internacional de Vacina\u00e7\u00e3o. Isso vai facilitar a vida de muitos brasileiros.\r\nSinto muito orgulho por ter apresentado este projeto, junto com V.Exa., Deputado General Peternelli. Temos certeza absoluta de que milhares de brasileiros v\u00e3o ser beneficiados com esse cart\u00e3o.\r\nPresidente Marcelo Ramos, antes de concluir, quero dizer que enfrentei uma epidemia de febre amarela no meu Estado e vimos a necessidade de se ter esse tipo de informa\u00e7\u00e3o em tempo real, assim como hoje em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19. Atualmente no Brasil, Deputado General Peternelli, algu\u00e9m pode ser vacinado num posto de sa\u00fade e, no mesmo dia, ir a uma outra unidade de sa\u00fade e ser vacinado novamente! Isso acontece porque n\u00e3o temos essa informa\u00e7\u00e3o em tempo real.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o o apoio de todos para que seja aprovado este projeto, sobre o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o on-line, que vai ajudar a fazer uma revolu\u00e7\u00e3o na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL DE SA\u00daDE, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA.",
        "nomeDeputado": "Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr.",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Senadora Mara Gabrilli e Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR. (PP - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, quero parabenizar a Senadora Mara Gabrilli, o Deputado Pedro Westphalen, a Deputada Carmen Zanotto, o Deputado Antonio Brito.\r\nO Congresso Nacional est\u00e1 salvando, Deputado Pedro Westphalen, as Santas Casas deste Pa\u00eds, institui\u00e7\u00f5es important\u00edssimas. Gra\u00e7as a Deus, temos homens de bem como V.Exa. que est\u00e3o ajudando a salvar as Santas Casas!\r\nParab\u00e9ns a todos da C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]