[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, MANDATO PARLAMENTAR,  ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), COMBATE, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Compromissos da Parlamentar para com o povo capixaba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Eu sou Soraya Manato, Deputada Federal eleita pelo PSL, pelo Estado do Esp\u00edrito Santo. \r\nEu quero aqui agradecer ao povo capixaba por essa oportunidade e honra de represent\u00e1-los.(A oradora se emociona.)(Palmas.)\r\nDesculpem, eu estou um pouco emocionada, porque realmente \u00e9 uma honra para mim, mas eu quero prometer a voc\u00eas que eu vou fazer um mandato muito transparente, com muita honestidade.\r\nEu vou lutar por todos os recursos que eu puder conseguir, tanto para o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, como para os Munic\u00edpios e as Prefeituras, porque o povo capixaba \u00e9 um povo carente, que necessita principalmente de sa\u00fade.\r\nVamos lutar contra a polui\u00e7\u00e3o da Companhia Vale do Rio Doce, que est\u00e1 matando as nossas crian\u00e7as e tamb\u00e9m os adultos.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ANTEPROJETO, LEI ANTICRIME, FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FRENTE PARLAMENTAR DE APOIO \u00c0S SANTAS CASAS DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAIS E ENTIDADES FILANTR\u00d3PICAS NA \u00c1REA DA SA\u00daDE.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, MEDICINA, M\u00c9DICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, F\u00d3RUM DE TELEMEDICINA (2:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), TELEMEDICINA. \r\nGRUPO PARLAMENTAR BRASIL-PORTUGAL.\r\nBANCADA FEMININA, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, MEMBRO DA MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCOORDENA\u00c7\u00c3O, ARTESANATO, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI).\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS DEFENSORES P\u00daBLICOS (ANADEP).\r\nMUCURICI (ES), PONTO BELO (ES).\r\nRODOVIA FEDERAL, BR-262, BR-101.\r\nINSTITUTO NACIONAL DA MATA ATL\u00c2NTICA (INMA).\r\nDA VIT\u00d3RIA, DEPUTADO FEDERAL, BANCADA ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).\r\nS\u00c3O ROQUE DO CANA\u00c3 (ES).\r\nJUVENAL CALIXTO, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, BARRA DE S\u00c3O FRANCISCO (ES).\r\nINC\u00caNDIO, RIO DE JANEIRO (RJ), FALECIMENTO, JOGADOR DE FUTEBOL, JONATHAN VENTURA, ATLETA DE BASE, V\u00cdTIMA.\r\nROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, VIT\u00d3RIA (ES), VAZAMENTO, MIN\u00c9RIO, CRIME AMBIENTAL, CR\u00cdTICA, PODER JUDICI\u00c1RIO.\r\nCHUVA, INUNDA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (RJ), DESASTRE AMBIENTAL.\r\nRICARDO BOECHAT, JORNALISTA PROFISSIONAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apoio aos requerimentos de instala\u00e7\u00e3o de CPIs apresentados pelo PSL. Apoio ao projeto anticrime apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Participa\u00e7\u00e3o da oradora no II F\u00f3rum de Telemedicina e na primeira reuni\u00e3o de 2019 da bancada feminina da C\u00e2mara dos Deputados. Encontro da Parlamentar com o Embaixador de Portugal no Brasil, Jorge Dias Cabral. Reuni\u00e3o da oradora com representantes de artes\u00e3os. Visita ao gabinete parlamentar da oradora dos Prefeitos Osvaldo Fernandes de Oliveira J\u00fanior e Sergio Murilo Moreira Coelho, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Mucurici e Ponto Belo. Reuni\u00e3o da Parlamentar com o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo para discuss\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-262. Visita da oradora a Munic\u00edpios capixabas. Solidariedade aos familiares dos jogadores v\u00edtimas de inc\u00eandio ocorrido no Centro de Treinamento do Clube de Regatas do Flamengo, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem da empresa Vale. Interdi\u00e7\u00e3o de parte das instala\u00e7\u00f5es da mineradora Vale no Complexo de Tubar\u00e3o, Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Polui\u00e7\u00e3o do ar em cidades capixabas, especialmente em Vit\u00f3ria, em face das atividades da empresa Vale. Solidariedade \u00e0s v\u00edtimas de enchentes ocorridas no Estado do Rio de Janeiro. Falecimento do jornalista Ricardo Boechat em acidente a\u00e9reo. Compromisso da Parlamentar com a garantia da aloca\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para o Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. \r\nSou a Dra. Soraya Manato, do Esp\u00edrito Santo, eleita com muita honra pelo PSL.\r\nSra. Presidente, eu gostaria de agradecer ao povo do Esp\u00edrito Santo por ter me dado a honra de represent\u00e1-lo na C\u00e2mara dos Deputados. Prometo cumprir este mandato com muita dignidade, com respeito e com transpar\u00eancia. Vamos combater a corrup\u00e7\u00e3o e punir os causadores de desastres ambientais que ocasionaram centenas de mortes em nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito para anunciar o meu apoio aos sete requerimentos de instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito protocolados pelo meu partido, o PSL: o da CPI para investigar os gastos do Governo Federal com publicidade estatal, da colega Deputada Caroline de Toni; o da CPI para investigar as causas do rompimento da barragem de minera\u00e7\u00e3o da Mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, Minas Gerais, bem como para apurar as responsabilidades por esse sinistro e avaliar formas de minorar os riscos de ocorr\u00eancia de novos acidentes, da Deputada Joice Hasselmann; o da CPI para investigar a Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, da Deputada Carla Zambelli; o da CPI que vai apurar fraudes na cria\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do programa Mais M\u00e9dicos, do Deputado Coronel Chris\u00f3stomo; o da CPI para investigar irregularidades no uso do dinheiro p\u00fablico por parte da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, a UNE, do Deputado Filipe Barros; o da CPI para investigar fatos vinculados \u00e0 Terra Ind\u00edgena Raposa Serra do Sol, dos Deputados Nicoletti e Eduardo Bolsonaro; e, por fim, o da CPI para investigar a realidade da sa\u00fade ind\u00edgena brasileira, tamb\u00e9m do colega de partido Deputado Nicoletti.\r\nNo que se refere ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, declaro o meu apoio tamb\u00e9m \u00e0s 14 medidas do anteprojeto do Ministro Sergio Moro entregue a esta Casa, mais conhecidas como pacote anticrime, e que foram apresentadas ponto a ponto, na semana passada, durante a instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, da qual sou membro.\r\nAs medidas s\u00e3o moralizadoras e necess\u00e1rias para mantermos o respeito com o povo brasileiro, com o contribuinte, com os eleitores.\r\nAl\u00e9m da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, tamb\u00e9m iniciei a minha participa\u00e7\u00e3o na Frentes Parlamentar de Apoio \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia, Hospitais e Entidades Filantr\u00f3picas, para garantirmos recursos financeiros e a amplia\u00e7\u00e3o dessas unidades de sa\u00fade em todo o Brasil. Tamb\u00e9m sou membro da Frente Parlamentar da Medicina, para lutar pela categoria dos m\u00e9dicos, carreira por que tenho tanto apre\u00e7o e amor. Inclusive, na \u00faltima quinta-feira, estive no Conselho Federal de Medicina para participar do II F\u00f3rum de Telemedicina, no qual pude discutir alguns temas importantes da nossa categoria, na tentativa de melhorar cada vez mais a quest\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. A medicina \u00e9 minha profiss\u00e3o de cora\u00e7\u00e3o, por isso quero represent\u00e1-la no que for preciso. Quero levantar a voz dos m\u00e9dicos e principalmente a voz da popula\u00e7\u00e3o que depende do servi\u00e7o da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nA discuss\u00e3o no Conselho destacou a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente na sa\u00fade digital, do ponto de vista do prestador do servi\u00e7o, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do m\u00e9dico usu\u00e1rio de telemedicina; da qualidade, seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o de dados, momento em que foi abordada a nova lei de prote\u00e7\u00e3o de dados e a telemedicina; e da prepara\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na era digital, com apresenta\u00e7\u00f5es sobre como incluir o tema no programa de forma\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, o cen\u00e1rio atual da telemedicina e a telemedicina no atendimento domiciliar.\r\nL\u00e1 no Conselho, aproveitei para me inteirar ainda mais sobre a nova resolu\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 telemedicina, mas tamb\u00e9m fiz quest\u00e3o de me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da categoria para auxiliar no que for preciso para garantirmos recursos financeiros e atendimentos de sa\u00fade de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEstive tamb\u00e9m com a bancada feminina na primeira reuni\u00e3o de 2019, um encontro comandado pela minha xar\u00e1 na Casa, a Deputada Federal Soraya Santos, eleita a 1\u00aa Secret\u00e1ria da Mesa, cargo que est\u00e1 sendo ocupado pela primeira vez por uma mulher - um orgulho para todas n\u00f3s!\r\nNa reuni\u00e3o da bancada, n\u00f3s nos apresentamos individualmente e discutimos as primeiras pautas a serem defendidas por n\u00f3s aqui no Parlamento brasileiro.\r\nDestaco tamb\u00e9m que sou membro do Grupo Parlamentar Brasil-Portugal. Na semana passada, estivemos em uma visita ao Embaixador de Portugal no Brasil, Jorge Dias Cabral, com o objetivo refor\u00e7ar cada vez mais as rela\u00e7\u00f5es comerciais, culturais, sociais e educacionais entre os dois pa\u00edses.\r\nDurante a primeira semana de mandato, recebi representantes da Subsecretaria de Desenvolvimento das Micro e Pequenas Empresas, Empreendedorismo e Artesanato, que apresentaram algumas demandas importantes da categoria, como a queixa de que a coordena\u00e7\u00e3o do artesanato foi unida \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o do microempreendedor individual, o que ocasionou corte maior de recursos do que o esperado pela categoria dos artes\u00e3os. Eles destacaram tamb\u00e9m o fato de a entidade ser mola propulsora do desenvolvimento socioecon\u00f4mico, que gera 8,5 milh\u00f5es de empregos e 50 bilh\u00f5es de reais de renda ao ano, representando 3% do PIB brasileiro. Eu me comprometi a ajud\u00e1-los no que for necess\u00e1rio, pois tenho conhecimento da import\u00e2ncia desses profissionais para a categoria.\r\nRecebi representantes do instituto nacional de tecnologia do agroneg\u00f3cio, que enfatizaram a necessidade da prote\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da agricultura familiar no Pa\u00eds.\r\nEstive com o representante capixaba em Bras\u00edlia da Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Defensoras e Defensores P\u00fablicos - ANADEP para discutir pautas previstas para serem votadas no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Tamb\u00e9m destaco e agrade\u00e7o o convite para participar da posse da nova diretoria da institui\u00e7\u00e3o, que ocorrer\u00e1 esta semana.\r\nNa manh\u00e3 de hoje, recebi a visita dos amigos e Prefeitos Osvaldo Fernandes de Oliveira Junior, de Mucurici, que se formou comigo na Faculdade de Medicina da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria, e S\u00e9rgio Murilo Moreira Coelho, de Ponto Belo, que trouxeram importantes demandas dos Munic\u00edpios.\r\nTrabalharemos juntos na busca de recursos para ambos os Munic\u00edpios.\r\nNa semana passada, n\u00f3s da bancada capixaba escolhemos o Deputado Da Vitoria para ser o coordenador dos trabalhos da nossa bancada. Ele foi escolhido por unanimidade pelos 13 membros do grupo federal.\r\nDepois de escolhermos o nosso coordenador, reunimo-nos com o nosso Governador Renato Casagrande, para discutir o andamento das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-262 e a conclus\u00e3o da obra do Hospital Geral de Cariacica, pleitos importantes para o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo. \u00c0 obra j\u00e1 direcionamos recursos na legislatura passada. Queremos tamb\u00e9m fiscalizar o contrato referente \u00e0s obras na BR-101 e alocar recursos para as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o deixaremos a popula\u00e7\u00e3o desamparada.\r\nEu tamb\u00e9m trabalhei no final de semana. Gostaria de destacar para os meus eleitores capixabas que, na sexta-feira, visitei o Instituto Nacional da Mata Atl\u00e2ntica, no Munic\u00edpio de Santa Teresa, para conhecer melhor o trabalho desenvolvido pelo instituto. N\u00f3s da bancada do PSL vamos cuidar da preserva\u00e7\u00e3o, sim, embora muito se divulgue o contr\u00e1rio. Sabemos que a preserva\u00e7\u00e3o da Mata Atl\u00e2ntica \u00e9 necess\u00e1ria.\r\nTamb\u00e9m estive com o Manato em S\u00e3o Roque do Cana\u00e3, para entregar uma escavadeira hidr\u00e1ulica adquirida com recursos oriundos de emenda parlamentar apresentada por ele e que tem o meu total apoio, um pleito importante para o Munic\u00edpio que garantiu recursos para a agricultura familiar e a amplia\u00e7\u00e3o de infraestrutura da cidade. Estou feliz em poder ajudar o Munic\u00edpio. Foi esse o compromisso que assumi com o Vice-Prefeito, Adilson Broseghini.\r\nNessa mesma viagem, passamos por Barra de S\u00e3o Francisco para prestigiar a posse do amigo Juvenal Calixto na C\u00e2mara de Vereadores. Ele passou a ser o Presidente da C\u00e2mara Municipal. \r\nDesejo-lhe muito sucesso no cargo, Juvenal!\r\nAmigos, eu n\u00e3o posso deixar de destacar a semana bem conturbada que tivemos no nosso Pa\u00eds. Precisamos rogar a Deus que proteja e livre a popula\u00e7\u00e3o brasileira de tantas trag\u00e9dias.\r\nQuero aproveitar a minha presen\u00e7a na tribuna para prestar solidariedade a familiares, amigos e funcion\u00e1rios do Flamengo pelo tr\u00e1gico inc\u00eandio ocorrido na \u00faltima sexta-feira, no Centro de Treinamento Ninho do Urubu, que ocasionou a morte de dez jovens atletas do time e deixou 3 feridos. Estamos tristes com o incidente que interrompeu a vida de tantos adolescentes, com tantos sonhos. \r\nSolidarizo-me em especial com a fam\u00edlia do jovem capixaba Jonathan Ventura, que est\u00e1 internado em estado grave, com 40% do corpo queimado. Pe\u00e7o a Deus que a aben\u00e7oe, proteja e conforte.\r\nDa mesma forma, estamos em ora\u00e7\u00e3o por Brumadinho. De acordo com os n\u00fameros divulgados pela Defesa Civil de Minas Gerais no domingo, a trag\u00e9dia ocasionou a morte de 165 pessoas, e ainda h\u00e1 160 desaparecidos, fato triste que nos faz lembrar o desastre ocorrido em Mariana, tamb\u00e9m em Minas Gerais, em 5 de novembro de 2015, e que foi considerado a maior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil. O acidente foi provocado pelo rompimento da Barragem do Fund\u00e3o, usada para guardar rejeitos do min\u00e9rio de ferro explorado pela empresa Samarco.\r\nO evento causou a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente, a contamina\u00e7\u00e3o do rio e do solo, al\u00e9m de ter deixado o saldo de 19 mortos.\r\nAinda como rastro da trag\u00e9dia, recentemente o G1 divulgou em sua p\u00e1gina da Internet que pouco mais de 2 anos depois do rompimento da Barragem do Fund\u00e3o, em Bento Rodrigues, 11 moradores da cidade mineira de Barra Longa, que est\u00e1 a 60 quil\u00f4metros do epicentro do desastre, descobriram que estavam contaminados por metais pesados. Ou seja, a popula\u00e7\u00e3o mineira ainda sente os impactos da primeira trag\u00e9dia.\r\nEu, como brasileira, m\u00e9dica e agora Deputada Federal, desejo \u00e0s fam\u00edlias e aos amigos que perderam entes queridos e que est\u00e3o acompanhando o dia a dia das v\u00edtimas desses desastres que Deus conforte a todos e que as causas sejam apuradas com celeridade.\r\nN\u00f3s do Esp\u00edrito Santo tamb\u00e9m estamos sofrendo com o desleixo da Vale. Em mat\u00e9ria do jornal A Tribuna, do nosso Estado, foi noticiado que a mineradora Vale tem deixado vazar min\u00e9rio para o mar de Vit\u00f3ria h\u00e1 pelo menos 1 ano. A informa\u00e7\u00e3o foi repassada pelo Secret\u00e1rio do Meio Ambiente de Vit\u00f3ria, Luiz Emanuel Zouain.\r\nA Prefeitura de Vit\u00f3ria interditou, na semana passada, por tempo indeterminado, parte da mineradora Vale no Complexo de Tubar\u00e3o, em Vit\u00f3ria, e fechou a produ\u00e7\u00e3o nas usinas de pelotiza\u00e7\u00e3o. Em 2017, a Vale j\u00e1 havia sido multada pelo Instituto Estadual do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - IEMA por outro vazamento. O sistema de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua entre Tubar\u00e3o, em Vit\u00f3ria, e Praia Mole, na Serra, n\u00e3o suportou o volume de \u00e1gua, o que ocasionou o despejo de min\u00e9rio de ferro, calc\u00e1rio, bentonita e outros metais no mar. \r\nOu seja, n\u00f3s capixabas tamb\u00e9m estamos ref\u00e9ns da m\u00e1 gest\u00e3o da empresa, a Companhia Vale do Rio Doce. Com as chuvas, o vazamento acaba sendo maior. N\u00e3o podemos deixar que a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o seja tratada com desd\u00e9m. Vamos fechar o cerco e ficar atentos, para que mais vidas n\u00e3o sejam interrompidas com mais crimes ambientais e humanos.\r\nOutro fato triste enfrentado pela popula\u00e7\u00e3o do meu Estado \u00e9 o da polui\u00e7\u00e3o do ar, que vem se arrastando h\u00e1 muitos anos sem qualquer provid\u00eancia da Vale. Na realidade, diferentemente das trag\u00e9dias de Mariana e Brumadinho, em que as pessoas foram mortas abruptamente, no Esp\u00edrito Santo a morte \u00e9 lenta. \r\nO famoso p\u00f3 preto despejado no ar de Vit\u00f3ria tamb\u00e9m \u00e9 motivo de investiga\u00e7\u00e3o de crime ambiental. Esse seria outro motivo da suspens\u00e3o das atividades com min\u00e9rio de ferro e carv\u00e3o no Porto de Tubar\u00e3o, administrado pela Vale. A baixa quantidade de chuvas e o vento, t\u00edpico durante o ver\u00e3o, fazem com que as part\u00edculas de poluentes fiquem suspensas no ar por mais tempo e atinjam dist\u00e2ncias maiores, por causa da for\u00e7a do vento.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior na Capital, Vit\u00f3ria, onde o limite permitido por lei \u00e9 de 6,2 gramas de poeira por metro quadrado, mas, em alguns lugares, ela chega a 10,4 gramas.\r\nM\u00e9dicos avaliam que o tamanho da part\u00edcula do p\u00f3 preto \u00e9 t\u00e3o pequeno que chega aos pulm\u00f5es e pode chegar at\u00e9 mesmo \u00e0 corrente sangu\u00ednea. No pulm\u00e3o, ela causa rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria e facilita a prolifera\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias e v\u00edrus, trazendo doen\u00e7as como rinite, asma, enfisema e at\u00e9 doen\u00e7as card\u00edacas. Essa polui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode causar doen\u00e7as de pele. Os seres mais atingidos s\u00e3o as crian\u00e7as, infelizmente.\r\nApesar de toda essa situa\u00e7\u00e3o insustent\u00e1vel e de a Justi\u00e7a punir com multas alt\u00edssimas, a empresa tem recorrido por diversas vezes ao tribunal para ser estendido ainda mais o prazo de pagamento. Multas do ano 2000, por exemplo, est\u00e3o sendo pagas agora, em 2018 e 2019, ou seja, mais de 15 anos depois. Recentemente, a Justi\u00e7a Estadual negou o pedido da Vale de anula\u00e7\u00e3o de uma multa de 2016. Nesse pedido, a mineradora queria se livrar de uma multa de 34 milh\u00f5es de reais e ter o seu nome retirado da d\u00edvida ativa do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria. \r\nEnt\u00e3o, um dos grandes respons\u00e1veis por essa trag\u00e9dia \u00e9 o Poder Judici\u00e1rio, infelizmente.\r\nMenciono tamb\u00e9m que, na \u00faltima semana, a cidade do Rio de Janeiro foi atingida por fortes chuvas e foram registrados 7 mortes. A previs\u00e3o de chuvas fortes mant\u00e9m o Rio em estado de alerta. O Prefeito do Rio de Janeiro decretou luto oficial de 3 dias. Solidarizo-me tamb\u00e9m com os familiares que est\u00e3o estarrecidos com a perda de seus entes.\r\nDestaco aqui da tribuna tamb\u00e9m a triste e prematura morte do jornalista Ricardo Boechat. O Brasil perdeu, sem d\u00favida, uma grande personalidade do jornalismo, um jeito \u00edmpar de fazer o jornalismo s\u00e9rio, de qualidade, popular e sem papas na l\u00edngua, sempre bem-humorado na R\u00e1dio BandNews e carism\u00e1tico no trato com o p\u00fablico e amigos. Infelizmente, o jornalismo perdeu um grande profissional da imprensa brasileira. Que Deus conforte a sua esposa, a conterr\u00e2nea capixaba Veruska Seibel Boechat, e seus seis filhos. Saibam que o Brasil tamb\u00e9m est\u00e1 de luto.\r\nVale lembrar que, neste primeiro momento do meu mandato, quero me ambientar sobre o funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados. Comecei os meus estudos sobre a tramita\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es, tanto nas Comiss\u00f5es quanto no Plen\u00e1rio; sobre as discuss\u00f5es internas entre os partidos para delibera\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias; as Comiss\u00f5es de que pretendo participar, entre outras quest\u00f5es que preciso saber neste come\u00e7o de mandato. Quero conhecer os tr\u00e2mites da Casa para fazer um mandato consciente e de qualidade para o povo capixaba e tamb\u00e9m para o povo brasileiro, que apostaram em mim para represent\u00e1-los no Parlamento.\r\nEu prometo trabalhar incansavelmente para levar recursos para o Esp\u00edrito Santo, recursos para Prefeituras e para o Governo do Estado, enfim, para todas as obras que levem desenvolvimento para o meu Estado. Estou aqui porque assumi o compromisso com meus conterr\u00e2neos de dar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida a esse povo t\u00e3o querido, o povo capixaba. E esse compromisso eu vou cumprir. Podem ter certeza.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REGISTRO DA CANDIDATURA, MULHER, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, adotado pela Comiss\u00e3o Mista. Rep\u00fadio \u00e0s ofensas  do Deputado Glauber Braga contra mulheres do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"sim\". \r\nSr. Presidente, eu quero falar para o pessoal do PSOL que n\u00f3s mulheres do PSL fomos eleitas com muita honra. N\u00f3s somos profissionais de alto gabarito. N\u00f3s sabemos o que estamos fazendo aqui. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar voc\u00eas nos desrespeitarem. N\u00f3s somos mulheres educadas, diferentemente de voc\u00eas.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nEu tinha um pouco de receio de falar aqui, mas, diante de um monte de asneiras que o Sr. Deputado Glauber est\u00e1 falando, eu me senti \u00e0 vontade de falar.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu quero falar para o meu amigo capixaba Deputado Felipe Rigoni do nosso orgulho em t\u00ea-lo como Parlamentar representando o nosso Estado. V.Exa. \u00e9 uma pessoa guerreira, inteligent\u00edssima, que atingiu o sucesso gra\u00e7as ao seu esfor\u00e7o.\r\nMuito obrigada por fazer parte dessa bancada capixaba, que nos representa t\u00e3o bem. \r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o, querido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), FRENTE PARLAMENTAR, MEDICINA, SUSPENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de revoga\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, de 2018, do Conselho Federal de Medicina, sobre o disciplinamento da telemedicina como forma de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos mediados por tecnologias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero hoje dizer da nossa total insatisfa\u00e7\u00e3o com o Conselho Federal de Medicina pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, de 2018, que regulamenta a telemedicina. Todos n\u00f3s da Frente Parlamentar da Medicina queremos suspender essa resolu\u00e7\u00e3o at\u00e9 que se adequem determinados pontos, pois queremos zelar pela preserva\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e pela vida dos nossos pacientes, bem como pelos nossos profissionais de sa\u00fade. \r\nEssa foi uma resolu\u00e7\u00e3o totalmente aleat\u00f3ria, que n\u00e3o procurou saber a opini\u00e3o dos Conselhos Regionais de Medicina nem de n\u00f3s m\u00e9dicos. Ela afeta muito a vida dos nossos pacientes, assim como a profiss\u00e3o dos nossos m\u00e9dicos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Confian\u00e7a na aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Cr\u00edticas ao posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Assim como a minha amiga Joice Hasselmann disse na tribuna hoje, quero dizer que ontem ganhamos na vota\u00e7\u00e3o do cadastro positivo e vamos ganhar tamb\u00e9m na da reforma da Previd\u00eancia. O Brasil precisa dessa reforma, e vamos lutar aqui no Parlamento pela aprova\u00e7\u00e3o, seja do inteiro teor da proposi\u00e7\u00e3o apresentada pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro, seja de proposta com pequenas altera\u00e7\u00f5es feitas aqui por n\u00f3s Parlamentares.\r\nTenho um compromisso com os meus eleitores e com a popula\u00e7\u00e3o capixaba e farei o poss\u00edvel para aprovar uma reforma que seja ben\u00e9fica para todos. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o precisa colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia e analisar melhor os seus posicionamentos.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, ESCOLA, MILITARIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, EX\u00c9RCITO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de militariza\u00e7\u00e3o das escolas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Hoje eu vim falar da escola militarizada, que \u00e9 a escola do governo estadual ou municipal em que a parte pedag\u00f3gica \u00e9 orientada por professores e a parte disciplinar \u00e9 orientada por militares do Ex\u00e9rcito ou Pol\u00edcia Militar. \r\nA ideia foi implementada aqui em Bras\u00edlia e j\u00e1 est\u00e1 colhendo bons frutos, tanto \u00e9 que j\u00e1 foi mat\u00e9ria na m\u00eddia no \u00faltimo domingo, dia 10. O reflexo disso vai ser o aumento do IDEB, com certeza. Esse projeto foi pauta de campanha do ent\u00e3o Deputado Federal Carlos Manato para o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo. Fico feliz que boas ideias sejam colocadas em pr\u00e1tica.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CERTIFICADO DE ENTIDADE BENEFICENTE DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CEBAS), HOSPITAL, VARGEM ALTA (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Concess\u00e3o do Certificado de Entidade Beneficente de Assist\u00eancia Social - CEBAS ao Hospital Padre Ol\u00edvio, no Munic\u00edpio de Vargem Alta, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ontem, junto com o Vereador Luciano Quintino, do Munic\u00edpio de Vargem Alta, Esp\u00edrito Santo, fui recebida no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por Maria Victoria Paiva e Bruno Carrijo, Diretores do Departamento de Certifica\u00e7\u00e3o de Entidades Beneficentes de Assist\u00eancia Social em Sa\u00fade - DCEBAS, para tratar da concess\u00e3o desse certificado para o Hospital Padre Ol\u00edvio, no Munic\u00edpio de Vargem Alta. Tivemos sucesso. Com isso, o hospital fica apto a receber recursos financeiros pelo Governo Federal.\r\nParab\u00e9ns, Vargem Alta!\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, DIA MUNDIAL DA DOEN\u00c7A RARA, ELOGIO. \r\nPDC 514/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO INTERNACIONAL, INFORMA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BRASIL, JAMAICA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Regozijo da oradora com a realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras. Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 514-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Jamaica para o Interc\u00e2mbio de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mat\u00e9ria Tribut\u00e1ria, assinado em Kingston, em 13 de fevereiro de 2014.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Venho \u00e0 tribuna parabenizar os envolvidos na sess\u00e3o solene t\u00e3o bonita e aben\u00e7oada em homenagem ao Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras, a ser comemorado no dia 28 de fevereiro.\r\nComo m\u00e9dica, fico emocionada ao ver no Parlamento uma homenagem t\u00e3o especial \u00e0s pessoas com doen\u00e7as raras. Foi gratificante ter pessoas importantes aqui, como o Ministro Mandetta, da Sa\u00fade, a Primeira-Dama Michelle Bolsonaro e representantes de entidades que valorizam a vida e t\u00eam carinho pelos portadores de doen\u00e7as raras.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, sou a favor da aprova\u00e7\u00e3o do acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o governo da Jamaica, pois a mat\u00e9ria atende aos interesses do Pa\u00eds, levando em conta preocupa\u00e7\u00f5es da autoridade tribut\u00e1ria em combater a fraude e a evas\u00e3o fiscal. \r\nOs grandes objetivos do acordo s\u00e3o buscar maior transpar\u00eancia tribut\u00e1ria e maior coopera\u00e7\u00e3o entre as administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e de combate ao planejamento tribut\u00e1rio agressivo ou abusivo, al\u00e9m de ser uma forma de combater os crimes internacionais, dos quais um exemplo \u00e9 a evas\u00e3o ilegal de capitais. \r\nVale lembrar que o Brasil j\u00e1 assinou acordos para troca de informa\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias com pelo menos 9 pa\u00edses - Bermudas, Cayman, Estados Unidos da Am\u00e9rica, Jamaica, Reino Unido, Su\u00ed\u00e7a, Uruguai, entre outros. E j\u00e1 existem 32 acordos em vigor para evitar dupla tributa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a mecanismos de troca de informa\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRODUTO DE ORIGEM ANIMAL, DESPACHO ADMINISTRATIVO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), EXCLUS\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PORTARIA MINISTERIAL, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da Portaria n\u00ba 183, de 2018, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, sobre a exclus\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo do rol de unidades competentes para a realiza\u00e7\u00e3o do despacho de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero deixar aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Portaria n\u00ba 183, de 2018, publicada em novembro de 2019, sobre a exclus\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo de despacho de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal comest\u00edvel.\r\nIsso \u00e9 uma inconstitucionalidade, j\u00e1 que sequer foram inspecionados os armaz\u00e9ns. \u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0 livre iniciativa e concorr\u00eancia, sendo assim um desrespeito ao pacto federativo, pois trata de modo diferente os federativos, levando ao aumento dos desiguais dados regionais e sociais.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), COLATINA (ES), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Excel\u00eancia dos trabalhos desenvolvidos pela Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE do Munic\u00edpio de Colatina, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos.\r\nSra. Presidente, sou a favor da mat\u00e9ria, a favor da autonomia dos partidos pol\u00edticos, esperando que a realidade desses partidos seja respeitada. Espero que respeitem nosso direito de legislar, e que o Judici\u00e1rio apenas julgue o resultado, que \u00e9 a consequ\u00eancia da nossa legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\nSra. Presidente, aproveito para parabenizar o Munic\u00edpio de Colatina, no Esp\u00edrito Santo, pela excelente APAE, que d\u00e1 qualidade de vida aos seus alunos, d\u00e1 qualidade de vida \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.\r\nMeus parab\u00e9ns a voc\u00eas! Que todas as APAEs do Brasil sigam o exemplo!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DENGUE, SERRA (ES).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019)., FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Dissemina\u00e7\u00e3o da dengue no Munic\u00edpio de Serra, Estado do Esp\u00edrito Santo. Posicionamento da oradora favor\u00e1vel \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente!\r\nBoa tarde a todos que est\u00e3o acompanhando a transmiss\u00e3o desta sess\u00e3o! \r\nAmigos, subo \u00e0 tribuna na tarde de hoje para falar de uma situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica que tem ocorrido meu Estado Esp\u00edrito Santo. O Munic\u00edpio da Serra est\u00e1 liderando o ranking de casos de dengue no Esp\u00edrito Santo. Em 2019, j\u00e1 foram registrados 3.457 mil casos de dengue no Munic\u00edpio, um crescimento de 1.340% em compara\u00e7\u00e3o com o ano passado. Temos hoje uma propor\u00e7\u00e3o de 288 casos para cada 100 mil habitantes. A Prefeitura disse que o Munic\u00edpio est\u00e1 em alerta m\u00e1xima para casos de dengue, um n\u00edvel abaixo da epidemia. \r\nSegundo a Secretaria de Sa\u00fade, o Munic\u00edpio tem adotado medidas para combater o mosquito da dengue com fumac\u00ea, instala\u00e7\u00e3o de armadilhas, elimina\u00e7\u00e3o de focos e campanhas educativas. Em m\u00e9dia, o Esp\u00edrito Santo registra 155 casos de dengue por dia, neste in\u00edcio de 2019. Os dados divulgados pela Secretaria de Estado de Sa\u00fade apontam que, de 30 de dezembro do ano passado at\u00e9 16 de mar\u00e7o deste ano, 11.959 pessoas contra\u00edram a doen\u00e7a. No mesmo per\u00edodo, em 2018, foram 2.373 pessoas. \r\nO salto no n\u00famero de casos fez o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade afirmar que o Estado est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o preocupante, por causa da alta incid\u00eancia. Para o Minist\u00e9rio, o cen\u00e1rio atual n\u00e3o \u00e9 o de epidemia, mas \u00e9 necess\u00e1rio ter aten\u00e7\u00e3o e cuidados para que n\u00e3o se torne.\r\nEu sou do PSL. Sou a favor da reforma da Previd\u00eancia, sim.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO , PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nM\u00c9DICO, CONTRA, PARLAMENTAR, AGRESS\u00c3O, LONDRINA (PR), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba do art. 32 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, inclu\u00eddo pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019. Rep\u00fadio \u00e0 agress\u00e3o praticada por Parlamentar contra m\u00e9dico no Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"sim\", Sr. Presidente, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nSr. Presidente, venho aqui como m\u00e9dica deixar minha indigna\u00e7\u00e3o com um par deste Parlamento que agrediu um colega m\u00e9dico que estava de plant\u00e3o, semana passada, em Londrina. O m\u00e9dico tem direito a repouso, como \u00e9 garantido pelo nosso c\u00f3digo. N\u00f3s m\u00e9dicos exigimos respeito e vamos aqui no Congresso Nacional tomar as medidas cab\u00edveis.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, HOMENAGEM.\r\nAUTISMO, CRIAN\u00c7A, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), ATENDIMENTO EDUCACIONAL ESPECIALIZADO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Impossibilidade de inscri\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as autistas nas Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem comemoramos nesta Casa o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como Abril Azul. Esse dia serve para ajudar a conscientizar a popula\u00e7\u00e3o mundial sobre o autismo, um transtorno no desenvolvimento do c\u00e9rebro que afeta cerca de 70 milh\u00f5es pessoas em todo o mundo.\r\nEu quero deixar aqui o meu protesto, porque o Esp\u00edrito Santo foi o \u00fanico Estado da Na\u00e7\u00e3o em que o sistema AEE - Atendimento Educacional Especializado foi implantado plenamente. As APAEs do meu Estado n\u00e3o podem mais receber essas crian\u00e7as para educ\u00e1-las. E as crian\u00e7as com autismo de grau m\u00e9dio a acentuado n\u00e3o conseguem acompanhar o ensino nas escolas comuns. Al\u00e9m disso, essas crian\u00e7as t\u00eam direito a um estagi\u00e1rio que as acompanhe na escola comum, e esses estagi\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o sendo disponibilizados.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, LEI FEDERAL, ADES\u00c3O, CADASTRO POSITIVO, CR\u00c9DITO, BANCO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos de cunho pejorativo proferidos pela Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro. Regozijo com a san\u00e7\u00e3o da lei referente aos cadastros positivos de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero deixar registrado neste plen\u00e1rio a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a componentes do partido de esquerda que falam pejorativamente do nosso Governo, do nosso querido Presidente Bolsonaro. Eu quero dizer que \u00e9 o Governo Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 o Governo do ladr\u00e3o que est\u00e1 preso, n\u00e3o. \r\nMas vim aqui para falar de coisa mais importante em rela\u00e7\u00e3o ao meu querido Presidente Jair Bolsonaro, a quem quero parabenizar pela san\u00e7\u00e3o, dia 8 de abril, da lei que trata da ades\u00e3o autom\u00e1tica ao cadastro positivo. Os bons pagadores ter\u00e3o f\u00e1cil acesso ao cr\u00e9dito nos bancos. Essa aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande avan\u00e7o para o nosso Pa\u00eds e uma forma de democratizar o acesso ao cr\u00e9dito. O cadastro positivo pode beneficiar 130 milh\u00f5es de pessoas, inclusive 22 milh\u00f5es de cidad\u00e3os que est\u00e3o fora do mercado de cr\u00e9dito. Com essa medida, podemos aumentar a oferta de emprego. Obrigada pela palavra, Sra. Presidente.\r\nObrigada, nobre Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JEREMIAS REIS, CANTOR, CRIAN\u00c7A, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Conquista, pelo jovem capixaba Jeremias Reis, do t\u00edtulo de campe\u00e3o do programa The Voice Kids Brasil 2019,  apresentado pela Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, venho a esta tribuna parabenizar o capixaba Jeremias Reis, o grande vencedor do The Voice Brasil Kids, uma crian\u00e7a com voz maravilhosa e que muito nos honrou.\r\nParab\u00e9ns, Jeremias! Parab\u00e9ns, Esp\u00edrito Santo!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 859/2019, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, MINIST\u00c9RIO DAS CIDADES, GEST\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, para financiamento das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos sem fins lucrativos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 na pauta de hoje a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, que viabiliza empr\u00e9stimos do FGTS para as Santas Casas e limita a taxa de risco de empr\u00e9stimos \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos e sem fins lucrativos.\r\nA medida provis\u00f3ria fixa em, no m\u00e1ximo, 3% o adicional de risco para empr\u00e9stimos a essas entidades com recursos do FGTS. Esse adicional ser\u00e1 somado \u00e0 taxa de juros do empr\u00e9stimo, e a capta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita at\u00e9 o fim de 2022. Um dos crit\u00e9rios exigidos \u00e9 que as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos atendam pelo SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nAntes, o FGTS s\u00f3 podia ser aplicado em habita\u00e7\u00e3o, saneamento b\u00e1sico e infraestrutura urbana. As Santas Casas s\u00e3o redes hospitalares estruturadas e dotadas de grande capilaridade pelo Pa\u00eds e s\u00e3o respons\u00e1veis por um percentual significativo de interna\u00e7\u00f5es e atendimentos de alta e m\u00e9dia complexidade.\r\nAli\u00e1s, em muitas regi\u00f5es do Pa\u00eds, especialmente em Munic\u00edpios de pequeno porte, os \u00fanicos servi\u00e7os hospitalares existentes s\u00e3o os das Santas Casas. Tais entidades hospitalares possuem hoje a obriga\u00e7\u00e3o de oferecer a presta\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 60% dos seus servi\u00e7os ambulatoriais e hospitalares ao SUS, mas, atualmente, a grande maioria desses hospitais filantr\u00f3picos passa por uma grave situa\u00e7\u00e3o financeira com d\u00edvidas que somam valores exorbitantes. Portanto, a linha de cr\u00e9dito do FGTS mostra-se como um alento ao setor, possibilitando a melhoria dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica prestados por meio do SUS.\r\nSou m\u00e9dica formada pela Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, e tenho muito orgulho dos trabalhos executados pela institui\u00e7\u00e3o. Acompanhei e acompanho de perto, nas minhas diversas visitas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, os servi\u00e7os que s\u00e3o prestados pela Santa Casa e vejo como s\u00e3o importantes para a popula\u00e7\u00e3o esses atendimentos.\r\nPor isso, como defensora da sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, sou a favor da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Fico muito feliz de ela estar na pauta do plen\u00e1rio desta Casa.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este meu discurso seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, TIME, REVISTA, RELA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela inclus\u00e3o do seu nome na lista das 100 pessoas mais influentes do mundo, conforme publicado na revista norte-americana Time.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero parabenizar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, que entrou na lista das cem pessoas mais influentes do mundo, em um ranking feito pela revista americana Time. Ele \u00e9 o \u00fanico brasileiro que aparece na lista. Bolsonaro est\u00e1 na categoria L\u00edderes, ao lado do Presidente americano, Donald Trump.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DENGUE, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), VIT\u00d3RIA (ES), DEFESA, CAMPANHA DE SA\u00daDE, CAMPANHA EDUCATIVA, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ESCOLA,  AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, COMBATE, MOSQUITO AEDES AEGYPTI.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Dissemina\u00e7\u00e3o da dengue no Estado do Esp\u00edrito Santo em 2019. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate ao agente transmissor da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, destaco que chegou a 18.690 o n\u00famero de casos de dengue no Esp\u00edrito Santo em 2019. O n\u00famero foi levantado pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade.\r\nVit\u00f3ria est\u00e1 entre os Munic\u00edpios capixabas com uma das maiores taxas de incid\u00eancia, com 1.368 notifica\u00e7\u00f5es. Em Jardim Camburi, na Capital, bairro que vem tendo grande infesta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, uma casa abandonada est\u00e1 deixando os vizinhos preocupados, pois a piscina do im\u00f3vel est\u00e1 acumulando \u00e1gua parada, o que est\u00e1 causando a reprodu\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti, mosquito transmissor da dengue.\r\nInfelizmente, a dengue \u00e9 uma doen\u00e7a que impossibilita a pessoa infectada de trabalhar e de exercer outras atividades. Por isso, \u00e9 preciso intensificar as a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o na nossa Capital capixaba para impedir a prolifera\u00e7\u00e3o de mosquitos e tamb\u00e9m para n\u00e3o atrapalhar a rotina dos moradores de Vit\u00f3ria.\r\nNeste momento, as visitas dos agentes de combate a endemias nos domic\u00edlios tamb\u00e9m \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a observa\u00e7\u00e3o de pontos de risco de prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito. As equipes de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade est\u00e3o percorrendo todas as escolas do Munic\u00edpio com pe\u00e7as de teatro e exibi\u00e7\u00e3o de maquetes, conscientizando alunos com o intuito de fazer com que eles sejam multiplicadores de informa\u00e7\u00e3o em sua casa, com seus pais. Sabemos do poder das crian\u00e7as dentro das nossas casas.\r\nEspero que o combate ao mosquito seja feito com agilidade, pois a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 assustada. Mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente. O ideal \u00e9 fazer um trabalho durante todo o ano para prevenir essa calamidade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nDesejo a todos os brasileiros uma Feliz P\u00e1scoa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, AJUSTE FISCAL, APOSENTADORIA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo prop\u00f4s quatro altera\u00e7\u00f5es na proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Esses poss\u00edveis ajustes n\u00e3o v\u00e3o comprometer a previs\u00e3o de economia de 1 trilh\u00e3o no per\u00edodo de 10 anos. As pequenas modifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis, e iremos pensar sempre no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nTelespectadores que acompanham este meu discurso pela TV C\u00e2mara, quero que voc\u00eas pensem que a reforma da Previd\u00eancia ser\u00e1 algo dif\u00edcil para todos, mas muito positivo para o Brasil. Tenho dois filhos e, como muitos de voc\u00eas que s\u00e3o pais, tamb\u00e9m penso na aposentadoria deles l\u00e1 no futuro. Somos seres humanos. Tudo o que \u00e9 votado aqui tamb\u00e9m \u00e9 refletido nas nossas fam\u00edlias. Seremos justos na aprecia\u00e7\u00e3o dessa PEC.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, sou a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018.\r\nO prop\u00f3sito da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades que existem nas aposentadorias pagas entre os trabalhadores da iniciativa privada e as pagas aos servidores p\u00fablicos.\r\nAs contas da Previd\u00eancia brasileira n\u00e3o deixam d\u00favidas de que exacerbam as desigualdades sociais. Exemplo do Esp\u00edrito Santo: a m\u00e9dia de aposentadoria dos servidores p\u00fablicos do Estado \u00e9 de 5.127 reais, e a dos trabalhadores da iniciativa privada \u00e9 de 1.788 reais. Isso \u00e9 quase tr\u00eas vezes mais.\r\nFoi gerado um d\u00e9ficit no decorrer desses anos, e as contas p\u00fablicas da reforma da Previd\u00eancia se prop\u00f5e a sanar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PERFURA\u00c7\u00c3O, PO\u00c7O ARTESIANO, ASSENTAMENTO, ALEGRE (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento ao Superintendente do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA no Estado do Esp\u00edrito Santo, Jos\u00e9 Alves Rodrigues Filho, pela perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os artesianos nos assentamentos Floresta e Para\u00edso, no Munic\u00edpio de Alegre.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 imaginaram viver sem \u00e1gua nas torneiras de suas casas, depender da ajuda de vizinhos de outras comunidades para ter acesso a esse l\u00edquido precioso? Pois \u00e9 assim que vivem v\u00e1rias fam\u00edlias no Esp\u00edrito Santo, sem \u00e1gua nas torneiras, dependendo da caridade alheia.\r\nPor isso, hoje, quero registrar que, por interm\u00e9dio do Secret\u00e1rio Especial da Casa Civil, o Sr. Manato, e com minha interfer\u00eancia, conseguimos com o INCRA a perfura\u00e7\u00e3o de dois po\u00e7os profundos que atender\u00e3o aos moradores dos assentamentos Floresta e Para\u00edso, na cidade de Alegre, Munic\u00edpio localizado no sul do Esp\u00edrito Santo.\r\nEssa \u00e9 uma grande conquista, caros Parlamentares. Os po\u00e7os j\u00e1 foram perfurados, e as equipes j\u00e1 est\u00e3o trabalhando na instala\u00e7\u00e3o das bombas, da parte el\u00e9trica, da caixa de \u00e1gua, chafariz e cerca de 2 quil\u00f4metros de rede de distribui\u00e7\u00e3o chegar\u00e3o at\u00e9 as torneiras das resid\u00eancias.\r\nS\u00e3o mais de 120 fam\u00edlias que ser\u00e3o beneficiadas e ter\u00e3o \u00e1gua em suas casas a partir do m\u00eas de julho. S\u00e3o crian\u00e7as, idosos e trabalhadores que ter\u00e3o mais qualidade de vida.\r\nEu gostaria muito de agradecer ao Superintendente do INCRA no Esp\u00edrito Santo, o Sr. Jos\u00e9 Alves Rodrigues Filho, por atender prontamente aos anseios dessas comunidades.\r\nEm pleno feriado do Dia do Trabalhador, ao nosso pedido, Jos\u00e9 Filho encaminhou seus t\u00e9cnicos para iniciarem os trabalhos de perfura\u00e7\u00e3o de um dos po\u00e7os.\r\nParab\u00e9ns, Jos\u00e9 Filho! Tenha a nossa eterna gratid\u00e3o!\r\nUm abra\u00e7o ao Sr. Elifas, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o do Assentamento Floresta, ao amigo Nirr\u00f4 Emerick, que sempre atua em prol da melhoria na qualidade de vida dos alegrenses, e ao Vereador William Bestete.\r\nConquistas devem ser comemoradas e agradecidas \u00e0queles que se uniram a n\u00f3s para concretizar um sonho que estamos almejando desde 2017.\r\nMuito obrigada. \r\nSra. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse registrado na programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CIRURGIA ELETIVA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00e3o de cirurgias eletivas no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar para meu Estado, o Esp\u00edrito Santo. Gra\u00e7as ao nosso Presidente Jair Bolsonaro, foram liberados investimentos correspondentes a 2 milh\u00f5es e 900 mil reais para que o mutir\u00e3o de cirurgias eletivas se tornasse uma realidade no meu Esp\u00edrito Santo.\r\nA iniciativa ir\u00e1 beneficiar 3.747 pacientes capixabas, que est\u00e3o \u00e0 espera destes procedimentos h\u00e1 mais de 5 anos. Ser\u00e3o realizadas cirurgias ginecol\u00f3gicas, angiol\u00f3gicas, oftalmol\u00f3gicas e de reconstru\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria. \r\nTrata-se de uma vit\u00f3ria para a sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo, uma vit\u00f3ria para nosso Presidente Jair Bolsonaro!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA, GOVERNO, ECONOMIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, DENISE PIRES DE CARVALHO, REITORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), ELOGIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nMPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DEFESA.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Escolha, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da Profa. Denise Pires de Cargo para o cargo de Reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro. Regozijo da oradora de filia\u00e7\u00e3o ao partido do Presidente da Rep\u00fablica, o PSL. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, a chamada Nova Previd\u00eancia. Posicionamento da Parlamentar sobre o retorno do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF ao \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia. Conclama\u00e7\u00e3o aos brasileiros de participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es de rua a favor do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, boa tarde.\r\n\u00c9 com muito orgulho que fui eleita pela popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, dentro do projeto do PSL. Esse \u00e9 o partido do nosso Presidente Jair Bolsonaro, que est\u00e1 tomando medidas austeras para viabilizar o Pa\u00eds economicamente.\r\nPrimeiramente, Sr. Presidente, sa\u00fado todas as mulheres deste Pa\u00eds, na figura da m\u00e9dica e Profa. Denise Pires de Carvalho. Escolhida pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro, a Dra. Denise ser\u00e1 a primeira mulher a assumir o posto de Reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro.\r\n\u00c9 por isso que me orgulho de fazer parte deste projeto que mudar\u00e1 a face do Brasil para melhor, dando reais oportunidades para mulheres e outras minorias, com equidade para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA proposta da Nova Previd\u00eancia \u00e9 um exemplo disso. Em um de seus pontos, todos se aposentar\u00e3o pelo teto do INSS, diferente desta Previd\u00eancia que est\u00e1 a\u00ed, em que poucos ganham muito. O Brasil n\u00e3o aguenta mais!\r\nTenho orgulho do meu Presidente Jair Bolsonaro e defendo todos os seus projetos para o Brasil, pois sei que s\u00e3o focados na transpar\u00eancia de atos, sempre em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nApoio e defendo a nova Previd\u00eancia. Tamb\u00e9m apoio e defendo todos os outros projetos, como o projeto anticrime e a reforma tribut\u00e1ria. Esses projetos, Sr. Presidente, dar\u00e3o a partida para um novo Brasil.\r\nTanto \u00e9 que ontem me juntei aos 210 Deputados e votei a favor da perman\u00eancia do COAF com o Ministro Sergio Moro, apesar de esta Casa ter decidido o contr\u00e1rio. O COAF ficar\u00e1, ent\u00e3o, abrigado no Minist\u00e9rio da Economia. Mesmo assim, a vit\u00f3ria foi de todos os brasileiros, porque conseguimos manter a estrutura do Governo Bolsonaro com apenas 22 Minist\u00e9rios.\r\nMas, lembrando, o COAF estar\u00e1 bem abrigado com nosso Ministro Paulo Guedes, que, tenho certeza, far\u00e1 o seu trabalho com lisura e em defesa da \u00e9tica e da transpar\u00eancia.\r\nTenho orgulho de estar no partido do nosso Presidente Jair Bolsonaro.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer um convite a todos os brasileiros que defendem o Brasil. Dia 26 de maio, domingo pr\u00f3ximo, pegue sua camisa verde- amarela e vamos para as ruas mostrar que, acima de qualquer interesse, ainda \u00e9 o povo brasileiro que tem a palavra.\r\nVamos todos para as ruas no dia 26 defender os projetos do Presidente Jair Bolsonaro, defender os projetos para o Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARY FIORES DE OLIVEIRA, EX-PREFEITO, ALEGRE (ES),  ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do 101\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do ex-Prefeito Ary Fiores de Oliveira, do Munic\u00edpio de Alegre, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, no \u00faltimo domingo, 26 de maio, o Sr. Ary Fiorese de Oliveira, ex-Prefeito do Munic\u00edpio de Alegre, no Estado do Esp\u00edrito Santo, comerciante ativo, completou 101 anos de idade, tendo sido tal data comemorada na presen\u00e7a de amigos e familiares.\r\nO Sr. Ary, como \u00e9 conhecido, \u00e9 uma reserva moral e \u00e9tica do Munic\u00edpio de Alegre. Pessoa carism\u00e1tica, l\u00facida, ativa e muito querida na cidade, ainda exerce diversas atividades na sociedade alegrense, tais como: Presidente de Honra do Rotary Club; s\u00f3cio benem\u00e9rito do hospital; e membro do C\u00edrculo de Oper\u00e1rios.\r\n Deixo aqui minha homenagem a esse cidad\u00e3o que contribuiu e continua contribuindo com o desenvolvimento do Munic\u00edpio de Alegre, terra natal do meu marido, o ex-Deputado Carlos Manato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM NACIONAL DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES FILANTR\u00d3PICAS  (FONIF) (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nDEPUTADO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia, Distrito Federal, do F\u00f3rum Nacional das Institui\u00e7\u00f5es Filantr\u00f3picas - FONIF. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, queria registrar que, nesta semana, est\u00e1 ocorrendo aqui em Bras\u00edlia o FONIF - F\u00f3rum Nacional das Institui\u00e7\u00f5es Filantr\u00f3picas.\r\nQuero pedir aos Deputados Federais que tenham um olhar especial para as Santas Casas e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e destinem recursos para essas institui\u00e7\u00f5es, porque elas s\u00e3o respons\u00e1veis por 260 milh\u00f5es de procedimentos ambulatoriais e hospitalares por ano; 2,4 milh\u00f5es de alunos matriculados nas suas faculdades; e mais de 3,6 milh\u00f5es de vagas em servi\u00e7os essenciais de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nEssas entidades atendem a 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira em Munic\u00edpios cobertos por esses servi\u00e7os...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pode concluir, Deputada Dra. Soraya Manato. \r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - E atendem tamb\u00e9m 906 Munic\u00edpios exclusivamente com hospitais filantr\u00f3picos. Ent\u00e3o, elas s\u00e3o importantes demais para a nossa sociedade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), ALTERA\u00c7\u00c3O, NORMA REGULAMENTAR, PORTABILIDADE, PLANO DE SA\u00daDE COLETIVO EMPRESARIAL, PACIENTE, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).\r\nSORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), INDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, REVOGA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, TRANSPAR\u00caNCIA, INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, REMUNERA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRADORA DE BENEF\u00cdCIOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das novas regras de portabilidade dos planos de sa\u00fade determinadas pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS para os benefici\u00e1rios de planos coletivos empresariais. Indica\u00e7\u00e3o encaminhada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar, de revoga\u00e7\u00e3o do art. 14 da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 195, de 2009, sobre a classifica\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas dos planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nHoje quero registrar neste Plen\u00e1rio a import\u00e2ncia das novas regras de portabilidade dos planos de sa\u00fade, que entraram em vigor na segunda-feira e foram determinadas pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS para os benefici\u00e1rios de planos coletivos empresariais. \r\nAs novas regras contemplam todos os usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade. Entretanto, v\u00e3o beneficiar principalmente quem perdeu o plano empresarial por ter sido demitido ou aposentado ou quem precisa reduzir o valor das mensalidades. \r\nComo m\u00e9dica, conhe\u00e7o bem as dificuldades dos pacientes que tiveram que sair da cobertura de planos de sa\u00fade por terem sido demitidos ou aposentados e, de uma hora para outra, n\u00e3o podem dar continuidade ao tratamento com o m\u00e9dico espec\u00edfico que os acompanhava e, assim, passam a depender do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nCom as novas regras, os benefici\u00e1rios de planos empresariais coletivos poder\u00e3o mudar de plano ou de operadora sem cumprirem car\u00eancia. Esta foi uma das principais mudan\u00e7as, visto que os planos empresariais representam 70% dos usu\u00e1rios do sistema no Pa\u00eds e s\u00e3o o item de mais reclama\u00e7\u00e3o nos PROCONs estaduais e nas Defensorias P\u00fablicas brasileiras. \r\nAl\u00e9m disso, as novas regras da portabilidade poder\u00e3o estimular a competitividade entre as empresas, melhorando os valores e a qualidade dos servi\u00e7os para o usu\u00e1rio. S\u00f3 no meu Esp\u00edrito Santo, mais de 770 mil capixabas n\u00e3o ter\u00e3o mais que cumprir car\u00eancia para mudar de plano de sa\u00fade. \u00c9 benef\u00edcio para todos n\u00f3s! \r\nSr. Presidente, fa\u00e7o este registro sobre as novas regras da ANS, ao tempo em que reitero que fiz uma solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar, de revoga\u00e7\u00e3o do art. 14 da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 195. A indica\u00e7\u00e3o busca acabar com a intermedia\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre as operadoras e os benefici\u00e1rios de planos e criar mecanismos de transpar\u00eancia para disponibilizar ao consumidor de planos informa\u00e7\u00f5es claras da forma de remunera\u00e7\u00e3o da administradora intermedi\u00e1ria de benef\u00edcios do contrato. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DE INVERNO (3:2019, GUA\u00c7U\u00cd (ES)), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 3\u00ba Festival de Inverno, no Munic\u00edpio de Gua\u00e7u\u00ed, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Parlamentares, boa tarde.\r\nO registro de hoje \u00e9 para a cidade de Gua\u00e7u\u00ed, no meu Esp\u00edrito Santo. Conhecida como P\u00e9rola do Capara\u00f3, localizada a 224 quil\u00f4metros da Capital Vit\u00f3ria, Gua\u00e7u\u00ed vai promover entre os dias 19 e 23 deste m\u00eas, o 3\u00ba Festival de Inverno.\r\nQuero mandar o meu abra\u00e7o especial para toda a popula\u00e7\u00e3o de Gua\u00e7u\u00ed e para os organizadores dessa festa, o Elias Carvalho e o pessoal da Cancun Estruturas.\r\nGua\u00e7u\u00ed \u00e9 uma das cidades que comp\u00f5em a regi\u00e3o do Capara\u00f3, no Pico da Bandeira.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero deixar aqui o meu convite a todos os colegas a irem ao Festival e conhecerem um dos recantos mais bonitos do meu Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigada.\r\nPe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, Dra. Soraya Manato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nO registro de hoje \u00e9 para a cidade de Gua\u00e7u\u00ed, no meu Esp\u00edrito Santo. Conhecida como P\u00e9rola do Capara\u00f3, localizada a 224 quil\u00f4metros da Capital Vit\u00f3ria, Gua\u00e7u\u00ed vai promover, entre os dias 19 e 23 deste m\u00eas, o 3\u00ba Festival de Inverno. O Festival agrega shows nacionais e locais em um ambiente para l\u00e1 de animado, ao som do rock, do chorinho, do samba de raiz, da MPB, dos blues e do jazz.\r\nQuero mandar o meu abra\u00e7o especial para toda a popula\u00e7\u00e3o de Gua\u00e7u\u00ed e para os organizadores dessa festa, o Elias Carvalho e o pessoal da Cancun Estruturas.\r\nGua\u00e7u\u00ed \u00e9 uma das cidades que comp\u00f5em a regi\u00e3o do Capara\u00f3, no Pico da Bandeira, o terceiro pico mais alto do Pa\u00eds. O clima friozinho do local, a natureza constitu\u00edda de Mata Atl\u00e2ntica e a popula\u00e7\u00e3o acolhedora atrai milhares de turistas que se disp\u00f5em a curtir o festival e tamb\u00e9m a degustar a gastronomia local, como os queijos produzidos pelas fam\u00edlias da regi\u00e3o.\r\nGua\u00e7u\u00ed tem uma cultura bem representada nacionalmente pelo nosso saudoso ator, diretor e produtor Fernando Torres, que empresta seu nome ao teatro.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero deixar aqui meu convite a todos os colegas a irem ao festival e conhecerem um dos recantos mais bonitos do meu Esp\u00edrito Santo. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. \r\nVenho aqui parabenizar a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, da qual fa\u00e7o parte, pela aprova\u00e7\u00e3o do PLN 4/19, que, depois, por unanimidade, foi aprovado em sess\u00e3o do Congresso Nacional. S\u00e3o 248 bilh\u00f5es de reais para o Governo Federal. Isso garante dinheiro para cobrir as despesas obrigat\u00f3rias. Desse valor, 201 bilh\u00f5es de reais correspondem a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, como pens\u00f5es e aposentadorias. Ainda haver\u00e1 recursos para o Bolsa Fam\u00edlia, para o BPC e para o Plano Safra. Al\u00e9m disso, 1 bilh\u00e3o de reais ir\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o; 330 milh\u00f5es de reais, para bolsas de pesquisa; e 550 milh\u00f5es de reais, para a transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nObrigada, Presidente Jair Bolsonaro, por ter liberado esses recursos, principalmente para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, LINHA DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, de linha de cr\u00e9dito para as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, a quem agrade\u00e7o.\r\nHoje, tive a honra de participar, no Pal\u00e1cio do Planalto, do lan\u00e7amento da linha de cr\u00e9dito do BNDES para as Santas Casas e organiza\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro, o Ministro Luiz Henrique Mandetta e o Presidente do BNDES, Joaquim Levy, foram os protagonistas do evento.\r\nEu quero frisar que as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas devolvem mais ao Brasil do que as imunidades que recebem. Sua exist\u00eancia faz toda a diferen\u00e7a para a sociedade.\r\nOs dados fornecidos pelo Governo comprovam que o setor filantr\u00f3pico \u00e9 essencial para que o Pa\u00eds se desenvolva: 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 em Munic\u00edpios cobertos por servi\u00e7os de institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas; 906 Munic\u00edpios s\u00e3o atendidos exclusivamente por hospitais filantr\u00f3picos; as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas t\u00eam 2,3 milh\u00f5es de colaboradores, sendo, assim, um dos setores que mais contrata no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, BR 101, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de acidente com v\u00edtimas fatais na BR-101, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o de mortes na rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nHoje venho falar sobre um acontecimento muito triste que vem se repetindo no meu Estado do Esp\u00edrito Santo. Mais uma vez, no meu Estado, especificamente na BR-101, ocorreu um acidente grav\u00edssimo, envolvendo um caminh\u00e3o transportando pedra de granito, que caiu sobre um carro de passageiros, matando uma fam\u00edlia. \u00c9 uma irresponsabilidade e uma prova de que as leis n\u00e3o s\u00e3o cumpridas.\r\nDiante disso, j\u00e1 entrei com um projeto de lei para que esses assassinatos n\u00e3o mais ocorram.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir mais que esse tipo de acidente, t\u00e3o recorrente no meu Estado, que ceifa vidas, vidas de fam\u00edlias, ocorra por irresponsabilidade tanto dos motoristas dos caminh\u00f5es quanto dos donos das pedreiras. Isso n\u00e3o pode mais acontecer. Basta! O Esp\u00edrito Santo j\u00e1 est\u00e1 cansado desse tipo de irresponsabilidade.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Boca Aberta. PROS - PR) - Seu pedido ser\u00e1 deferido, Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, na BR-101, ocorreu um acidente grav\u00edssimo envolvendo um caminh\u00e3o transportando pedra de granito, que caiu sobre um carro de passeio, matando uma fam\u00edlia. Uma irresponsabilidade e uma prova de que as leis n\u00e3o s\u00e3o cumpridas.\r\nDiante disso, j\u00e1 entrei com um projeto de lei para que esses assassinatos n\u00e3o ocorram mais. N\u00e3o podemos permitir que isso se repita no nosso Estado! Precisamos impedir que mais vidas sejam perdidas pela irresponsabilidade de motoristas e donos de transportadoras.\r\nPresidente, quero que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORPUS CHRISTI, CASTELO (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o nas celebra\u00e7\u00f5es de Corpus Christi, no Munic\u00edpio de Castelo, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente e Srs. Parlamentares.\r\nNesta quarta-feira, dia 19 de junho, estarei em Castelo, Munic\u00edpio do meu Esp\u00edrito Santo, localizado na regi\u00e3o das montanhas capixabas. L\u00e1, eu e Manato vamos assistir \u00e0 montagem dos coloridos tapetes de Corpus Christi, cuja confec\u00e7\u00e3o come\u00e7a \u00e0 noite e segue por toda a madrugada. Moradores, fi\u00e9is e turistas trabalham em quase 2 quil\u00f4metros das ruas da cidade, confeccionando os imensos tapetes com temas religiosos. Os materiais usados v\u00e3o desde flores e palhas de caf\u00e9 at\u00e9 p\u00f3 de serra.\r\n\u00c9 um lindo espet\u00e1culo de arte, f\u00e9 e tradi\u00e7\u00e3o, que re\u00fane mais de 80 mil pessoas. Vale a pena conhecer, Sra. Presidente!\r\nA festa deste ano acontecer\u00e1 com o tema \"Todos comeram e ficaram satisfeitos\" - Lucas, cap\u00edtulo 9, vers\u00edculo 17.\r\nAl\u00e9m dos tapetes, est\u00e3o programadas as missas e a prociss\u00e3o do Sant\u00edssimo Sacramento.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nGostaria que meu discurso fosse inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputada Dra. Soraya Manato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSra. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde!\r\nNesta quarta-feira, dia 19 de junho, estarei em Castelo, Munic\u00edpio do meu Esp\u00edrito Santo, localizado na regi\u00e3o das montanhas capixabas. L\u00e1, eu e Manato vamos assistir \u00e0 montagem dos coloridos tapetes de Corpus Christi, que come\u00e7am a ser confeccionados \u00e0 noite e seguem por toda a madrugada.\r\nMoradores, fi\u00e9is e turistas trabalham em quase 2 quil\u00f4metros das ruas da cidade, confeccionando os imensos tapetes com temas religiosos. Os materiais usados v\u00e3o desde flores e palha de caf\u00e9 at\u00e9 p\u00f3 de serra.\r\n\u00c9 um lindo espet\u00e1culo de arte, f\u00e9 e tradi\u00e7\u00e3o, que re\u00fane mais de 80 mil pessoas. Vale a pena conhecer, Sra. Presidente! A festa deste ano acontecer\u00e1 com o tema \"Todos comeram e ficaram satisfeitos\" (Lucas, cap\u00edtulo 9, vers\u00edculo 17).\r\nAl\u00e9m dos tapetes, est\u00e3o programadas as missas e a prociss\u00e3o do Sant\u00edssimo Sacramento, que encerra as celebra\u00e7\u00f5es desta linda festa que \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o no meu Estado por 56 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, CARLOS MANATO, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUS\u00caNCIA, ADES\u00c3O, PLANO DE SEGURIDADE SOCIAL DOS CONGRESSISTAS (PSSC).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "N\u00e3o ades\u00e3o da oradora e do seu esposo ex-Deputado Federal Carlos Manato ao plano de aposentadoria especial. Apoio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Voc\u00ea cidad\u00e3o de bem que trabalha dia a dia para pagar as contas do m\u00eas est\u00e1 arcando com esse absurdo que \u00e9 a aposentadoria especial. Eu n\u00e3o aceito isso e n\u00e3o vou aderir. Incluo tamb\u00e9m o meu marido, o ex-Deputado Federal Carlos Manato, que fez 16 anos de hist\u00f3ria nesta Casa, com muito trabalho e dedica\u00e7\u00e3o. Tenho muito orgulho disso.\r\nQuero que voc\u00eas brasileiros que est\u00e3o me assistindo pela TV C\u00e2mara e sintonizados na R\u00e1dio C\u00e2mara saibam que a mesma Oposi\u00e7\u00e3o que condena a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social \u00e9 a que quer mamar do dinheiro p\u00fablico e receber uma aposentadoria especial que, no final das contas, quem paga \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. Isso mesmo: todos n\u00f3s trabalhadores. \r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 lutando pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia para garantir a nossa aposentadoria, mas os opositores querem tirar do nosso bolso e do sistema da Previd\u00eancia Social do Pa\u00eds, que est\u00e1 com um d\u00e9ficit alt\u00edssimo, a aposentadoria deles.\r\nFiquem espertos. N\u00e3o se deixem levar por fake news que est\u00e3o sendo espalhadas pela Internet, meus amigos.\r\nSra. Presidente, solicito que o meu discurso seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PRECARIEDADE, INSUFICI\u00caNCIA, VAGA, HOSPITAL P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Falta de leitos na rede hospitalar p\u00fablica no Estado do Esp\u00edrito Santo. Necessidade de melhoria da gest\u00e3o dos hospitais p\u00fablicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a falta de leitos na rede p\u00fablica do Esp\u00edrito Santo \u00e9 cr\u00f4nica. Para resolver este problema, recorre-se \u00e0 iniciativa privada. Com isso, o rombo nas contas p\u00fablicas aumenta: em 2017, os gastos foram de 93 milh\u00f5es e, em 2018, de 130 milh\u00f5es. \r\n\u00c9 preciso melhorar a gest\u00e3o p\u00fablica hospitalar no Pa\u00eds, o que significa criar leitos de transi\u00e7\u00e3o para pacientes que n\u00e3o exigem interna\u00e7\u00e3o. Esta iniciativa seria uma forma de liberar leitos para casos mais complexos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O,  VENDA, SOCIEDADE SUBSIDI\u00c1RIA, EMPRESA ESTATAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal favor\u00e1vel \u00e0 venda de subsidi\u00e1rias de empresas estatais sem o aval do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Supremo Tribunal Federal autorizou a venda de subsidi\u00e1rias das estatais e companhias de economia mista sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o parlamentar. Isso \u00e9 fundamental para os investidores porque, como se trata de decis\u00e3o coletiva da Corte, concede seguran\u00e7a jur\u00eddica a decis\u00f5es de longo prazo. A venda de subsidi\u00e1rias da PETROBRAS e ELETROBRAS ajuda a levantar o caixa federal, que foi t\u00e3o depreciado por todos esse anos. Com isso, Paulo Guedes aquece o mercado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, CAMINH\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CARGA HOR\u00c1RIA, TRABALHO, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0s exaustivas jornadas de trabalho de caminhoneiros do transporte de cargas pesadas, como a principal causa de acidentes ocorridos no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nAcidentes de tr\u00e2nsito com caminh\u00f5es que transportam cargas pesadas, especificamente granito, s\u00e3o comuns no Estado do Esp\u00edrito Santo. As tr\u00eas principais causas s\u00e3o as rodovias ruins, sem faixa adicional e mal sinalizadas; a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o; e motoristas com cargas hor\u00e1rias grandes, sem per\u00edodos de descanso.\r\nA lei permite 12 horas ao volante por dia, com intervalo de apenas 8 horas entre uma jornada e outra. Essa mesma lei exige que empresas empregadoras registrem a jornada de trabalho dos funcion\u00e1rios, mas em muitos casos isso n\u00e3o acontece. H\u00e1 tamb\u00e9m os caminhoneiros aut\u00f4nomos, que fazem a sua pr\u00f3pria carga hor\u00e1ria. Essa falta de controle abre brechas para as jornadas exaustivas de 15 horas ou mais e tempos de descanso menores do que o exigido, estimulando o consumo de drogas como o rebite, corroborando com mais acidentes.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizados pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Excel\u00eancia de sua atua\u00e7\u00e3o no cargo de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos.\r\nHoje vou dedicar o meu registro ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, que foi um dos respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, apontada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal como reveladora do maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no Brasil. Moro tamb\u00e9m \u00e9 o respons\u00e1vel por apresentar ao Congresso Nacional um pacote de medidas para combater crimes no Brasil, o pacote anticrimes.\r\nPela sua compet\u00eancia, tornou-se uma refer\u00eancia internacional no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o mais popular homem p\u00fablico do nosso Pa\u00eds, figurando nos \u00faltimos anos com destaque nos protestos de rua e nas pesquisas de opini\u00e3o.\r\nComo Ministro, Moro est\u00e1 fazendo um brilhante trabalho para o Pa\u00eds.\r\nDevemos fazer uma breve reflex\u00e3o sobre os benef\u00edcios da Lava-Jato. Segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, s\u00f3 neste ano, dezenas de pessoas foram acusadas por corrup\u00e7\u00e3o e mais de 750 milh\u00f5es de reais foram recuperados para os cofres p\u00fablicos federais. No total, em Curitiba, mais de 400 pessoas j\u00e1 foram acusadas e 13 bilh\u00f5es de reais v\u00eam sendo recuperados, representando um avan\u00e7o contra a criminalidade.\r\nMinistro Sergio Moro, obrigada pela sua atua\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio do Brasil e parab\u00e9ns pelo seu trabalho!\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Com toda a certeza, Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje vou dedicar o meu registro ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro, que foi um dos respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o lava-Jato, apontada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal como reveladora do maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro do Brasil. Moro tamb\u00e9m \u00e9 o respons\u00e1vel por apresentar ao Congresso Nacional um pacote de medidas para combate a crimes no Brasil: o pacote anticrime.\r\nPela sua compet\u00eancia, tornou-se uma refer\u00eancia internacional no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o mais popular homem p\u00fablico do nosso Pa\u00eds, figurando nos \u00faltimos anos como destaque nos protestos de rua e nas pesquisas de opini\u00e3o.\r\nDecis\u00f5es do Juiz Federal levaram \u00e0 pris\u00e3o, al\u00e9m do ex-Presidente Lula e de outros pol\u00edticos, empres\u00e1rios e diretores de grandes empresas brasileiras, como a PETROBRAS e a Odebrecht. Desde 2014, j\u00e1 decretou cerca de 180 pris\u00f5es. Sua atua\u00e7\u00e3o rendeu homenagens no Brasil e no exterior.\r\nEm maio de 2018, recebeu o t\u00edtulo de Doutor Honoris Causa da Universidade de Notre Dame, por ser um exemplo claro de algu\u00e9m que vive valores \u00e9ticos e que luta pela justi\u00e7a sem medo ou favor. Tamb\u00e9m recebeu o Pr\u00eamio Pessoa do Ano, da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Brasil-Estados Unidos, entregue em Nova York.\r\nFoi condecorado pelo Ex\u00e9rcito com a Ordem do M\u00e9rito Militar e tamb\u00e9m com a Medalha do Pacificador.\r\nDesde 2016 \u00e9 mencionado nas listas de revistas americanas, como a Fortune e a Time, como uma das principais lideran\u00e7as do mundo.\r\nO \u00fanico objetivo dessa a\u00e7\u00e3o criminosa de hackers \u00e9 atrapalhar as investiga\u00e7\u00f5es e as condena\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Pela sua atua\u00e7\u00e3o como juiz federal, acredito na sua lisura.\r\nComo Ministro, Moro j\u00e1 est\u00e1 fazendo um brilhante trabalho para o Pa\u00eds.\r\nDevemos fazer uma breve reflex\u00e3o sobre os benef\u00edcios da Lava-Jato. Segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, s\u00f3 neste ano, dezenas de pessoas foram acusadas por corrup\u00e7\u00e3o e mais de 750 milh\u00f5es de reais foram recuperados para os cofres p\u00fablicos. No total, em Curitiba, mais de 400 pessoas j\u00e1 foram acusadas e 13 bilh\u00f5es de reais v\u00eam sendo recuperados, representando um avan\u00e7o contra a criminalidade.\r\nMinistro Sergio Moro, obrigada pela sua atua\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio do Brasil e parab\u00e9ns pelo seu trabalho!\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.\r\nObrigada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, RHUAN MAICON,  CRIAN\u00c7A, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), M\u00c3E, COMPANHEIRA, REPUDIO.\r\nLEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pedido \u00e0 imprensa e aos Deputados esquerdistas de manifesta\u00e7\u00e3o sobre o assassinato do menor Rhuan Maicon pela pr\u00f3pria m\u00e3e e sua companheira, no Distrito Federal. Apoio da oradora ao conjunto de projetos anticrime encaminhados ao Congresso Nacional pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nVenho aqui, caros Deputados, relembrar o brutal assassinato do menino Rhuan Maicon no dia 31 de maio de 2019. Ele foi assassinado - pasmem! - pela m\u00e3e e pela sua companheira. Esperei at\u00e9 o dia de hoje para ver se os Deputados da Esquerda, que se intitulam defensores dos direitos humanos, iriam se manifestar. Mas, pelo que vimos, at\u00e9 agora, nada!\r\nEsse menino, como todos sabem, sofreu muito antes de morrer. Foram v\u00e1rias agress\u00f5es f\u00edsicas, estupros e mutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia derradeiro, quando foi assassinado e esquartejado pela m\u00e3e e sua companheira. Repito isso porque at\u00e9 agora estou incr\u00e9dula dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, pergunto a todos: por que esse caso n\u00e3o ganhou a repercuss\u00e3o devida tanto na m\u00eddia quanto aqui na C\u00e2mara? Por que os que se autointitulam grandes defensores dos direitos humanos e sobem aqui, a esta mesma tribuna onde estou, de 10 em 10 minutos, para perguntar quem matou Marielle, n\u00e3o se manifestaram at\u00e9 hoje? Marielle, Rhuan, Pastor Anderson e todos os outros s\u00e3o v\u00edtimas dessa crueldade. Mas, por que Rhuan foi preterido pela m\u00eddia e pela Esquerda? Porque \u00e9 uma crian\u00e7a? Porque \u00e9 um homem? Por que dois pesos e duas medidas?\r\nPor isso, subo \u00e0 tribuna tamb\u00e9m para endossar o pacote anticrime do Ministro S\u00e9rgio Moro, que, diante dessas trag\u00e9dias, acredito que est\u00e1 muito brando. Pris\u00e3o perp\u00e9tua \u00e9 pouco para as mulheres que mataram o pequeno Rhuan, para esse ser que se diz m\u00e3e.\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), MULTA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MIN\u00c9RIO DE FERRO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, constante do art. 2\u00ba  do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB e o C\u00f3digo de Minas, para fins de sua supress\u00e3o. Polui\u00e7\u00e3o do ar e do mar no Estado do Esp\u00edrito Santo pela empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL vota \"sim\" ao texto.\r\nJ\u00e1 que a Vale est\u00e1 na berlinda, eu quero deixar aqui registrado que ela foi multada em mais de 3 milh\u00f5es de reais no Esp\u00edrito Santo, porque polui o ar e o mar com min\u00e9rio de ferro e \u00e9 reincidente h\u00e1 muitos anos. Eles est\u00e3o matando a popula\u00e7\u00e3o capixaba e n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed, pagam as multas, que demoram para pagar. E a polui\u00e7\u00e3o continua no mar e ar. \u00c9 o famoso p\u00f3 preto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GASODUTO, INFRAESTRUTURA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela institui\u00e7\u00e3o do Programa Novo Mercado do G\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o programa \"Novo Mercado de G\u00e1s\" poder\u00e1 injetar na economia do Esp\u00edrito Santo 6 bilh\u00f5es em investimentos de infraestrutura, com a constru\u00e7\u00e3o de gasoduto de escoamento e de novas unidades de tratamento de combust\u00edvel, al\u00e9m de injetar 3,3 bilh\u00f5es em royalties nos cofres do Governo Estadual.\r\nTamb\u00e9m, a queda no pre\u00e7o final do produto ser\u00e1 de at\u00e9 40%, o que vai beneficiar o consumidor e as empresas que dependem desse combust\u00edvel.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Jair Bolsonaro por esse programa!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RHUAN MAYCON, CRIAN\u00c7A, HOMIC\u00cdDIO, MUTILA\u00c7\u00c3O, M\u00c3E, AUTOR, OMISS\u00c3O, M\u00cdDIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a omiss\u00e3o da m\u00eddia e da C\u00e2mara dos Deputados na divulga\u00e7\u00e3o dos maus-tratos f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos e do assassinato do menor Rhuan Maycon, praticados pela pr\u00f3pria genitora e sua companheira, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nHoje pela manh\u00e3 n\u00f3s estivemos numa audi\u00eancia p\u00fablica discutindo o assassinato do menino Rhuan Maycon. N\u00f3s recebemos o Sr. Guilherme Sousa, que \u00e9 delegado, e a Sra. Cl\u00e1udia Regina, que \u00e9 conselheira tutelar. N\u00f3s ficamos estarrecidos com os relatos desses dois profissionais, pela crueldade a que essa crian\u00e7a foi submetida durante mais de 5 anos, com maus-tratos f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos. Essa crian\u00e7a foi mutilada h\u00e1 2 anos e sofreu muito ap\u00f3s essa mutila\u00e7\u00e3o, porque ela ficou com dificuldade de fazer uma necessidade b\u00e1sica, a de urinar.\r\nEu deixo aqui o meu protesto. Por que a este caso - eu j\u00e1 falei isto e repito - n\u00e3o foi dada a import\u00e2ncia que ele deveria ter tido tanto na m\u00eddia quanto dentro desta Casa de Leis? Por que ser\u00e1? Por que era uma crian\u00e7a pobre? Por que era uma crian\u00e7a do sexo masculino? Por qu\u00ea, gente?\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que esses crimes hediondos continuem acontecendo com crian\u00e7as inocentes. Ele foi abusado sexualmente e mutilado pela pr\u00f3pria m\u00e3e e pela sua companheira. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando aqui em caso de homossexualidade, n\u00e3o; n\u00f3s estamos falando em crueldade. Por que ningu\u00e9m da Esquerda subiu aqui para defender essa crian\u00e7a? Cad\u00ea as pessoas que batem no peito para falar em direitos humanos?\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu deixo registrado aqui o meu protesto mais uma vez e queria que ele fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, porque n\u00f3s precisamos acordar o povo brasileiro. N\u00e3o podemos deixar que esses casos aconte\u00e7am sob os olhos da Justi\u00e7a brasileira. Essas duas fam\u00edlias, tanto a do Maycon quanto a da outra crian\u00e7a, uma menininha que era filha da parceira, denunciaram essas mulheres por sequestro h\u00e1 mais de 4 anos, e nada foi feito. Essas mulheres rodaram cinco Estados do Brasil se escondendo com essas crian\u00e7as, e ningu\u00e9m lhes pediu documenta\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, eu deixo registrado aqui o meu protesto, para que a Justi\u00e7a e a nossa sociedade n\u00e3o deixem mais casos como esse acontecerem. A morte do menino Rhuan foi o derradeiro, e agora n\u00e3o h\u00e1 mais jeito: ele j\u00e1 morreu, e n\u00e3o h\u00e1 como recuper\u00e1-lo. Mas n\u00f3s temos como salvar outras crian\u00e7as.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, LEI FEDERAL, GARANTIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA VISUAL, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CART\u00c3O BANC\u00c1RIO, SISTEMA BRAILLE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pela publica\u00e7\u00e3o da lei sobre o acesso de deficientes visuais a cart\u00f5es banc\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, meu destaque hoje \u00e9 para a lei que garante acesso a cart\u00f5es banc\u00e1rios com identifica\u00e7\u00e3o em braile - mais uma conquista do nosso Governo Bolsonaro -, que foi publicada neste m\u00eas e passar\u00e1 a vigorar em dezembro. As pessoas com defici\u00eancia visual poder\u00e3o solicitar aos bancos a emiss\u00e3o de cart\u00f5es de cr\u00e9ditos ou de movimenta\u00e7\u00e3o de contas com caracteres de identifica\u00e7\u00e3o em braile. O sistema consiste em uma escrita t\u00e1til utilizada por pessoas cegas ou com baixa vis\u00e3o.\r\nA lei, que entrar\u00e1 em vigor em dezembro, estabelece um per\u00edodo de 180 dias para que as entidades banc\u00e1rias se adaptem \u00e0s novas regras, de modo que elas tenham o tempo necess\u00e1rio para isso. A partir de ent\u00e3o, o consumidor interessado poder\u00e1 entrar em contato com a administradora para pedir a troca gratuita do cart\u00e3o f\u00edsico.\r\nPrecisamos dar \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual cada vez mais independ\u00eancia e seguran\u00e7a em suas opera\u00e7\u00f5es financeiras. Isso \u00e9 respeito ao cidad\u00e3o.\r\nParabenizo o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, na figura da Ministra Damares Alves e sua equipe. Tamb\u00e9m parabenizo o nosso Governo Federal por mais uma conquista.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SAUDE PUBLICA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECURSOS, REGIME DE PARTILHA DE PRODU\u00c7\u00c3O, PETROLEO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da emenda relativa \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre o estabelecimento de nova divis\u00e3o dos recursos oriundos da explora\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera em regime de partilha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nRetorno a esta tribuna para falar sobre a emenda aprovada ontem ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, que estabelece uma nova divis\u00e3o dos recursos do petr\u00f3leo da Uni\u00e3o no regime de partilha. Ficamos muito preocupados, porque a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o perderiam 20% do valor, mas, gra\u00e7as a esta emenda, este valor foi restitu\u00eddo \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 t\u00e3o prejudicadas.\r\nPortanto, ficamos assim: 50% ser\u00e3o divididos entre a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, de tal forma que 30% ficar\u00e3o especificamente com os Estados e os Munic\u00edpios e 20%, com a Uni\u00e3o, todos destinados \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; 30% continuar\u00e3o com o fundo social, o que \u00e9 extremamente importante, j\u00e1 que se trata de recursos aplicados \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, entre outras modalidades; e os 20% restantes, que perder\u00edamos na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o, porque seriam distribu\u00eddos para a constru\u00e7\u00e3o do BRASDUTO, ser\u00e3o repostos por meio desta emenda. \r\nGra\u00e7as a Deus, a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 se encontram t\u00e3o debilitadas, n\u00e3o mais ficar\u00e3o sem o recurso que foi restabelecido por meio desta emenda.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Bira do Pindar\u00e9. PSB - MA) - Deputada Dra. Soraya Manato, muito obrigado pelo pronunciamento. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, retorno a esta tribuna para falar sobre a emenda aprovada ontem ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, que estabelece uma nova divis\u00e3o dos recursos do petr\u00f3leo da Uni\u00e3o no regime de partilha.\r\nAo inv\u00e9s de destinar ao fundo social 50% dos recursos, o Plen\u00e1rio aprovou emenda que reduz este valor para 30%. O fundo social \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pois seus recursos s\u00e3o aplicados em v\u00e1rias \u00e1reas, como a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a cultura, o esporte, entre outras.\r\nEntretanto, o cerne do projeto n\u00e3o foi modificado e poder\u00e1 injetar na economia do Esp\u00edrito Santo 6 bilh\u00f5es de reais em investimentos de infraestrutura. Al\u00e9m disso, disponibilizar\u00e1 3,3 bilh\u00f5es de reais em royalties nos cofres do Governo do meu Estado. Beneficiar\u00e1, ainda, o consumidor final em at\u00e9 40% e as empresas que dependem deste combust\u00edvel.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nIT\u00c1LIA UNITA (9:2019, ARACRUZ (ES)), PROMO\u00c7\u00c3O, CULTURA, IT\u00c1LIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Probidade do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Realiza\u00e7\u00e3o da IX It\u00e1lia Unita, no Munic\u00edpio de Aracruz, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria inicialmente fazer refer\u00eancia ao nobre colega que me antecedeu. O Ministro Sergio Moro \u00e9 a maior autoridade deste Pa\u00eds. Ele \u00e9 digno, honesto, s\u00e9rio. N\u00e3o adianta inventar, ele \u00e9 reconhecido pelo povo brasileiro. O povo brasileiro foi \u00e0s ruas no domingo para prestar apoio ao Ministro Sergio Moro. Ele continua sendo o nosso \u00eddolo. Vai continuar no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, botando ordem, fazendo com que pessoas corruptas cheguem ao lugar devido: a cadeia. O Ministro Sergio Moro \u00e9 honesto, o Ministro Sergio Moro \u00e9 o \u00eddolo brasileiro. Nada h\u00e1 que o desabone.\r\nPresidente, Parlamentares, boa tarde. Eu vim aqui dizer que o Esp\u00edrito Santo abriga uma das maiores col\u00f4nias italianas do Brasil. Na cidade de Aracruz, ao norte do Estado, vivem muitas fam\u00edlias descendentes de imigrantes italianos que ali chegaram por volta do s\u00e9culo XIX. Essas fam\u00edlias e todos os moradores se reunir\u00e3o neste fim de semana, nos dias 5, 6 e 7, para comemorar a nona edi\u00e7\u00e3o da Italia Unita, festa tradicional que acontece no Distrito de Guaran\u00e1, em Aracruz. \u00c9 uma forma de promover e resgatar a cultura, os costumes e as tradi\u00e7\u00f5es desses imigrantes.\r\nEste ano o tema d\u00e1 \u00eanfase ao empoderamento feminino - Nonna: matriarca construindo a hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o. A programa \u00e9 extensa. Haver\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o de grupos folcl\u00f3ricos italianos, shows, gastronomia t\u00edpica. A decora\u00e7\u00e3o das ruas e casas d\u00e1 um toque para l\u00e1 de especial, totalmente ao estilo italiano.\r\nPresidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Dra. Soraya Manato. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Parlamentares, boa tarde! O Esp\u00edrito Santo abriga uma das maiores col\u00f4nias italianas do Brasil. Na cidade de Aracruz, ao norte do Estado, vivem muitas fam\u00edlias descendentes de imigrantes italianos que ali chegaram por volta do s\u00e9culo XIX. Essas fam\u00edlias e todos os moradores se reunir\u00e3o neste final de semana, nos dias 5, 6 e 7, para comemorar a nona edi\u00e7\u00e3o da Italia Unita. Essa \u00e9 uma festa tradicional que acontece no Distrito de Guaran\u00e1, em Aracruz, e \u00e9 uma forma de promover e resgatar a cultura, os costumes e as tradi\u00e7\u00f5es desses imigrantes.\r\nEste ano o tema d\u00e1 \u00eanfase ao empoderamento feminino - Nonna: Matriarca construindo a hist\u00f3ria na imigra\u00e7\u00e3o. A programa\u00e7\u00e3o \u00e9 extensa, com apresenta\u00e7\u00e3o de grupos folcl\u00f3ricos italianos, shows, e h\u00e1 a gastronomia t\u00edpica. A decora\u00e7\u00e3o das ruas e casas d\u00e1 um toque para l\u00e1 de especial, totalmente ao estilo italiano.\r\nMas o ponto alto da festa \u00e9 mesmo a Carretela, que acontecer\u00e1 no s\u00e1bado, a partir das 15 horas. Este ano levar\u00e1 os participantes a uma viagem pelas heran\u00e7as italianas, contando hist\u00f3rias por meio de alegorias que v\u00e3o percorrer cerca de 1 quil\u00f4metro e meio as ruas de Guaran\u00e1.\r\nQuero deixar aqui o meu abra\u00e7o especial a todos os moradores de Guaran\u00e1,  aos organizadores dessa linda festa - Jo\u00e3o Batista, Paulinho Botonni, Ubiraci Demarche, o Prefeito Jones Cavaglieri, At\u00edlio Bianchinni - e a todos os colaboradores. Meu abra\u00e7o tamb\u00e9m para o amigo Vereador Ronivaldo Cravo e sua esposa, Sandra, moradores de Guaran\u00e1.\r\nDeixo o meu especial convite ao Presidente desta Casa e a todos os Parlamentares aqui presentes.\r\n Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DEFESA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI ANTICRIME, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do povo do Estado do Esp\u00edrito Santo em manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato; \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria; ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro; ao conjunto de medidas anticrime e ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e Parlamentares. Estou orgulhosa do meu Estado, o Esp\u00edrito Santo. Mais de 20 mil pessoas atravessaram a Terceira Ponte, no \u00faltimo domingo, em apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, ao pacote anticrime e ao Governo do meu Presidente Jair Bolsonaro.\r\nParab\u00e9ns aos demais Estados que tamb\u00e9m fizeram bonito na manifesta\u00e7\u00e3o, como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro. Aqui em Bras\u00edlia, muitos manifestantes, mesmo debaixo de um forte calor, reuniram-se no gramado do Congresso Nacional.\r\nSou a favor de que a popula\u00e7\u00e3o siga para as ruas todas as vezes em que haja necessidade de lutar pelos seus direitos e defender as medidas que fazem com que o Brasil se desenvolva, de verdade, em todos os setores.\r\nAmigos, juntos vamos mudar o Brasil!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REDU\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, ERRADICA\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CAMPANHA NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O ANUAL CONTRA A POLIOMIELITE (36:2019).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI. Realiza\u00e7\u00e3o da 36\u00aa Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Anual Contra a Poliomielite.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, amigos.\r\nBoa tarde, Srs. Deputados.\r\nVenho \u00e0 tribuna para destacar o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI, que \u00e9 refer\u00eancia mundial. O Brasil foi pioneiro na incorpora\u00e7\u00e3o de diversas vacinas no calend\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e \u00e9 um dos poucos pa\u00edses do mundo que ofertam de maneira universal um rol extenso e abrangente de imunobiol\u00f3gicos. Por\u00e9m, a alta taxa de cobertura, que sempre foi a principal caracter\u00edstica do programa, vem caindo nos \u00faltimos anos, o que coloca em alerta a \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nA poss\u00edvel causa recai na popula\u00e7\u00e3o que hoje est\u00e1 com 30 anos, 40 anos e 50 anos de idade. Essas pessoas foram devidamente vacinadas na inf\u00e2ncia, quando doen\u00e7as como o sarampo ou a poliomielite eram vis\u00edveis e a preocupa\u00e7\u00e3o em vacinar as crian\u00e7as era maior. Como n\u00e3o conviveram com essas doen\u00e7as, n\u00e3o est\u00e3o levando em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o dos seus filhos.\r\nO Brasil vem tentando erradicar esses males que j\u00e1 foram a causa de muitos \u00f3bitos. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na d\u00e9cada de 30, as doen\u00e7as infeciosas e parasit\u00e1rias representavam 45,7% dos \u00f3bitos, \u00edndice que caiu para 4,3% em 2010. J\u00e1 na d\u00e9cada de 80, doen\u00e7as como sarampo, poliomielite, rub\u00e9ola, s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, meningite, t\u00e9tano, coqueluche e difteria causaram 5.500 \u00f3bitos em crian\u00e7as de at\u00e9 5 anos de idade no Brasil. Em 2009, foram 50 \u00f3bitos.\r\nEm 2018, ap\u00f3s 18 anos sem registro de sarampo, o Brasil voltou a registrar casos da doen\u00e7a, que pode ser transmitida por meio de tosse, fala e espirro. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que pais e respons\u00e1veis tenham consci\u00eancia da import\u00e2ncia dessas vacinas para a sa\u00fade de seus filhos, para que o combate \u00e0s doen\u00e7as que s\u00e3o preven\u00edveis seja realmente efetivo.\r\nEnt\u00e3o, subo a esta tribuna para alertar: temos que colocar em dia as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. O Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, faz a parte dele, mas temos que fazer a nossa tamb\u00e9m.\r\nLembro que entre os dias 15 e 31 de agosto acontecer\u00e1 a 36\u00aa Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Anual contra a Poliomielite, que imunizar\u00e1 crian\u00e7as menores de 5 anos de idade. Essa \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o que s\u00f3 chegar\u00e1 \u00e0 vit\u00f3ria com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o. Vamos nos mobilizar para mais essa campanha do Governo Federal.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria que este meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PRIVIL\u00c9GIO ESPECIAL, POLICIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de concess\u00e3o de tratamento diferenciado aos policiais no processo de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nNa manh\u00e3 de hoje, estive no Pal\u00e1cio do Planalto, participando de um caf\u00e9 da manh\u00e3 muito agrad\u00e1vel com o Presidente Bolsonaro, a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, e os Parlamentares da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. No encontro, discutimos a import\u00e2ncia de investimentos no agroneg\u00f3cio e tamb\u00e9m a reforma da Previd\u00eancia. O Presidente fez um apelo a n\u00f3s, Parlamentares, para que haja bom senso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria dos policiais ao votarmos a nova Previd\u00eancia.\r\nAssim como o Presidente, penso tamb\u00e9m que os policiais militares s\u00e3o nossos aliados, pois s\u00e3o eles que d\u00e3o a vida por n\u00f3s, que nos protegem da bandidagem que est\u00e1 espalhada nos nossos Estados. Vale lembrar que eles nunca tiveram privil\u00e9gios, assim como outras categorias tamb\u00e9m n\u00e3o. Mas penso que est\u00e1 na hora de garantirmos melhorias para os que zelam por nossas vidas no dia a dia. Tamb\u00e9m temos que ser sens\u00edveis na vota\u00e7\u00e3o desse novo sistema previdenci\u00e1rio com os demais profissionais, como os da sa\u00fade e os da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa da inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios no bojo da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o ideal \u00e9 que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o fiquem de fora da reforma da Previd\u00eancia, uma vez que a maioria deles est\u00e1 com defici\u00eancia financeira. Com isso, v\u00e3o come\u00e7ar a atrasar pagamento a aposentados, a pensionistas e a fornecedores nos pr\u00f3ximos meses.\r\nO custo de Estados e Munic\u00edpios fora da reforma pode chegar a 520 bilh\u00f5es em 10 anos. No Esp\u00edrito Santo o d\u00e9ficit previsto para o fundo financeiro da previd\u00eancia estadual, o IPAJM, \u00e9 de 2,45 bilh\u00f5es em 2019. At\u00e9 2030 deve chegar a 37,3 bilh\u00f5es.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), INVESTIMENTO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA S\u00c1UDE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pela anunciada realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho parabenizar pela iniciativa o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que investir\u00e1 este ano mais R$ 233,6 milh\u00f5es na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e prev\u00ea quase R$ 400 milh\u00f5es a partir de 2020. Ser\u00e3o quase 10 mil novas equipes e servi\u00e7os credenciados em 1.213 Munic\u00edpios de todo o Pa\u00eds, beneficiando cerca de 10 milh\u00f5es de pessoas com mais acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. O objetivo \u00e9 ampliar e qualificar o atendimento prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, com mais consultas, exames e medicamentos dispon\u00edveis. As contrata\u00e7\u00f5es devem ser feitas pelos gestores locais.\r\nO an\u00fancio foi feito na semana passada pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, durante o 35\u00ba Congresso Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade, do CONASEMS, que aconteceu aqui em Bras\u00edlia e reuniu cerca de 5 mil pessoas, entre gestores e trabalhadores do SUS de todas as esferas de Governo.\r\nA aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 a principal porta de entrada para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade para garantia do acesso a cuidados fundamentais, para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Segundo o Minist\u00e9rio, ser\u00e3o credenciados 1.430 novas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia; 1.472 novas equipes de sa\u00fade bucal; 6.287 novos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade; 565 novos laborat\u00f3rios de pr\u00f3teses dent\u00e1rias; 140 novos polos de academias da sa\u00fade; 50 novos centros especializados em odontologia; 27 novas equipes de sa\u00fade prisional; 10 novas equipes de Consult\u00f3rio na Rua; 6 novas unidades odontol\u00f3gicas m\u00f3veis.\r\nQue essa iniciativa e tantas outras, como o Programa Sa\u00fade na Hora, que obriga as unidades de sa\u00fade a ficarem abertas at\u00e9 as 22 horas, sejam apenas o in\u00edcio de boas propostas no \u00e2mbito da sa\u00fade, saiam do papel e sejam implantadas de fato, para benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o nosso Presidente Bolsonaro, que apoia os programas que garantem mais qualidade no atendimento oferecido nas redes p\u00fablicas de sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado por todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dessa Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, os n\u00fameros atuais do regime da Previd\u00eancia Social s\u00e3o assustadores. Precisamos reverter essa situa\u00e7\u00e3o com urg\u00eancia. S\u00e3o 500 milh\u00f5es de reais por dia de d\u00e9ficit, 15 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas e quase 200 bilh\u00f5es de reais por ano de d\u00e9ficit no sistema da Previd\u00eancia. Essa \u00e9 a hora de garantir a aposentadoria de todos. Vamos conseguir essa vit\u00f3ria para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, mais cedo, um colega do PSB falou que essa reforma \u00e9 cruel, mas cruel \u00e9 o que o Governo de Esquerda fez conosco, brasileiros, durante muitos anos. Ele disse que nunca negaram a necessidade de ajuste. E pergunto: por que n\u00e3o fizeram esses ajustes? Deixaram o nosso Pa\u00eds em frangalhos - sabem disso -, e covardemente negam-se a admitir. Pois \u00e9, por causa dessa irresponsabilidade \u00e9 que estamos nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO meu Esp\u00edrito Santo, por exemplo, \u00e9 governado pela Esquerda, pelo pr\u00f3prio PSB. E o meu Esp\u00edrito Santo ficou fora da reforma da Previd\u00eancia. E quem vai se prejudicar? O povo capixaba, os brasileiros. V.Exas., da Esquerda, que dizem estar t\u00e3o preocupados com o povo mais pobre, por que n\u00e3o abriram m\u00e3o das suas aposentadorias especiais? Sobraria mais dinheiro para os mais necessitados. \u00c9 um discurso demagogo. N\u00f3s, sim, temos coragem e responsabilidade de defender a popula\u00e7\u00e3o brasileira que V.Exas. insistem em enganar. \r\nPois bem, Jair Bolsonaro e Paulo Guedes receberam o Brasil em frangalhos, mas eles v\u00e3o consertar o nosso Pa\u00eds, come\u00e7ando pela reforma da Previd\u00eancia, depois vir\u00e3o a reforma tribut\u00e1ria, a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a reestrutura\u00e7\u00e3o financeira dos Estados, o pacto federativo, a privatiza\u00e7\u00e3o do mercado de cr\u00e9dito, a abertura do mercado de g\u00e1s, a integra\u00e7\u00e3o \u00e0 OCDE.\r\nCom isso, com as pr\u00f3prias palavras do nosso Ministro Paulo Guedes, vamos \"transformar o Brasil em uma sociedade aberta e no caminho da prosperidade\".\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=474&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, VENDA NOVA DO IMIGRANTE (ES), DESVIO, RECURSOS, EMENDA, CARLOS MANATO , EX-DEPUTADO FEDERAL, COMPRA, MAMOGRAFIA BILATERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Protesto contra o desvio na aplica\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal de Venda Nova do Imigrante, Estado do Esp\u00edrito Santo, de recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de autoria do ex-Deputado Carlos Manato destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de mam\u00f3grafo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo \u00e0 tribuna hoje para lamentar um fato que aconteceu no Munic\u00edpio de Venda Nova do Imigrante, no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo.\r\nO ex-Deputado Carlos Manato, com o meu total apoio, direcionou um emenda parlamentar para a compra de um mam\u00f3grafo, uma demanda importante que atenderia toda a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio e da redondeza. O levantamento da demanda havia sido feito pelo Presidente do PSL no Munic\u00edpio, Sr. Rafael Monteiro, em conjunto com o Presidente do Hospital Padre M\u00e1ximo, Dr. Cleto Venturim. Para o nosso espanto e frustra\u00e7\u00e3o, o valor repassado \u00e0 Prefeitura de Venda Nova do Imigrante foi utilizado para a aquisi\u00e7\u00e3o de bebedouros, bra\u00e7adeira de inje\u00e7\u00e3o, ar condicionado, computador, mesa para impressora, escada de dois degraus, entre outros itens.\r\nSendo m\u00e9dica ginecologista, essa situa\u00e7\u00e3o me chateou profundamente, pois sei da necessidade desse equipamento para o Munic\u00edpio de Venda Nova. Nos exames de mamografia, podemos rastrear o c\u00e2ncer da mama em mulheres assintom\u00e1ticas, a partir dos 40 anos de idade, quando se realiza a busca de les\u00f5es m\u00ednimas, n\u00e3o palp\u00e1veis, ou mudan\u00e7as chamadas microcalcifica\u00e7\u00f5es. O exame ainda serve para investigar n\u00f3dulos mam\u00e1rios notados pela palpa\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo por outros sintomas na \u00e1rea das mamas.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma pena essa situa\u00e7\u00e3o ter acontecido. Pe\u00e7o desculpas a toda a popula\u00e7\u00e3o de Venda Nova do Imigrante, tamb\u00e9m em nome do Manato, pois sabemos a falta que o equipamento ir\u00e1 fazer \u00e0s pacientes que utilizam o sistema de sa\u00fade. Nossa esperan\u00e7a \u00e9 que os dirigentes do Munic\u00edpio atendam aos anseios da popula\u00e7\u00e3o, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, JUSTI\u00c7A TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Import\u00e2ncia de reformula\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio nacional para a capta\u00e7\u00e3o de investimentos e gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o sistema tribut\u00e1rio brasileiro est\u00e1 mais do que defasado. Com isso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira vem pagando, no decorrer dos anos, tributos de forma injusta.\r\nN\u00f3s Parlamentares temos o dever de trabalhar para que tamb\u00e9m a reforma tribut\u00e1ria seja aprovada por unanimidade aqui no Congresso, para que renda, emprego e investimentos financeiros voltem ao Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ouvimos j\u00e1 algumas vezes aqui no plen\u00e1rio a Esquerda falando que as folgas aos domingos s\u00e3o pegadinha. A MP \u00e9 clara: de 4 em 4 semanas, o funcion\u00e1rio tem direito a uma folga aos domingos. Se ele trabalhar aos domingos, ele vai ter direito a uma folga na semana. E, se ele n\u00e3o tiver essa folga, ele receber\u00e1 em dobro tanto nos domingos quanto nos feriados.\r\nDevemos levar em considera\u00e7\u00e3o que a libera\u00e7\u00e3o do trabalho aos domingos vai impactar em 4% os empregos no Brasil e, a longo prazo, vai gerar 3 milh\u00f5es de empregos. Para o Brasil, na situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1, isso vai ser de grande valia.\r\nO Governo encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje eu venho \u00e0 tribuna para destacar a import\u00e2ncia de organizar as despesas do nosso Pa\u00eds, a fim de que ele se desenvolva em todos os setores. Para isso, todos n\u00f3s temos que nos voltar \u00e0s reformas propostas pelo Governo Federal.\r\nAqui nesta Casa Legislativa, j\u00e1 aprovamos a reforma da Previd\u00eancia, que prev\u00ea uma economia de 933 bilh\u00f5es de reais. Tenho certeza de que ela ser\u00e1 aprovada tamb\u00e9m pelos nobres Senadores. Esse foi apenas o primeiro passo para ajustarmos as contas do Brasil. Agora, precisamos aprovar a reforma tribut\u00e1ria, que come\u00e7a a ser discutida com mais afinco esta semana na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA verdade, Presidente, \u00e9 que o nosso sistema tribut\u00e1rio est\u00e1 ultrapassado. Esta medida provis\u00f3ria foi editada para desburocratizar o ambiente de neg\u00f3cios do Pa\u00eds. O objetivo \u00e9 facilitar a abertura e o fechamento de empresas, diminuir as restri\u00e7\u00f5es por parte do poder p\u00fablico e dos sindicatos aos hor\u00e1rios de funcionamento de diversas atividades econ\u00f4micas, bem como viabilizar o acesso de pequenas e m\u00e9dias empresas ao mercado de capitais, entre outras medidas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, a medida reduz a burocracia estatal para que os empreendedores abram empresas. E esta MP d\u00e1 mais seguridade jur\u00eddica aos neg\u00f3cios. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, que quer impedir as reformas neste Parlamento, \u00e9 a mesma que cobra empregos ao Governo. Pois bem, uma das medidas \u00e9 liberar o trabalho aos domingos, o que tanto est\u00e3o combatendo. Essa medida impulsionar\u00e1 principalmente a ind\u00fastria e o setor de servi\u00e7os, gerando mais de 3 milh\u00f5es de empregos a longo prazo.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSras. e Srs. Parlamentares, hoje venho a tribuna para destacar a import\u00e2ncia de organizar as despesas do nosso Pa\u00eds, para que ele se desenvolva em todos os setores. Para isso, todos n\u00f3s temos que nos voltar \u00e0s reformas propostas pelo Governo Federal.\r\nAqui, nesta Casa Legislativa, j\u00e1 aprovamos a reforma da Previd\u00eancia, que prev\u00ea uma economia de R$ 1 trilh\u00e3o em 10 anos. Tenho certeza de que ela tamb\u00e9m ser\u00e1 aprovada pelos nobres Senadores.\r\nEste foi apenas o primeiro passo para ajustarmos as contas do Brasil. Agora, precisamos aprovar a reforma tribut\u00e1ria, que come\u00e7a a ser discutida com mais afinco esta semana, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA reforma prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o do custo Brasil, a gera\u00e7\u00e3o de empregos e aumento poder de compra do cidad\u00e3o. A PEC prop\u00f5e ainda a simplifica\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio, substituindo cinco tributos (PIS, COFINS, IPI, ICMS e ISS) pelo Imposto sobre Bens e Servi\u00e7os (IBS) e tamb\u00e9m cria o Imposto Seletivo Federal, que incidir\u00e1 sobre bens e servi\u00e7os cujo consumo se deseja desestimular, como: os cigarros e as bebidas alco\u00f3licas.\r\nA verdade, Presidente, \u00e9 que o nosso sistema tribut\u00e1rio est\u00e1 mais do que ultrapassado. Com essa defasagem, ao longo de anos a popula\u00e7\u00e3o paga tributos de maneira injusta. \u00c9 nosso dever, como representantes do povo, aqui no Congresso Nacional, trabalhar com responsabilidade para resgatar o investimento no mercado brasileiro e na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Vamos juntos mudar o Brasil!\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dessa Casa.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos pedindo novamente, chovendo no molhado, que esta vota\u00e7\u00e3o seja adiada para a semana que vem. \r\nO texto apresentado n\u00e3o foi submetido a um debate com a sociedade, n\u00e3o houve uma discuss\u00e3o s\u00e9ria para construir um conjunto melhor de regras para inibir o abuso de autoridade no Pa\u00eds. Esse PL intimida os magistrados e agentes p\u00fablicos no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es com independ\u00eancia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REDU\u00c7\u00c3O, LUZ E FOR\u00c7A SANTA MARIA, EMPRESA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es de proposi\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o anterior. Redu\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, das tarifas de energia el\u00e9trica residenciais da Empresa Luz e For\u00e7a Santa Maria, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos.\r\nEm primeiro lugar, quero registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de ontem, em que eu votei contra. V\u00e1rios Deputados do PSL votaram contra. Tomou-se uma medida, e n\u00e3o nos foi dado o direito de discutir. N\u00f3s pedimos tamb\u00e9m a vota\u00e7\u00e3o nominal, e n\u00e3o fomos atendidos. Mas vamos tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que possamos, pelo menos, tentar reverter a situa\u00e7\u00e3o.\r\nEu vim aqui para tamb\u00e9m falar do meu Estado, o Esp\u00edrito Santo.\r\nHoje, subo \u00e0 tribuna para dar uma boa not\u00edcia aos capixabas. A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL aprovou ontem uma redu\u00e7\u00e3o de 15,87% nas contas de luz de clientes residenciais da Empresa Luz e For\u00e7a Santa Maria, que atende 112 mil consumidores em 11 Munic\u00edpios no noroeste do Esp\u00edrito Santo. O reajuste ser\u00e1 v\u00e1lido a partir da semana que vem, no dia 22 de agosto.\r\nEm m\u00e9dia, a queda ser\u00e1 de menos 14% para todas as faixas de consumidores. Para consumidores de baixa tens\u00e3o, como pequenos com\u00e9rcios, o reajuste ser\u00e1 de menos 13%,91.\r\nA redu\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para os Munic\u00edpios de Alto Rio Novo - somente o distrito sede -, Pancas, \u00c1guia Branca, S\u00e3o Gabriel da Palha, Vila Val\u00e9rio, S\u00e3o Domingos, Governador Lindenberg, Colatina, Maril\u00e2ndia, S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 e Santa Teresa - nos distritos de Santo Ant\u00f4nio do Cana\u00e3, S\u00e3o Jo\u00e3o de Petr\u00f3polis e 25 de Julho.\r\nFico feliz quando eu venho at\u00e9 a tribuna para dar boas not\u00edcias ao povo capixaba!\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IM\u00d3VEL, VENDA, TR\u00c1FICO DE DROGA, CORRELA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pela venda de im\u00f3veis pertencentes ao narcotr\u00e1fico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho \u00e0 tribuna na tarde de hoje para agradecer a iniciativa do Governo Federal, que colocar\u00e1 \u00e0 venda 16 im\u00f3veis de traficantes. \u00c9 o dinheiro do mal que volta para a conta do nosso Estado, o Esp\u00edrito Santo, e ser\u00e1 utilizado para o bem da popula\u00e7\u00e3o, como o combate ao tr\u00e1fico de drogas no Esp\u00edrito Santo. \r\nS\u00e3o apartamentos em Guarapari, lotes no Munic\u00edpio da Serra, casas em Cariacica e um im\u00f3vel comercial no bairro Jardim da Penha, em Vit\u00f3ria. \r\nEm todo o Brasil, s\u00e3o mais de 600 im\u00f3veis que pertenciam a traficantes que ser\u00e3o colocados \u00e0 venda.\r\nEsse \u00e9 o Governo que me orgulha! Parab\u00e9ns, Presidente Jair Bolsonaro, por mais uma a\u00e7\u00e3o acertada!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, PROCESSO JUDICIAL, SUSPENS\u00c3O, RECURSO JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa da rejei\u00e7\u00e3o de recurso apresentado ao Supremo Tribunal Federal, para suspens\u00e3o de processo contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva por recebimento de propina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos.\r\nO Brasil est\u00e1 de olho! Na semana que vem, dia 27, o Supremo Tribunal Federal se reunir\u00e1 para analisar o recurso de defesa do ex-Presidente Lula, que pede a suspens\u00e3o do processo, no qual \u00e9 acusado de ter recebido propina por meio de um terreno e do aluguel de um im\u00f3vel pagos pela Odebrecht.\r\nEstamos de olho, brasileiros! O Brasil e n\u00f3s, Deputados, vamos lutar contra isso!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), AMBUL\u00c2NCIA, UNIDADE M\u00d3VEL DE SA\u00daDE, JONES CAVAGLIERI, PREFEITO, ARACRUZ (ES), GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Jones Cavaglieri e \u00e0 Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade, Clenir Avanza, pela aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias e pela inaugura\u00e7\u00e3o de Unidade de Pronto Atendimento 24 horas no Munic\u00edpio de Aracruz, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar nesta Casa um exemplo da boa administra\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico.\r\nNo Munic\u00edpio de Aracruz, no Esp\u00edrito Santo, foram entregues na semana passada a primeira Unidade de Pronto Atendimento 24 horas e nove ambul\u00e2ncias, sendo seis UTIs m\u00f3veis avan\u00e7adas.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Jones Cavaglieri e Secret\u00e1ria de Sa\u00fade, Clenir Avanza!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao texto final do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre os crimes de abuso de autoridade, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na semana passada, aqui nesta Casa de Leis, foi aprovado o projeto de lei sobre abuso de autoridade. Esse texto cria obst\u00e1culos \u00e0 leg\u00edtima atua\u00e7\u00e3o das autoridades competentes no combate \u00e0 criminalidade e ao crime organizado, por gerar intimida\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos. Essa lei, como foi aprovada, \u00e9 mat\u00e9ria-prima para abusos interpretativos.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nMUAMMAR KADHAF, DITADURA, L\u00cdBIA, FINANCIAMENTO, CAMPANHA ELEITORAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, ANTONIO PALLOCCI, EX-MINISTRO DE ESTADO, DEPOIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo PT, revelada em dela\u00e7\u00f5es do ex-Ministro Ant\u00f4nio Palocci. Envolvimento do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com o ex-ditador da L\u00edbia, Muammar Kadhaf. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nConhecendo os fatos \u00e9 que podemos compreender e at\u00e9 nos posicionar sobre a realidade que acontece em nossa vida e em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, hoje quero falar um pouco mais sobre a corrup\u00e7\u00e3o disseminada pelo PT no Brasil.\r\nAs dela\u00e7\u00f5es do ex-Ministro de Lula, Antonio Palocci, dizem muito sobre isso.\r\nS\u00f3 para recordarmos, em 2002, o ditador l\u00edbio Muammar Kadhaf enviou secretamente ao Brasil 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares para financiar a campanha eleitoral do ent\u00e3o candidato Lula. O pr\u00f3prio Palocci disse que intermediou para que o dinheiro entrasse secretamente no Brasil.\r\n\u00c9 bom ressaltar que Kadhaf governou a L\u00edbia por 42 anos seguindo o protocolo dos tiranos: censurou a imprensa, reprimiu advers\u00e1rios, imp\u00f4s leis que permitiam puni\u00e7\u00f5es coletivas, pris\u00e3o perp\u00e9tua tortura e morte a quem contrariasse o regime; financiou grupos terroristas e movimentos pol\u00edticos em v\u00e1rios lugares do mundo. E aqui, no Brasil, o agraciado foi o PT, na figura do seu l\u00edder maior. Inclusive Lula e esse ditador sanguin\u00e1rio se diziam irm\u00e3os.\r\nConhecendo esses fatos, talvez muitos brasileiros que ainda pedem o tal \"Lula Livre\" pudessem compreender a gravidade e o mal que o PT cometeu em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATRASO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PREJU\u00cdZO, INVESTIMENTO, EMPRESA MULTINACIONAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REDU\u00c7\u00c3O, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de licenciamento ambiental \u00e0 empresa sider\u00fargica ArcelorMittal Tubar\u00e3o, para a execu\u00e7\u00e3o de obras e consequente gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos!\r\nSr. Presidente, a demora em licenciamentos ambientais no Esp\u00edrito Santo atrapalha n\u00e3o apenas a gera\u00e7\u00e3o de empregos como tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo. \r\nUm exemplo \u00e9 a demora nos licenciamentos ambientais para obras da ArcelorMittal, que impede a gera\u00e7\u00e3o de empregos, o crescimento econ\u00f4mico do Estado e tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o do p\u00f3 preto, que tanto atinge a nossa popula\u00e7\u00e3o. Em um dos casos, a empresa ArcelorMittal esperou por mais de 1 ano pelo aval do IEMA at\u00e9 o dia 2 de agosto para come\u00e7ar a implementar o projeto que cortar\u00e1 pela metade a dispers\u00e3o de poeira.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que fique parado meio bilh\u00e3o de reais, que justamente ser\u00e1 investido para melhorar a qualidade do ar e gerar mais de 2 mil postos de trabalho. Ent\u00e3o, esses \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos devem garantir respostas r\u00e1pidas e efetivas, para que a popula\u00e7\u00e3o capixaba tenha um ar mais puro, com menos polui\u00e7\u00e3o, que gera tantas doen\u00e7as tanto nas crian\u00e7as quanto nos idosos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), FINANCIAMENTO, CR\u00c9DITO IMOBILI\u00c1RIO, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR AMPLO (IPCA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, pela abertura de nova linha de cr\u00e9dito para financiamento imobili\u00e1rio, com taxas de juros corrigidas pelo \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - IPCA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, senhoras e senhores, aqui nesta Casa Legislativa, eu quero parabenizar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, que anunciou nesta semana, junto com o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o Sr. Pedro Guimar\u00e3es, no Pal\u00e1cio do Planalto, a nova linha de cr\u00e9dito para financiamento imobili\u00e1rio, que ter\u00e1 taxas de juros corrigidas pelo \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo, o IPCA.\r\nTrata-se de uma nova op\u00e7\u00e3o de linha de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio para ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira a conquistar a t\u00e3o sonhada casa pr\u00f3pria.\r\nQuero que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMANA NACIONAL DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL E M\u00daLTIPLA (2019), ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Abertura, na C\u00e2mara dos Deputados, da Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla 2019, sob o tema Fam\u00edlia e pessoa com defici\u00eancia, protagonistas na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, hoje eu tive o prazer de participar, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, da abertura da Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla 2019, com o tema Fam\u00edlia e pessoa com defici\u00eancia, protagonistas na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nTivemos o prazer de contar com a presen\u00e7a da Ministra Damares Alves e do Ministro Sergio Moro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu sou a favor da posse de armas para propriet\u00e1rios rurais e dou um exemplo muito claro.\r\nRecentemente, no Esp\u00edrito Santo, no Munic\u00edpio de Ecoporanga, a fazenda do Prefeito foi invadida por cinco homens, que ficaram v\u00e1rias horas dentro da casa do propriet\u00e1rio. Al\u00e9m disso, sequestraram v\u00e1rios membros da fam\u00edlia.\r\nIsso \u00e9 muito duro e muito traum\u00e1tico para toda a fam\u00edlia e acontece porque os assaltantes sabem que os propriet\u00e1rios s\u00e3o desprovidos de qualquer armamento. Portanto, este projeto vai dar mais seguran\u00e7a \u00e0s pessoas do campo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LINHARES (ES), COLATINA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do 219\u00ba e do 98\u00ba anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Linhares e Colatina, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota.\r\nBoa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nHoje quero saudar os moradores de duas importantes cidades do meu Esp\u00edrito Santo: Linhares e Colatina, que est\u00e3o celebrando anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. S\u00e3o cidades localizadas no norte do Estado.\r\nLinhares, conhecida como \"Capital do Norte\", est\u00e1 completando 219 anos. \u00c9 uma cidade com alto \u00edndice de desenvolvimento humano e industrial que conta com centenas de empresas moveleiras, petr\u00f3leo, g\u00e1s e \u00e9 destaque no cen\u00e1rio nacional e internacional.\r\nJ\u00e1 a cidade de Colatina, a nossa Princesa do Norte, completa 98 anos. Ela se desenvolveu ao longo do esplendoroso Rio Doce. Destaca-se na agricultura, mas tem atua\u00e7\u00e3o marcante na ind\u00fastria e no com\u00e9rcio. Seu polo de confec\u00e7\u00f5es de roupas conta com mais de 600 empresas, que impulsionam a economia e geram milhares de empregos diretos e indiretos. Ali\u00e1s, Colatina dita a moda, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m em outros pa\u00edses.\r\nA economia diversificada desses Munic\u00edpios capixabas lhes confere status de importantes cen\u00e1rios para atra\u00e7\u00e3o de investimentos.\r\nParab\u00e9ns, linharenses e colatinenses! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja veiculado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, SOBERANIA NACIONAL, DEFESA.\r\nFOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), CARIACICA (ES), HOMIC\u00cdDIO, CRIMINALIDADE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso de Deputado sobre a omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o a desmatamento na Amaz\u00f4nia. Encaminhamento, pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de efetivo da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica ao Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro S\u00e9rgio Moro e ao Presidente da Rep\u00fablica pela inclus\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo no Programa Nacional de Enfrentamento \u00e0 Criminalidade Violenta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde.\r\nAgora h\u00e1 pouco, um Deputado subiu a este p\u00falpito para falar que h\u00e1 omiss\u00e3o do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Amaz\u00f4nia.\r\nQuero dizer ao nobre Deputado que o Governo Bolsonaro sabe cuidar muito bem das terras brasileiras, assim como da Amaz\u00f4nia. Ele s\u00f3 n\u00e3o pode querer que falsos amigos europeus que derrubaram todas as suas florestas agora queiram meter o bedelho na floresta brasileira. Os interesses deles s\u00e3o v\u00e1rios, menos as \u00e1rvores.\r\nMas, Sra. Presidente, eu vim aqui falar que o Esp\u00edrito Santo foi agraciado com a chegada de 100 agentes da For\u00e7a Nacional a Cariacica, para que combatam os altos \u00edndices de homic\u00eddio e a criminalidade naquele Munic\u00edpio.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada Soraya.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Vou concluir, Sra. Presidente. \r\nEu parabenizo aqui o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Sergio Moro por essa atitude que muito vai beneficiar o Munic\u00edpio de Cariacica e, assim, o Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Ser\u00e1 deferido o seu pedido, nobre Deputada Dra. Soraya Manato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSra. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, boa tarde! \r\nJ\u00e1 est\u00e3o no Esp\u00edrito Santo 100 agentes da For\u00e7a Nacional, enviados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para reduzir os \u00edndices de homic\u00eddios no Munic\u00edpio de Cariacica. Esse \u00e9 mais um passo do Programa Nacional de Enfrentamento \u00e0 Criminalidade Violenta, do Governo de Jair Bolsonaro.\r\nO grupo ficar\u00e1 em Cariacica por 4 meses e atuar\u00e1 no policiamento ostensivo de 28 bairros, combatendo radicalmente a criminalidade em locais espec\u00edficos por meio da preven\u00e7\u00e3o social e repress\u00e3o qualificada.\r\nCariacica representa o Sudeste, que se junta a Munic\u00edpios das outras regi\u00f5es do Pa\u00eds. Apesar de estar em segundo lugar no ranking da viol\u00eancia no Esp\u00edrito Santo com 211 homic\u00eddios, dados de 2017, o Munic\u00edpio foi escolhido devido, tamb\u00e9m, \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, renda da popula\u00e7\u00e3o e desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nParabenizo aqui o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Sergio Moro por esse programa que envolve a a\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios Minist\u00e9rios para melhorar as condi\u00e7\u00f5es sociais das localidades escolhidas e por inserir o meu Esp\u00edrito Santo neste importante programa para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO BRASILEIRO M\u00c9DICO E JUR\u00cdDICO (7:2019, VIT\u00d3RIA (ES)), CONVITE, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o no 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico e Jur\u00eddico, em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. colegas, gostaria de convidar todos para participarem do 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico e Jur\u00eddico, que ocorrer\u00e1 nos dias 16, 17 e 18 de setembro, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo. Ser\u00e1 um encontro da \u00e1rea de sa\u00fade com a de justi\u00e7a no Brasil. Vamos discutir a sa\u00fade p\u00fablica brasileira, o financiamento e a judicializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas. J\u00e1 temos mais de 1.100 pessoas inscritas, e 11 Presidentes de Tribunais Federais j\u00e1 confirmaram presen\u00e7a.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BRUNO MACHADO DA COSTA, VEREADOR, MARATA\u00cdZES (ES), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nVIOL\u00caNCIA, CRIME, CRIMINALIDADE, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Visita, \u00e0 Casa, do Vereador Bruno Machado da Costa, do Munic\u00edpio de Marata\u00edzes, Estado do Esp\u00edrito Santo. Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos. Em primeiro lugar, quero registrar que ontem recebi aqui, no Congresso, a visita do Vereador Bruno Machado da Costa, do Munic\u00edpio de Marata\u00edzes, no meu Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigada, Vereador Bruno, pela visita. V.Exa. \u00e9 um excelente Parlamentar!\r\nPresidente, boa tarde.\r\nQuero s\u00f3 destacar que neste plen\u00e1rio muitos Parlamentares v\u00eam tentando derrubar o Governo Bolsonaro, mas eu fa\u00e7o quest\u00e3o de trazer alguns dados para a popula\u00e7\u00e3o ter conhecimento.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, em todo o Brasil foi registrada redu\u00e7\u00e3o dos casos de estrupo em 13,6%; dos casos de furto de ve\u00edculos, em 11,1%; dos casos de homic\u00eddio doloso, em 21,3%; dos casos de les\u00e3o corporal seguida de morte, em 5,3%; dos casos de roubo de carga, em 27,3%; e dos casos de latroc\u00ednio, em 23,8%.\r\nEsses s\u00e3o dados reais da boa gest\u00e3o do Ministro Sergio Moro, que est\u00e1 \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e tamb\u00e9m do Presidente Bolsonaro, que coloca em primeiro lugar a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu discurso seja veiculado no Programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por muito tempo se penalizam os agricultores e os moradores de regi\u00f5es de floresta que destroem o meio ambiente, mas isso sempre foi ineficiente. Ent\u00e3o, recorre-se agora \u00e0 mecanismos que subsidiem o combate \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nN\u00e3o basta punir o agressor. \u00c9 preciso, para um maior efeito, oferecer estrat\u00e9gias que premiem os que agem corretamente, protegendo nossas riquezas naturais e, assim, garantindo melhor qualidade de vida para a atual e as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Isso inclusive \u00e9 uma forma de inclus\u00e3o social, porque concilia a defesa ambiental com a gera\u00e7\u00e3o de renda. Santa Catarina, Rio de Janeiro, Minas Gerais, S\u00e3o Paulo e o meu Esp\u00edrito Santo j\u00e1 adotam esse sistema.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), FINANCIAMENTO, EMPRESA, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, CR\u00cdTICA.\r\nFINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Natureza demag\u00f3gica dos discursos de Deputados do NOVO sobre o financiamento de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu deixo aqui o meu protesto, j\u00e1 imitando o Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio.\r\nEu acho os Deputados do Partido Novo demagogos, porque, na Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, eles vieram com esse discurso, e eu lancei um desafio: \"Nem dinheiro p\u00fablico, nem dinheiro de grandes empres\u00e1rios. Vamos todos bancar as campanhas com dinheiro pr\u00f3prio?\" Perguntem-me se eles me responderam.\r\nUsar dinheiro p\u00fablico em campanhas n\u00e3o \u00e9 bem visto, mas ser bancado por grandes empres\u00e1rios significa depois ser obrigado a votar o que eles pedem, porque a conta vem. Ningu\u00e9m d\u00e1 dinheiro de gra\u00e7a para ningu\u00e9m. Eu lancei esse desafio, e ningu\u00e9m me respondeu.\r\nDeixo aqui o meu protesto para que eles deixem de demagogia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PENS\u00c3O ESPECIAL, CRIAN\u00c7A, MICROCEFALIA, ZIKA V\u00cdRUS, PENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pela edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a concess\u00e3o de benef\u00edcio vital\u00edcio a crian\u00e7as com microcefalia provocada pelo v\u00edrus zika.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, acabo de chegar do Pal\u00e1cio do Planalto, onde nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro lan\u00e7ou uma medida provis\u00f3ria que concede benef\u00edcio vital\u00edcio a crian\u00e7as que nasceram com microcefalia, v\u00edtimas do v\u00edrus zika. Essas crian\u00e7as nasceram com microcefalia exatamente por causa do descaso dos Governos anteriores, que n\u00e3o proveram saneamento b\u00e1sico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, agrade\u00e7o ao nosso Presidente Jair Bolsonaro por este ato t\u00e3o nobre.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO BRASILEIRO M\u00c9DICO, JUR\u00cdDICO E DA SA\u00daDE (7:2019, VIT\u00d3RIA (ES)), SA\u00daDE P\u00daBLICA, JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu at\u00e9 j\u00e1 falei neste assunto, mas, pela sua relev\u00e2ncia, vou repetir.\r\nGostaria de convidar todos a participarem do 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, que ocorrer\u00e1 nos dias 16, 17 e 18 de setembro, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Ser\u00e1 um encontro da \u00e1rea da sa\u00fade com a Justi\u00e7a do Brasil. Vamos discutir a sa\u00fade p\u00fablica brasileira, o financiamento e a judicializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, o que tanto aflige os Munic\u00edpios e os Estados.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSra. Presidente, serei bem breve. S\u00f3 gostaria de convidar todos para participarem do 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, que ocorrer\u00e1 nos dias 16, 17 e 18 de setembro, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo. Ser\u00e1 um encontro da \u00e1rea de sa\u00fade com a Justi\u00e7a do Brasil. Vamos discutir a sa\u00fade p\u00fablica brasileira, o financiamento e a judicializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas.\r\nJ\u00e1 temos 1.100 pessoas inscritas, e 11 presidentes de tribunais federais j\u00e1 confirmaram presen\u00e7a. O evento ser\u00e1 presidido pelo ex-Deputado Federal Carlos Manato. A abertura ser\u00e1 feita pelo Desembargador Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto, do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o. O evento contar\u00e1 ainda com a participa\u00e7\u00e3o de advogados especialistas em direito da sa\u00fade e sanit\u00e1rio, operadores de plano de sa\u00fade, defensores p\u00fablicos, m\u00e9dicos, farmac\u00eauticos e demais interessados.\r\nAs inscri\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser feitas no site www.congressomedicoejuridico.com.br.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II do art. 16-C da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL \u00e9 contra o fundo. Eu queria repetir o que falei ontem \u00e0 noite. Muitos Deputados aqui s\u00e3o hip\u00f3critas, querem uma coisa que n\u00e3o existe. S\u00e3o bancados por grandes empres\u00e1rios, isto \u00e9, vendem o seu mandato. E n\u00e3o adianta, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro de gra\u00e7a - do jeito que vai, volta. Neguinho cobra a conta. O Deputado tem que votar de acordo com o que os grandes empres\u00e1rios querem. \r\nVamos parar de hipocrisia aqui dentro e vamos votar direito. Vamos representar o povo, com bastante hombridade. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "B\u00d4NUS DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL POR PER\u00cdCIA M\u00c9DICA EM BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (BPMBI), B\u00d4NUS DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL POR AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE DO MONITORAMENTO OPERACIONAL DE BENEF\u00cdCIOS (BMOB), PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), LEI, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PENS\u00c3O ESPECIAL, CRIAN\u00c7A, MICROCEFALIA, ZIKA V\u00cdRUS, PENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pela san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.846, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Especial para An\u00e1lise de Benef\u00edcios com Ind\u00edcios de Irregularidade, o Programa de Revis\u00e3o de Benef\u00edcios por Incapacidade, o B\u00f4nus de Desempenho Institucional por An\u00e1lise de Benef\u00edcios com Ind\u00edcios de Irregularidade do Monitoramento Operacional de Benef\u00edcios e o B\u00f4nus de Desempenho Institucional por Per\u00edcia M\u00e9dica em Benef\u00edcios por Incapacidade; e pela edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre o benef\u00edcio vital\u00edcio \u00e0s crian\u00e7as nascidas com microcefalia decorrente do zika v\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, tanto se diz que o Presidente Jair Bolsonaro falou isso e falou aqui, mas ningu\u00e9m fala aqui das coisas importantes que o Presidente tem colocado em pr\u00e1tica. Uma delas foi sancionar a Lei n\u00ba 13.846, de 2019, a lei do pente-fino, para punir, em forma de revis\u00e3o dos benef\u00edcios do INSS, os criminosos que operam fraudes e irregularidades no sistema previdenci\u00e1rio, que fizeram o rombo assustador de 2 bilh\u00f5es de reais. Outra coisa: o Presidente hoje assinou a medida provis\u00f3ria que d\u00e1 benef\u00edcio vital\u00edcio \u00e0s crian\u00e7as nascidas com microcefalia, decorrente do zika v\u00edrus. \u00c9 disso que \u00e9 importante falar, e ningu\u00e9m fala. Eles ficam se apegando a coisas pequenas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro no primeiro semestre de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco algu\u00e9m falou aqui \"d\u00e1 nojo\". Realmente, d\u00e1 nojo saber dos 500 bilh\u00f5es que foram desviados no Brasil para a constru\u00e7\u00e3o de grandes obras em outros pa\u00edses.\r\nMas ningu\u00e9m diz que, no primeiro semestre do Governo Bolsonaro, foram criados mais de 408 mil empregos, j\u00e1 considerando as demiss\u00f5es. Foi o maior saldo gerado dos \u00faltimos 5 anos. O turismo de neg\u00f3cios teve alta de 14,7% no primeiro semestre do Governo Bolsonaro. Bolsonaro reduziu de 18% para 2% os impostos para importa\u00e7\u00e3o de medicamentos para tratamento de pacientes com HIV, al\u00e9m de determinados tipos de fraldas e absorventes.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, VIT\u00d3RIA (ES), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Independ\u00eancia do Brasil e do 468\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, meu amigo Deputado Alexandre Frota.\r\nSr. Presidente, neste final de semana teremos duas importantes datas para comemorar. No s\u00e1bado, dia 7, comemoramos a nossa trajet\u00f3ria como Na\u00e7\u00e3o independente e, no domingo, dia 8, n\u00f3s, capixabas, vamos comemorar os 468 anos de funda\u00e7\u00e3o da Capital do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria.\r\nCom uma popula\u00e7\u00e3o de 362 mil habitantes, Vit\u00f3ria foi considerada neste ano de 2019, pelo IPEA, como a terceira capital com menor taxa de homic\u00eddios do Pa\u00eds. E mais, tem o quinto melhor \u00cdndice de Desenvolvimento Humano entre os Munic\u00edpios brasileiros e \u00e9 a segunda melhor capital para se viver no Brasil, segundo a ONU.\r\n\u00c9 uma ilha com paisagens que encantam a quem chega, seja de avi\u00e3o, navio ou pela via terrestre. Realmente \u00e9 um lugar distinto: chega-se da praia \u00e0s montanhas em pouqu\u00edssimo tempo, e as belezas do trajeto j\u00e1 fazem a viagem valer a pena; mas, como toda a cidade em movimento, ainda apresenta suas necessidades.\r\nComo Parlamentar e como moradora dessa ilha, quero trabalhar ainda mais pelo Esp\u00edrito Santo, para que Vit\u00f3ria seja sempre um exemplo para o Brasil.\r\nParab\u00e9ns, capixabas! Parab\u00e9ns, Esp\u00edrito Santo!  \r\nMuito obrigada.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO, LEI MARIA DA PENHA, CRIAN\u00c7A, DESENVOLVIMENTO PS\u00cdQUICO, LEGISLA\u00c7\u00c3O PENAL, COMBATE, IMPUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apreens\u00e3o da oradora com os \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher e a aliena\u00e7\u00e3o parental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nSr. Presidente, como mulher, \u00e9 muito triste acompanhar os notici\u00e1rios e observar tanta viol\u00eancia contra n\u00f3s mulheres, seja de companheiros, seja de desconhecidos. Estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o assustadora, em que as mulheres s\u00e3o objeto de \u00f3dio furioso do universo masculino e s\u00e3o assassinadas e violentadas de maneira aterrorizante.\r\nLi um artigo que falava sobre esse tema e citava, inclusive, a Lei Maria da Penha, um grande divisor de \u00e1guas da luta feminina contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica. Infelizmente, aqui no Brasil, a mulher precisa ser violentada para ter os seus direitos respeitados. Foi o caso da pr\u00f3pria mentora da lei, a Sra. Maria da Penha, que ficou parapl\u00e9gica e quase morreu para proteger seus filhos durante a f\u00faria do seu marido. S\u00f3 ap\u00f3s clamar ajuda internacional, porque o Brasil achou que o caso dela era apenas mais um e n\u00e3o deu a ele a devida aten\u00e7\u00e3o, ela conseguiu alertar o Pa\u00eds sobre essa quest\u00e3o e fazer com que fosse sancionada, em 2006, uma lei de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nAmigos, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 seri\u00edssima. Temos que atentar a essa quest\u00e3o. Milhares de mulheres t\u00eam sido mortas a troco de nada, e fam\u00edlias est\u00e3o sendo destru\u00eddas diariamente. Isso tem que acabar. O Brasil est\u00e1 em quinto lugar em um ranking mundial de viol\u00eancia contra a mulher, o que \u00e9 um tremendo absurdo! Essa epidemia tem que ser combatida com urg\u00eancia.\r\nEm 2017, por exemplo, das 4.539 mulheres assassinadas, pelo menos 1.133 foram v\u00edtimas de feminic\u00eddio. Por falar em feminic\u00eddio, tivemos um desfecho muito triste de um caso que ocorreu em Bras\u00edlia. Let\u00edcia Curado, uma linda jovem casada e m\u00e3e de um menino de 3 anos de idade foi morta por um bandido em Planaltina. Sem mais nem menos, esse cidad\u00e3o tirou a vida de uma menina linda, repleta de feitos, com apenas 26 anos de idade. E a pol\u00edcia ainda divulgou que o vagabundo \u00e9 um serial killer e previa matar outras mulheres inocentes. At\u00e9 quando, meu Deus? At\u00e9 quando vamos aguentar isso? Temos que combater esse tipo de viol\u00eancia e fazer com que a justi\u00e7a seja cumprida, para que mais vidas n\u00e3o sejam interrompidas por man\u00edacos assassinos.\r\nComo mulher, m\u00e9dica e defensora da vida e da fam\u00edlia, quero contribuir ao combate a esse tipo de viol\u00eancia e quero sugerir ao nosso Presidente Bolsonaro que invista em estudos aprofundados sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica e em leis que tratem de penas mais rigorosas para os criminosos, ordens de prote\u00e7\u00e3o as v\u00edtimas, pol\u00edticas de pris\u00e3o preventiva, treinamento de funcion\u00e1rios para a coleta adequada de provas, treinamento de promotores de justi\u00e7a para o processamento de informa\u00e7\u00f5es sem uma testemunha cooperativa e aten\u00e7\u00e3o aos impactos da viol\u00eancia na vida das crian\u00e7as. Cito este \u00faltimo porque especialistas afirmam que praticamente todos os presos por esse tipo de crime tinham uma hist\u00f3ria de inf\u00e2ncia marcada por viol\u00eancia dom\u00e9stica e abuso sexual. Isso n\u00e3o \u00e9 motivo para violentar algu\u00e9m, mas infelizmente os casos mostram essa rela\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o sensibilidade ao tema da viol\u00eancia contra a mulher e tamb\u00e9m ao tema da aliena\u00e7\u00e3o parental, que s\u00e3o mat\u00e9rias de suma import\u00e2ncia para o Brasil.\r\nEra isso que tinha a dizer, Sr. Presidente. Pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CARLOS MANATO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOSPITAL, CACHOEIRO DO ITAPEMIRIM (ES), SA\u00daDE P\u00daBLICA, MUQUI (ES), VENDA NOVA DO IMIGRANTE (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento ao Governo Federal pela libera\u00e7\u00e3o de recursos de emenda parlamentar do ex-Deputado Carlos Manato para investimentos no Hospital Evang\u00e9lico Cachoeiro do Itapemirim e para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de sa\u00fade aos Munic\u00edpios de Muqui e Venda Nova do Imigrante, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer ao Governo Federal, que liberou recursos financeiros, no montante de 500 mil e 915 reais, referentes a emendas parlamentares do ex-Deputado Federal Carlos Manato, que ser\u00e3o destinados para a sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo. Esses recursos ir\u00e3o atender o Hospital Evang\u00e9lico Cachoeiro do Itapemirim e servir\u00e3o tamb\u00e9m para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos no \u00e2mbito da sa\u00fade nos Munic\u00edpios de Muqui e Venda Nova do Imigrante. \r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREVEN\u00c7\u00c3O, HANSEN\u00cdASE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDE SOCIAL DIGITAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pela conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade sobre o diagn\u00f3stico e o tratamento da hansen\u00edase.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente; boa tarde a todos.\r\nHoje eu venho falar sobre um assunto importante: a hansen\u00edase no Brasil. Quero elogiar o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que recentemente, em sua live, chamou a aten\u00e7\u00e3o para esse problema que \u00e9 grave, mas que, se diagnosticado corretamente, tem tratamento eficaz e f\u00e1cil de ser realizado.\r\nEu gostaria de destacar que o Ministro Mandetta, da Sa\u00fade, hoje pela manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, tamb\u00e9m elogiou o Presidente Jair Bolsonaro por essa atitude t\u00e3o nobre de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o, os m\u00e9dicos e as unidades de sa\u00fade do Brasil sobre a import\u00e2ncia do diagn\u00f3stico e do tratamento dessa doen\u00e7a.\r\nDeputada Geovania de S\u00e1, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO BRASILEIRO M\u00c9DICO E JUR\u00cdDICO (COMEDJUS) (7:2019, VIT\u00d3RIA (ES), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o no Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar mais uma vez para esta Casa de Leis e para o Brasil que, no dia 16 de setembro, o Ministro Luiz Henrique Mandetta, da Sa\u00fade, confirmou presen\u00e7a no Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, que vai ser realizado no Estado do Esp\u00edrito Santo. J\u00e1 se inscreveram para participar do evento mais de mil pessoas, incluindo 11 presidentes de tribunais.\r\nContaremos com pautas importantes, como a judicializa\u00e7\u00e3o do acesso a medicamentos, o que tanto aflige a n\u00f3s Deputados que tentamos resolver esse problema t\u00e3o s\u00e9rio e grave para Munic\u00edpios, Estados e a Uni\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu quero reiterar o convite para o Congresso M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, em Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, dia 16 de setembro, com a presen\u00e7a do Ministro Mandetta.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, PSIC\u00d3LOGO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Marcel Van Hattem pelo apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m agradecer ao L\u00edder Marcel Van Hattem. Essa pauta \u00e9 muito importante para as crian\u00e7as brasileiras.\r\nN\u00e3o vai haver uma psic\u00f3loga em cada escola. Uma psic\u00f3loga vai rodar pelas escolas. Isso \u00e9 importante porque vai propiciar que seja feito o diagn\u00f3stico precoce de v\u00e1rias doen\u00e7as que mudam a vida das fam\u00edlias, principalmente em casos de autismo, por exemplo.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, h\u00e1 um Munic\u00edpio que tem uma experi\u00eancia fant\u00e1stica com esse projeto. H\u00e1 uma pequena equipe multidisciplinar, com psic\u00f3logo, neurologista e psicoterapeuta, que rodam pelas escolas durante o ano, d\u00e3o o diagn\u00f3stico precoce de v\u00e1rias doen\u00e7as. As fam\u00edlias ficam muito agradecidas, porque podem iniciar o tratamento precocemente.\r\nMuito obrigada, Deputado Marcel Van Hattem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 CARLOS ELIAS, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Elogio ao ex-Deputado Federal Jos\u00e9 Carlos Elias, autor do Projeto de Lei 3.688-C, de 2000, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e assist\u00eancia social nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria parabenizar o ex-Deputado Jos\u00e9 Carlos Elias, que \u00e9 capixaba, \u00e9 do meu Estado, por esse belo projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PSIC\u00d3LOGO, ASSISTENTE SOCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, DEFESA.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com o pronunciamento de Deputado, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.688-C, de 2000, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e assist\u00eancia social nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu discordo completamente do que o nobre Deputado falou.\r\nSe houvesse a designa\u00e7\u00e3o de um psic\u00f3logo para cada escola, eu concordaria com a cr\u00edtica. Segundo o projeto, haver\u00e1 psic\u00f3logo itinerante. N\u00f3s temos que dar oportunidade para que as crian\u00e7as da escola p\u00fablica que t\u00eam problemas recebam o diagn\u00f3stico precocemente. Esses problemas podem atrapalhar a vida inteira dessas pessoas e tamb\u00e9m a Na\u00e7\u00e3o, porque muitos desses futuros adultos poder\u00e3o ser incapazes de assumir um trabalho e de se cuidar.\r\nEnt\u00e3o, esses diagn\u00f3sticos precoces s\u00e3o important\u00edssimos tanto para o ser humano quanto para a sociedade.\r\nN\u00e3o vejo dessa forma o assunto. Acho que essa \u00e9 uma d\u00edvida que a Na\u00e7\u00e3o tem para com seus brasileirinhos e brasileiros.\r\nAcho que esse projeto \u00e9 fant\u00e1stico. Ele pode onerar, sim, o Munic\u00edpio ou o Estado, mas esse \u00e9 um gasto bem limitado, se comparado ao grande benef\u00edcio que ele vai propiciar a essas pessoas e \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRESSO BRASILEIRO M\u00c9DICO (7:2019, VIT\u00d3RIA (ES)).\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, VIT\u00d3RIA (ES), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PONTA POR\u00c3 (MS), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Concess\u00e3o de pr\u00eamio \u00e0 oradora por ocasi\u00e3o do 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, realizado em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, no evento. Lan\u00e7amento pelo Ministro da Sa\u00fade do Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras, no Munic\u00edpio de Ponta Por\u00e3, Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nVenho compartilhar aqui que ontem recebi o pr\u00eamio do 7\u00ba Congresso Brasileiro M\u00e9dico, Jur\u00eddico e da Sa\u00fade, em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Quero fazer dois agradecimentos. Primeiro, por ter sido agraciada com esse pr\u00eamio, senti-me muito honrada. E em segundo lugar, quero agradecer a todos os que prestigiaram esse evento, que, sem d\u00favida, contribuiu muito para a carreira m\u00e9dica e jur\u00eddica. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, que aceitou o meu convite para participar do congresso e tamb\u00e9m de uma agenda no Estado, com a bancada federal capixaba, visitando as obras do Hospital Materno Infantil da Serra. Mesmo com a agenda lotada de compromissos, o Ministro fez quest\u00e3o de estar presente.\r\nMuito obrigada, Ministro Mandetta!\r\nE por falar nisso, antes da visita a Vit\u00f3ria, o Ministro lan\u00e7ou, em Ponta Por\u00e3, Mato Grosso do Sul, o Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras e um pacote de a\u00e7\u00f5es voltadas para o fortalecimento da vigil\u00e2ncia em cinco cidades brasileiras de fronteiras com a Argentina, o Paraguai e o Uruguai. Na oportunidade, foi iniciada a campanha de vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as de 6 meses at\u00e9 adultos com 29 anos contra o sarampo; e de crian\u00e7as a partir dos 9 meses e pessoas com at\u00e9 59 anos contra a febre amarela. O objetivo \u00e9 que os Munic\u00edpios fa\u00e7am busca ativa de pessoas n\u00e3o vacinadas antes do per\u00edodo de maior incid\u00eancia da doen\u00e7a, que ocorre de dezembro a maio.\r\nSarampo. O Brasil registrou 3.339 casos confirmados de sarampo em 16 Estados, nos \u00faltimos 90 dias. Santa Catarina, Paran\u00e1, Mato Grosso do Sul e Rio Grande do Sul est\u00e3o entre os Estados com surto ativo da doen\u00e7a. As crian\u00e7as s\u00e3o as mais suscet\u00edveis \u00e0s complica\u00e7\u00f5es e aos \u00f3bitos.\r\nFebre Amarela. No in\u00edcio deste ano, houve a identifica\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus na Regi\u00e3o Sul do Brasil. No m\u00eas de janeiro, no Paran\u00e1; e em Santa Catarina, em mar\u00e7o. Em 2019, at\u00e9 o dia 31 de maio, foram confirmados 85 casos e 15 \u00f3bitos pela doen\u00e7a no Pa\u00eds, sendo 14 casos e 3 \u00f3bitos na Regi\u00e3o Sul. A maior parte dos infectados s\u00e3o jovens adultos do sexo masculino, que moram ou trabalham em \u00e1reas rurais, que moram ou trabalham em \u00e1reas rurais.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERDADE DE CULTO, LIBERDADE DE REUNI\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nIMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, B\u00cdBLIA, LEITURA, JOS\u00c9 RICARDO MARQUES, DIRETOR, ARQUIVO NACIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 tentativa de proibi\u00e7\u00e3o ou criminaliza\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os brasileiros pela realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es ou cultos em locais p\u00fablicos, com a devida autoriza\u00e7\u00e3o e sem custo ou dano ao Er\u00e1rio e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o da Justi\u00e7a Federal de condena\u00e7\u00e3o do Diretor-Geral do Arquivo Nacional, Jos\u00e9 Ricardo Marques, por improbidade administrativa em face da autoriza\u00e7\u00e3o da leitura do Evangelho no audit\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui registrar o meu rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o a toda e qualquer tentativa de proibir ou criminalizar cidad\u00e3os brasileiros por realizarem reuni\u00f5es ou cultos em locais p\u00fablicos, com a devida autoriza\u00e7\u00e3o e sem custo ou dano ao Er\u00e1rio e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel qualquer entendimento judicial contra a liberdade de cren\u00e7a e o livre exerc\u00edcio de cultos religiosos ou de celebra\u00e7\u00f5es dentro de pr\u00e9dios p\u00fablicos.\r\nEu gostaria que este pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nObrigado, nobre Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, quero registrar aqui o meu rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o a toda e qualquer tentativa de proibir ou criminalizar cidad\u00e3os brasileiros por realizarem reuni\u00f5es ou cultos em locais p\u00fablicos, com a devida autoriza\u00e7\u00e3o e sem custo ou dano ao Er\u00e1rio e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.\r\nFa\u00e7o este registro em face de decis\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, que, em 2017, condenou o Diretor-Geral do Arquivo Nacional, o Prof. Jos\u00e9 Ricardo Marques, por improbidade administrativa, em raz\u00e3o de ter autorizado que servidores usassem o audit\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o para ler o Evangelho.\r\nEssa a\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, poder\u00e1 criar uma jurisprud\u00eancia que impedir\u00e1 o uso de espa\u00e7o p\u00fablico para demonstra\u00e7\u00f5es de f\u00e9, como as que ocorrem aqui mesmo nesta Casa.\r\nO Brasil \u00e9 oficialmente um Estado laico, mas a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira e outras legisla\u00e7\u00f5es preveem a liberdade de cren\u00e7a e culto aos cidad\u00e3os. Garantem, tamb\u00e9m, prote\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es religiosas.\r\nPortanto, \u00e9 inadmiss\u00edvel qualquer entendimento judicial contra a liberdade de cren\u00e7a e o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos ou de celebra\u00e7\u00f5es dentro de pr\u00e9dios p\u00fablicos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CRISE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro, pela Esquerda, da responsabilidade pela crise dos setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco, um Deputado de esquerda veio se lamentar sobre a situa\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria da Conquista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de precariedade da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. Por pouco, n\u00e3o botou a culpa no Presidente Jair Bolsonaro.\r\nEu queria falar o seguinte: imaginem como o Governo Jair Bolsonaro pegou este Pa\u00eds? Acabado e destro\u00e7ado. Agora, eles v\u00eam com o discurso de que a culpa \u00e9 do Governo. O Ministro Paulo Guedes tem mais o que fazer. Ele tem que trabalhar para fechar os rombos dos Governos anteriores e da Esquerda, e n\u00e3o ir em Comiss\u00e3o, a convite, para discutir coisas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver. Paulo Guedes n\u00e3o tem medo de nada; Paulo Guedes tem que trabalhar para ajudar o Brasil a mudar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL,S\u00cdTIO (INTERNET), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o pela Esquerda de argumentos inver\u00eddicos para a assinatura, pelos Deputados, do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da chamada CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou falar aqui o seguinte: a pr\u00f3pria Deputada que antecedeu a esta veio pessoalmente, com uma conversa mole, para o meu lado, para eu assinar, falando que era em rela\u00e7\u00e3o ao The Intercept. Eu n\u00e3o assinei.\r\nAgora, 21 Deputados foram ludibriados, inclusive da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, em confian\u00e7a \u00e0 conversa dessas pessoas. Ent\u00e3o, isso \u00e9 golpe baixo. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso dentro desta Casa de Leis. Ent\u00e3o, eu deixo o meu protesto em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nOutra coisa, Deputados: n\u00e3o assinem mais nada sem ler e pedir aos seus assessores para estudarem bem o assunto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou contra o uso da verba do Fundo Partid\u00e1rio para pagar honor\u00e1rios cont\u00e1beis e advocat\u00edcios, inclusive honor\u00e1rios advocat\u00edcios para acusados de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos admitir isso! Sou contra o uso do Fundo Partid\u00e1rio para a compra de im\u00f3veis. Sou contra que candidatura ineleg\u00edvel possa concorrer, ainda que no dia da posse a inelegibilidade cesse. Isso seria um grande retrocesso na transpar\u00eancia das contas partid\u00e1rias e na efici\u00eancia dos processos de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Temos que fixar regras claras para o processo e garantir igualdade de oportunidades dos partidos pol\u00edticos. Entre as propostas de maior impacto, est\u00e1 aquela que envolve a altera\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de contas dos partidos, o que dificultar\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IBITIRAMA (ES), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ibitirama, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar que o Munic\u00edpio de Ibitirama faz anivers\u00e1rio no dia 15 de setembro. Ibitirama fica na regi\u00e3o do Capara\u00f3, ao sul do Estado do Esp\u00edrito Santo, onde temos nosso Pico da Bandeira, trilhas ecol\u00f3gicas e cachoeiras maravilhosas. Quero parabenizar todos os mun\u00edcipes e mandar um abra\u00e7o especial aos Vereadores C\u00e9lio, Z\u00e9 Paulo e Fuzil.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUARAPARI (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do 128\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Guarapari, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje comemoramos o anivers\u00e1rio de 128 anos de Guarapari, Munic\u00edpio com 123 mil habitantes, lindas praias - a mais famosa \u00e9 a praia da Areia Preta, por suas areias monaz\u00edticas.\r\nMeus parab\u00e9ns a esta cidade linda que n\u00f3s capixabas amamos!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, AUMENTO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, ARMAMENTO, CIDAD\u00c3O, ARMA DE FOGO, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, PROGRAMA CRIAN\u00c7A FELIZ, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, M\u00c3E, MICROCEFALIA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFRAUDE, DEPUTADO FEDERAL, ASSINATURA, REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio ao aumento dos recursos do Fundo Eleitoral. Realiza\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro, especialmente no campo econ\u00f4mico. Obstru\u00e7\u00e3o pela base aliada da vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Deputado Paes Landim.\r\nEm primeiro lugar, Sr. Presidente, quero falar que ontem n\u00e3o compactuei neste plen\u00e1rio com a aprova\u00e7\u00e3o da brecha para o aumento do Fundo Eleitoral, durante a aprecia\u00e7\u00e3o de novas regras eleitorais.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo de tudo para nos derrubar, para fragilizar o Governo Bolsonaro, mas isso, felizmente, \u00e9 imposs\u00edvel, porque o atual Governo est\u00e1 agindo em prol da popula\u00e7\u00e3o, em prol das fam\u00edlias brasileiras, colocando policiais nas ruas e autorizando o uso de armas por gente de bem para proteger a si e \u00e0 sua fam\u00edlia, como \u00e9 o caso dos donos de propriedades rurais, que precisam se proteger em meio ao isolamento.\r\nBolsonaro tamb\u00e9m est\u00e1 preocupado em amparar as m\u00e3es que t\u00eam filhos com microcefalia, dando pens\u00e3o vital\u00edcia a essas crian\u00e7as, e tamb\u00e9m atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o do Projeto Crian\u00e7a Feliz, que atender\u00e1, at\u00e9 o final do ano de 2019, cerca de 1 milh\u00e3o de pessoas entre crian\u00e7as e gestantes. \r\nMas vamos falar de economia, que \u00e9 a tecla em que voc\u00eas tanto batem.\r\nO Governo Bolsonaro apresentou muitas medidas a serem tomadas que V.Exas. nunca propuseram durante toda a gest\u00e3o do PT. Cito a MP da liberdade econ\u00f4mica, a reforma tribut\u00e1ria e tantas outras que pretendem economizar e usar de maneira correta o dinheiro do povo, ao contr\u00e1rio do que V.Exas. fizeram, que foi deixar um rombo milion\u00e1rio nas contas p\u00fablicas - e permanecem no erro no Plen\u00e1rio.\r\nUm exemplo desses erros aconteceu esta semana, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, com a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para prestar esclarecimentos. Obstru\u00edmos, sim, a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro, porque o Ministro tem muito o que fazer, ele tem muito trabalho para tirar o Brasil do caos em que V.Exas. o colocaram. Precisamos de bom senso, meus amigos!\r\nOutro exemplo, tamb\u00e9m ocorrido esta semana, \u00e9 o caso de v\u00e1rios Parlamentares terem sido ludibriados com um documento para a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o que seria relacionada ao The Intercept Brasil, mas que, na verdade, tinha o objetivo de atrapalhar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Muitos Parlamentares assinaram um documento que n\u00e3o expressava a realidade da proposta.\r\nEnt\u00e3o, quero pedir \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o para que se volte a propostas de bom senso e de ganhos reais para a popula\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m pe\u00e7o que n\u00e3o atrapalhe o time que est\u00e1 ganhando, que combate a corrup\u00e7\u00e3o e que valoriza o povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOGO, TELEFONE CELULAR, CRIAN\u00c7A, PERIGO PARA A VIDA DE OUTREM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Alerta aos pais sobre os perigos do game  conhecido como Free Fire.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente e meu querido Deputado Otoni de Paula.\r\nEu queria falar uma coisa, e \u00e9 at\u00e9 bom que as crian\u00e7as prestem aten\u00e7\u00e3o. Eu venho aqui alertar todos os pais que t\u00eam filhos pequenos para que fiquem atentos aos joguinhos de celulares. Fa\u00e7o um alerta mais especificamente em rela\u00e7\u00e3o ao jogo conhecido como Free Fire, que \u00e9 um game de tiro e sobreviv\u00eancia dispon\u00edvel para baixar no celular. Cada partida dura cerca de 10 minutos e coloca o jogador em uma ilha remota, onde enfrenta advers\u00e1rios, todos buscando sobreviv\u00eancia. At\u00e9 a\u00ed tudo bem. Mas a crian\u00e7a \u00e9 convidada para participar de um desafio que pode causar a sua morte. Durante uma partida, que pode durar at\u00e9 15 dias, algumas pessoas convidam o jogador para participar do desafio do barbante.\r\nSegundo um relato divulgado esta semana por um jornal do Esp\u00edrito Santo, uma crian\u00e7a foi abordada e contou que h\u00e1 15 dias tr\u00eas pessoas a convidaram para participar de um desafio de morte na Internet. Ele teria que enrolar um barbante no pesco\u00e7o por tr\u00eas vezes e puxar.\r\nEnt\u00e3o, fiquem atentos. Vamos preservar a vida dos nossos filhos amados!\r\nPe\u00e7o, meu querido Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SINDICATO, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, REFORMA TRABALHISTA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Queda nos pedidos de cria\u00e7\u00e3o de novos sindicatos no Pa\u00eds, com a extin\u00e7\u00e3o do imposto sindical obrigat\u00f3rio preconizada na reforma trabalhista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nSra. Presidente, eu vim aqui relembrar que um dos importantes itens da reforma trabalhista foi o fim da obrigatoriedade do imposto sindical, o que causou uma queda vertiginosa nos pedidos de abertura de novos sindicatos por todo o Brasil.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o movimento sindical \u00e9 importante, mas, pelo dinheiro f\u00e1cil do imposto, as entidades j\u00e1 estavam se dividindo e enfraquecendo o movimento. Em 2014, foram recolhidos 2 bilh\u00f5es e 651 milh\u00f5es de reais obrigatoriamente dos trabalhadores.\r\nO Brasil tem o recorde de sindicatos: 16.889. Mas, gra\u00e7as a Deus, houve uma queda de 78%. Com isso, ganham os trabalhadores, as entidades que efetivamente representam o trabalhador e exercem as atividades reais de fazer acordos e conven\u00e7\u00f5es coletivas.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSra. Presidente, boa tarde. Um dos importantes itens da reforma trabalhista foi o fim da obrigatoriedade do imposto sindical, o que causou uma queda vertiginosa nos pedidos de abertura de novos sindicatos por todo o Brasil.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o movimento sindical \u00e9 importante, mas, pelo dinheiro f\u00e1cil do imposto, as entidades j\u00e1 estavam se dividindo e enfraquecendo o movimento. Em 2014, por exemplo, dados do jornal O Globo mostram que os sindicatos da \u00e9poca dividiram o estupendo montante de R$ 2,651 bilh\u00f5es recolhidos obrigatoriamente dos trabalhadores.\r\nO Brasil tem o recorde mundial de sindicatos. Atualmente, s\u00e3o 16.889, al\u00e9m de 603 federa\u00e7\u00f5es, 50 confedera\u00e7\u00f5es e 14 centrais sindicais.\r\nS\u00f3 para relembrar, em 2006 o Governo Lula autorizou a cria\u00e7\u00e3o de 9.382 sindicatos. J\u00e1 em 2018, depois da reforma trabalhista, foram apenas 92 cartas emitidas, o que representa queda de 72,6% em rela\u00e7\u00e3o aos que foram criados em 2016. A cria\u00e7\u00e3o de entidades patronais despencou mais ainda, chegou a 78,6% de queda.\r\nNa m\u00e9dia p\u00f3s-reforma, at\u00e9 meados deste m\u00eas de setembro, o Minist\u00e9rio do Trabalho emitiu apenas 70 autoriza\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o de sindicatos laborais e 11 patronais.\r\nCom isso, ganham os trabalhadores e as entidades que efetivamente representam o trabalhador e exercem suas atividades reais de fazer acordos e conven\u00e7\u00f5es coletivas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 4/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJO\u00c3O PAGANINI, PREFEITO, MARCELO, JOS\u00c9 MARCONSINI, VEREADOR, VALMIR CAVALINI, PRESIDENTE, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ICONHA (ES), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de dar o meu voto, quero registrar a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Jo\u00e3o Paganini, do Vereador Marcelo, do Vereador Jos\u00e9 Marconsini, do Presidente do PSL, Valmir Cavalini, do Munic\u00edpio de Iconha, Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nO PSL vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  ESP\u00cdRITO SANTO, (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Retomada do crescimento econ\u00f4mico e da gera\u00e7\u00e3o de empregos formais no Governo Jair Bolsonaro. Cria\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho no Estado do Esp\u00edrito Santo em 2019.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nO Governo Jair Bolsonaro enfrentou o desafio e est\u00e1 obtendo \u00eaxito na gera\u00e7\u00e3o de empregos. De janeiro a agosto deste ano, foram criados 593.467 novos postos de trabalho. S\u00f3 no m\u00eas de agosto, o Brasil gerou 121 mil empregos formais. Esse \u00e9 o melhor resultado desde agosto de 2013, e foi puxado pelo setor de servi\u00e7os, o mais din\u00e2mico da economia brasileira, que marcou o quinto m\u00eas seguido com saldo positivo na gera\u00e7\u00e3o de empregos com carteira assinada. Foram criados por esse setor 61.730 vagas l\u00edquidas.\r\nO Esp\u00edrito Santo tamb\u00e9m registrou saldo positivo, com 15.221 novos empregos do come\u00e7o do ano at\u00e9 agosto.\r\nEsse \u00e9 o melhor sinal de que o Brasil est\u00e1 recuperando gradativamente os postos de trabalho, dando condi\u00e7\u00f5es dignas de vida para o brasileiro e, com isso, retomando o seu crescimento econ\u00f4mico.\r\nEu gostaria que este meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, RA\u00c7A, FILHO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISITA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Protesto contra o encaminhamento \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, por Parlamentares do PT, do documento Direitos Humanos do Brasil 2019,  elaborado pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados. Protesto contra a aprecia\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o, de requerimentos sobre a inclus\u00e3o na pauta de projeto de lei favor\u00e1vel ao incesto e \u00e0 poligamia e sobre a visita de membros do \u00f3rg\u00e3o ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para repudiar a ida de Parlamentares petistas ao evento da ONU para levar um documento falso intitulado Direitos Humanos do Brasil 2019. Muito me admira redigirem um documento como esse, uma postura que vai contra a vontade do povo, que deseja ter representantes que tenham compromisso com o Pa\u00eds e usem o dinheiro p\u00fablico a favor da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o em projetos de poder. \r\nEsse tal documento com 26 mentiras descabidas, carregado de ataques ao nosso Presidente, seria da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Por\u00e9m, ele nunca foi apresentado para aprova\u00e7\u00e3o dos integrantes da Comiss\u00e3o. \r\nPasmem! Malandramente, o Presidente da Comiss\u00e3o, que \u00e9 da Esquerda, aprovou um requerimento que autorizava a ida de Deputados para essa sess\u00e3o da ONU, sem mencionar na ementa o tal relat\u00f3rio. Na justificativa, falava-se de uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada no dia 28 de agosto. Durante essa audi\u00eancia p\u00fablica, ele disse que a Comiss\u00e3o faria um relat\u00f3rio. Por\u00e9m, o documento absurdo foi feito apenas por eles, petistas, sem a ci\u00eancia de outros Parlamentares. Nenhum dos nossos quatro Deputados do PSL que s\u00e3o membros da Comiss\u00e3o foi informado de tal documento.\r\nO pior de tudo \u00e9 que eles usaram dinheiro do p\u00fablico para fazer essa viagem. Em 4 dias e meio, os dois gastaram mais de 40 mil reais do dinheiro p\u00fablico para apresentar um documento falso para a ONU. Isso mesmo! \u00c9 o seu dinheiro sendo jogado no lixo, meus amigos! \u00c9 um relat\u00f3rio que n\u00e3o representa o todo dessa Comiss\u00e3o e muito menos esta Casa Legislativa, que trabalha de maneira s\u00e9ria! \r\nInfelizmente, a aprecia\u00e7\u00e3o de requerimentos absurdos \u00e9 uma atividade corriqueira em muitas Comiss\u00f5es, gra\u00e7as \u00e0s ideias mirabolantes de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o. Digo isso porque estive em uma das reuni\u00f5es deliberativas da Comiss\u00e3o em que inclusive foram pautadas duas propostas absurdas: aquele projeto do incesto e poligamia, do qual devem lembrar muito bem - uma verdadeira afronta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que, gra\u00e7as a Deus, conseguimos retirar de pauta; e o outro absurdo de um requerimento que autorizava a ida de membros da Comiss\u00e3o ao pres\u00eddio onde est\u00e1 o ex-Presidente Lula.\r\nPoupem-me! Cad\u00ea o respeito com o Brasil? Cad\u00ea o bom senso desses Deputados que apresentam esse tipo de pedido? Fico despontada com a postura de certos Parlamentares que apresentam tais atrocidades e querem denegrir a imagem do Brasil, afastar os investidores e os turistas. Deve ser porque o Governo Bolsonaro fez com que o turismo de neg\u00f3cios crescesse quase 15%. Ent\u00e3o, eles querem apresentar esse tipo de relat\u00f3rio para denegrir o nome do Brasil. Para eles, \"quanto pior, melhor\".\r\nEu repudio totalmente esse tipo de postura! \r\nSr. Presidente, quero que se registre no programa A Voz do Brasil o meu discurso.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Texto de Guilherme Fiuza a respeito do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tem 8 dias que a Esquerda sobre \u00e0 tribuna e fala do discurso de Bolsonaro na ONU. Eu li um texto de Guilherme Fiuza que achei interessante. Ele diz: \"O discurso de Bolsonaro na ONU decepcionou a intelectualidade mundial. N\u00e3o teve a genialidade da Dilma, a honestidade do Lula, o biquinho do Macron, os suspiros da Bachelet, n\u00e3o salvou as girafas da Amaz\u00f4nia, n\u00e3o demitiu Sergio Moro e ainda disse que a verdade liberta\".\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, MULHER, OUTUBRO ROSA.\r\nC\u00c2NCER DE MAMA, COMBATE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de um pouquinho mais de 1 minuto.\r\nO c\u00e2ncer de mama mata 16.927 pessoas em todo o Brasil. As mulheres s\u00e3o as maiores v\u00edtimas. Segundo dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer, desse total, 203 s\u00e3o homens e chegam a \u00f3bito. Portanto, 16.724 mulheres s\u00e3o v\u00edtimas do c\u00e2ncer de mama por ano.\r\nMas o c\u00e2ncer de mama tem cura quando \u00e9 feito o diagn\u00f3stico inicial da doen\u00e7a. \u00c9 por isso que ressaltamos a import\u00e2ncia da campanha Outubro Rosa, que tem o intuito de conscientizar as pessoas, prevenir a doen\u00e7a e promover o aumento da autoestima de mulheres em tratamento.\r\nDurante este m\u00eas, v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e atividades falam sobre a doen\u00e7a, com o intuito de esclarecer e mobilizar pessoas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Dra. Soraya Manato, eu tenho que ser rigorosa no tempo.\r\nO SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - ... a fazerem um diagn\u00f3stico precoce. Tamb\u00e9m, h\u00e1 maior de servi\u00e7os de diagn\u00f3sticos do c\u00e2ncer \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das mulheres na rede do SUS.\r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o c\u00e2ncer de mama mata, por ano, 16.927 pessoas em todo o Brasil, sendo que as mulheres s\u00e3o as maiores v\u00edtimas. Segundo dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer, deste total, 203 homens chegam a \u00f3bito, sendo o restante das v\u00edtimas, 16.724, as mulheres.\r\nMas o c\u00e2ncer de mama tem cura, quando h\u00e1 um diagn\u00f3stico inicial da doen\u00e7a, por isso a import\u00e2ncia da Campanha Outubro Rosa, que tem o intuito de conscientizar e prevenir, e tamb\u00e9m promover o aumento da autoestima de mulheres em tratamento.\r\nDurante este m\u00eas, realizam-se v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e atividades sobre a doen\u00e7a, com o intuito de esclarecer e mobilizar as pessoas a fazerem um diagn\u00f3stico precoce. Tamb\u00e9m h\u00e1 uma oferta maior de servi\u00e7os de diagn\u00f3sticos do c\u00e2ncer \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das mulheres na rede do SUS.\r\nPor isso, convido a todos que conversem com suas namoradas e esposas, enfim, com as mulheres das suas fam\u00edlias sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento da doen\u00e7a. Quando conhecemos o nosso corpo e nos submetemos aos exames necess\u00e1rios, a possibilidade de detectar a doen\u00e7a no in\u00edcio e preservar a vida \u00e9 muito grande.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, LEI ANTICRIME.\r\nSISTEMA NACIONAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRISIONAIS E SOBRE DROGAS (SINESP), DADOS, REDU\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdCIA FEDERA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pelo lan\u00e7amento de campanha publicit\u00e1ria do conjunto de projetos de lei anticrime em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. Queda da criminalidade no Pa\u00eds, segundo o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SINESP.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nVenho \u00e0 tribuna parabenizar o Ministro Sergio Moro e o Presidente Jair Bolsonaro, que lan\u00e7aram hoje a campanha publicit\u00e1ria do pacote anticrime, que tem como objetivo mostrar \u00e0 sociedade a import\u00e2ncia da revis\u00e3o e da adequa\u00e7\u00e3o das leis da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e0 realidade do Pa\u00eds. \u00c9 importante que a sociedade tenha conhecimento da proposta.\r\nPor falar no combate ao crime, segundo a plataforma do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SINESP, nos 4 primeiros meses de 2019, o Brasil registrou queda em todos os nove crimes: os homic\u00eddios ca\u00edram 21%; os latroc\u00ednios ca\u00edram 23%; as tentativas de homic\u00eddios ca\u00edram 8,6%; os roubos de ve\u00edculos ca\u00edram 27%; as ocorr\u00eancias de estupro ca\u00edram 13%; les\u00e3o corporal seguida de morte caiu 5,3%; o furto de ve\u00edculos teve redu\u00e7\u00e3o de 11%; o roubo a institui\u00e7\u00f5es financeiras teve queda de 38%; o roubo de cargas caiu 27%. \r\nPortanto, meus parab\u00e9ns ao Governo Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Federal, que est\u00e1 fazendo com que o Brasil viva um dos melhores momentos no combate aos crimes.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRES\u00cdDIO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Import\u00e2ncia de propositura para o aperfei\u00e7oamento do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde! Boa tarde a todos!\r\nA PEC n\u00ba 372, de 2017, \u00e9 o maior projeto de seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Cabe \u00e0s Pol\u00edcias Penais a seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais. Atuar\u00e1 nas penitenci\u00e1rias com respaldo constitucional para desarticular as fac\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nA PEC prop\u00f5e a altera\u00e7\u00e3o do texto constitucional para criar institui\u00e7\u00f5es, nas esferas federal e estadual, destinadas a assumir os encargos de guarda, escolta e recaptura de presos condenados ou custodiados pela Justi\u00e7a. A proposta ir\u00e1 contribuir significativamente para o aperfei\u00e7oamento do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica ora vigente no Pa\u00eds, uma vez que libera definitivamente os integrantes das Pol\u00edcias Civis e Militares de encargos em atividades carcer\u00e1rias. Sabemos que uma parcela vultosa dos efetivos de ambas as Pol\u00edcias est\u00e1 mobilizada para a guarda de presos, tanto os que cumprem senten\u00e7as de reclus\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es penais, quanto os que permanecem nas carceragens das delegacias durante o andamento dos processos judiciais. \r\nEntendemos que tais encargos s\u00e3o extremamente prejudiciais para a efic\u00e1cia do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica como um todo, j\u00e1 que mobiliza na guarda de presos os policiais que deveriam estar provendo a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o em atividades de policiamento ostensivo ou na apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais cometidas. \r\nIsso, em tudo, contribuir\u00e1 para o aperfei\u00e7oamento do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica vigente no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. AVANTE - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 deferido, Deputada Dra. Soraya Manato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a PEC n\u00ba 372, de 2017, \u00e9 o maior projeto de seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Cabe as Pol\u00edcias Penais a seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais. Atuar\u00e1 nas penitenci\u00e1rias com respaldo constitucional para desarticular as fac\u00e7\u00f5es criminosas. \r\nA PEC prop\u00f5e a altera\u00e7\u00e3o do texto constitucional para criar institui\u00e7\u00f5es nas esferas federal e estadual, destinadas a assumir os encargos de guarda, escolta e recaptura de presos condenados ou custodiados pela Justi\u00e7a.\r\nA proposta ir\u00e1 contribuir significativamente para o aperfei\u00e7oamento do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica ora vigente no Pa\u00eds, uma vez que libera definitivamente os integrantes das Pol\u00edcias Civis e Militares de encargos em atividades carcer\u00e1rias. Sabemos que uma parcela vultosa dos efetivos de ambas as Pol\u00edcias est\u00e1 mobilizada para a guarda de presos, tanto os que cumprem senten\u00e7as de reclus\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es penais, quanto os que permanecem nas carceragens das delegacias, durante o andamento dos processos judiciais.\r\nEntendemos que tais encargos s\u00e3o extremamente prejudiciais para a efic\u00e1cia do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica como um todo, j\u00e1 que imobiliza na guarda de presos os policiais que deveriam estar provendo a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, em atividades de policiamento ostensivo ou na apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais cometidas.\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OFENSA, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas contra o Deputado Alexandre Frota no plen\u00e1rio. Necessidade de revis\u00e3o das normas de seguran\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho prestar minha solidariedade ao Deputado Alexandre Frota, que sofreu uma agress\u00e3o verbal no dia de hoje, e lembrar que na semana passada outro colega sofreu agress\u00e3o f\u00edsica. E h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas atr\u00e1s, um senhor exaltado quebrou o vidro da portaria do Senado Federal. Portanto, quero manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a dos Parlamentares. Temos que rever as normas de seguran\u00e7a desta Casa de Leis, antes que uma trag\u00e9dia ocorra. Quero deixar a minha solidariedade ao meu colega Deputado Alexandre Frota e dizer da minha preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de todos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DESVIO, RECURSOS, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CORRUP\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, RECEBIMENTO, PREMIO, PARIS, FRAN\u00c7A, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Comprova\u00e7\u00e3o do desvio de recursos p\u00fablicos pelos Governos do PT. Comprova\u00e7\u00e3o do desvio de 42 bilh\u00f5es de reais da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a concess\u00e3o de t\u00edtulo ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e0s vezes, vendo alguns Deputados falarem, parece que eles est\u00e3o em outro mundo. N\u00e3o \u00e9 o mundo que a gente vive!\r\nJ\u00e1 est\u00e3o provados e comprovados todos os desvios que o PT fez em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Brasil. O Presidente Jair Bolsonaro veio para dar moralidade ao nosso Pa\u00eds, e o Ministro Sergio Moro veio para coloc\u00e1-los todos na cadeia.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao que o nobre colega que me antecedeu falou, digo que a PETROBRAS foi loteada politicamente. Houve um desvio de 42 bilh\u00f5es! Isso da\u00ed \u00e9 fato comprovado. N\u00e3o \u00e9 imagina\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro ou do Presidente Jair Bolsonaro, n\u00e3o. Isso est\u00e1 comprovado.\r\nEis o Pa\u00eds que recebemos: d\u00e9ficit nos fundos de pens\u00e3o sob responsabilidade das patrocinadoras, 61 bilh\u00f5es; m\u00e1 aloca\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, 444 bilh\u00f5es; rombo no BNDES, 196 bilh\u00f5es; d\u00edvida l\u00edquida, 3,8 trilh\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o imagino que esse t\u00edtulo que o ex-Presidente Lula recebeu seja um t\u00edtulo bem digno. \u00c9 digno talvez dele para esse pa\u00eds, mas n\u00e3o para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esse cr\u00e9dito ser\u00e1 viabilizado mediante anula\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias nos pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os beneficiados e n\u00e3o afeta meta fixada para o exerc\u00edcio corrente, porque se refere a remanejamento entre despesas prim\u00e1rias obrigat\u00f3rias do Poder Executivo para esses \u00f3rg\u00e3os.\r\nPor exemplo, para o TRT do Esp\u00edrito Santo, no edif\u00edcio-sede, as obras se iniciaram h\u00e1 11 anos, e falta justamente esse valor para se constru\u00edrem os 20% finais da obra. Isso se chama compromisso com o dinheiro p\u00fablico.\r\nO PSL vota \"sim\".\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, EMPREITEIRO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Sr. Presidente, vota \"sim\".\r\nS\u00f3 para complementar o que meu colega da Esquerda estava falando h\u00e1 pouco, s\u00f3 para avivar a mem\u00f3ria: ontem saiu num jornal de grande circula\u00e7\u00e3o que a Odebrecht mantinha uma conta corrente s\u00f3 para repasse para o PT. \u00c9 uma vergonha! Na \u00e9poca, a Lava-Jato apreendeu um cr\u00e9dito de 30 milh\u00f5es de reais que a Odebrecht reservou para pagamentos ao Partido dos Trabalhadores.\r\nEnt\u00e3o, abaixo os paladinos da moralidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nN\u00f3s ficamos impressionados com o Partido Novo. Quero avisar ao NOVO que seguran\u00e7a \u00e9 um dever do Estado. N\u00f3s temos que valorizar essa classe que faz tanto por n\u00f3s, num Pa\u00eds t\u00e3o violento, num Pa\u00eds com tanta inseguran\u00e7a. O que esse partido quer defender \u00e9 indefens\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO SUPERIOR (IFES), SANTA MARIA DE JETIB\u00c1 (ES), ESQUERDA POL\u00cdTICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ESTUDANTE, MOVIMENTO DE PROTESTO, PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, UNIVERSIDADE DE S\u00c3O PAULO (USP), IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, COMUNISMO, TOLER\u00c2NCIA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio a instala\u00e7\u00e3o de painel alusivo ao assassinato da Vereadora Marielle Franco, na unidade do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, instalada no Munic\u00edpio de Santa Maria de Jetib\u00e1, Estado do Esp\u00edrito Santo. An\u00fancio, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, da libera\u00e7\u00e3o de recursos para as universidades federais e para os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Rep\u00fadio \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica praticada por grupo sect\u00e1rio contra partid\u00e1rios do Programa Escola Sem Partido, nas proximidades da Universidade de S\u00e3o Paulo - USP.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde. \r\nBoa tarde a todos.\r\nPara minha surpresa, no IFES de Santa Maria de Jetib\u00e1, localizada a pouco mais de 80 quil\u00f4metros de Vit\u00f3ria, foi instalado um enorme painel com a pergunta: \"Quem matou Marielle?\" A cada m\u00eas, estudantes v\u00e3o para as ruas fazer homenagens a Marielle. Neste mesmo plen\u00e1rio, a cada 5 minutos, vem algu\u00e9m da esquerda procurar Marielle.\r\nOra, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o liberou mais de 2 bilh\u00f5es de reais para as universidades e os institutos federais. Esse dinheiro \u00e9 para que tivessem condi\u00e7\u00f5es de cobrir despesas e adquirir materiais; \u00e9 para que as universidades e institutos pudessem cumprir seu objetivo maior: a forma\u00e7\u00e3o de bons profissionais que, em um futuro pr\u00f3ximo, ser\u00e3o os gestores deste Brasil.\r\nMas o que vejo s\u00e3o estudantes em sua maioria preocupados em cobrar do atual Governo o que n\u00e3o foi feito em 14 anos de PT. Est\u00e3o preocupados com a liberdade do condenado Lula por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro e tamb\u00e9m - que Deus a tenha - com o desassossego da alma da ex-Vereadora Marielle. Como se n\u00e3o bastasse, agora est\u00e3o protagonizando cenas de intoler\u00e2ncia pol\u00edtica.\r\nOntem, na Universidade de S\u00e3o Paulo, acontecia um debate sobre o projeto de lei do Escola Sem Partido com a presen\u00e7a do Dr. Miguel Nagib, criador do Escola Sem Partido, e do Deputado Estadual Douglas Garcia. Havia tamb\u00e9m professores da USP que falariam contra o projeto. Enfim, era um dia hist\u00f3rico de debate plural e democr\u00e1tico na USP. Mas o que se viu foi mais um ataque covarde de grupos intolerantes e sect\u00e1rios que agridem os outros por pensarem de forma diferente. Duas pessoas que s\u00e3o apoiadoras do Escola Sem Partido foram atacadas covardemente por cerca de seis homens, em uma lanchonete pr\u00f3xima \u00e0 USP. A mulher foi agredida a socos e o homem teve a cabe\u00e7a cortada pelos agressores.\r\nAt\u00e9 quando vamos ter universidades e institutos federais armados contra o di\u00e1logo e que apoiam ideologias comunistas que n\u00e3o levam a lugar nenhum para a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil melhor? At\u00e9 quando vamos assistir a cenas de intoler\u00e2ncia e de preconceito contra a opini\u00e3o de pessoas que pensam diferente? E minha \u00faltima pergunta: qual a necessidade pr\u00e1tica de um painel dentro de um instituto tecnol\u00f3gico sobre a procura do assassino de Marielle e em tantos outros institutos e universidades que pedem a liberdade de um corrupto e lavador de dinheiro p\u00fablico?\r\nAqui fica a reflex\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).\r\nINC\u00caNDIO, CRECHE, JANA\u00daBA (MG), HELEY DE ABREU SILVA BATISTA, PROFESSORA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros, em especial aos do Estado do Esp\u00edrito Santo. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da Profa. Heley de Abreu Silva Batista, do Munic\u00edpio de Jana\u00faba, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, antes de eu orientar, eu quero parabenizar todos os professores do Brasil, especialmente os do Esp\u00edrito Santo, esses her\u00f3is nacionais que nos deram forma\u00e7\u00e3o e s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo nosso sucesso profissional.\r\nQuero homenagear aqui, em especial, a Profa. Heley, uma das 11 v\u00edtimas da trag\u00e9dia da Creche Gente Inocente, em Minas Gerais, que salvou v\u00e1rias crian\u00e7as.\r\nParab\u00e9ns a todos os professores do Brasil!\r\nO PSL orienta \"sim\".\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CANDIDATURA-LARANJA, IRREGULARIDADE, ELEI\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL, antes de orientar, s\u00f3 para avivar a mem\u00f3ria da Esquerda, lembra os prov\u00e1veis candidatos laranjas na elei\u00e7\u00e3o de 2018: PSL, 15%; PT, 11%; PP, 12%; MDB, 14%; PSDB, 2%; PR, 23%. Ent\u00e3o, pessoal da Esquerda, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m santo aqui dentro, n\u00e3o, est\u00e1 bem?(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nH\u00e1 laranja em tudo quanto \u00e9 partido. No PSL, houve candidatos laranjas, mas a grande maioria foi eleita honestamente.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CAF\u00c9, CAFEICULTURA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, PORTO, VIT\u00d3RIA (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aumento das exporta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 pelo Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, Sr. Presidente. Todos sabemos que o Esp\u00edrito Santo \u00e9 o segundo Estado produtor de caf\u00e9 do Brasil, mas hoje trago dados sobre o volume da exporta\u00e7\u00e3o.\r\nNo Porto de Vit\u00f3ria as exporta\u00e7\u00f5es cresceram 306% nos primeiros 9 meses deste ano. Foram exportados pelo Porto de Vit\u00f3ria 1,7 milh\u00e3o de sacas de caf\u00e9. No ano passado, neste mesmo per\u00edodo, foram apenas 431 mil sacas. Com isso, a participa\u00e7\u00e3o do porto capixaba nos embarques de caf\u00e9 do Brasil, que era de apenas 1,8%, saltou para 5,8%.\r\nDe acordo com os dados do Conselho dos Exportadores de Caf\u00e9 do Brasil esse foi o maior total nacional exportado nos \u00faltimos 5 anos para o per\u00edodo. Os principais pa\u00edses consumidores do caf\u00e9 brasileiro registraram aumento na importa\u00e7\u00e3o do produto. O Esp\u00edrito Santo, que tem o caf\u00e9 como sua principal atividade agr\u00edcola, \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 19,7% da safra brasileira.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Para concluir, Deputada. \r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Mais de 131 mil fam\u00edlias no Estado se dedicam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 ar\u00e1bica e do conilon. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria que registrasse o nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMMANUEL GARCIA DE AMORIM, ROG\u00c9RIO C\u00c9ZAR, VEREADOR, I\u00daNA (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos Vereadores Emmanuel Garcia de Amorim e Rogerio Cezar, o Rogerinho, do Munic\u00edpio de I\u00fana, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente, eu s\u00f3 queria registar a visita a esta Casa dos Vereadores Emmanuel e Rogerinho, do Munic\u00edpio de I\u00fana, no Esp\u00edrito Santo, um dos grandes produtores de caf\u00e9 do nosso Estado.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, PREVEN\u00c7\u00c3O, EXAME M\u00c9DICO, C\u00c2NCER, MAMOGRAFIA BILATERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Alerta \u00e0s mulheres sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos do c\u00e2ncer de mama.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a chance de se ganhar na Loteria \u00e9 1 em 50 milh\u00f5es; a chance de ser atingido por um raio \u00e9 1 em 2 milh\u00f5es; a chance de um avi\u00e3o cair \u00e9 1 em 89 milh\u00f5es, mas a chance de a mulher ter c\u00e2ncer de mama \u00e9 1 entre 10 mulheres. \r\nMulheres, cuidem-se, fa\u00e7am sempre o autoexame, mas n\u00e3o se esque\u00e7am de que a mamografia \u00e9 insubstitu\u00edvel!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sou a favor desse PLN, junto com o Governo Bolsonaro, pois esse projeto vai abrir cr\u00e9dito especial de aproximadamente 34 bilh\u00f5es para o Minist\u00e9rio de Minas e Energia compensar a PETROBRAS, honrando acordo com a estatal e viabilizando, assim, o leil\u00e3o do pr\u00e9-sal que ocorrer\u00e1 no dia 6 de novembro.\r\nDesde 2013, o Governo vem negociando com a estatal.\r\nConto com a sensibilidade de todos para aprovarmos esse PLN.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa a tarde a todos.\r\nOntem os brasileiros enfim puderam comemorar o in\u00edcio de um novo tempo para o Brasil, com a aprova\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia, em segundo turno, no Senado. Foram v\u00e1rias d\u00e9cadas de tentativas para resolver o problema da Previd\u00eancia. Mas o Governo encarou o desafio, e n\u00f3s brasileiros conquistamos essa vit\u00f3ria. \u00c9 a maior mudan\u00e7a no sistema da Previd\u00eancia em 3 d\u00e9cadas. E seu principal ponto positivo para a economia foi mesmo a cria\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para a aposentadoria, o que gera menos desigualdades e traz para o Brasil uma economia, em 10 anos, de cerca de 630 bilh\u00f5es de reais, dentro dos 800 bilh\u00f5es de reais que ser\u00e3o economizados no geral com a implementa\u00e7\u00e3o dessa reforma.\r\nAgora o Brasil tira um peso das pr\u00f3prias costas e segue para encarar outros desafios, como a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa, t\u00e3o necess\u00e1rias. A expectativa \u00e9 de que o Brasil possa atrair novos investimentos, j\u00e1 que o resultado da aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia foi imediato, com reflexos na Bolsa de Valores e na cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar. O IBOVESPA j\u00e1 operava em alta de 0,95%, e o d\u00f3lar comercial, por sua vez, apresentou queda de 1,36%.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o da Nova Previd\u00eancia sinaliza ao mundo que o Brasil est\u00e1 preocupado em resolver seus problemas estruturais e que tem consci\u00eancia da necessidade dessas medidas para o seu desenvolvimento econ\u00f4mico. Essa atitude abre as portas para novos investidores, o que, consequentemente, resulta em gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para os brasileiros.\r\nParab\u00e9ns ao Governo e ao Ministro Paulo Guedes! Mas, principalmente, quero cumprimentar e parabenizar este Congresso, que agiu de forma consciente aprovando a nova Previd\u00eancia, t\u00e3o necess\u00e1ria para o Brasil. Este \u00e9 o primeiro passo para o ajuste nas contas p\u00fablicas e a retomada do crescimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este discurso fosse inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REGISTRO NACIONAL DE DOADORES DE MEDULA \u00d3SSEA (REDOME).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Espera da m\u00e9dica  Ana Carolina Cavalieri Milanez, portadora de anemia apl\u00e1stica,  por doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Relev\u00e2ncia do Banco Nacional de Doadores Volunt\u00e1rios de Medula \u00d3ssea - REDOME.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde!\r\nHoje quero falar sobre a doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea. Apesar de o Brasil possuir o terceiro maior banco de doadores de medula \u00f3ssea do mundo, com mais de 4,6 milh\u00f5es doadores, Ana Carolina Cavalieri Milanez, m\u00e9dica e filha de um grande amigo, tamb\u00e9m m\u00e9dico, Dr. Remegildo Gava Milanez, est\u00e1 \u00e0 espera de um doador de medula compat\u00edvel.\r\nAna Carolina mora em Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, e foi diagnosticada com uma doen\u00e7a rara, a anemia apl\u00e1stica, que limita a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sangu\u00edneas na medula \u00f3ssea, afetando diretamente os elementos que comp\u00f5em o sangue.\r\nPor causa da doen\u00e7a, Ana Carolina teve que interromper a especializa\u00e7\u00e3o em Psiquiatria que fazia em Campinas e precisa agora da ajuda de um doador de medula para poder continuar o tratamento e ficar curada.\r\nPara ser um doador no Brasil, basta procurar um hemocentro mais pr\u00f3ximo, munido de um documento de identidade. No hemocentro ser\u00e1 coletada uma pequena quantidade de sangue e os dados ser\u00e3o guardados no Registro Nacional de Doadores Volunt\u00e1rios de Medula \u00d3ssea, o REDOME.\r\n\u00c9 bem simples, e o doador fica apto a salvar vidas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Brasil e os Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e aos Deputados pelo apoio ao desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nHoje, venho destacar a aprova\u00e7\u00e3o do acordo entre Brasil e Estados Unidos sobre lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o - uma vit\u00f3ria para o nosso Pa\u00eds, que, a partir deste acordo, poder\u00e1 viabilizar comercialmente o Centro de Alc\u00e2ntara, e tamb\u00e9m uma vit\u00f3ria para o Governo, que conquista mais um feito em sua gest\u00e3o.\r\nO Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas prev\u00ea o lan\u00e7amento de foguetes, espa\u00e7onaves e sat\u00e9lites que usam tecnologia norte-americana a partir da base, mediante remunera\u00e7\u00e3o. O interesse dos Estados Unidos na base decorre da sua localiza\u00e7\u00e3o na Linha do Equador, o que reduz o consumo de combust\u00edvel dos foguetes e torna os lan\u00e7amentos mais baratos.\r\nTrata-se de uma luta antiga, de quase 20 anos, que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 conseguindo vencer. Isso vai fazer com que o Brasil seja inserido no mercado de lan\u00e7amento de sat\u00e9lites, o que vai abrir portas para uma s\u00e9rie de parcerias empresariais no setor e vai colocar o nosso Pa\u00eds em uma posi\u00e7\u00e3o melhor no debate internacional sobre coopera\u00e7\u00e3o espacial.\r\nParabenizo o Governo Bolsonaro por mais uma conquista. Parabenizo tamb\u00e9m os Parlamentares, que tiveram a sensibilidade de aprovar esse projeto que insere ainda mais o Brasil no mercado internacional e tamb\u00e9m amplia os investimentos no desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PREJU\u00cdZO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de reafirma\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Reitera\u00e7\u00e3o do apoio da oradora \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para lembrar que a Suprema Corte entra em uma fase decisiva para o futuro do processo criminal no Pa\u00eds.\r\nNesta semana, o Supremo Tribunal Federal se reunir\u00e1 para dar continuidade ao julgamento de a\u00e7\u00f5es que questionam a constitucionalidade da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A ideia \u00e9 julgar se os r\u00e9us podem ou n\u00e3o podem ser presos antes do fim do processo. A decis\u00e3o tomada dever\u00e1 ser seguida, obrigatoriamente, por todos os tribunais e por todos os ju\u00edzes do Pa\u00eds.\r\nCaso os Ministros decidam proibir a pris\u00e3o no curso do processo, o efeito ser\u00e1 imediato e milhares de presos ter\u00e3o a liberdade concedida. Entre eles est\u00e1 o ex-Presidente Lula, que foi condenado pela Justi\u00e7a no caso do triplex em Guaruj\u00e1 e foi enquadrado nos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Tamb\u00e9m ter\u00e3o direito \u00e0 liberdade at\u00e9 o fim do processo presos acusados por crimes como furto e at\u00e9 por delitos contra a vida, como latroc\u00ednios e homic\u00eddios, al\u00e9m de condenados por crimes sexuais, como estupro.\r\nEssa decis\u00e3o pode prejudicar profundamente o nosso Pa\u00eds, em especial os trabalhos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, uma vez que poder\u00e3o ser beneficiados 38 condenados pela opera\u00e7\u00e3o, de acordo com levantamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nQuero aproveitar esta oportunidade para, mais uma vez, elogiar o Governo, que luta pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e que defende, de forma veemente, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nVamos continuar lutando por mais projetos do Brasil e por menos projetos de poder.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, CUBA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), SA\u00daDE P\u00daBLICA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA BRASILEIRA (AMB).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa de submiss\u00e3o de m\u00e9dicos formados no exterior ao Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira - AMB fez um mapeamento no Congresso Nacional apontando quais s\u00e3o os Parlamentares que apoiam a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que trata da cria\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Eu sou a \u00fanica Parlamentar capixaba que aparece nesse ranking apoiando essa causa. Ser\u00e3o cerca de 1.800 profissionais cubanos reintegrados ao mercado de trabalho que poder\u00e3o atuar em atendimentos m\u00e9dicos.\r\nVale lembrar que defendo que os m\u00e9dicos com forma\u00e7\u00e3o no exterior fa\u00e7am o exame Revalida. A prova \u00e9 uma maneira de reafirmar os conhecimentos do profissional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas m\u00e9dicas brasileiras.\r\nContem com o meu apoio. A sa\u00fade p\u00fablica do nosso Brasil agradece!\r\nEu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PAINEL SOLAR FOTOVOLTAICO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Protesto contra a iniciativa da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Srs. Parlamentares.\r\nQuero hoje chamar a aten\u00e7\u00e3o para a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, a ANEEL, que est\u00e1 propondo taxar a energia solar produzida pelos pr\u00f3prios consumidores. Na realidade, ela visa reduzir a compensa\u00e7\u00e3o em cr\u00e9ditos para apenas 68%, o que seria como criar uma taxa de 32% em cima da produ\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 vivemos em um Pa\u00eds onde h\u00e1 tributos para tudo. O brasileiro j\u00e1 n\u00e3o aguenta a carga de impostos, tanto \u00e9 que est\u00e1 na pauta do Governo de Jair Bolsonaro a apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria. Mas a\u00ed vem a ANEEL e coloca em consulta p\u00fablica mais essa taxa sobre o valor da energia que o consumidor produz, principalmente a partir de pain\u00e9is solares.\r\nSe mais essa taxa se confirmar, al\u00e9m de ser um absurdo, haver\u00e1 grande falta de interesse na utiliza\u00e7\u00e3o do sistema solar de gera\u00e7\u00e3o de energia, o que causar\u00e1 um impacto muito grande na atratividade das instala\u00e7\u00f5es e dos projetos. Afinal, os custos de instala\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o baixos, e essa taxa simplesmente ir\u00e1 inviabilizar a iniciativa de produ\u00e7\u00e3o de energia solar, a energia limpa no Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, PRORROGA\u00c7\u00c3O, SEGURO-DEFESO, PESCADOR ARTESANAL, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Prorroga\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do prazo do seguro-defeso concedido aos pescadores artesanais atingidos pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Lan\u00e7amento da p\u00e1gina Mancha no Litoral,  destinada \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de dados a respeito das causas do desastre ambiental ocorrido na costa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo Federal publicou um decreto presidencial autorizando a prorroga\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o extraordin\u00e1ria do seguro-defeso para cerca de 60 mil pescadores artesanais afetados pelo vazamento de \u00f3leo ocorrido no Nordeste brasileiro. Infelizmente, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima, atingindo n\u00e3o somente \u00e1reas ambientais, que t\u00eam sido tomadas pelo derramamento de \u00f3leo, mas tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o de pescadores, que depende da atividade pesqueira para garantir o sustento de suas fam\u00edlias.\r\nDe acordo com o documento publicado, os per\u00edodos adicionais definidos, alinhados com o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, v\u00e3o de 1\u00ba de novembro a 31 de dezembro deste ano. Com isso, o Governo Federal deve desembolsar cerca de 59 milh\u00f5es de reais, no m\u00eas de novembro, podendo totalizar 130 milh\u00f5es de reais at\u00e9 o m\u00eas de dezembro. A medida anunciada \u00e9 destinada apenas aos pescadores que recebem o seguro-defeso mar\u00edtimo.\r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es da Marinha do Brasil, j\u00e1 foram recolhidos, desde o in\u00edcio das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s manchas de \u00f3leo no Nordeste, 2.700 quilos de res\u00edduos nos Estados de Alagoas, Pernambuco, Para\u00edba, Rio Grande do Norte e Cear\u00e1.\r\nDiante da situa\u00e7\u00e3o, foi lan\u00e7ada uma p\u00e1gina na Internet para agregar informa\u00e7\u00f5es sobre o surgimento das manchas. A p\u00e1gina Mancha no Litoral re\u00fane dados sobre o andamento das a\u00e7\u00f5es realizadas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e inclui informa\u00e7\u00f5es sobre a investiga\u00e7\u00e3o das causas do desastre. \r\nAproveito para deixar o meu alerta para seguirmos firmes nesse trabalho di\u00e1rio e incans\u00e1vel de preserva\u00e7\u00e3o do litoral brasileiro, que \u00e9 t\u00e3o maravilhoso e que nos orgulha tanto por atrair turistas do mundo inteiro. \r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Alerta \u00e0s autoridades competentes sobre o aumento das interna\u00e7\u00f5es de pacientes no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputado.\r\nSr. Presidente, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria, as interna\u00e7\u00f5es de pacientes com idade entre 10 e 14 anos bateram recorde nos \u00faltimos 10 anos e aumentaram em 10% as interna\u00e7\u00f5es no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Foram registrados quase 25 mil casos. Na faixa et\u00e1ria de 15 a 19 anos, foram mais de 130 mil as interna\u00e7\u00f5es, em 10 anos. Segundo especialistas, o principal motivo \u00e9 a cobran\u00e7a pela perfei\u00e7\u00e3o por parte dos pr\u00f3prios pais.\r\nTrata-se de uma situa\u00e7\u00e3o grave sobre a qual n\u00f3s temos que tomar provid\u00eancias s\u00e9rias.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sou favor\u00e1vel a este projeto, pois traz conceitos e defini\u00e7\u00f5es atualizados sobre posse, porte e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo.\r\nA partir de agora, haver\u00e1 menos burocracia para que quem preenche os requisitos tenha seu pedido de posse ou porte concedido. Com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, haver\u00e1 amplia\u00e7\u00e3o das categorias de agentes p\u00fablicos que ter\u00e3o direito ao porte de armas, como, por exemplo, as guardas municipais.\r\nApesar de facilitar o processo de aquisi\u00e7\u00e3o, posse e porte de armas de fogo, o projeto tamb\u00e9m promove o aumento das penas para crimes relacionados \u00e0 posse, ao porte, \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o e ao tr\u00e1fico de armas de fogo.\r\nSobre a posse de armas, houve um plebiscito, e 63% da popula\u00e7\u00e3o a aprovou. Ent\u00e3o, como pol\u00edticos, resta-nos regular essa decis\u00e3o popular.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Jair Bolsonaro diante de not\u00edcia falsa veiculada peloJornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o, a respeito do envolvimento do seu nome na investiga\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos.\r\nVenho aqui hoje dar o meu apoio ao Presidente Jair Bolsonaro, que vem sendo atacado covardemente pela Rede Globo. Mesmo sabendo que o Presidente estava em Bras\u00edlia, marcando presen\u00e7a em sess\u00e3o aqui neste mesmo plen\u00e1rio, a emissora divulgou em seu Jornal Nacional, no dia 29 de outubro, que o nome do Presidente estaria envolvido na investiga\u00e7\u00e3o do assassinato da Vereadora Marielle Franco.\r\nQue jornalismo \u00e9 este que, n\u00e3o satisfeito em atacar acintosamente a figura do nosso Presidente, ataca tamb\u00e9m a fam\u00edlia em todos os sentidos? \u00c9 lament\u00e1vel, pois a emissora, se tivesse um pouquinho mais de responsabilidade, poderia ajudar o Brasil no momento em que passamos por tantas mudan\u00e7as e a\u00e7\u00f5es, que s\u00f3 t\u00eam ajudado o Pa\u00eds no seu desenvolvimento.\r\nEstamos conseguindo diminuir os piores indicadores, como os de viol\u00eancia, de desemprego, mas a emissora n\u00e3o os divulga.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui a minha solidariedade ao Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Dra. Soraya Manato. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nVenho aqui hoje dar o meu apoio ao Presidente Jair Bolsonaro, que vem sendo atacado covardemente pela Rede Globo. Mesmo sabendo que o Presidente estava em Bras\u00edlia, marcando presen\u00e7a em sess\u00e3o aqui neste mesmo plen\u00e1rio, a Globo divulgou em seu Jornal Nacional, ontem, dia 29 de outubro, que o nome do Presidente estaria envolvido na investiga\u00e7\u00e3o do assassinato da Vereadora Marielle Franco.\r\nQue jornalismo \u00e9 este que, n\u00e3o satisfeito em atacar acintosamente a figura do nosso Presidente, ataca tamb\u00e9m a fam\u00edlia em todos os sentidos? \u00c9 lament\u00e1vel, pois a Rede Globo, se tivesse um pouquinho mais de responsabilidade e n\u00e3o olhasse somente para seus pr\u00f3prios interesses, poderia ajudar o Brasil no momento em que passamos por tantas mudan\u00e7as e a\u00e7\u00f5es, que s\u00f3 t\u00eam ajudado o Pa\u00eds no seu desenvolvimento.\r\nEstamos conseguindo diminuir os piores indicadores, como os de viol\u00eancia, de desemprego, mas a Globo n\u00e3o divulga. O que ela faz \u00e9 atacar o Presidente de forma s\u00f3rdida e descarada.\r\nEu, particularmente, n\u00e3o assisto aos programas da Globo, mas sei que \u00e9 uma das maiores emissoras do Pa\u00eds. Por isso, qualquer coisa dita ou divulgada nesta emissora \u00e9 como um enorme eco no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu pergunto aos senhores: onde estava a Rede Globo quando o antigo Governo roubava os cofres p\u00fablicos? Onde estava esse \"jornalismo s\u00e9rio\" - entre aspas - quando os filhos de Lula se transformaram em megaempres\u00e1rios?\r\nS\u00e3o tantas as perguntas que n\u00e3o caberiam aqui.\r\nMas, agora, pensando nos seus interesses econ\u00f4micos pr\u00f3prios, a Rede Globo diz que faz um \"jornalismo com seriedade e responsabilidade\".\r\n\u00c9 uma pena, Rede Globo, porque o Brasil est\u00e1 precisando de trabalho em prol dos brasileiros, e voc\u00eas est\u00e3o jogando contra todos n\u00f3s, pensando no seu pr\u00f3prio umbigo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO SERVIDOR P\u00daBLICO. \r\nHOMENAGEM, SERVIDOR P\u00daBLICO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), MARIA MADALENA DA SILVA, MOURIVAL MONTEIRO COSTA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Servidor P\u00fablico. Sauda\u00e7\u00f5es aos servidores p\u00fablicos brasileiros, especialmente aos do Estado do Esp\u00edrito Santo, e aos funcion\u00e1rios da C\u00e2mara dos Deputados,\r\nMaria Madalena da Silva e Mourival Monteiro Costa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, no dia 28 de outubro \u00e9 comemorado o Dia do Servidor P\u00fablico.\r\nEu queria prestar a minha homenagem a todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Brasil, em especial os do meu Estado do Esp\u00edrito Santo, a Sra. Maria Madalena da Silva e o Sr. Mourival Monteiro Costa, nossos funcion\u00e1rios aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que nos tratam muito bem, com muito carinho.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REDU\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS, SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (SELIC), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, a Taxa SELIC, pelo Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM do Banco Central. Realiza\u00e7\u00e3o de reformas necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares.\r\nMais uma vez, quero aplaudir a pol\u00edtica econ\u00f4mica implantada pelo Governo Federal. Ontem, o Banco Central reduziu, mais uma vez, a taxa b\u00e1sica de juros da economia. A SELIC est\u00e1 no menor n\u00edvel desde o in\u00edcio da s\u00e9rie hist\u00f3rica, em 1986.\r\nA redu\u00e7\u00e3o da taxa SELIC estimula a economia, porque os juros menores barateiam o cr\u00e9dito e incentivam a produ\u00e7\u00e3o e o consumo. Isso reflete diretamente no bolso e na vida do cidad\u00e3o brasileiro, que ter\u00e1, a partir de agora, mais facilidade para aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria ou de um ve\u00edculo. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. \u00c9 bom para a rentabilidade de aplica\u00e7\u00f5es financeiras, para o est\u00edmulo aos investimentos e para a cria\u00e7\u00e3o de empregos. \r\nSenhores, a redu\u00e7\u00e3o da SELIC \u00e9 positiva como um todo. Esse c\u00edrculo virtuoso pode ajudar na recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Entretanto, precisamos focar na continuidade das reformas estruturais. Aprovamos a reforma da Previd\u00eancia e, agora, vamos seguir com a reforma administrativa e com a reforma tribut\u00e1ria. Al\u00e9m disso, ontem, numa Comiss\u00e3o Especial da qual fiz parte, aprovamos a atualiza\u00e7\u00e3o do novo marco do saneamento b\u00e1sico.\r\nEsse \u00e9 o Brasil que todos n\u00f3s queremos. \r\nEu gostaria que este pronunciamento fosse inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NOVEMBRO AZUL, HOMEM, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Novembro Azul, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o dos homens sobre a import\u00e2ncia do exame de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, estamos em novembro e este \u00e9 o m\u00eas em que nos unimos para alertar os homens sobre a gravidade do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Por ser uma doen\u00e7a silenciosa e pelo preconceito de homens em n\u00e3o realizar os exames preventivos, \u00e9 a segunda causa de morte mais comum no sexo masculino no Brasil. Por dia, morrem 42 homens em decorr\u00eancia do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata e aproximadamente 3 milh\u00f5es vivem com a doen\u00e7a no Brasil, segundo a Sociedade Brasileira de Urologia.\r\nA campanha Novembro Azul, al\u00e9m de alertar sobre o perigo do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, faz o alerta tamb\u00e9m sobre a necessidade de os homens realizarem consultas m\u00e9dicas preventivas e cuidarem mais da sa\u00fade.\r\nPor isso, homens, aproveitem a campanha do Novembro Azul e fa\u00e7am os exames preventivos necess\u00e1rios.\r\nMulheres, ajudem seus companheiros, maridos e filhos a fazerem o exame.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputada Dra. Soraya Manato.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nEstamos em novembro. Este \u00e9 o m\u00eas em que nos unimos para alertar os homens sobre a gravidade do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Por ser uma doen\u00e7a silenciosa e pelo preconceito de homens n\u00e3o realizarem os exames preventivos, \u00e9 a segunda causa de morte mais comum entre o sexo masculino no Brasil, perdendo apenas para o c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma.\r\nPor dia, morrem 42 homens em decorr\u00eancia do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata e aproximadamente 3 milh\u00f5es vivem com a doen\u00e7a no Brasil, segundo a Sociedade Brasileira de Urologia.\r\nA campanha Novembro Azul, al\u00e9m de alertar sobre o perigo do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, faz o alerta tamb\u00e9m sobre a necessidade de os homens realizarem consultas m\u00e9dicas preventivas e cuidarem mais da sa\u00fade.\r\nPor isso, homens, aproveitem a campanha do Novembro Azul e fa\u00e7am os exames preventivos necess\u00e1rios. Mulheres ajudem seus companheiros, maridos, amigos, filhos nessa tarefa.\r\nMeu marido, o Manato, j\u00e1 fez seus exames. E voc\u00ea, j\u00e1 marcou sua consulta com o urologista?\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CARIACICA (ES), REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE ENFRENTAMENTO \u00c0 CRIMINALIDADE VIOLENTA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Sucesso do projeto-piloto Em Frente, Brasil, lan\u00e7ado pelo Governo Federal para enfrentamento \u00e0 criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cidade de Cariacica, localizada na regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, teve uma redu\u00e7\u00e3o de 11% no n\u00famero de homic\u00eddios. Isso ocorreu porque Cariacica foi uma cidades escolhidas para receber o projeto-piloto Em Frente, Brasil.\r\nEsse projeto, de autoria do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, conseguiu reduzir em 47% os assassinatos nas cidades nas quais foi instalado.\r\nO Em Frente, Brasil prop\u00f5e uma nova estrutura para as pol\u00edticas p\u00fablicas de Estado, direcionada ao combate da criminalidade violenta, com foco nos territ\u00f3rios, a partir da implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es customizadas \u00e0s realidades regionais.\r\nEsse \u00e9 mais um projeto do Governo Jair Bolsonaro que vem trazendo resultados positivos para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Parlamentares, boa tarde!\r\nA cidade de Cariacica, localizada na regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, teve uma redu\u00e7\u00e3o de 11% no n\u00famero de homic\u00eddios. Isso porque Cariacica foi uma das cidades escolhidas para receber o projeto-piloto Em Frente, Brasil. \r\nEsse projeto, de autoria do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, conseguiu reduzir em 47% os assassinatos nas cidades nas quais foi instalado. Al\u00e9m de Cariacica, em Ananindeua, no Par\u00e1, a redu\u00e7\u00e3o foi de 73%; em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, a queda foi de 59%; e em Paulista, S\u00e3o Paulo, a redu\u00e7\u00e3o foi de 25%, quando comparado com os meses de setembro e outubro de 2018. A \u00fanica cidade que n\u00e3o conseguiu atingir \u00edndice de redu\u00e7\u00e3o foi S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, no Paran\u00e1, devido a uma disputa de fac\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nO Em Frente, Brasil prop\u00f5e uma nova estrutura para as pol\u00edticas p\u00fablicas de Estado, direcionadas ao combate da criminalidade violenta com foco nos territ\u00f3rios, a partir da implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es customizadas \u00e0s realidades regionais.\r\nEsse \u00e9 mais um projeto do Governo de Jair Bolsonaro que vem trazendo resultados positivos para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, M\u00c9DICO, GRADUA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m quero falar da responsabilidade deste Plen\u00e1rio, na hora da vota\u00e7\u00e3o, na segunda-feira, dessa MP.\r\nN\u00f3s da Frente Parlamentar da Medicina, n\u00f3s m\u00e9dicos temos maior responsabilidade perante a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o podemos deixar que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre seja atendida por m\u00e9dicos que n\u00e3o sabemos como se formaram no exterior, n\u00e3o podemos deixar a popula\u00e7\u00e3o na m\u00e3o dessas pessoas cuja avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhecemos.\r\nN\u00f3s da Frente Parlamentar da Medicina n\u00e3o vamos permitir que m\u00e9dico sem CRM consulte os brasileiros. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade. E n\u00f3s m\u00e9dicos temos como responder a esses Deputados que querem fazer pol\u00edtica em cima da medicina.\r\nV.Exas. querem enterrar a medicina. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=360&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, ESPIRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Deslocamento de militares da Marinha do Brasil ao Estado do Esp\u00edrito Santo, para monitoramento da poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o costeira pelo vazamento de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Deputado. Boa tarde a todos.\r\nO Esp\u00edrito Santo j\u00e1 est\u00e1 em alerta, caso o \u00f3leo que atingiu boa parte da costa nordestina brasileira chegue \u00e0s nossas praias. O Governo Federal enviou hoje 85 militares, que j\u00e1 chegaram ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Mateus, regi\u00e3o norte do Estado.\r\nEstes militares da Marinha do Brasil ir\u00e3o atuar no monitoramento e na retirada das manchas de \u00f3leo. O envio da tropa \u00e9 em car\u00e1ter preventivo. Este derramamento de petr\u00f3leo, que j\u00e1 atingiu 286 locais e afetou pelo menos 14 unidades de conserva\u00e7\u00e3o da costa brasileira, matou animais e est\u00e1 prejudicando a economia da regi\u00e3o.\r\nAgora que corre o risco de chegar \u00e0 costa do Esp\u00edrito Santo, coincide com a semana em que o desmoronamento da barragem da SAMARCO em Mariana, Minas Gerais, completa 4 anos, desastre de grandes propor\u00e7\u00f5es que atingiu o Rio Doce, causando estragos em cidades mineiras e capixabas.\r\nAs autoridades federais est\u00e3o no curso das investiga\u00e7\u00f5es para encontrar o verdadeiro culpado, que dever\u00e1 arcar com todos os preju\u00edzos causados por este desastre.\r\nSr. Presidente. gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, JURISPRUD\u00caNCIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Expectativa de manuten\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje ocorrer\u00e1, no Supremo Tribunal Federal, o julgamento que vai determinar a perman\u00eancia ou n\u00e3o da atual regra sobre a pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Espero que os Ministros Gilmar Mendes, Celso de Mello e Dias Toffoli e a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, que ainda n\u00e3o se manifestaram no julgamento, tenham a sensibilidade em votar com o Brasil.\r\nFica o alerta para a popula\u00e7\u00e3o. O resultado deve afetar milhares de condenados, entre eles, o ex-Presidente Lula, preso desde 7 de abril do ano passado na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, ap\u00f3s ser condenado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex localizado em Guaruj\u00e1, S\u00e3o Paulo. A mesma decis\u00e3o dar\u00e1 liberdade tamb\u00e9m ao ex-Ministro Jos\u00e9 Dirceu e aos ex-executivos de empreiteiras que foram presos pela opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Segundo dados do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, o julgamento ter\u00e1 impacto na situa\u00e7\u00e3o de 4.800 condenados presos com base em decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que autorizou a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nAs pris\u00f5es sempre se deram em primeira inst\u00e2ncia no Brasil. A segunda inst\u00e2ncia passou a ocorrer a partir de 1973, com a Lei Fleury, da ditadura, imposta para livrar da cadeia o delegado S\u00e9rgio Paranhos Fleury.\r\nEssa regra foi suspensa em 2009, pelo STF, em cima do mensal\u00e3o. Em 2016, em clima de Lava Jato, o STF votou \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, com o placar de 6 a 5. Agora que voltou a ser discutida pelo Tribunal, h\u00e1 Ministros que sustentam a constitucionalidade da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e outros que a consideram inconstitucional.\r\nConcluindo, se ju\u00edzes da mesma Corte, isto \u00e9, com o mesmo conhecimento jur\u00eddico, chegam a interpreta\u00e7\u00f5es completamente diferentes, a decis\u00e3o passa a ser puramente pol\u00edtica.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer a este Plen\u00e1rio a aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, ontem, da PEC que cria a Pol\u00edcia Penal, que ser\u00e1 composta por profissionais que v\u00e3o atuar na seguran\u00e7a de penitenci\u00e1rias e pres\u00eddios.\r\nOs cargos ser\u00e3o preenchidos por concurso e pelos atuais agentes penitenci\u00e1rios.\r\nFico feliz com essa aprova\u00e7\u00e3o. Essa era uma PEC que sempre defendi nesta Casa, assim como o fez o ex-Deputado Federal Carlos Manato.\r\nParab\u00e9ns a todos os que votaram a favor dessa proposta!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, DEFESA.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA),, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Governo Federal pelo encaminhamento ao Congresso Nacional de conjunto de medidas de ajuste fiscal. Conclama\u00e7\u00e3o aos m\u00e9dicos brasileiros para mobiliza\u00e7\u00e3o contra a emenda apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, com vista ao exerc\u00edcio profissional de portadores de diplomas expedidos por institui\u00e7\u00f5es estrangeiras, n\u00e3o registrados no Conselho Regional de Medicina - CRM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar o Governo Federal, que entregou esta semana, ao Presidente do Congresso Nacional, um pacote de medidas elaborado pela equipe econ\u00f4mica para ajustar as contas p\u00fablicas com um mecanismo permanente de controle dos benef\u00edcios fiscais concedidos pela Uni\u00e3o. As mudan\u00e7as previstas nas medidas alteram o pacto federativo em fundos p\u00fablicos e nas regras das contas p\u00fablicas, algumas delas emergenciais.\r\nO pacote econ\u00f4mico vai prever a\u00e7\u00f5es com o objetivo de melhorar as contas do Governo, dos Estados e Munic\u00edpios, simplificar procedimentos e estimular o crescimento da economia, visando \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos. Para abrir espa\u00e7o no teto de gastos p\u00fablicos, nos pr\u00f3ximos anos, o Governo tamb\u00e9m deve propor o refor\u00e7o fiscal. \r\nParabenizo o Presidente Jair Bolsonaro, o Ministro da Economia Paulo Guedes e toda a sua equipe econ\u00f4mica, que est\u00e1 cuidando do dinheiro p\u00fablico para reerguer a economia do Pa\u00eds. \r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, quero pedir a todos os m\u00e9dicos do nosso Pa\u00eds que fiquem atentos, porque na ter\u00e7a-feira ser\u00e1 pautada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019. N\u00f3s m\u00e9dicos parlamentares, membros da Frente Parlamentar da Medicina, estamos atentos a essa medida provis\u00f3ria que pode acarretar muitos preju\u00edzos tanto para a popula\u00e7\u00e3o brasileira como para a carreira m\u00e9dica no Brasil. Ponto importante \u00e9 uma emenda que d\u00e1 a Estados e Munic\u00edpios a liberdade de contratar m\u00e9dicos formados por institui\u00e7\u00f5es internacionais, m\u00e9dicos que poder\u00e3o trabalhar no Brasil sem CRM, enquanto n\u00f3s m\u00e9dicos brasileiros, que nos sacrificamos tanto para nos formar, que cursamos 6 anos de faculdade e outros 5 ou 6 anos de resid\u00eancia m\u00e9dica, vamos ser colocados em segundo plano.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a. N\u00f3s vamos trabalhar incessantemente para que essa emenda n\u00e3o seja aprovada neste plen\u00e1rio, mas pedimos que fiquem atentos, que procurem vir a Bras\u00edlia nos ajudar a defender a classe m\u00e9dica. A colabora\u00e7\u00e3o de todos ser\u00e1 muito importante, e eu desde j\u00e1 agrade\u00e7o por ela.\r\nRessalto que n\u00f3s n\u00e3o estamos parados, n\u00f3s estamos trabalhando muito. Somos poucos neste Congresso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de m\u00e9dicos no Brasil, aos quais representamos, mas estamos atentos a todas as articula\u00e7\u00f5es que aqui acontecem. O Ministro da Sa\u00fade Luiz Henrique Mandetta e o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e3o conosco nesta luta. Eles nos apoiam e d\u00e3o todas as prerrogativas de que precisamos para defender a classe m\u00e9dica.\r\nMais uma vez, pe\u00e7o que fiquem atentos e que tamb\u00e9m nos mantenham informados de todas as articula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o acontecendo nos Estados, principalmente nos Estados do Brasil que fazem fronteira com os pa\u00edses em que as faculdades de medicina proliferam de maneira est\u00fapida e irrespons\u00e1vel, formando m\u00e9dicos sem qualquer qualifica\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja cuidada por pessoas sem qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, deixo um desafio aos Deputados que defendem o trabalho desse tipo de m\u00e9dico sem qualifica\u00e7\u00e3o no Brasil: deixem que seu filho, neto, esposa, pai ou m\u00e3e sejam cuidados por m\u00e9dicos sem qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nM\u00e9dicos formados fora podem vir para o Brasil, mas t\u00eam que fazer o REVALIDA, t\u00eam que estar inscritos no Conselho Regional de Medicina. N\u00f3s apoiamos o REVALIDA, mas n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir m\u00e9dicos sem CRM trabalhando no Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\n.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Inconformismo com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Apoio da oradora \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel a decis\u00e3o tomada pelo Supremo Tribunal Federal na semana passada. Infelizmente, deu-se uma reviravolta no Direito Penal brasileiro. A partir de agora, os r\u00e9us condenados s\u00f3 poder\u00e3o ser presos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, ou seja, depois de esgotados todos os recursos. \r\nCom esta decis\u00e3o, v\u00e1rios presos poder\u00e3o ser libertados, como aconteceu com o ex-Presidente Lula, condenado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, no caso do tr\u00edplex localizado no Guaruj\u00e1, em S\u00e3o Paulo; com o ex-Presidente do PSDB Eduardo Azeredo, condenado pelo mensal\u00e3o tucano; e com o petista Jos\u00e9 Dirceu, condenado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Outros ainda aguardam a libera\u00e7\u00e3o para terem a liberdade decretada, ap\u00f3s esta nova jurisprud\u00eancia do Supremo com rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da pena.\r\nAmigos, estamos \u00e0 beira do caos. Esta decis\u00e3o \u00e9 uma vergonha para nosso Pa\u00eds. O pior de tudo \u00e9 que j\u00e1 estamos sentindo na pele os impactos desta decis\u00e3o.\r\nNo dia seguinte ao julgamento, a Bolsa despencou 2% e fechou abaixo dos 108 mil pontos. O d\u00f3lar comercial disparou, tendo ultrapassado 4,13 reais. Segundo o IBOVESPA, principal \u00edndice da Bolsa de Valores brasileira, a decis\u00e3o do STF trouxe inseguran\u00e7a jur\u00eddica e potencial instabilidade \u00e0 pol\u00edtica futura. \u00c9 muito triste isso, pois o Governo Federal luta incessantemente para que nosso Pa\u00eds avance, para que progrida.\r\nN\u00e3o quero ver bandido debochando da cara da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos permitir isso!\r\nQueremos um Brasil melhor, um Brasil que combata a corrup\u00e7\u00e3o e zele pela nossa imagem, para atrairmos novos investidores.\r\nN\u00e3o vamos nos calar. N\u00e3o vamos permitir que esta decis\u00e3o afunde nosso Pa\u00eds. Vamos reverter, no Congresso Nacional, esta situa\u00e7\u00e3o. Quero que a popula\u00e7\u00e3o brasileira conte comigo nesta luta, que n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil. Jamais vou desistir do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. Continuarei defendendo incansavelmente a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, TEMPESTADE, ALEGRE (ES), \u00c1REA RURAL, ESCOLA, DEFESA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Danos provocados por tempestade no Munic\u00edpio de Alegre, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nesta semana, na segunda-feira, a cidade de Alegre, Munic\u00edpio do sul do Estado do Esp\u00edrito Santo, sofreu uma enorme devasta\u00e7\u00e3o, devido a uma forte tempestade. Ainda h\u00e1 pontos no Munic\u00edpio sem energia el\u00e9trica e alguns lugares na zona rural de dif\u00edcil acesso. V\u00e1rios telhados se desprenderam, e o principal destelhamento ocorreu na escola de tempo integral Aristeu Aguiar, Escola Viva. Diversas \u00e1rvores foram arrancadas pela for\u00e7a dos ventos. Eu me solidarizo com as fam\u00edlias alegrenses e solicito a visita, se poss\u00edvel, da Defesa Civil nacional.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, F\u00c9RIAS, JUIZ DE DIREITO, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, PROCURADOR, ADICIONAL DE F\u00c9RIAS, ABONO DE F\u00c9RIAS, DESPESA P\u00daBLICA, PODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa para extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os Parlamentares.\r\nA grande maioria dos trabalhadores brasileiros tem direito a 30 dias de f\u00e9rias. Mas h\u00e1 algumas categorias em nosso Pa\u00eds que s\u00e3o privilegiadas, como n\u00f3s aqui neste Parlamento, ju\u00edzes, promotores e procuradores. Esses profissionais, como j\u00e1 disse, s\u00e3o privilegiados e, al\u00e9m de muitas outras garantias, t\u00eam direito a 60 dias de f\u00e9rias remuneradas por ano. Isso significa que o Governo tem que desembolsar cerca de 4 bilh\u00f5es de reais ao ano para o pagamento do adicional de um ter\u00e7o de f\u00e9rias e do abono pecuni\u00e1rio, a popular venda de f\u00e9rias.\r\nEm 2018, somente com o pagamento do adicional de um ter\u00e7o de f\u00e9rias pelo Judici\u00e1rio Federal, foi desembolsada a quantia de 578 milh\u00f5es de reais. E, no Minist\u00e9rio P\u00fablico federal, foram gastos 110 milh\u00f5es de reais com o adicional de f\u00e9rias.\r\nPrecisamos focar na reforma administrativa para reduzir a diferen\u00e7a que existe hoje entre as regras para quem trabalha no setor p\u00fablico e o empregado da iniciativa privada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), DEFESA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Apoio \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, temos que comemorar uma vit\u00f3ria para o Brasil. Por 50 votos favor\u00e1veis e 12 contr\u00e1rios, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara dos Deputados aprovou a admissibilidade da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que permite a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Espero que os Parlamentares no plen\u00e1rio tenham a mesma consci\u00eancia e votem com o Brasil.\r\nPris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, ESPIRITO SANTO (ESTADO), ENCHENTE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, de investimentos em a\u00e7\u00f5es de planejamento urbano para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos do excesso de chuvas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Srs. Parlamentares.\r\nH\u00e1 mais de 1 semana, a chuva castiga o Esp\u00edrito Santo. Mais de 1.800 pessoas est\u00e3o fora de casa por causa dos temporais; 4 pessoas j\u00e1 morreram - 3 por soterramento e 1 por afogamento -; 6 Munic\u00edpios decretaram situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia; 16 Munic\u00edpios est\u00e3o em estado de alerta, segundo a Defesa Civil do Estado, por causa do risco de deslizamentos de terra; 68 Munic\u00edpios est\u00e3o sob risco de eventuais impactos decorrentes do tempo severo. As consequ\u00eancias dessas chuvas no Estado s\u00e3o dram\u00e1ticas. Al\u00e9m das mortes, das pessoas desalojadas e desabrigadas, est\u00e3o ocorrendo deslizamentos de terra e alagamentos, o que prejudica o fluxo de ve\u00edculos nas ruas, na BR-101 e na BR-262. Casas foram invadidas por \u00e1gua suja e contaminada e rios est\u00e3o transbordando.\r\nMas n\u00e3o vamos culpar apenas S\u00e3o Pedro. Tudo poderia ser evitado se as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o fossem mais atentas e n\u00e3o cometessem erros que j\u00e1 s\u00e3o recorrentes. Essas \u00e1reas s\u00e3o ocupadas ilegalmente. H\u00e1 omiss\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, aus\u00eancia de redes de drenagem e uma infinidade de problemas que, a cada chuva, vemos nos notici\u00e1rios. Al\u00e9m disso, h\u00e1 descaso da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o com o ambiente em que vive.\r\nFa\u00e7o um alerta aos governantes: \u00e9 preciso investir urgentemente em solu\u00e7\u00f5es com planejamento, para que trag\u00e9dias como a que estamos revivendo no Estado deixem de virar manchete de jornal a cada chuva.\r\nEu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA (NAV BRASIL), CRIA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro  pela cria\u00e7\u00e3o da empresa estatal NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o Governo Federal pela cria\u00e7\u00e3o da primeira estatal federal, a NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea, respons\u00e1vel pelo controle do espa\u00e7o a\u00e9reo do Pa\u00eds. Essa ser\u00e1 a primeira empresa p\u00fablica criada pela Uni\u00e3o desde 2013.\r\nA NAV ser\u00e1 vinculada ao Minist\u00e9rio da Defesa, por meio do Comando da Aeron\u00e1utica, e herdar\u00e1 cerca de 2 mil empregados da INFRAERO que j\u00e1 atuam na \u00e1rea de controle de tr\u00e1fego.\r\nParab\u00e9ns ao Governo Bolsonaro!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TORINO MARQUES, CAPIT\u00c3O ASSUM\u00c7\u00c3O, DEPUTADO ESTADUAL, JONAS NOGUEIRA, VICE-PREFEITO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos Deputados Estaduais do Esp\u00edrito Santo, Torino Marques e Capit\u00e3o Assum\u00e7\u00e3o; do Vice-Prefeito de Cachoeiro de Itapemirim, Jonas Nogueira, e do acad\u00eamico de Medicina, Estev\u00e3o Albuquerque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Deputado Hildo Rocha.\r\nEsta semana, Deputado, eu tive o prazer de receber neste Parlamento os Deputados Estaduais Torino Marques e Capit\u00e3o Assum\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m tivemos a grata presen\u00e7a do Vice-Prefeito de Cachoeiro de Itapemirim, o Sr. Jonas Nogueira.\r\nPor falar em cachoeirense, estamos aqui com nosso amigo, acad\u00eamico de Medicina, que veio para um congresso m\u00e9dico aqui em Bras\u00edlia, o Estev\u00e3o Albuquerque, filho do Sr. Adonai Machado Albuquerque. Meus parab\u00e9ns, querido amigo! E parab\u00e9ns, Sr. Adonai, pelo filho que o senhor tem!\r\nParab\u00e9ns aos cachoeirenses e aos capixabas!\r\nMuito obrigada, nobre Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), DOCUMENTO DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da carteirinha estudantil digital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos.\r\nAgora alunos de todo o Brasil podem adquirir suas carteirinhas estudantis em ambiente digital e de forma totalmente gratuita. A nova carteirinha, al\u00e9m de ser gratuita, evita a impress\u00e3o de papel e reduz a burocracia, uma vez que ser\u00e1 acessada por aplicativo no celular. O bom disso tudo \u00e9 que os estudantes v\u00e3o poder pagar meia entrada em shows, teatros e outros eventos culturais sem que isso gere custo extra para o aluno, ao contr\u00e1rio do que acontece hoje.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Presidente Jair Bolsonaro e ao MEC pela sacada de intelig\u00eancia que ir\u00e1 facilitar a vida de todos os estudantes brasileiros.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A ESTADUAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, COMARCA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada extin\u00e7\u00e3o de comarcas no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje, quero destacar aqui neste plen\u00e1rio a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao poss\u00edvel fechamento de comarcas de unidades judiciais no Esp\u00edrito Santo. Esse assunto j\u00e1 \u00e9 discutido h\u00e1 um tempo pelo Tribunal de Justi\u00e7a do meu Estado, e foi criada recentemente uma comiss\u00e3o, por determina\u00e7\u00e3o do CNJ, para avaliar em quais Munic\u00edpios poderia haver integra\u00e7\u00e3o entre as unidades.\r\nV\u00e1rios estudos ainda est\u00e3o sendo feitos, com base em legisla\u00e7\u00f5es, que, inclusive, estabelecem os crit\u00e9rios para que comarcas sejam incorporadas. Os crit\u00e9rios levam em conta, por exemplo, o n\u00famero de habitantes das cidades e n\u00famero de processos em tramita\u00e7\u00e3o.\r\nPenso que, independente do que trazem as leis, temos que levar em conta as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, que deixar\u00e1 de ter um f\u00f3rum f\u00edsico mais pr\u00f3ximo de suas casas e ter\u00e1 que se locomover a outras cidades para dar entrada em processos judiciais. O impacto na vida dos capixabas ser\u00e1 imenso com a retirada das comarcas nos Munic\u00edpios. N\u00e3o concordo em deixar a popula\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 tem o f\u00e1cil acesso ao servi\u00e7o da Justi\u00e7a, ficar desatendida.\r\nEspero que os desembargadores e os ju\u00edzes do Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo tenham a sensibilidade de definir essa integra\u00e7\u00e3o de maneira coerente e sensata, pois n\u00e3o podemos admitir que os moradores dos Munic\u00edpios envolvidos tenham que percorrer dist\u00e2ncias consider\u00e1veis para solucionar assuntos jur\u00eddicos, sendo que poderiam resolv\u00ea-los em unidades judiciais no pr\u00f3prio Munic\u00edpio onde moram. Isso \u00e9 um retrocesso no nosso Estado.\r\nComo Deputada Federal e representante do povo capixaba, n\u00e3o posso apoiar essa decis\u00e3o que vai na contram\u00e3o dos anseios da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o contem comigo! A\u00e7\u00f5es que prejudicam a popula\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o apoio!\r\nSr. Presidente, quero que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), ALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao modelo do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, no Governo da ex-Presidente Dilma, com o argumento de que faltavam m\u00e9dicos no Brasil, foi autorizada a abertura de in\u00fameras escolas m\u00e9dicas no Pa\u00eds, para que facilitasse o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica e que esse m\u00e9dicos chegassem ao interior.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o de todos para que o fato de que o m\u00e9dico precisa de estrutura e de uma equipe de profissionais para garantir uma boa atua\u00e7\u00e3o, beneficiando a popula\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9 interiorizar uma medicina de qualidade.\r\nAs medidas do Governo Dilma fizeram com que hoje tenhamos 340 escolas m\u00e9dicas no Pa\u00eds. Entre janeiro de 2010 e novembro de 2019, foi autorizada a abertura de 163 institui\u00e7\u00f5es desse tipo.\r\nDessas 163 institui\u00e7\u00f5es, 48 s\u00e3o p\u00fablicas, e 115 s\u00e3o privadas. Ent\u00e3o, em 9 anos, o n\u00famero de escolas privadas de medicina aumentou 2,5 vezes mais do que o n\u00famero de escolas p\u00fablicas. S\u00e3o cerca de 120 mil estudantes, pagando em m\u00e9dia 7.500 reais por m\u00eas. Formam-se 24 mil novos m\u00e9dicos no Brasil por ano.\r\nCom a manuten\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria do Governo Federal para a abertura de novos cursos m\u00e9dicos no Pa\u00eds, os empres\u00e1rios agora querem ganhar dinheiro com o REVALIDA. Eles querem alterar os efeitos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o - LDB e permitir que escolas privadas realizem o processo que hoje s\u00f3 \u00e9 permitido \u00e0s escolas p\u00fablicas.\r\nA LDB est\u00e1 em vigor h\u00e1 mais de 20 anos. Ela tem o cuidado de restringir o processo de valida\u00e7\u00e3o, e essa miss\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Estado. Sen\u00e3o, seria o mesmo que permitir que autoescolas emitissem carteiras de habilita\u00e7\u00e3o, ou ag\u00eancias de viagem emitissem passaporte. Precisamos, no processo do REVALIDA, de isonomia, seguran\u00e7a, transpar\u00eancia e impessoalidade, que s\u00e3o caracter\u00edsticas exigidas de institui\u00e7\u00f5es do Estado, isto \u00e9, medicina realizada em escola p\u00fablica. Se n\u00e3o for assim, perderemos o controle sobre as regras que estabelecem o limite entre o certo e o errado. \u00c9 entregar uma responsabilidade que poder\u00e1 afetar a sa\u00fade e a vida de milh\u00f5es de pessoas.\r\nEsse \u00e9 o nosso protesto para o tipo de REVALIDA que foi aprovado hoje na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA grande maioria dos m\u00e9dicos faz faculdade de medicina no exterior porque n\u00e3o consegue passar nos vestibulares no Brasil. Os estudantes de medicina ficam 1 ano estudando para passar no vestibular mais dif\u00edcil do Pa\u00eds. Eles v\u00e3o para o exterior e nem prova precisam fazer. N\u00e3o \u00e9 por causa de dinheiro, como muitos Deputados aqui falam. \u00c9 porque eles querem facilidade. No Brasil, um m\u00e9dico estuda no m\u00ednimo 11 a 12 anos, sofrendo todos os tipos de estresse, para oferecer essa medicina que os Deputados procuram no Einstein e no S\u00edrio-Liban\u00eas.\r\nEu quero ver um Deputado se consultar ou ser operado por um m\u00e9dico desses. N\u00e3o, eles v\u00e3o para o S\u00edrio-Liban\u00eas, com m\u00e9dicos que, al\u00e9m de estudar 11 anos no Brasil, ficam mais 5 anos no exterior. \u00c9 essa a medicina que voc\u00eas querem! Voc\u00eas querem dar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira medicina de quinta categoria, enquanto voc\u00eas v\u00e3o para os melhores do Pa\u00eds, que s\u00e3o Einstein e S\u00edrio-Liban\u00eas.\r\nEu acho um absurdo o que aconteceu hoje!\r\nO m\u00e9dico n\u00e3o \u00e9 corporativista, n\u00e3o. O m\u00e9dico trabalha muito, e pelo que ele trabalha e estuda, ganha muito pouco.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou aqui para falar sobre um projeto de lei da nossa querida Deputada Daniela do Waguinho, aqui presente, aprovado na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, que institui o dia 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose. Esse projeto \u00e9 muito importante no sentido de conscientizar as mulheres, porque essa \u00e9 uma doen\u00e7a pr\u00f3pria delas, sobre esse problema t\u00e3o grave e que afeta milh\u00f5es de mulheres. Essa doen\u00e7a pode causar incapacidade tanto em casa quanto no trabalho, problemas de relacionamento afetivo com o parceiro, al\u00e9m de infertilidade. \r\nEsse projeto faz com que os Estados, os Munic\u00edpios e a pr\u00f3pria Uni\u00e3o se mobilizem para tratar desse mal, que afeta tantas mulheres e causa tantos problemas psicossociais e f\u00edsicos. Com a institui\u00e7\u00e3o desse dia 13 de mar\u00e7o, vamos fazer com que cada vez mais possamos implementar pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam a essas mulheres que s\u00e3o t\u00e3o traumatizadas e sofrem tanto com essa doen\u00e7a.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 \"sim\" ao projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, FIM, POBREZA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Natureza demag\u00f3gica da avoca\u00e7\u00e3o, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, da responsabilidade pela cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES; do Programa Bolsa Fam\u00edlia e do Programa Luz para Todos. Inconsist\u00eancia de afirma\u00e7\u00f5es sobre a retirada, pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica, de 36 milh\u00f5es de brasileiros da linha de pobreza. Condena\u00e7\u00e3o judicial do ex-Presidente por pr\u00e1tica dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Com revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nO condenado em segunda inst\u00e2ncia Lula, liberado no in\u00edcio do m\u00eas pelo STF, logo reuniu alguns de seus pares e, ao pegar o microfone, j\u00e1 foi fazendo a defesa dos \"pobres marginais\" que roubam celular do cidad\u00e3o de bem. Essa declara\u00e7\u00e3o me causa indigna\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o causa surpresa, j\u00e1 que esse condenado passou a vida distribuindo mentiras e se apoderando de bens que n\u00e3o lhe pertenciam.\r\nUma de suas grandes mentiras \u00e9 sobre a cria\u00e7\u00e3o do FIES, que o PT jura que foi obra de Lula. O FIES, minha gente, foi criado em 1975, pelo Governo do General Ernesto Geisel, e foi reformulado em 1999, durante o Governo de Fernando Henrique Cardoso.\r\nOutra mentira \u00e9 sobre o Bolsa Fam\u00edlia. \u00c9 bom que fique claro que n\u00e3o foi Lula quem criou o Bolsa Fam\u00edlia. Ele apenas juntou os v\u00e1rios programas do Governo Federal, como o Bolsa Escola, o Bolsa Alimenta\u00e7\u00e3o e o Aux\u00edlio G\u00e1s e deu o nome de Bolsa Fam\u00edlia. \u00c9 bom lembrar que renomear n\u00e3o \u00e9 criar.\r\nMais verdades: o Programa Luz para Todos, renomeado, foi, na realidade, criado em 2003 com o nome de Luz no Campo. Lula n\u00e3o criou 13 universidades federais. Na verdade, a educa\u00e7\u00e3o, no Governo dele, foi uma das \u00e1reas em que mais se andou para tr\u00e1s. Afinal, todo mundo j\u00e1 ouviu Lula se orgulhar de n\u00e3o ter curso superior, anunciando a irrelev\u00e2ncia do estudo.\r\nDizer que o Governo Lula tirou 36 milh\u00f5es de pessoas da pobreza \u00e9 outra mentira descabida e que j\u00e1 n\u00e3o cola mais. Em 2002, havia no Brasil 14,9 milh\u00f5es de miser\u00e1veis, e j\u00e1 est\u00e1 comprovado que a pobreza deu um salto no per\u00edodo de Lula. Afinal de contas, todos sabemos que Lula adora inventar n\u00fameros dentro das suas conveni\u00eancias. Ele mesmo confirmou que inventava n\u00fameros para pintar um quadro deficiente do Brasil!\r\nDiante de tudo isso, o que esperar mais de um r\u00e9u que foi condenado por crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro? O PT e seu chefe se acostumaram tanto a mentir e a aprovar atos escusos que agora n\u00e3o possuem mais ambiente entre n\u00f3s.\r\nO brasileiro quer a verdade, e \u00e9 o que nos interessa. E eu me junto a esses brasileiros. Estamos trabalhando juntos por um Brasil melhor.\r\nE, a respeito de bandidos que roubam trabalhadores honestos, entendo que devem, sim, ser punidos com o rigor da lei, assim como o chef\u00e3o do PT. E \u00e9 sempre bom lembrar o que diz nosso querido Ministro da Justi\u00e7a - abre aspas -: \"N\u00e3o importa o qu\u00e3o alto voc\u00ea esteja, a lei ainda est\u00e1 acima de voc\u00ea\" - fecha aspas.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, COMBATE, LEI, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Efeitos positivos da Lei 13.886, de 2019, a respeito da destina\u00e7\u00e3o de bens apreendidos ou sequestrados em vincula\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, j\u00e1 est\u00e1 surtindo efeito a lei sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro que facilita a venda de bens apreendidos em a\u00e7\u00f5es de combate ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas. Desde a promulga\u00e7\u00e3o da lei foram leiloados 311 ativos, arrecadando-se mais de 2 milh\u00f5es e 600 mil reais. A arrecada\u00e7\u00e3o com a venda de bens apreendidos de traficantes mais que dobrou em compara\u00e7\u00e3o com o valor de todo o ano passado, chegando a 24,3 milh\u00f5es de reais. Essa \u00e9 mais uma contribui\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro, que, al\u00e9m de acelerar a venda de bens vinculados ao tr\u00e1fico de drogas, ir\u00e1 descapitalizar a rede de traficantes em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Queda gradativa na cobertura vacinal de crian\u00e7as no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, meu nobre colega e amigo Deputado Otoni de Paula, o Esp\u00edrito Santo n\u00e3o atingiu a meta de 95% de cobertura vacinal estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a vacina contra a p\u00f3lio e para a tr\u00edplice bacteriana, que protege contra a difteria, t\u00e9tano e coqueluche. A cobertura vacinal dessas doen\u00e7as vem tendo quedas gradativas desde 2014. \r\nIsso \u00e9 muito preocupante, pois pode motivar a volta de doen\u00e7as que j\u00e1 haviam sido erradicadas do Brasil. A p\u00f3lio, por exemplo, que est\u00e1 erradicada do Pa\u00eds desde 1990, teve queda da cobertura em 2016, quando o Esp\u00edrito Santo vacinou apenas 89,5% das crian\u00e7as de 1 a 5 anos de idade. De l\u00e1 at\u00e9 2019, o \u00edndice foi caindo gradativamente, at\u00e9 chegar a 84,2%. A tr\u00edplice bacteriana tamb\u00e9m n\u00e3o atingiu a meta: em 2018, segundo o \u00faltimo dado divulgado, sua cobertura vacinal foi de apenas 87,8%. A cobertura da tr\u00edplice viral sofreu queda em 2017, ficando em 88,4%. J\u00e1 o sarampo, doen\u00e7a erradicada em todo o Brasil, reapareceu, e neste ano o Pa\u00eds teve mais de 4 mil casos. O Esp\u00edrito Santo notificou 280 casos suspeitos; destes, 2 foram confirmados e 17 seguem em investiga\u00e7\u00e3o.\r\nMuitas s\u00e3o as hip\u00f3teses para explicar esse decl\u00ednio preocupante, mas acredito que a maior delas \u00e9 mesmo a desinforma\u00e7\u00e3o, relacionada principalmente \u00e0s fake news disseminadas nas redes sociais. Os pais mais jovens, como n\u00e3o conviveram com a p\u00f3lio, por exemplo, tendem a achar que a doen\u00e7a n\u00e3o causa mal e acabam n\u00e3o vacinando seus filhos.\r\nIsso \u00e9 muito preocupante, e o sinal de alerta est\u00e1 aceso, n\u00e3o s\u00f3 para o Esp\u00edrito Santo, mas para todo o Brasil. Quando a crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 protegida com as devidas vacinas disponibilizadas pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, do Governo Federal, a doen\u00e7a pode evoluir para a morte. Portanto, pais e respons\u00e1veis, mantenham as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o de seus filhos em dia.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, LAVAGEM DE DINHEIRO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Revela\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds, pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, da exist\u00eancia de cart\u00e9is criminosos de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Participa\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em esquema de dilapida\u00e7\u00e3o dos cofres p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato revelou ao Pa\u00eds a exist\u00eancia de um esquema criminoso, formado por agentes pol\u00edticos, cart\u00e9is de grandes empreiteiras e funcion\u00e1rios da empresa PETROBRAS, que, entre 2004 e 2014, praticou v\u00e1rios crimes, entre os quais corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva, lavagem de dinheiro, fraudes em licita\u00e7\u00f5es, que lesaram interesses de toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor conta do processo do Lula relativo ao s\u00edtio de Atibaia, tomamos conhecimento de uma s\u00e9rie de fatos il\u00edcitos que horrorizaram o Pa\u00eds. Isso foi reconhecido na primeira inst\u00e2ncia, na segunda inst\u00e2ncia, no STJ e no pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal. Lula se corrompeu, e isso \u00e9 muito grave. Ele se diz defensor de uma pauta de direitos sociais, mas, na surdina, opta por compactuar e participar de um esquema de dilapida\u00e7\u00e3o dos cofres p\u00fablicos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE COMBATE \u00c0 AIDS. \r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PRESERVATIVO MASCULINO,  TESTE SOROL\u00d3GICO, V\u00cdRUS HIV.\r\nGESTANTE, AIDS, VIRUS HIV, PR\u00c9-NATAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Luta Contra a AIDS. Distribui\u00e7\u00e3o de preservativos e realiza\u00e7\u00e3o de testes de HIV pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres soropositivas gr\u00e1vidas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde; Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nO Dia Mundial de Luta contra a AIDS, celebrado no domingo passado, \u00e9 uma data de conscientiza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e tamb\u00e9m de lembran\u00e7a de que a camisinha ainda \u00e9 o m\u00e9todo mais eficaz para a preven\u00e7\u00e3o contra as infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, como o HIV/AIDS, alguns tipos de hepatites e a s\u00edfilis, al\u00e9m de evitar a gravidez n\u00e3o planejada. Toda a rede do SUS distribui camisinha, e \u00e9 de gra\u00e7a.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estima que 900 mil pessoas vivam com HIV no Brasil, sendo que, destas, 135 mil nem sabem que est\u00e3o infectadas. O SUS disponibiliza tamb\u00e9m o teste de HIV. Quanto mais cedo o problema for diagnosticado, mais precocemente se inicia o tratamento, ajudando a desacelerar o avan\u00e7o da doen\u00e7a e a melhorar a qualidade de vida do portador.\r\nComo m\u00e9dica ginecologista, quero tamb\u00e9m fazer o meu alerta \u00e0s mulheres soropositivas que est\u00e3o gr\u00e1vidas: o pr\u00e9-natal e o acompanhamento m\u00e9dico correto trar\u00e3o maior tranquilidade na gravidez. Seguindo essas recomenda\u00e7\u00f5es e medidas preventivas, a possibilidade de infec\u00e7\u00e3o do beb\u00ea reduz para n\u00edveis menores do que 1%.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISTINA MELO DO ROS\u00c1RIO, HUANA PEREIRA FARDIM, VITIMA, HOMIC\u00cdDIO, COMPANHEIRO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Assassinato das Sras. Cristina Melo do Ros\u00e1rio e Huana Pereira Fardim pelos seus respectivos companheiros, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Elevado n\u00famero de mulheres v\u00edtimas de feminic\u00eddio no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero prestar minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias e amigos de duas jovens mulheres, Cristina Melo do Ros\u00e1rio e de Huana Pereira Fardim, que foram assassinadas por seus companheiros. Infelizmente, foram mais dois casos de feminic\u00eddios b\u00e1rbaros no Esp\u00edrito Santo. As capixabas foram brutalmente violentadas e mortas a facadas.\r\nNo caso da Cristina, as duas filhas do casal presenciaram toda a f\u00faria do pai e sa\u00edram de casa desesperadas em busca de socorro, com as m\u00e3os cheias de sangue da pr\u00f3pria m\u00e3e, uma verdadeira cena de terror, que elas jamais v\u00e3o esquecer.\r\nComo m\u00e3e, \u00e9 muito dolorido imaginar o sofrimento das duas crian\u00e7as de 8 e 11, anos, que perderam a sua m\u00e3e t\u00e3o prematuramente e de maneira t\u00e3o terr\u00edvel.\r\n\u00c9 muito triste tamb\u00e9m ver um pai, servidor da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, que deveria dar exemplo aos estudantes e tamb\u00e9m amor e carinho para a fam\u00edlia, agir de maneira individualista e desumana contra a sua esposa, por conta de ci\u00fame.\r\nEspero que justi\u00e7a seja feita o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e que os homens deste nosso Brasil respeitem mais suas companheiras e seus filhos. Nossa fam\u00edlia \u00e9 sagrada, e temos que preserv\u00e1-la. Vamos colocar mais Deus em nossas vidas e menos \u00f3dio.\r\nEmbora tenha ocorrido uma queda nos registros de feminic\u00eddio de 27% em 2018, a situa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 preocupante no meu Estado. Em todo o Brasil, 1.206 mulheres foram v\u00edtimas de feminic\u00eddio no ano passado. A cada hora, uma mulher pede medida protetiva no Esp\u00edrito Santo, mas a Justi\u00e7a capixaba age com rigor. Ela afastou 7.300 agressores das v\u00edtimas entre janeiro e outubro deste ano.\r\nA Coordenadora Estadual da Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar, Ju\u00edza Herm\u00ednia Azoury, e a Chefe da Divis\u00e3o Especializada de Atendimento \u00e0 Mulher, Delegada Claudia Dematt\u00e9, s\u00e3o duas grandes mulheres que trabalham, diuturnamente, para que esses n\u00fameros fat\u00eddicos se reduzam.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama e do colo uterino pelo SUS! Isso, Sra. Presidente, salva vidas. E n\u00f3s estamos falando de vidas de pessoas menos favorecidas monetariamente. \r\nN\u00e3o podemos admitir que mulheres jovens morram de c\u00e2ncer de mama e de c\u00e2ncer de \u00fatero por n\u00e3o terem acesso a exames complementares, como o ultrassom de mama e o colpocitol\u00f3gico, que previnem ambos os c\u00e2nceres. \r\nEnt\u00e3o, nosso voto \u00e9 \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Desenvolvimento da economia brasileira no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, meu registro hoje \u00e9 sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro, que vem apresentando crescimento, demonstrando que o nosso Ministro Paulo Guedes est\u00e1 no caminho certo.\r\nSegundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, o nosso Produto Interno Bruto cresceu 0,6% no terceiro trimestre, se comparado com o do segundo trimestre, puxado pelo consumo das fam\u00edlias em meio a um cen\u00e1rio de juros mais baixos, infla\u00e7\u00e3o controlada e expans\u00e3o do volume das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e tamb\u00e9m do investimento privado.\r\nEm valores correntes, o PIB totalizou 1 trilh\u00e3o e 842 bilh\u00f5es de reais. Isso representa a soma de todos os bens e servi\u00e7os feitos no Pa\u00eds e mede como a economia brasileira est\u00e1 evoluindo. \r\nNossa economia chega ao final de 2019 com perspectivas melhores do que as do final do ano passado e traz esperan\u00e7a para todos os brasileiros, investidores e pessoas que est\u00e3o lutando por um Brasil melhor.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, PESSOA AGRACIADA, MEDALHA, MARINHA DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Concess\u00e3o da Medalha Amigo da Marinha \u00e0 oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui fazer um agradecimento. No domingo, dia 1\u00ba de dezembro, especificamente no Porto de Vit\u00f3ria, na Fragata Constitui\u00e7\u00e3o, recebi esta Medalha Amigo da Marinha. Ent\u00e3o, eu venho aqui agradecer ao Almirante Fraga, ao Comandante S\u00edlvio, ao Comandante Fabr\u00edcio e ao Sr. Ant\u00f4nio Coutinho, que me concederam esta honraria.\r\nMuito obrigada. Eu vou fazer jus a este presente.\r\nPresidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis ao PL 10.372, pois ele endurece a legisla\u00e7\u00e3o penal e aperfei\u00e7oa o combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas e de armas, \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como agiliza e moderniza a investiga\u00e7\u00e3o criminal e a persecu\u00e7\u00e3o penal.\r\nApesar de querer votar o projeto original enviado a esta Casa pelo Ministro Sergio Moro, sou a favor do substitutivo apresentado, ressalvados os destaques.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nPL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, A\u00c7\u00c3O PENAL, APROVA\u00c7\u00c3O, LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com o tratamento desrespeitoso dispensado por Parlamentares \u00e0 Deputada Adriana Ventura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar sobre duas coisas. Em primeiro lugar, o pacote anticrime foi aprovado. Infelizmente, n\u00e3o conseguimos aprovar o projeto original, aquele que veio do Ministro Sergio Moro, mas conseguimos aprovar o que foi poss\u00edvel. Agora, o texto segue para o Senado Federal. Apesar de tudo, estamos de parab\u00e9ns, assim como o Ministro Sergio Moro.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, quero falar sobre o desrespeito nesta Casa com a Deputada Adriana Ventura, uma mulher. N\u00f3s, mulheres, somos muito desrespeitadas neste Pa\u00eds, que \u00e9 machista. Agora, \u00e9 um absurdo que, nesta Casa de Leis, os homens desrespeitarem a mulher. \u00c9 um absurdo que esses demagogos subam \u00e0 tribuna para falar da igualdade entre brancos, pretos e \u00edndios, homossexuais, bissexuais e heterossexuais. Portanto, quero dizer uma coisa: quem exige respeito deve tamb\u00e9m respeitar. Deixo aqui meu protesto, em nome das mulheres deste Parlamento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=373&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Avan\u00e7o do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, depois de 16 anos que o Brasil assinou a Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o, temos, em 2019, de fato, algo para comemorar.\r\nA dedica\u00e7\u00e3o do nosso Ministro Sergio Moro, desde sua atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e, agora, com a aprova\u00e7\u00e3o do pacote anticrime, mostra que o Brasil est\u00e1 trabalhando mais efetivamente para combater esse crime contra a humanidade, cujas v\u00edtimas podemos ver todos os dias nos notici\u00e1rios. Sim, porque os efeitos da corrup\u00e7\u00e3o s\u00e3o devastadores e afetam, principalmente o cidad\u00e3o mais necessitado, uma vez que lhe retira a possibilidade de acesso \u00e0 moradia digna, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nO Brasil ainda tem um longo caminho a percorrer no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que se expandiu, ao longo dos anos, transformando-se em uma corrup\u00e7\u00e3o claramente sist\u00eamica, com continuidade e persist\u00eancia. Todos devem dar sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o para combater esse grave delito. O Congresso deve tamb\u00e9m fazer sua parte, aprovando as reformas estruturantes, acabando com benef\u00edcios inimagin\u00e1veis em pa\u00edses desenvolvidos, como foro privilegiado aos pol\u00edticos e fundo eleitoral, e mudando as regras de nomea\u00e7\u00e3o no Judici\u00e1rio. A lista \u00e9 grande para combater o mal da corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, mas, pelo menos, agora, temos consci\u00eancia de que isso \u00e9 poss\u00edvel.\r\nAs pessoas e as institui\u00e7\u00f5es dedicadas ao seu combate sabem que podem contar com o apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que almeja as esperan\u00e7as renovadas e oportunidades concretas de um pa\u00eds livre desse mal que tanto compromete o Brasil perante os olhos do mundo, empobrece, mant\u00e9m na mis\u00e9ria e mata tantos brasileiros.\r\nCorrup\u00e7\u00e3o \u00e9 crime, e como tal devemos combat\u00ea-la.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SERRA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do 463\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Serra, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde!\r\nEu gostaria de parabenizar a cidade de Serra, no meu Esp\u00edrito Santo, cidade que comemorou 463 anos neste domingo, dia 8. O Munic\u00edpio de Serra \u00e9 um dos mais populosos do Estado, com cerca de 510 mil moradores. Faz parte das cidades que comp\u00f5em a Grande Vit\u00f3ria. \u00c9 tamb\u00e9m um dos Munic\u00edpios com grande potencial de crescimento, puxado por empresas de produ\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio e tamb\u00e9m pela forte presen\u00e7a do setor de atacarejo.\r\nParab\u00e9ns ao povo serrano por morar em uma cidade que abriga belas praias, como Manguinhos e Jacara\u00edpe, e o majestoso Monte Mestre \u00c1lvaro! Parab\u00e9ns tamb\u00e9m pelo trabalho em prol do desenvolvimento do Esp\u00edrito Santo!\r\nSr. Presidente, muito obrigada.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, IMPUNIDADE, AUMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Soltura de detentos no Pa\u00eds ap\u00f3s a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Impactos negativos da decis\u00e3o da Suprema Corte. Transcurso do Dia Internacional Contra a Corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, desde a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, com uma reviravolta no Direito Penal brasileiro, a partir de agora, os r\u00e9us condenados s\u00f3 poder\u00e3o ser presos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, isto \u00e9, depois de esgotados todos os recursos. \r\nCom essa decis\u00e3o, v\u00e1rios presos est\u00e3o sendo soltos. Foi o caso do ex-Presidente Lula, condenado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, no caso do tr\u00edplex localizado no Guaruj\u00e1, em S\u00e3o Paulo; do ex-Presidente do PSDB Eduardo Azeredo, condenado pelo mensal\u00e3o tucano; e do petista Jos\u00e9 Dirceu, condenado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Outros ainda est\u00e3o aguardando a autoriza\u00e7\u00e3o para terem a liberdade decretada, ap\u00f3s essa nova jurisprud\u00eancia do Supremo com rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento de pena.\r\nHoje \u00e9 o Dia Internacional contra a Corrup\u00e7\u00e3o. Inclusive, em alus\u00e3o a este dia t\u00e3o importante, foi promovida uma sess\u00e3o solene neste plen\u00e1rio, com a presen\u00e7a do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, um dos \u00edcones do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. S.Exa. desvendou, com a Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico, o maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o do Brasil no comando da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nSergio Moro mencionou aqui a import\u00e2ncia da volta da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia para o Pa\u00eds. Penso que n\u00f3s Parlamentares temos que nos unir para rever essa decis\u00e3o do Supremo, que tem gerado impactos negativos. N\u00e3o vamos nos calar nem permitir que essa decis\u00e3o afunde o Brasil. Vamos reverter essa situa\u00e7\u00e3o com sensibilidade e celebridade, pois a popula\u00e7\u00e3o tem pressa no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Cont\u00e9m com meu apoio. Continuarei a defender, incansavelmente, os trabalhos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Gostaria que V.Exa. inclu\u00edsse meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI, PUBLICA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DA FILANTROPIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.925, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Filantropia - 20 de outubro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, hoje venho \u00e0 tribuna para destacar que foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o da \u00faltima quinta-feira a Lei n\u00ba 13.925, de 2019, que estabelece o dia 20 de outubro como o Dia Nacional da Filantropia. Essa lei \u00e9 oriunda de um trabalho feito pela Frente Parlamentar de Apoio \u00e0s Santas Casas, Hospitais e Entidades Filantr\u00f3picas, da qual fa\u00e7o parte. A ideia \u00e9 despertar a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas e das institui\u00e7\u00f5es que atuam com a filantropia. Al\u00e9m disso, tem o objetivo de fortalecer o importante trabalho das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas em todo o Pa\u00eds, a exemplo das Santas Casas e das APAEs, que prestam assist\u00eancia gratuita a milh\u00f5es de pessoas nas \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social. S\u00e3o mais de 11 mil organiza\u00e7\u00f5es que atuam com filantropia, beneficiando anualmente mais de 100 milh\u00f5es de pessoas no Brasil.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, PESCADOR ARTESANAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de aux\u00edlio financeiro aos pescadores artesanais atingidos pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral do Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, o Governo Federal come\u00e7a a pagar hoje o aux\u00edlio emergencial, no valor de 1.996 reais, para os pescadores artesanais capixabas que trabalham em \u00e1reas que foram afetadas pelas manchas de \u00f3leo.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, quase 2 mil pescadores que est\u00e3o inscritos no Registro Geral da Atividade Pesqueira poder\u00e3o retirar o dinheiro com o cart\u00e3o social nos canais de atendimento da Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nOito Munic\u00edpios do Esp\u00edrito Santo foram prejudicados pelo \u00f3leo: Aracruz, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Fund\u00e3o, Guarapari, Linhares, S\u00e3o Mateus, Serra e Vila Velha.\r\nAssim como os pescadores artesanais do Esp\u00edrito Santo, os do Nordeste e os do Rio de Janeiro tamb\u00e9m receber\u00e3o o aux\u00edlio, em um total de 65,9 mil pescadores.\r\nEssa \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal, do Governo Bolsonaro, para reparar os danos causados pelo derramamento de \u00f3leo no Oceano Atl\u00e2ntico.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AVIA\u00c7\u00c3O, TARIFA \u00c1REA, COMBUST\u00cdVEL DE AVIA\u00c7\u00c3O, DESCONTO NO PRE\u00c7O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de conjunto de medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 atra\u00e7\u00e3o de novas empresas e consequente redu\u00e7\u00e3o de tarifas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde. \r\nO Governo est\u00e1 preparando um pacote de medidas para reduzir o valor do querosene de avia\u00e7\u00e3o em 2020. A ideia \u00e9 cortar, em at\u00e9 20%, o custo do combust\u00edvel para atrair novas empresas, aumentar a concorr\u00eancia e, como consequ\u00eancia, baixar os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas. \r\nEntre as medidas est\u00e1 acabar com a incid\u00eancia de PIS/COFINS sobre o combust\u00edvel utilizado em aeronaves. Outra medida \u00e9 introduzir no Brasil um combust\u00edvel mais barato, j\u00e1 usado nos Estados Unidos, acabando com o monop\u00f3lio da PETROBRAS na venda de querosene. \r\nO alto custo do querosene \u00e9 um dos entraves para a vinda de empresas ao Pa\u00eds, sendo 40% mais caro do que a m\u00e9dia internacional.\r\nQuero parabenizar o Governo Federal pela iniciativa, que deve atrair empresas estrangeiras, e, possivelmente, baratear o valor das passagens a\u00e9reas. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERVO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO, VAGA, ESCOLA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de planejamento estrat\u00e9gico entre o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo e Prefeituras Municipais, para garantia do equil\u00edbrio entre a oferta e a procura de vagas no sistema escolar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, assistindo ao Bom Dia ES hoje pela manh\u00e3, n\u00f3s nos deparamos com uma situa\u00e7\u00e3o nada agrad\u00e1vel ao nosso Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nSegundo um relat\u00f3rio elaborado pelo Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo, 169 escolas no Estado possuem cerca de dez alunos matriculados. Isso \u00e9 o reflexo de uma desorganiza\u00e7\u00e3o do Estado e do desrespeito com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara garantir o equil\u00edbrio entre a oferta e a procura de vagas, o documento elaborado pelo Tribunal prop\u00f5e que Estado e Munic\u00edpios estabele\u00e7am um processo de coopera\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio um planejamento estrat\u00e9gico para melhor distribuir as vagas para que nenhuma crian\u00e7a fique prejudicada com essa m\u00e1 gest\u00e3o.\r\nO levantamento constatou que em muitos Munic\u00edpios h\u00e1 escolas pr\u00f3ximas oferecendo a mesma etapa de ensino. Se houvesse maior colabora\u00e7\u00e3o entre o Governo e as Prefeituras, poderia ser feita melhor distribui\u00e7\u00e3o para a ocupa\u00e7\u00e3o das vagas. Assim n\u00e3o haver\u00e1 escolas com dois alunos e outras superando a capacidade de ocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s capixabas imploramos ao Governo do Estado um melhor planejamento, para que todas as crian\u00e7as tenham esse direito constitucional que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, AUMENTO, LIMITE, PONTUA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, DIREITO DE DIRIGIR, _PRAZO, RENOVA\u00c7\u00c3O, EXAME DE APTID\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativo ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero destacar que o Governo Federal est\u00e1 atuando para preservar os principais pontos do projeto que altera as regras de tr\u00e2nsito.\r\nEntre as mudan\u00e7as, est\u00e1 previsto um aumento de 20 para 40 pontos quanto ao limite para a suspens\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o. Infelizmente, houve 101 emendas de Deputados interessados em barrar essa mudan\u00e7a.\r\nTemos que deixar o sistema mais operacional, mas sempre pensando em priorizar a vida das pessoas. As puni\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais, por\u00e9m penso que deve ser levada em conta a escala da infra\u00e7\u00e3o, sendo punidos os motoristas com multas mais relevantes, como \u00e9 o caso das infra\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas.\r\nOutro ponto que tem sido debatido \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o de 5 para 10 anos do prazo de renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH para condutores com at\u00e9 65 anos de idade. Para os condutores com mais de 65 anos, a mudan\u00e7a no prazo da renova\u00e7\u00e3o seria de 3 para 6 anos.\r\nEu pe\u00e7o sensibilidade a todos os Parlamentares desta Casa para aprovarmos, com bom senso, esse projeto, para que a vers\u00e3o final fique o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do texto original. Assim, poderemos dar boas not\u00edcias \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que j\u00e1 espera o aumento de 10 anos do prazo para a renova\u00e7\u00e3o da CNH e o aumento para 40 pontos quanto ao limite para a suspens\u00e3o da carteira. Como representantes do povo, precisamos buscar alternativas para beneficiar os brasileiros, e essa proposta \u00e9 uma excelente iniciativa.\r\nSr. Presidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, CHINA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), COMERCIO EXTERIOR, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, REUNI\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Possibilidade de redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras para a Rep\u00fablica Popular da China, em decorr\u00eancia do surto do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus, a produ\u00e7\u00e3o e o consumo do mercado chin\u00eas t\u00eam se reduzido. Com isso, h\u00e1 a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o nas exporta\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nO Esp\u00edrito Santo mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es comerciais com a China e \u00e9 um grande exportador de min\u00e9rio de ferro, produtos agr\u00edcolas e carne. Em 2019, a China foi destino de 5,7% das exporta\u00e7\u00f5es capixabas, especialmente de rochas, soja e produtos qu\u00edmicos.\r\nAmanh\u00e3, dia 5 de fevereiro, teremos uma reuni\u00e3o sobre o coronav\u00edrus, esse problema s\u00e9rio que est\u00e1 assolando o mundo, com a Frente Parlamentar Mista da Medicina, juntamente com o Ministro Luiz Henrique Mandetta.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO. \r\nMPV 920/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento ao Governo Federal, especialmente ao Presidente Jair Bolsonaro, e Ministros de Estado, pelo apoio \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas por fortes chuvas no Estado do Esp\u00edrito Santo. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$892.000.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente e Parlamentares!\r\nNesse in\u00edcio de trabalho legislativo, eu quero agradecer ao Governo Federal, em especial ao Presidente Jair Bolsonaro; ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta; ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, e ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, que demonstraram sensibilidade e se prontificaram a rapidamente ajudar, no que fosse preciso, a popula\u00e7\u00e3o capixaba do sul do Esp\u00edrito Santo, que est\u00e1 sofrendo os impactos das fortes chuvas que atingiram o Estado.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, que prev\u00ea a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio no valor de 892 milh\u00f5es de reais para atender aos Estados de Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo e Rio de Janeiro, afetados pelas chuvas. A MP est\u00e1 prevista para ser analisada nos pr\u00f3ximos dias aqui no Congresso Nacional.\r\nEsses recursos ser\u00e3o utilizados para restabelecer servi\u00e7os essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e reconstruir a infraestrutura danificada. O aux\u00edlio emergencial ser\u00e1 disponibilizado aos Estados e Munic\u00edpios pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. \r\nPor falar nesse Minist\u00e9rio, ontem, o Ministro Canuto e o Secret\u00e1rio Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, Sr. Alexandre Lucas, receberam a bancada capixaba e anunciaram que ser\u00e1 enviada ao Esp\u00edrito Santo, nos pr\u00f3ximos dias, uma equipe de t\u00e9cnicos da Defesa Civil, para alinharem, junto com as Prefeituras e o Governo do Estado, um plano de trabalho para cada um dos Munic\u00edpios capixabas que foram afetados pelas fortes chuvas, a fim de atender da melhor maneira poss\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o imensamente a aten\u00e7\u00e3o e o apoio ao Ministro Canuto e ao Secret\u00e1rio.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, que tamb\u00e9m fez quest\u00e3o de nos ajudar enviando profissionais da sa\u00fade, kits de medicamentos e insumos m\u00e9dicos, al\u00e9m de ativar o Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia, para acompanhar a situa\u00e7\u00e3o no Estado. Esses kits tem a capacidade de atender at\u00e9 4,5 mil pessoas.\r\nObrigada, Ministro Mandetta, pela celeridade em socorrer a popula\u00e7\u00e3o capixaba, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil e triste para o Esp\u00edrito Santo. \r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, que se comprometeu a auxiliar na recupera\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de escolas e creches que foram destru\u00eddas. \r\nPor fim, quero agradecer o Ex\u00e9rcito Brasileiro, que est\u00e1 dando apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, colocando para rodar tr\u00eas caminh\u00f5es-pipa e um caminh\u00e3o basculante da corpora\u00e7\u00e3o para ajudar na limpeza e remo\u00e7\u00e3o de entulhos oriundos das chuvas.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o podemos deixar de citar tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 se solidarizando com as pessoas que perderam tudo. Fico feliz com essa corrente do bem. Tenho certeza de que, de pouquinho em pouquinho, vamos reerguer todos os Munic\u00edpios que est\u00e3o enfrentando essa triste realidade. Infelizmente, segundo o Governo do Estado, o preju\u00edzo da destrui\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo totaliza 667 milh\u00f5es de reais, uma situa\u00e7\u00e3o alarmante na qual precisamos dar uma reviravolta.\r\nComo Deputada Federal e representante do povo capixaba, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar no que for preciso.\r\nConto com o apoio de meus colegas Parlamentares para aprovarmos, o quanto antes, a MP 920, para que sejam repassados os recursos \u00e0s cidades atingidas pelas chuvas, n\u00e3o somente do meu Estado, mas tamb\u00e9m de Minas Gerais e do Rio de Janeiro. Vamos nos unir para ajudar os brasileiros que precisam de n\u00f3s neste momento de caos!\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ARRASTA CRENTE (2020, MARATA\u00cdZES (ES)), V\u00cdTIMA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do evento gospel Arrasta Crente  em prol das fam\u00edlias atingidas por enchentes, no Munic\u00edpio de Marata\u00edzes, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ol\u00e1, amigos de Marata\u00edzes! Aqui quem fala \u00e9 a Deputada Dra. Soraya Manato. Quero convidar todos voc\u00eas para o Arrasta Crente, um superevento gospel para ajudar as v\u00edtimas das enchentes no Esp\u00edrito Santo.\r\nPara ajudar \u00e9 simples: leve 1 quilo de alimento n\u00e3o perec\u00edvel. O evento acontecer\u00e1 na Praia Central, nos dias 14 e 15 de fevereiro.\r\nVamos adorar a Deus juntos com Bruna Olly, banda Novo Som, Esther Marcos e Davi Sacer.\r\nEspero voc\u00eas l\u00e1.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), DADOS, C\u00c2NCER, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, CAMPANHA EDUCATIVA, PREVEN\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER, \r\nPL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, C\u00c2NCER DE MAMA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, GARANTIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ULTRASSONOGRAFIA MAM\u00c1RIA, MULHER, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer.Tend\u00eancia de aumento de casos de c\u00e2ncer no contexto mundial, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de campanhas governamentais preventivas da doen\u00e7a. Maior aten\u00e7\u00e3o da Casa para com a pauta da \u00e1rea de sa\u00fade, especialmente com aprecia\u00e7\u00e3o do projeto de lei relativo \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, detec\u00e7\u00e3o e tratamento dos c\u00e2nceres uterino e de mana, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na tarde de hoje, venho destacar que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade divulgou que at\u00e9 2040 a tend\u00eancia \u00e9 que os casos de c\u00e2ncer aumentem em 81% nos pa\u00edses em desenvolvimento. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a principal causa \u00e9 a falta de preven\u00e7\u00e3o.\r\nNessa segunda-feira, a ONU alertou que, se as tend\u00eancias atuais se mantiverem, o mundo registrar\u00e1 um aumento global de 60% dos casos de c\u00e2ncer nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, uma situa\u00e7\u00e3o assustadora. Em 2018, o n\u00famero de novos casos da doen\u00e7a chegou a mais de 18 milh\u00f5es. A OMS estima que esse n\u00famero atinja algo entre 29 milh\u00f5es e 37 milh\u00f5es at\u00e9 2040.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o apresentou uma lista de medidas que permitem prevenir novos casos de c\u00e2ncer, como a luta contra o tabagismo, a vacina\u00e7\u00e3o contra a hepatite B, para prevenir o c\u00e2ncer de f\u00edgado, e a vacina\u00e7\u00e3o contra o papilomav\u00edrus, o HPV, respons\u00e1vel pelo c\u00e2ncer de colo de \u00fatero.\r\nDe acordo com o Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA, h\u00e1 a estimativa, para 2020, de novos casos de c\u00e2ncer no Brasil. Em homens, os casos mais numerosos s\u00e3o de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, com 65.840 casos, e de c\u00f3lon e reto, com 20.520 casos; j\u00e1 em mulheres, os casos mais numerosos s\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, com 66.280 casos, e de c\u00f3lon e reto, com 20.470 casos. A pesquisa \u00e9 baseada em recomenda\u00e7\u00f5es internacionais e agregada \u00e0 experi\u00eancia da equipe t\u00e9cnica do INCA. Precisamos nos mobilizar cada vez mais para salvar vidas. As campanhas de preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais, mas cada um tem que estar atento \u00e0 sua sa\u00fade. \r\nComo m\u00e9dica, neste dia 4 de fevereiro, Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer, quero alertar toda a popula\u00e7\u00e3o sobre a conscientiza\u00e7\u00e3o no enfrentamento desse problema que tem atingido a sociedade. O Governo Federal j\u00e1 est\u00e1 trabalhando para isso em campanhas de preven\u00e7\u00e3o, para promover boas pr\u00e1ticas de controle da doen\u00e7a e capacitar os profissionais da sa\u00fade, mas precisamos investir na sa\u00fade p\u00fablica, para atender de maneira mais ampla a popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, Sr. Presidente, em especial, pe\u00e7o sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pautas que dizem respeito ao tema nesta Casa, como o projeto que est\u00e1 na Ordem do Dia e disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres de colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do SUS. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na tarde de hoje, venho destacar que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS divulgou que at\u00e9 2040 a tend\u00eancia \u00e9 que os casos de c\u00e2ncer aumentem em 81% nos pa\u00edses em desenvolvimento. Segundo a OMS, a principal causa \u00e9 a falta de preven\u00e7\u00e3o.\r\nNessa segunda-feira, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU alertou que, se as tend\u00eancias atuais se mantiverem, o mundo registrar\u00e1 um aumento global de 60% dos casos de c\u00e2ncer nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, uma situa\u00e7\u00e3o assustadora.\r\nEm 2018, o n\u00famero de novos casos da doen\u00e7a chegou a mais de 18 milh\u00f5es. A OMS estima que esse n\u00famero atinja algo entre 29 a 37 milh\u00f5es at\u00e9 2040. \r\nA Organiza\u00e7\u00e3o apresentou uma lista de medidas que permitem prevenir novos casos de c\u00e2ncer, como a luta contra o tabagismo, a vacina\u00e7\u00e3o contra a hepatite B para prevenir o c\u00e2ncer de f\u00edgado e a vacina\u00e7\u00e3o contra o papilomav\u00edrus humano (HPV), respons\u00e1vel pelo c\u00e2ncer de colo de \u00fatero.\r\nDe acordo com o Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 Alencar Gomes da Silva (INCA), a estimativa para o ano de 2020 para novos casos de c\u00e2ncer no Brasil. Em homens, os casos mais numerosos s\u00e3o de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata (65.840 casos), de c\u00f3lon e reto (20.520 casos), de traqueia, br\u00f4nquio e pulm\u00e3o (17.760), de est\u00f4mago (13.360), da cavidade oral (11.180), de es\u00f4fago (8.690) e de bexiga (7.590); j\u00e1 em mulheres, os casos mais numerosos s\u00e3o de c\u00e2ncer de mama (66.280), de c\u00f3lon e reto (20.470), de colo de \u00fatero (16.590), de traqueia, br\u00f4nquio e pulm\u00e3o (12.440), de gl\u00e2ndula tireoide (11.950), de est\u00f4mago (7.870) e de ov\u00e1rio (6.650). \r\nA pesquisa \u00e9 baseada em recomenda\u00e7\u00f5es internacionais e agregada \u00e0 experi\u00eancia da equipe t\u00e9cnica do INCA. Com a contribui\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de 27 Registros de C\u00e2ncer de Base Populacional (RCBP), integrando as informa\u00e7\u00f5es de 321 Registros Hospitalares de C\u00e2ncer (RHC) e uma s\u00e9rie hist\u00f3rica de 38 anos de informa\u00e7\u00f5es sobre mortalidade, foi poss\u00edvel produzir as informa\u00e7\u00f5es desse novo volume das estimativas de incid\u00eancia, a Incid\u00eancia de C\u00e2ncer no Brasil para 2020-2022, na qual foram consideradas 19 localiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de c\u00e2ncer.\r\nPrecisamos nos mobilizar cada vez mais, para salvar vidas. As campanhas de preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais, mas cada um tem que estar atento \u00e0 sua sa\u00fade. \r\nComo m\u00e9dica, neste dia de hoje, 4 de fevereiro, Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer, quero alertar toda a popula\u00e7\u00e3o sobre a conscientiza\u00e7\u00e3o no enfrentamento desse problema que tem atingido a sociedade. Todos precisam ter um olhar mais atento para essa doen\u00e7a. O Governo Federal j\u00e1 est\u00e1 trabalhando para isso, em campanhas de preven\u00e7\u00e3o para promover boas pr\u00e1ticas de controle da doen\u00e7a e capacitar os profissionais da sa\u00fade, mas precisamos investir cada vez mais na sa\u00fade p\u00fablica, para atender de maneira mais ampla a popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, em especial, pe\u00e7o sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pautas acerca do tema nesta Casa, como o projeto que est\u00e1 na Ordem do Dia e que disp\u00f5e sobre a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que assegurem a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, o tratamento e o seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VACINA, PAPILOMA V\u00cdRUS HUMANO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Leitura de trechos de nota sobre a efic\u00e1cia da vacina contra o HPV, assinada pela Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es - SBIM em conjunto com a Sociedade Brasileira de Pediatria - SBP; a Sociedade Brasileira de Infectologia - SBI; a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Ginecologia e Obstetr\u00edcia - FEBRASGO e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Patologia do Trato Genital Inferior e Colposcopia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou ler trechos de um comunicado da Sociedade Brasileira de Imuniza\u00e7\u00f5es - SBIM, da Sociedade Brasileira de Pediatria - SBP, da Sociedade Brasileira de Infectologia - SBI, da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Ginecologia e Obstetr\u00edcia - FEBRASGO e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Patologia do Trato Genital Inferior e Colposcopia:\r\nDiante da dissemina\u00e7\u00e3o de falsas informa\u00e7\u00f5es sobre a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia das vacinas que previnem a infec\u00e7\u00e3o pelo HPV e seus desfechos, as sociedades brasileiras de Imuniza\u00e7\u00f5es (SBim), Pediatria (SBP), Infectologia (SBI) e a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (Febrasgo) destacam:\r\n- At\u00e9 outubro de 2018, 85 pa\u00edses (...) - o que representa 44% do total - haviam implementado a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em seus programas p\u00fablicos de imuniza\u00e7\u00e3o. Entre eles alguns com alto \u00edndice de desenvolvimento econ\u00f4mico, como a Austr\u00e1lia, Alemanha, Estados Unidos, Fran\u00e7a e Reino Unido.\r\n- Mais de 270 milh\u00f5es de doses das vacinas que previnem o HPV j\u00e1 foram distribu\u00eddas. O relat\u00f3rio mais recente do Comit\u00ea Global sobre Seguran\u00e7a de Vacinas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (...), elaborado a partir da revis\u00e3o sistem\u00e1tica de diversos estudos que envolveram milh\u00f5es de pessoas, reitera que as vacinas HPV n\u00e3o est\u00e3o associadas a aumento de eventos adversos graves quando comparadas ao grupo placebo ou outras vacinas como controle, exceto anafilaxia, que pode ocorrer com qualquer outro imunobiol\u00f3gico ou subst\u00e2ncia. A incid\u00eancia na anafilaxia \u00e9 de 1,7 caso/milh\u00e3o de doses, semelhante \u00e0 de outras vacinas.\r\n- No Brasil, ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o da vacina HPV, em 2014, foram notificados pelos estados e munic\u00edpios 4.420 eventos (...). Destes, 4.219 foram notificados como eventos n\u00e3o graves - ou seja, leves.\r\nEnt\u00e3o, a vacina \u00e9 segura. Vamos parar com as fake news. Essa vacina previne, principalmente, o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, um dos c\u00e2nceres mais graves.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JONAS NOGUEIRA, VICE-PREFEITO, CACHOEIRO DO ITAPEMIRIM (ES), ENCHENTE, SOLIDARIEDADE HUMANA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Vice-Prefeito Jonas Nogueira, do Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim, Estado do Esp\u00edrito Santo, pela doa\u00e7\u00e3o de seus vencimentos \u00e0s v\u00edtimas de enchentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar o Vice-Prefeito de Cachoeiro de Itapemirim, Sr. Jonas Nogueira, que abriu m\u00e3o do sal\u00e1rio dele de mar\u00e7o a dezembro, em prol das v\u00edtimas de enchente no Munic\u00edpio de Cachoeiro de Itapemirim.\r\nEsse \u00e9 um exemplo a ser seguido.\r\nParab\u00e9ns, Vice-Prefeito Jonas Nogueira!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMBATE,  CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, para debate de medidas de enfrentamento do novo coronav\u00edrus. Cria\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do Grupo Executivo Interministerial de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e Internacional. Monitoramento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de casos de contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos.\r\nHoje, n\u00f3s da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade estivemos reunidos com o Ministro Mandetta para falarmos sobre o coronav\u00edrus. O Governo Federal, representado pelo Ministro da Sa\u00fade, criou o Grupo Executivo Interministerial de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e Internacional. Essas medidas fazem parte das a\u00e7\u00f5es preventivas do Brasil para enfrentar o coronav\u00edrus, se for confirmado algum caso aqui no nosso territ\u00f3rio.\r\nO monitoramento da situa\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 di\u00e1rio junto \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. O Governo brasileiro est\u00e1 preparado para identificar casos, isolar pacientes e combater a doen\u00e7a, se porventura tivermos algum diagn\u00f3stico confirmado.\r\nEnt\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de tranquilidade. O Brasil est\u00e1 sob prote\u00e7\u00e3o. O nosso Governo Federal est\u00e1 agindo para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje quero parabenizar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, por todo o trabalho que tem realizado.\r\nAcompanho a sua atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente do Minist\u00e9rio desde o in\u00edcio e observo o seu empenho em implantar programas de incentivo \u00e0 melhoria da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nCito v\u00e1rios desses programas: o Programa Novos Caminhos incentiva o ensino t\u00e9cnico nas institui\u00e7\u00f5es de ensino; o Programa Educa\u00e7\u00e3o em Pr\u00e1tica tem como objetivo fazer com que as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior parceiras abram as suas portas para os alunos de ensino b\u00e1sico, para que ampliem seus conhecimentos, com foco em suas habilidades e aptid\u00f5es; o Programa Conta pra Mim ajuda fam\u00edlias a institu\u00edrem o h\u00e1bito da leitura em casa e a estimularem o desenvolvimento dos seus filhos; o Programa Ci\u00eancia na Escola tem como objetivo, entre outras coisas, aprimorar o ensino de ci\u00eancias nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e fortalecer a intera\u00e7\u00e3o entre escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e outras institui\u00e7\u00f5es de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00e3o acho justa essa manifesta\u00e7\u00e3o negativa contra o Ministro, que tem lutado tanto pela educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela aposi\u00e7\u00e3o de vetos a t\u00f3picos do projeto de lei relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente. Bom dia a todos.\r\nComo Deputada Federal e m\u00e9dica, quero parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro, que vetou trecho de lei aprovada nesta Casa que permitiam a revalida\u00e7\u00e3o, em universidades privadas de notas quatro e cinco no ENADE, de diplomas de profissionais m\u00e9dicos formados no exterior. O nosso Presidente fez isso amparado por um pedido da classe m\u00e9dica, por meio do Conselho Federal de Medicina, da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e das demais entidades m\u00e9dicas, que est\u00e3o preocupadas com o n\u00edvel dos m\u00e9dicos que ir\u00e3o atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s m\u00e9dicos estamos muito gratos ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica. Entendeu S.Exa. com sua equipe que isso tem que ser mais bem pensado, e a lei, mais bem redigida. Pontos a serem analisados: a autonomia universit\u00e1ria, a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a parte cartorial de emiss\u00e3o de diplomas e a certifica\u00e7\u00e3o do MEC. Por esses v\u00e1rios detalhes, o Presidente decidiu pelo veto. O Presidente entendeu que isso \u00e9 dever do Estado. Ent\u00e3o, que as faculdades p\u00fablicas o fa\u00e7am.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira se posicionou contra a medida provis\u00f3ria porque teme a cria\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria de revalida\u00e7\u00e3o de diplomas. Os pontos retirados da Lei n\u00ba 13.959 tornavam comercial um processo que deveria ser estritamente t\u00e9cnico e representavam um atentado \u00e0 sa\u00fade dos cidad\u00e3os, especialmente os mais pobres, que ficariam nas m\u00e3os de quem n\u00e3o comprovou adequadamente habilidade para exercer a medicina no Brasil. \r\nExiste um esquema bilion\u00e1rio de revalida\u00e7\u00e3o de diplomas envolvendo faculdades privadas que vem sendo denunciado pela Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira. Esses vetos foram uma grande vit\u00f3ria para a classe m\u00e9dica e, principalmente, para o cidad\u00e3o, que poder\u00e1 continuar contando com uma medicina de qualidade.\r\nEstou falando isso porque em breve essa mat\u00e9ria vai voltar ao plen\u00e1rio. Pe\u00e7o encarecidamente aos Deputados que pensem a respeito e mantenham o veto do Presidente, em nome da sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICAL, CANAL DE ATENDIMENTO, DEN\u00daNCIA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pelo lan\u00e7amento de canal de den\u00fancia eletr\u00f4nico para combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bom dia.\r\nQuero parabenizar o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, que, em parceria com a ICC Brasil e a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, lan\u00e7ou um canal de den\u00fancia eletr\u00f4nico para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. O objetivo \u00e9 ampliar a comunica\u00e7\u00e3o direta entre o setor empresarial e o Governo para a preven\u00e7\u00e3o de crimes como os de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro.\r\nFa\u00e7a a sua parte e denuncie pelo site www.falabr.cgu.gov. \u00c9 garantido o anonimato do denunciante. Abrace essa iniciativa, que vai beneficiar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, ALICE DA SILVA ALMEIDA, CRIAN\u00c7A, VILA VELHA (ES), AUMENTO, VIOLENCIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares da menor Alice da Silva Almeida, v\u00edtima de bala perdida no Bairro Dom Jo\u00e3o Batista, Munic\u00edpio de Vila Velha, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero prestar solidariedade aos familiares da menina de 3 anos, neta de um policial militar, que morreu ap\u00f3s ser atingida por tiros no Bairro Dom Jo\u00e3o Batista, no Munic\u00edpio de Vila Velha, no meu Estado do Esp\u00edrito Santo. A menina Alice da Silva Almeida chegou a ser socorrida, mas n\u00e3o resistiu aos ferimentos.\r\n\u00c9 muito triste saber da morte prematura de uma crian\u00e7a t\u00e3o cheia de vida. Foi uma trag\u00e9dia que ocorreu no nosso Estado.\r\nInfelizmente o Munic\u00edpio de Vila Velha tem a quinta maior taxa de homic\u00eddios do Estado do Esp\u00edrito Santo. Os moradores da cidade vivem sob o medo de tiroteios, e isso altera o cotidiano da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui a minha solidariedade aos familiares da menina Alice da Silva Almeida.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, a respeito do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou favor\u00e1vel \u00e0 MP 897, pois ela apresenta mecanismos que procuram modernizar o setor de cr\u00e9dito rural, um antigo anseio dos produtores rurais.\r\nA MP apresenta a\u00e7\u00f5es para ampliar as garantias ao cr\u00e9dito, como a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio, o FGS, a constitui\u00e7\u00e3o do regime de afeta\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural e a institui\u00e7\u00e3o da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a CIR. Tamb\u00e9m apresenta medidas que visam expandir o financiamento do agroneg\u00f3cio com recursos livres e a\u00e7\u00e3o do mercado de capitais.\r\nNo mais, busca melhorar a aloca\u00e7\u00e3o e a concorr\u00eancia no mercado de cr\u00e9dito rural por meio da extens\u00e3o da equaliza\u00e7\u00e3o das taxas de juros para todos os agentes financeiros que operam no mercado de cr\u00e9dito rural e a possibilidade de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para a constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns por cerealistas.\r\nA MP reduziu o aporte econ\u00f4mico para grandes empresas latifundi\u00e1rias, permitindo ao Governo focar em quem realmente precisa: o pequeno produtor rural, que, com sua fam\u00edlia, abastece a nossa mesa.\r\nCumpre ressaltar que o Governo n\u00e3o est\u00e1 saindo do cr\u00e9dito agro, mas reposicionando-se de modo a apoiar os que mais precisam, como o pequeno agricultor e o agricultor familiar. Pela desburocratiza\u00e7\u00e3o do campo e pelo apoio ao pequeno produtor rural, pe\u00e7o o voto favor\u00e1vel \u00e0 MP.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nESQUERDA POLITICA, OMISS\u00c3O, HOMICIDIO, CELSO DANIEL, EX-PREFEITO, SANTO ANDRE (SP).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, ressalvados os destaques. Questionamento do povo brasileiro sobre o paradeiro de vultosos recursos desviados pelo PT nos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Omiss\u00e3o da Esquerda sobre o assassinato de testemunhas do caso Celso Daniel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"sim\". \r\nSr. Presidente, quero s\u00f3 fazer um complemento: v\u00e1rias vezes, a Esquerda subiu \u00e0 tribuna hoje para falar das rela\u00e7\u00f5es obscuras entre o poder e as mil\u00edcias. Eles falaram que o povo brasileiro quer saber quem matou Marielle, quer saber cad\u00ea n\u00e3o sei quem.\r\nVamos l\u00e1! O povo brasileiro tamb\u00e9m quer saber: cad\u00ea os 300 milh\u00f5es de reais que foram roubados pelo PT nos Governos Lula e Dilma, entre 2002 e 2014? Uma investiga\u00e7\u00e3o feita pela Pol\u00edcia Federal mostrou que todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras averiguadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato somam 8 trilh\u00f5es de reais. Cad\u00ea o dinheiro, gente? Voc\u00eas t\u00eam alguma resposta?\r\nN\u00f3s queremos saber tamb\u00e9m cad\u00ea os 4 bilh\u00f5es de reais que foram desviados do BNDES nos Governos Lula e Dilma.\r\nPara finalizar, eu pergunto: voc\u00eas sabiam que, no caso Celso Daniel, sete testemunhas foram mortas? Voc\u00eas falaram alguma coisa sobre essas testemunhas?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECOLHIMENTO, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CERVEJA, MINAS GERAIS, AUDITOR FISCAL FEDERAL AGROPECU\u00c1RIO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PRODUTOR, BEBIDA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Auditores-Fiscais Agropecu\u00e1rios do Estado do Esp\u00edrito Santo pelo recolhimento de cervejas da empresa Backer.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente.\r\nSrs. Parlamentares, venho \u00e0 tribuna para alertar sobre o risco do consumo da cerveja contaminada, o que assolou o Estado de Minas Gerais. Auditores fiscais federais agropecu\u00e1rios do Estado do Esp\u00edrito Santo atuaram, desde o dia 10 de janeiro, para conter o risco do consumo da cerveja Backer. Em uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, os auditores percorreram os principais pontos de comercializa\u00e7\u00e3o das bebidas, determinaram a imediata suspens\u00e3o da venda dos produtos, bem como o seu recolhimento e a retirada de circula\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo de todas as cervejas produzidas pela marca.\r\nGra\u00e7as a Deus, n\u00e3o houve registro de consumidores afetados na regi\u00e3o, o que mostra a import\u00e2ncia da fiscaliza\u00e7\u00e3o e do registro dos produtores de bebidas. Como estamos ao lado do Estado de Minas Gerais, a cervejaria tem grande inser\u00e7\u00e3o no mercado capixaba, havendo inclusive uma marca espec\u00edfica de cerveja para venda no Esp\u00edrito Santo sob o r\u00f3tulo \"Capixaba\".\r\nA medida cautelar executada pelos auditores contou com a coleta de amostras de cada lote encontrado da marca e o envio das mesmas para o Laborat\u00f3rio Federal de Defesa Agropecu\u00e1ria - LFDA de Minas Gerais, para an\u00e1lise.\r\nFoi identificada no nosso Estado a presen\u00e7a de lotes cujas an\u00e1lises indicaram a contamina\u00e7\u00e3o dos produtos.\r\nForam recolhidas cerca de 20 mil garrafas de cerveja. De forma cautelar, foi impedida a venda delas ao consumidor. Destas, 8.724 cervejas s\u00e3o da marca Capixaba, lote L2-1348, cuja contamina\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi confirmada pelas an\u00e1lises realizadas.\r\nQuero parabenizar os auditores fiscais federais agropecu\u00e1rios do Esp\u00edrito Santo que trabalharam r\u00e1pido, tendo sido os primeiros a agir no Estado para impedir s\u00e9rios danos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Essa situa\u00e7\u00e3o demonstra a import\u00e2ncia do trabalho desempenhado pelos auditores fiscais agropecu\u00e1rios, que impediram o aumento do n\u00famero de casos de pessoas contaminadas. Em nome do povo capixaba, agrade\u00e7o-lhes imensamente por essa pronta a\u00e7\u00e3o em prol da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que, por favor, autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, DEFESA, IMPEACHMENT, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), FERNANDO HADDAD, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Car\u00e1ter pol\u00edtico do pedido de afastamento do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, encaminhado por Parlamentares ao Supremo Tribunal Federal. Ocorr\u00eancia de falhas em edi\u00e7\u00f5es anteriores do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, querido Presidente.\r\nBoa tarde a todos os Parlamentares.\r\nHoje quero destacar que, em rela\u00e7\u00e3o aos 19 Parlamentares que apresentaram den\u00fancia contra o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, dizendo que a atua\u00e7\u00e3o dele \u00e9 uma eloquente inefici\u00eancia, discordo totalmente! Sou contra esse ato absurdo. Est\u00e1 claro que \u00e9 uma den\u00fancia que tem cunho pol\u00edtico, para tentar desestabilizar um Ministro que tem dado muito certo. N\u00e3o podemos deixar que a educa\u00e7\u00e3o seja prejudicada por insinua\u00e7\u00f5es maldosas. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 criando um cen\u00e1rio que n\u00e3o existe! Quero question\u00e1-la: desde quando falhas no ENEM se tornaram motivo de impeachment no Brasil?\r\nQuero s\u00f3 recapitular a trajet\u00f3ria do exame e o que aconteceu em per\u00edodos anteriores.\r\nEm 2009, provas foram roubadas, exames foram cancelados, quest\u00f5es foram anuladas, houve a divulga\u00e7\u00e3o de gabarito errado. E ningu\u00e9m fez nada! Inclusive, o Ministro era Fernando Haddad.\r\nEm 2010, houve erros de impress\u00e3o, quest\u00f5es foram canceladas. E o Ministro quem era? Fernando Haddad. E os esquerdopatas n\u00e3o disseram nada!\r\nEm 2011, 14 quest\u00f5es estavam repetidas e foram anuladas para estudantes do Cear\u00e1. E o Ministro quem era? Fernando Haddad, aquele que foi candidato do PT nas elei\u00e7\u00f5es de 2018 para Presidente da Rep\u00fablica e perdeu feio para o nosso Presidente Jair Bolsonaro.\r\nEm 2012, houve muitos questionamentos sobre a nota das reda\u00e7\u00f5es. E o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o quem era? Aloizio Mercadante, aquele que Marcelo Odebrecht disse, em dela\u00e7\u00e3o premiada, que era o garoto de recados da ex-Presidente Dilma. Lembram-se disso? Consequ\u00eancia? Nada foi feito!\r\nEm 2013, aconteceram falhas no sistema de inscri\u00e7\u00e3o, mas foi descoberta uma quadrilha e fraudes no ENEM. E o Ministro quem era? Aloizio Mercadante. Nada foi feito!\r\nEm 2014, houve o vazamento do tema da reda\u00e7\u00e3o. Quem era o Ministro? Henrique Paim. Consequ\u00eancia? Nenhuma! Durante sua gest\u00e3o, ele, Mercadante e Haddad foram convocados pelo Congresso Nacional para explicar irregularidades apontadas pelo TCU, relacionadas a m\u00e1 gest\u00e3o e a um rombo bilion\u00e1rio no FIES. Nada foi feito!\r\nO ano de 2015 foi de quest\u00f5es pol\u00eamicas. Quem era o Ministro? Cid Gomes. Nada foi feito.\r\nEm 2016, escolas foram ocupadas, fraudes foram identificadas e quest\u00f5es foram anuladas. Quem era o Ministro? Aloizio Mercadante. E o que aconteceu? Nada!\r\nEm 2017, houve dificuldades para obten\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o do pagamento de inscri\u00e7\u00f5es. Quem era o Ministro? Mendon\u00e7a Filho. E o que aconteceu? Nada!\r\nEm 2018, houve mais quest\u00f5es pol\u00eamicas, como em anos anteriores, e v\u00e1rias quest\u00f5es foram anuladas. Quem era o Ministro? Rossieli Soares, que hoje \u00e9 Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m pediu o seu impeachment? N\u00e3o, ningu\u00e9m!\r\nAgora entra um Ministro competente para fazer o trabalho certo, transparente, fala abertamente com a popula\u00e7\u00e3o pelas redes sociais, sem medo de expor o cen\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o e faz de tudo para melhorar a situa\u00e7\u00e3o. E a Oposi\u00e7\u00e3o resolve pedir o qu\u00ea? Impeachment.\r\nVejam, para voc\u00eas que continuarem tentando derrubar o Governo Bolsonaro, que, a prop\u00f3sito, tem dado muito certo, tenho uma p\u00e9ssima not\u00edcia: esse pedido apresentado ao Supremo Tribunal Federal n\u00e3o faz sentido, e quem vai decidir sobre a perman\u00eancia do Ministro Abraham Weintraub vai ser o nosso Presidente Bolsonaro.\r\nInclusive, quero fazer um agradecimento. No dia da apresenta\u00e7\u00e3o desse absurdo no Supremo, o Twitter bombou com a hashtag #juntoscomweintraub. Agrade\u00e7o a todos que est\u00e3o a favor do Ministro. Aos Parlamentares que querem derrub\u00e1-lo, sugiro que fa\u00e7am mais propostas que agreguem algo de positivo ao Brasil, em vez de perderem tempo criando cen\u00e1rios fantasiosos.\r\nNa pr\u00f3pria reuni\u00e3o l\u00e1 na Comiss\u00e3o, o Ministro convidou a Deputada Federal Tabata Amaral a ir at\u00e9 o Minist\u00e9rio discutir com ele. Isso aconteceu em 2019. Perguntem se ela foi. N\u00e3o foi.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESPIRITO SANTO (ESTADO), CONTRARIO, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PROGRAMA NACIONAL DAS ESCOLAS C\u00cdVICO-MILITARES (PECIM), PROESTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Protesto contra o posicionamento do Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, contr\u00e1rio \u00e0 proposta apresentada aos Governadores Estaduais, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de isen\u00e7\u00e3o do ICMS incidente sobre combust\u00edveis. N\u00e3o ades\u00e3o do gestor estadual ao Programa Nacional das Escolas C\u00edvico-Militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje venho \u00e0 tribuna para destacar um fato que aconteceu no meu Estado.\r\nO Governador do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, insatisfeito com o desafio da redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre os combust\u00edveis, atacou o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, dizendo: \"Se quiser, pode reduzir tributo de qualquer atividade econ\u00f4mica para aliviar o bolso do consumidor\".\r\nQuero explicar uma quest\u00e3o: o Presidente prop\u00f4s zerar os tributos federais sobre os combust\u00edveis caso os Governadores zerem a cobran\u00e7a de ICMS dos combust\u00edveis nos Estados, ou seja, a ideia \u00e9 que a Uni\u00e3o abra m\u00e3o desses impostos para que a popula\u00e7\u00e3o sinta de verdade o valor real do pre\u00e7o do combust\u00edvel, pois o que est\u00e1 acontecendo \u00e9 que os Governos Estaduais est\u00e3o cobrando ICMS nas bombas em vez de cobrar na sa\u00edda das distribuidoras. Com isso, o consumidor n\u00e3o sente a queda do pre\u00e7o quando vai abastecer o seu ve\u00edculo nos postos, porque o imposto est\u00e1 incidindo no valor da mercadoria.\r\nVamos pensar mais nos capixabas, Governador. N\u00e3o d\u00e1 para ficar com ideologia pol\u00edtica com o Presidente Bolsonaro porque ele \u00e9 de Direita. J\u00e1 ficamos de fora do projeto das escolas c\u00edvico-militares nas redes estaduais e municipais de ensino, porque o Governo n\u00e3o manifestou interesse pelo programa, sendo que havia uma lista de escolas aptas para integrar o projeto que simplesmente foi ignorada. \u00c9 um absurdo isso!\r\nEm todo o Pa\u00eds 54 escolas municipais foram selecionadas para o programa e receber\u00e3o 1 milh\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o a partir deste semestre. \u00c9 triste ficar de fora de um programa dessa magnitude. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar que os capixabas ficar\u00e3o de fora desse formato de ensino.\r\nEu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. SORAYA MANATO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje, venho \u00e0 tribuna para destacar um fato que aconteceu l\u00e1 no meu Estado. O Governador do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, insatisfeito com o desafio da redu\u00e7\u00e3o de impostos sobre os combust\u00edveis, atacou o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, dizendo: \"Se quiser, pode reduzir tributos de qualquer atividade econ\u00f4mica para aliviar o bolso do consumidor\". Quero explicar uma quest\u00e3o.\r\nO Presidente prop\u00f4s zerar os tributos federais sobre os combust\u00edveis, caso os Governadores zerem a cobran\u00e7a de ICMS dos combust\u00edveis nos Estados. Ou seja, a ideia \u00e9 que a Uni\u00e3o abra m\u00e3o desses impostos, para que a popula\u00e7\u00e3o sinta de verdade o valor real do pre\u00e7o do combust\u00edvel. Pois, o que est\u00e1 acontecendo \u00e9 que os Governos Estaduais est\u00e3o cobrando ICMS nas bombas, ao inv\u00e9s de cobrar na sa\u00edda das distribuidoras. Com isso, o consumidor n\u00e3o sente a queda de pre\u00e7o quando vai abastecer o seu ve\u00edculo nos postos, porque o imposto est\u00e1 incidindo no valor da mercadoria. Na verdade, o pre\u00e7o est\u00e1 sendo muito mais alto do que deveria. \u00c9 uma din\u00e2mica de tributa\u00e7\u00e3o estadual errada, que prejudica extremamente o consumidor.\r\nNosso Presidente Bolsonaro est\u00e1 propondo um trabalho em conjunto com os representantes dos Estados para beneficiar os brasileiros. Ele j\u00e1 afirmou que ir\u00e1 enviar uma lei complementar ao Congresso para que o ICMS, que \u00e9 de compet\u00eancia estadual, seja estipulado em um valor fixo por litro. Uma pauta importante que vir\u00e1 para o Parlamento e que tem o meu apoio.\r\nVamos pensar mais nos capixabas, Governador! N\u00e3o d\u00e1 para ficar com birras com o Presidente Bolsonaro porque ele \u00e9 de direita. J\u00e1 ficamos de fora do Projeto das escolas c\u00edvico-militares nas redes estaduais e municipais de ensino, porque o Governo n\u00e3o manifestou interesse pelo programa, sendo que havia uma lista de escolas aptas para integrar o projeto que simplesmente foram ignoradas. \u00c9 um absurdo isso! Em todo o Pa\u00eds, 54 escolas municipais foram selecionadas para o Programa e receber\u00e3o R$1 milh\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o a partir deste semestre. \u00c9 triste ficar de fora de um programa dessa magnitude. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar que os capixabas ficar\u00e3o de fora desse formato de ensino, por descaso dos governantes. Espero que, com rela\u00e7\u00e3o ao ICMS sobre os combust\u00edveis, o descaso tamb\u00e9m n\u00e3o ocorra! Desculpe-me, Governador, mas n\u00e3o vou me calar diante disso. Chega de penalizar a popula\u00e7\u00e3o por posicionamento pol\u00edtico.\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, EMPREGO, INDUSTRIA, ESPIRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Previs\u00e3o de aumento da oferta de empregos na ind\u00fastria do Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes.\r\nEu queria falar um pouquinho do meu Estado, o Esp\u00edrito Santo.\r\nNeste ano de 2020, h\u00e1 previs\u00e3o de que a ind\u00fastria capixaba aumente a oferta de empregos. Em m\u00e9dia, ser\u00e3o 5 mil novas vagas. No norte do Estado, no Munic\u00edpio de Linhares, o mercado est\u00e1 mais aquecido.\r\nOs setores que mais contratar\u00e3o s\u00e3o petr\u00f3leo e g\u00e1s, metalmec\u00e2nico, constru\u00e7\u00e3o civil, latic\u00ednios e frigor\u00edficos.\r\nEstamos na expectativa da volta das atividades da Samarco, o que beneficiar\u00e1 os Munic\u00edpios de Guarapari, Anchieta, Iriri e Pi\u00fama.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, somos a favor do texto e contra o destaque. \r\nO registro de ativos financeiros e de valores mobili\u00e1rios compreende o armazenamento e a publicidade de informa\u00e7\u00f5es referentes a transa\u00e7\u00f5es financeiras, ressalvados os sigilos legais; conceitua o registro de ativos financeiros e se orienta pela transpar\u00eancia e publicidade. \r\n\"Sim\" ao texto original, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, diante de ataques de esquerdistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu venho aqui defender o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, que veio para moralizar o MEC.\r\nN\u00f3s viv\u00edamos situa\u00e7\u00f5es perigosas. Na calada da noite, nos Governos anteriores, eram vendidas concess\u00f5es a faculdades de medicina sem verificar se tinham hospitais, resid\u00eancias e tudo mais, envolvendo muitos milh\u00f5es de reais. E o Ministro Abraham convidou a Deputada Federal Tabata Amaral para conversar com ele no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Perguntem se ela foi!\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 rid\u00edculo o que eles est\u00e3o fazendo. O Ministro veio para moralizar todos os desmontes que foram feitos durante os Governos anteriores. Na semana passada, no discurso que fiz aqui, tratei de todos os problemas que ocorreram nas provas anteriores.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA, ESPIRITO SANTO (ESTADO), AUMENTO, REAJUSTE, POLICIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a a\u00e7\u00e3o promovida por criminosos em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo. Necessidade de revis\u00e3o dos soldos dos policiais e de intensifica\u00e7\u00e3o dos trabalhos de seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero repudiar a a\u00e7\u00e3o de criminosos que espalharam p\u00e2nico em Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, na semana passada. Na Avenida Maru\u00edpe, na Zona Sul, fecharam o com\u00e9rcio. Na Avenida Leit\u00e3o da Silva, atearam fogo em \u00f4nibus e carros, e deram tiros para todos os lados, espalhando o p\u00e2nico. Obrigaram os comerciantes a descerem as portas dos com\u00e9rcios.\r\nGovernador do Estado do Esp\u00edrito Santo, precisamos de uma Pol\u00edcia mais bem remunerada. Vamos colocar as Pol\u00edcias na rua para proteger a popula\u00e7\u00e3o capixaba, que est\u00e1 ao l\u00e9u, entregue \u00e0 pr\u00f3pria sorte.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPEDOFILIA, COMBATE, POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aplausos ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e \u00e0  Pol\u00edcia Federal pela conflagra\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, antes de orientar, eu quero parabenizar o Governo Federal, na figura do Ministro Sergio Moro e por meio da Pol\u00edcia Federal, que deflagrou na manh\u00e3 de hoje a sexta fase da Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia, em 12 Estados brasileiros. Foram cumpridos 12 mandados de busca e apreens\u00e3o de arquivos com conte\u00fados relacionados a crimes de pedofilia.\r\nO PSL libera a bancada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, APOIO POL\u00cdTICO, GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pedido de esclarecimentos aos Deputados esquerdistas sobre desvios de recursos da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu acho t\u00e3o bonitinho as nossas colegas da Esquerda vestidas com um coletinho laranja defendendo a PETROBRAS.\r\nCad\u00ea os 29 bilh\u00f5es de reais que voc\u00eas desviaram da PETROBRAS? \u00c9 muito engra\u00e7adinho voc\u00eas quererem fazer esse teatro aqui. Poupem-me!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), INFORMA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0s popula\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo e do Pa\u00eds sobre o monitoramento do coronav\u00edrus pelo Governo brasileiro, especialmente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, \u00e9 fato que estamos preocupados com a possibilidade da chegada ao Brasil do coronav\u00edrus. Embora n\u00e3o tenha sido confirmado nenhum caso, sabemos que o Governo brasileiro j\u00e1 est\u00e1 se preparando para tratar o doente, caso alguma pessoa seja identificada com o v\u00edrus.\r\nNo Esp\u00edrito Santo, a Secretaria de Sa\u00fade segue o protocolo orientado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e tem uma preocupa\u00e7\u00e3o especial com portos e aeroportos. O cuidado \u00e9 para que passageiros ou tripulantes que tenham tido contato com o v\u00edrus n\u00e3o cheguem ao Estado.\r\nO Ministro Mandetta j\u00e1 informou que equipes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e3o monitorando os aeroportos e portos brasileiros. Segundo ele, na hip\u00f3tese de algum passageiro ou tripulante de algum navio que venha da regi\u00e3o onde est\u00e3o ocorrendo os casos, que \u00e9 na China, tiver algum sintoma, o sistema \u00e9 comunicado e rapidamente o tripulante desembarca e \u00e9 atendido.\r\nA Companhia Docas do Esp\u00edrito Santo - CODESA informou que o Porto de Vit\u00f3ria acompanha todos os boletins da ANVISA e est\u00e1 em contato di\u00e1rio com os profissionais da ag\u00eancia. Est\u00e1 sendo exigido e respeitado rigorosamente tamb\u00e9m o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual para trabalhadores que atuam nas \u00e1reas de fronteira, portos e aeroportos.\r\nEnt\u00e3o, quero tranquilizar a popula\u00e7\u00e3o capixaba, pois todas as medidas necess\u00e1rias j\u00e1 est\u00e3o sendo tomadas pelas autoridades. As pessoas que foram trazidas da China para o Brasil, que est\u00e3o em An\u00e1polis, e os casos suspeitos pelo Brasil est\u00e3o sendo monitorados a todo tempo pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Vamos ter mais tranquilidade quanto a isso!\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, ELUCIDA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Isen\u00e7\u00e3o da Direita e do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao assassinato da Vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Pedro Gomes. Caracteriza\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio do ex-Capit\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, Adriano Magalh\u00e3es da N\u00f3brega, como crime de queima de arquivo, apontado como chefe da mil\u00edcia citada nas investiga\u00e7\u00f5es do Caso Marielle Franco. Responsabilidade da Esquerda pela Opera\u00e7\u00e3o BR-101, resultante no assassinato ex-Capit\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, quero destacar que vou aguardar mais esta semana por alguns discursos da Oposi\u00e7\u00e3o sobre o caso Marielle Franco.\r\nO cerco est\u00e1 se fechando, e fica cada vez mais claro que a Direita n\u00e3o tem nada a ver com a morte da Vereadora. Recentes revela\u00e7\u00f5es sobre a morte de Adriano da N\u00f3brega apontam como queima de arquivo o assassinato do ex-Capit\u00e3o do BOPE do Rio de Janeiro, no dia 9 de fevereiro, que foi acusado de chefiar mil\u00edcia citada em investiga\u00e7\u00f5es sobre a morte da Vereadora Marielle.\r\nE agora? Quem matou o Capit\u00e3o Adriano da N\u00f3brega?\r\nO interessante nessa hist\u00f3ria \u00e9 que um governador do PT admitiu e aplaudiu a execu\u00e7\u00e3o, feita na Bahia, de uma pe\u00e7a importante que ajudaria a desvendar o caso Marielle. Porque foi isso o que aconteceu.\r\nN\u00e3o faz sentido algum a Pol\u00edcia Militar baiana divulgar que houve troca de tiros, se Adriano estava sozinho, entocado e cercado por mais de 70 policiais. Seria um contrassenso trocar tiros sozinho, em extrema desvantagem num\u00e9rica. V.Exas. n\u00e3o acham?\r\nAli\u00e1s, essa mentira caiu por terra, pois a revista Veja publicou fotos do cad\u00e1ver de Adriano que revelam que alguns disparos foram feitos a 40 cent\u00edmetros de dist\u00e2ncia. Ningu\u00e9m troca tiros com tal proximidade. Que vers\u00e3o \u00e9 essa?\r\nOutra coisa: a ordem era prend\u00ea-lo com vida. Por que, ent\u00e3o, ele foi executado?\r\nQuero destacar tamb\u00e9m que a opera\u00e7\u00e3o da PM da Bahia est\u00e1 sendo feita em conjunto com a PM do Rio de Janeiro. Os Governadores da Bahia e do Rio de Janeiro trabalham alinhados. Ali\u00e1s, os dois est\u00e3o literalmente mudos em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, n\u00e3o querem se pronunciar. Ser\u00e1 por qu\u00ea?\r\nPara quem insiste em dizer que o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, tem algo a ver com o caso Marielle Franco, essa foi uma evid\u00eancia clara de que ele est\u00e1 fora da situa\u00e7\u00e3o, pois o comando dessa opera\u00e7\u00e3o, intitulada \"BR-101\", foi totalmente arbitrado pela Esquerda. Ou seja, os mesmos que atacam incansavelmente o Presidente Bolsonaro est\u00e3o ocultando provas sobre o caso Marielle. O que n\u00e3o entendo \u00e9 o seguinte: o PT n\u00e3o tinha interesse em esclarecer o caso Marielle? Por que fez isso?\r\nA popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 cobrando explica\u00e7\u00f5es de voc\u00eas. Abra os olhos, gente!\r\nAssim como o Presidente, espero que a investiga\u00e7\u00e3o chegue a bom termo, para descobrirmos os respons\u00e1veis pelo assassinato da Vereadora e de seu motorista, Anderson Gomes.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), TERAPIA, GEN\u00c9TICA, \u00c1CIDO DESOXIRRIBONUCLEICO (DNA), PESSOA COM DOEN\u00c7A RARA, TRATAMENTO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, de texto normativo sobre o registro das chamadas terapias avan\u00e7adas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, tenho uma not\u00edcia importante para n\u00f3s, brasileiros. E eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA ANVISA aprovou ontem o texto normativo para o registro no Pa\u00eds de terapias gen\u00e9ticas e celulares na medicina, como tratamentos e medidas preventivas com modifica\u00e7\u00e3o do DNA, as chamadas terapias avan\u00e7adas. Com isso, podemos ter a cura, por exemplo, do c\u00e2ncer, da distrofia muscular espinhal, da distrofia de retina e de muitas outras doen\u00e7as.\r\n\u00c9 uma grande vit\u00f3ria, principalmente para os pacientes de doen\u00e7as raras.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DESRESPEITO, DEPUTADA FEDERAL, MULHER, DIREITA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Desrespeito de Deputadas da Esquerda para com as Parlamentares situacionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Na realidade, Presidente Soraya Santos, eu quero falar sobre a viol\u00eancia que n\u00f3s mulheres sofremos aqui dentro por parte de nossas dign\u00edssimas colegas de esquerda. N\u00f3s somos de direita, mas n\u00f3s tamb\u00e9m temos que ser respeitadas.\r\nO tempo todo elas pegam o microfone e ficam falando das laranjas, as laranjas, as laranjas. Eu n\u00e3o sou laranja e nenhuma das minhas colegas aqui \u00e9 laranja. Ser respeitada \u00e9 bom, mas a pessoa tamb\u00e9m tem que se dar ao respeito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica, aos filhos do Presidente...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DANIELA DO WAGUINHO, DEPUTADA FEDERAL, ROBERTO DE LUCENA, DEPUTADO FEDERAL,  ATUA\u00c7\u00c3O, PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero parabenizar a Deputada Daniela do Waguinho e o Deputado Roberto de Lucena. Eu sou m\u00e9dica ginecologista e obstetra e sei que esse tema \u00e9 muito importante. A endometriose \u00e9 a principal causa de infertilidade nas mulheres. Cinquenta por cento dos casos de infertilidade nas mulheres s\u00e3o causados pela endometriose.\r\nEssa doen\u00e7a causa uma altera\u00e7\u00e3o incr\u00edvel na qualidade de vida delas, por causar a dor, por causar sofrimento. O diagn\u00f3stico pode ser precoce, sim: logo ap\u00f3s a primeira menstrua\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quanto mais precoce for o diagn\u00f3stico, mais r\u00e1pido ser\u00e1 o tratamento e a melhoria na qualidade de vida dessas mulheres.\r\nPortanto, parab\u00e9ns. Que esse projeto sirva para que os Munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o promovam campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, a fim de que esses diagn\u00f3sticos sejam cada vez mais precoces.\r\nParab\u00e9ns, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIMEIRA-DAMA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio a ataques caluniosos desferidos contra a Primeira-Dama do Pa\u00eds, Michelle Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de mulher, crist\u00e3, m\u00e3e e esposa, venho manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com as cal\u00fanias que est\u00e3o denegrindo a imagem da Primeira-Dama.\r\nEsses insuport\u00e1veis inimigos de Bolsonaro n\u00e3o t\u00eam limites, n\u00e3o t\u00eam \u00e9tica, n\u00e3o t\u00eam moral. N\u00e3o se limitam mais a agredir o Presidente e os seus filhos e agora tentam atingir a Primeira-Dama, que \u00e9 uma serva de Deus. Perderam a no\u00e7\u00e3o! Isso os torna rid\u00edculos. Cada vez mais, s\u00e3o pessoas desacreditadas. \u00c9 a turma que n\u00e3o aceita derrota.\r\nDeixem o Bolsonaro trabalhar! Deixem o Bolsonaro limpar a m\u00e1quina p\u00fablica! Respeitem a fam\u00edlia dele! A Primeira-Dama \u00e9 uma pessoa de respeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero enfatizar que votarei pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 52, do Presidente Bolsonaro.\r\nQuero que seja mantida a prerrogativa do Presidente da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, fazendo com que seja concentrado nas m\u00e3os dele o controle de mais de 30 bilh\u00f5es de reais, em 2020.\r\nOs recursos p\u00fablicos precisam ser distribu\u00eddos corretamente, levando em considera\u00e7\u00e3o os anseios da popula\u00e7\u00e3o. Vamos dar essa tarefa de escolher o destino desse montante ao Presidente Bolsonaro.\r\nEm pleno ano eleitoral, n\u00e3o podemos dar abertura para a possibilidade de corrup\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Os brasileiros merecem o nosso respeito, e pe\u00e7o sensibilidade a todos para que apoiem isso.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA BRASILEIRA (AMB), FRAUDE, UNIVERSIDADE FEDERAL DE MATO GROSSO (UFMT), EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), DEFESA, M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Deputado, eu, Soraya Manato, sou a favor de manter o veto do REVALIDA. Somos a favor de que faculdades p\u00fablicas federais e estaduais apliquem as provas.\r\nS\u00f3 quero lembrar uma coisa a V.Exas. Recentemente, houve um caso grav\u00edssimo na Universidade Federal de Mato Grosso. A den\u00fancia foi feita pela Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira. Ela afirmou que havia ind\u00edcios de que a universidade estaria fornecendo revalida\u00e7\u00e3o de diploma de m\u00e9dicos formados no exterior, sem a aplica\u00e7\u00e3o da prova. O pre\u00e7o cobrado variava de 80 mil reais a 130 mil reais, pagos para ag\u00eancias que faziam o tr\u00e2mite.\r\nSegundo a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, a universidade fazia parte do esquema investigado pela Pol\u00edcia Federal e j\u00e1 levou \u00e0 pris\u00e3o os diretores da Universidade Brasil, no interior de S\u00e3o Paulo, em setembro do ano passado.\r\nEnt\u00e3o, a den\u00fancia aponta que a Universidade de Mato Grosso fornecia vagas para um curso de...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputada, por favor.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - ...complementa\u00e7\u00e3o para quem n\u00e3o passava no REVALIDA.\r\nEnt\u00e3o os m\u00e9dicos n\u00e3o s\u00e3o corporativistas, n\u00e3o. N\u00f3s s\u00f3 estamos tentando proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsses Deputados que v\u00eam aqui neste microfone falar mal de m\u00e9dico, dizendo que s\u00e3o corporativistas, na hora em que est\u00e3o doentes, procuram o Einstein e o S\u00edrio-Liban\u00eas. Eu quero ver se v\u00e3o se tratar com m\u00e9dicos que v\u00eam do exterior que fizeram esse REVALIDA light. Eu quero ver!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PARTICULAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ainda em rela\u00e7\u00e3o ao REVALIDA, quanto \u00e0 den\u00fancia de cobrarem de 80 mil a 150 mil reais pela prova, eram as ag\u00eancias que faziam os tr\u00e2mites e procuravam os estudantes de medicina na Bol\u00edvia, no Paraguai e na Argentina, oferecendo ajuda a quem n\u00e3o conseguia - olhem a gravidade do fato! - passar na prova do REVALIDA. A ajuda era o curso de complementa\u00e7\u00e3o, pelo qual se cobrava o valor de 80 mil a 150 mil reais. Mas, s\u00f3 por participar do curso, tinha-se a garantia da aprova\u00e7\u00e3o no REVALIDA.\r\nIsso \u00e9 muito grave, j\u00e1 que nenhum tipo de exame era feito. O aluno precisava apenas desembolsar esta fortuna para ter garantido o registro de m\u00e9dico. \r\nPortanto, Srs. e Sras. Parlamentares, pe\u00e7o a sensibilidade de todos, no sentido de votarem pela manuten\u00e7\u00e3o dos vetos relacionados ao REVALIDA.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"sim\", Sr. Presidente. \r\nO Brasil j\u00e1 tem um d\u00e9ficit prim\u00e1rio gigantesco. Lembrem-se que, para pagar os sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos, a Previd\u00eancia e gastos obrigat\u00f3rios, j\u00e1 temos um d\u00e9ficit de 40 bilh\u00f5es de reais. Querem pagar 30 bilh\u00f5es de reais para Parlamentares empregarem em emendas pelos Munic\u00edpios do Brasil. \r\nEnt\u00e3o, votaremos pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, o PSL, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de registrar o meu voto, eu quero falar o seguinte: n\u00f3s n\u00e3o somos contra os m\u00e9dicos formados no exterior virem para o Brasil, n\u00f3s somos a favor de que esses m\u00e9dicos sejam bem avaliados, para n\u00e3o colocarmos em risco a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O que eu n\u00e3o quero para mim, eu n\u00e3o quero para o povo brasileiro. \r\nEm segundo lugar, n\u00f3s m\u00e9dicos n\u00e3o somos corporativistas, porque um m\u00e9dico brasileiro...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Eu pe\u00e7o encarecidamente ao Plen\u00e1rio que ou\u00e7amos a Congressista que est\u00e1 na tribuna. Vamos aguardar as orienta\u00e7\u00f5es dos partidos, e os Parlamentares que sigam as orienta\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - O m\u00e9dico brasileiro faz 6 anos de faculdade e mais 6 anos, no m\u00ednimo, de resid\u00eancia m\u00e9dica. O m\u00e9dico \u00e9 submetido a stress, recebe sal\u00e1rio baix\u00edssimo e sofre de depress\u00e3o, que, em muitos casos, levam-no ao suic\u00eddio.\r\nAgora, para esses nossos amigos que falam tanto das faculdades no exterior, eu digo o seguinte: a maioria das faculdades nos pa\u00edses vizinhos n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas como tais pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de seu pr\u00f3prio pa\u00eds; a maioria delas tem como estrutura apenas uma enfermaria de 15 leitos e algumas salas de aula, com o velho quadro-negro e giz branco. Essas faculdades cobram 10 mil reais por semestre, ou seja, se o aluno tiver grana, ele j\u00e1 come\u00e7a cursando o terceiro ano de medicina e, uma vez formado em tempo recorde, consegue transfer\u00eancia por meio de empresas intermediadoras...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Como vota o PSL?\r\nO SR. EXPEDITO NETTO (Bloco/PSD - RO) - \u00c9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. J\u00e1 deu...\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - Essas empresas intermediadoras cobram de 80 mil a 150 mil reais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Como vota o PSL?\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - O PSL \u00e9 a favor de manter o veto, apesar de sermos a favor da carreira dos m\u00e9dicos federais. Mas, infelizmente, estamos votando em bloco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, alguns Deputados est\u00e3o falando que n\u00f3s somos contra os m\u00e9dicos de carreira federal. N\u00f3s somos a favor deles, mas infelizmente fizeram uma manobra aqui dentro e colocaram tudo num bloco s\u00f3. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.\r\nEm segundo lugar, eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que muitas faculdades, n\u00e3o s\u00f3 de medicina, mas tamb\u00e9m de engenharia e de direito, tiveram seu funcionamento autorizado na calada da noite em governos anteriores, sabe-se l\u00e1 como. As faculdades de medicina est\u00e3o nesse bloco. H\u00e1 faculdades de medicina que n\u00e3o t\u00eam laborat\u00f3rio nem hospital aqui no Brasil. O Governo Bolsonaro n\u00e3o quer mais que haja autoriza\u00e7\u00e3o para funcionar esse tipo de faculdade. Mudou! Mudou!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FREDDY RIOJA, M\u00c9DICO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Falecimento do m\u00e9dico otorrinolaringologista boliviano naturalizado brasileiro, Freddy Rioja.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero registrar aqui, com pesar, a morte do m\u00e9dico boliviano naturalizado brasileiro que exercia a medicina h\u00e1 muitos anos no Estado do Esp\u00edrito Santo, especificamente em Vit\u00f3ria, Freddy Rioja, que morreu num acidente na Bol\u00edvia numa escada rolante. Veja o absurdo!\r\nEu quero deixar aqui o meu pesar a toda a fam\u00edlia. Podem contar comigo, para n\u00f3s tentarmos resolver essa situa\u00e7\u00e3o. Um m\u00e9dico de 67 anos foi a passeio a sua cidade natal e morre num acidente numa escada rolante - um absurdo! Isso \u00e9 muito grave! Ent\u00e3o n\u00f3s temos que tentar resolver esse problema grav\u00edssimo. \r\nDeixo aqui o meu pesar a toda a fam\u00edlia do querido amigo e m\u00e9dico da minha fam\u00edlia, o otorrinolaringologista Freddy Rioja.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), FRAUDE, IMPUGNA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "N\u00e3o assinatura pela oradora de lista a favor da elei\u00e7\u00e3o da Deputada Joice Hasselmann para L\u00edder do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero registrar nesta Casa, para todo o Brasil, em especial para o meu Estado do Esp\u00edrito Santo, que eu, Soraya Manato, n\u00e3o assinei lista alguma para eleger a Deputada Joice Hasselmann L\u00edder do PSL. Essa \u00e9 uma lista fraudulenta.\r\nEu j\u00e1 havia protocolado junto \u00e0 Mesa da Casa, com o Presidente Rodrigo Maia, documento em que afirmo que meu nome n\u00e3o poderia aparecer em lista alguma. Agora ficam distribuindo essa fake news, mas vou protocolar outro documento para impugnar essa lista, porque meu nome n\u00e3o poderia ter aparecido nela.\r\nAqui deixo o meu registro. E vou protocolar, hoje ainda, um pedido de impugna\u00e7\u00e3o dessa lista em que consta o meu nome elegendo a Deputada Joice Hasselmann L\u00edder do PSL.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ULTRASSONOGRAFIA MAM\u00c1RIA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pela san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, (Projeto de Lei n\u00ba 583, de 2015, no Senado Federal), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, a respeito da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, detec\u00e7\u00e3o, tratamento e seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o dos exames de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dica, quero parabenizar o Presidente Bolsonaro, que sancionou o projeto de lei que obriga o Sistema \u00danico de Sa\u00fade a realizar o exame de ultrassonografia mam\u00e1ria como forma de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. A nova lei foi publicada hoje no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o e j\u00e1 est\u00e1 em vigor.\r\nO atendimento do SUS vale para as mulheres jovens com elevado risco de c\u00e2ncer de mama; que n\u00e3o possam ser expostas \u00e0 radia\u00e7\u00e3o; que tenham entre 40 anos e 49 anos de idade ou que tenham alta densidade mam\u00e1ria. Os exames dever\u00e3o ser gratuitos, nas unidades p\u00fablicas ou por meio de hospitais e cl\u00ednicas conveniadas.\r\nParab\u00e9ns pela sensibilidade com as mulheres brasileiras, Presidente!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer estar com o senhor e com todos os Parlamentares que est\u00e3o me ouvindo.\r\nSr. Presidente, essa PEC \u00e9 importante porque dar\u00e1 flexibilidade \u00e0 Uni\u00e3o no sentido fiscal e financeiro e tamb\u00e9m dar\u00e1 simplifica\u00e7\u00e3o \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias nesse per\u00edodo de calamidade p\u00fablica. Com a suspens\u00e3o da regra de ouro, dar-se-\u00e1 celeridade e efetividade \u00e0s medidas de enfrentamento da pandemia.\r\nPortanto, tamb\u00e9m quero salientar que o Congresso Nacional ficar\u00e1 atento a todas as demandas do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, baseado no sistema de freios e contrapesos, essencial para a democracia, exercendo assim o seu papel fiscalizador.\r\nComo, desde 2014, a Uni\u00e3o gasta mais do que arrecada, assim como muitos Estados e Munic\u00edpios, ent\u00e3o o grande problema \u00e9 que o aumento da d\u00edvida p\u00fablica oneraria v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es futuras. Temos que tomar muito cuidado ao avaliar essas emendas. Digo isso porque, quanto mais abertura dermos \u00e0 Uni\u00e3o para realizar mais despesas, mais imprevis\u00edvel ser\u00e1 o or\u00e7amento de 2022.\r\nNeste momento s\u00e9rio de pandemia, h\u00e1 muitos riscos de oportunismos, ent\u00e3o todo cuidado \u00e9 pouco.\r\nPor ora \u00e9 s\u00f3 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, EPIDEMIA, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, HIDROXICLOROQUINA, CLOROQUINA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, a respeito da presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas a favor da preserva\u00e7\u00e3o da vida dos profissionais da sa\u00fade, diante da declara\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica em decorr\u00eancia de pandemias, epidemias ou surtos provocados por doen\u00e7as contagiosas. Apoio \u00e0s medidas adotadas pelo Presidente Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19, especialmente quanto ao uso dos medicamentos cloroquina e hidroxicloroquina no tratamento de pessoas infectadas pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bom dia. Bom dia a todos os Parlamentares. Sou a favor, sim, desse projeto de lei, que \u00e9 muito importante neste momento que estamos vivendo, nesse tempo do coronav\u00edrus.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a todos pela aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei que viabiliza 2 milh\u00f5es de reais para as Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos. Se bem sabemos, esses hospitais representam 80% do atendimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira, essa popula\u00e7\u00e3o que depende do SUS. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante fazer com que as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos deem condi\u00e7\u00f5es aos seus funcion\u00e1rios - m\u00e9dicos, enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, atendentes e os pr\u00f3prios maqueiros - de se proteger. Por qu\u00ea? Porque essas pessoas est\u00e3o \u00e0 frente do problema. Se ficarem doentes, quem vai cuidar da popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Esp\u00edrito Santo e do Brasil? Portanto, esse projeto de lei \u00e9 important\u00edssimo.\r\nTamb\u00e9m nos lembra do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, do Deputado Dr. Zacharias Calil, que d\u00e1 provid\u00eancias nesse sentido n\u00e3o s\u00f3 aos profissionais da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m aos profissionais da ordem p\u00fablica, como bombeiros e outros, que est\u00e3o \u00e0 frente desse grande problema.\r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade, que muitos j\u00e1 est\u00e3o afastados por causa da doen\u00e7a: no Estado do Rio de Janeiro, s\u00e3o mais de mil; no Estado de S\u00e3o Paulo, s\u00e3o 820; no Estado do Rio Grande do Sul, s\u00e3o 1.500; e, no Cear\u00e1, mais de 151. No total temos mais de 4 mil funcion\u00e1rios da \u00e1rea da sa\u00fade que n\u00e3o est\u00e3o mais combatendo o coronav\u00edrus. Isso \u00e9 muito grave, porque a popula\u00e7\u00e3o brasileira depende desses profissionais treinados e capacitados para agir neste momento de crise.\r\nNa Espanha, Sr. Presidente, mais de 12 mil funcion\u00e1rios da sa\u00fade est\u00e3o afastados por causa do coronav\u00edrus; na It\u00e1lia, s\u00e3o 6.400.\r\nEnt\u00e3o, esses s\u00e3o projetos importantes, que n\u00f3s temos que aprovar hoje, nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal.\r\nEu quero dar um recado ao Presidente Jair Messias Bolsonaro. Presidente, o senhor est\u00e1 no caminho certo. N\u00f3s estamos com o senhor, acreditamos em todas as suas medidas e somos a favor da cloroquina e hidroxicloroquina. Eu, como m\u00e9dica, sei da fun\u00e7\u00e3o dessas drogas no momento desta doen\u00e7a, que ainda \u00e9 desconhecida.\r\nEnt\u00e3o, usemos todos os artif\u00edcios que pudermos entre os que est\u00e3o dando bons resultados. Hospitais como Einstein e S\u00edrio Liban\u00eas j\u00e1 est\u00e3o usando e est\u00e3o tendo excelentes resultados. Como o senhor mesmo disse ontem, o pr\u00f3prio Dr. Roberto Kalil, acometido pelo coronav\u00edrus, fez uso da droga e a indica para seus pacientes.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CONGRESSO NACIONAL, PROVID\u00caNCIAS.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos gerados pela Covid-19. Escalada da viol\u00eancia no Pa\u00eds, especialmente no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sou a favor desse projeto important\u00edssimo, porque neste momento que estamos vivendo toda a ajuda acaba ficando insuficiente. Mas isso \u00e9 importante para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa realmente se tratar, se restabelecer. \r\nN\u00f3s da Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus estamos trabalhando incessantemente para que todas as a\u00e7\u00f5es dos projetos elencados pela nossa Comiss\u00e3o sejam colocados em pauta e aprovados por esta C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para agradecer tamb\u00e9m a todos os colegas Deputados e Senadores que est\u00e3o trabalhando incessantemente neste per\u00edodo de pandemia do coronav\u00edrus em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos nos esquecer do aumento da viol\u00eancia em todos os Estados brasileiros. Aqui no Esp\u00edrito Santo, s\u00f3 no \u00faltimo fim de semana, 13 pessoas foram assassinadas, e, nos \u00faltimos 3 meses, 28 mulheres foram assassinadas. Ent\u00e3o, al\u00e9m do problema do coronav\u00edrus, h\u00e1 o aumento do n\u00famero de homic\u00eddios. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos de Deputados da Esquerda sobre declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro, a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de cloroquina no tratamento de pessoas infectadas por coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis ao projeto. Concordo plenamente com ele que, num per\u00edodo dif\u00edcil, de pandemia, as pessoas est\u00e3o encontrando dificuldades para pagar seus boletos, por causa da pr\u00f3pria log\u00edstica e porque alguns perderam seus empregos, como o pr\u00f3prio Relator falou.\r\nMas, Presidente, eu quero dizer uma coisa importante aqui, neste momento. O Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o receita cloroquina, como alguns Deputados da Esquerda insistem em dizer. Ele somente quer que essa medica\u00e7\u00e3o seja lembrada nos casos de pacientes contaminados pelo coronav\u00edrus. E a\u00ed os m\u00e9dicos respons\u00e1veis v\u00e3o avaliar a necessidade de prescrever, levando sempre em considera\u00e7\u00e3o a idade, comorbidades, gravidade, entre outras considera\u00e7\u00f5es.\r\nComo eu j\u00e1 disse, h\u00e1 hospitais de ponta neste Pa\u00eds usando essa medica\u00e7\u00e3o com sucesso, porque, no momento, \u00e9 o que temos. N\u00f3s n\u00e3o temos mais nada. Isso \u00e9 um v\u00edrus. V\u00edrus n\u00e3o responde a nada. Ent\u00e3o, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o que temos no momento. Por isso, ele fala nesse sentido.\r\nNo momento, n\u00f3s temos s\u00f3 esses cuidados mesmo, de higiene; estamos lan\u00e7ando m\u00e3o agora do plasma humano, que \u00e9 uma medida importante. Mas isso tudo \u00e9 emp\u00edrico, isso tudo \u00e9 uma experi\u00eancia in vitro mesmo, porque no momento n\u00f3s n\u00e3o temos nada mais robusto para usar nesses pacientes. E estamos tendo bons resultados com essas medica\u00e7\u00f5es.\r\nEra isso que eu queria dizer, defendendo o Presidente Bolsonaro, que n\u00e3o medica nada, s\u00f3 sugere, e est\u00e1 a\u00ed o resultado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nO Governo lan\u00e7ou este programa com o objetivo de estimular contrata\u00e7\u00f5es de pessoas com idade de 18 a 29 anos. Os incentivos derrubam o custo da m\u00e3o de obra para o empregador em at\u00e9 34%. A expectativa \u00e9 empregar 1 milh\u00e3o e 800 mil jovens.\r\nAo contr\u00e1rio do que alguns colegas Parlamentares dizem, essa medida ganha mais import\u00e2ncia agora na crise do coronav\u00edrus, porque estimula a retomada de emprego e protege, assim, esse grupo da sociedade, que \u00e9 mais propenso a ser demitido nesta pandemia.\r\nO empregador, quando contrata, sempre prefere pessoas com mais experi\u00eancias e, com isso, mais produtivas. O jovem n\u00e3o tem essa experi\u00eancia e, por isso, tem dificuldade de conseguir emprego. Essa faixa et\u00e1ria tem mais dificuldade de conseguir emprego em todos os setores. Ent\u00e3o, o objetivo desta medida provis\u00f3ria \u00e9 quebrar este ciclo. A taxa de desemprego de jovens nessa faixa et\u00e1ria que a medida provis\u00f3ria contempla \u00e9 de 26%.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, gostaria deixar esse recado.\r\nSomos a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019.\r\nGostaria que os Parlamentares tivessem consci\u00eancia da import\u00e2ncia de dar oportunidade aos jovens de se estabelecerem no mercado de trabalho.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CONTR\u00c1RIO. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR,  INCLUS\u00c3O, M\u00c3E, ADOLESCENTE, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, RESPONS\u00c1VEL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da propositura. Aplausos ao Relator Cezinha de Madureira pela inclus\u00e3o de m\u00e3es adolescentes e de provedores de fam\u00edlias monoparentais no texto da proposi\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela inclus\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu digo \"n\u00e3o\" a este destaque porque, como n\u00f3s j\u00e1 sabemos, existe a liminar do Supremo Tribunal Federal, e o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o vai ter recursos para cobrir essa despesa de quase 20 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu sou contra o destaque, mas sou a favor da medida provis\u00f3ria, porque ela beneficia pescadores e agricultores familiares. E no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, 78% da produ\u00e7\u00e3o rural vem de agricultores familiares, que est\u00e3o em 74,8% dos estabelecimentos rurais. E os pescadores artesanais est\u00e3o presentes em 14 Munic\u00edpios do nosso Estado, representando 13.757 pessoas. Al\u00e9m deles, as marisqueiras e os catadores de caranguejo s\u00e3o igualmente fortes aqui no Esp\u00edrito Santo.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Relator incluiu entre os benefici\u00e1rios as m\u00e3es adolescentes menores de 18 anos. Eu, como ginecologista obstetra, bato palmas a essa inclus\u00e3o, porque, no Brasil, de cada mil adolescentes, 68 ficaram gr\u00e1vidas e tiveram filhos. Tamb\u00e9m bato palmas para a importante inclus\u00e3o no texto da pessoa provedora de fam\u00edlia monoparental, independentemente do sexo.\r\nSr. Presidente, era isso que eu queria falar. Quero parabenizar V.Exa. por ter inclu\u00eddo na pauta assunto t\u00e3o importante e de grande valia para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que sofre muito neste momento por falta de recursos, por falta do pr\u00f3prio trabalho e por falta do sustento para seus familiares.\r\nMuito obrigada e boa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich, e ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, pelas a\u00e7\u00f5es adotadas de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a imediata ado\u00e7\u00e3o de medidas de preserva\u00e7\u00e3o da vida dos profissionais da sa\u00fade durante epidemias, pandemias ou surtos provocados por doen\u00e7as contagiosas, ou no caso de declara\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente e todos os Parlamentares.\r\nEu sou a favor deste projeto de lei, j\u00e1 que ele visa \u00e0 continuidade das atividades empresariais e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de empregos. Ser\u00e3o mais de 10 bilh\u00f5es de reais para financiar as atividades das pequenas e microempresas, mediante a garantia de que estes empres\u00e1rios n\u00e3o v\u00e3o demitir os empregados sem justa causa, por um per\u00edodo determinado.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para parabenizar o Presidente Bolsonaro, o novo Ministro da Sa\u00fade, assim como o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia por todas as a\u00e7\u00f5es no combate ao coronav\u00edrus.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o PL 1.409, do Deputado Dr. Zacharias Calil, que \u00e9 muito importante e deve ser colocado em pauta. Ele prioriza EPIs e testagens para os m\u00e9dicos e param\u00e9dicos que est\u00e3o no front do combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus e tamb\u00e9m para os policiais da ordem p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, gostaria muit\u00edssimo que V.Exa. olhasse com carinho o PL 1.409. S\u00f3 no Hospital das Cl\u00ednicas, de S\u00e3o Paulo, mais de 400 m\u00e9dicos e param\u00e9dicos j\u00e1 foram afastados; no Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, 104 funcion\u00e1rios; no Einstein, 348. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante esse PL.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1650/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES),CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. Apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 propositura do Projeto de Lei n\u00ba 1.650, de 2020, de autoria da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite a todos.\r\nEu quero falar que o Projeto de Lei n\u00ba 1.650, de 2020, de minha autoria, est\u00e1 apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, que atende os anseios dos jovens profissionais e dos estudantes que dependem do FIES.\r\nQuero parabenizar por chegarem a um consenso o Governo, os L\u00edderes e o Relator, que construiu um texto excelente, unindo tantos projetos.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, quero dizer ao Deputado do PSOL que me antecedeu que o Governo Federal poderia, sim, perdoar a d\u00edvida do FIES se os Governos de esquerda n\u00e3o tivessem dilapidado os cofres p\u00fablicos, n\u00e3o tivessem desviado 42 bilh\u00f5es de reais da PETROBRAS e 4 bilh\u00f5es de reais do BNDES e n\u00e3o tivessem dado um preju\u00edzo de 1 trilh\u00e3o e 600 bilh\u00f5es de reais na \u00e9poca do Governo Dilma.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DIREITA POL\u00cdTICA.\r\nDEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputados do PSOL sobre o descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa noite a V.Exa. e a todos os Srs. Parlamentares.\r\nSou favor\u00e1vel \u00e0 MP 906/19, que modifica as regras e prazos relativos ao plano de mobilidade urbana. Deu-se um prazo at\u00e9 abril de 2021, e, se n\u00e3o o fizerem, os Munic\u00edpios n\u00e3o receber\u00e3o os recursos federais. \u00c9 importante esta mat\u00e9ria, muito bem pautada.\r\nAgora, Sr. Presidente, o Deputado do PSOL que me antecedeu diz que n\u00f3s da Direita, do PSL, sempre repetimos a mesma coisa. Ontem ouvimos v\u00e1rias vezes uma Deputada do PSOL dizer que o Presidente atenta contra a sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds. Eu queria s\u00f3 lembrar a esses Deputados o seguinte: quem atenta contra a sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds \u00e9 o Foro de S\u00e3o Paulo, ligado \u00e0 Esquerda latino-americana. Desviaram milh\u00f5es do nosso dinheiro e s\u00e3o a favor do aborto e casamento consangu\u00edneo.\r\nAli\u00e1s, quero saber quem contratou o Ad\u00e9lio.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Boa noite a todos.\r\nEu quero falar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, que \u00e9 important\u00edssima porque fortalece o turismo brasileiro e promete salvar milh\u00f5es de empregos e empresas. Ela assegura 92 mil empregos somente nas companhias a\u00e9reas e mant\u00e9m o leasing de aeronaves em torno de 1,5%, o qual, se a MP n\u00e3o passar, chegar\u00e1 a 15% e levar\u00e1 ao aumento das passagens a\u00e9reas. Esse vai ser o primeiro reflexo.\r\nEsta MP tamb\u00e9m vai evitar o desemprego dentro da ind\u00fastria do turismo, por conta da manuten\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda retido na fonte, de em torno de 7,9%. Se a MP n\u00e3o passar, esse imposto vai chegar a 25%.\r\nPortanto, Sr. Presidente, ela \u00e9 muito importante porque vai dar visibilidade ao nosso turismo, \u00e0s nossas riquezas naturais, que s\u00e3o t\u00e3o importantes, t\u00e3o lindas. \r\nDiscordo tamb\u00e9m, Sr. Presidente, do destaque anterior, da Deputada Clarissa Garotinho, em decorr\u00eancia de tudo que se falou a respeito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse destaque, o meu voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADA FEDERAL, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos de Deputadas do PT e do PSOL contra o Presidente Jair Bolsonaro e sua fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, in\u00fameros im\u00f3veis da Uni\u00e3o s\u00e3o geradores de despesas e desprovidos de finalidade ou abandonados, descumprindo, assim, o princ\u00edpio constitucional da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade. Portanto, nada mais justo do que se desburocratizar o processo de cess\u00e3o para uso desses im\u00f3veis. Sou a favor desse projeto, sim.\r\nContudo, complementando agora o meu pronunciamento, Sr. Presidente, venho me manifestar contra a fala de uma Deputada do PT que disse que o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o moral de comandar este Pa\u00eds; e contra a fala de uma Deputada do PSOL que disse que a fam\u00edlia do Presidente faz parte do crime organizado, que \u00e9 uma quadrilha. Pois bem, quadrilha \u00e9 a que contratou o Ad\u00e9lio; quadrilha \u00e9 o Foro de S\u00e3o Paulo; quadrilha \u00e9 aquela do mensal\u00e3o e do petrol\u00e3o; quadrilha \u00e9 aquela que tenta desvirtuar fam\u00edlias, destruir religi\u00f5es e fazer apologia ao aborto.\r\nO Bolsonaro, colegas Parlamentares, faz parte do grupo do bem, que combate essas quadrilhas que se tem e que assolaram o Pa\u00eds por muitos anos. Em 2015, na transi\u00e7\u00e3o do Governo Lula/Dilma, estatais deram preju\u00edzo de 35 bilh\u00f5es de reais. Em 2019, as estatais deram um lucro de 70 bilh\u00f5es de reais. Fa\u00e7am, ent\u00e3o, as contas: 70 bilh\u00f5es mais 35 bilh\u00f5es s\u00e3o 105 bilh\u00f5es. Isso se chama administra\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, honesta, com moralidade. \u00c9 a administra\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7AO, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SEPARA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA,REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, REGRA DE OURO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AQUISI\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO P\u00daBLICO, T\u00cdTULO PRIVADO,  EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANTONIO ANASTASIA, SENADOR, HUGO MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para discursar. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Inicio minha fala parabenizando o Sr. Presidente do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre; o Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia; e os Relatores da mat\u00e9ria tanto do Senado Federal quanto na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEsta Emenda Constitucional n\u00ba 106 vai ser important\u00edssima para o nosso Brasil, na ajuda a Estados e Munic\u00edpios e tamb\u00e9m ao Governo Federal, para que n\u00f3s possamos sair desta crise decorrente do coronav\u00edrus que est\u00e1 assolando o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s vamos sair disso de cabe\u00e7a erguida, porque o Governo Federal tamb\u00e9m est\u00e1 adotando todas as a\u00e7\u00f5es para enfrentar as dificuldades que o coronav\u00edrus est\u00e1 impondo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Externa que acompanha as a\u00e7\u00f5es preventivas ao coronav\u00edrus, onde estamos trabalhando diuturnamente. Como dizem, estamos respirando coronav\u00edrus, para que possamos ajudar o Governo Federal nas solu\u00e7\u00f5es para esse problema, a fim de que o Brasil possa ultrapassar esta crise da maneira menos dif\u00edcil poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar todo o Congresso Nacional pela constru\u00e7\u00e3o desta emenda, que vai ajudar muito a popula\u00e7\u00e3o brasileira e o Estado brasileiro. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Governo do Presidente Jair Bolsonaro por todas as atitudes positivas que tem tomado em rela\u00e7\u00e3o ao combate ao coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 importante, porque o Governo vai arrecadar 30 bilh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 4 anos, com a venda e tamb\u00e9m com a aliena\u00e7\u00e3o de 3.751 im\u00f3veis.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Homenagem aos enfermeiros ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Com a extin\u00e7\u00e3o do Fundo de Reservas Monet\u00e1rias, ser\u00e3o disponibilizados 8,6 bilh\u00f5es de reais, por parte do Banco Central, para atender \u00e0s pessoas com problemas relacionados \u00e0 COVID-19. \u00c9 um recurso para salvar vidas. Com isso a sociedade ser\u00e1 beneficiada como um todo, desde pessoas f\u00edsicas at\u00e9 empresas.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar tamb\u00e9m para parabenizar todos os enfermeiros e enfermeiras pelo Dia da Enfermagem.\r\nSer enfermeiro, Sr. Presidente, requer preparo rigoroso para assistir ao ser humano. Esse profissional \u00e9 essencial para a sa\u00fade e, em especial, \u00e9 essencial no combate ao coronav\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, hoje, eu quero parabenizar novamente todos voc\u00eas, enfermeiros e enfermeiras, pelo grande trabalho que fazem em prol da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Deixo o meu muito obrigada. \r\nE eu sou a favor, \"sim\", da media provis\u00f3ria, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei de Congresso Nacional n\u00ba 7, de 2020, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBom dia a todos!\r\nEstamos em um momento delicado em que h\u00e1 a necessidade de aumentarmos a seguran\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo com o risco de contamina\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia. N\u00e3o podemos deixar que bandidos amedrontem o nosso povo. Pelo fato de condenados estarem sendo liberados dos pres\u00eddios, in\u00fameros casos de crime v\u00eam ocorrendo. Precisamos de uma seguran\u00e7a p\u00fablica forte para que haja o enfrentamento necess\u00e1rio da criminalidade.\r\nPor isso, sou favor\u00e1vel ao PLN 7, o texto original que veio do Executivo. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o afetar\u00e1 a obten\u00e7\u00e3o da meta de resultado prim\u00e1rio, porque ela ser\u00e1 compensada por meio do cancelamento da despesa prim\u00e1ria discricion\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, o Estado brasileiro n\u00e3o est\u00e1 medindo esfor\u00e7os para disponibilizar pol\u00edticas p\u00fablicas para atender adequadamente \u00e0s emerg\u00eancias sanit\u00e1rias. Todo trabalho est\u00e1 focado para a prote\u00e7\u00e3o da vida, da sa\u00fade, da integridade f\u00edsica e tamb\u00e9m para preservar empregos e sal\u00e1rios.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CRIME DE RESPONSABILIDADE, DESVIO, RECURSOS FINANCEIROS, FINANCIAMENTO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA..\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MILITAR, COMPET\u00caNCIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o da Esquerda sobre a express\u00e3o Ainda bem que a natureza, contra a vontade da humanidade, criou este monstro chamado coronav\u00edrus,  proferida pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Pr\u00e1tica de crime de responsabilidade fiscal pelos governos petistas, demonstrada no desvio de recursos p\u00fablicos para financiamento de pa\u00edses esquerdistas. Compet\u00eancia e honestidade de militares lotados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Contrariedade \u00e0 abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro. Compromisso do Presidente da Rep\u00fablica de reestrutura\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bom dia. Muito obrigada pela palavra.\r\nEste PLN \u00e9 importante para garantir o pagamento do Bolsa Fam\u00edlia, das aposentadorias e do Pr\u00eamio do Seguro Rural, que vai contemplar em 2020 todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds - inclusive, espero que o meu Esp\u00edrito Santo seja contemplado, porque \u00e9 um grande produtor de caf\u00e9, e come\u00e7ou a colheita agora, no dia 14 de maio.\r\nMudando de assunto, Sr. Presidente, ontem eu esperei o dia todo para que a Esquerda comentasse a frase: \"Ainda bem que a natureza, contra a vontade da humanidade, criou este monstro chamado coronav\u00edrus\".\r\nO ex-Presidente Lula foi cruel com esta frase. Ele \u00e9 o l\u00edder de muitos aqui neste Plen\u00e1rio, que n\u00e3o querem o bem da popula\u00e7\u00e3o, como sa\u00fade, emprego e seguran\u00e7a. Esse senhor e seus seguidores s\u00f3 querem uma Na\u00e7\u00e3o falida, para usufru\u00edrem politicamente disso.\r\nPois \u00e9, eles falam em crime de responsabilidade fiscal. Pois eu digo que crime de responsabilidade fiscal quem cometeu foram os Governos de esquerda, que n\u00e3o tiveram pena nem d\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o brasileira ao desviarem dinheiro do nosso Pa\u00eds para financiar outros pa\u00edses. Meio trilh\u00e3o de reais foram retirados da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Muitos est\u00e3o passando fome, morrendo, sem sa\u00fade e sem seguran\u00e7a.\r\nE vem essa Esquerda, com essa hipocrisia, falar que o Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de governar.\r\nEsses valores astron\u00f4micos foram distribu\u00eddos para v\u00e1rios pa\u00edses, sem que houvesse a seguran\u00e7a de que esse dinheiro iria retornar. Esse \u00e9 um dinheiro suado de impostos. Agora est\u00e1 faltando dinheiro para a sa\u00fade em muitos lugares, para compra de respiradores, de leitos hospitalares, de leitos de enfermaria, para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a fim de termos hospitais mais bem estruturados. Esse dinheiro foi tirado do povo brasileiro e faltou para reestruturar os hospitais e reestruturar o sistema de sa\u00fade.\r\nVoc\u00eas da Esquerda, quando estavam no Governo, n\u00e3o pensaram no benef\u00edcio do povo brasileiro. N\u00f3s s\u00f3 podemos chegar a essa conclus\u00e3o, ao ver essas atitudes que tomaram, como mandar dinheiro para outros pa\u00edses. S\u00f3 para a Argentina foram 8 bilh\u00f5es de reais; para Cuba, 2 bilh\u00f5es 557 milh\u00f5es de reais. Qual foi o retorno? Onde est\u00e1 o dinheiro? N\u00f3s nunca mais vamos ver a sua cor. Foram destinados 675 milh\u00f5es de reais para constru\u00e7\u00e3o do Aqueduto do Chaco, enquanto pessoas no Nordeste est\u00e3o passando fome e sede. Esse \u00e9 o PT que diz que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de governar.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao fato de o Ministro da Sa\u00fade ter colocado 9 militares no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dou gra\u00e7as a Deus, pois s\u00e3o pessoas competentes, honestas e que n\u00e3o v\u00e3o dilapidar o Er\u00e1rio.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao impeachment, eu n\u00e3o fico assustada com esses 7 partidos. Isso j\u00e1 era de se esperar. Eu s\u00f3 tenho um recado a dar: voc\u00eas v\u00e3o ter que engolir Bolsonaro pelo restante deste mandato, quase 3 anos, e por mais 4 anos depois. N\u00e3o vai ocorrer impeachment. Bolsonaro \u00e9 um homem honesto, \u00e9 um homem que trabalha pelo Brasil.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 fazendo tudo o que pode para prover atendimento \u00e0 sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, o que os Governos de esquerda nunca fizeram. Ao contr\u00e1rio, eles dilapidaram os hospitais, dilapidaram o Er\u00e1rio. O Governo Bolsonaro pegou um Pa\u00eds quebrado e est\u00e1 tentando reestrutur\u00e1-lo.\r\nAgora, voc\u00eas n\u00e3o se cansam de falar inverdades, dando adjetivos pejorativos ao nosso Presidente. Voc\u00eas n\u00e3o respeitam a autoridade m\u00e1xima deste Pa\u00eds, mas v\u00e3o ter que respeit\u00e1-la, sim, porque ele vai continuar e depois vai ser reeleito para mais 4 anos de mandato.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal.  Agradecimento ao Governo Federal e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pela libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os Parlamentares.\r\nSr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020 \u00e9 importante porque assegura \u00e0 mulher provedora o acesso a esse benef\u00edcio. Como foi apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.835, de 2020, assegura tamb\u00e9m \u00e0 m\u00e3e provedora de fam\u00edlia monoparental o recebimento de duas cotas a que tem direito.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabenizar o Governo Federal e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pelos 2 bilh\u00f5es de reais que foram liberados para as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picas. O meu Esp\u00edrito Santo tem 36 hospitais filantr\u00f3picos, e todos foram contemplados. Ser\u00e1 muito bem-vindo esse dinheiro, neste momento grave por que passamos, em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INCLUS\u00c3O, HIDROXICLOROQUINA, MEDICAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Preocupa\u00e7\u00e3o da oradora com a situa\u00e7\u00e3o dos portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas diante da pandemia de coronav\u00edrus. Inclus\u00e3o da hidroxicloroquina na lista de medicamentos essenciais pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nNo caso da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, vejo essa permiss\u00e3o como mais uma tentativa de est\u00edmulo \u00e0 economia do Pa\u00eds. Sigo o Governo na vota\u00e7\u00e3o desta MP. Vejo o retorno desses sorteios como uma forma de movimentar e incentivar a economia.\r\nMas hoje quero, Sr. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como s\u00f3 est\u00e3o falando do coronav\u00edrus, as pessoas deixaram de fazer as consultas de rotina. A nossa maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 principalmente com as doen\u00e7as cr\u00f4nicas, como diabetes, hipertens\u00e3o, c\u00e2ncer, tuberculose, entre outras doen\u00e7as.\r\nS\u00f3 no per\u00edodo da pandemia, 70 mil diagn\u00f3sticos de c\u00e2ncer deixaram de ser dados e 50 mil cirurgias de c\u00e2ncer deixaram de ser realizadas. No Brasil, 40% dos diagn\u00f3sticos de tuberculose tamb\u00e9m deixaram de ser dados. Em algumas \u00e1reas do Pa\u00eds, em algumas regi\u00f5es do Pa\u00eds, 90% de diagn\u00f3sticos de tuberculose deixaram de ser dados. A previs\u00e3o \u00e9 de 1 milh\u00e3o e 400 mil mortes por tuberculose durante a pandemia. At\u00e9 2025, ser\u00e3o 6 milh\u00f5es de mortes decorrentes da tuberculose. Isso j\u00e1 \u00e9 outra pandemia.\r\nA pol\u00eamica pol\u00edtica sobre o coronav\u00edrus e sobre a cloroquina s\u00f3 est\u00e1 levando p\u00e2nico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nAs pessoas est\u00e3o se isolando dentro das suas casas e est\u00e3o deixando de fazer consultas b\u00e1sicas importantes para preservar sua pr\u00f3pria vida. Ent\u00e3o, a morte est\u00e1 vindo por doen\u00e7as outras que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o coronav\u00edrus. Isso \u00e9 muito grave. E n\u00f3s, como Parlamentares, como m\u00e9dicos, temos que abrir os olhos da popula\u00e7\u00e3o. Elas realmente podem sair de casa, podem ir aos consult\u00f3rios, podem ir aos hospitais para se tratar, para continuar os seus tratamentos.\r\nFalo agora sobre a hidroxicloroquina. Ela est\u00e1 dispon\u00edvel para uso humano h\u00e1 mais de 65 anos. Sempre esteve na lista da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade relativa aos medicamentos essenciais, devido \u00e0 sua seguran\u00e7a e \u00e0 sua efic\u00e1cia, e de repente ela virou uma medica\u00e7\u00e3o perigosa.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para isto: o estudo da revista The Lancet sobre o tema est\u00e1 caindo por terra. Est\u00e3o colocando em xeque os resultados dessa pesquisa porque, no caso, interesses escusos est\u00e3o sendo descobertos.\r\nEsse \u00e9 o meu recado de hoje, para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos: o coronav\u00edrus mata, mas tuberculose, c\u00e2ncer, diabetes, hipertens\u00e3o tamb\u00e9m matam. Vamos cuidar da nossa sa\u00fade como um todo. Esse \u00e9 o meu apelo a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada pela palavra.\r\nEsta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, possibilita que a\u00e7\u00f5es trabalhistas sejam tomadas pelos empregadores com maior flexibiliza\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos empregos durante o per\u00edodo de isolamento, em raz\u00e3o da COVID-19, assim preservando sal\u00e1rios.\r\nTeletrabalho, antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias individuais e concess\u00e3o de f\u00e9rias coletivas s\u00e3o algumas das iniciativas dos empregadores. Isso garante tamb\u00e9m seguran\u00e7a jur\u00eddica para as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, al\u00e9m de preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e da atividade econ\u00f4mica.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.  \r\nSomos favor\u00e1veis a esta medida provis\u00f3ria. O voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), EDUARDO PAZUELLO, INTERINIDADE, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Desempenho do Ministro interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Empenho pela Pasta de emenda de bancada destinada ao Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada pela palavra. Boa tarde a todos os meus colegas Deputados. \u00c9 importante esse Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, Sr. Presidente, porque moderniza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Esse PL visa a desburocratizar a vida dos motoristas e facilitar o trabalho dos profissionais de tr\u00e2nsito.\r\nEntendo que a puni\u00e7\u00e3o, sem a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi eficaz, ao longo dos anos. Temos que ter um sistema mais operacional, mas sempre priorizando a prote\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.\r\nEm segundo lugar Sr. Presidente, quero parabenizar o trabalho do Ministro Pazuello \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pelo excelente trabalho realizado. Muitos Parlamentares t\u00eam chamado a aten\u00e7\u00e3o para o fato de o Ministro n\u00e3o ser m\u00e9dico. Mas eu, sendo m\u00e9dica, h\u00e1 mais de 30 anos na profiss\u00e3o, \u00e0 frente de hospital, posso afirmar que os melhores administradores de hospitais e da sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o m\u00e9dicos.\r\nO curr\u00edculo do Ministro Pazuello \u00e9 excepcional, com uma grande bagagem das tarefas de administra\u00e7\u00e3o e log\u00edstica, expert em planejamento, programa\u00e7\u00e3o e controle de or\u00e7amento. Ent\u00e3o, ele est\u00e1 mais do que apto para assumir o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nE, por \u00faltimo, Sr. Presidente, quero informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo que foi paga a emenda da bancada capixaba, no valor de 51 milh\u00f5es de reais, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Dentro de 2 ou 3 dias esse valor estar\u00e1 na conta da Secretaria de Estado da Sa\u00fade.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS, TITULARIDADE, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, ELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00c9DITO RURAL, LINHA DE CR\u00c9DITO, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senado Federal pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, relativo \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Agradecimento \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pelo fortalecimento do cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, muito obrigada pela palavra. Cumprimento todos os Deputados.\r\nEssa MP 944 \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, que estende a m\u00e3o a todos os empres\u00e1rios e empregados, a fim de manter os empregos, enquanto trata da sa\u00fade do povo brasileiro. Eu sou a favor, sim, dessa medida provis\u00f3ria.\r\nAgora, quero parabenizar o Senado Federal por ontem ter aprovado o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico, assim como n\u00f3s aprovamos um tempo atr\u00e1s aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Agora teremos igualdade de oportunidades, j\u00e1 que 35 milh\u00f5es de brasileiros ter\u00e3o acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel e 110 milh\u00f5es de brasileiros ter\u00e3o acesso a esgoto encanado.\r\nSr. Presidente, quero agradecer tamb\u00e9m pela sensibilidade \u00e0 Ministra Tereza Cristina e ao Ministro Paulo Guedes, que, em comum acordo, deram mais investimentos para a linha de cr\u00e9dito rural. O valor ser\u00e1 de at\u00e9 1 bilh\u00e3o de reais a mais, alcan\u00e7ando 236 bilh\u00f5es e 300 milh\u00f5es, 6% a mais do que no ano passado. Fico feliz com essa ajuda aos produtores rurais, que ter\u00e3o recursos a mais para subsidiar linhas de cr\u00e9dito. Aqui no Estado do Esp\u00edrito Santo, 80% dos produtores rurais s\u00e3o da agricultura familiar e ter\u00e3o acesso a esse cr\u00e9dito rural.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, ANT\u00d4NIO \u00c9LCIO FRANCO FILHO, CORONEL DO EX\u00c9RCITO, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), COMISS\u00c3O EXTERNA, REUNI\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), VENTILADOR PULMONAR, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, M\u00c9DICO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Participa\u00e7\u00e3o de representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e do Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, coronel Ant\u00f4nio \u00c9lcio Franco Filho, na 50\u00aa reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro interino da Pasta, Eduardo Pazuello, e sua equipe. Agradecimento ao Governo Jair Bolsonaro pelo envio ao Estado do Esp\u00edrito Santo de profissionais m\u00e9dicos, respiradores pulmonares, testes de Covid-19, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e outros materiais destinados ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus, bem como a habilita\u00e7\u00e3o de novos leitos de Unidade de Terapia Intensiva - UTIs.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa noite. Obrigada pela palavra. \r\nEsta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, \u00e9 muito importante pela abrevia\u00e7\u00e3o dos cursos de medicina, enfermagem e farm\u00e1cia. Isso possibilita o aumento imediato do n\u00famero de profissionais de sa\u00fade no combate ao coronav\u00edrus. Esta medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m \u00e9 importante porque evita que os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e dos ensinos fundamental e m\u00e9dio percam o ano letivo de 2020.\r\nSr. Presidente, hoje, na Comiss\u00e3o Externa de enfrentamento ao coronav\u00edrus, fizemos a nossa 50\u00aa reuni\u00e3o remota e recebemos o Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Coronel \u00c9lcio, que nos mostrou uma luz no horizonte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de medicamentos de UTIs, como analg\u00e9sicos e relaxantes musculares. Ele nos deu como solu\u00e7\u00e3o a compra centralizada dessas medica\u00e7\u00f5es, eliminando, assim, as distribuidoras no percurso dessas drogas. Com isso, os hospitais p\u00fablicos, privados ou filantr\u00f3picos ter\u00e3o acesso a essas medica\u00e7\u00f5es. E o melhor: ter\u00e3o acesso a pre\u00e7os mais baixos. \r\nNessa reuni\u00e3o, tamb\u00e9m denunciamos o abuso de pre\u00e7os cometido no mercado dessas medica\u00e7\u00f5es.\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tamb\u00e9m participou dessa reuni\u00e3o e nos prometeu investigar e punir os entes que est\u00e3o cometendo esse abuso contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira e que n\u00e3o est\u00e3o levando em considera\u00e7\u00e3o este momento cr\u00edtico da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nParabenizo o Ministro Pazuello e toda a sua equipe pelo excelente trabalho.\r\nSr. Presidente, quero agradecer ao Governo do Presidente Jair Bolsonaro a ajuda ao Esp\u00edrito Santo neste momento de pandemia. Ele nos enviou 377 m\u00e9dicos, j\u00e1 habilitou 165 leitos de UTI e j\u00e1 nos deu 120 respiradores, 9.841 litros de \u00e1lcool em gel, 226.246 testes r\u00e1pidos de PCR, 78 mil unidades de cloroquina, al\u00e9m de 1 milh\u00e3o e 906 mil EPIs. Tamb\u00e9m pagou a primeira parcela do socorro emergencial: 226 milh\u00f5es de reais para o Estado e 135 milh\u00f5es de reais para os Munic\u00edpios. A segunda parcela ficou para o dia 13 de julho.\r\nEnt\u00e3o, eu quero agradecer mais uma vez ao Governo Bolsonaro por toda a ajuda ao Esp\u00edrito Santo e parabenizar o Ministro Pazuello.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), VOTO CONTR\u00c1RIO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente!\r\nBoa tarde, nobres colegas, nobres Deputados!\r\nHoje eu queria falar sobre o problema das fake news. Como todos sabem, o Senado aprovou no dia 30 de junho o PL das fake news, Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, conhecido como Lei da Censura. Em pleno s\u00e9culo XXI, pensar em censura \u00e9 algo inacredit\u00e1vel. N\u00e3o pode ser poss\u00edvel que pol\u00edticos tenham interesse em punir a popula\u00e7\u00e3o com medidas t\u00e3o restritivas em plena era da Internet! A imagem que vem \u00e0 minha cabe\u00e7a \u00e9 a de uma pessoa rasgando a p\u00e1gina em que est\u00e1 o art. 5 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo o qual \u00e9 garantido ao cidad\u00e3o o direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento.\r\nQual seria o real motivo de tanta estupidez e ignor\u00e2ncia desses Parlamentares? A Internet \u00e9 um canal direto entre o pol\u00edtico e a sociedade. As redes sociais t\u00eam sido uma ferramenta essencial para a carreira pol\u00edtica. Elas possibilitam a troca de informa\u00e7\u00f5es junto aos usu\u00e1rios de maneira r\u00e1pida, ilimitada, contribuindo para o mandato, para que se atenda melhor aos anseios do eleitorado.\r\nO assunto em xeque gera grande repercuss\u00e3o nacional e internacional. \u00c9 sabido que o problema das fake news \u00e9 mundial e deve ser estudado com a devida cautela, pois os efeitos podem ser desastrosos. Contudo, como cidad\u00e3 brasileira e Deputada Federal, irei repudiar qualquer medida que rasgue os direitos fundamentais constitucionais do indiv\u00edduo: o direito \u00e0 liberdade, \u00e0 privacidade e \u00e0 dignidade humana.\r\nPortanto, digo \"n\u00e3o\" a esse projeto de lei. Na C\u00e2mara Federal, votarei \"n\u00e3o\" ao PL das fake news. N\u00f3s temos que manter essa liberdade, essa interlocu\u00e7\u00e3o, essa liberdade de express\u00e3o. \u00c9 isso que eles querem nos tirar. N\u00f3s estamos numa democracia, n\u00e3o podemos nos esquecer disso.\r\nSr. Presidente, era o que eu tinha para falar.\r\nMuito obrigada.\r\nBoa tarde a V.Exa. e a todos os colegas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 3780/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PRAZO PRESCRICIONAL, PRESCRI\u00c7\u00c3O DA PENA, AUMENTO DA PENA, ABUSO SEXUAL, MENOR DE IDADE, AUTOR (DIREITO PENAL), AUTORIDADE RELIGIOSA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ENCAMINHAMENTO, DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, pelo encaminhamento \u00e0 Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.780, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), com vista ao estabelecimento de medidas contra ministros de confiss\u00f5es religiosas; profissionais das \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o; e quaisquer pessoas acusadas de abuso sexual contra menor de dezoito anos de idade ou incapaz.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada pela palavra.\r\nSr. Presidente, sou favor\u00e1vel ao texto que constru\u00edmos na C\u00e2mara dos Deputados em rela\u00e7\u00e3o ao PL 1.826, de 2020.\r\nPara completar meu tempo, Sr. Presidente, quero parabenizar a Ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, Damares Alves, e tamb\u00e9m o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que ir\u00e3o enviar um PL ao Congresso Nacional que prev\u00ea o endurecimento de pena para sacerdotes que cometem viol\u00eancia sexual, especialmente contra crian\u00e7as e adolescentes. O objetivo \u00e9 impedir a prescri\u00e7\u00e3o de crimes cometidos por religiosos. Essa \u00e9 mais uma proposta importante do Governo Bolsonaro que tamb\u00e9m defenderei aqui neste Parlamento.\r\nParabenizo a iniciativa e agrade\u00e7o \u00e0 Ministra Damares por olhar tanto para essas pessoas que s\u00e3o t\u00e3o molestadas durante uma vida e que carregam traumas profundos, dif\u00edceis de serem tratados, durante o restante do seu viver. Ent\u00e3o parabenizo a Ministra por essa iniciativa e o Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, sou favor\u00e1vel a esse PL em constru\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CLOROQUINA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL,AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado sobre a pr\u00e1tica de charlatanismo pelo Presidente Jair Bolsonaro na propaga\u00e7\u00e3o de cloroquina para tratamento de pacientes com a Covid-19; o despreparo do Ministro Interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, para o exerc\u00edcio do cargo; e a apresenta\u00e7\u00e3o de novos pedidos de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais da Esquerda para acusa\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro diante do desvio, pelos governos petistas, de vultosos recursos destinados \u00e0s \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada pela palavra. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, manifesto meu total apoio ao Governo Federal. \r\nSr. Presidente, um Deputado do PT de Minas Gerais fala algumas coisas que chegam a doer nos ouvidos. Eu sou m\u00e9dica. Esse nobre Deputado disse que ele manteve uma den\u00fancia de charlatanismo contra o Presidente Jair Messias Bolsonaro quanto \u00e0 cloroquina. Eu queria dizer a esse senhor, que n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, o seguinte: todo o Brasil, cientistas e m\u00e9dicos n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas de todo o mundo, fazem uso da cloroquina tanto em pacientes como em pesquisas. N\u00f3s estamos diante de uma doen\u00e7a nova, para a qual ainda n\u00e3o existe tratamento determinado. N\u00f3s estamos tendo, sim, excelentes resultados no uso precoce da cloroquina em nossos pacientes acometidos do coronav\u00edrus. Portanto, eu queria avisar ao nobre Deputado que n\u00e3o deveria se meter em assuntos que n\u00e3o entende. \r\nPrimeiro, o Deputado disse que o Presidente Jair Messias Bolsonaro \u00e9 um charlat\u00e3o - me poupe! H\u00e1 m\u00e9dicos de renome em todo o Brasil que n\u00e3o s\u00f3 j\u00e1 usaram a cloroquina quando contra\u00edram a COVID, mas tamb\u00e9m a prescrevem para seus pacientes. \r\nPortanto, que o Deputado nos respeite! N\u00f3s temos CRM! N\u00f3s n\u00e3o cursamos medicina em pa\u00eds de terceiro mundo, nem ficamos aqui dizendo que somos m\u00e9dicos. N\u00f3s somos m\u00e9dicos, n\u00f3s fizemos resid\u00eancia m\u00e9dica, portanto n\u00f3s temos a capacidade de prescrever a cloroquina, sim!\r\nSegundo, disse o Deputado que Pazuello, Ministro da Sa\u00fade, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es. O Ministro da Sa\u00fade \u00e9 muito bem preparado, tem curso superior. O ex-Presidente Lula \u00e9 um analfabeto, mas foi eleito Presidente da Rep\u00fablica do Brasil. Ent\u00e3o, um analfabeto pode ser Presidente do Brasil, mas o General Pazuello, que tem curso superior, n\u00e3o pode ser Ministro da Sa\u00fade?!\r\nTerceiro, o Deputado disse hoje mais cedo que h\u00e1 41 pedidos de impeachment para retirar o Presidente Bolsonaro e que hoje as centrais sindicais e o MST tamb\u00e9m apresentaram pedido de impeachment. Foi outra coisa que tivemos que ouvir a tarde toda aqui.\r\nPois bem. Deixem-me falar uma coisa: a Esquerda ficou 30 anos no poder. S\u00f3 o PT ficou 4.880 dias, e foram desviados recursos do Brasil para o mundo e para os bolsos dos mais variados amigos. Portanto, \u00e9 um absurdo voc\u00eas roubarem da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e da seguran\u00e7a! E agora ainda v\u00eam falar do Presidente Bolsonaro? Por que voc\u00eas n\u00e3o dizem que o Presidente roubou ou que algum Ministro roubou? At\u00e9 hoje ningu\u00e9m subiu \u00e0 tribuna para falar isso. N\u00e3o! Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para falar do Presidente Bolsonaro!\r\nViva Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, HOMIC\u00cdDIO, P\u00caSAMES, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CLOROQUINA, HIDROXICLOROQUINA, VENDA, FARMAC\u00caUTICO, RECUSA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Cleber Verde, diante do assassinato brutal dos seus pais, no Estado do Maranh\u00e3o. Protesto contra a recusa, por farmac\u00eauticos, da venda de cloroquina e de hidroxicloroquina para pacientes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Obrigada pela palavra.\r\nBoa tarde a todos os demais Parlamentares.\r\nSr. Presidente, na tarde de hoje, quero primeiro prestar a minha solidariedade ao Deputado Federal Cleber Verde, que teve seus pais assassinados brutalmente no Maranh\u00e3o. Que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o do Deputado e de toda a sua fam\u00edlia por todas essas perdas irrepar\u00e1veis!\r\nEm segundo lugar, quero tamb\u00e9m destacar uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo na \u00e1rea m\u00e9dica. Enquanto o Presidente Jair Bolsonaro faz quest\u00e3o de garantir a cloroquina e a hidroxicloroquina para todos os brasileiros, alguns profissionais m\u00e9dicos t\u00eam se negado a prescrever o medicamento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 outro fato que tem ocorrido, infelizmente. Est\u00e1 havendo uma grande disc\u00f3rdia entre o Conselho Federal de Medicina e o Conselho Federal de Farm\u00e1cia. Este \u00e9 contr\u00e1rio ao uso dessas drogas para o tratamento da COVID-19. Como um paciente vai at\u00e9 uma farm\u00e1cia, com uma receita m\u00e9dica regular, carimbada por m\u00e9dico registrado no Conselho Regional, e tem a sua compra negada pelo farmac\u00eautico? Alegam falta de embasamento cient\u00edfico deontol\u00f3gico e legal. Que absurdo \u00e9 esse, minha gente?! O paciente est\u00e1 munido com a autoriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para a compra da medica\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o faz sentido que o profissional n\u00e3o m\u00e9dico impe\u00e7a essa aquisi\u00e7\u00e3o. O farmac\u00eautico n\u00e3o tem esse direito, n\u00e3o tem essa prerrogativa. Coloca, sim, em risco a vida desses pacientes. \r\nSomente n\u00f3s, m\u00e9dicos registrados no Conselho Federal e no Conselho Regional de Medicina, temos a prerrogativa e a responsabilidade de prescrever drogas. Estamos atuando dentro da lei. N\u00e3o somos malucos de prescrever rem\u00e9dios duvidosos. Cabe ao farmac\u00eautico somente conferir a regularidade da receita apresentada e, se notar algo estranho, entrar em contato diretamente com o m\u00e9dico. \r\nO que est\u00e1 acontecendo \u00e9 um absurdo, uma invas\u00e3o da prerrogativa do m\u00e9dico, que \u00e9 o \u00fanico que pode prescrever! Durante anos n\u00f3s lutamos pela troca de receitas nas farm\u00e1cias, e agora os farmac\u00eauticos querem negar a venda de uma medica\u00e7\u00e3o!\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cloroquina e \u00e0 hidroxicloroquina e ao fato de n\u00e3o terem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, pergunto-lhes: quantos tipos de tratamento de c\u00e2ncer e doen\u00e7as raras s\u00e3o tratados, h\u00e1 anos, sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica? Portanto, digo: fora esse tipo de atitude de profissionais que n\u00e3o t\u00eam essa autoriza\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada pela concess\u00e3o da palavra.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB, Sr. Presidente, vamos deixar um legado enorme para todas as crian\u00e7as e jovens do Pa\u00eds. Por isso, vamos assegurar que o fundo atual, que vai expirar em dezembro de 2020, tenha continuidade.\r\n\u00c9 importante que o financiamento da educa\u00e7\u00e3o priorize os alunos mais pobres; que seja mais justa e eficiente essa nova proposta; que, no per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, evitem-se perdas absolutas em qualquer localidade; que os investimentos em educa\u00e7\u00e3o sejam feitos de forma respons\u00e1vel; que os alunos colham esses resultados; que a distribui\u00e7\u00e3o intraestadual seja justa, olhando sempre as localidades mais pobres.\r\nNossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 levar mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o e apontar para o modelo que atende a crit\u00e9rios socioecon\u00f4micos. Temos que discutir alguns pontos da proposta sem perder o objetivo maior, que \u00e9 uma educa\u00e7\u00e3o mais justa e equ\u00e2nime.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, MPV 986/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECURSOS, CULTURA, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 986, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, com vista ao estabelecimento da forma de repasse pela Uni\u00e3o, dos valores aplicados pelos Poderes Executivos locais em a\u00e7\u00f5es emergenciais de apoio ao setor cultural, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e as regras para a restitui\u00e7\u00e3o ou a suplementa\u00e7\u00e3o dos valores por meio de outras fontes pr\u00f3prias de recursos pelos Estados, Munic\u00edpios ou o Distrito Federal; e do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. Obrigada pela palavra.\r\nNesta mat\u00e9ria, estarei favor\u00e1vel ao crescimento de todas as regi\u00f5es do Brasil. Ent\u00e3o, votarei segundo o Governo Federal.\r\nPara complementar o meu tempo, eu queria parabenizar esta Casa pelas vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 986, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que cria o abono destinado a feirantes e agricultores familiares que se encontram em isolamento ou quarentena em raz\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus. Aqui no Esp\u00edrito Santo, ficamos felizes com essas aprova\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que 70% das nossas produ\u00e7\u00f5es no Estado s\u00e3o realizadas pela agricultura familiar, e isso inclui pimenta-do-reino, pimenta rosa, mam\u00e3o, coco e caf\u00e9 - n\u00f3s somos um dos campe\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 de qualidade aqui no nosso Estado do Esp\u00edrito Santo. Parabenizo toda a C\u00e2mara Federal pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 735.\r\nE, nesta mat\u00e9ria espec\u00edfica, eu sigo com o voto do Governo Federal.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVENRO, JAIR BOLSONARO, ATUA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DESTINA\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO, INSPE\u00c7\u00c3O FITOSSANIT\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS,  PROGRAMA NACIONAL DE CR\u00c9DITO FUNDI\u00c1RIO (PNCF), AGRICULTOR, ALEGRE (ES). \r\nTERESA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro em prol do setor agr\u00edcola do Estado do Esp\u00edrito Santo. Desempenho da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina; e do Ministro Interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, nobre Deputado. Bom dia a todos os meus colegas Parlamentares.\r\nSr. Presidente, o Governo Federal continua com suas a\u00e7\u00f5es em prol do Brasil. E hoje vou falar dos frutos colhidos pelo meu Estado, o Esp\u00edrito Santo.\r\nNa semana passada, a Superintend\u00eancia Federal de Agricultura no Esp\u00edrito Santo recebeu oito novos ve\u00edculos para atender ao setor produtivo nas a\u00e7\u00f5es de defesa e inspe\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, nas cadeias produtivas de origem animal e vegetal no Estado.\r\nOntem tamb\u00e9m recebemos uma excelente not\u00edcia, fruto do trabalho da agricultura familiar, que se empenhou no Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio - PNCF. Foi liberado o valor de 4 milh\u00f5es e 200 mil reais para uma associa\u00e7\u00e3o composta por 30 agricultores da comunidade Feliz Lembran\u00e7a, para adquirir uma propriedade no Munic\u00edpio de Alegre que estava em negocia\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 10 anos.\r\nEsse \u00e9 mais um grande resultado do Governo de Jair Bolsonaro, que \u00e9 s\u00e9rio e comprometido com o Brasil, com os Estados e com os Munic\u00edpios, e tamb\u00e9m do excelente trabalho da competent\u00edssima Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, que contou com apoio do Coordenador do PNCF, o Sr. Alberto.\r\nEu, junto com o Superintendente de Agricultura do Estado do Esp\u00edrito Santo, o Sr. Aureliano Costa, trabalhamos duro para que esse objetivo fosse alcan\u00e7ado. N\u00f3s s\u00f3 temos que agradecer todo o empenho do Governo Federal para ajudar o nosso Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nOutra coisa: o Governo Federal continua com as suas a\u00e7\u00f5es excelentes em prol da sa\u00fade, fazendo um excelente trabalho, atrav\u00e9s do nosso competent\u00edssimo Ministro da Sa\u00fade, que est\u00e1 fazendo um trabalho exemplar e \u00e9 um excelente coordenador e administrador.\r\nQuero lembrar aos Deputados da Esquerda que Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o precisa ser infectologista, n\u00e3o. Quero s\u00f3 lembrar muito bem isso. E o atual Ministro est\u00e1 fazendo um excelente trabalho em prol da sa\u00fade do Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer ao Governo Federal por todas as suas a\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e parabeniz\u00e1-lo pela aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB na semana passada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO  DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESP\u00cdRITO SANTO ESTADO, ELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, AGRICULTURA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nGOVERNADOR, PREFEITO, REPASSE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Estado do Esp\u00edrito Santo. Apoio do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 agricultura e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Apelo aos Governadores e aos Prefeitos Municipais por repasse de recursos ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nObrigada pela palavra.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este texto, votarei de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\nQuero parabenizar o Governo Federal, juntamente com a Ministra Tereza Cristina, que tem disponibilizado recursos para o meu Estado do Esp\u00edrito Santo, para a Superintend\u00eancia de Agricultura do Estado, principalmente para a agricultura familiar, que foi contemplada. No Munic\u00edpio de Alegre, 30 produtores rurais que se reuniram em associa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o contemplados com uma fazenda, para melhorar a produtividade e o ganho dessas fam\u00edlias.\r\nEu agrade\u00e7o muito ao Presidente Jair Messias Bolsonaro e o parabenizo por todo o trabalho que tem feito n\u00e3o s\u00f3 incentivando a agricultura no Brasil como tamb\u00e9m a sa\u00fade. Ele tem ajudado bastante todo o setor de sa\u00fade do Pa\u00eds. Recentemente, 2 bilh\u00f5es de reais foram disponibilizados para as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos. No entanto, infelizmente, muitos Munic\u00edpios e Estados brasileiros n\u00e3o est\u00e3o fazendo os repasses, e essas institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o passando dificuldades, principalmente neste per\u00edodo de pandemia.\r\nEu pe\u00e7o aqui encarecidamente aos Prefeitos e Governadores que ainda n\u00e3o fizeram o repasse desses 2 bilh\u00f5es de reais que coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia e vejam que quem est\u00e1 sofrendo n\u00e3o s\u00e3o os diretores dessas institui\u00e7\u00f5es, mas, sim, a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que depende do SUS. Setenta por cento da popula\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam como \u00fanico meio de se tratar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, Prefeitos e Governadores, coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia, revejam essas atitudes e liberem esse dinheiro, que n\u00e3o \u00e9 de voc\u00eas! Trata-se de um trabalho feito junto \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, junto aos representantes da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, junto ao Presidente Rodrigo Maia, junto ao Presidente Jair Messias Bolsonaro para ajudar essas institui\u00e7\u00f5es neste momento dif\u00edcil que estamos vivendo, que \u00e9 a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEra isso o que eu queria dizer.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO. INTERINIDADE, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ORIENTA\u00c7\u00d5ES DO MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE PARA MANUSEIO MEDICAMENTOSO PRECOCE DE PACIENTES COM DIAGN\u00d3STICO DA COVID-19,  HIDROXICLOROQUINA , ARACRUZ (ES), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de chamada p\u00fablica para sele\u00e7\u00e3o de pesquisas em terapias avan\u00e7adas. Sucesso das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19, promovidas pelo Ministro Interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. \u00caxito da utiliza\u00e7\u00e3o precoce de hidroxicloroquina com azitromicina e corticoide no tratamento de pacientes com coronav\u00edrus, no Munic\u00edpio de Aracruz, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Deputado. Obrigada, Presidente, por me conceder a palavra. Agrade\u00e7o muito a sua gentileza.\r\nSr. Presidente, eu quero destacar hoje que ontem o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou uma chamada p\u00fablica para sele\u00e7\u00e3o de pesquisas em terapias avan\u00e7adas. S\u00e3o mais de 47 milh\u00f5es para financiar estudos no desenvolvimento de tecnologias nacionais em terapia celular, terapia g\u00eanica e tecido artificial, \u00e1reas de interesse do SUS. O objetivo dessas terapias avan\u00e7adas \u00e9 tratar, prevenir ou at\u00e9 mesmo diagnosticar doen\u00e7as complexas, para as quais, no momento, n\u00f3s n\u00e3o temos tratamento. Ent\u00e3o, isso \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o do Governo Jair Messias Bolsonaro em prol da sa\u00fade brasileira.\r\nEu quero agradecer tamb\u00e9m ao Ministro Pazuello toda a sua atividade, o seu empenho \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no combate ao v\u00edrus, \u00e0 COVID-19. N\u00f3s estamos tendo sucesso. J\u00e1 temos milh\u00f5es de pessoas curadas. Na grande maioria dos Estados e Munic\u00edpios, j\u00e1 temos a doen\u00e7a em decl\u00ednio. No Estado do Esp\u00edrito Santo, as UTIs j\u00e1 est\u00e3o vazias. S\u00e3o rar\u00edssimos os pacientes que est\u00e3o em UTI, intubados. Isso \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o muito eficiente do nosso Governo Federal, do Ministro da Sa\u00fade. Eu quero agradecer principalmente ao Ministro Pazuello toda essa a\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, eu estive no Munic\u00edpio de Aracruz para inaugurar mais uma unidade de sa\u00fade. L\u00e1 tivemos uma grata surpresa.\r\nEles entraram com o tratamento precoce da cloroquina, a hidroxicloroquina, juntamente com azitromicina e corticoide. N\u00f3s praticamente zeramos, nesse Munic\u00edpio, os casos de interna\u00e7\u00e3o, zeramos os casos de morte. Essa \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o demonstrando que, na pr\u00e1tica, realmente, o uso dessa medica\u00e7\u00e3o tem surtido efeito, tem salvado vidas.\r\nQue os Munic\u00edpios brasileiros sigam o exemplo do Munic\u00edpio de Aracruz, aqui no Estado do Esp\u00edrito Santo!\r\nEra isso que eu queria falar.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Boa tarde a V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODER JUDICI\u00c1RIO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, CAMPANHA ELEITORAL, CORPO DOCENTE, UNIVERSIDADE, FAVOR\u00c1VEL, CONTRADI\u00c7\u00c3O, ABUSO DE PODER, ECLESI\u00c1STICO, RELIGI\u00c3O, ENQUADRAMENTO, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contradi\u00e7\u00e3o entre a proposta do Ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal, de enquadramento de eclesi\u00e1sticos por pr\u00e1tica de abuso religioso no interior de templos, e \u00e0 sua decis\u00e3o a favor da realiza\u00e7\u00e3o, por decentes, de campanha eleitoral dentro de universidades.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente Luis Miranda. \u00c9 um prazer falar com V.Exa. Muito obrigada pela concess\u00e3o da palavra. \r\nSr. Presidente, eu, assim como o senhor, sou evang\u00e9lica. E, na C\u00e2mara, n\u00f3s temos tamb\u00e9m uma grande bancada de cat\u00f3licos.\r\nPois bem. Pastores, padres e rabinos n\u00e3o poder\u00e3o falar sobre pol\u00edtica com seus fi\u00e9is, isto \u00e9, a liberdade de express\u00e3o ser\u00e1 proibida para esse segmento, se depender do Ministro Edson Fachin.\r\nEsse mesmo Ministro liberou campanha pol\u00edtica por professores dentro das universidades e agora vem com essa de abuso de poder religioso das igrejas junto a seus fi\u00e9is. Lembro que tanto as universidades quanto as igrejas s\u00e3o ambientes p\u00fablicos.\r\nA liberdade de pensamento e de express\u00e3o \u00e9 garantida a qualquer um pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que a pessoa n\u00e3o se esconda no anonimato. Em nome desse direito garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os ju\u00edzes do Supremo foram a favor, por unanimidade, da possibilidade de os professores fazerem campanha eleitoral dentro das salas de aula.\r\nNo C\u00f3digo Eleitoral, n\u00e3o existe o crime de abuso de poder religioso que o Ministro Fachin quer criar. Vemos, com isso, dois pesos e duas medidas aplicadas sobre o conceito de liberdade de express\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEssa tese proposta parece fazer parte do movimento revolucion\u00e1rio marxista que quer acabar principalmente com a fam\u00edlia e a religi\u00e3o.\r\nH\u00e1 o poder sindical, o poder empresarial e o poder na rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno, poderes que t\u00eam potencial de abuso, mas nem por isso est\u00e3o em julgamento.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Parlamentares evang\u00e9licos e cat\u00f3licos, vamos ficar de olho nessas leis que o Supremo quer criar para nos calar, para implantar provavelmente o socialismo aqui no Brasil.\r\nEra o que eu queria dizer.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu sou a favor desta medida provis\u00f3ria porque ela torna mais c\u00e9leres o acesso ao mercado de cr\u00e9dito e o processo de concess\u00e3o de empr\u00e9stimos pelos bancos p\u00fablicos. Por isso, eu sou, sim, favor\u00e1vel a ela.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nCRIAN\u00c7A, ABORTO LEGAL, VIT\u00d3RIA (ES), RECIFE (PE), HOSPITAL, PARTO PREMATURO, INFANTIC\u00cdDIO, ESTUPRO, DEFESA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Pr\u00e1tica do crime de infantic\u00eddio na interrup\u00e7\u00e3o da gravidez da menor de 10 anos, estuprada desde os 6 anos de idade, no Estado do Esp\u00edrito Santo.  Posicionamento da oradora, dos crist\u00e3os e da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, a favor da vida.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite. Obrigada pela palavra, nobre Presidente.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este assunto, voto de acordo com o Governo.\r\nPresidente, eu quero falar de uma coisa importante que aconteceu neste fim de semana no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, que foi o caso da menina de 10 anos que foi submetida a um parto prematuro no Recife. Eu quero dizer que, hoje, mais cedo, eu vi uma Deputada da Esquerda que se diz evang\u00e9lica defendendo o ocorrido.\r\nPois bem, a menina saiu do interior do Estado do Esp\u00edrito Santo e foi para o Hospital das Cl\u00ednicas, em Vit\u00f3ria, que \u00e9 um hospital extremamente capacitado, n\u00e3o s\u00f3 com UTI para adulto mas tamb\u00e9m com UTI infantil e UTI neonatal. Ent\u00e3o, essa crian\u00e7a, se nascesse nesse hospital, teria todas as condi\u00e7\u00f5es de ser cuidada. E a m\u00e3e, a menina de 10 anos, tamb\u00e9m teria todas as condi\u00e7\u00f5es. Assim, em primeiro lugar, \u00e9 mentira que a crian\u00e7a tenha sido transferida para o Recife porque o Hospital das Cl\u00ednicas de Vit\u00f3ria n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de assumir esse procedimento.\r\nEm segundo lugar, isso n\u00e3o foi aborto, foi um parto prematuro. Eu tive acesso ao laudo do m\u00e9dico. Essa crian\u00e7a tinha 23 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Essa crian\u00e7a tinha mais de 500 gramas. Isso significa o qu\u00ea? Que essa crian\u00e7a nasceu viva, chorando. A maioria nasce viva, chorando. Ent\u00e3o, eles cometeram o qu\u00ea? Um crime, um infantic\u00eddio! Tudo bem, a menina de 10 anos sofreu todos esses abusos dos 6 aos 10 anos. Mas o que eles queriam \u00e9 que se esperasse mais um pouco para retirar esse nen\u00e9m, de modo que esse nen\u00e9m tivesse condi\u00e7\u00f5es de sobreviver e depois fosse para doa\u00e7\u00e3o.\r\nA contra\u00e7\u00e3o uterina da crian\u00e7a de 10 anos submetida a esse procedimento foi estimulada com uma medica\u00e7\u00e3o chamada misoprostol. Qual \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o dessa medica\u00e7\u00e3o? Ruptura uterina. Se a paciente tivesse ruptura uterina, ela correria risco de vida. Ela poderia ter outras complica\u00e7\u00f5es que fizessem com que ela nunca mais pudesse gerar um filho. Eu li o laudo do m\u00e9dico, o Dr. Ubiratan Loureiro J\u00fanior. Ele contraindicou em absoluto esse procedimento que fizeram no Recife, com todos esses riscos que essa crian\u00e7a de 10 anos sofreu. Al\u00e9m do mais, cometeram um crime, o assassinato de um beb\u00ea de 23 semanas. \u00c9 um absurdo o que fizeram!\r\nPara terminar, quero deixar o meu protesto e defender a Ministra Damares: ela \u00e9 a favor da vida, assim como n\u00f3s crist\u00e3os - eu sou evang\u00e9lica - somos a favor da vida, e n\u00e3o da morte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIAN\u00c7A, ABORTO LEGAL, VIT\u00d3RIA (ES), RECIFE (PE), HOSPITAL, PARTO PREMATURO,  N\u00c9SIO FERNANDES DE MEDEIROS JUNIOR, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), LAUDO M\u00c9DICO, RISCO DE MORTE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Recusa, pela equipe m\u00e9dica do Hospital Universit\u00e1rio Cassiano Antonio Moraes, em Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do aborto da menor de 10 anos, estuprada desde os 6 anos de idade, diante dos riscos \u00e0 sa\u00fade da m\u00e3e e do nascituro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Quero apenas completar o assunto de que eu estava falando h\u00e1 pouco, o da menina de 10 anos que foi submetida a um parto prematuro em Recife. Friso: parto prematuro, e n\u00e3o aborto. Segundo o laudo do m\u00e9dico, esse beb\u00ea j\u00e1 tinha 23 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e mais de 500 gramas de peso.\r\nEsclare\u00e7o que o procedimento n\u00e3o foi feito no Hospital das Cl\u00ednicas de Vit\u00f3ria, e n\u00e3o porque o hospital n\u00e3o tivesse condi\u00e7\u00f5es de receber essa paciente ou o beb\u00ea, como foi dito pela imprensa. N\u00e3o foi feito aqui porque os m\u00e9dicos se negaram a retirar esse beb\u00ea j\u00e1 bem grandinho. Portanto, n\u00e3o era mais caso de aborto.\r\nInfelizmente, houve recorde de tempo, 48 horas, entre a decis\u00e3o judicial e o procedimento realizado, somente 48 horas. Infelizmente n\u00e3o leram o laudo do m\u00e9dico, com contraindica\u00e7\u00e3o absoluta a esse procedimento, pelos riscos tanto \u00e0 m\u00e3e, de 10 anos, quanto ao beb\u00ea, que j\u00e1 era bem grande.\r\nO pr\u00f3prio Secret\u00e1rio da Sa\u00fade do Estado do Esp\u00edrito Santo, o Sr. N\u00e9sio, capitaneou o transporte muito r\u00e1pido dessa paciente para Recife. E n\u00f3s recebemos a informa\u00e7\u00e3o, da qual n\u00e3o temos certeza, de que essa paciente est\u00e1 voltando de Recife com a av\u00f3 de \u00f4nibus - de \u00f4nibus! - ap\u00f3s um parto prematuro. N\u00f3s vamos averiguar se \u00e9 verdade isso, para podermos tomar as medidas cab\u00edveis.\r\nEra isso que eu queria dizer.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente, por me conceder a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LIMPEZA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Soraya Santos, \u00e9 um prazer falar com a V.Exa., uma linda Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 uma honra.\r\nQueria dizer que \u00e9 um absurdo o que aconteceu ontem no Senado Federal, a derrubada do Veto 17. N\u00f3s brasileiros temos que ter consci\u00eancia das nossas responsabilidades. J\u00e1 sabemos que a derrubada do veto vai causar um rombo nos cofres p\u00fablicos de mais de 120 bilh\u00f5es de reais. Para V.Exa. ter uma ideia, aqui no Estado do Esp\u00edrito Santo, o rombo ser\u00e1 de quase 250 milh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, eu, Deputada Dra. Soraya Manato, sou a favor da manuten\u00e7\u00e3o do Veto 17, por ter responsabilidade para com o Brasil.\r\nNo momento, o Governo brasileiro est\u00e1 focado no combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus, est\u00e1 focado na preserva\u00e7\u00e3o de vidas. O Governo brasileiro j\u00e1 gastou 554 bilh\u00f5es de reais no combate \u00e0 pandemia, isto \u00e9, 7,3% do PIB brasileiro. Ent\u00e3o, o foco agora \u00e9 este: pandemia do coronav\u00edrus. N\u00e3o temos dinheiro. A Esquerda quer que seja derrubado esse veto porque quer ver o circo pegar fogo. E n\u00f3s, brasileiros conscientes, n\u00e3o vamos admitir esse tipo de conduta.\r\nO meu voto \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto 17.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nDEPUTADA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), S\u00c3O PAULO (ESTADO), ACUSA\u00c7\u00c3O, DRA. SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, INFORMA\u00c7\u00c3O SIGILOSA, NOME, CRIAN\u00c7A, MENOR DE IDADE, V\u00cdTIMA, ESTUPRO, GRAVIDEZ.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus.  Natureza leviana das acusa\u00e7\u00f5es de Deputada do PCdoB de S\u00e3o Paulo contra a oradora por suposto repasse, \u00e0 ativista pol\u00edtica Sara Winter, de informa\u00e7\u00f5es sigilosas a respeito da menor de 10 anos gr\u00e1vida de estuprador. Defesa da vida pela Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente Deputada Soraya Santos. Parab\u00e9ns pela sua atua\u00e7\u00e3o!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Boa tarde, Deputada Dra. Soraya.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Pela manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a jur\u00eddica durante a pandemia, a regra \u00e9 a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da boa-f\u00e9 contratual. A inten\u00e7\u00e3o do dispositivo \u00e9 cooperar para a efetividade das medidas de isolamento social durante o per\u00edodo de pandemia. E, honrando o acordo firmado entre os L\u00edderes, somos pelo voto \"n\u00e3o\" ao Veto n\u00ba 20.\r\nAproveito o tempo que me resta par esclarecer fato importante que ocorreu na C\u00e2mara dos Deputados anteontem, quando uma Deputada do PCdoB de S\u00e3o Paulo me acusou levianamente de ter passado informa\u00e7\u00f5es sobre o caso da menina de 10 anos para a ativista de esquerda que se diz de direita, infiltrada na direita, chamada Sara Winter.\r\nEu queria dizer a essa Deputada de S\u00e3o Paulo que eu sou m\u00e9dica h\u00e1 mais de 30 anos, eu sou \u00e9tica e jamais iria desrespeitar essa crian\u00e7a e divulgar sua identidade. Eu aqui s\u00f3 estou defendendo o direito da crian\u00e7a de 23 semanas em cujo cora\u00e7\u00e3o foi injetado cloreto de pot\u00e1ssio com a finalidade de mat\u00e1-la. Depois administraram uma medica\u00e7\u00e3o chamada misoprostol, para que ocorresse um parto normal.\r\nEu sou Deputada de direita, sou evang\u00e9lica, defensora da vida. Esse caso fugiu da regra que est\u00e1 prevista na lei. Isso n\u00e3o \u00e9 aborto; isso \u00e9 parto prematuro.\r\nEnt\u00e3o, Deputada do PCdoB de S\u00e3o Paulo, respeite-me. Voc\u00ea vai ter que responder no Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara dos Deputados. Voc\u00ea vai ter que provar que eu passei alguma informa\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m. Se voc\u00ea n\u00e3o se d\u00e1 ao respeito, eu me dou ao respeito.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nSECRETARIA DE ESTADO, AGRICULTURA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CAMAR\u00c3O, DESCARTE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA, CORRUP\u00c7\u00c3O.  \r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORANAV\u00cdRUS, VISITA, INSTITUTO BUTANTAN, LIBERA\u00c7\u00c3O, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Protesto contra o descarte de camar\u00f5es pelo Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal, da Secretaria de Agricultura do Estado do Esp\u00edrito Santo. Possibilidade de libera\u00e7\u00e3o em dezembro de 2020, pelo Instituto Butantan, de 45 milh\u00f5es de doses de vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada por me conceder a palavra.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 959, sou a favor do texto original, vindo do Executivo. \r\nSr. Presidente, eu sou do Estado do Esp\u00edrito Santo e quero falar do absurdo que aconteceu l\u00e1 nesta semana em rela\u00e7\u00e3o ao descarte de camar\u00f5es. Foi um absurdo o que o IDAF - Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal, da Secretaria de Agricultura do Estado do Esp\u00edrito Santo, fez com esse descarte. Duas toneladas de camar\u00f5es foram jogadas no lixo. Por qu\u00ea? Porque os pescadores n\u00e3o quiseram dar propina para os fiscais.\r\nAmigos Parlamentares e popula\u00e7\u00e3o brasileira que me ouve, isso j\u00e1 virou rotina no Estado do Esp\u00edrito Santo. Primeiro, foi o descarte de uma vida, caso ocorrido na semana retrasada com a menina de S\u00e3o Mateus; agora vemos o descarte de alimentos, de camar\u00f5es, causando um preju\u00edzo de 200 mil reais a uma parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira que, neste momento de pandemia, passa necessidade at\u00e9 alimentar.\r\nDeixo aqui o meu protesto em rela\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, um Governo de esquerda. Os fiscais estavam cobrando propina para dar o certificado de pesca desses camar\u00f5es. Foram 200 mil reais de preju\u00edzo e 2 toneladas de camar\u00f5es - isto \u00e9, de alimentos - jogadas no lixo.\r\nPortanto, queria deixar o meu protesto para que todo o Brasil saiba qual como \u00e9 o Governo que governa o Estado do Esp\u00edrito Santo, um Governo de esquerda, que n\u00e3o pensa na popula\u00e7\u00e3o. Deixo aqui o meu protesto!\r\nEm segundo lugar, eu quero dizer que estou em S\u00e3o Paulo, e hoje a Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus visitou o Instituto Butantan, que, provavelmente em dezembro, j\u00e1 vai liberar 45 milh\u00f5es de doses da vacina contra o coronav\u00edrus.\r\nDeixo aqui esse registro important\u00edssimo para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obrigada por me conceder a palavra.\r\nA cria\u00e7\u00e3o desse Tribunal Regional Federal vai desafogar a 1\u00aa Regi\u00e3o e, com isso, aproximar mais a Justi\u00e7a do povo, que \u00e9 o objetivo.\r\nEnt\u00e3o, meu voto \u00e9 \"sim\" \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desse novo Tribunal Regional Federal.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, MARCOS PONTES, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES (2016-2020), BANCADA FEMININA, REUNI\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, TESTE R\u00c1PIDO DE DETEC\u00c7\u00c3O, AULA, EDUCA\u00c7\u00c3O PRESENCIAL, RETORNO, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, INSTITUTO BUTANTAN, S\u00c3O PAULO (ESTADO), COMISS\u00c3O EXTERNA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVO.\r\nPEC 517/2010, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DO ESTADO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RADIOIS\u00d3TOPOS, PESQUISA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Reuni\u00e3o da bancada feminina com o Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, para debate da participa\u00e7\u00e3o feminina nos setores tecnol\u00f3gico e cient\u00edfico. Import\u00e2ncia do teste r\u00e1pido para detec\u00e7\u00e3o da Covid-19, diante do retorno do alunato \u00e0s aulas presenciais. Resultado positivo da visita de membros da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 ao Instituto Butantan, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 517, de 2010, a respeito da produ\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio e utiliza\u00e7\u00e3o de radiois\u00f3topos em pesquisas m\u00e9dicas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, meu Presidente Luis Miranda. \u00c9 um prazer falar com V.Exa. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nHoje, juntamente com a bancada feminina, eu participei de uma reuni\u00e3o importante com o nosso Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes. Achamos que a reuni\u00e3o foi muito interessante, porque ele abriu o cora\u00e7\u00e3o e demostrou preocupa\u00e7\u00e3o com a necessidade de motivar os jovens e as mulheres a ingressarem nas \u00e1reas de ci\u00eancia e tecnologia.\r\nEssa \u00e9 uma \u00e1rea em que muitas mulheres se sentem desprestigiadas ou se sentem incapazes. Ele quer que isso caia por terra e que elas se sintam estimuladas. O Ministro quer que n\u00f3s da bancada feminina fa\u00e7amos um trabalho conjunto com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, a fim de que as mulheres brasileiras invistam nesse outro lado, nessa outra profiss\u00e3o.\r\nO Ministro Marcos Pontes tamb\u00e9m nos passou todos os trabalhos e todas as pesquisas que eles est\u00e3o fazendo no Minist\u00e9rio em rela\u00e7\u00e3o ao combate ao coronav\u00edrus. Ele nos falou tamb\u00e9m do teste r\u00e1pido que \u00e9 feito por meio da saliva. O resultado desse teste sai em 2 minutos. O teste \u00e9 muito preciso. Ele chamou a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia desse teste, que j\u00e1 est\u00e1 na fase final, para que possa ser empregado, por exemplo, no retorno \u00e0s aulas. O teste poder\u00e1 ser usado nessa turminha de crian\u00e7as e adolescentes de todo o Brasil, para um retorno mais seguro \u00e0s aulas.\r\nAl\u00e9m disso, a nossa Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID fez ontem uma visita ao Instituto Butantan. A experi\u00eancia foi fant\u00e1stica. Eu, como m\u00e9dica, sempre tive acesso a todos os feitos do instituto, mas nunca tinha feito uma visita, nunca tinha visto ao vivo todo o trabalho cient\u00edfico de pesquisa, todos os equipamentos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o que esse instituto possui. Ficamos encantados.\r\nFomos ao laborat\u00f3rio que produz a vacina Influenza. Eles t\u00eam capacidade de produzir 1 milh\u00e3o de doses da vacina Influenza por dia. H\u00e1 tamb\u00e9m uma pesquisa em parceria com a China para produzir a vacina contra o coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s ficamos realmente encantados com todo o trabalho. Temos certeza de que, em breve, o Brasil vai produzir a nossa pr\u00f3pria vacina, com cepas mais fidedignas, de acordo com a forma como o v\u00edrus est\u00e1 se mostrando na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Aqui o v\u00edrus est\u00e1 um pouco diferente do v\u00edrus encontrado, por exemplo, na It\u00e1lia. Isso prova que o v\u00edrus sofre muta\u00e7\u00f5es. Essa vacina vinda de fora vai ser importante, mas talvez n\u00e3o seja t\u00e3o eficiente para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, \u00e9 importante que essas pesquisas continuem e que, futuramente, o Brasil produza a nossa vacina, mais de acordo com a forma como a doen\u00e7a est\u00e1 se mostrando no povo brasileiro.\r\nPor fim, quero falar sobre algo que o Deputado General Peternelli tamb\u00e9m falou: os radiof\u00e1rmacos. \u00c9 importante, aqui no Congresso, n\u00f3s votarmos a Proposta de Emenda \u00e1 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 517, de 2010. Os radiof\u00e1rmacos s\u00e3o importantes para a utiliza\u00e7\u00e3o dos aparelhos de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e de tomografia computadorizada, para o tratamento de doen\u00e7as. Eles s\u00e3o muito importantes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nComo foi dito, a popula\u00e7\u00e3o que utiliza o SUS tem quase seis vezes menos chance de fazer esse tipo de exame do que os pacientes que t\u00eam conv\u00eanio ou do que os pacientes que utilizam os servi\u00e7os particulares. Com essa tecnologia, se o Brasil conseguir ser autossuficiente, n\u00f3s vamos economizar mais de 35 bilh\u00f5es de reais por ano em insumos.\r\nMuito obrigada.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o da Casa de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, fico muito feliz com esta decis\u00e3o do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados: 230 votos para a n\u00e3o retirada de pauta dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que \u00e9 este PL 1.485/20.\r\nN\u00f3s temos de criminalizar os funcion\u00e1rios p\u00fablicos corruptos e ladr\u00f5es, espalhados por todo o territ\u00f3rio nacional. Sabem por qu\u00ea? Porque quem sofre s\u00e3o os m\u00e9dicos que est\u00e3o no front de combate \u00e0 pandemia, que ficam sem EPIs; quem sofre s\u00e3o os pacientes que ficam sem respiradores, sem medicamentos important\u00edssimos para a sua sobrevida.\r\nEnt\u00e3o, eu fico muito feliz que este Parlamento tomou a decis\u00e3o correta de n\u00e3o retirar de pauta esse projeto. E agora n\u00f3s vamos discutir a mat\u00e9ria e vamos para o voto. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROCEDIMENTO DE JUSTIFICA\u00c7\u00c3O E AUTORIZA\u00c7\u00c3O DA INTERRUP\u00c7\u00c3O DA GRAVIDEZ, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ABORTO LEGAL, MULHER, ESTUPRO, REVOGA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pela revoga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 1.505, de 2005, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, promulgada no governo petista, acerca do Procedimento de Justifica\u00e7\u00e3o e Autoriza\u00e7\u00e3o da Interrup\u00e7\u00e3o da Gravidez nos casos previstos em lei, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Muito obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos os colegas Parlamentares.\r\nEste PL 6.407/13, se aprovado, permitir\u00e1 o desenvolvimento do setor de g\u00e1s e de outros setores produtivos, contribuindo para a recupera\u00e7\u00e3o da economia, e tamb\u00e9m gerar\u00e1 cerca de 4 milh\u00f5es de empregos. \r\nEu sou do Esp\u00edrito Santo. O meu Estado ser\u00e1 muito beneficiado por esse projeto de lei.\r\nEnt\u00e3o, o meu voto \u00e9 \"sim\" a esse projeto. Sou favor\u00e1vel a ele.\r\nPara completar o meu tempo, Presidente Rodrigo Maia, eu quero parabenizar o Governo Bolsonaro por ter revogado a Portaria n\u00ba 1.508, de 2005, promulgada na era PT, em que o SUS deveria oferecer o servi\u00e7o de abortamento \u00e0s mulheres que relatassem ter sido v\u00edtimas de estupro, mesmo sem investiga\u00e7\u00e3o policial para comprovar o crime. A Portaria n\u00ba 2.282, de 2020, obriga que as autoridades policiais sejam informadas, sim, pela gestante que foi v\u00edtima de estupro. E os m\u00e9dicos devem preservar as evid\u00eancias materiais do crime, como o material gen\u00e9tico do embri\u00e3o, enquanto a Esquerda prega que se incinere o corpo do beb\u00ea, n\u00e3o se elucidando, portanto, sobre o autor do abuso.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro, por mais essa atitude no sentido de preservar vidas!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. Defesa da concess\u00e3o de reajuste salarial aos policiais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nEu gostaria de falar, em rela\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria, que eu concordo em g\u00eanero, n\u00famero e grau que, realmente, a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros devem ter sal\u00e1rios dignos. Na realidade, no Pa\u00eds inteiro nenhum deles tem sal\u00e1rios \u00e0 altura do trabalho que desempenham. Eu me inscrevi para falar contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, mas, na realidade, eu concordo com esse aumento.\r\nPor\u00e9m, eu queria chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, nos outros Estados brasileiros, n\u00f3s tamb\u00e9m temos Pol\u00edcia Militar e Corpo de Bombeiros muito atuantes. Para V.Exas. terem ideia, o meu Estado do Esp\u00edrito Santo \u00e9 um dos mais violentos do Pa\u00eds, e n\u00f3s temos sal\u00e1rios na faixa de 3.227 reais a 3.242 reais, bem abaixo dos sal\u00e1rios do Distrito Federal, que ter\u00e3o aumento. Eu acho o aumento justo, mas n\u00f3s Parlamentares temos que olhar para os policiais militares e bombeiros do Brasil todo.\r\nEnt\u00e3o, eu me inscrevi para falar contra a mat\u00e9ria, mas, de acordo com as justificativas dadas, meu voto \u00e9 \"sim\", favor\u00e1vel ao aumento, chamando aten\u00e7\u00e3o para os sal\u00e1rios dos outros Estados. Meu Estado, Esp\u00edrito Santo, tem sal\u00e1rios bem defasados, sendo um Estado bem violento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CARLOS NADALIM, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputada sobre a pr\u00e1tica de necropol\u00edtica pelo Governo Jair Bolsonaro. An\u00fancio de lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do Programa Conta pra Mim e do Programa Tempo de Aprender.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nEu queria lembrar \u00e0 Deputada que me antecedeu, da Esquerda festiva, que pol\u00edtica da morte \u00e9 a pol\u00edtica da Esquerda, que roubou bilh\u00f5es dos pequeninos, dos pequenos, dos pobres, dos mais necessitados. E eles sobem \u00e0 tribuna dizer essa fal\u00e1cia do Governo Bolsonaro. O Governo Bolsonaro representa a pol\u00edtica da vida, a pol\u00edtica que n\u00e3o rouba, a pol\u00edtica da honestidade.\r\nVamos ao que interessa, j\u00e1 que, hoje, v\u00e1rios Parlamentares falaram sobre o assunto educa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero parabenizar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e, em especial, o Secret\u00e1rio de Alfabetiza\u00e7\u00e3o do MEC, Carlos Nadalim, com quem estive para discutir os principais pontos dos programas Conta pra Mim e Tempo de Aprender. \r\nA ideia principal do programa Conta pra Mim \u00e9 incentivar as fam\u00edlias a participarem do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o de seus filhos. Esse programa contempla crian\u00e7as de zero a 5 anos. Temos que pensar que o futuro de uma crian\u00e7a depende do contato f\u00edsico e afetivo com seus familiares, no ambiente familiar, principalmente ao longo da primeira inf\u00e2ncia, e o programa Conta para Mim incentiva esse contato.\r\nJ\u00e1 o Tempo de Aprender \u00e9 o programa sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o mais completo da hist\u00f3ria do Brasil. O programa visa enfrentar as principais causas das defici\u00eancias da alfabetiza\u00e7\u00e3o. Destina-se \u00e0 pr\u00e9-escola e ao primeiro e segundo anos do ensino fundamental das redes p\u00fablicas estaduais, municipais e distrital, oferecendo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es apoio pedag\u00f3gico para alfabetiza\u00e7\u00e3o, aprimoramento das avalia\u00e7\u00f5es da alfabetiza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o continuada de profissionais da educa\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais. \r\nEsse \u00e9 o trabalho do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que vai transformar nossos resultados educacionais que a Esquerda festiva sempre jogou para os \u00faltimos lugares.\r\nEsse \u00e9 o trabalho do Governo Bolsonaro e do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, meus amigos, n\u00f3s temos que parabenizar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e, em especial, o Secret\u00e1rio de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, Carlos Nadalim, por todo o trabalho que t\u00eam feito. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nTARC\u00cdSIO DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, GEST\u00c3O, LUCRO, COMPANHIA DOCAS, ELOGIO. \r\nTARC\u00cdSIO DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, VISITA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), INAUGURA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Esquerda contra o Governo Jair Bolsonaro, especialmente ao seu corpo ministerial. Lucratividade alcan\u00e7ada pelos portos da Companhia Docas na gest\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Presen\u00e7a do Titular da Pasta no Estado do Esp\u00edrito Santo para inaugura\u00e7\u00e3o do Cais de Atalaia, no Porto da Capuaba, e visita \u00e0s obras do Contorno do Mestre \u00c1lvaro e da BR-447.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos os Parlamentares. \r\nSr. Presidente, ouvi algumas frases da Esquerda festiva, ainda inconformada com a derrota em 2018, uma Esquerda cheia de \u00f3dio. Olhe o que eles falam: \"Governo demagogo; Governo de ricos; Governo que tira a dignidade dos pobres; Governo que n\u00e3o tem pol\u00edtica\". E a melhor de todas: \"Governo com aus\u00eancia de Ministros\".\r\nEnt\u00e3o, vamos l\u00e1! Eu vou falar de um dos maiores Ministros de todos os tempos, do Governo do Presidente Jair Bolsonaro. Refiro-me ao Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, da Infraestrutura. V.Exas. sabiam que sete portos da Companhia Docas no Brasil - s\u00e3o eles do Cear\u00e1, do Par\u00e1, do Rio Grande do Norte, da Bahia, do Esp\u00edrito Santo, do Rio de Janeiro e, pasmem, at\u00e9 de S\u00e3o Paulo -, todos, sempre deram preju\u00edzo. \u00c9 um absurdo isso, n\u00e3o \u00e9? E por causa de qu\u00ea? Por causa da incompet\u00eancia dos mandatos anteriores de esquerda. Foi s\u00f3 assumir um Governo de direita, que colocou Tarc\u00edsio de Freitas como Ministro da Infraestrutura, e todos os portos, em 2020, sem exce\u00e7\u00e3o, deram lucro!\r\nEngra\u00e7ado isso, n\u00e3o? Sabem por qu\u00ea? Porque no Minist\u00e9rio da Infraestrutura n\u00e3o existem apadrinhados. L\u00e1 dentro trabalham t\u00e9cnicos competentes. \u00c9 por isso que os portos est\u00e3o dando lucro.\r\nPor falar no competent\u00edssimo Ministro Tarc\u00edsio, ontem S.Exa. esteve aqui no Esp\u00edrito Santo cumprindo tr\u00eas grandes agendas.\r\nA primeira delas foi a inaugura\u00e7\u00e3o do Cais de Atalaia, do Porto de Capuaba, que vai possibilitar a atracagem de navios de grande porte. Hoje, por exemplo, ap\u00f3s inaugurar esse ber\u00e7o, atracou um navio com 30 mil toneladas, carregado de fertilizantes. Esse cais poder\u00e1 movimentar 600 mil toneladas por ano e vai gerar 600 empregos diretos e indiretos. Essa obra come\u00e7ou h\u00e1 5 anos, mas s\u00f3 com o competente Ministro Tarc\u00edsio foi inaugurada - gra\u00e7as a Deus! \u00c9 uma obra de 190 milh\u00f5es de reais! Isso vai gerar divisas para o Esp\u00edrito Santo. A Companhia Docas do Esp\u00edrito Santo ser\u00e1 a primeira a ser estatizada no Brasil e servir\u00e1 de modelo para as outras companhias.\r\nO Ministro tamb\u00e9m visitou a obra do Contorno do Mestre \u00c1lvaro, a maior obra de infraestrutura do Estado do Esp\u00edrito Santo, important\u00edssima para a mobilidade urbana da Grande Vit\u00f3ria.\r\nEm terceiro lugar, S.Exa. visitou as obras da Rodovia BR-447, que vai facilitar o escoamento de cargas para os terminais portu\u00e1rios de Vila Velha.\r\nIsso \u00e9 Governo Bolsonaro! Isso \u00e9 compet\u00eancia! Isso d\u00e1 divisas para o Brasil!\r\nEste \u00e9 o meu recado.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IDEOLOGIA DE G\u00caNERO, ESCOLA, CONTRARIO.\r\nABORTO, HOSPITAL, CRIAN\u00c7A, VILA VELHA (ES), COLATINA (ES), PROTESTO.\r\nDIREITA POLITICA, DEFESA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Expectativa de n\u00e3o acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da a\u00e7\u00e3o ajuizada pelo PSOL para implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas brasileiras. Rep\u00fadio \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, de autoria do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, destinada \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de refer\u00eancia em aborto no Hospital Infantil de Vila Velha e no Hospital S\u00e3o Jos\u00e9 sediados, respectivamente, nos Munic\u00edpios de Vila Velha e Colatina, Estado do Esp\u00edrito Santo. Comprometimento da Direita com os princ\u00edpios crist\u00e3os.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Boa tarde.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - Obrigada pela concess\u00e3o da palavra.\r\nBoa tarde a todos os Parlamentares e a todos os ouvintes.\r\nSr. Presidente, como todos sabem, sou uma Parlamentar de direita, conservadora, crist\u00e3, e h\u00e1 dois importantes assuntos a respeito dos quais eu quero falar hoje neste plen\u00e1rio, para que as pessoas tenham ci\u00eancia do que est\u00e1 acontecendo.\r\nPrimeiro, quero deixar registrado o meu rep\u00fadio a uma a\u00e7\u00e3o absurda, prevista para ser decidida no dia 11 de novembro, como j\u00e1 disse hoje o meu colega Deputado General Gir\u00e3o. Essa a\u00e7\u00e3o, apresentada pelo PSOL, trata do ensino de ideologia de g\u00eanero nas escolas. \u00c9 um verdadeiro absurdo. Sou totalmente contra essa viola\u00e7\u00e3o dos valores da fam\u00edlia. Espero que essa a\u00e7\u00e3o seja rejeitada pelos Ministros do Supremo. Tenho certeza de que essa proposta n\u00e3o representa a vontade da maioria do povo brasileiro.\r\nOutra coisa importante \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal ajuizou uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para implementa\u00e7\u00e3o no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo, de dois servi\u00e7os de refer\u00eancia para aborto: um, no Hospital Infantil de Vila Velha, no Munic\u00edpio de Vila Velha, e o outro, no Hospital S\u00e3o Jos\u00e9 no Munic\u00edpio de Colatina.\r\nEsses dois hospitais se preparam para ser refer\u00eancia em aborto - o aborto \u00e9 permitido at\u00e9 22 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, de acordo com a Justi\u00e7a -, inclusive em gesta\u00e7\u00f5es com 25, 27, 28, 30, 32 semanas. Basta a paciente chegar \u00e0 porta do hospital e falar que n\u00e3o quer mais aquele filho.\r\nIsso \u00e9 mais do que um verdadeiro absurdo. Isso \u00e9 um assassinato!\r\nN\u00f3s da direita, crist\u00e3os, n\u00e3o vamos permitir esse tipo de coisa. Isso \u00e9 um absurdo! A popula\u00e7\u00e3o brasileira tem que estar ciente do que essa esquerda nefasta est\u00e1 fazendo com o povo brasileiro.\r\nSobre esses dois assuntos eu queria falar, para que as pessoas saibam, leiam sobre o tema e se posicionem nas redes sociais, para que isso n\u00e3o possa ser permitido no Brasil e no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente Kim. \u00c9 um prazer falar com todos os Deputados que est\u00e3o me ouvindo e com todos os ouvintes deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, num Pa\u00eds cuja extens\u00e3o de cabotagem tem mais de 8 mil quil\u00f4metros, faz-se urgente a BR do Mar. Al\u00e9m do mais, ela ganha credibilidade porque vem com o aval do competent\u00edssimo Ministro Tarc\u00edsio.\r\nA BR do Mar tem como objetivos principais: aumentar a oferta de cabotagem; incentivar a concorr\u00eancia; criar novas rotas; reduzir custos do setor de navega\u00e7\u00e3o brasileira. E mais, a BR do Mar vai ampliar em 40% a capacidade da frota mar\u00edtima dedicada \u00e0 cabotagem, nos pr\u00f3ximos 3 anos, e tamb\u00e9m vai ampliar o volume de cont\u00eaineres transportados.\r\nEnt\u00e3o, pelo crescimento do Brasil, meu voto \u00e9 \"sim\" a este projeto.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO. \r\nTESTE (SA\u00daDE), SA\u00daDE, VENCIMENTO. \r\nPROFISSIONA DE SA\u00daDE, CAPACITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE. \r\nGOVERNO FEDERAL, GARANTIA, COMPRA, VACINA CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Esquerda sobre a atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro no combate ao coronav\u00edrus. Participa\u00e7\u00e3o da oradora na cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do Programa Sa\u00fade com a Gente. Garantia, pelo Governo Federal, da aquisi\u00e7\u00e3o de 300 milh\u00f5es de doses de vacina contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, por a\u00e7\u00f5es adotadas em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar, antes de come\u00e7ar a minha fala principal, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte, porque vejo que a Esquerda est\u00e1 sempre desdenhando das a\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro. Quero lembrar, assim como uma Deputada me antecedeu, que, na hist\u00f3ria do Brasil, o Governo Bolsonaro foi o \u00fanico que deu tanto aux\u00edlio financeiro ao povo brasileiro.\r\nEm segundo lugar, eu quero dizer ao pessoal da Esquerda que o Brasil est\u00e1 em 18\u00ba lugar na testagem da sua popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao mundo -- 18\u00ba lugar!\r\nOutra coisa: a Dra. Cristiane, da ANVISA, esclareceu-nos na Comiss\u00e3o Externa que trata do enfrentamento ao coronav\u00edrus sobre a validade dos testes. Foi feita uma revis\u00e3o, e os testes que venceriam em dezembro vencer\u00e3o em abril, os de janeiro vencer\u00e3o em maio, os de fevereiro vencer\u00e3o em junho e os de mar\u00e7o vencer\u00e3o em julho. Ent\u00e3o, o Governo Bolsonaro est\u00e1 trabalhando, sim.\r\nVoltando ao que eu queria falar, nesta semana eu participei da cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do Programa Sa\u00fade com a Gente, por meio do qual os profissionais da \u00e1rea passar\u00e3o por cursos que permitir\u00e3o maior e melhor atua\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Os agentes de sa\u00fade far\u00e3o esse curso. Ser\u00e3o investidos mais de 300 milh\u00f5es no programa e 4,8 bilh\u00f5es no pagamento dos sal\u00e1rios dos agentes. \u00c9 uma grande iniciativa do Governo Federal, que merece todo o nosso apoio.\r\nAl\u00e9m disso, no mesmo evento, o Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, assegurou que o Governo Bolsonaro j\u00e1 garantiu 300 milh\u00f5es de doses da vacina contra a COVID-19, j\u00e1 para o primeiro semestre de 2021, que poder\u00e3o ser usadas em 150 milh\u00f5es de pessoas, j\u00e1 que cada indiv\u00edduo precisa receber duas doses da vacina. Todos os brasileiros ter\u00e3o a vacina, que ser\u00e1 autorizada pela ANVISA, de maneira gratuita e n\u00e3o obrigat\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, por todas essas a\u00e7\u00f5es em prol da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBRA DE ENGENHARIA, HABITA\u00c7\u00c3O, CARIACICA (ES), CONCLUS\u00c3O.\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, ICONHA (ES), RECURSOS, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nSETOR AGR\u00cdCOLA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nINFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA, AEROPORTO, PORTO, FERROVIA, INVESTIMENTO, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDESESTATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DOCAS DO ESP\u00cdRITO SANTO (CODESA), PREVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Conclus\u00e3o das obras do Residencial S\u00e3o Roque e II, em Padre Gabriel, Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo. Libera\u00e7\u00e3o pelo Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, de recursos ao Estado para obras de saneamento b\u00e1sico e reconstru\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio Iconha, atingido por temporais. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos ao setor agr\u00edcola capixaba. An\u00fancio pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em aeroportos, terminais portu\u00e1rios e ferrovias. Previs\u00e3o de desestatiza\u00e7\u00e3o da Companhia Docas do Esp\u00edrito Santo - CODESA. Votos de Feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, e muito obrigada por me conceder a palavra.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu quero mencionar algumas a\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro para o meu Esp\u00edrito Santo, Estado que eu represento com muita honra.\r\nEm primeiro lugar, eu quero destacar que o Natal ter\u00e1 um gosto de sonho realizado para 496 fam\u00edlias capixabas de Padre Gabriel, no Munic\u00edpio de Cariacica. Com a conclus\u00e3o das obras do Residencial S\u00e3o Roque I e II, as fam\u00edlias passar\u00e3o as festas de fim de ano na casa pr\u00f3pria, livres de aluguel. Os empreendimentos foram contratados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, no in\u00edcio de 2018, com recursos do Governo Federal, no valor de 40 milh\u00f5es de reais, para a constru\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos habitacionais que, al\u00e9m das resid\u00eancias, contar\u00e3o tamb\u00e9m com parque infantil, centro comunit\u00e1rio, quadra de esportes, sal\u00e3o de festas, estacionamento, rede de esgoto e rede de \u00e1gua. Fico feliz de ter presenciado esse momento t\u00e3o especial para essas fam\u00edlias capixabas t\u00e3o necessitadas.\r\nEm segundo lugar, destaco que o Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, autorizou a libera\u00e7\u00e3o de quase 25 milh\u00f5es de reais para o Esp\u00edrito Santo, dos quais 21 milh\u00f5es de reais v\u00e3o para a continua\u00e7\u00e3o de obras de saneamento b\u00e1sico e 4,1 milh\u00f5es de reais, para a reconstru\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Iconha, um dos mais afetados pelas chuvas do in\u00edcio do ano.\r\nPara a agricultura capixaba, o Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Agricultura, autorizou a libera\u00e7\u00e3o de quase 36 milh\u00f5es de reais para a Secretaria de Agricultura, Abastecimento, Aquicultura e Pesca do Estado do Esp\u00edrito Santo e para o Instituto Capixaba de Pesquisa, Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - INCAPER.\r\nO valor \u00e9 fruto de emendas parlamentares da bancada capixaba. Com esse dinheiro, ser\u00e3o adquiridos equipamentos agr\u00edcolas, tratores, caminh\u00f5es, secadores de caf\u00e9, entre outros. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o ao Presidente Jair Messias Bolsonaro o empenho e a responsabilidade para com o povo capixaba.\r\nOutra importante iniciativa foi a que o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, anunciou recentemente. Em 2021, em todo o Brasil, ser\u00e3o investidos 137,5 bilh\u00f5es de reais, em mais de 50 concess\u00f5es: 23 aeroportos, 17 terminais portu\u00e1rios, 2 ferrovias - FIOL e Ferrogr\u00e3o -, uma renova\u00e7\u00e3o antecipada, al\u00e9m de 11 lotes de rodovias. E no Esp\u00edrito Santo est\u00e1 prevista a desestatiza\u00e7\u00e3o da CODESA.\r\nEssas a\u00e7\u00f5es atingem diretamente o Estado do Esp\u00edrito Santo, que est\u00e1 sendo beneficiado com esses recursos, que v\u00e3o ser muito importantes para o nosso desenvolvimento. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 tenho a agradecer ao Governo do Presidente Jair Bolsonaro, assim como a seus Ministros, todo o seu empenho e dedica\u00e7\u00e3o. \r\nQuero desejar a todo o Congresso Nacional, os meus colegas, e tamb\u00e9m a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira um feliz Natal e um novo ano de esperan\u00e7a e de muita sa\u00fade.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente Luis Miranda. Boa tarde para V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, MUHER, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AUTOR (DIREITO PENAL), EX-COMPANHEIRO, V\u00cdTIMA, MEDIDA PROTETIVA, \r\nMAGISTRADO ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, EQUIPAMENTO, SOCORRO DE EMERG\u00caNCIA, BOT\u00c3O DE P\u00c2NICO, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA. \r\nCASAS DA MULHER BRASILEIRA, INSTALA\u00c7\u00c3O, VITORIA (ES), VILA VELHA (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Assassinato de mulher pelo ex-companheiro, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Pedido a magistrados de disponibiliza\u00e7\u00e3o do chamado bot\u00e3o do p\u00e2nico para as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Instala\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira nos Munic\u00edpios de Vit\u00f3ria e Vila Velha.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos os colegas.\r\nSr. Presidente, eu queria me posicionar diante do assassinato de uma jovem de 25 anos, que ocorreu na ter\u00e7a-feira \u00e0 noite desta semana, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Ela sofria agress\u00f5es do esposo, separou-se, fez uma den\u00fancia e conquistou uma medida protetiva. A\u00ed eu pergunto aos Parlamentares: medida protetiva para qu\u00ea? Para quem? S\u00f3 ela sabia dessa medida protetiva. Quando o ex-companheiro resolveu, matou-a assim que ela saiu do trabalho.\r\nN\u00f3s temos que fazer um pedido aos ju\u00edzes. No Estado do Esp\u00edrito Santo, existe um equipamento chamado bot\u00e3o do p\u00e2nico, criado pela Ju\u00edza Herm\u00ednia Azoury, h\u00e1 alguns anos, mas esse equipamento n\u00e3o est\u00e1 sendo disponibilizado para as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nSe essa menina de 25 anos tivesse acesso a esse equipamento, provavelmente, ainda estaria entre n\u00f3s. Ent\u00e3o, medida protetiva para qu\u00ea, se isso n\u00e3o funciona? Essas pessoas, que t\u00eam um poder aquisitivo mais baixo, n\u00e3o t\u00eam como andar com seguran\u00e7a.\r\nO bot\u00e3o do p\u00e2nico existe, \u00e9 uma realidade no Esp\u00edrito Santo, mas, infelizmente, os ju\u00edzes do meu Estado fazem vista grossa para esse equipamento t\u00e3o importante, que salva vidas, e n\u00e3o o disponibilizam para essas pessoas. Ent\u00e3o, medida protetiva n\u00e3o serve para nada, porque os agressores tiram a vida dessas mulheres na hora em que bem entendem. \r\nEsse \u00e9 o meu protesto ao Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o ao do meu Estado, que j\u00e1 ocupou o primeiro lugar em viol\u00eancia dom\u00e9stica. Hoje, ocupa o sexto lugar, o que ainda \u00e9 uma vergonha, por\u00e9m est\u00e1 nesse lugar depois de muito trabalho, capitaneado pela Ju\u00edza Herm\u00ednia Azoury. Mas tem que melhorar muito.\r\nQuero avisar a todos os capixabas que eu estou levando a Casa da Mulher Brasileira para a Capital, Vit\u00f3ria, e, juntamente com o Deputado Neucimar Fraga e a Deputada Lauriete, vamos lev\u00e1-la tamb\u00e9m ao Munic\u00edpio de Vila Velha, para acabar com essa impunidade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, TESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O, TESTE (SA\u00daDE), SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Improced\u00eancia das cr\u00edticas da Oposi\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, diante da amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de testes PT-PCR para coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu sou totalmente a favor deste projeto, porque realmente \u00e9 crime contra a vida destruir, inutilizar e deixar deteriorar vacinas, insumos, seringas, agulhas, isto \u00e9, todos os bens destinados ao combate a esta pandemia espec\u00edfica, que \u00e9 a do coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s da Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus sempre lutamos para que isso n\u00e3o ocorra. Criminalizar e aumentar essa pena \u00e9 muito importante, porque essa irresponsabilidade dos gestores p\u00fablicos poder\u00e1 resultar em vidas ceifadas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao que os Deputados da Esquerda est\u00e3o falando sobre o Ministro da Sa\u00fade, o Ministro Pazuello, e sobre os testes RT-PCR que o Minist\u00e9rio recebeu, o Minist\u00e9rio solicitou uma an\u00e1lise do laborat\u00f3rio indiano que os enviou, e realmente foi prorrogada a validade desses testes. Por qu\u00ea? Porque na caixa do teste estava uma data, mas, em fun\u00e7\u00e3o da validade do insumo, a validade da vacina foi postergada por 6 meses. N\u00f3s apuramos bem isso na Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus. Os representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vieram, por mais de uma vez, nos orientar sobre todos os estudos feitos, todas as demandas do laborat\u00f3rio indiano, e tudo ficou muito bem elucidado. A Esquerda fica utilizando essas informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas para levar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira uma desinforma\u00e7\u00e3o. Isso foi muito bem explicado na Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus.\r\nEu sou a favor, sim, deste projeto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, EMENDA, DESCARTE, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "N\u00e3o acatamento pela Relatora Margarete Coelho de emenda a respeito do descarte de vacinas, apresentada pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a este Projeto de Lei n\u00b0 25, de 2021, eu tamb\u00e9m fiz uma emenda que acho importante, mas parece que infelizmente ela n\u00e3o foi acatada pela Relatora. Estamos recebendo mensagens de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es e de m\u00e9dicos sobre esse projeto, porque, ao final do dia, as doses que sobraram da vacina est\u00e3o sendo descartadas.\r\nS\u00f3 fa\u00e7a uma conta: no Munic\u00edpio inteiro, cinco doses descartadas por dia vezes o n\u00famero de dias \u00fateis em que s\u00e3o vacinados esses pacientes daria mais ou menos cem doses por m\u00eas, isto \u00e9, s\u00e3o cem pacientes que n\u00e3o ser\u00e3o vacinados. Infelizmente, acho que a emenda n\u00e3o foi acatada, mas \u00e9 uma emenda importante, \u00e9 uma realidade que est\u00e1 acontecendo nesses dias de vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma demanda realmente de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es do Brasil e de m\u00e9dicos que est\u00e3o mandando essas mensagens. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, EMENDA, DESCARTE, VACINA, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da emenda a respeito da imuniza\u00e7\u00e3o de pessoas n\u00e3o inseridas em grupos priorit\u00e1rios, no caso de vacinas descartadas, oferecida pela oradora ao  Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu tenho uma emenda que gostaria de manter, porque a acho importante.\r\nEu sou m\u00e9dica, fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, e n\u00f3s j\u00e1 sabemos que, em 3 semanas, uma em cada 1.341 doses foi aplicada no Pa\u00eds em pessoas que furaram filas. Em 3 semanas, n\u00f3s temos 3 mil den\u00fancias de fura-fila. \r\nE a minha emenda trata justamente disso. N\u00e3o configura o crime previsto no caput a vacina\u00e7\u00e3o de pessoa n\u00e3o inserida na ordem de prioridade de imuniza\u00e7\u00e3o, quando se tiver por objetivo evitar o descarte de vacina e desde que todas as pessoas priorit\u00e1rias cuja vacina\u00e7\u00e3o tenha sido programada para o dia tenha sido feita, em conformidade com o plano de que trata o caput. Ent\u00e3o, como 3 mil pessoas foram denunciadas em 3 semanas por terem furado a fila, corremos o risco de, na sobra de vacina, no final do dia, o agente da unidade descartar o que sobrou, com medo de ser denunciado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Portanto, eu acho importante esse destaque e gostaria que ele fosse votado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Incoer\u00eancia da Relatora Margarete Coelho, demonstrada no acatamento de emenda da Deputada Bia Kicis e na rejei\u00e7\u00e3o de emenda da oradora a respeito do aproveitamento de vacinas descartadas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero dizer, com todo o respeito que tenho pela Deputada Margarete Coelho - \u00e9 uma excelente Parlamentar e tudo o mais -, que S.Exa. aceitou o destaque da Deputada Bia Kicis. Como se vai admitir que um profissional de sa\u00fade finja que est\u00e1 aplicando uma vacina? Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Essa pessoa \u00e9 criminosa! Ent\u00e3o, tamb\u00e9m, como que se pode prever que, no Brasil, do tamanho que \u00e9 o Pa\u00eds, uma pessoa v\u00e1 pegar, das doses destinadas \u00e0 faixa et\u00e1ria de 90 a 95 anos, uma dose que tiver sobrado e aplicar em um jovem de 30 anos e n\u00e3o ser acusada de fura-fila? Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! \r\nUm profissional de sa\u00fade fazer de conta que est\u00e1 aplicando uma vacina \u00e9 inadmiss\u00edvel no meio m\u00e9dico, mas destaque que considera essa hip\u00f3tese foi acatado! \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso. N\u00f3s vamos ter que normatizar a seguran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu defendo essa emenda, apesar de todos os argumentos da Deputada Margarete Coelho, que \u00e9 uma jurista competente, pois a realidade de um Munic\u00edpio ou de um Estado n\u00e3o \u00e9 a realidade do Brasil. Ent\u00e3o, volto a bater na tecla de que temos de dar respaldo aos profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente das vacina\u00e7\u00f5es, para que eles possam, no caso de haver sobra de vacina no final do dia, digo \u00e0s 17 horas, usar essas duas ou tr\u00eas doses, ou uma dose sequer, em qualquer pessoa que n\u00e3o esteja inclu\u00edda no grupo priorit\u00e1rio daquela semana ou daqueles dias. N\u00f3s temos de preservar o profissional que cometer esse ato, para que ele n\u00e3o venha a ser denunciado no Minist\u00e9rio P\u00fablico, por causa de uma foto de celular, o que \u00e9 muito comum hoje em dia. O objetivo da emenda \u00e9 dar esse respaldo. \r\nEst\u00e1 acontecendo no Brasil e sabemos que, em 3 semanas, 3 mil pessoas foram denunciadas por furar a fila. Ent\u00e3o, 3 mil doses foram aplicadas por algum agente de sa\u00fade inapropriadamente. N\u00e3o quero que todos esses profissionais de sa\u00fade sejam inclu\u00eddos nesse mesmo contexto. Ent\u00e3o, \u00e9 mais para dar respaldo. \r\nN\u00f3s que somos profissionais de sa\u00fade sabemos que essa \u00e9 uma realidade. Eu tenho recebido v\u00e1rias den\u00fancias, n\u00e3o de leigos, mas de profissionais da sa\u00fade, inclusive, m\u00e9dicos, sobre o descarte de vacinas, em raz\u00e3o do medo dessas pessoas de serem denunciadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Ent\u00e3o, eu bato nessa tecla justamente por isso.\r\n\tMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DRA. SORAYA MANATO, DEPUTADO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MEDICO, COMBATE, PANDEMIA, DESRESPEITO, LISTA DE ESPERA, DENUNCIA, HUMBERTO COSTA, SENADOR, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Direito da oradora \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus tendo em vista \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dica, no front  de combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Corrobora\u00e7\u00e3o pela Parlamentar de sua imuniza\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Senador Humberto Costa, denunciado por recebimento de propinas, a respeito da vacina\u00e7\u00e3o da oradora. Apoio \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 e outras doen\u00e7as virais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a palavra e desejo boa tarde a todos.\r\nSr. Presidente, que nos honra ao presidir neste momento a sess\u00e3o, quero relatar que estou sendo envolvida por alguns Parlamentares, alguns defensores da Esquerda, no fato de eu ter tomado a vacina. Tomei-a sim. Sou m\u00e9dica atuante no front de combate ao coronav\u00edrus. Eu trabalho somente em hospital, n\u00e3o trabalho em cl\u00ednica externa, particular. Ent\u00e3o, tomei sim. Sou defensora da vacina. Fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19. N\u00e3o defendo somente a vacina da COVID-19, mas tamb\u00e9m todas as vacinas, a contra a hepatite, a contra a AIDS, quando houver, a contra o v\u00edrus HPV, a contra o sarampo, pois s\u00e3o importantes.\r\nHoje, por exemplo, eu recebi um card do Senador Humberto Costa, aquele que foi denunciado, em 2004, no caso dos vampiros da sa\u00fade e tamb\u00e9m foi denunciado pelo ex-Diretor da PETROBRAS, Paulo Roberto Costa, por ter recebido propina.\r\nEu quero dizer a voc\u00eas que n\u00e3o sigo uma seita, eu sigo o Presidente Jair Messias Bolsonaro. Eu sou defensora da vacina e respeito os adultos que n\u00e3o queiram tom\u00e1-la. S\u00f3 n\u00e3o comungo com os adultos que n\u00e3o querem vacinar seus filhos. Por isso, o sarampo, at\u00e9 ent\u00e3o erradicado no Brasil, voltou com for\u00e7a total e est\u00e1 levando a \u00f3bito muitas crian\u00e7as.\r\nTomei a vacina sim, n\u00e3o escondi de ningu\u00e9m, no Hospital Metropolitano, localizado em Serra, no Esp\u00edrito Santo, onde trabalho h\u00e1 mais de 30 anos. Outra coisa: n\u00e3o tirei foto porque l\u00e1 foi proibido foto de vacina.\r\nPara qualquer esclarecimento, liguem para a Diretora Cl\u00ednica do hospital, Dra. Lia, que ela vai confirmar minhas informa\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Senador Humberto Costa, cuide da sua vida, que est\u00e1 bem manchada, que eu cuido da minha.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, ENFRENTAMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA, DRA SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nEXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MEDICINA, HOSPITAL, SERRA (ES), SIMULTANEIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DRA SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, CONTRA, JORNALISTA, DEN\u00daNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora na Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19. Inconsist\u00eancia da den\u00fancia de jornalista sobre o desempenho, pela oradora, do cargo de Deputada Federal em concomit\u00e2ncia com o exerc\u00edcio da medicina no Hospital Metropolitano S/A, sediado no Munic\u00edpio de Serra, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos os Parlamentares e a todos os que nos ouvem.\r\nSra. Presidente, tem ocorrido uma coisa interessante neste Pa\u00eds. Eu sou m\u00e9dica h\u00e1 mais de 30 anos e fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19, instalada no in\u00edcio de mar\u00e7o do ano passado. N\u00f3s trabalhamos o ano de 2020 ininterruptamente e, \u00e0s vezes, n\u00f3s t\u00ednhamos entre quatro e cinco reuni\u00f5es por semana, quando n\u00f3s trat\u00e1vamos de todos os temas: da falta de EPIs at\u00e9 a falta de medica\u00e7\u00f5es para a entuba\u00e7\u00e3o de pacientes e a falta de relaxantes musculares, entre outros.\r\nEu sou uma m\u00e9dica atuante. Trabalho \u00e0s segundas-feiras e \u00e0s sextas-feiras no Hospital Metropolitano do Munic\u00edpio de Serra, no Esp\u00edrito Santo. Um jornalista esp\u00edrito de porco disse que eu estou desempenhando minha fun\u00e7\u00e3o de m\u00e9dica no mesmo hor\u00e1rio das minhas fun\u00e7\u00f5es parlamentares.\r\nPois bem, eu fui muito clara: trabalho \u00e0s segundas-feiras e \u00e0s sextas-feiras de manh\u00e3, no Hospital Metropolitano de Serra, no Esp\u00edrito Santo. Jamais trabalhei nos dias em que porventura houve sess\u00f5es nas segundas-feiras e nas sextas-feiras. \r\nIsso \u00e9 um desrespeito para com a minha pessoa! Eu provo o que eu estou dizendo: eu sou m\u00e9dica e estou Deputada Federal. Para esse jornalista, n\u00f3s que fomos eleitos jamais poder\u00edamos exercer outra fun\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o poderia trabalhar, segundo o artigo, em hospital p\u00fablico ou, no hospital de que eu fa\u00e7o parte, eu n\u00e3o poderia ser diretora e exercer uma fun\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3prio hospital, para alguma entidade p\u00fablica. Isso n\u00e3o acontece. \r\nGra\u00e7as a Deus, eu sou muito honesta, tanto na minha profiss\u00e3o como m\u00e9dica, como no meu exerc\u00edcio de Parlamentar. Eu sou uma Parlamentar atuante. Voltei a frequentar a C\u00e2mara dos Deputados desde o fim de julho, mesmo na pandemia, porque, como eu j\u00e1 disse, fa\u00e7o parte de uma Comiss\u00e3o extremamente importante. Ali\u00e1s, o Governo Federal, por meio da nossa luta na Comiss\u00e3o, tomou v\u00e1rias decis\u00f5es, em termos de acesso a medica\u00e7\u00f5es, a EPIs, a regras. Eu participei da elabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios projetos de lei que foram aprovados nesta Casa de Leis, por interm\u00e9dio da nossa Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus.\r\nEu quero deixar aqui meu protesto. Jornalistas irrespons\u00e1veis colocam todos os Parlamentares na mesma panela. N\u00f3s somos diferentes! Eles t\u00eam que se preocupar com os que realmente cometem atos il\u00edcitos dentro desta Casa de Leis. Eu tenho minha consci\u00eancia tranquila. Estou aqui me defendendo porque tenho um nome a zelar no meu Estado. S\u00e3o mais de 30 anos de exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dica, e eu n\u00e3o vou admitir que um jornalista manche meu nome dizendo que eu estou exercendo irregularmente minha profiss\u00e3o, entrando em confronto com meu exerc\u00edcio parlamentar como Deputada Federal.\r\nEra isso que eu queria dizer, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REPASSE, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, INVESTIMENTO, SA\u00daDE, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00daNCIO, GOVERNO FEDERAL, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS. \r\nRENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PUBLICIDADE, DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO (DETRAN), AUMENTO, DESPESA P\u00daBLICA,",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Repasse, pelo Governo Federal, de recursos aos Estados e Munic\u00edpios para investimentos na \u00e1rea da sa\u00fade. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos para o pagamento do aux\u00edlio emergencial. An\u00fancio pelo Presidente Arthur Lira de disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de 140 milh\u00f5es de doses de vacinas nos pr\u00f3ximos tr\u00eas meses. Assinatura pelo Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, de contrato de publicidade em contram\u00e3o das medidas de conten\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nHoje, eu quero destacar que o Governo Bolsonaro destinou 600 bilh\u00f5es de reais para os Estados investirem na sa\u00fade e desembolsou 294 bilh\u00f5es com aux\u00edlio emergencial. Somente para o Esp\u00edrito Santo, o Governo Bolsonaro destinou 5 bilh\u00f5es de reais para aux\u00edlio emergencial e, para a sa\u00fade, 9,81 bilh\u00f5es de reais em recursos transferidos ao Estado e seus Munic\u00edpios, e 6,9 bilh\u00f5es de reais em benef\u00edcios ao cidad\u00e3o. Em 2021, estima-se que a destina\u00e7\u00e3o aos Estados ser\u00e1 de 123 bilh\u00f5es de reais para a sa\u00fade e 55 bilh\u00f5es de reais para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nQuero destacar tamb\u00e9m que o nobre Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Arthur Lira, anunciou em entrevista que o Governo Federal vai entregar 140 milh\u00f5es de vacinas nos meses de mar\u00e7o, abril e maio e tamb\u00e9m j\u00e1 acertou o pagamento, at\u00e9 julho, do aux\u00edlio emergencial aos mais vulner\u00e1veis.\r\nE a\u00ed vem o Governador Renato Casagrande, do Estado do Esp\u00edrito Santo, dizer que o Presidente Bolsonaro divulga fake news e sempre opta pelo enfrentamento, em vez de solucionar a crise da sa\u00fade do Pa\u00eds. Segundo o Governador, os Estados n\u00e3o receberam um mar de dinheiro.\r\nPortanto, Presidente Bolsonaro, ele achou pouco e quer mais. O engra\u00e7ado \u00e9 que, mesmo achando pouco, ele firmou, em plena pandemia, em 2020, um contrato de publicidade institucional com o DETRAN do Esp\u00edrito Santo, no valor de 20 milh\u00f5es de reais, isso porque n\u00e3o se satisfez com o contrato j\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o de 12 milh\u00f5es de reais. Ele queria um pouco mais, 20 milh\u00f5es de reais.\r\nIsso, al\u00e9m de lesar o Er\u00e1rio p\u00fablico, \u00e9 uma grave ofensa ao interesse p\u00fablico, j\u00e1 que o mesmo Governador do Esp\u00edrito Santo na \u00e9poca havia assinado medidas de conten\u00e7\u00e3o de gastos devido \u00e0 pandemia da COVID-19. Isso foi ilegal, ileg\u00edtimo e economicamente vergonhoso. Ele foi na contram\u00e3o das medidas de conten\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos e agora vem dizer que os 16 bilh\u00f5es de reais recebidos n\u00e3o s\u00e3o nenhum mar de dinheiro.\r\nDiante desse devaneio do Governador Renato Casagrande, do Esp\u00edrito Santo, eu termino este discurso. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 2\u00ba, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\" a essa emenda porque parte do princ\u00edpio de que as pessoas jur\u00eddicas poderiam doar 50% das suas vacinas quando 80% da popula\u00e7\u00e3o estivesse vacinada. Ora, isso \u00e9 imuniza\u00e7\u00e3o em rebanho. Poderia at\u00e9 ser suspensa a vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o teria mais sentido fazer essa doa\u00e7\u00e3o quando j\u00e1 houvesse a imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho.\r\nEnt\u00e3o o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS FRANCISCO NADALIM, SECRET\u00c1RIO, ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Homenagem ao Secret\u00e1rio de Alfabetiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Carlos Francisco Nadalim. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pelas a\u00e7\u00f5es adotadas em prol da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos os que est\u00e3o nos ouvindo.\r\nHoje eu quero falar puxando o assunto abordado pelo Deputado General Gir\u00e3o. Quero parabenizar nosso Secret\u00e1rio de Alfabetiza\u00e7\u00e3o do MEC, Carlos Nadalim, um defensor do homeschooling. Em seu blog Como Educar seus Filhos, ele oferece textos, v\u00eddeos e um curso para que os pais possam alfabetizar os filhos em casa. Ele tamb\u00e9m \u00e9 autor de v\u00e1rios livros. Em 2018, recebeu o Pr\u00eamio Darcy Ribeiro de Educa\u00e7\u00e3o. Em sua gest\u00e3o no MEC, entre os programas lan\u00e7ados, est\u00e1 o Programa Conta para Mim, que \u00e9 uma minibiblioteca digital infantil com materiais interativos - s\u00e3o 40 livros. Basta acessar o site do programa para desfrutar de todo o material, que \u00e9 gratuito.\r\nSabemos que a fam\u00edlia exerce grande influ\u00eancia sobre o desenvolvimento da linguagem, sobretudo na primeira inf\u00e2ncia, que vai de 0 a 6 anos. Essa influ\u00eancia \u00e9 decisiva para o futuro escolar dos nossos pequenos. Pais que oferecem a literacia familiar para os filhos os convertem em estudantes mais bem-sucedidos.\r\nNadalim tamb\u00e9m lan\u00e7ou o Tempo de Aprender, o programa de alfabetiza\u00e7\u00e3o mais completo na hist\u00f3ria do Brasil, voltado para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Lan\u00e7ou, ainda, o aplicativo Graphogame, criado pelo MEC, que auxilia fam\u00edlias e professores na alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as. J\u00e1 houve mais de 300 mil acessos a esta ferramenta. \r\nCom este relato, eu enalte\u00e7o o trabalho do grande profissional Carlos Nadalim, um apaixonado pela educa\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m que merece todo o nosso respeito. Este \u00e9 o trabalho do Governo do Presidente Jair Bolsonaro em prol da educa\u00e7\u00e3o, coisa que nunca antes tinha sido feita.\r\nParab\u00e9ns, Carlos Nadalim!\r\nParab\u00e9ns, Governo do Presidente Jair Messias Bolsonaro!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTALA\u00c7\u00c3O, CASA DA MULHER BRASILEIRA, VIT\u00d3RIA (ES),  VILA VELHA (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira nos Munic\u00edpios de Vit\u00f3ria e Vila Velha, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite a todos. \r\nObrigada por me conceder a palavra, Sr. Presidente. \r\nQuero aqui fazer somente o relato de que eu e mais quatro Deputados da bancada capixaba vamos levar a Casa da Mulher Brasileira para o Esp\u00edrito Santo. Uma unidade vai ser instalada na Capital, Vit\u00f3ria, e outra no Munic\u00edpio de Vila Velha. \r\nEu n\u00e3o sei se V.Exas. sabem, mas o Esp\u00edrito Santo esteve, por muitos anos, em primeiro lugar em termos de viol\u00eancia contra a mulher. Hoje n\u00f3s ocupamos o sexto lugar, posi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o nos honra, mas sinaliza que j\u00e1 houve alguma evolu\u00e7\u00e3o.\r\nA Casa da Mulher Brasileira \u00e9 uma iniciativa important\u00edssima para que os abusos praticados contra as mulheres tenham fim ou, pelo menos, sejam drasticamente reduzidos.\r\nPortanto, eu, a Deputada Lauriete, o Deputado Neucimar Fraga, o Deputado Amaro Neto e o Deputado Helder Salom\u00e3o vimos conversando h\u00e1 1 ano com v\u00e1rias pessoas ligadas ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Ali\u00e1s, n\u00f3s j\u00e1 fizemos uma reuni\u00e3o at\u00e9 com o Superintendente Mauro Pav\u00e3o Madureira, da Superintend\u00eancia do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o no Esp\u00edrito Santo.\r\nEsta \u00e9 a constata\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o, para que todos os capixabas fiquem cientes destas duas casas, que prestam servi\u00e7os dos quais todas as mulheres capixabas poder\u00e3o usufruir.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MULHER, SOBRADINHO (DF), V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, DEN\u00daNCIA, BANC\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, DELEGACIA ESPECIALIZADA DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER (DEAM), CR\u00cdTICA. \r\nBOT\u00c3O DE P\u00c2NICO, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Descaso de funcion\u00e1rio da Delegacia Especial de Atendimento \u00e0 Mulher, na investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de c\u00e1rcere privado e viol\u00eancia dom\u00e9stica contra moradora da Cidade-Sat\u00e9lite de Sobradinho, Distrito Federal. Subutiliza\u00e7\u00e3o do dispositivo bot\u00e3o do p\u00e2nico, recurso tecnol\u00f3gico destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente. Muito obrigada por ter me concedido a palavra. Quero dar bom dia tamb\u00e9m a todos que est\u00e3o nos ouvindo.\r\nSr. Presidente, lembro que estamos na semana nacional contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica. Pois bem, fomos mais uma vez surpreendidos por uma not\u00edcia, dada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica, viol\u00eancia familiar e viol\u00eancia contra a mulher. Falo especificamente do caso de uma mulher de 27 anos, de Sobradinho, Distrito Federal, que teve de pedir aux\u00edlio a um funcion\u00e1rio de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria para denunciar que estava sendo agredida pelo seu companheiro e mantida em c\u00e1rcere privado juntamente com seus dois filhos. No momento em que ela escrevia o bilhete em papel do pr\u00f3prio banco, o seu agressor estava fora da ag\u00eancia. Depois que o funcion\u00e1rio recebeu o bilhete, come\u00e7ou a fazer uma esp\u00e9cie de via-sacra para que a pol\u00edcia entrasse em a\u00e7\u00e3o. Ele foi a tr\u00eas lugares, inclusive \u00e0 DEAM - Delegacia Especial de Atendimento \u00e0 Mulher. Pasmem, o funcion\u00e1rio simplesmente recebeu a sugest\u00e3o de que fizesse a den\u00fancia por meio do 197. Essa mulher corre risco de vida, e vemos o despreparo e a falta de boa vontade daqueles que deveriam estar preparados para proteger as pessoas.\r\nExiste o dispositivo Bot\u00e3o do P\u00e2nico, criado em 2013, no Esp\u00edrito Santo, por Herm\u00ednia Azoury, para ajudar na prote\u00e7\u00e3o a essas mulheres. Ele est\u00e1 sendo usado hoje por alguns Estados, mas ainda \u00e9 muito subutilizado. Isso nos preocupa.\r\nOs ju\u00edzes determinam muito corriqueiramente a tal da medida protetiva, que \u00e9 uma regra, mas ela serve para qu\u00ea? Que prote\u00e7\u00e3o ela d\u00e1?\r\nH\u00e1 1 m\u00eas, uma menina de 25 anos foi morta a poucos metros de sua casa, em Cariacica, no Estado do Esp\u00edrito Santo, e ela tinha medida protetiva. Serve para que isso? Se j\u00e1 existe outro dispositivo, o Bot\u00e3o do P\u00e2nico, por que ele \u00e9 subutilizado?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL,, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINICIDIO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, e \u00e0 Pol\u00edcia Civil, pela realiza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Resguardo destinada \u00e0 pris\u00e3o de acusados e suspeitos por pr\u00e1tica de crimes de viol\u00eancia contra as mulheres. Inclus\u00e3o do Brasil entre os pa\u00edses com maior n\u00famero de casos de feminic\u00eddio e viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos.\r\nOntem, Sr. Presidente, no Dia Internacional da Mulher, eu n\u00e3o tive a oportunidade de falar. Mas hoje, e como o dia da mulher s\u00e3o os 365 dias do ano, eu vou me manifestar.\r\nQuero parabenizar o Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, e as Pol\u00edcias Civis de todo o Brasil que est\u00e3o \u00e0 frente da Opera\u00e7\u00e3o Resguardo. Desde o dia 1\u00ba de janeiro, essa opera\u00e7\u00e3o j\u00e1 prendeu mais de 10 mil pessoas em todo o Brasil.\r\nEssa \u00e9 a maior opera\u00e7\u00e3o j\u00e1 realizada no Pa\u00eds. Ela \u00e9 voltada ao combate a crimes de viol\u00eancia contra a mulher. S\u00e3o mais de 188 mil den\u00fancias apuradas nos diversos canais, com mais de 188 mil v\u00edtimas atendidas, al\u00e9m de 1.356 armas apreendidas e cerca de 70 mil visitas e dilig\u00eancias realizadas pelos policiais civis. Ao todo, mais de 16 mil policiais civis atuam de forma conjunta na busca de suspeitos de amea\u00e7a, tentativa de feminic\u00eddio, les\u00e3o corporal, descumprimento de medidas protetivas, entre outras. \r\nA Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo prendeu 40 suspeitos de praticarem crime de viol\u00eancia contra a mulher no dia 8 de mar\u00e7o. A nossa luta por respeito e igualdade \u00e9 di\u00e1ria, 365 dias por ano. Apenas no Esp\u00edrito Santo, desde o in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Resguardo, foram presos 510 suspeitos de crimes de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nComo mulher, cidad\u00e3 e representante das mulheres capixabas no Parlamento, fico feliz por ter o Governo Bolsonaro um olhar especial e diferente para a prote\u00e7\u00e3o da mulher. Esse trabalho tem dado certo e precisa ser permanente. S\u00f3 espero que as leis brasileiras, que s\u00e3o boas, sejam no m\u00ednimo cumpridas pelo Poder Judici\u00e1rio. Para que mais leis se as que temos n\u00e3o s\u00e3o colocadas em pr\u00e1tica?\r\nSr. Presidente, o Brasil est\u00e1 entre os pa\u00edses com o maior n\u00famero de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e feminic\u00eddio. A viol\u00eancia n\u00e3o escolhe classe social nem cor. As agress\u00f5es come\u00e7am com pequenas ofensas para depois atingirem a parte f\u00edsica.\r\nPortanto, aqui fica a minha fala em prol do Dia Internacional da Mulher, que foi ontem, mas que comemoramos 365 dias por ano.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR- 381, RODOVIA FEDERAL, GOVERNADOR VALADARES (ES), -S\u00c3O MATEUS ES),  PORTO, FERROVIA, MINAS GERAIS, ESPIRITO SANTO (ESTADO), \r\nPROJETO DE LEI ORDINARIA, SENADO FEDERAL,  EXPLORA\u00c7\u00c3O INDIRETA, UNI\u00c3O, TRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO, PROPRIEDADE PARTICULAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FERROVIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, em evento remoto, de projeto de privatiza\u00e7\u00e3o e duplica\u00e7\u00e3o da BR- 381, trecho Governador Valadares-S\u00e3o Mateus. Lan\u00e7amento do Centro Portu\u00e1rio de Urussuquara, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Mateus, Estado do Esp\u00edrito Santo. Constru\u00e7\u00e3o da Estrada de Ferro Minas Gerais- Esp\u00edrito Santo. Alerta aos Deputados sobre a import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 261, de 2018, origin\u00e1rio do Senado Federal, sobre a explora\u00e7\u00e3o indireta, pela Uni\u00e3o, do transporte ferrovi\u00e1rio em infraestruturas de propriedade privada; a autoriza\u00e7\u00e3o da autorregula\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria; a regulamenta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e do transporte ferrovi\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBom dia a todos. Quero cumprimentar o nobre Deputado Boca Aberta, presente no plen\u00e1rio, e todos os Deputados que est\u00e3o em sess\u00e3o remota.\r\nSr. Presidente, na semana passada, foi realizado um evento remoto com o Prefeito de Barra de S\u00e3o Francisco, Munic\u00edpio no norte do Estado do Esp\u00edrito Santo, Enivaldo dos Anjos, e com o Diretor-Presidente da Petrocity, Jos\u00e9 Roberto.\r\nNesse evento, foram apresentados projetos que trar\u00e3o mais competitividade e efici\u00eancia, com a cria\u00e7\u00e3o de emprego e renda para essa regi\u00e3o do norte do Esp\u00edrito Santo. Assim, vai envolver, al\u00e9m do Esp\u00edrito Santo, os Estados de Minas Gerais, Goi\u00e1s e Bahia.\r\nOs projetos s\u00e3o a duplica\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da BR-381, que vai de Governador Valadares a S\u00e3o Mateus. Essa BR, na realidade, vai de S\u00e3o Mateus at\u00e9 Bragan\u00e7a Paulista, em S\u00e3o Paulo. S\u00e3o 28 bilh\u00f5es de reais em cargas envolvendo essa regi\u00e3o do norte do Esp\u00edrito Santo, o sul da Bahia, o leste e nordeste de Minas Gerais.\r\nTamb\u00e9m foi lan\u00e7ado o Centro Portu\u00e1rio de Urussuquara, que fica em S\u00e3o Mateus. Esse ser\u00e1 o primeiro porto do Sudeste brasileiro localizado na \u00e1rea da SUDENE. Ele \u00e9 de modal log\u00edstico de cabotagem. Teremos ainda a Estrada de Ferro Minas-Esp\u00edrito Santo, que ligar\u00e1 o Porto de Urussuquara, em S\u00e3o Mateus, a Sete Lagoas, no norte de Belo Horizonte, que \u00e9 um projeto de interesse nacional elencado pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura.\r\nIsso tudo, nobres colegas, ser\u00e1 feito com recursos privados, sem necessidade de concess\u00e3o do Governo Federal, mas apenas de autoriza\u00e7\u00e3o dele. Por isso, chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares para o Projeto de Lei do Senado n\u00ba 261, de 2018, do Senador Jos\u00e9 Serra, que prev\u00ea isso.\r\nEssas obras ser\u00e3o important\u00edssimas n\u00e3o s\u00f3 para o meu Estado, como para os Estados vizinhos, trazendo progresso para todo o Brasil. \r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPRA, VACINA, CORNAVIRUS, RUSSIA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos de Deputados da Esquerda a respeito da aquisi\u00e7\u00e3o da vacina Sputnik pelo Governo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu pedi a palavra justamente para me contrapor ao pronunciamento de alguns Deputados da Esquerda. Lembro que a ANVISA exige a garantia de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a para autorizar o uso de medicamentos e vacinas neste Pa\u00eds. Pois bem, foram liberados 3 milh\u00f5es, 999 mil e 960 doses de vacina pela AstraZeneca e, pelo Butantan, 16 milh\u00f5es, 162 mil e 910 doses. J\u00e1 tomaram a primeira dose 8 milh\u00f5es, 829 mil e 75 pessoas, e 2 milh\u00f5es, 979 mil e 515 pessoas, a segunda dose. At\u00e9 julho, est\u00e3o previstos 118 milh\u00f5es de doses oriundas da FIOCRUZ, Butantan e Covax Facility, com 1 milh\u00e3o de doses para mar\u00e7o e 1 milh\u00e3o e 900 mil doses para abril.\r\nA Sputnik, de que muitos Deputados de esquerda falam, ainda n\u00e3o apresentou \u00e0 ANVISA os dados necess\u00e1rios para que ela possa autorizar as 400 mil doses at\u00e9 31 de mar\u00e7o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Muito obrigado, Deputada.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - Aguarde s\u00f3 um pouquinho, para que eu possa complementar.\r\nEsses Deputados...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Estou sendo r\u00edgido com os Deputados que est\u00e3o trabalhando remotamente. Eu n\u00e3o posso ser r\u00edgido com os que est\u00e3o trabalhando em casa e ser leniente com quem est\u00e1 em plen\u00e1rio.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - Est\u00e1 bem. Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Inconsist\u00eancia da atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro, por Deputados da Esquerda, da responsabilidade pelo atraso na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sou contr\u00e1ria \u00e0s emendas vindas do Senado. Essas emendas n\u00e3o agregam nada ao setor. Sou a favor do texto original aprovado aqui na C\u00e2mara dos Deputados por 351 votos, no ano passado. \r\nEsse assunto j\u00e1 vem sendo discutido h\u00e1 muito tempo aqui na C\u00e2mara dos Deputados e est\u00e1 bem sedimentado. Os Deputados j\u00e1 votaram que querem o texto original. J\u00e1 foram ouvidos o Governo, as transportadoras e as comercializadoras. Esse projeto tornar\u00e1 o g\u00e1s mais acess\u00edvel a qualquer um que o utilize, com mais trabalho, mais emprego e mais renda para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, complementando o meu tempo, eu s\u00f3 queria falar o seguinte: eu vejo Deputados de esquerda que fazem parte da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 e que s\u00e3o m\u00e9dicos falando inverdades para ludibriar o povo brasileiro.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina Sputnik, de que s\u00e3o previstas 400 mil doses at\u00e9 31 de mar\u00e7o, e tamb\u00e9m \u00e0 Covaxin, com 8 milh\u00f5es de doses at\u00e9 31 de abril, essas duas vacinas ainda n\u00e3o foram autorizadas pela ANVISA justamente porque os laborat\u00f3rios n\u00e3o apresentaram os dados necess\u00e1rios para que a ag\u00eancia autorize essas medica\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta botar a culpa no Governo Bolsonaro, dizer que ele n\u00e3o comprou a Sputnik ou n\u00e3o comprou a Covaxin. \u00c9 justamente para isto que a ANVISA existe: garantir vacinas eficazes e seguras para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. A ANVISA n\u00e3o vai ser irrespons\u00e1vel de colocar uma vacina no Brasil que n\u00e3o tenha certifica\u00e7\u00e3o. Agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos comparar a outros pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o usando a vacina Sputnik. Isso n\u00e3o \u00e9 problema nosso, \u00e9 problema da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria daqueles pa\u00edses. \r\nEu fico impressionada como h\u00e1 Deputados de esquerda que s\u00e3o conhecedores do assunto, mas v\u00eam aqui ao plen\u00e1rio falar inverdades para ludibriar n\u00e3o s\u00f3 o povo brasileiro, mas tamb\u00e9m alguns Deputados que n\u00e3o s\u00e3o conhecedores do assunto.\r\nEsse era o meu recado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, ENTREGA, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), INSTITUTO BUTANTAN.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e pelo Instituto Butantan.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero dar uma not\u00edcia para o Brasil: o Ministro da Sa\u00fade acaba de nos informar que, agora, no Rio de Janeiro, foram entregues 5 milh\u00f5es e 600 mil doses de vacinas das duas institui\u00e7\u00f5es mais importantes do Brasil, em termos de vacina\u00e7\u00e3o, da FIOCRUZ e do Butantan.\r\nEnt\u00e3o, Brasil, s\u00e3o 5 milh\u00f5es e 600 mil doses para esta semana, vindas da FIOCRUZ e do Butantan.\r\nHoje a FIOCRUZ lan\u00e7ou a primeira vacina brasileira.\r\nEra isso.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ELOGIO, ESTADOS UNIDOS, CANAD\u00c1, EUROPA, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso de Deputado da Esquerda em analtecimento aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, pela compra de 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de doses de vacinas  Covid-19. Descaso dos pa\u00edses do primeiro mundo com a imuniza\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es mundiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um coment\u00e1rio, porque eu vejo alguns Deputados de esquerda enaltecendo a atitude dos Estados Unidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra de vacinas.\r\nPois bem, V.Exas. acham que \u00e9 normal, que \u00e9 \u00e9tico, um pa\u00eds comprar 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de doses de vacinas, o que d\u00e1 para vacinar tr\u00eas vezes a popula\u00e7\u00e3o adulta daquele pa\u00eds? V.Exas. acham que um pa\u00eds de Primeiro Mundo como esse est\u00e1 preocupado com o resto do mundo? O resto do mundo est\u00e1 morrendo de COVID-19, e vem um Deputado de esquerda enaltecer essa pol\u00edtica dos Estados Unidos! Pe\u00e7o que me poupem, pelo amor de Deus!\r\nChegou ao ponto de a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade lan\u00e7ar uma frase: \"O mundo est\u00e1 \u00e0 beira de falha moral catastr\u00f3fica\". H\u00e1 pa\u00edses, como o Canad\u00e1, que compraram vacinas em quantidade que d\u00e1 para vacinar tr\u00eas vezes a sua popula\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 tamb\u00e9m pa\u00edses da Europa fazendo o mesmo. Lembrem: 70 pa\u00edses de baixa renda no mundo v\u00e3o vacinar um em cada dez habitantes nos pr\u00f3ximos anos. \r\nE a\u00ed eu vejo neste plen\u00e1rio Deputados de esquerda enaltecendo uma atitude como a desses pa\u00edses de Primeiro Mundo. Isso \u00e9 que se chama de genoc\u00eddio. Eles s\u00e3o genocidas!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROSE MODESTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nGOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, LES\u00c3O CORPORAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, V\u00cdTIMA, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rose Modesto! N\u00f3s estamos bem representadas. V.Exa. fica muito bem nessa cadeira. Est\u00e1 lindamente vestida com esse blazer amarelo.\r\nEu queria dizer, em nome do Governo, em nome do PSL, que n\u00f3s concordamos que se vote a urg\u00eancia, mas queremos o compromisso de realmente n\u00e3o irmos para o m\u00e9rito, porque h\u00e1 alguns detalhes do texto original que ainda temos que discutir. Ent\u00e3o, eu gostaria deste compromisso do Plen\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito e que vot\u00e1ssemos somente a urg\u00eancia.\r\nGostaria de pedir a todas as Deputadas e a todos os Deputados que realmente se empenhassem nessas pautas, porque n\u00f3s vivemos num pa\u00eds onde a viol\u00eancia contra a mulher est\u00e1 a cada dia maior e pior. Eu sou do Estado do Esp\u00edrito Santo, um Estado bastante violento em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. S\u00e3o mat\u00e9rias muito importantes, que nos dizem respeito, que dizem respeito a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, concordamos com a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, mas n\u00e3o do m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL vota \"sim\" nessa mat\u00e9ria. As mulheres v\u00edtimas de qualquer tipo de viol\u00eancia precisam estar seguras, sentir-se seguras, acolhidas e atendidas por pessoas preparadas n\u00e3o s\u00f3 para acolher as den\u00fancias, mas tamb\u00e9m para, na hora do julgamento, proteger e defender essas mulheres. E \u00e9 isso o que n\u00e3o estamos vendo neste Pa\u00eds. H\u00e1 pessoas despreparadas no momento da den\u00fancia, h\u00e1 pessoas despreparadas na hora do julgamento, e essa mulher sofre mais uma vez outro tipo de viol\u00eancia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, encaminhando pelo PSL, digo que somos a favor do requerimento de urg\u00eancia e votamos \"sim\". Esse projeto n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo na pauta das mulheres, mas \u00e9 essencial, primordial, para a alimenta\u00e7\u00e3o dos nossos pequenos brasileiros.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos votar o m\u00e9rito dele. N\u00f3s vamos s\u00f3 a urg\u00eancia. O m\u00e9rito vai ser discutido posteriormente. Ent\u00e3o, eu queria contar com a compreens\u00e3o dos que est\u00e3o fazendo parte desta sess\u00e3o, especialmente as mulheres, para o fato de que esse projeto \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para as nossas crian\u00e7as, para a alimenta\u00e7\u00e3o delas, mas tamb\u00e9m para os nossos produtores de leite, que est\u00e3o passando por extrema dificuldade. E isso vai agregar muito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar dos nossos pequeninos.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de todos. Vamos votar a urg\u00eancia somente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" a esta urg\u00eancia, mesmo porque muitos n\u00e3o a est\u00e3o entendendo. O que o projeto diz \u00e9 que, quando o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar liberar determinada quantia para compra de leite, uma parte, vamos dizer, 30%, deve ser de leite na forma fluida, adquirida dos pequenos produtores locais, pr\u00f3ximo \u00e0s escolas. Isso n\u00e3o altera em nada o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, mas ajuda os pequenos produtores. \u00c9 isso que o Governo brasileiro quer.\r\nEu vejo que alguns partidos s\u00e3o contra isso. Ent\u00e3o, eles s\u00e3o contra os pequenos produtores de leite. Isso \u00e9 uma ajuda, n\u00e3o s\u00f3 para a boa alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, porque trata de leite fresco, mas tamb\u00e9m uma ajuda aos pequenos produtores de leite locais. \u00c9 disso que trata o projeto, somente disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, RANKING, BRASIL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA. \r\nPA\u00cdS ESTRANGEIRO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, EXCESSO, PREJU\u00cdZO, PA\u00cdS, POBRE. \r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MEMBROS, PRONUNCIAMENTO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, R\u00daSSIA (FEDERA\u00c7\u00c3O), CR\u00cdTICA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICO, GENOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Ocupa\u00e7\u00e3o pelo Brasil do 5\u00ba lugar no ranking mundial de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Falta de vacinas nos pa\u00edses pobres e em desenvolvimento, em decorr\u00eancia das expressivas aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pelos pa\u00edses desenvolvidos. Inconsist\u00eancia do discurso de membros da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19, a respeito da recusa do Governo brasileiro de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas da Federa\u00e7\u00e3o Russa. Compara\u00e7\u00e3o do ex-presidi\u00e1rio Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com genocidas, diante do desvio de recursos do er\u00e1rio em detrimento da sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos os participantes desta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o Brasil ocupa o quinto lugar entre os pa\u00edses que mais est\u00e3o vacinando no mundo, com 13 milh\u00f5es de doses aplicadas. O Brasil j\u00e1 tem garantidas mais de 562 milh\u00f5es de doses at\u00e9 o final de 2021. \r\nA Esquerda gosta muito de falar em genocidas. Na minha opini\u00e3o, genocidas s\u00e3o os pa\u00edses de Primeiro Mundo que est\u00e3o comprando todas as doses, se esquecendo dos pa\u00edses em desenvolvimento, de terceiro mundo. Por exemplo, como j\u00e1 falei em sess\u00e3o anterior, os Estados Unidos compraram 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de doses, o suficiente para vacinar tr\u00eas vezes a popula\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds; o Canad\u00e1 comprou tr\u00eas vezes a quantidade de doses necess\u00e1rias para vacinar sua popula\u00e7\u00e3o; e assim seguem alguns pa\u00edses da Europa. O Brasil est\u00e1 tendo dificuldade de comprar, sim, assim como outros pa\u00edses. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o h\u00e1 vacina. \r\nMuitos Deputados que s\u00e3o m\u00e9dicos e participam da Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus ficam enganando a popula\u00e7\u00e3o brasileira, falando, por exemplo, que o Brasil n\u00e3o quis comprar a vacina da R\u00fassia. Acontece que s\u00f3 na quarta-feira passada a Gamaleya, que \u00e9 a farmac\u00eautica russa, marcou uma reuni\u00e3o com a ANVISA para passar os dados sobre a situa\u00e7\u00e3o da vacina. Trata-se de m\u00e9dicos que fazem parte da Comiss\u00e3o tentando enganar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara mim, Sr. Presidente, tamb\u00e9m \u00e9 genocida o ex-presidi\u00e1rio Lula, que lavou dinheiro, ocultou propriedades, recebeu propina fingindo fazer palestra, comandou uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que quebrou a PETROBRAS, entre outras coisas. Com todo esse dinheiro desviado, ele poderia ter equipado leitos de UTI, comprado respiradores, equipado as UPAS. N\u00f3s estamos passando por isto tudo por causa do dinheiro desviado durante todos os anos em que o PT ficou no poder.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI,  LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAVIRUS,  DR LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Luiz Antonio Teixeira Jr. pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nQuero parabenizar o Deputado Luizinho por este excelente projeto de lei. Concordo com o Deputado Luizinho. Eu sou m\u00e9dica, estou \u00e0 frente do combate ao coronav\u00edrus, sempre trabalhei em hospital e sei que os hospitais sempre estiveram com pelo menos 80% dos seus leitos de UTI ocupados. Os empres\u00e1rios da \u00e1rea da sa\u00fade, como o pr\u00f3prio Deputado Luizinho disse, n\u00e3o t\u00eam interesse em fazer a oferta. Mas isto \u00e9 um acordo, s\u00e3o medidas que est\u00e3o sendo tomadas para que todos possam ajudar. Isso \u00e9 importante. \u00c9 importante para salvar vidas.\r\nEnt\u00e3o, eles v\u00e3o oferecer esses leitos. Logicamente isso tem um custo. Temos que pagar por esses leitos.\r\nIsso vai ser algo important\u00edssimo para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\", diante desta crise que estamos vivenciando, a maior crise sanit\u00e1ria e de sa\u00fade jamais vista e que atinge todo mundo. A falta de leitos, de respiradores, de oxig\u00eanio n\u00e3o \u00e9 uma realidade somente do Brasil, isso j\u00e1 aconteceu na Europa, nos Estados Unidos, em pa\u00edses muito ricos. Por qu\u00ea? Pela alta demanda desses produtos e insumos essenciais para a vida. Ent\u00e3o, essa falta de tudo grita no SUS, do qual dependem 80% da popula\u00e7\u00e3o, \u00fanica e exclusivamente, para se tratar.\r\nEnt\u00e3o, nosso voto \u00e9 \"sim\" ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, ampliaremos a capacidade de atendimento pelo SUS, colocando esses leitos de UTI e leitos cl\u00ednicos em entidades privadas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica. Ent\u00e3o, esse projeto de lei salva vidas.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2121, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nVoc\u00eas t\u00eam que saber, minha gente, que, quando esses pacientes v\u00e3o para esses hospitais, eles j\u00e1 chegam l\u00e1 com uma equipe pronta, uma equipe superespecializada, uma equipe treinada, o que aumenta a sobrevida desses pacientes. A COVID-19 \u00e9 uma doen\u00e7a grave. N\u00e3o \u00e9 qualquer m\u00e9dico que consegue tratar esse paciente. Por isso, com esse projeto de lei, esses pacientes ter\u00e3o a chance de sobrevida. S\u00e3o vidas que v\u00e3o ser salvas.\r\nOu voc\u00eas acham que um m\u00e9dico desses, que estuda 12 anos para cuidar desse paciente grave, \u00e9 substitu\u00eddo por um m\u00e9dico, por exemplo, que se forma no Paraguai e vem direto para o Brasil? Voc\u00eas v\u00e3o coloc\u00e1-lo dentro da UTI? Ledo engano, minha gente! O m\u00e9dico intensivista \u00e9 um m\u00e9dico superespecializado, que estuda, como eu disse, no m\u00ednimo de 10 a 12 anos para cuidar desses pacientes.\r\nComo disse a Deputada Carmen Zanotto, um leito de UTI pelo SUS custa em m\u00e9dia de 400 a 800 reais. Na COVID-19, s\u00e3o 1.000 reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA, DI\u00c1RIA, HOSPITAL PRIVADO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nFa\u00e7o uma corre\u00e7\u00e3o. As di\u00e1rias de UTI pelo SUS, no per\u00edodo fora de pandemia, variam de 450 reais a 1 mil reais. Na COVID as di\u00e1rias s\u00e3o 1.600 reais, o que \u00e9 ainda insuficiente. Os hospitais privados querem ajudar, nesse momento de calamidade, e aceitaram receber uma m\u00e9dia de 3 mil reais, o que ainda \u00e9 insuficiente.\r\nEu n\u00e3o entendo a Esquerda, porque, nesse momento em que temos uma solu\u00e7\u00e3o para salvar mais vidas, vota contra. Insistem que n\u00e3o \u00e9 di\u00e1ria de 3 mil reais, mas de 5 mil, 8 mil, 10 mil reais. E querem votar contra um projeto excelente que vai salvar vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DR. LUIZ ANT\u00d4NIO TEIXEIRA JR., DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), HIRAN GON\u00c7ALVES, RELATOR, MAJOR VITOR HUGO, L\u00cdDER DO PARTIDO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr. e Hiran Gon\u00e7alves, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Agradecimento ao L\u00edder do PSL, Deputado Major Vitor Hugo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. A minha fala ser\u00e1 r\u00e1pida.\r\nQueria parabenizar o Deputado Dr. Luizinho pelo grande projeto. Queria parabenizar o Deputado Dr. Hiran pela relatoria e pelo acordo. E queria agradecer ao meu L\u00edder do PSL, o Deputado Major Vitor Hugo, por me conceder a oportunidade de orientar pelo meu partido na tarde de hoje, durante a vota\u00e7\u00e3o deste projeto t\u00e3o importante para salvar o nosso Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer ao Deputado Sanderson pela bela explana\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nN\u00f3s da Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus estamos trabalhando desde mar\u00e7o de 2020. J\u00e1 tivemos mais de 100 sess\u00f5es, justamente para debater sobre todos os problemas acarretados por esta pandemia e sobre todas as demandas por ela causadas.\r\nN\u00e3o somente o Brasil, mas o mundo todo est\u00e1 vivendo com a falta de oxig\u00eanio, devido \u00e0 alta demanda - h\u00e1 lugares onde a demanda aumentou em 300%.\r\nA vida \u00e9 mais importante do que qualquer coisa. Todos t\u00eam direito \u00e0 vida, todos t\u00eam direito ao oxig\u00eanio. N\u00e3o podemos admitir que um ser humano morra asfixiado. Ent\u00e3o, esse projeto \u00e9 um projeto em favor da vida. Esse projeto \u00e9 para preservar vidas humanas. N\u00e3o podemos admitir que uma ind\u00fastria judicialize uma empresa distribuidora de oxig\u00eanio porque, neste grave momento, ela est\u00e1 priorizando os hospitais.\r\nO objetivo deste projeto neste momento \u00e9 o de priorizar os hospitais, priorizar o oxig\u00eanio medicinal para salvar a vida dos brasileiros.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Muito obrigada, Deputado Sanderson.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ISEN\u00c7\u00c3O, MULTA CONTRATUAL, FORNECEDOR, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, PRIORIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, HOSPITAL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, ao L\u00edder do PSL, Deputado Vigor Hugo, \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19, e ao Relator Sanderson pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu s\u00f3 queria agradecer a V.Exa., Sr. Presidente Arthur Lira, ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, ao Deputado Vitor Hugo, L\u00edder do PSL; ao Deputado Sanderson, pela relatoria; e \u00e0 Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, que nos muniu de dados para podermos montar esse projeto.\r\nMuito obrigada a todos. Obrigada mesmo, do fundo meu cora\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, ao ensejo do seu afastamento para assun\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje eu quero falar da minha amiga, colega Parlamentar Carmen Zanotto, nossa companheira na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nQuero lhe dizer, Deputada Carmen, que voc\u00ea est\u00e1 capacitada para assumir esse cargo. Voc\u00ea vai dar um show! Por qu\u00ea? Voc\u00ea \u00e9 inteligent\u00edssima! Voc\u00ea \u00e9 dedicad\u00edssima! Voc\u00ea \u00e9 competent\u00edssima para assumir esse cargo! Voc\u00ea vai ser um diferencial neste Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Secret\u00e1ria de Sa\u00fade.\r\nEu confio em voc\u00ea, confio no seu trabalho e lhe desejo sorte e sucesso! Que Deus a aben\u00e7oe na sua nova jornada! O nosso cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 partido, mas sabemos que isso vai ser bom para a sua carreira pol\u00edtica. Voc\u00ea vai se dedicar ao seu Estado, que est\u00e1 precisando tanto.\r\nEsse realmente \u00e9 um chamamento da Carmen Zanotto para Santa Catarina.\r\nObrigada, Deputada Carmen, por tudo que voc\u00ea me ensinou. Obrigada por toda a sua acolhida, pela sua humildade e pela sua sapi\u00eancia.\r\nMinha filha, v\u00e1 com Deus! Que Deus a proteja! Sucesso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 merit\u00f3rio. N\u00f3s sabemos que existem v\u00e1rias categorias neste Pa\u00eds que s\u00e3o prioridade. Infelizmente n\u00e3o h\u00e1 vacina para todos. Agora, realmente, o volume de vacinas est\u00e1 maior, podendo atingir mais categorias, por exemplo, os caminhoneiros, os motoristas de \u00f4nibus. Por isso, o projeto \u00e9 merit\u00f3rio, porque o transporte de alimentos, o transporte de medica\u00e7\u00f5es n\u00e3o parou neste Pa\u00eds, desde o primeiro dia em que foi decretada a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Tamb\u00e9m os motoristas de \u00f4nibus, cujos coletivos ficam cheios, devem ser prioridade. O mesmo se d\u00e1 com os fisioterapeutas, que est\u00e3o trabalhando intensamente nesta pandemia, tratando as pessoas no p\u00f3s-COVID, pessoas que s\u00e3o levadas \u00e0s sess\u00f5es de fisioterapia por seus familiares, muitos contaminados. E o fisioterapeuta fica a 30 cent\u00edmetros, 20 cent\u00edmetros do paciente, correndo o risco de ser contaminado. Ent\u00e3o, h\u00e1 v\u00e1rias profiss\u00f5es, h\u00e1 v\u00e1rias categorias, neste Pa\u00eds, que s\u00e3o prioridade. Mas, neste momento, os m\u00e9dicos, os param\u00e9dicos, os motoristas de ambul\u00e2ncias e os idosos t\u00eam que ser todos vacinados.\r\n\u00c9 muito merit\u00f3rio este projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "N\u00e3o cumprimento, pela Uni\u00e3o Europeia, das metas de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 por falta de imunizantes. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pela condu\u00e7\u00e3o do processo de imuniza\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nEu quero corroborar a not\u00edcia que o Deputado Otoni de Paula apresentou aqui neste Plen\u00e1rio agora h\u00e1 pouco: Uni\u00e3o Europeia fracassa em todas as metas de vacina\u00e7\u00e3o e corre para corrigir atrasos.\r\nIsto j\u00e1 foi falado por mim aqui na semana passada: 70% das vacinas est\u00e3o nas m\u00e3os de 10 pa\u00edses. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a causa do problema que est\u00e1 ocorrendo no mundo todo, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, inclusive nos pa\u00edses da Europa, como n\u00f3s acabamos de ler nessa not\u00edcia fresquinha. \r\nEnt\u00e3o, minha gente, n\u00e3o adianta a Esquerda querer falar que o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos muito melhores que muitos pa\u00edses muito mais ricos do que n\u00f3s.\r\nEu queria dar os parab\u00e9ns ao Governo brasileiro pela condu\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE.\r\nGOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), ABERTURA, HOSPITAL, SERRA (ES).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Regozijo com a abertura do Hospital Materno Infantil, no Munic\u00edpio de Serra, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos os Deputados e Deputadas presentes a esta sess\u00e3o e a todos os ouvintes. \r\nSr. Presidente, quero destacar que hoje estou muito feliz. Finalmente, neste dia em que se comemora o Dia Mundial da Sa\u00fade, ap\u00f3s muitos apelos da popula\u00e7\u00e3o capixaba, o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo resolveu abrir o Hospital Materno Infantil no Munic\u00edpio de Serra.\r\nA partir de hoje, 7 de abril, o hospital recebe os primeiros pacientes para o tratamento da COVID-19. Ser\u00e3o disponibilizados os primeiros 30 leitos de enfermaria adulto, e este n\u00famero deve aumentar nos pr\u00f3ximos dias. At\u00e9 o final de maio, ser\u00e3o disponibilizados mais 13 leitos de enfermaria adulto e 19 leitos de unidade de terapia intensiva para casos de complica\u00e7\u00e3o s\u00fabita, totalizando 152 leitos para atender pacientes com COVID-19.\r\nSr. Presidente, precisou-se que 7.877 vidas fossem perdidas no Estado do Esp\u00edrito Santo para que o Governador tomasse essa iniciativa de liberar o hospital para a popula\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9 um absurdo: o hospital estava pronto havia meses e continuava fechado. A obra estava 100% conclu\u00edda - a bancada capixaba, inclusive, investiu 62 milh\u00f5es de reais para que ela fosse idealizada e, s\u00f3 em 2019, o Governo Bolsonaro liberou 25 milh\u00f5es de reais, a pedido da bancada capixaba, para a obra ser conclu\u00edda -, e pessoas morrendo todos os dias.\r\n\u00c9 muito triste ver esse descaso com a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado. Espero que este hospital salve muitas vidas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO (DETRAN), ESP\u00cdRITO SANTOS (ESTADO), FRAUDE, LICITA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR.\r\nHOSPITAL, INAUGURA\u00c7\u00c3O, SERRA (ES). \r\nDIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, PROFISSONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Den\u00fancia de suspeita de fraude em licita\u00e7\u00e3o milion\u00e1ria do Departamento de Tr\u00e2nsito - DETRAN, no Estado do Esp\u00edrito Santo, envolvendo o Governador Renato Casagrande. Inaugura\u00e7\u00e3o do Hospital Materno Infantil, no Munic\u00edpio de Serra. Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Relev\u00e2ncia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia, aos hospitais filantr\u00f3picos e aos profissionais da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero destacar um fato noticiado na semana passada no portal de not\u00edcias Folha Esp\u00edrito Santo, que denuncia o vazamento de um pen drive da empresa Dahua, que fala a favor de um esquema fraudulento de licita\u00e7\u00e3o no DETRAN do Esp\u00edrito Santo da ordem de 139 milh\u00f5es, envolvendo diretamente o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande. O caso pode ser considerado um dos maiores esc\u00e2ndalos de um Governo de Estado, com montagem de edital pela pr\u00f3pria empresa concorrente e vencedora do pleito, no caso a empresa Dahua, e suspeita de pagamento de propina da ordem de 40 milh\u00f5es.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m e-mails da empresa Dahua convidando outra empresa, de nome Radar Velsis, para participar dessa organiza\u00e7\u00e3o criminosa antes de a licita\u00e7\u00e3o ser aberta. Eu tive acesso ao pen drive nesse \u00faltimo fim de semana e pe\u00e7o que o material seja analisado pelos \u00f3rg\u00e3os competentes: Minist\u00e9rio P\u00fablico, Tribunal de Contas, Tribunal de Justi\u00e7a, entre outros. J\u00e1 estou encaminhando, como est\u00e3o fazendo outros Deputados Estaduais do Esp\u00edrito Santo.\r\nEu tamb\u00e9m quero constatar um fato em que tive que tirar das minhas redes sociais esta not\u00edcia que eu compartilhei, divulgada pelo jornal Folha Esp\u00edrito Santo. Eu usei da prerrogativa de Parlamentar j\u00e1 que, como Deputada Federal, tenho liberdade de express\u00e3o, mas de pronto cumpri a decis\u00e3o judicial.\r\nHoje foi publicado, no site Di\u00e1rio do Poder, que o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo vai apurar a den\u00fancia de suspeita de fraude em licita\u00e7\u00e3o milion\u00e1ria, como j\u00e1 disse, de 139 milh\u00f5es, realizada pelo Governo do Esp\u00edrito Santo, por meio do DETRAN, para o Sistema de C\u00e2meras de Monitoramento.\r\nA imprensa capixaba publicou na v\u00e9spera, no dia 10 de janeiro, o resultado da licita\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, que o cons\u00f3rcio da Empresa da Rua ganharia a disputa. \u00c9, no m\u00ednimo, estranha essa publica\u00e7\u00e3o na v\u00e9spera de sair o resultado. Segundo a den\u00fancia, que inclui a suposta propina de 40 milh\u00f5es, a Empresa da Rua \u00e9 suspeita de articular ajustes no edital, de modo a garantir que somente seus equipamentos atendessem \u00e0s exig\u00eancias. O referido edital exige c\u00e2meras de lentes de 16mm a 40mm, enquanto as rivais usam lentes de 18mm a 42mm. O edital tamb\u00e9m exige 6 entradas de Ilumina\u00e7\u00e3o externa; a maioria tem 4. Todo o material da den\u00fancia passar\u00e1 por per\u00edcia deste documento. H\u00e1 comparativo de pre\u00e7o das concorrentes meses antes da finaliza\u00e7\u00e3o do processo.\r\nO Governador tem dito que \u00e9 v\u00edtima de fake news. Vamos aguardar a Justi\u00e7a analisar os fatos, para descobrirmos toda a verdade.\r\nO que observamos \u00e9 que, em plena pandemia, o Governo do Estado tem se preocupado mais \u00e9 em fazer contratos milion\u00e1rios sem licita\u00e7\u00e3o e em articular a\u00e7\u00f5es que nada t\u00eam a ver com o combate \u00e0 COVID-19, combate que salva vidas.\r\nMilagrosamente, hoje, no Dia Mundial da Sa\u00fade, o Governo do Estado, depois de muitas s\u00faplicas dos capixabas, inaugurou o Hospital Materno Infantil da Serra, para o qual a bancada capixaba destinou mais de 60 milh\u00f5es. Em 2019, o Governo Bolsonaro concedeu 25 milh\u00f5es para que este hospital fosse conclu\u00eddo. Gra\u00e7as a Deus, o hospital foi inaugurado no dia de hoje, abrindo leitos de UTI. A princ\u00edpio, o hospital oferece 30 leitos de enfermaria e mais 15 leitos de UTI, e v\u00e3o ser abertos gradativamente mais leitos.\r\nEnt\u00e3o, Governador, mais respeito com a popula\u00e7\u00e3o capixaba!\r\nPara terminar, Sr. Presidente, quero falar sobre o Dia Mundial da Sa\u00fade. Para falar em sa\u00fade no Brasil, fala-se no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, uma conquista do povo brasileiro garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O SUS \u00e9 o \u00fanico sistema de sa\u00fade p\u00fablica no mundo que atende a mais de 190 milh\u00f5es de pessoas, dos quais 80% dependem exclusivamente para receber qualquer atendimento de sa\u00fade. \r\nParab\u00e9ns \u00e0s Santas Casas, aos hospitais filantr\u00f3picos e a todos os m\u00e9dicos, enfermeiros e param\u00e9dicos do Brasil, que tanto se sacrificam para ter uma \u00f3tima forma\u00e7\u00e3o. Estes profissionais brasileiros - m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas - t\u00eam excelente forma\u00e7\u00e3o! Nossa medicina \u00e9 de qualidade, \u00e9 uma refer\u00eancia mundial. \r\nN\u00f3s temos que preservar estes profissionais, os m\u00e9dicos, e a profiss\u00e3o medicina, assim como temos que proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira de profissionais que n\u00e3o estejam bem preparados tecnicamente e cientificamente para cuidar do nosso povo.\r\nO que n\u00e3o desejamos para n\u00f3s n\u00e3o desejamos para os mais necessitados. E o Brasil tem essa qualidade de forma\u00e7\u00e3o de excelentes m\u00e9dicos, tem universidades de ponta, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00f5es e resid\u00eancias de renome internacional.\r\nNo Dia Mundial da Sa\u00fade, meus parab\u00e9ns a todas as pessoas envolvidas com a sa\u00fade no Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRONALDO COHIN, EMPRES\u00c1RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, EMPRESA STARTUP, REINO UNIDO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Sr. Ronaldo Cohin, vencedor do pr\u00eamio de melhor startup educacional do mundo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, somos sim a favor do projeto.\r\nAproveito para parabenizar o Sr. Ronaldo Cohin, vencedor do pr\u00eamio de melhor startup educacional do mundo, direcionada para crian\u00e7as autistas. A premia\u00e7\u00e3o foi em novembro de 2020, em Dubai. O Sr. Ronaldo est\u00e1 em Bras\u00edlia, e acabamos de ter uma reuni\u00e3o com a Ministra Damares e com a Secret\u00e1ria da Primeira-Dama. Seu projeto, premiado, j\u00e1 virou pol\u00edtica p\u00fablica no Reino Unido, na forma de uma startup educacional para crian\u00e7as autistas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nMULHER, MEDIDA PROTETIVA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, EQUIPAMENTO ELETR\u00d4NICO, INSTALA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei. Defesa de instala\u00e7\u00e3o, pelos governos estaduais e municipais, do dispositivo tecnol\u00f3gico conhecido como bot\u00e3o do p\u00e2nico, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das mulheres v\u00edtimas da viol\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\".\r\nQuero parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Morais, autora desse projeto, e tamb\u00e9m a Relatora, Deputada Greyce Elias. Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 important\u00edssimo, porque melhora a Lei Maria da Penha. E n\u00f3s precisamos disso.\r\nEu ouvi o Deputado Hildo Rocha falar que o Maranh\u00e3o ocupa o primeiro lugar em viol\u00eancia contra a mulher. Falei para S.Exa.: \"Deputado, o Esp\u00edrito Santo j\u00e1 ocupou essa primeira posi\u00e7\u00e3o\". Hoje, n\u00f3s estamos em sexto lugar. N\u00e3o \u00e9 uma boa posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 p\u00e9ssima, mas j\u00e1 houve um avan\u00e7o.\r\nEu queria tamb\u00e9m chamar aten\u00e7\u00e3o para o bot\u00e3o do p\u00e2nico. A medida protetiva \u00e9 importante, mas o bot\u00e3o do p\u00e2nico salva muitas vidas. \u00c9 importante que isso seja implementado nas Prefeituras e nos Governos dos Estados, porque essa \u00e9 mais uma medida protetiva para a mulher.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PERICLITA\u00c7\u00c3O DA VIDA E DA SA\u00daDE, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, AUMENTO DA PENA, RECLUS\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, ESTATUTO DO IDOSO, CRIME CONTRA O IDOSO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A) , PERIGO, SA\u00daDE, INTEGRIDADE F\u00cdSICA, INTEGRIDADE PSICOL\u00d3GICA, APROVA\u00c7\u00c3O, HELIO LOPES, DR FREDERICO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Helio Lopes e Dr. Frederico, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de maus-tratos e abandono de incapaz; bem como da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas impostas ao crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o autor do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, o Deputado Helio Lopes -- o projeto \u00e9 maravilhoso, fant\u00e1stico! --, e tamb\u00e9m o Relator, Deputado Dr. Frederico.\r\nEsse projeto \u00e9 importante porque o idoso sofre maus-tratos n\u00e3o s\u00f3 na sua resid\u00eancia, mas tamb\u00e9m na sua comunidade, nos centros de conviv\u00eancias e nas institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia. \u00c9 important\u00edssimo aumentar a pena para que essas pessoas pensem duas vezes antes de cometerem agress\u00f5es emocionais, agress\u00f5es psicol\u00f3gicas, agress\u00f5es f\u00edsicas que podem levar \u00e0 morte.\r\nParab\u00e9ns! \u00c9 um excelente projeto! O Brasil agradece, e os idosos tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta o voto \"sim\". \r\nEste projeto de lei \u00e9 important\u00edssimo, na medida em que torna mais graves os crimes cometidos via eletr\u00f4nica ou via Internet e amplia a prote\u00e7\u00e3o conferida pela atual lei dos idosos. \u00c9 uma prote\u00e7\u00e3o aos nossos idosos, j\u00e1 que o projeto do Deputado Federal Helio foi aprovado h\u00e1 pouco neste plen\u00e1rio. O projeto amplia a prote\u00e7\u00e3o aos idosos e aos incapazes.\r\nO PSL vota \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Este PL reconhece a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior em formato presencial como servi\u00e7o e atividade essenciais. A educa\u00e7\u00e3o de nossos filhos \u00e9 essencial. Devemos sim tomar todos os cuidados contra o v\u00edrus da COVID-19, inclusive com a vacina\u00e7\u00e3o dos professores, mas n\u00e3o podemos permitir que se acabe com o ensino de qualidade para as crian\u00e7as brasileiras. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode parar, como a sa\u00fade n\u00e3o parou desde mar\u00e7o de 2020. \r\nAs crian\u00e7as menos favorecidas est\u00e3o sem aula presencial e sem aula remota...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLENARIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" a este requerimento.\r\nN\u00f3s vimos agora h\u00e1 pouco o grande medo dos que s\u00e3o contra este PL. Por isso, uma Deputada da Esquerda apresentou uma emenda que garantia o direito de greve. Emenda essa que foi rejeitada pela Relatora.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante, sim, o direito de greve, mas agora, sendo a educa\u00e7\u00e3o considerada atividade essencial, sindicatos, empregadores e trabalhadores ficam obrigados, durante a greve, a prestarem esse servi\u00e7o, considerado indispens\u00e1vel.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do artigo 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, pelo PSL e pelo bloco, estou orientando \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, \"sim\", pelo reconhecimento de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e ensino superior, em formato presencial, como atividades essenciais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Sr. Presidente, orienta \"sim\" ao texto. A Esquerda est\u00e1 usando todas as artimanhas para retirar da educa\u00e7\u00e3o o crit\u00e9rio de atividade essencial e, assim, deflagrar greve sem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos, deflagrar greve ao bel-prazer.\r\nVotamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nVamos garantir \u00e0s nossas crian\u00e7as educa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o contra abusos sexuais e maus-tratos, alimenta\u00e7\u00e3o - em muitos casos, a \u00fanica do dia - e sa\u00fade, com a observ\u00e2ncia de todos os protocolos preconizados.\r\nO PSL e o Bloco orientam \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre as diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sou a favor dessa medida provis\u00f3ria vinda do Governo em prol dos empres\u00e1rios brasileiros para preservar emprego e renda. Acho important\u00edssimas essas a\u00e7\u00f5es vindas do Governo Bolsonaro para auxiliar a preserva\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nANTONIO DA SA\u00daDE, VEREADOR, BREJETUBA (ES), ELOGIO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS,  EMENDA, COMPRA, CAMINH\u00c3O-CA\u00c7AMBA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 mat\u00e9ria. Congratula\u00e7\u00f5es ao Vereador Antonio da Sa\u00fade, do Munic\u00edpio de Brejetuba, Estado do Esp\u00edrito Santo. Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 municipalidade capixaba sobre a libera\u00e7\u00e3o de recurso de emenda parlamentar para a aquisi\u00e7\u00e3o de caminh\u00e3o ca\u00e7amba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Sr. Presidente, orienta \"sim\". \r\nAproveitando o meu tempo, quero mandar um abra\u00e7o para o Vereador Antonio da Sa\u00fade, do Munic\u00edpio de Brejetuba, no Esp\u00edrito Santo, que est\u00e1 no seu segundo mandato consecutivo e foi o mais votado do Munic\u00edpio.\r\nE quero dizer, Vereador, que j\u00e1 foram pagos 171 mil reais de aquisi\u00e7\u00e3o do caminh\u00e3o com ca\u00e7amba. Esta \u00e9 uma ajuda importante para a popula\u00e7\u00e3o dessa cidade que eu tanto prezo.\r\nContem sempre com o meu apoio!\r\nUm abra\u00e7o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FALTA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA SPUTNIK V, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA  pela n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o da compra pelo Brasil da vacina russa contra a Covid-19, Sputnik, em face do n\u00e3o atendimento das exig\u00eancias de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, diante dos fatos que temos visto neste Plen\u00e1rio, com a politiza\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o dessa autarquia t\u00e3o importante, eu quero parabenizar a ANVISA, por interm\u00e9dio de seus servidores p\u00fablicos, pelo trabalho competente e de muita responsabilidade na avalia\u00e7\u00e3o da vacina Sputnik. \r\nCom muita responsabilidade, eles n\u00e3o autorizaram essa vacina, a princ\u00edpio, por dois grandes motivos. Em primeiro lugar, todas as amostras analisadas tinham adenov\u00edrus com capacidade de reprodu\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, poderiam provocar a doen\u00e7a. Em segundo lugar, falta informa\u00e7\u00e3o sobre os efeitos adversos a curto, m\u00e9dio e longo prazos. Por isso, a Sputnik n\u00e3o atendia os padr\u00f5es de qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia.\r\nParab\u00e9ns, ANVISA, por proteger o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sou favor\u00e1vel ao texto original que chegou a esta Casa. Sou a favor do setor produtivo.\r\nEsta MP do Poder Executivo abrange 9,1 bilh\u00f5es de reais de d\u00edvidas e alcan\u00e7a mais de 300 mil pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que dela v\u00e3o beneficiar-se.\r\nEnt\u00e3o, sou favor\u00e1vel ao texto, sim.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRATAMENTO PRECOCE, CR\u00cdTICA, SENADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), M\u00c9DICO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO). Apreens\u00e3o com a politiza\u00e7\u00e3o, por Senador do PT, da CPI da Covid-19 no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Sr. Presidente, e o bloco orientam \"n\u00e3o\" a esta emenda.\r\nAproveitando o tempo que me resta, quero dizer que foi criada a CPI da COVID no Senado e j\u00e1 a est\u00e3o politizando, tanto \u00e9 que um Senador da Rep\u00fablica, do PT, resolveu entrar com uma a\u00e7\u00e3o contra o Conselho Federal de Medicina, porque ele recentemente soltou uma nota dando total liberdade aos m\u00e9dicos, o que \u00e9 de direito, de prescreverem o que quiserem, inclusive os tratamentos precoces para a COVID-19. Isso \u00e9 cercear a liberdade do m\u00e9dico no seu exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Esse Senador, lembramos bem, est\u00e1 envolvido no esc\u00e2ndalo das ambul\u00e2ncias e dos vampiros.\r\n\u00c9 s\u00f3 isso, Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, CART\u00c3O NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O ON LINE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, para institui\u00e7\u00e3o da Carteira Digital de Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nBoa tarde a todos que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, cria o Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o On-Line - ter\u00e1 validade em todo o territ\u00f3rio nacional - e o vincula ao CPF do titular.\r\nSou m\u00e9dica e sou a favor das vacinas. Estamos num mundo digitalizado. Precisamos facilitar a vida das pessoas. \u00c9 preciso que haja seguran\u00e7a quanto aos dados relativos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os. N\u00e3o haver\u00e1 mais problema de perda ou extravio do cart\u00e3o de papel. Em tempo real, saberemos todas as vacinas que foram aplicadas na pessoa. Isso \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Eu mesma, quando fui tomar algumas vacinas, esqueci de levar o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o, e hoje n\u00e3o tenho mais os comprovantes. Tomo a vacina contra a gripe, por exemplo, tomo todo ano, h\u00e1 v\u00e1rios anos.\r\nEsse cart\u00e3o \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para a \u00e1rea de sa\u00fade como tamb\u00e9m para os cidad\u00e3os, principalmente para as m\u00e3es. Em casos de enchente, por exemplo, h\u00e1 pessoas que perdem tudo, inclusive os cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nSou a favor deste projeto, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O meu voto \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AQUISI\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, BENS, SERVI\u00c7OS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, PREFEITO, GOVERNADOR, RECURSOS P\u00daBLICOS, ILEGALIDADE.\r\nCR\u00cdTICA, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO (DETRAN), PUBLICIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), a celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada por me conceder a palavra.\r\n\u00c9 importante esse projeto porque ele torna mais \u00e1gil, como o pr\u00f3prio Relator falou, a gestores p\u00fablicos, durante essa pandemia, a compra de insumos e medicamentos no combate \u00e0 COVID-19. Destaco tamb\u00e9m que bens e servi\u00e7os podem ser utilizados nos pacientes internados nos hospitais.\r\nO que nos preocupa nesse PL, contudo, s\u00e3o essas compras com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, haja vista os muitos casos de desvios ocorridos at\u00e9 ent\u00e3o nesta pandemia. Contudo, o pr\u00f3prio texto mant\u00e9m a necessidade de um processo administrativo para cada compra.\r\nVamos torcer para que alguns Prefeitos e Governadores espertalh\u00f5es n\u00e3o desviem ainda mais o suado dinheiro p\u00fablico do povo brasileiro. Exemplo eu dou. Em plena pandemia, no ano de 2020, o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, quis assinar um contrato de licita\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3o do DETRAN para propaganda de 20 milh\u00f5es de reais.\r\nSou a favor do projeto, mas vamos rezar para que os espertalh\u00f5es n\u00e3o enfiem a m\u00e3o no dinheiro p\u00fablico.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, ADULTO, CRIAN\u00c7A, CRECHE, SAUDADE (SC).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de pesar pelo assassinato de adultos e crian\u00e7as em creche localizada no Munic\u00edpio de Saudade, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero registrar a tristeza de todo o Brasil em rela\u00e7\u00e3o ao assassinato de cinco pessoas - dois adultos e tr\u00eas crian\u00e7as - em uma creche, no Munic\u00edpio de Saudade, em Santa Catarina, cometido por um jovem de 18 anos. Isso \u00e9 algo a que n\u00f3s n\u00e3o estamos acostumados, no Brasil, apesar de, h\u00e1 2 anos, ter acontecido crime parecido. \r\nInfelizmente, preocupa-nos muito essas atitudes de pessoas jovens, que, em princ\u00edpio, n\u00e3o tinham nenhuma altera\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica que as levasse a cometer assassinatos t\u00e3o graves. N\u00f3s temos que nos preocupar e investigar por que isso tem acontecido no Brasil, o que n\u00e3o \u00e9 praxe. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INDICA\u00c7\u00c3O GEOGR\u00c1FICA, CAFE, ESPIRITO SANTO (ESTADO).\r\nORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CONTRA, FECHAMENTO, COMARCA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Recebimento, pelo Caf\u00e9 das Montanhas do Esp\u00edrito Santo, do registro de Indica\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - IG. Apoio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB seccional Esp\u00edrito Santo contra o fechamento de comarcas no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com muito orgulho, quero destacar hoje, dia 5 de maio, que o caf\u00e9 das montanhas do Esp\u00edrito Santo recebeu esta semana o registro de indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, que faz com que o caf\u00e9 ganhe mais valor agregado, ganhe mais visibilidade nacional e internacional e valoriza os produtos rurais do meu Estado.\r\nA acidez marcante e brilhante, o aroma de chocolate e melado de cana s\u00e3o caracter\u00edsticas desse caf\u00e9. As condi\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o proporcionam o cultivo desse caf\u00e9 especial. \r\nA Associa\u00e7\u00e3o de Produtores de Caf\u00e9s Especiais das Montanhas do Esp\u00edrito Santo re\u00fane 16 Munic\u00edpios e 60 associados e mant\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o cafeeira das montanhas do Esp\u00edrito Santo. Essa produ\u00e7\u00e3o passa de gera\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o e \u00e9 feita predominantemente em pequenas propriedades agr\u00edcolas, com uso de m\u00e3o de obra de agricultura familiar e trabalho realizado de forma majoritariamente artesanal.\r\nQuero lembrar que essa \u00e9 a segunda indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica para produtos do meu Estado. A primeira ocorreu em fevereiro de 2021, para a regi\u00e3o do Capara\u00f3, tamb\u00e9m nas montanhas capixabas.\r\nAgrade\u00e7o a todas as entidades que trabalharam para essa certifica\u00e7\u00e3o e, principalmente, parabenizo todos os produtores capixabas que cultivam com tanta sabedoria e responsabilidade o caf\u00e9 das montanhas do Esp\u00edrito Santo. Recomendo a todos que o experimentem. \r\nPara terminar meu tempo, Sr. Presidente, hoje quero manifestar o meu apoio \u00e0 OAB no Esp\u00edrito Santo, que est\u00e1 fazendo de tudo para que n\u00e3o sejam fechadas 27 comarcas no nosso Estado. Estava previsto para esta semana o julgamento no Conselho Nacional de Justi\u00e7a da a\u00e7\u00e3o da OAB no Esp\u00edrito Santo que tenta barrar esses fechamentos absurdos.\r\nO Governador do meu Estado, Renato Casagrande, na contram\u00e3o dos interesses da sociedade, posicionou-se a favor desses fechamentos. Esse \u00e9 um verdadeiro retrocesso e \u00e9 uma falta de compromisso com a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa do acesso \u00e0 Justi\u00e7a. Por esse descaso os capixabas, mais uma vez, v\u00e3o pagar um pre\u00e7o alto, pois ter\u00e3o que se deslocar longas dist\u00e2ncias para ter acesso \u00e0 Justi\u00e7a. Esse fechamento de f\u00f3runs afetar\u00e1 extremamente a advocacia, a popula\u00e7\u00e3o e o jurisdicionado.\r\nPe\u00e7o que se registre o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DIA DO TRABALHO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. \r\nPara complementar meu voto, eu queria parabenizar todos os manifestantes que foram \u00e0s ruas no dia 1\u00ba de maio em apoio ao Presidente da Rep\u00fablica, demonstrando seu carinho e sua for\u00e7a em apoio \u00e0 honestidade e ao trabalho s\u00e9rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, GUIDO MANTEGA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), JBS, CORRUP\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para permiss\u00e3o do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), de forma permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, com o devido tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s micro e pequenas empresas, com vista \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da economia nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nPara complementar o meu voto, eu queria dizer que paci\u00eancia tem limite. N\u00f3s estamos aqui h\u00e1 bastante tempo, e um Deputado da Esquerda toda hora diz que o Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e9 um especulador financeiro. Pois \u00e9. Mas eu n\u00e3o tenho saudade nenhuma do Ministro Guido Mantega, que desviou 8,1 bilh\u00f5es de reais do BNDES, em favor da JBS. Ser\u00e1 que ele tem saudade desse Ministro? Eu quero fazer essa pergunta a esse nobre colega.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OXIGENA\u00c7\u00c3O POR MEMBRANA EXTRACORP\u00d3REA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS P\u00daBLICOS, DESPESA P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Alerta para os impactos financeiros decorrentes da aprova\u00e7\u00e3o de propostas similares ao Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares para a urg\u00eancia que n\u00f3s aprovamos agora h\u00e1 pouco da circula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea. Temos que tomar muito cuidado na hora de aprovarmos esses projetos, j\u00e1 que o SUS est\u00e1 t\u00e3o debilitado em tantos recursos. \u00c9 mais uma demanda importante que n\u00f3s vamos jogar nas costas do SUS. E quem vai sair prejudicado s\u00e3o os nossos pacientes.\r\nVamos votar os projetos, mas com responsabilidade. \u00c9 preciso ter muito cuidado com o que se vota aqui. Vamos preservar a vida, que \u00e9 importante, mas com responsabilidade. Hospitais, como o Moinhos de Vento, no Sul do Pa\u00eds, que tem dinheiro, que faz parte do PROADI-SUS, n\u00e3o podem estimular esse tipo de projeto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESPIRITO SANTO (ESTADO), FALTA, REPASSE, RECURSOS, SAUDE PUBLICA, EMENDA, DRA. SORAYA MANATO, DEPUTADO FEDERAL, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Protesto contra o n\u00e3o repasse, pelo Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, de recursos destinados pela oradora \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade de Munic\u00edpios capixabas. Natureza milion\u00e1ria da campanha publicit\u00e1ria institucional financiada pelo Governador do Estado, Renato Casagrande.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todos os Parlamentares que participam desta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero falar sobre a minha indigna\u00e7\u00e3o com o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, que segue fazendo uma p\u00e9ssima gest\u00e3o das verbas p\u00fablicas.\r\nNo dia 2 de julho de 2020, encaminhei o Of\u00edcio n\u00ba 53 \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o da bancada, destinando o valor de 1 milh\u00e3o e meio de reais para investimentos na Casa de Caridade S\u00e3o Jos\u00e9, no Munic\u00edpio de Alegre, investimentos, minha gente, em sa\u00fade - em sa\u00fade! - em plena pandemia. No mesmo m\u00eas, o coordenador da bancada encaminhou ao Governo Estadual um of\u00edcio indicando os Munic\u00edpios a serem contemplados com as emendas. Somente em outubro de 2020, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, o Sr. N\u00e9sio Fernandes, informou que as transfer\u00eancias s\u00f3 ocorreriam ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es.\r\nPois bem, os recursos est\u00e3o na conta do Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, um Governo de esquerda, do Renato Casagrande, desde o ano passado e n\u00e3o foram repassados at\u00e9 hoje. \r\nEm plena pandemia, um momento em que estamos precisando alocar recursos para ajudar os hospitais, as unidades de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o no enfrentamento da crise, o que observamos na gest\u00e3o do atual Governo do Esp\u00edrito Santo \u00e9 neglig\u00eancia, irresponsabilidade e insensibilidade com o atual cen\u00e1rio em que estamos vivendo.\r\n\u00c9 revoltante a postura do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado do Esp\u00edrito Santo e do Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande, em rela\u00e7\u00e3o a esta pandemia e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o capixaba.\r\nMas, Sr. Presidente, o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo n\u00e3o se poupou de destinar 14 milh\u00f5es para financiar uma campanha publicit\u00e1ria do Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo feita por uma empresa capixaba. Para a sa\u00fade ele n\u00e3o repassa dinheiro, n\u00e3o. O dinheiro n\u00e3o \u00e9 dele. \u00c9 dinheiro do Governo Federal, do Presidente Jair Messias Bolsonaro, e ele n\u00e3o repassa para a sa\u00fade, para o combate \u00e0 pandemia. Mas ele disp\u00f5e de 14 milh\u00f5es para fazer propaganda de seu Governo, que \u00e9 desmerecedor do nosso respeito.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Empenho do Presidente Jair Bolsonaro na vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Descaso da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS com a reserva de mercado de vacinas contra a doen\u00e7a praticada por pa\u00edses. Cr\u00edtica \u00e0 Esquerda pelo apoio \u00e0 pr\u00e9-candidatura \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2022 do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. \r\nPara ocupar o meu tempo, a esses Deputados de esquerda que criticam o Governo do Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas eu quero dizer que o Presidente Bolsonaro faz o poss\u00edvel para vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.  \r\nEu j\u00e1 falei e repito - e eles sabem disso - que 70% das vacinas do mundo est\u00e3o na m\u00e3o somente de 10 pa\u00edses, que est\u00e3o fazendo reserva de mercado, sim! E a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, sabendo que \u00e9 uma pandemia, nada est\u00e1 fazendo para combater isso. E isso sim \u00e9 massacrar a popula\u00e7\u00e3o mundial. As vacinas est\u00e3o nas m\u00e3os de pa\u00edses ricos que n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed para o resto do mundo.\r\nQuero dizer ainda, Sr. Presidente, que eles querem muito a volta do ex-Presidente Lula, mas n\u00f3s n\u00e3o queremos, n\u00e3o. E sabe por qu\u00ea? O Pa\u00eds est\u00e1 crescendo com gente honesta, Ministros honestos e Presidente honesto. \u00c9 isso que mata a Esquerda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OMAR AZIS, SENADOR, TIPICIDADE PENAL, CRIME, PRESCRI\u00c7\u00c3O,  MEDICAMENTO,  AUSENCIA, COMPROVA\u00c7\u00c3O, EFICACIA, TRATAMENTO MEDICO, CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.912, de 2021, de autoria do Senador Omar Aziz, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o do crime de prescri\u00e7\u00e3o de produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nQuero desejar boa tarde a todos os participantes desta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero repudiar, como m\u00e9dica, o projeto de lei do Senador Omar Aziz, Presidente da \"CPI da Cloroquina\", que tipifica o crime de prescri\u00e7\u00e3o de produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e pune os m\u00e9dicos - olhe o absurdo - com deten\u00e7\u00e3o de 6 meses a 2 anos, caso receitem medica\u00e7\u00e3o sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para determinada doen\u00e7a.\r\nEsse projeto \u00e9, no m\u00ednimo, rid\u00edculo, desrespeitoso com a ci\u00eancia, desrespeitoso com os m\u00e9dicos, e prejudica imensamente os pacientes, porque, de agora em diante, at\u00e9 os pacientes com doen\u00e7as raras - para muitas as medica\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o comprovadas cientificamente - deixar\u00e3o de ter a prescri\u00e7\u00e3o. Olhe o absurdo!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s chamamos a aten\u00e7\u00e3o para esse tipo de projeto, que tenta chamar a aten\u00e7\u00e3o dessa m\u00eddia de esquerda. \u00c9 um projeto que prejudica principalmente os pacientes e tira dos m\u00e9dicos o direito, que \u00e9 garantido por lei, de prescrever o que eles quiserem. O mais interessante \u00e9 que vai prejudicar tamb\u00e9m o uso da Cannabis medicinal, que tantos aqui lutam para aprovar, porque ela tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 comprovada cientificamente. Ent\u00e3o, olhe como esse projeto respinga em muitas doen\u00e7as, muitos pacientes.\r\nEsse projeto, rid\u00edculo, dep\u00f5e contra a ci\u00eancia, dep\u00f5e contra a pesquisa, dep\u00f5e contra os m\u00e9dicos. Na realidade, como a \"CPI da Cloroquina\", esse projeto foi feito especificamente tamb\u00e9m para a medica\u00e7\u00e3o da cloroquina. Isso \u00e9 rid\u00edculo.\r\nA prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 de inteira escolha e responsabilidade do profissional m\u00e9dico e est\u00e1 assegurada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.\r\nA autonomia do m\u00e9dico garante exclusivamente a esse profissional, em conjunto com o seu paciente, receitar ou n\u00e3o medica\u00e7\u00e3o sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia, ou seja, para uso off-label, que significa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nQuero desejar boa tarde a todos os participantes desta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero repudiar, como m\u00e9dica, o projeto de lei do Senador Omar Aziz, Presidente da \"CPI da Cloroquina\", que tipifica o crime de prescri\u00e7\u00e3o de produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e pune os m\u00e9dicos  olhe o absurdo  com deten\u00e7\u00e3o de 6 meses a 2 anos, caso receitem medica\u00e7\u00e3o sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para determinada doen\u00e7a.\r\nEsse projeto \u00e9, no m\u00ednimo, rid\u00edculo, desrespeitoso com a ci\u00eancia, desrespeitoso com os m\u00e9dicos, e prejudica imensamente os pacientes, porque, de agora em diante, at\u00e9 os pacientes com doen\u00e7as raras  para muitas as medica\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o comprovadas cientificamente  deixar\u00e3o de ter a prescri\u00e7\u00e3o. Olhe o absurdo!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s chamamos a aten\u00e7\u00e3o para esse tipo de projeto, que tenta chamar a aten\u00e7\u00e3o dessa m\u00eddia de esquerda. \u00c9 um projeto que prejudica principalmente os pacientes e tira dos m\u00e9dicos o direito, que \u00e9 garantido por lei, de prescrever o que eles quiserem. O mais interessante \u00e9 que vai prejudicar tamb\u00e9m o uso da Cannabis medicinal, que tantos aqui lutam para aprovar, porque ela tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 comprovada cientificamente. Ent\u00e3o, olhe como esse projeto respinga em muitas doen\u00e7as, muitos pacientes.\r\nEsse projeto, rid\u00edculo, dep\u00f5e contra a ci\u00eancia, dep\u00f5e contra a pesquisa, dep\u00f5e contra os m\u00e9dicos. Na realidade, como a \"CPI da Cloroquina\", esse projeto foi feito especificamente tamb\u00e9m para a medica\u00e7\u00e3o da cloroquina. Isso \u00e9 rid\u00edculo.\r\nA prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 de inteira escolha e responsabilidade do profissional m\u00e9dico e est\u00e1 assegurada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.\r\nA autonomia do m\u00e9dico garante exclusivamente a esse profissional, em conjunto com o seu paciente, receitar ou n\u00e3o medica\u00e7\u00e3o sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia, ou seja, para uso off-label, que significa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES) - Bom dia a todos. Presidente, obrigada por me conceder a palavra.\r\nAntes de come\u00e7ar, eu quero dizer ao respons\u00e1vel pelo substitutivo que n\u00f3s conhecemos a mat\u00e9ria, sim, n\u00f3s estudamos a mat\u00e9ria, sim. N\u00e3o nos chame de irrespons\u00e1veis. Eu acho que V.Exa. \u00e9 que \u00e9 um grande irrespons\u00e1vel. V.Exa. \u00e9 m\u00e9dico, no alto da sua idade, tem filhos m\u00e9dicos, como V.Exa. mesmo diz, e faz um substitutivo dessa magnitude, permitindo que a maconha seja praticamente liberada neste Pa\u00eds. Ent\u00e3o, respeite-nos, por favor.\r\nEu quero dizer aqui a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que sou m\u00e9dica e sou a favor do uso do canabidiol para uso medicinal nos casos em que hoje se obt\u00eam bons resultados, que \u00e9 exatamente na epilepsia refrat\u00e1ria a tratamentos convencionais. Que isso fique claro, j\u00e1 que muitos discursos da Esquerda querem denegrir a nossa posi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, fa\u00e7o esse esclarecimento antes de come\u00e7ar a minha explana\u00e7\u00e3o.\r\nComo esse substitutivo \u00e9 amplo, eu quero lembrar o que Kevin Sabet, um dos maiores estudiosos do tema no mundo, disse: \"Para os empres\u00e1rios, a maconha \u00e9 s\u00f3 mais um produto a ser oferecido. E s\u00f3. O foco \u00e9 ganhar dinheiro, pouco importando as consequ\u00eancias sociais\". Tanto \u00e9 verdade que a Marlboro, marca famosa de cigarros, a Coca-Cola, al\u00e9m de marcas renomadas de cerveja, de sucos, em outros pa\u00edses, j\u00e1 colocaram a Cannabis em suas f\u00f3rmulas. E V.Exas. acham que em quanto tempo isso vai acontecer no Brasil? Em muito pouco tempo. V.Exas. n\u00e3o tenham d\u00favida disso.\r\nO pr\u00f3prio laborat\u00f3rio que produz a droga, o \u00fanico instalado no Brasil, afirma: \"Imagina-se que, por ser uma planta de f\u00e1cil cultivo, a produ\u00e7\u00e3o local pode reduzir o custo. Isso \u00e9 um mito. O que importa na equa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o \u00e9 o desenvolvimento da tecnologia para produzir o medicamento\". Quem disse isso foi Eder Maffissoni. Das mais de 400 subst\u00e2ncias, uma tem o efeito esperado nas crises convulsivas e refrat\u00e1rias. \u00c9 preciso tecnologia para separar essa droga, o que tem um custo, e esse custo vai ser repassado \u00e0s medica\u00e7\u00f5es. Ou voc\u00eas acham que a produ\u00e7\u00e3o caseira vai poder separar esse \u00fanico produto, que \u00e9 o canabidiol, dessas mais de 400 subst\u00e2ncias? Isso foi Eder Maffissoni quem disse. \r\nA experi\u00eancia que vemos no mundo \u00e9 que, quando o produto foi regularizado, os pre\u00e7os aumentaram abusivamente. Portanto, se o neg\u00f3cio \u00e9 pre\u00e7o, est\u00e1 a\u00ed o resultado. Mas n\u00f3s que somos conscientes vamos lutar para que essa droga esteja dispon\u00edvel no SUS para os pacientes que realmente necessitem do produto. N\u00e3o podemos admitir que essa droga trate dor, inflama\u00e7\u00e3o intestinal, depress\u00e3o, ansiedade, esquizofrenia, depend\u00eancia de hero\u00edna, depend\u00eancia de crack, Alzheimer, Parkinson, COVID-19. Como eu j\u00e1 falei em outra sess\u00e3o, o brasileiro n\u00e3o vai mais precisar de nenhum medicamento. A Cannabis vai resolver o problema do brasileiro, porque ela trata de tudo o que voc\u00eas pensarem. \r\nO Conselho Federal de Medicina declarou que esse rem\u00e9dio n\u00e3o est\u00e1 liberado para uso. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Assim como a Academia Nacional de Neurologia posicionou-se contra o uso desse produto, bem como a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e a Sociedade Brasileira de Pediatria. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS P\u00daBLICOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, DEN\u00daNCIA, I\u00daNA (ES), PREFEITURA, IRREGULARIDADE, GOVERNO MUNICIPAL, DESVIO DE PODER, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, MACONHA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, CR\u00cdTICA, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CLOROQUINA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Desvio na aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais destinados ao combate \u00e0 Covid-19, pelo Prefeito Municipal de I\u00fana, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Inadmissibilidade de indica\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro como vil\u00e3o da trag\u00e9dia provocada pelo coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra. Fico muito honrada de esta sess\u00e3o ser presidida por V.Exa.\r\nSra. Presidente, falamos muito aqui da destina\u00e7\u00e3o de recursos para o combate \u00e0 COVID-19, e hoje quero mencionar um caso, que me foi denunciado, ocorrido no Munic\u00edpio de I\u00fana, no meu Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nNo ano passado, o Governo Bolsonaro enviou 7 bilh\u00f5es de reais para a Prefeitura utilizar em a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, e a Controladoria do Munic\u00edpio apontou irregularidades na gest\u00e3o do Governo Municipal. O Prefeito usou  o dinheiro para outras finalidades, n\u00e3o colocou 1 real sequer no combate \u00e0 COVID-19. N\u00e3o houve prefer\u00eancia para usar este recurso no combate \u00e0 COVID. Este dinheiro seria para a \u00e1rea da sa\u00fade, para salvar vidas, para nossos amigos e nossos familiares serem protegidos. Fique bem claro: n\u00e3o estou falando de corrup\u00e7\u00e3o. Eu estou falando de desvio de finalidade da verba enviada pelo Presidente Bolsonaro para o enfrentamento desta pandemia assustadora que tem interrompido tantas vidas!\r\nEm um momento de crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica, em que o Governo Federal est\u00e1 se desdobrando para que nenhuma cidade fique desamparada, os gestores municipais n\u00e3o priorizam usar os repasses para o combate \u00e0 COVID e investir em medicamentos e nas UTIs. Usaram os recursos para tapar os rombos da Prefeitura, para pagar contas em aberto. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo! N\u00e3o adianta o Governo fazer a parte dele e, l\u00e1 na ponta, o recurso n\u00e3o ser usado de maneira correta.\r\nA vida n\u00e3o tem mais valor para esses gestores? A COVID fez com que 66 vidas fossem perdidas em I\u00fana. Isso vai ficar impune? N\u00e3o coloquem o Presidente Bolsonaro como vil\u00e3o desta pandemia, criando essas CPIs rid\u00edculas que n\u00e3o levam a nada. Na realidade, esta \u00e9 a CPI da cloroquina. A Esquerda luta tanto contra a cloroquina, mas quer colocar a maconha para o tratamento de mais de 20 doen\u00e7as. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir. Chega de hipocrisia!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Obrigada por me conceder a palavra.\r\nSou a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, que visa permitir a eleva\u00e7\u00e3o de oferta de oxig\u00eanio medicinal para abastecer o mercado dom\u00e9stico frente ao contexto de eleva\u00e7\u00e3o de demanda deste g\u00e1s, decorrente do aumento dos atendimentos pelo Sistema de Sa\u00fade de pacientes acometidos pelo coronav\u00edrus. \r\nO aumento das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o torna a desonera\u00e7\u00e3o fiscal mais relevante. As ZPEs podem ser uma resposta \u00e0 necessidade vital de aumentarmos nossas exporta\u00e7\u00f5es de maior valor agregado e de possibilitarmos \u00e0 nossa ind\u00fastria maior integra\u00e7\u00e3o \u00e0s novas cadeias produtivas globais.\r\nSr. Presidente, recentemente o meu Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, foi aprovado neste plen\u00e1rio. Ele fala justamente disto: o oxig\u00eanio medicinal tendo preval\u00eancia para ser fornecido aos hospitais para as empresas n\u00e3o correrem o risco de judicializa\u00e7\u00e3o. Ele atualmente est\u00e1 no Senado.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o assuntos parecidos, praticamente iguais.\r\nPortanto, sou a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, porque ela salva vidas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, VACINA DA JANSSEN, PRAZO DE VALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Indigna\u00e7\u00e3o com o descarte de vacinas Janssen pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Maioria vota \"sim\".\r\nPara completar o meu tempo, Sr. Presidente, reitero o que eu j\u00e1 tenho dito aqui v\u00e1rias vezes: 70% das vacinas do mundo est\u00e3o nas m\u00e3os de dez pa\u00edses.\r\nAgora vem uma not\u00edcia fresquinha: h\u00e1 muita oferta e pouca demanda. Milh\u00f5es de vacinas contra a COVID podem ir para o lixo nos Estados Unidos! S\u00e3o vacinas da Janssen. Os Estados Unidos est\u00e3o muito preocupados com o resto do mundo. Eles querem que, no resto do mundo, morram todos de COVID. Eles est\u00e3o dando vacina provavelmente at\u00e9 nos cachorros americanos, mas v\u00e3o jogar no lixo milh\u00f5es de doses de vacinas. E o resto do mundo que morra de COVID!\r\nNot\u00edcia fresquinha: milh\u00f5es de vacinas indo para o lixo nos Estados Unidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA.\r\nREQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONVOCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, RENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, \u00c1LCOOL GEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 46, de 2021, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, de Gabinete Mozart Vianna de Paiva, do Gabinete do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados. Encaminhamento, \u00e0 CPI da Covid, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (Bloco/PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"sim\". \u00c9 uma grande homenagem a um grande homem, mais do que merecida.\r\nN\u00f3s s\u00f3 temos que desejar \u00e0 fam\u00edlia conforto. Que Deus realmente abrace essas pessoas e d\u00ea o conforto que elas merecem!\r\nHomenagem muito merecida!\r\nSr. Presidente, para complementar meu tempo, eu quero falar que protocolei, na CPI da COVID, no Senado, requerimento para que seja convocado o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo, o Renato Casagrande, j\u00e1 que a Pol\u00edcia Federal deflagrou, no dia 7 de junho, a Opera\u00e7\u00e3o Vol\u00e1til, que apura o superfaturamento na compra de \u00e1lcool gel pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo.\r\nE gostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GENOCIDIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso oposicionista de compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocida. Preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos pelos governos do PT. Inefici\u00eancia da gest\u00e3o petista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputados e Deputadas.\r\nSr. Presidente, eu vejo aqui os Deputados de esquerda se manifestarem contra o Presidente Bolsonaro, contra o Governo Bolsonaro, chamando-o de genocida. Mas genocida \u00e9 o Governo de esquerda, o lulopetismo. Ficaram 14 anos governando. Assaltaram os cofres p\u00fablicos para se perpetuarem no poder. Distribu\u00edram migalhas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e, para os seus entes queridos, grandes somas de dinheiro. N\u00e3o melhoraram a qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, n\u00e3o ampliaram adequadamente a nossa infraestrutura, n\u00e3o corrigiram os privil\u00e9gios do funcionalismo p\u00fablico, n\u00e3o mexeram no sistema tribut\u00e1rio.\r\nO ent\u00e3o Presidente Lula tinha um grande amigo: Geddel Vieira Lima, exatamente aquele cujo apelido era Jacar\u00e9, devido a sua fome por dinheiro. Ele foi Ministro da Integra\u00e7\u00e3o Nacional de Lula. \u00c9 ele mesmo, aquele dos 51 milh\u00f5es em malas. O que pegaram foram 51 milh\u00f5es.\r\nFazer isso \u00e9 ser genocida ou n\u00e3o? Esses 51 milh\u00f5es - eu me refiro agora s\u00f3 a esses 51 milh\u00f5es - foram tirados da popula\u00e7\u00e3o brasileira, foram retirados da sa\u00fade, da infraestrutura, da educa\u00e7\u00e3o, tanto que o Governo do Presidente Bolsonaro pegou a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds em p\u00e9ssima situa\u00e7\u00e3o. Agora o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 tentando reverter isso, com muita sabedoria. Tenta-se recuperar tudo o que foi tirado da boca da popula\u00e7\u00e3o brasileira, da educa\u00e7\u00e3o, do saneamento b\u00e1sico. At\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o t\u00ednhamos \u00e1gua pot\u00e1vel nem tratamento de esgoto, e eles v\u00eam falar de genocida.\r\nA falta de saneamento b\u00e1sico leva a doen\u00e7as, leva \u00e0 morte de crian\u00e7as, leva a verminose, leva a hepatite. Por que o Governo Lula, ao ficar tanto tempo no poder, n\u00e3o tomou conta disso? Para mim, fazer isso \u00e9 ser genocida.\r\nEnt\u00e3o, meus amigos, parem com essa conversa fiada, que j\u00e1 deu o que tinha que dar. Agora, a \u00fanica coisa de que n\u00e3o ouvem falar \u00e9 de Ministro corrupto no Governo Bolsonaro.\r\nEsse \u00e9 o recado que eu queria deixar para os petistas, para os esquerdistas genocidas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, EVENTO POL\u00cdTICO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, ORDEM DO M\u00c9RITO MILITAR, HOMENAGEM, AN\u00c1LISE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nCLOROQUINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nMACONHA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso proferido por Deputado da Esquerda contra o general Eduardo Pazuello, o Ex\u00e9rcito brasileiro e o Presidente Jair Bolsonaro. Tramita\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a de in\u00fameros processos contra o l\u00edder petista, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Liga\u00e7\u00e3o da Esquerda com a guerrilha. Resultados positivos da utiliza\u00e7\u00e3o de cloroquina no tratamento do coronav\u00edrus. Prop\u00f3sito da Esquerda de introdu\u00e7\u00e3o do uso de maconha no Brasil. Desrespeito de membros da CPI da Covid para com m\u00e9dicos depoentes. Visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, minha querida Deputada Rosangela Gomes, que est\u00e1 comandando esta sess\u00e3o hoje. N\u00f3s sentimos muito orgulho de ver uma mulher de grande valor como V.Exa. nos comandar nesta sess\u00e3o de hoje. Parab\u00e9ns, Presidente!\r\nSra. Presidente, eu iria falar sobre outro assunto, mas, quando essa turma da Esquerda fala com falta de educa\u00e7\u00e3o, com falta de respeito, como o senhor de cabelo branco que me antecedeu e falou com falta de qualquer respeito mesmo, referindo-se ao General Pazuello, nosso ex-Ministro, chamando-o de trapalh\u00e3o, eu preciso dizer que essa turma da Esquerda exige respeito, mas n\u00e3o se d\u00e1 o respeito. \u00c9 uma turma sem educa\u00e7\u00e3o, sem classe, sem credibilidade, j\u00e1 que seu l\u00edder m\u00e1ximo \u00e9 o Lula, petista, aquele ex-presidi\u00e1rio que est\u00e1 com processos na Justi\u00e7a que n\u00e3o consegue nem contar.\r\nFalam mal do Ex\u00e9rcito. Voc\u00eas t\u00eam que lavar a boca para falar mal do Ex\u00e9rcito. Voc\u00eas que fazem parte do Foro de S\u00e3o Paulo, ligados a guerrilheiros, v\u00e3o falar mal de uma institui\u00e7\u00e3o que nos defende com o maior respeito? Realmente, voc\u00eas est\u00e3o esquecidos, est\u00e3o sem credibilidade, voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam o que falar. Voc\u00eas falam que uma caixa de cloroquina com 30 comprimidos custa 75 reais. Tudo bem, n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas h\u00e1 mais de 20 mil m\u00e9dicos no Brasil fazendo uso dela e tendo bons resultados.\r\nE voc\u00eas que querem instituir a maconha no Brasil para tratar mais de 15 doen\u00e7as, com zero de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica? Sabem por que querem fazer isso? Uma dose de maconha hoje custa 2.500 reais, e voc\u00eas querem reduzir para 250 reais, sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. A \u00fanica doen\u00e7a em que ela ainda tem um algum resultado \u00e9 na crise convulsiva de repeti\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as. Agora, voc\u00eas querem introduzir a maconha como subst\u00e2ncia medicinal para tratar acne, dor de cabe\u00e7a, glaucoma e autismo?\r\nGente, voc\u00eas me poupem! Voc\u00eas respeitem os m\u00e9dicos, a classe m\u00e9dica! Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam embasamento cient\u00edfico, \u00e9 zero. Voc\u00eas querem introduzir a maconha no Brasil para colocar nos alimentos das crian\u00e7as. Voc\u00eas querem introduzir a maconha no Brasil para colocar nos cosm\u00e9ticos. Voc\u00eas querem introduzir a maconha no Brasil para abrir brecha para outras drogas. Ent\u00e3o, voc\u00eas lavem a boca para falar tamb\u00e9m da cloroquina. A CPI da cloroquina no Senado n\u00e3o tem embasamento. Aqueles Senadores n\u00e3o respeitam os m\u00e9dicos e v\u00e3o l\u00e1 depor. \r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas s\u00e3o pessoas sem classe mesmo. Voc\u00eas se referem ao Presidente e ao ex-Ministro Pazuello com palavras de baixo cal\u00e3o. Quem quer respeito se d\u00ea o respeito tamb\u00e9m.\r\nVoc\u00eas v\u00e3o levar a cloroquina para a C\u00e2mara dos Deputados. Eu espero que os Deputados se conscientizem para derrubar esse projeto.\r\nN\u00f3s Deputados Federais m\u00e9dicos queremos, sim, a cannabis para aquele caso para o qual tem alguma indica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ainda, a crise convulsiva de repeti\u00e7\u00e3o. Fora isso, nem pensar.\r\nOutra coisa, nobre Deputada e amiga Rosangela Gomes, o Esp\u00edrito Santo est\u00e1 em festa, porque o Presidente Jair Bolsonaro, o nosso querido Presidente, vai ao Esp\u00edrito Santo amanh\u00e3. E vamos receb\u00ea-lo com uma grande festa, com muita gente recebendo o nosso Presidente, sim, porque ele \u00e9 querido. Agora, eu quero ver o ex-presidi\u00e1rio Lula da Silva ir \u00e0 rua. Vai tomar sabe o qu\u00ea? Ovada na cabe\u00e7a sim. Ele n\u00e3o tem coragem de ir. Agora, o Presidente Bolsonaro tem e vai ser ovacionado no Esp\u00edrito Santo.\r\nPor ora, Sra. Presidente, eu pediria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nEra somente isso para o dia de hoje. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \r\nQuero votar a favor desse projeto, sim, que \u00e9 muito importante para aumentar o n\u00famero de vacinas que chega at\u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, principalmente neste momento de pandemia. Quanto mais laborat\u00f3rios puderem incrementar essa produ\u00e7\u00e3o, melhor, vai ser muito bem-vindo.\r\nPassamos por situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis nesse per\u00edodo, mas sabemos que (falha na transmiss\u00e3o) pa\u00edses compraram grande parte das vacinas, e pa\u00edses como o Brasil ficaram (falha na transmiss\u00e3o).\r\nMas \u00e9 importante que esse projeto seja aprovado no dia de hoje. \r\nParab\u00e9ns ao autor do projeto! Parab\u00e9ns \u00e0 Relatora, a Deputada Aline Sleutjes!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AFASTAMENTO, LUIZ CESAR MARETTO, DIRETOR -PRESIDENTE, FABIO LONGUI, SUPERINTENDENTE, GOVERNO ESTADUAL, IRREGULARIDADE, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA. \r\nPOLICIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMPRA, \u00c1LCOOL GEL, GOVERNO ESTADUAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO). \r\nRENATO CASAGRANDE, GOVERNADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RECURSOS P\u00daBLICOS, MALVERSA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Pedido, \u00e0 Justi\u00e7a, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Esp\u00edrito Santo de afastamento, por 180 dias, do Diretor-Presidente do Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es e de Rodovias, Luiz Cesar Maretto, e do Superintendente da Regional II, Fabio Longui, diante da contrata\u00e7\u00e3o de empresa, sem o devido processo licitat\u00f3rio, para elabora\u00e7\u00e3o de projetos de recupera\u00e7\u00e3o de rodovias. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de Opera\u00e7\u00e3o Vol\u00e1til, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da compra superfaturada de \u00e1lcool em gel, pelo Governo do Estado.  Exemplos consubstanciadores da malversa\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico pelo Governador Renato Casagrande.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nossa Presidente Rosangela Gomes. \u00c9 um prazer participar desta sess\u00e3o.\r\nQuero dar boa tarde a todos os Deputados. \r\nSra. Presidente, um Deputado da Esquerda acabou de elogiar o Governador Renato Casagrande pelas a\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus, assim como elogiou o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade N\u00e9sio Fernandes, que \u00e9 do PCdoB, formado em Cuba. \r\nPois bem. Quero informar a este Plen\u00e1rio que o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo pediu \u00e0 Justi\u00e7a que o Diretor-Presidente do Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es e de Rodovias do Esp\u00edrito Santo, Luiz Cesar Maretto, e o Superintendente da Regional II, que corresponde \u00e0 regi\u00e3o sul capixaba, Fabio Longui, sejam afastados por 180 dias. \r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, os dois teriam sonegado informa\u00e7\u00f5es a \u00f3rg\u00e3os de controle, dispensando licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa para elaborar projetos de recupera\u00e7\u00e3o de rodovias. Al\u00e9m disso, os gestores contrataram a empresa Engesolo para elaborar 317 projetos para recupera\u00e7\u00e3o de pontes e trechos de rodovias do sul do Estado, ap\u00f3s problemas causados pelas enchentes de janeiro de 2020, que deixaram sete mortos. Para evitar o processo de licita\u00e7\u00e3o, usaram o pretexto de que a contrata\u00e7\u00e3o seria uma compra emergencial para o enfrentamento \u00e0 COVID-19, no valor de \"somente\" 13 milh\u00f5es de reais! \r\nH\u00e1 poucos dias, eu informei aqui que a Pol\u00edcia Federal deflagrou a Opera\u00e7\u00e3o Vol\u00e1til, que investiga compra superfaturada de \u00e1lcool em gel. H\u00e1 2 meses, eu denunciei a este Plen\u00e1rio o problema daquele pen drive, da licita\u00e7\u00e3o, das c\u00e2meras de videomonitoramento, de 139 milh\u00f5es de reais. Tudo isso ocorreu no per\u00edodo da pandemia. \r\nIsso a\u00ed \u00e9 o Governador Renato Casagrande trabalhando em prol da pandemia, junto com o seu Secret\u00e1rio N\u00e9sio Fernandes. S\u00e3o tr\u00eas exemplos da m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, do dinheiro dos impostos do povo brasileiro que o Governo Federal dispensou para o Estado do Esp\u00edrito Santo, mas infelizmente foi mal utilizado.\r\nDeixo registrado aqui o meu protesto. \r\nEu gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA  AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PLANO SAFRA (2021-2022).",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria. Lan\u00e7amento do Plano Safra 2021/2022.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota \"sim\", Sr. Presidente. \r\nEu queria parabenizar o Governo Bolsonaro e a Ministra Tereza Cristina pelo Plano Safra 2021/2022. Para o cr\u00e9dito rural, ser\u00e3o liberados 251 bilh\u00f5es de reais e, para a constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns, 4,12 bilh\u00f5es de reais. Isso ir\u00e1 aumentar a produ\u00e7\u00e3o para abastecer n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas o mundo. Tamb\u00e9m ser\u00e1 dada prioridade para a agricultura familiar. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O, PRAZO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PACIENTE, C\u00c2NCER, CUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Implementa\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.732, de 2012, e 13.896, de 2019, relativas ao tratamento de neoplasias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 important\u00edssimo, \u00e9 um projeto que muito nos orgulha, \u00e9 o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer, cujo objetivo \u00e9 garantir e viabilizar o pleno exerc\u00edcio de direitos dessa pessoa, o diagn\u00f3stico precoce e confi\u00e1vel, o acesso do paciente ao tratamento, \u00e0 assist\u00eancia social e jur\u00eddica, o est\u00edmulo \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o a pacientes e familiares.\r\nMas eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que n\u00f3s j\u00e1 temos duas leis importantes para proteger pacientes com c\u00e2ncer, a Lei n\u00ba 12.732, de 2012, que determina que o primeiro tratamento tem que ser feito no prazo de 60 dias ap\u00f3s o diagn\u00f3stico da biopsia, ap\u00f3s o anatomopatol\u00f3gico, e a Lei n\u00ba 13.896, de 2019, que estabeleceu o prazo de 30 dias para que sejam realizados os exames, no caso de pacientes que tenham grande probabilidade de ter um c\u00e2ncer, uma neoplasia maligna. Este projeto, este estatuto \u00e9 importante, mas a Lei n\u00ba 12.732 e a Lei n\u00ba 13.896 precisam ser realmente colocadas em pr\u00e1tica, o que n\u00f3s n\u00e3o vemos neste Pa\u00eds. Pacientes esperam at\u00e9 6 meses para fazer uma biopsia e \u00e0s vezes at\u00e9 6 meses para iniciar o tratamento. N\u00e3o adianta fazermos leis e estatutos, se n\u00e3o s\u00e3o colocados em pr\u00e1tica. Os brasileiros precisam ser respeitados nos seus direitos, e n\u00e3o vemos isso aqui.\r\nEnt\u00e3o, sob o manto deste estatuto, as pessoas com c\u00e2ncer v\u00e3o ter essa prioridade, e n\u00f3s esperamos que realmente este estatuto seja colocado em pr\u00e1tica e validado, porque os brasileiros merecem. Isso salva vidas. As pessoas que esperam 6 meses para ter iniciado o seu tratamento podem estar assinando o pr\u00f3prio atestado de \u00f3bito, porque muitas vezes elas j\u00e1 est\u00e3o com met\u00e1stase em todos os \u00f3rg\u00e3os, e o c\u00e2ncer se torna inoper\u00e1vel e intrat\u00e1vel. N\u00f3s precisamos disto: que este estatuto seja realmente colocado em pr\u00e1tica.\r\nSou a favor deste projeto. Tor\u00e7o e rezo para que ele realmente seja eficaz.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3921/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 ONCOLOGIA PEDI\u00c1TRICA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), DRA. SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 3.921, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Oncologia Pedi\u00e1trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 verdade. Obrigada, nosso Presidente Gilberto.\r\nComo estamos falando de c\u00e2ncer, eu queria s\u00f3 registrar que foi aprovado o Projeto de Lei n\u00ba 3.921, de 2020, do Deputado Bibo Nunes, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Oncologia Pedi\u00e1trica. Ele foi aprovado na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na qual eu fui a Relatora, e na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a em car\u00e1ter conclusivo e agora est\u00e1 indo para o Senado.\r\nEsse projeto instala centros regionais integrados \u00e0 rede local de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, para o diagn\u00f3stico precoce e o tratamento mais efetivo do c\u00e2ncer infantil e de adolescentes, numa faixa et\u00e1ria que vai do zero aos 19 anos. \u00c9 muito importante essa pol\u00edtica para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, IMPEACHMENT, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, ELCIO FRANCO, SECRET\u00c1RIO EXECUTIVO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,  INVESTIGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Car\u00e1ter pol\u00edtico do superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por sindicatos e partidos esquerdistas. Determina\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente Rosangela Gomes. Obrigada por me conceder a palavra. Bom dia a todos.\r\nNesta semana me chamou a aten\u00e7\u00e3o o termo \"superpedido\" de impeachment. Na realidade, houve um ato pol\u00edtico, uma tentativa de atrapalhar o Governo Bolsonaro. Fui avaliar os componentes e vi que s\u00e3o os mesmos da Esquerda, alguns sindicatos. Disseram tamb\u00e9m que havia Deputados da Direita, tr\u00eas especificamente, que dispensam coment\u00e1rios.\r\nOntem ouvi um Deputado da Esquerda dizer, no per\u00edodo de Breves Comunicados, que v\u00e1rios bolsonaristas j\u00e1 se arrependeram de defender o Presidente Bolsonaro. Ledo engano, caro colega! Quem \u00e9 bolsonarista n\u00e3o se arrepende e n\u00e3o se arrepender\u00e1. Esses que o senhor elencou, tr\u00eas especificamente, s\u00f3 usaram o nome de Bolsonaro para se eleger. Por isso, jogaram a toalha. Ningu\u00e9m consegue fingir ser quem n\u00e3o \u00e9 por muito tempo.\r\nSabemos, sim, que o Presidente mandou investigar as den\u00fancias atrav\u00e9s do segundo homem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Sr. Elcio Franco. (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputada Dra. Soraya Manato...\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Oi, pois n\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Desculpe-me interromper a fala de V.Exa., que \u00e9 sempre t\u00e3o presente, t\u00e3o determinada. Contudo, V.Exa. est\u00e1 com a Internet muito ruim. Est\u00e1 cortando demais o som. N\u00e3o est\u00e1 saindo de forma positiva a fala de V.Exa. N\u00e3o sei se \u00e9 a Internet ou o local em que V.Exa. est\u00e1. Se V.Exa. quiser, pode refazer a fala.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Provavelmente, vou querer, sim. Est\u00e1 bem.\r\nV.Exa. poderia passar a palavra para outra pessoa e depois voltar para mim?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Volto, sim, sem problema nenhum.\r\nA SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA, IMPEACHMENT, ESQUERDA POL\u00cdTICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, ELCIO FRANCO, SECRET\u00c1RIO EXECUTIVO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, CONTRATO DE COMPRA E VENDA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Car\u00e1ter pol\u00edtico do superpedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por sindicatos e partidos esquerdistas. Determina\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da investiga\u00e7\u00e3o de contratos de compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Probidade do Presidente da Rep\u00fablica. Desestrutura\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente, por me conceder mais uma vez a palavra. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o do trabalho! Bom dia a todos que est\u00e3o participando desta reuni\u00e3o.\r\nEsta semana me chamou a aten\u00e7\u00e3o o termo superpedido de impeachment, que na realidade foi um ato pol\u00edtico, uma tentativa de atrapalhar o Governo Bolsonaro. Fui avaliar os componentes desse superpedido e vi que s\u00e3o os mesmos da Esquerda, de alguns sindicatos, alguns baderneiros. Disseram eles tamb\u00e9m que havia Deputados da Direita no pedido, tr\u00eas especificamente, cujos nomes dispensam coment\u00e1rios.\r\nOntem vi um Deputado da Esquerda falar, nos Breves Comunicados, que v\u00e1rios bolsonaristas j\u00e1 se arrependeram de defender o Presidente Bolsonaro. Ledo engano, caro colega. Quem \u00e9 bolsonarista n\u00e3o se arrependeu e n\u00e3o se arrepender\u00e1. Esses que V.Exa. elencou, tr\u00eas especificamente, s\u00f3 se beneficiaram do nome Bolsonaro para se elegerem. Por isso, j\u00e1 jogaram a toalha. Como diz o ditado, n\u00e3o se consegue fingir por muito tempo.\r\nSabemos que o Presidente mandou, sim, investigar, determinou que o segundo homem do Minist\u00e9rio avaliasse esses contratos da compra de vacinas, e a Pol\u00edcia Federal tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 em a\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, bolsonaristas convictos, estamos firmes e fortes com o nosso Presidente, pois sabemos da sua honestidade, sabemos da sua lisura e do comprometimento com o povo brasileiro.\r\nSomos o terceiro Pa\u00eds que mais vacina. Genocidas e desumanos, como o colega anterior falou, s\u00e3o Lula e Dilma, que, de 2008 a 2018, fecharam 40 mil leitos do SUS, meus amigos, desestruturaram tamb\u00e9m as UTIs, desestruturaram os hospitais, a sa\u00fade. Sabem por qu\u00ea? Porque esse dinheiro foi desviado para abastecer os bolsos dos apadrinhados, dos incompetentes que ocupavam altos cargos do Governo. Como diz um amigo produtor rural: \"Os bezerros berram quando a teta seca\".\r\nFora, Lula ladr\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3855/2020, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, do Agosto Lil\u00e1s como m\u00eas de prote\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para o fim da viol\u00eancia contra a mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde. \u00c9 um prazer falar com V.Exa. \r\nVou orientar pelo PSL, Governo, bloco e Maioria. O nosso voto \u00e9 \"sim\". \r\nSomos a favor do m\u00eas Agosto Lil\u00e1s, o m\u00eas da conscientiza\u00e7\u00e3o pelo fim da viol\u00eancia contra a mulher. Essa viol\u00eancia ocorre no ambiente familiar, de trabalho e de lazer. E essa viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 cometida pelos companheiros e ex-companheiros, mas pelos filhos, netos e pais.\r\nO aumento de assassinatos contra as mulheres vem assustando em todo o Brasil.\r\nChega de abusos! Chega de amea\u00e7as! Chega de intimida\u00e7\u00e3o! Chega de viol\u00eancia sexual!\r\nEste m\u00eas representa essa conscientiza\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s mulheres somos totalmente a favor.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1649/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, DIREITOS, PROPRIEDADE INDUSTRIAL, PRODUTOS, TECNOLOGIA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DRA. SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.649, de 2020, de autoria da oradora, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, a respeito da simplifica\u00e7\u00e3o de processos relativos \u00e0 propriedade industrial de produtos e tecnologias \u00fateis no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\". Inclusive, o meu Projeto de Lei n\u00ba 1.649, de 2020, est\u00e1 apensado e justifica a simplifica\u00e7\u00e3o do registro de patentes, tornando-o mais \u00e1gil, mais r\u00e1pido, ajudando assim a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es como esta de pandemia, de urg\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o PSL \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL vai orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nN\u00f3s que fazemos parte da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 - e eu sou a favor de vacinas - sabemos que a vacina n\u00e3o protege 100%. Como \u00e9 que voc\u00ea vai dar um passaporte vacinal para uma pessoa frequentar um espa\u00e7o p\u00fablico ou privado aglomerando? Como voc\u00ea ter\u00e1 certeza de que ela, apesar de vacinada, n\u00e3o estar\u00e1 doente e n\u00e3o contaminar\u00e1 outras pessoas?\r\nAl\u00e9m disso, diz o C\u00f3digo Civil:\r\n\"Art. 15. Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.\"\r\nSabemos que essa vacina est\u00e1 na fase experimental e emergencial. N\u00f3s sabemos que ela n\u00e3o protege 100%. Como voc\u00ea vai obrigar uma pessoa a se vacinar, se n\u00f3s temos mais de 6 mil notifica\u00e7\u00f5es de efeitos adversos?\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, APROVA\u00c7\u00c3O, DRA. SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Voto da oradora pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Parlamentares Agrade\u00e7o a V.Exa. a concess\u00e3o da palavra. .\r\nSr. Presidente, hoje venho falar sobre o Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, que trata dos surdos sinalizantes e que foi votado ontem neste plen\u00e1rio. Isso desagradou muito os surdos oralizados. \r\nQuero dizer a todos que n\u00e3o pod\u00edamos deixar de votar a favor desse projeto que \u00e9 muito importante. Sabemos que n\u00e3o foi um projeto \u00f3timo. Foi um projeto bom. Por qu\u00ea? Porque ele n\u00e3o foi democr\u00e1tico, n\u00e3o atingiu a todos. Mas, se vot\u00e1ssemos contra esse projeto ele voltaria ao Senado Federal, teria todo aquele processo para, ent\u00e3o, retornar a esta Casa. E sabemos das grandes necessidades das pessoas deficientes auditivas: sejam surdos oralizados, sejam surdos sinalizantes.\r\nMeus amigos, quero dizer para aqueles que ficaram em desagrado com esse projeto que os Deputados que votaram a favor dele tiveram a melhor das inten\u00e7\u00f5es.\r\nDigo isso porque os surdos sinalizantes tamb\u00e9m t\u00eam as suas demandas, e esse projeto foi important\u00edssimo para eles. \r\nComo disse, n\u00e3o foi um projeto \u00f3timo, mas foi um projeto bom. N\u00e3o atendeu a todos, n\u00e3o foi democr\u00e1tico, mas, infelizmente, era necess\u00e1rio votarmos a favor dele. \r\nEste o recado que deixo a todos os deficientes auditivos, sejam surdos oralizados, sejam surdos sinalizantes, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.909, que votamos ontem no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, ARACRUZ (ES), SA\u00daDE P\u00daBLICA, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), OBRA P\u00daBLICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CARLOS MANATO, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Prefeitura Municipal de Aracruz, Estado do Esp\u00edrito Santo, pela constru\u00e7\u00e3o da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade - UBS do Distrito de Vila do Riacho, com recursos de emenda parlamentar do ex-Deputado Carlos Manato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Maioria e o Governo orientam \"sim\".\r\nAproveitando o meu tempo, Sr. Presidente, eu queria parabenizar a Prefeitura do Munic\u00edpio de Aracruz, no Esp\u00edrito Santo, que iniciou as obras da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade no Distrito de Vila do Riacho com recursos do ent\u00e3o Deputado Federal Carlos Manato, obra importante que vai beneficiar muito a comunidade em termos de sa\u00fade, no tratamento das crian\u00e7as, dos adultos e dos idosos.\r\nParab\u00e9ns, Prefeitura de Aracruz!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1386/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, PR\u00c1TICA, CRIME, CONTRA, MENOR, DESCENDENTE, FILHO, C\u00d4NJUGE, COMPANHEIRO, DRA SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal do Projeto de Lei n\u00ba 1.386, de 2021, de autoria da oradora e outros.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero parabenizar a Deputada Carla Zambelli e a Deputada Al\u00ea Silva pelo Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021. Parab\u00e9ns!\r\nE tamb\u00e9m destaco o PL 1.386/21, do qual sou uma das autoras, assim como o Deputado Helio Lopes, a Deputada Major Fabiana e a pr\u00f3pria Deputada Carla Zambelli, que aumenta a pena para as pessoas com parentesco que cometem crimes contra crian\u00e7as e adolescentes. \r\nN\u00f3s sabemos que os adolescentes deste Pa\u00eds est\u00e3o sendo v\u00edtimas de assassinatos em um n\u00famero muito maior do que nos pa\u00edses que est\u00e3o em conflito, a exemplo da S\u00edria e do Iraque, e que s\u00e3o praticados justamente - pasmem! - pelos seus ascendentes, madrastas, padrastos, pessoas que coabitam com essas crian\u00e7as, com esses jovens; pessoas que deveriam cuidar deles e proteg\u00ea-los, mas, em vez disso, abusam, maltratam, matam. \u00c9 isso que nos deixa indignados. \r\nEnt\u00e3o, este PL 1.360/21 \u00e9 merit\u00f3rio, \u00e9 um projeto maravilhoso e a ele est\u00e1 apensado o PL 1.386/21, que tamb\u00e9m trata de assassinatos e maus-tratos a jovens e adolescentes.\r\nParab\u00e9ns a todos os autores desses projetos apensados!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Maioria, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que ontem foram comemorados os 31 anos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA, que promove e garante direitos e prote\u00e7\u00e3o a essas pessoas. O Brasil j\u00e1 avan\u00e7ou, mas temos muito a melhorar. A viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes tem aumentado muito no nosso Pa\u00eds. Est\u00e1 se tornando cr\u00edtica a viol\u00eancia sexual, a viol\u00eancia f\u00edsica, todos os tipos de maus-tratos. E n\u00f3s estamos aqui justamente para tentar melhorar essa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o vergonhosa para o nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a todas as Deputadas que aprovaram o projeto! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Carmen Zanotto! E eu digo que \u00e9 meu projeto, porque sou uma das coautoras, assim como o Deputado Helio Lopes.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ALEGRE (ES), NIRR\u00d4, PREFEITO, SILVANI MONTEIRO CORRENTE, VICE-PREFEITO, RENATO VIANA, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias ao Munic\u00edpio de Alegre, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu s\u00f3 quero aqui agradecer ao Munic\u00edpio de Alegre, no interior do Esp\u00edrito Santo, onde ontem estive entregando mais de 4 milh\u00f5es e 800 mil reais em emendas parlamentares, inclu\u00eddo o 1,5 milh\u00e3o de reais para a Casa de Caridade S\u00e3o Jos\u00e9. Agrade\u00e7o ao Prefeito Nirr\u00f4, ao Vice-Prefeito Silvani e a todos os Vereadores, na pessoa do Presidente da C\u00e2mara, o Vereador Renato.\r\nUm abra\u00e7o a todos os mun\u00edcipes de Alegre, no interior do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, HACKER, ACESSO, SISTEMA INFORMATIZADO, SISTEMA ELEITORAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE).\r\nLU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, SUPERIOR TRIBUNAL ELEITORAL (TSE), GARANTIA, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, URNA ELETR\u00d4NCIA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, IMPEDIMENTO, AUMENTO,  SEGURAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Inseguran\u00e7a do sistema eleitoral brasileiro. Tentativa, pelo Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, e pelos Ministros do Supremo Tribunal Federal, de impedimento da implanta\u00e7\u00e3o de mecanismo de seguran\u00e7a do processo de apura\u00e7\u00e3o eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nBom dia a todos que nos est\u00e3o acompanhando nesta sess\u00e3o!\r\nSr. Presidente, hoje acordei com a alma lavada, como diz o ditado. E vou come\u00e7ar o meu discurso com esta frase: \"Brasil acima de tudo, Deus acima de todos\", frase cl\u00e1ssica do nosso Presidente Bolsonaro. Digo alma lavada sim, porque hoje acordamos com a hipocrisia, descarada e vergonhosa - o que nos deixa estupefatos -, sendo desmascarada pela live do Presidente Bolsonaro na noite de ontem. Foi provado que um hacker passeou e brincou o quanto quis pelo sistema eleitoral brasileiro no ano todo de 2018, nesse sistema que a autoridade m\u00e1xima do TSE, o Sr. Ministro Barroso, bate no peito para dizer que \u00e9 superseguro.\r\nEsse senhor deveria zelar pela seguran\u00e7a do sistema, ao inv\u00e9s de negar os estragos que esses hackers podem fazer mundo afora, e fazem, nos sistemas considerados superseguros - superseguros at\u00e9 que eles entrem. Um exemplo \u00e9 o Pent\u00e1gono, que j\u00e1 foi invadido. E dou um exemplo simples, eu que sou m\u00e9dica, da \u00e1rea da sa\u00fade: Hackers invadem computadores de hospitais e laborat\u00f3rios, criptografam os dados dos computadores ou servidores e s\u00f3 os devolvem depois do pagamento de altos resgates. Isso aconteceu recentemente, no m\u00eas passado, no Estado de S\u00e3o Paulo, em um grande laborat\u00f3rio de exames radiol\u00f3gicos, deixando fora do ar todo o sistema, atrasando o laudo de todos os pacientes, com as mais diversas doen\u00e7as, por uma semana.\r\nS\u00f3 foi restabelecido ap\u00f3s pagamento de alto resgate.\r\nAgora eu fa\u00e7o uma pergunta a V.Exas. V\u00eam o Ministro Barroso e os demais membros do STF tentar impedir um mecanismo de maior seguran\u00e7a no processo de apura\u00e7\u00e3o eleitoral. Eles falam que \u00e9 retrocesso. Quero s\u00f3 lembrar o que \u00e9 retrocesso no nosso Pa\u00eds. Retrocesso \u00e9 voltar a turma da esquerda para o poder, retrocesso \u00e9 voltar a roubalheira no Pa\u00eds, retrocesso \u00e9 dilapidar todas as estatais, retrocesso \u00e9 fechar 40 mil leitos do SUS, retrocesso \u00e9 estar a nossa educa\u00e7\u00e3o nos piores lugares do PISA. \r\nA quem interessa n\u00e3o aperfei\u00e7oar o sistema eleitoral brasileiro? Ser\u00e1 que interessa \u00e0queles que colocaram os Ministros do Supremo Tribunal Federal onde est\u00e3o? Chega de ativismo judicial pol\u00edtico!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, SUBSTITUTIVO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTO IMPRESSSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ficam extintos os benef\u00edcios tribut\u00e1rios de que goza a ECT que n\u00e3o sejam extens\u00edveis \u00e0s demais empresas que explorem os servi\u00e7os postais , constante no \u00a7 \u00fanico, art. 23, do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no substitutivo, onde couber. Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo, a base e a Maioria orientam \"n\u00e3o\".\r\nAproveitando o meu tempo, antes de terminar, Sr. Presidente, quero falar para todos que n\u00f3s da Direita, defensores do Presidente Bolsonaro, acordamos hoje com a alma lavada, porque, diante da entrevista que o Presidente deu ontem \u00e0 noite, no Programa Os Pingos nos Is, n\u00f3s vimos que o sistema eleitoral brasileiro \u00e9 viol\u00e1vel, sim. Hackers podem violar esse sistema, assim como o do Pent\u00e1gono, assim como o de hospitais, assim como o de grandes laborat\u00f3rios, n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, como tamb\u00e9m do mundo. Por isso, defendemos um sistema eleitoral mais seguro.\r\nVoto impresso audit\u00e1vel j\u00e1!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DIA NACIONAL DA SA\u00daDE, HOMENAGEM, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES) - Bom dia a todos.\r\nMuito obrigada, Presidente Odorico Monteiro, por me conceder a palavra.\r\n\u00c9 um prazer e uma honra estar aqui como m\u00e9dica comemorando o Dia Nacional da Sa\u00fade, que, na realidade, foi comemorado no dia 5 de agosto. Esse dia foi criado em 1948 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nN\u00f3s temos como refer\u00eancia, aqui no Brasil, o m\u00e9dico sanitarista Oswaldo Cruz, que tanto trabalhou para o tratamento e para a erradica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas.\r\nSa\u00fade significa equil\u00edbrio mental, org\u00e2nico, f\u00edsico. \u00c9 um conjunto desses fatores. N\u00f3s que somos m\u00e9dicos, assim como a Deputada Carmen Zanotto, que \u00e9 enfermeira, zelamos para que isso aconte\u00e7a e seja uma realidade cada vez mais intensa para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nAs vacinas s\u00e3o o eterno e o atual legado do Dia Nacional da Sa\u00fade. O Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e1 completando 70 anos. \u00c9 o maior plano de imuniza\u00e7\u00e3o existente no mundo. Esse plano, que \u00e9 voltado para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, oferece 19 vacinas para 20 doen\u00e7as graves.\r\nA pandemia de COVID-19 imp\u00f4s novos desafios. Um v\u00edrus novo e uma doen\u00e7a nova pegaram o mundo de surpresa. Ent\u00e3o, n\u00f3s passamos por esses desafios.\r\nAl\u00e9m da falta de um imunizante, tamb\u00e9m tivemos a falta de todos os equipamentos necess\u00e1rios para cuidar da sa\u00fade, sejam equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, sejam respiradores, sejam medica\u00e7\u00f5es, relaxantes musculares para manter esses pacientes intubados na UTI. Houve tamb\u00e9m a falta de oxig\u00eanio hospitalar pela alta demanda, que n\u00f3s na Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, eu, a Deputada Carmen Zanotto, o Deputado Hiran, o Deputado Luizinho, trabalhamos desde o final de fevereiro - e at\u00e9 hoje estamos trabalhando - para que pud\u00e9ssemos ajudar o Governo Federal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a sanar essas dificuldades.\r\nEnt\u00e3o eu queria agradecer a todos, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira por toda a compreens\u00e3o, ao Governo Federal por todo o trabalho que tem feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacina\u00e7\u00f5es, e ao nosso sanitarista Oswaldo Cruz por todo o trabalho que ele fez...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, DEFESA,  KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL,  JO\u00c3O AMO\u00caDO, EX-PRESIDENTE, PARTIDO NOVO (NOVO), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento do Deputado Kim Kataguiri e do ex-presidente do partido Novo, Jo\u00e3o Amo\u00eado, acerca da ado\u00e7\u00e3o do voto impresso no Pa\u00eds. Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada por me conceder a palavra, Presidente. Boa tarde a todos. \r\nSr. Presidente, \u00e9 engra\u00e7ado ver como algumas pessoas que tanto defendiam o voto impresso audit\u00e1vel, depois que a discuss\u00e3o teve enorme repercuss\u00e3o, com forte apelo da popula\u00e7\u00e3o, esses defensores mudaram de opini\u00e3o. Por que ser\u00e1? Posso citar v\u00e1rios deles, mas vou mencionar dois para n\u00e3o ultrapassar muito o meu tempo. \r\nUm deles \u00e9 o Deputado Kim Kataguiri. Em 2018 fez um v\u00eddeo em que aparece defendendo o voto impresso, e na vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Especial votou contra o relat\u00f3rio do Deputado Filipe Barros. Ser\u00e1 por qu\u00ea? Olhem o que o Deputado Kim Kataguiri disse nesse v\u00eddeo, em 2018: \r\nGalera, chegou a hora de falar sobre o voto impresso. Hoje os pol\u00edticos com mandato n\u00e3o conseguem mais resistir aos avan\u00e7os do Judici\u00e1rio sobre as suas atribui\u00e7\u00f5es. Cheios de processos, com o rabo preso, t\u00eam medo de peitar essa gente, que n\u00e3o foi eleita para nada. Se a gente chegar a Bras\u00edlia, essa palha\u00e7ada vai acabar.\r\nE agora mudou de ideia, votou contra o voto impresso audit\u00e1vel.\r\nOutro atual cr\u00edtico do processo audit\u00e1vel \u00e9 o ex-Presidente do Partido Novo Jo\u00e3o Amo\u00eado. Ele disse: \"Voto eletr\u00f4nico com o comprovante impresso permite a rapidez atual com a possibilidade de recontagem f\u00edsica, se necess\u00e1rio\". \"Sou totalmente contra o voto impresso das elei\u00e7\u00f5es\", foi o que ele disse agora, mas, tempos atr\u00e1s, era a favor. E ele falou tamb\u00e9m: \"N\u00e3o faz sentido discutirmos a volta do papel na vota\u00e7\u00e3o\".\r\nEsses s\u00e3o os contrassensos que estamos vendo, de pessoas que, at\u00e9 ent\u00e3o, eram grandes defensores, e agora s\u00e3o totalmente contra. O que observo \u00e9 que essas pessoas querem descredibilizar a proposta, t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. Queremos elei\u00e7\u00f5es mais limpas e transparentes. Queremos mostrar para a popula\u00e7\u00e3o que este Governo est\u00e1 querendo fazer a diferen\u00e7a, em especial, nas elei\u00e7\u00f5es, momento em que n\u00f3s Parlamentares somos escolhidos para representar o nosso povo.\r\nVotarei a favor dessa proposta, e espero que os demais Deputados tenham a mesma sensibilidade e responsabilidade na vota\u00e7\u00e3o da PEC 135/19.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos.\r\nSr. Presidente, hoje neste plen\u00e1rio estamos discutindo o voto impresso audit\u00e1vel. E aqui todos os brasileiros est\u00e3o representados pelos 513 Deputados. Aqui est\u00e1 a express\u00e3o m\u00e1xima da democracia. Aqui a vontade do povo \u00e9 expressada atrav\u00e9s do voto do seu representante. E n\u00f3s temos que cuidar bastante desse povo brasileiro, sabem por qu\u00ea? Porque ele nos elegeu. E o povo brasileiro est\u00e1 clamando por uma elei\u00e7\u00e3o mais transparente e mais segura. \r\nSabemos que as nossas urnas est\u00e3o ultrapassadas, s\u00e3o da d\u00e9cada de 1990. E elas s\u00e3o pass\u00edveis, sim, da a\u00e7\u00e3o de hackers, assim como todos os sistemas eletr\u00f4nicos do mundo, sejam os sistemas de sa\u00fade, como acontece muito no Brasil, seja o sistema do pr\u00f3prio Pent\u00e1gono, que tamb\u00e9m \u00e9 pass\u00edvel de acesso por hackers.\r\nSr. Presidente, hoje, nesta Casa de Leis, os Deputados est\u00e3o debatendo o parecer do Deputado Filipe Barros. Eles n\u00e3o est\u00e3o debatendo, na realidade, o texto original da PEC.\r\nO voto tem que ser impresso para que ele possa ser audit\u00e1vel. N\u00e3o \u00e9 que todos os votos v\u00e3o ser auditados. Sorteiam-se 10% das urnas, se houver alguma d\u00favida, e, a\u00ed sim, essas urnas v\u00e3o ser auditadas. Essa \u00e9 a discuss\u00e3o, e n\u00e3o o texto do Deputado Filipe Barros. Est\u00e1 havendo uma confus\u00e3o aqui dentro deste plen\u00e1rio, talvez intencionalmente.\r\nFaz-se necess\u00e1ria uma auditoria independente que n\u00e3o a do TSE. N\u00e3o existe isso de conferir todos os votos manualmente. Isso, sim, seria um retrocesso, e n\u00f3s n\u00e3o queremos isso. No nosso processo eleitoral, a apura\u00e7\u00e3o \u00e9 muito r\u00e1pida, mas n\u00f3s precisamos estar seguros de que, realmente, o desejo da popula\u00e7\u00e3o vai ser computado ali naquelas urnas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos que os Parlamentares entendam isso e que n\u00e3o confundam a popula\u00e7\u00e3o com discursos err\u00f4neos, como est\u00e1 acontecendo aqui dentro deste plen\u00e1rio. Vamos discutir o texto-base da PEC, e n\u00e3o, como V.Exas. est\u00e3o fazendo, o relat\u00f3rio do Deputado Filipe Barros.\r\nEu represento aqui a popula\u00e7\u00e3o capixaba, e o meu voto \u00e9 \"sim\" \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 transpar\u00eancia, por mais democracia. O meu voto \u00e9 \"sim\" ao voto impresso audit\u00e1vel.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Derrota da democracia brasileira com a rejei\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Rep\u00fadio \u00e0 ofensa verbal proferida por Deputado da Esquerda contra o Presidente Jair Bolsonaro. Dilapida\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente. Obrigada por me conceder a palavra. Bom dia a todos.\r\nNesta semana, Sra. Presidente, a democracia est\u00e1 de luto, porque infelizmente n\u00f3s n\u00e3o conseguimos aprovar, neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara, o voto impresso audit\u00e1vel. \r\nAqui, 513 Deputados falam em nome de mais de 210 milh\u00f5es de brasileiros. Eu tenho certeza de que esses brasileiros queriam, sim, o voto impresso audit\u00e1vel, para dar mais seguran\u00e7a e mais clareza aos resultados das urnas. Mas, infelizmente, as manobras que ocorrem dentro desta Casa de Leis derrubaram o voto impresso audit\u00e1vel. \r\nEu pergunto: a quem interessa que as elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam mais seguras? N\u00f3s sabemos que os hackers conseguem, sim, entrar em qualquer sistema. N\u00f3s temos exemplos que ocorreram no mundo. J\u00e1 conseguiram entrar no Pent\u00e1gono e em v\u00e1rios sistemas. Mas, infelizmente, interessa a alguns que isso n\u00e3o seja seguro - de repente, eles querem que volte a velha pol\u00edtica. \r\nH\u00e1 pouco, um Deputado Federal filho de um dos maiores ladr\u00f5es deste Pa\u00eds, filho de uma pessoa que comandou uma quadrilha da Esquerda nos Governos Dilma e Lula veio, acintosamente, chamar o nosso Presidente de imbecil. Um Deputado Federal, nesta tribuna, chamou a autoridade m\u00e1xima deste Pa\u00eds de imbecil!\r\nAgora eu quero dizer para esse senhor: educa\u00e7\u00e3o, o senhor n\u00e3o tem; respeito, o senhor n\u00e3o tem. N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar que essa Esquerda maldita volte ao poder para dilapidar o nosso Pa\u00eds, como voc\u00eas fizeram. Dilapidaram a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, o saneamento b\u00e1sico. Voc\u00eas acabaram com o nosso Pa\u00eds. Gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s temos um Presidente honesto colocando ordem na casa!\r\nSra. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oe o inciso I do art. 17 , constante no art. 10 do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL \u00e9 a favor de manter o car\u00e1ter nacional dos partidos. Por isso, vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, o bloco, a Maioria e o Governo orientam \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. \r\nAproveito o meu tempo, Sr. Presidente, para registrar que hoje participei do lan\u00e7amento de uma importante a\u00e7\u00e3o do Governo Federal, a Opera\u00e7\u00e3o Maria da Penha, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, juntamente com o Ministro Anderson Torres e tamb\u00e9m a Ministra Damares, do Minist\u00e9rio da Mulher. O objetivo dessa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 enfrentar a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e melhorar o sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas. Vai englobar v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es federais e estaduais, como Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Corpo de Bombeiros. O foco \u00e9 melhorar a qualifica\u00e7\u00e3o no atendimento das v\u00edtimas e refor\u00e7ar o cumprimento das medidas protetivas. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Dra. Soraya Manato",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. SORAYA MANATO (PSL - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, o bloco, a Maioria e o Governo votam \"sim\", Sr. Presidente.\r\nPara complementar o meu tempo, Sr. Presidente, quero deixar aqui o meu protesto em rela\u00e7\u00e3o aos maus-tratos, humilha\u00e7\u00f5es e abusos de todos os tipos a que mulheres s\u00e3o submetidas pelo regime talib\u00e3. Aqui fica o meu protesto e o protesto das mulheres brasileiras em rela\u00e7\u00e3o a todas as agress\u00f5es a que essas mulheres s\u00e3o submetidas pelo regime talib\u00e3.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir esse tipo de coisa. Apesar de no Brasil tamb\u00e9m termos um alto \u00edndice de agress\u00e3o a mulheres, n\u00e3o podemos comparar isso com o que aquelas mulheres t\u00eam passado. Ent\u00e3o, deixo aqui o nosso compadecimento por essas mulheres que s\u00e3o t\u00e3o agredidas e maltratadas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]