[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ACRE, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL. \r\nDRA. VANDA MILANI, ATUA\u00c7\u00c1O PARLAMENTAR, AGRONEG\u00d3CIO, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, MEIO AMBIENTE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores acrianos pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa do agroneg\u00f3cio, do meio ambiente e no combate ao desemprego e \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a minha presen\u00e7a na tribuna desta Casa nesta tarde \u00e9 o caminho percorrido por nobres colegas Deputados que, h\u00e1 tantos anos, aqui chegaram pela primeira vez pelo voto democr\u00e1tico e soberano dos povos dos seus Estados - os novatos, comumente chamados.\r\nPor\u00e9m, todos n\u00f3s certos de que para c\u00e1 viemos com o compromisso e a certeza de darmos o melhor de n\u00f3s para defender o nosso Estado e o Pa\u00eds.\r\nAssim, venho agradecer \u00e0s pessoas que acreditaram em nossa mensagem de trabalho e depositaram nas urnas o voto de confian\u00e7a que por mim ser\u00e1 honrado integralmente. Minha gratid\u00e3o estende-se a todos aqueles que, de diferentes formas e meios, fizeram ecoar pelos quatro cantos do Acre o nosso chamamento para uma nova \u00e9poca de esperan\u00e7a e, sobretudo, de prosperidade econ\u00f4mica e progresso social do Estado.\r\nNossa proposta na C\u00e2mara Federal \u00e9 fruto da percep\u00e7\u00e3o rigorosa dos anseios e expectativas do povo do Acre, que, nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, votou pela mudan\u00e7a e renova\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica do Estado e do Pa\u00eds. Viemos, com toda a certeza, para defender um agroneg\u00f3cio capaz de produzir riquezas e criar emprego e renda para um povo que anseia por um trabalho \u00edntegro, que garanta o sustento digno da fam\u00edlia e o respeito da comunidade.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, a utiliza\u00e7\u00e3o equilibrada e sustent\u00e1vel dos recursos naturais \u00e9 outro alvo priorit\u00e1rio da nossa atua\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. Compreendemos que o meio ambiente e o progresso podem caminhar juntos, de forma m\u00fatua e complementar. Se o meio ambiente equilibrado \u00e9 essencial, o uso racional dos recursos naturais \u00e9 um direito leg\u00edtimo do homem, que deseja retirar da natureza os meios para sua sobreviv\u00eancia e conforto. A natureza sempre esteve a servi\u00e7o do homem, que, por sua vez, deve ter a consci\u00eancia da sua utiliza\u00e7\u00e3o criteriosa e salutar.\r\nQueremos ainda declarar o combate aberto e sem tr\u00e9guas \u00e0 viol\u00eancia, em todas as formas manifestadas da vida brasileira, seja no meio rural, seja no urbano. A inseguran\u00e7a hoje \u00e9 uma chaga que a sociedade brasileira exige que seja extirpada por todos os meios de que disp\u00f5e o Estado Nacional. Como ex-delegada de pol\u00edcia, promotora e procuradora de justi\u00e7a, venho trazer aqui o meu conhecimento e experi\u00eancia para juntos agirmos contra o mal que tanto preocupa e sobressalta os lares brasileiros.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, venho aqui tamb\u00e9m prestar a minha solidariedade toda especial \u00e0s mulheres v\u00edtimas da viol\u00eancia, seja f\u00edsica, seja psicol\u00f3gica, seja patrimonial. O inc\u00f4modo e vergonhoso quinto lugar que o Brasil ocupa no feminic\u00eddio indica que, apesar dos progressos e avan\u00e7os da Lei Maria da Penha, a mulher brasileira, sobretudo as origin\u00e1rias das camadas mais pobres, ainda clama por uma prote\u00e7\u00e3o urgente e eficaz do Estado brasileiro.\r\nDesejo ainda trabalhar com todo afinco e determina\u00e7\u00e3o por uma massa de brasileiros que hoje est\u00e1 \u00e0 margem do mercado formal de trabalho. S\u00e3o nada menos que 14 milh\u00f5es de desempregados, 27 milh\u00f5es de trabalhadores informais e mais 60 milh\u00f5es de cidad\u00e3os que hoje t\u00eam seus nomes barrados pelo Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito. O desemprego \u00e9 uma m\u00e1cula social que abala a economia, desperta os conflitos sociais, dispara a viol\u00eancia e desestabiliza a c\u00e9lula de toda a sociedade brasileira.\r\nSras. e Srs. Deputados, fui eleita pelo Solidariedade. A nossa agremia\u00e7\u00e3o conta hoje com 15 Deputados Federais, 29 Deputados Estaduais, 1.618 Vereadores. Nossa bancada \u00e9 composta por representantes de diferentes segmentos sociais e tem como base pragm\u00e1tica a discuss\u00e3o das grandes quest\u00f5es nacionais.\r\nHoje o Solidariedade vem se consolidando em todo o territ\u00f3rio nacional e mant\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia, mas de di\u00e1logo crescente e construtivo com o Governo Federal. No \u00e2mbito estadual, somos aliados de primeira hora com o Governo Gladson Cameli. Trata-se de um jovem, por\u00e9m um experiente pol\u00edtico, que ter\u00e1 o papel de resgatar o povo da grave situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica em que se encontra o Estado, na esperan\u00e7a da reconstru\u00e7\u00e3o e retomada do desenvolvimento.\r\nPara isso, poder\u00e1 contar com o nosso apoio e determina\u00e7\u00e3o de lutar por um Acre justo, pr\u00f3spero e feliz para todos. \u00c9 o que desejamos.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Dados assustadores acerca da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher no Brasil. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas entre a sociedade organizada e governantes em defesa da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. VANDA MILANI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nosso Pa\u00eds, infelizmente, apresenta dados assustadores acerca da viol\u00eancia contra a mulher. Ocupamos um vergonhoso quinto lugar nos \u00edndices mundiais de feminic\u00eddio. Nos \u00faltimos 12 meses, 1,6 milh\u00e3o de mulheres foram espancadas ou sofreram tentativa de estrangulamento no Brasil, enquanto 22 milh\u00f5es de brasileiras passaram por algum tipo de ass\u00e9dio.\r\nNada menos que 42% dos casos de viol\u00eancia ocorreram dentro do ambiente familiar e mais da metade das v\u00edtimas de viol\u00eancia (52%) n\u00e3o denuncia ou procura ajuda. Esses dados, levantados pelo Datafolha por solicita\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mostram a situa\u00e7\u00e3o insustent\u00e1vel e extremamente prec\u00e1ria vivida pela mulher brasileira, o que leva a uma conclus\u00e3o no m\u00ednimo surpreendente, mas incrivelmente real: infelizmente, ainda h\u00e1 um longo caminho a percorrer para tornar o Brasil um lugar seguro para a mulher.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a viol\u00eancia contra a mulher sempre esteve presente nos lares brasileiros, mas, agora, volta \u00e0 ordem do dia com mais for\u00e7a . Vale lembrar que muitos casos de viol\u00eancia n\u00e3o chegam ao conhecimento das autoridades (nem sequer da fam\u00edlia). Entre n\u00f3s o problema \u00e9 ainda mais grave j\u00e1 que, para muitos, a v\u00edtima ainda \u00e9 considerada a culpada pelo ato violento. E pior: resiste na sociedade brasileira a aceita\u00e7\u00e3o silenciosa da viol\u00eancia entre quatro paredes. \u00c9 o famoso \"em briga de marido e mulher, ningu\u00e9m mete a colher\". \u00c9 a omiss\u00e3o criminosa, que prejudica o combate desta viol\u00eancia odiosa.\r\n Em que pesem iniciativas como a Lei Maria da Penha, copiada em pa\u00edses cuja a brutalidade contra o sexo feminino \u00e9 amplamente difundida, no Brasil a mulher, muitas vezes, n\u00e3o tem coragem de denunciar seu agressor por se tratar, na maioria das vezes, do marido ou companheiro e provedor da casa; ou simplesmente por temer que a viol\u00eancia atinja um alvo maior: seus pr\u00f3prios filhos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa afronta contra o sexo feminino est\u00e1 em toda parte: no campo, nas cidades, nas diferentes classes sociais e entre pessoas de instru\u00e7\u00e3o variada. \u00c9 uma crueldade que surge dentro da fam\u00edlia, no meio profissional, nas horas de lazer ou ainda nos bancos escolares sob as mais variadas formas.\r\nA viol\u00eancia \u00e9 de tanta sorte, que vai da f\u00edsica, da psicol\u00f3gica at\u00e9 a patrimonial (quando o agressor manipula a v\u00edtima a ponto de se apossar de seus bens), com express\u00e3o de v\u00e1rias formas, importuna\u00e7\u00e3o, ass\u00e9dio, estupro, espancamento e por ai vai. A preven\u00e7\u00e3o e combate da viol\u00eancia exigem um esfor\u00e7o amplo, que vai da recep\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, tratamento at\u00e9 o acompanhamento das v\u00edtimas. Sem esquecer, \u00e9 claro, do trabalho de mudan\u00e7a a longo prazo dos modelos culturais vigentes.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, a agressividade contra a mulher saiu do segredo de fam\u00edlia (guardado a sete chaves) para ganhar as manchetes nacionais, o que d\u00e1 for\u00e7a e encoraja a den\u00fancia. Ainda assim, a viol\u00eancia \u00e9 uma mancha aberta da sociedade brasileira, onde n\u00f3s homens e mulheres de boa-f\u00e9 somos chamados a agir.\r\n Nesta luta, \u00e9 necess\u00e1ria a a\u00e7\u00e3o conjunta da sociedade organizada, das diferentes esferas de Governo e de um amplo trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o de cora\u00e7\u00f5es e mentes. Para isto, estamos aqui. Contem conosco para a defesa daquela que, em todas as sociedades, representa o eixo da fam\u00edlia e carrega a responsabilidade de dar \u00e0 luz novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CASA DA MULHER BRASILEIRA, CRIA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE.\r\nLEI MARIA DA PENHA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao feminic\u00eddio e outros atos de viol\u00eancia praticados contra a mulher no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia de cria\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira. Apoio \u00e0s medidas governamentais de amparo \u00e0s mulheres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho aqui nesta tarde para falar de um tema que no nosso Brasil e no mundo tem trazido transtorno \u00e0s mulheres, \u00e0s m\u00e3es, \u00e0s jovens.\r\nH\u00e1 muito a viol\u00eancia contra a mulher deixou de ser um problema de g\u00eanero, de ordem pessoal, para assumir uma dimens\u00e3o estrutural, que diz respeito a toda a sociedade. Trata-se, sem d\u00favida, de um transtorno disseminado, que afeta mulheres de todas as classes e etnias, de todos os cantos deste Pa\u00eds continental. Apesar dos dados alarmantes, os avan\u00e7os contra essa mancha social, felizmente, s\u00e3o consider\u00e1veis.\r\nO marco da mudan\u00e7a come\u00e7a na Lei Maria da Penha, em 2006, que acrescenta duas formas de viol\u00eancia, a moral e a patrimonial, que, somadas \u00e0s viol\u00eancias f\u00edsica, sexual e psicol\u00f3gica, vieram refor\u00e7ar a linha de frente do combate \u00e0 agress\u00e3o contra a mulher.\r\nEm 2012, o STF garantiu que qualquer pessoa, al\u00e9m da pr\u00f3pria v\u00edtima, pudesse registrar queixa contra o agressor. Em 2015, a Lei n\u00ba 13.104 estabeleceu o feminic\u00eddio e passou a inclu\u00ed-lo no rol de crimes hediondos.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, vale lembrar que a viol\u00eancia contra a mulher constitui um dos mais graves atentados aos direitos humanos, atingindo a mulher em sua garantia \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 dignidade e \u00e0 pr\u00f3pria autoestima. Muitas vezes considerado um crime de \u00f3dio, esta brutalidade - em particular o feminic\u00eddio - se fundamenta simplesmente no fato de a v\u00edtima ser mulher. Ressalte-se que at\u00e9 as organiza\u00e7\u00f5es criminosas lan\u00e7am m\u00e3o deste tipo de viol\u00eancia, sob as formas de tr\u00e1fico de mulheres e prostitui\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.\r\nCom uma literatura cient\u00edfica escassa, a hist\u00f3ria da viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 vaga, acobertada muitas vezes pela falta de registros, devido a tabus, estigmas e preconceitos. A cultura patriarcal secular alimenta, muitas vezes de forma dissimulada, a viol\u00eancia contra a mulher. Em que pese todas as conquistas da sociedade moderna, o h\u00e1bito da viol\u00eancia contra a mulher persiste.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segundo a ONU, n\u00e3o h\u00e1 uma regi\u00e3o no mundo, nenhum pa\u00eds e nenhuma cultura, em que a seguran\u00e7a da mulher esteja garantida. No Brasil, a Conven\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m definiu, de forma abrangente, a viol\u00eancia contra o sexo feminino, tanto na esfera p\u00fablica como na privada, e caracterizou esta brutalidade como \"qualquer ato ou conduta baseado no g\u00eanero que cause morte, dano ou sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico \u00e0 mulher\".\r\nNo Acre, meu Estado, foram registrados 18 casos de feminic\u00eddio em 2018, segundo dados da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado. Foi o maior n\u00famero de casos em 3 anos. Em Rio Branco, uma lei de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher foi batizada de Keyla dos Santos, que foi morta pelo ex-marido em frente \u00e0 casa em que trabalhava.\r\nOs especialistas apostam na preven\u00e7\u00e3o como medida eficaz de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. A implanta\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira, onde a v\u00edtima encontra, num s\u00f3 lugar, assist\u00eancia, acolhimento, seguran\u00e7a e acesso \u00e0 delegacia, Defensoria, Minist\u00e9rio P\u00fabico e Justi\u00e7a, surge como uma grande arma nesta luta. A sororidade, um novo postulado, que estimula a uni\u00e3o entre mulheres na busca de objetivos comuns, em especial a seguran\u00e7a, vem sendo amplamente difundida mundo afora, incluindo o Brasil.\r\nAs pol\u00edticas p\u00fablicas se voltam para a transversalidade, que re\u00fane setores como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social para ajudar as v\u00edtimas da viol\u00eancia. Prova disso foi o acordo contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica assinado pelos Ministros da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, e da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, Damares Alves. S\u00e3o medidas que contam com todo o nosso apoio no combate a um mal que mancha toda a sociedade brasileira.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, RECURSOS NATURAIS, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, SECRETARIA DE ESTADO, GEST\u00c3O, GLADSON CAMELI, GOVERNADOR, ACRE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Concilia\u00e7\u00e3o entre a preserva\u00e7\u00e3o ambiental e o desenvolvimento econ\u00f4mico, pelas pol\u00edticas implementadas pela Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Acre e pelo Instituto de Meio Ambiente do Acre - IMAC.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, em todo o mundo o meio ambiente est\u00e1 na ordem do dia, n\u00e3o mais como uma discuss\u00e3o acad\u00eamica ou meramente te\u00f3rica, mas como alvo de interesse de toda a humanidade, preocupada com o legado ambiental que ser\u00e1 deixado para gera\u00e7\u00f5es futuras. Meio ambiente e sustentabilidade tornaram-se princ\u00edpios indissoci\u00e1veis que permeiam o bom senso do cidad\u00e3o comum.\r\nNo Brasil, infelizmente, por muito tempo, a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais foi sin\u00f4nimo de cr\u00edtica e rejei\u00e7\u00e3o por parte de grupos sect\u00e1rios. Apegados a doutrinas e dogmas ultrapassados e radicais, falsos ambientalistas que n\u00e3o conheciam sequer a realidade brasileira, sobretudo a amaz\u00f4nica, engessaram nosso desenvolvimento rural e deixaram a popula\u00e7\u00e3o da floresta \u00e0 m\u00edngua, em que pese toda riqueza a ser desfrutada de forma equilibrada.\r\nEminentes pares, no Acre n\u00e3o foi diferente. A pol\u00edtica da florestania, at\u00e9 hoje n\u00e3o devidamente explicada, transformou a floresta em relic\u00e1rio e condenou o homem do campo \u00e0 mis\u00e9ria e ao imobilismo. Nessa \u00e9poca, vale dizer, meio ambiente confundia-se com a contempla\u00e7\u00e3o inerte de nossas riquezas naturais. Quando muito, o homem da floresta foi estimulado a pr\u00e1ticas ultrapassadas de sobreviv\u00eancia que em nada contribu\u00edram para seu bem-estar e qualidade de vida.\r\nAfortunadamente, no Acre, o Governo Gladson Cameli veio dar um maior alento \u00e0 pol\u00edtica ambiental. Novas pol\u00edticas implementadas pela Secretaria de Meio Ambiente e Instituto de Meio Ambiente do Acre - IMAC vieram dar f\u00f4lego ao desenvolvimento do campo, sempre conjugando meio ambiente e sustentabilidade.\r\nCaros colegas, foi superada a camisa de for\u00e7a que engessava a quest\u00e3o ambiental no Acre. S\u00f3 para se ter uma ideia, na gest\u00e3o anterior, o processo de outorga de \u00e1gua durava de 30 a 60 dias, ou mais; na atual gest\u00e3o, a partir dos processos abertos, s\u00e3o emitidas as certid\u00f5es em at\u00e9 5 dias. Esta celeridade no processo resultou na previs\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o de recursos banc\u00e1rios na ordem de 45 milh\u00f5es, um montante expressivo que vai incrementar o mercado local.\r\nForam realizadas, de fevereiro a mar\u00e7o, 118 dispensas de licenciamento ambiental para a atividade agropecu\u00e1ria, contra nenhuma da gest\u00e3o anterior, no mesmo per\u00edodo.\r\nA suinocultura estava paralisada h\u00e1 3 anos, e 27 fam\u00edlias do Alto Acre prestavam servi\u00e7o \u00e0 empresa Dom Porquito sem o devido licenciamento para cria\u00e7\u00e3o e engorda. Neste Governo, foi determinada prioridade \u00e0 atividade, e, ap\u00f3s o licenciamento, cada fam\u00edlia dever\u00e1 pleitear recursos junto aos bancos.\r\nForam expedidas, de fevereiro a mar\u00e7o, certid\u00f5es de licen\u00e7as ambientais para projetos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o que contemplam oito Munic\u00edpios nas \u00e1reas de constru\u00e7\u00e3o de escola, mercado, creche, cal\u00e7adas, quadra, rampa e implanta\u00e7\u00e3o de abastecimento, dentre outras. Muitas vezes, na gest\u00e3o anterior, a morosidade fazia com que essas administra\u00e7\u00f5es perdessem recursos.\r\nForam estabelecidas prioridades para o setor florestal. Em 60 dias, foram emitidas sete licen\u00e7as de opera\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para explora\u00e7\u00e3o de propriedades que v\u00e3o trabalhar o manejo florestal, contra nenhuma do Governo anterior. Com isso, no in\u00edcio do ver\u00e3o, algumas empresas j\u00e1 v\u00e3o dar in\u00edcio \u00e0 atividade florestal, em pleno funcionamento do Plano Safra Florestal 2019.\r\nCaros colegas, ressalte-se ainda que, no Governo Gladson Cameli, licenciamento ambiental respons\u00e1vel \u00e9 realizado n\u00e3o apenas para manter, mas tamb\u00e9m para melhorar as condi\u00e7\u00f5es ambientais. \u00c9, por assim dizer, um instrumento de garantia para que o ambiente propicie condi\u00e7\u00f5es ao progresso social e econ\u00f4mico da popula\u00e7\u00e3o acriana.\r\nPor d\u00e9cadas, sobretudo em virtude do atrelamento a ideologias hostis ao aproveitamento dos recursos naturais, o licenciamento tornou-se instrumento moroso, gerador de atrasos, inseguran\u00e7a jur\u00eddica e aumentos de custo. Com efeito, durante muito tempo, o licenciamento foi alvo de judicializa\u00e7\u00e3o, afetando negativamente os prazos e custos de execu\u00e7\u00e3o de obras.\r\nFelizmente, hoje o licenciamento e, por conseguinte, o meio ambiente est\u00e3o sendo tratados de forma adequada, equilibrada e sustent\u00e1vel, sem os entraves burocr\u00e1ticos e a demora que tanto emperravam o nosso desenvolvimento.\r\nPor fim, quero agradecer aos presentes e desejar uma feliz semana de P\u00e1scoa, cheia de paz, sa\u00fade e renova\u00e7\u00e3o a todos n\u00f3s brasileiros!\r\nSra. Presidente, gostaria que fosse divulgado o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE COMBATE AO ABUSO E \u00c0 EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, HOMENAGEM.\r\nVIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. Elevado n\u00famero de casos de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da vigil\u00e2ncia e da den\u00fancia como instrumentos fundamentais para enfrentamento de tais crimes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho \u00e0 tribuna nesta tarde para fazer um apelo a todos os cidad\u00e3os brasileiros: para que dediquem aten\u00e7\u00e3o especial e cuidados \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes do Pa\u00eds, que certamente ser\u00e3o o nosso futuro. \r\nNo pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 18 de maio, o Brasil celebra o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, uma data especialmente triste. Em 1973, a menina Araceli, de apenas 8 anos de idade, foi violada e assassinada no Esp\u00edrito Santo, num crime que chocou o Pa\u00eds. Sua morte ainda causa indigna\u00e7\u00e3o e revolta em todos n\u00f3s.\r\nNo dia 18 de maio de 1998, cerca de 80 entidades, p\u00fablicas e privadas, de todo o Pa\u00eds se reuniram no Estado da Bahia para estabelecer a data como o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, institu\u00edda oficialmente em maio de 2000. A data pretende manter viva a mem\u00f3ria nacional e conscientizar a sociedade brasileira sobre a gravidade da viol\u00eancia sexual.\r\nSr. Presidente, caros colegas, \u00e9 assombroso o n\u00famero de casos de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes no Brasil. Durante o ano de 2018, o Disque 100, conhecido como Disque Direitos Humanos, recebeu o total de 17.093 den\u00fancias de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes no Pa\u00eds. Desse total, 13.418 den\u00fancias se referiam a abuso, enquanto 3.675 telefonemas foram classificados como casos de den\u00fancia de explora\u00e7\u00e3o sexual.\r\nNos casos de abuso, 73,44% das v\u00edtimas eram meninas, enquanto meninos representaram 18% desse total. Em 7,96% das den\u00fancias, o sexo da v\u00edtima n\u00e3o foi informado. Com base nos dados, o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos concluiu que a quase totalidade dos abusos acontecem dentro de casa, sendo que 70% dos casos t\u00eam como autor o pai, o padrasto ou a m\u00e3e da crian\u00e7a.\r\nSr. Presidente, eminentes pares, o 18 de Maio n\u00e3o combate apenas o abuso sexual, quando o adulto utiliza o corpo do menor para satisfa\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, mas tamb\u00e9m a explora\u00e7\u00e3o sexual, quando se paga para ter sexo com menor, crime fartamente difundido no Brasil.\r\nEm sua simbologia, o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual traz como marca uma flor, lembran\u00e7a dos desenhos da primeira inf\u00e2ncia que associa a fragilidade da flor \u00e0 da crian\u00e7a.\r\nVale dizer que o objetivo do dia 18 de Maio \u00e9 destacar a data para mobilizar e para convocar toda a sociedade a participar dessa luta e a proteger nossas crian\u00e7as e nossos adolescentes. A data reafirma a import\u00e2ncia de se denunciar e de se responsabilizar os autores da viol\u00eancia sexual contra a popula\u00e7\u00e3o infantojuvenil. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 sempre bom lembrar que a constante vigil\u00e2ncia e a den\u00fancia s\u00e3o mecanismos fundamentais de enfrentamento a esses crimes. No entanto, a mais importante a\u00e7\u00e3o ainda se concentra na preven\u00e7\u00e3o, uma constata\u00e7\u00e3o que pude ratificar ao longo dos 33 anos da minha experi\u00eancia como Procuradora de Justi\u00e7a, a maioria deles \u00e0 frente da Coordenadoria da Inf\u00e2ncia e da Juventude do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre.\r\nA preven\u00e7\u00e3o e o enfrentamento exigem a\u00e7\u00f5es intersetoriais, a fim de proteger a v\u00edtima e de punir o agressor, sem esquecer que a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 atributo essencial para a identifica\u00e7\u00e3o e a den\u00fancia de casos suspeitos. A Lei da Escuta, sancionada em 2017, vem ainda como complemento, ao estabelecer novas garantias e procedimentos para ouvir crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas ou testemunhas de viol\u00eancia durante os inqu\u00e9ritos e processos judiciais. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a de garantir que a coleta de elementos de investiga\u00e7\u00e3o ocorra com cautela e respeito, para evitar que a v\u00edtima seja submetida \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria dos fatos vividos.\r\nSr. Presidente, representantes do povo brasileiro, felizmente, o combate ao abuso sexual e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes figura entre as prioridades do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, um esfor\u00e7o merece todo o nosso apoio, uma vez que \u00e9 sabido que a conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade, a preven\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica da den\u00fancia s\u00e3o ferramentas fundamentais para o combate a um mal que, infelizmente, atinge milhares das nossas crian\u00e7as e dos nossos adolescentes.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, TRANSPORTE FLUVIAL, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), COMUNIDADE RIBEIRINHA, IND\u00cdGENAS, QUILOMBOLAS, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, ACRE, DECRETO PRESIDENCIAL, AN\u00c1LISE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Encaminhamento de indica\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo Federal para a atualiza\u00e7\u00e3o dos valores da merenda escolar, diante da defasagem do valor resultante na diminui\u00e7\u00e3o da quantidade e da qualidade da merenda oferecida aos estudantes, em descompasso com o n\u00famero de alunos atendidos. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para discuss\u00e3o da equival\u00eancia dos repasses para as comunidades ribeirinhas nos mesmos valores dos garantidos a ind\u00edgenas e quilombolas e de alternativas para o transporte escolar fluvial adequados \u00e0 realidade dos rios e igarap\u00e9s do Estado Acre e da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DRA. VANDA MILANI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de acordo com o Decreto n\u00ba 9.465, de 2018, s\u00e3o consideradas tradicionais, entre outras, as comunidades ind\u00edgenas, quilombolas e ribeirinhas. Vale lembrar, no entanto, que os ribeirinhos contam com menos recursos para educa\u00e7\u00e3o do que ind\u00edgenas e quilombolas. Ora, se os ribeirinhos s\u00e3o reconhecidos pelo Governo brasileiro como comunidades tradicionais, n\u00e3o se justifica a diferen\u00e7a no tratamento custo/aluno, rubrica em que ind\u00edgenas e quilombolas garantem cifra maior.\r\nRegistre-se ainda que a maioria dos Munic\u00edpios mant\u00e9m, para os ribeirinhos, escolas que funcionam dentro e nas margens de rios e igarap\u00e9s, com o m\u00e1ximo de 10 alunos, o que eleva substancialmente o valor custo/aluno. No entanto, n\u00e3o se verifica, para os ribeirinhos, o destino da equival\u00eancia nos repasses dos recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE nos mesmos valores dos repassados a ind\u00edgenas e quilombolas.\r\nSr. Presidente, caros colegas, os valores para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar v\u00eam sendo congelados por longos per\u00edodos - atualmente, h\u00e1 mais de 2 anos -, a despeito de sua enorme import\u00e2ncia. \u00c9 de se ressaltar que, em muitas regi\u00f5es do Brasil, a merenda escolar representa a principal refei\u00e7\u00e3o do dia - qui\u00e7\u00e1 a \u00fanica para alguns estudantes -, o que causa impacto na perman\u00eancia na escola, na qualidade da aprendizagem e, por conseguinte, no rendimento escolar.\r\nEm raz\u00e3o disso, elaborei uma indica\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo, para sugerir a atualiza\u00e7\u00e3o imperiosa dos valores da merenda escolar, uma vez que a defasagem do valor resulta na diminui\u00e7\u00e3o da quantidade e at\u00e9 da qualidade da merenda oferecida aos estudantes, em descompasso com o n\u00famero de alunos atendidos e que dela necessitam.\r\nSr. Presidente, eminentes pares, \u00e9 de se ressaltar tamb\u00e9m que o atual modelo de transporte fluvial escolar disponibilizado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE n\u00e3o atende \u00e0s especificidades de nenhum dos Munic\u00edpios de meu Estado, o Acre, sobretudo nos meses de seca, quando rios e igarap\u00e9s se tornam praticamente inaveg\u00e1veis para barcos de porte inadequado, em virtude da pouca profundidade.\r\n\u00c0 guisa de exemplo, na regi\u00e3o do Juru\u00e1, atualmente, existem cerca de 500 barqueiros contratados pelos Munic\u00edpios e pelo Governo Estadual para atendimento a alunos em barcos de pequeno porte - alum\u00ednio e madeira com motor de rabeta. \u00c9 um custo muito alto, levando-se em conta a situa\u00e7\u00e3o financeira de Munic\u00edpios e Estado, uma vez que, em virtude do tamanho alongado, os modelos disponibilizados pela pol\u00edtica nacional de transporte escolar se mostram absolutamente impr\u00f3prios, j\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de adentrar rios e igarap\u00e9s de pequeno calado.\r\nIsto posto, elaborei requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para discuss\u00e3o da equival\u00eancia dos repasses para as comunidades ribeirinhas nos mesmos valores dos garantidos a ind\u00edgenas e quilombolas e alternativas para o transporte escolar fluvial que atenda a realidade dos rios e igarap\u00e9s do Acre e da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Defesa de libera\u00e7\u00e3o do porte e da posse de armas de fogo aos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas presentes, senhores que nos assistem, bom dia a todos. Eu venho aqui falar acerca da posse e do porte de armas.\r\nEm 2005, num referendo amplamente debatido de forma transparente e democr\u00e1tica, a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira manifestou-se a favor do direito da compra de uma arma. A proibi\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de armas no Brasil foi rejeitada por quase dois ter\u00e7os da popula\u00e7\u00e3o - o \"n\u00e3o\" venceu em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Ainda assim, passados todos esses anos, n\u00e3o conseguimos fazer valer a op\u00e7\u00e3o traduzida nas urnas. O Estatuto do Desarmamento, na pr\u00e1tica, faz com que a vontade expressa pela popula\u00e7\u00e3o no referendo n\u00e3o seja respeitada.\r\nDurante a campanha eleitoral, o atual Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, defendeu abertamente mudan\u00e7as no Estatuto do Desarmamento. Atrav\u00e9s de decreto, o Chefe do Executivo diminuiu as dificuldades para comprar e ter a posse de armas, desvinculando a posse da subjetividade do delegado da Pol\u00edcia Federal, figura que autorizava a compra de arma com alega\u00e7\u00e3o de necessidades especiais.\r\nSr. Presidente, caros colegas, vale lembrar que as armas de fogo servem como prote\u00e7\u00e3o pessoal contra criminosos. Pa\u00edses como os Estados Unidos permitem que o cidad\u00e3o tenha uma arma em casa como meio de guarda de bens, seguran\u00e7a de seu bem-estar e manifesta\u00e7\u00e3o de sua livre escolha em lan\u00e7ar m\u00e3o desse recurso. A arma de fogo \u00e9, acima de tudo, leg\u00edtimo instrumento de prote\u00e7\u00e3o e dissuas\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco potencial. Entretanto, atualmente, no Brasil, apenas as pessoas de bem est\u00e3o desarmadas.\r\nO desarmamento n\u00e3o deixa a pessoa apenas menos livre, como tamb\u00e9m menos segura. Liberdade e autodefesa s\u00e3o conceitos complementares e indivis\u00edveis: um n\u00e3o existe sem o outro. Ora, se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem assegurada a liberdade de se proteger - em particular, de salvaguardar seu bem maior, a pr\u00f3pria vida -, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para se falar em liberdade. Ao aprovar um estatuto do desarmamento, o poder p\u00fablico automaticamente aumenta a confian\u00e7a dos criminosos em saber que suas eventuais v\u00edtimas est\u00e3o desarmadas.\r\nSr. Presidente, eminentes pares, a Universidade de Harvard - que nada tem de conservadora - j\u00e1 divulgou estudo t\u00e9cnico-cient\u00edfico, demonstrando que, quanto mais armas t\u00eam os indiv\u00edduos de uma na\u00e7\u00e3o, menor a criminalidade, numa rela\u00e7\u00e3o direta de causa e efeito. Armas s\u00e3o objetos inanimados. E restri\u00e7\u00e3o sobre objetos inanimados nunca ir\u00e3o gerar civiliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 a moralidade a primeira linha de defesa de uma sociedade contra comportamentos b\u00e1rbaros que fazem uso errado do armamento.\r\nAs cifras confirmam: no Brasil, ocorrem mais de 60 mil homic\u00eddios ao ano, mesmo com o Estatuto do Desarmamento ativo. \u00c9 sempre bom lembrar que os \u00edndices de viol\u00eancia no Brasil pioraram nos \u00faltimos anos em detrimento da retirada das armas das m\u00e3os dos brasileiros. Para muitos deles, o chamado \"direito \u00e0 vida\" foi violado. \r\nVale, portanto, um racioc\u00ednio l\u00f3gico: quem \u00e9 a favor do desarmamento n\u00e3o \u00e9 contra as armas, pois as armas ser\u00e3o necess\u00e1rias para se desarmar o cidad\u00e3o mal-intencionado. Logo, um desarmamentista nunca ser\u00e1 contra as armas. Afinal, ele quer que o poder p\u00fablico use as armas para desarmar a pessoa violenta.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conv\u00e9m ainda salientar que a posse de armas como meio de defesa \u00e9 um direito que equilibra dois lados desiguais. A arma impede que o mais fraco seja agredido pelo mais forte, nivelando lados e evitando que a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica seja uma vantagem. E a defesa pessoal \u00e9 o leg\u00edtimo direito do cidad\u00e3o.\r\nPor fim, enfatize-se que a posse de arma n\u00e3o estimula atitudes violentas na sociedade e age eficazmente na preven\u00e7\u00e3o de crimes e assassinatos, diferentemente do que fazem crer os entusiastas do desarmamento. \r\nIsto posto, \u00e9 mister analisar o tema sem ran\u00e7os discriminat\u00f3rios ou ideias preconcebidas, mas avaliando o que \u00e9 melhor para a sociedade, sua defesa, sua prote\u00e7\u00e3o e a garantia de seus direitos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja publicada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nBom dia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, CONTR\u00c1RIO.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Car\u00e1ter sensacionalista e malicioso de acusa\u00e7\u00f5es contra S\u00e9rgio Moro divulgadas pelo site The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa. e cumprimento os Srs. Parlamentares presentes.\r\nQuero dizer que estou aqui como forma de agradecimento e para comemorar os atos espont\u00e2neos realizados nesse final de semana em mais de 180 cidades brasileiras, em defesa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e em apoio ao atual Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Isso \u00e9 prova indiscut\u00edvel da credibilidade que Sergio Moro goza junto \u00e0 enorme maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s supostas trocas de mensagens entre o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro e o Chefe da For\u00e7a-Tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, Deltan Dallagnol, levadas a p\u00fablico pelo site The Intercept Brasil e que tiveram, no primeiro momento, enorme impacto.\r\nNo entanto, a not\u00edcia se perdeu numa superficialidade in\u00f3cua e vazia, pois, analisada mais detidamente, n\u00e3o veio acompanhada de um suporte do jornalismo s\u00e9rio: o direito ao contradit\u00f3rio. Sem acesso \u00e0 \u00edntegra das den\u00fancias, desconhecendo a origem e sem poder prever quando os conte\u00fados viriam a p\u00fablico, Moro n\u00e3o contou com o sagrado direito de se defender antes que as not\u00edcias fossem publicadas.\r\nSr. Presidente e caros colegas, o sensacionalismo n\u00e3o \u00e9 jornalismo, mas um desvio dele. \u00c9 antes de tudo um apelo \u00e0s emo\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias, a fim de capturar interesses escusos e maliciosos, via de regra, causando emo\u00e7\u00e3o, curiosidade m\u00f3rbida ou alarme. O sensacionalismo \u00e9 exagerado e enganoso, oferece narrativas falaciosas e conclus\u00f5es falsas. Em suma, \u00e9 uma corrup\u00e7\u00e3o e desvio da \u00e9tica e da moral.\r\nReiteradas vezes, o Ministro Moro considerou as mensagens manipuladas, desprovidas de qualquer autenticidade e pass\u00edveis de adultera\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro afirmou que o Ministro Moro, em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a do Senado Federal, para dar a sua vers\u00e3o sobre os vazamentos, saiu mais fortalecido.\r\nVale sempre enfatizar que a intercepta\u00e7\u00e3o de meios de comunica\u00e7\u00e3o sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 ilegal, como estabelece o nosso ordenamento jur\u00eddico. E o pr\u00f3prio Moro lembrou que, mesmo que as mensagens sejam parcialmente aut\u00eanticas, n\u00e3o apresentam ind\u00edcios de ilegalidade ou de parcialidade.\r\nIsto posto, h\u00e1 de se levar em conta o servi\u00e7o prestado pelo Ministro e ex-juiz no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e em defesa do Estado Democr\u00e1tico. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que se confunde com a pr\u00f3pria imagem de Sergio Moro, foi um verdadeiro divisor de \u00e1guas na hist\u00f3ria do Direito brasileiro e na defesa das institui\u00e7\u00f5es nacionais, um marco que ser\u00e1 lembrado na hist\u00f3ria do Judici\u00e1rio nacional, pela defesa intransigente da coisa p\u00fablica, do interesse p\u00e1trio e da pr\u00f3pria cidadania brasileira.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro foi eleito sob o signo de mudan\u00e7as profundas na forma e no conte\u00fado de se fazer pol\u00edtica no Pa\u00eds. Nas urnas, o povo brasileiro confiou ao novo Chefe de Governo a miss\u00e3o de empreender as transforma\u00e7\u00f5es definitivas e profundas que a Na\u00e7\u00e3o h\u00e1 muito ansiava. \r\nDentre as reformas que viriam a tornar o Pa\u00eds mais digno de sua pr\u00f3pria gente estava a reforma da Previd\u00eancia, um desafio que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o se furtou a enfrentar, mesmo \u00e0 custa de muita dificuldade e incompreens\u00f5es. Apesar de argumentos favor\u00e1veis claros, transparentes e fartamente divulgados, grupos contr\u00e1rios \u00e0 reforma divulgam uma s\u00e9rie de inverdades sobre a Previd\u00eancia, a fim de manter seus privil\u00e9gios e benesses \u00e0 custa da desinforma\u00e7\u00e3o dos mais incautos.\r\nSr. Presidente, caros colegas, o Brasil passa de uma popula\u00e7\u00e3o jovem para um pa\u00eds de idosos. \u00c0 medida que a expectativa de vida aumenta e a taxa vegetativa da popula\u00e7\u00e3o diminui, as contas p\u00fablicas inevitavelmente chegar\u00e3o a um cen\u00e1rio absolutamente insustent\u00e1vel, com muitos trabalhadores aposentados sustentados por poucos brasileiros ativos. Frente a essa realidade indiscut\u00edvel, a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 apenas necess\u00e1ria, mas absolutamente emergencial. A Previd\u00eancia deficit\u00e1ria de hoje caminha como uma bola de neve que afetar\u00e1 o Er\u00e1rio de forma definitiva, comprometendo as a\u00e7\u00f5es de Governo em seus mais diversos segmentos essenciais.\r\nA reforma da Previd\u00eancia vai assegurar mais uniformidade, igualdade perante a lei e, o mais importante, f\u00f4lego para o Brasil recuperar a sa\u00fade fiscal. N\u00e3o \u00e9 justo o Pa\u00eds pagar benef\u00edcios gigantescos para poucos, enquanto n\u00e3o assegura sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a digna e de qualidade para a maioria da popula\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m paga imposto.\r\nA reforma \u00e9 a certeza de maior paridade no sistema previdenci\u00e1rio brasileiro. Al\u00e9m de assegurar mais dinheiro para \u00e1reas fundamentais, a reforma vai trazer mais otimismo para empres\u00e1rios, num c\u00edrculo virtuoso que compreende maior gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, favorecendo sobremaneira os mais pobres.\r\nToda reforma s\u00e9ria e profunda requer coragem, sacrif\u00edcios e muita determina\u00e7\u00e3o. Vivemos num momento crucial, em que o bom senso e a realidade cont\u00e1bil imp\u00f5em decis\u00f5es comprometidas com a defesa da coisa p\u00fablica. O saneamento das contas vai, com toda a certeza, traduzir-se em investimentos de base para o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o como um todo.\r\nTemos uma crise fiscal porque a despesa previdenci\u00e1ria n\u00e3o cabe mais no PIB, crescendo num ritmo incompat\u00edvel com o Er\u00e1rio dispon\u00edvel. Nunca \u00e9 demais lembrar que, sem reforma, o Brasil n\u00e3o ter\u00e1 capacidade de crescer nos pr\u00f3ximos anos. E o maior programa de governo ser\u00e1 o pagamento das aposentadorias.\r\nA resposta que o momento requer \u00e9 o \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, com todos os benef\u00edcios sociais que essa mudan\u00e7a corajosa trar\u00e1. Na reforma da Previd\u00eancia, o Parlamento \u00e9 o grande precursor que, junto com o Governo, proporcionar\u00e1 ao Brasil a oportunidade de fortalecimento da Na\u00e7\u00e3o e bem-estar social e econ\u00f4mico, n\u00e3o s\u00f3 agora, mas ao longo dos anos. A nossa gente, por d\u00e9cadas a fio, espera e merece dias melhores e o bem-estar geral de todos n\u00f3s que temos orgulho de ser brasileiros.\r\nAqui n\u00e3o defendemos interesses pessoais, mas interesses da brasilidade, para que nosso Pa\u00eds possa seguir o rumo do desenvolvimento pleno, a exemplo das grandes pot\u00eancias, das grandes na\u00e7\u00f5es que defendem os interesses de seu povo acima de qualquer interesse superveniente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=478&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ACRE, REVOLU\u00c7\u00c3O ACREANA (1899-1903), ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Transcurso dos 117\u00ba anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o Acriana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, hoje o Acre comemora sua data magna. Nada menos que h\u00e1 117 anos, tinha in\u00edcio uma revolu\u00e7\u00e3o, nascida da determina\u00e7\u00e3o de um povo de fazer valer seu sentimento de brasilidade, no extremo oeste do Pa\u00eds. Um conflito iniciado por um grupo de homens denominados de revolucion\u00e1rios, determinados em fazer do rinc\u00e3o acriano - at\u00e9 ent\u00e3o pertencente \u00e0 Bol\u00edvia - uma parte leg\u00edtima do territ\u00f3rio brasileiro.\r\n\u00c9 certo que o Acre j\u00e1 vivia um estado de pr\u00e9-revolu\u00e7\u00e3o com a chegada da aduana em Puerto Alonso, terras do Seringal Caquet\u00e1, e cobran\u00e7a de altos imposto pelas autoridades bolivianas. O arrendamento do Acre pelo Bolivian Syndicate foi o estopim de um movimento que n\u00e3o tardaria a se espalhar e culminar com a utiliza\u00e7\u00e3o de armas e a firme vontade dos seringueiros de se instalar por definitivo na regi\u00e3o.\r\nSra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, a diplomacia do Bar\u00e3o do Rio Branco veio consolidar a anexa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio acriano, atrav\u00e9s do Tratado de Petr\u00f3polis. Era a vit\u00f3ria dos seringueiros, uma vontade f\u00e9rrea de tornar nacional uma regi\u00e3o in\u00f3spita e isolada, que custou muita determina\u00e7\u00e3o e hero\u00edsmo para cravar a identidade brasileira em local t\u00e3o distante.\r\nQuero neste dia saudar todos os acrianos por uma data t\u00e3o importante, que se destaca sobremaneira no calend\u00e1rio nacional. E quero felicitar os Munic\u00edpios do Estado que nasceram desta marca de coragem e afinco, num evento hist\u00f3rico que orgulha n\u00e3o apenas os acrianos, mas todos os brasileiros que se sentem unidos na comemora\u00e7\u00e3o de um marco t\u00e3o decisivo de sentimento nacional e orgulho c\u00edvico.\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL, SECA, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o da seca, da baixa umidade e da a\u00e7\u00e3o inescrupulosa de infratores contumazes para a dissemina\u00e7\u00e3o das queimadas na Amaz\u00f4nia. Ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal e pelo Governo do Estado do Acre, de medidas eficazes de combate aos inc\u00eandios na regi\u00e3o. Preserva\u00e7\u00e3o da soberania nacional sobre a Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ultimamente, as queimadas na Amaz\u00f4nia v\u00eam despertando a aten\u00e7\u00e3o mundial.\r\nParte da comunidade internacional, levada por imagens de impacto e influenciada pelo ambientalismo ideol\u00f3gico, critica e aponta o Governo como respons\u00e1vel pelos danos ambientais. Essa atitude n\u00e3o leva em conta, no entanto, que a regi\u00e3o atravessa fase cr\u00edtica de seca e baixa umidade relativa do ar, o que potencializa a dissemina\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e facilita a pr\u00e1tica das queimadas. Ali\u00e1s, vale lembrar que, nesta \u00e9poca, a queimada da ro\u00e7a subsiste, em muitas regi\u00f5es, como pr\u00e1tica tradicional do homem do campo.\r\nSome-se a isto a a\u00e7\u00e3o inescrupulosa de infratores contumazes, que se utilizam da queimada ilegal para auferir lucro f\u00e1cil e, com isso, geram preju\u00edzos ambientais incalcul\u00e1veis, que amea\u00e7am diretamente o maior interessado na utiliza\u00e7\u00e3o equilibrada dos recursos naturais: o homem do campo. \r\n\u00c9, sem sombra de d\u00favida, o trabalhador rural o maior prejudicado, j\u00e1 que \u00e9 ele o verdadeiro guardi\u00e3o da floresta, interessado direto no equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e na sustentabilidade como meio de assegurar o fruto de seu trabalho para o sustento da fam\u00edlia.\r\nClima prop\u00edcio e pr\u00e1tica ilegal, sem embargo, foram raz\u00f5es decisivas para impulsionar os \u00edndices de queimadas a percentuais absolutamente inaceit\u00e1veis, que exigem uma resposta r\u00e1pida e eficaz. No entanto, o ju\u00edzo equivocado de parte da m\u00eddia e de alguns pa\u00edses, aliado a interesses internacionais nitidamente econ\u00f4micos, em nada ajudam na solu\u00e7\u00e3o do problema. Antes, contribuem para confundir a opini\u00e3o p\u00fablica, desviam o foco da quest\u00e3o e dificultam o combate \u00e0s verdadeiras causas.\r\nFelizmente, o Governo Federal vem tomando todas as medidas cab\u00edveis. Por sua vez, o Governo do Estado do Acre e seus \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis responderam de imediato \u00e0s emerg\u00eancias ambientais.\r\nProva disso foi a decreta\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia e a solicita\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem Ambiental. A decreta\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia tornar\u00e1 poss\u00edvel o apoio log\u00edstico a toda a administra\u00e7\u00e3o estadual, que dispensou a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. J\u00e1 a Garantia da Lei e da Ordem Ambiental vem assegurar a presen\u00e7a das For\u00e7as Armadas para auxiliar os \u00f3rg\u00e3os locais no combate \u00e0s chamas.\r\nPor seu lado, a Secretaria Estadual de Meio Ambiente assumiu atribui\u00e7\u00f5es especiais e o Instituto de Meio Ambiente do Acre - IMAC vem realizando campanhas de fiscaliza\u00e7\u00e3o em todo o Estado. As Pol\u00edcias Civil e Militar, o Corpo de Bombeiros e a Defesa Civil foram disponibilizados para, num esfor\u00e7o integrado e conjunto, participarem desse mutir\u00e3o contra as queimadas. Buscou-se at\u00e9 mesmo aux\u00edlio internacional. Foi solicitado ao Presidente da Argentina, Maur\u00edcio Macri, o empr\u00e9stimo de avi\u00e3o hidrante que integra o Sistema Nacional de Combate ao Fogo no pa\u00eds vizinho.\r\nSeremos absolutamente receptivos a toda ajuda internacional vinda para somar no trabalho conjunto e solid\u00e1rio de combate \u00e0s queimadas e para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Mas me junto aos reiterados alertas do Governo Federal, que n\u00e3o permitir\u00e1 que esse problema ambiental sirva de pretexto para inger\u00eancia em assuntos internos e desrespeito \u00e0 nossa soberania.\r\nA Amaz\u00f4nia brasileira \u00e9 crucial para o equil\u00edbrio ambiental do globo. Ela foi e ser\u00e1 sempre parte indissoci\u00e1vel do territ\u00f3rio nacional - e como tal ser\u00e1 tratada. A nossa autodetermina\u00e7\u00e3o \u00e9 inegoci\u00e1vel e qualquer tentativa de intromiss\u00e3o em assuntos internos ser\u00e1 de pronto recha\u00e7ada. Abertos \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o e ao aux\u00edlio internacional, jamais abriremos m\u00e3o de nossa autoridade, sobretudo numa regi\u00e3o t\u00e3o rica e cobi\u00e7ada.\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 do Brasil, \u00e9 dos amaz\u00f4nidas e dos demais brasileiros, que, a custo zero, guarnecem nossas matas e fronteiras.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VENEZUELA, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, M\u00cdDIA, OMISS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), AMBIENTALISMO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Desastre ambiental provocado no litoral da Regi\u00e3o Nordeste pelo vazamento de petr\u00f3leo cru oriundo da Venezuela. Vincula\u00e7\u00e3o entre a In\u00e9rcia do chamado ambientalismo ideol\u00f3gico sobre o caso e a origem do petr\u00f3leo derramado nas praias nordestinas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chega a ser surpreendente o sil\u00eancio dos chamados ativistas ambientais acerca do aparecimento das manchas de petr\u00f3leo no litoral do Nordeste. Apesar do derramamento de petr\u00f3leo ter acontecido, ao que tudo indica, em \u00e1guas internacionais, a poucos quil\u00f4metros do extremo leste do litoral nordestino, prejudicando praias e manguezais de toda a regi\u00e3o, num desastre ambiental de enormes propor\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se viu, sobretudo na m\u00eddia brasileira, alarde ou alerta de tradicionais defensores do meio ambiente exigindo a busca dos culpados e pedindo a puni\u00e7\u00e3o exemplar pelos danos causados.\r\nA an\u00e1lise de 30 amostras deste petr\u00f3leo pelos laborat\u00f3rios da PETROBRAS, que permitiu concluir que o \u00f3leo das praias nordestinas teve origem em tr\u00eas campos petrol\u00edferos da Venezuela, teve o estranho e curioso efeito de silenciar conhecidos e antigos ambientalistas. A partir de ent\u00e3o, estes ecologistas de plant\u00e3o preferiram a mudez e at\u00e9 uma singular e insidiosa omiss\u00e3o em lugar da t\u00e3o esperada indigna\u00e7\u00e3o e do clamor contra o desastre ambiental ocorrido nas praias brasileiras.\r\nSr. Presidente, caros colegas, \u00e9 evidente que o fato de o petr\u00f3leo encontrado nas praias do Nordeste ser de origem venezuelana n\u00e3o faz do pa\u00eds vizinho o respons\u00e1vel autom\u00e1tico pelo desastre ambiental nordestino, mas n\u00e3o deixa de ser curioso e at\u00e9 sintom\u00e1tico o sil\u00eancio do chamado ambientalismo ideol\u00f3gico num epis\u00f3dio de tamanha import\u00e2ncia pelo fato de as manchas de petr\u00f3leo terem origem num pa\u00eds \u00edcone da esquerda sul-americana, apesar de, infelizmente, a Venezuela ser hoje palco da maior fuga hist\u00f3rica de sua popula\u00e7\u00e3o, atingida pela fome, pela persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pelo desemprego e pela absoluta falta de perspectiva.\r\nO contr\u00e1rio aconteceu com as queimadas ocorridas na Amaz\u00f4nia, quando centenas de ambientalistas na ocasi\u00e3o n\u00e3o se furtaram a colocar injustamente grande parte da culpa no Governo Federal, aproveitando ainda o desconhecimento da m\u00eddia internacional para responsabilizar o Governo Bolsonaro.\r\nAgora, no caso das manchas de petr\u00f3leo no Nordeste, entre eles reina um estranho desinteresse ou descaso que deixa perplexa sobretudo a popula\u00e7\u00e3o litor\u00e2nea atingida, que esperava deles, pelo menos, a solidariedade.\r\nMuito obrigada.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DO ESTADO DO MEIO AMBIENTE, REVITALIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO IGARAP\u00c9 S\u00c3O FRANCISCO, ACRE.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Compromisso do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, de revitaliza\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 S\u00e3o Francisco, em Rio Branco, Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar daqui, para transcri\u00e7\u00e3o nos Anais da Casa, uma alvissareira not\u00edcia para o Acre, particularmente para a nossa Capital, Rio Branco, que acaba de ser contemplada com um projeto muito aguardado pela nossa popula\u00e7\u00e3o. Em audi\u00eancia no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, o Ministro Ricardo Salles se comprometeu em implementar o projeto de despolui\u00e7\u00e3o e revitaliza\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 S\u00e3o Francisco.\r\nO projeto, que desde o in\u00edcio contou com a defesa entusi\u00e1stica do nosso Governador Gladson Cameli, nasceu de uma visita do Ministro Ricardo Salles. Ao conhecer in loco a situa\u00e7\u00e3o de risco iminente para as pessoas e a extrema precariedade do igarap\u00e9, o Ministro imediatamente revelou interesse em revitalizar aquele manancial.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, elaborado pela Secretaria de Meio Ambiente e pela Secretaria de Infraestrutura, o projeto contou com a participa\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Engenheiros e teve como um de seus idealizadores e defensores o Senador Marcio Bittar e o meu apoio, com uma defesa precisa e incontest\u00e1vel.\r\nCom a revitaliza\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, o Governo do Estado vai garantir que a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco usufrua, de maneira ambientalmente correta, as \u00e1reas que hoje s\u00e3o fortemente impactadas pelo crescimento urbano desordenado e que foram relegadas ao descaso pelas administra\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nBasta lembrar que o Acre viveu 20 anos de Governos do PT, com aparentes cuidados ambientais, sem que isso significasse nenhuma obra no Estado.\r\nSr. Presidente, eminentes pares, com o projeto em m\u00e3os, entregue pelo Secret\u00e1rio de Meio Ambiente do Acre, Israel Milani, o Ministro Ricardo Salles confirmou a execu\u00e7\u00e3o da obra or\u00e7ada em cerca de 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares. O trabalho de revitaliza\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 S\u00e3o Francisco vai incluir limpeza ao longo de todo o manancial, recupera\u00e7\u00e3o da mata ciliar, implanta\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, a fim de evitar a propaga\u00e7\u00e3o de endemias e doen\u00e7as de todo o tipo, urbaniza\u00e7\u00e3o da orla e infraestrutura, para a popula\u00e7\u00e3o usufruir de forma recreativa o espa\u00e7o p\u00fablico, dentre outros benef\u00edcios.\r\nCom 25 quil\u00f4metros de extens\u00e3o dentro de Rio Branco, o Igarap\u00e9 S\u00e3o Francisco percorre 18 bairros, que ser\u00e3o beneficiados com as obras de despolui\u00e7\u00e3o e de revitaliza\u00e7\u00e3o, uma a\u00e7\u00e3o que vai disponibilizar para a popula\u00e7\u00e3o a melhoria na qualidade de vida e o equil\u00edbrio ambiental necess\u00e1rios, um verdadeiro marco hist\u00f3rico da gest\u00e3o Gladson Cameli.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL. \r\nCOLHEITA, SOJA TRANSG\u00caNICA, MILHO, PROPRIEDADE RURAL, CULTIVO SUSTENT\u00c1VEL, ACRE. \r\nGOVERNO, ACRE, AGRONEG\u00d3CIO, ATUA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE,  DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental e promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel pelo Governo do Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu venho aqui registrar que o nosso Estado faz valer as leis ambientais, o respeito ao ser humano e o ambiente sustent\u00e1vel.\r\nSe \u00e9 verdade que homem e meio ambiente t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia, e, portanto, preserva\u00e7\u00e3o da natureza \u00e9 imperativo de sobreviv\u00eancia, conv\u00e9m lembrar que a natureza sempre estar\u00e1, no final, a servi\u00e7o do homem e de suas necessidades, ou seja, o homem sempre ser\u00e1 a figura central nessa associa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isto mesmo, \u00e9 preciso estar atento a fim de evitar o ambientalismo emocional, extremista, carregado de falsos atrativos e conceitos, que tanto preju\u00edzo j\u00e1 causou \u00e0 discuss\u00e3o sensata e consequente sobre meio ambiente. Os recursos naturais podem e devem ser utilizados sempre de forma equilibrada e respons\u00e1vel, a fim de garantir continuidade em seu uso e assegurar as fontes e reservas para as gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\nNa pr\u00f3pria Declara\u00e7\u00e3o de Estocolmo, de 1972, ficou real\u00e7ado que os seres humanos constituem o centro das preocupa\u00e7\u00f5es relacionadas com o desenvolvimento sustent\u00e1vel e t\u00eam direito a uma vida saud\u00e1vel e produtiva em harmonia com o meio ambiente. Neste sentido, os recursos naturais se rendem ao uso do homem de forma saud\u00e1vel e construtiva, sem nunca assumirem forma ou s\u00edmbolo de algo intoc\u00e1vel, inating\u00edvel ou proibido.\r\n\u00c9 importante, sem d\u00favida, existir um processo participativo e sustent\u00e1vel, levando-se em conta a urg\u00eancia da preserva\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o equilibrada da natureza. Vale lembrar ainda que o meio ambiente e o desenvolvimento s\u00e3o sujeitos que podem e devem coexistir de forma afirmativa e complementar, colaborando para o progresso humano e o atendimento de suas demandas.\r\n\u00c9 neste sentido que vale a pena ressaltar algumas iniciativas verificadas em meu pr\u00f3prio Estado, o Acre. Tive a chance de participar, no \u00faltimo final de semana, da abertura da colheita de soja da safra de 2020, que teve lugar na Fazenda Campo Esperan\u00e7a, de propriedade do empres\u00e1rio Sr. Jorge Moura, localizada no Munic\u00edpio de Capixaba.\r\nExemplo de empreendedor consciente que utiliza o meio ambiente para gera\u00e7\u00e3o de riqueza e renda atrav\u00e9s de uma agricultura sustent\u00e1vel, Jorge Moura demonstrou, ao plantar e colher 1.350 hectares de soja e mais de 250 hectares de milho, muito para o nosso Estado, como usar a terra de forma equilibrada, reaproveitando o que j\u00e1 estava aberto e servindo de paradigma, equil\u00edbrio ambiental e sustentabilidade para o Estado.\r\nCom uma ineg\u00e1vel voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o Estado do Acre vem trabalhando junto a agricultores e pecuaristas a fim de consolidar o agroneg\u00f3cio. Para tanto, a Secretaria do Meio Ambiente e o Instituto de Meio Ambiente do Acre - IMAC j\u00e1 demonstram resultados indiscut\u00edveis. N\u00e3o h\u00e1 uma \u00fanica licen\u00e7a ambiental pendente, e a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que todos tenham o mesmo tratamento.\r\nEst\u00e3o sendo realizados mutir\u00f5es ambientais em todo o Estado, a exemplo do j\u00e1 realizado na regi\u00e3o do Alto Acre, abrangendo os Munic\u00edpios de Brasil\u00e9ia, Epitaciol\u00e2ndia, Xapuri e Assis Brasil, e em Cruzeiro do Sul, previsto para durar de 23 a 27 de mar\u00e7o, esfor\u00e7o que dever\u00e1 abranger todo o Vale do Juru\u00e1 para depois ser empreendido nas demais regi\u00f5es.\r\nTudo isto demonstra a seriedade do trabalho que est\u00e1 sendo realizado no Estado, cuja pujan\u00e7a do setor rural s\u00f3 tende a crescer, criando prosperidade econ\u00f4mica e trazendo progresso social para toda nossa gente. \u00c9 o Governo do Estado, atrav\u00e9s da Secretaria do Meio Ambiente, IMAC e \u00f3rg\u00e3os afins, fazendo cumprir a legisla\u00e7\u00e3o ambiental e mostrando que desenvolvimento e sustentabilidade podem perfeitamente caminhar juntos.\r\nPe\u00e7o, Excel\u00eancia, que registre o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, de autoria da Deputada Professora Rosa Neide, altera o art. 73-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para dispor sobre a campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres, bem como estabelece mecanismos educativos e informativos nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nEu vou direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto\r\nH\u00e1 um descompasso entre o arcabou\u00e7o legislativo em defesa da igualdade de g\u00eanero e a realidade social. Na vida como ela \u00e9, de carne e osso, a mulher ainda \u00e9 discriminada no mundo laboral.\r\nNesse sentido, s\u00e3o merit\u00f3rios e oportunos os projetos ora examinados, que almejam alertar a sociedade, mediante campanhas esclarecedoras, da import\u00e2ncia de se dar tratamento ison\u00f4mico ao trabalhador independente de seu g\u00eanero. Estamos acatando todos os conte\u00fados na forma de um substitutivo no \u00e2mbito da CTASP.\r\nBuscando a constru\u00e7\u00e3o de acordo com a Lideran\u00e7a do Governo, atualizamos o art. 2\u00ba do texto do substitutivo, aprimorando a reda\u00e7\u00e3o e possibilitando a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio desta Casa. Tamb\u00e9m incorporamos j\u00e1 a emenda do Deputado Eli Borges que aprimorou o texto do substitutivo.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019. Se o apensado, Projeto n\u00ba 1.944, de 2019, na forma do substitutivo anexo, pelas Comiss\u00f5es de Defesa do Consumidor e dos Direitos da Mulher, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias, da forma do substitutivo, tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto principal e seu apensado, bem como do substitutivo da CTASP\". \r\n\u00c9 o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, FAM\u00cdLIA, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, BANCADA FEMININA, PROFESSORA ROSA NEIDE, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Dra. Vanda Milani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2 e 3, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. DRA. VANDA MILANI (SOLIDARIEDADE - AC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas tr\u00eas emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA primeira busca eliminar o trecho 'arranjos sociais e familiares' do \u00a7 4\u00ba do art. 373-A da CLT, proposto pelo projeto.\r\nA segunda busca suprimir o art. 3\u00ba e os seus par\u00e1grafos, o art. 4\u00ba e o art. 5\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019.\r\nA terceira altera a ementa e os arts. 2\u00ba, 3\u00ba e 6\u00ba, trazendo a igualdade de g\u00eanero ao texto do substitutivo.\r\nDesignada Relatora de Plen\u00e1rio, incumbe-me proceder \u00e0 imperiosa manifesta\u00e7\u00e3o perante este colegiado.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nEm que pese o elevado m\u00e9rito de todas as emendas ofertadas, entendemos que devem ser rejeitadas, conforme se passa a expor.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 1, o substitutivo apresentado j\u00e1 traz a reda\u00e7\u00e3o indicada pela emenda, com a devida incorpora\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 2 busca suprimir quest\u00f5es estruturais do substitutivo proposto.\r\nA Emenda n\u00ba 3 teve seu debate feito para a elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo e superado na busca do texto apresentado, que traz o maior consenso poss\u00edvel sobre a mat\u00e9ria.\r\nDessa maneira, estou convicta de que o substitutivo j\u00e1 ofertado deve ser mantido como se encontra para que seja poss\u00edvel promover o adequado enfrentamento da problem\u00e1tica ainda presente em nosso Pa\u00eds.\r\nIII - Conclus\u00e3o do Voto\r\nComo conclus\u00e3o de voto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e das Comiss\u00f5es de Defesa do Consumidor e dos Direitos da Mulher, somos pela rejei\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, das Emendas n\u00bas 1, 2 e 3 apresentadas.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 1, 2 e 3.\"\r\n\u00c9 como voto, Sr. Presidente.\r\nE quero, neste momento, parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide, autora do projeto, e quero concluir afirmando que para mim \u00e9 uma honra relatar esta importante mat\u00e9ria da pauta da bancada feminina desta Casa. E mais importante ainda \u00e9 o reconhecimento do trabalho das mulheres do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]