[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO BOMBEIRO, TOCANTINS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Bombeiro Brasileiro. Sauda\u00e7\u00f5es aos bombeiros tocantinenses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DULCE MIRANDA (Bloco/MDB - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nHoje, dia 2 de julho, \u00e9 o Dia do Bombeiro Brasileiro, e venho aqui mais uma vez neste dia cumprimentar esses homens e mulheres que s\u00e3o, como se diz, anjos sem asas, e que cumprem a \u00e1rdua tarefa de salvar vidas.\r\nGostaria aqui de deixar o meu abra\u00e7o carinhoso aos 536 bombeiros e bombeiras do Estado do Tocantins e gostaria que o meu discurso fosse lido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Dulce Miranda. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 prontamente atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje dia 2 de julho, \u00e9 o Dia Nacional do Bombeiro.\r\nQuem n\u00e3o se lembra dos nossos her\u00f3is e hero\u00ednas de Brumadinho?\r\n\tRegistro aqui nesta Casa a minha profunda admira\u00e7\u00e3o e respeito por esses guardi\u00f5es da p\u00e1tria, que colocam a vida do pr\u00f3ximo \u00e0 frente da pr\u00f3pria vida!\r\n\tFa\u00e7o tamb\u00e9m uma men\u00e7\u00e3o honrosa aos 536 bombeiros do Tocantins que trabalham incansavelmente em v\u00e1rias frentes de atua\u00e7\u00e3o com o objetivo \u00fanico de salvar vidas!\r\n\tPara se ter ideia, no ano passado, os bombeiros do meu Estado atenderam 15.293 ocorr\u00eancias. No m\u00eas de junho deste ano, j\u00e1 foram 1.160!\r\n\tA atua\u00e7\u00e3o desses homens e mulheres \u00e9 orgulho de toda a Na\u00e7\u00e3o!\r\n\tParab\u00e9ns, bombeiros? Um abra\u00e7o carinhoso da Deputada Federal Dulce Miranda!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, DIA DO PROFESSOR, PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, compare\u00e7o a esta tribuna para prestar uma homenagear em raz\u00e3o do transcurso do Dia do Professor.\r\nGostaria de exaltar essa honrosa profiss\u00e3o, pois os professores s\u00e3o extens\u00e3o das fam\u00edlias e, num trabalho conjunto, transmitem valores e conhecimentos que solidificam a forma\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as e jovens. Esta deve ser a maneira de enxergarmos esses profissionais, como membros de nossa fam\u00edlia!\r\nSer professor \u00e9 uma honraria, uma miss\u00e3o, um dom, um sacerd\u00f3cio que se veste pelo manto do saber.\r\nA estrada da vida \u00e9 uma reta marcada de encruzilhadas.\r\nCaminhos certos e errados, encontros e desencontros\r\ndo come\u00e7o ao fim.\r\nFeliz aquele que transfere o que sabe e aprende o que ensina.\r\nO melhor professor nem sempre \u00e9 o de mais saber,\r\n\u00e9 sim aquele que, modesto, tem a faculdade de transferir\r\ne manter o respeito e a disciplina da classe.\r\nCom esse trecho da poesia Exalta\u00e7\u00e3o de Aninha, da poetisa goiana Cora Coralina, uso esta tribuna nesta importante data comemorativa para parabenizar aos professores do Brasil, em especial os do meu Estado, o Tocantins.\r\nOntem, a C\u00e2mara dos Deputados realizou sess\u00e3o solene para homenagear homens e mulheres que dedicam a vida a ensinar e a cuidar de centenas de milhares de outras vidas, as vidas de nossos filhos.\r\nComo diz o Decreto Federal n\u00ba 52.682, de 14 de outubro de 1963, o dia 15 de outubro \u00e9 uma data para se comemorar condignamente o Dia do Professor, enaltecendo a fun\u00e7\u00e3o do mestre na sociedade moderna.\r\n\u00c9 nesses dias de comemora\u00e7\u00f5es que podemos parar por alguns instantes e fazer uma an\u00e1lise sobre os reais motivos pelos quais estamos celebrando.\r\nA participa\u00e7\u00e3o dos professores deste Pa\u00eds no processo de mudan\u00e7as \u00e9 fundamental, uma vez que a educa\u00e7\u00e3o tem como ess\u00eancia produzir seres pensantes que possam debater e discutir diversos temas com a sociedade.\r\nSou membro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e acompanho de perto os avan\u00e7os, os gargalos e as fragilidades que perpassam a educa\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente o ensino m\u00e9dio, e os desafios dos professores.\r\nUma coisa \u00e9 certa: da maneira como est\u00e1, n\u00e3o podemos continuar! Nosso \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o varia desde o ano de 2011, permanecendo em 3,7, enquanto a m\u00e9dia esperada \u00e9 de 5,0.\r\nEduca\u00e7\u00e3o \u00e9 um tema complexo e que requer muitos debates e estudos. Vivemos numa democracia, onde \u00e9 poss\u00edvel pensar, discutir, debater, dialogar, expressar-se, protestar e discordar. Tudo isso \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que possamos exercer cada vez mais a cidadania e fazer com que nosso Pa\u00eds cres\u00e7a.\r\n\tAproveito o momento para homenagear ainda Santa Dulce dos Pobres, carinhosamente, Irm\u00e3 Dulce, brasileira canonizada pelo Papa Francisco.\r\nTermino com uma frase de Irm\u00e3 Dulce: \"As pessoas que espalham amor n\u00e3o t\u00eam tempo nem disposi\u00e7\u00e3o para jogar pedras\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, CAMPANHA EDUCATIVA, HOSPITAL, BARRETOS (SP), EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, TOCANTINS, DULCE MIRANDA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Sucesso da campanha Outubro Rosa destinada ao combate ao c\u00e2ncer de mama. Libera\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o Hospital do Amor, antigo Hospital do C\u00e2ncer de Barretos, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, solicito a palavra para referir-me ao Outubro Rosa. Todos os anos, no m\u00eas de outubro, uma campanha internacional \u00e9 promovida por governos, associa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, ligas femininas e muitas outras entidades sociais, a fim de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de se tomarem medidas preventivas em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de mama. A campanha, intitulada Outubro Rosa, \u00e9 um sucesso e se tornou modelo para v\u00e1rias outras iniciativas do g\u00eanero, como a campanha Novembro Azul, dedicada a prevenir e incentivar exames e diagn\u00f3sticos precoces relativos ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.\r\nDesde a d\u00e9cada de 1990, o la\u00e7o rosa tornou-se s\u00edmbolo da luta contra uma das doen\u00e7as que mais mata mulheres em todo o mundo. Posteriormente, a campanha come\u00e7ou a ser divulgada por meio da ilumina\u00e7\u00e3o especial, na cor rosa, de pr\u00e9dios p\u00fablicos, edif\u00edcios hist\u00f3ricos e monumentos em grandes cidades. Hoje em dia, a associa\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o rosa desses marcos arquitet\u00f4nicos \u00e0 campanha de preven\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer de mama j\u00e1 \u00e9 autom\u00e1tica para muita gente, o que ajuda enormemente a chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e a divulgar informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre o que pode ser feito para evitar o avan\u00e7o da doen\u00e7a, tratar dos casos corretamente e evitar muitas mortes.\r\nO Instituto Nacional do C\u00e2ncer estima em aproximadamente 58 mil por ano o n\u00famero de novos casos de c\u00e2ncer de mama em mulheres, somente no Brasil. E, no meu Estado do Tocantins, estimam-se 180 novos casos de c\u00e2ncer de mama. Quase 15 mil brasileiras morrem, anualmente, em decorr\u00eancia dessa doen\u00e7a, e muitas outras s\u00e3o submetidas a tratamentos que deixam sequelas graves. Esse quadro pode e deve ser mudado.\r\nO autoexame, que consiste na apalpa\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias mamas em busca de altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas, \u00e9 o m\u00e9todo mais simples de detec\u00e7\u00e3o de anomalias que mere\u00e7am ser investigadas clinicamente. Os exames de imagem complementam a conduta preventiva e podem ser feitos gratuitamente pelo SUS. Mas \u00e9 fundamental que todas as mulheres saibam disso e tomem essas medidas. A desinforma\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 a grande falha que precisa ser sanada nessa marcha coletiva que trilhamos.\r\nAo mesmo tempo, s\u00e3o imprescind\u00edveis o engajamento e o compromisso dos Governos na ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas abrangentes e eficazes, para que n\u00e3o faltem recursos para facilitar o acesso das mulheres aos exames e tratamentos de que necessitam. Precisamos de mais mam\u00f3grafos e profissionais habilitados para oper\u00e1-los em hospitais e UPAs espalhados por todo o Pa\u00eds.\r\nSenhoras e senhores, quando diagnosticado em fase inicial, as chances de cura do c\u00e2ncer de mama chegam a 95%. Portanto, muitas vidas podem ser salvas se conseguirmos fazer as informa\u00e7\u00f5es corretas sobre preven\u00e7\u00e3o e h\u00e1bitos saud\u00e1veis alcan\u00e7arem toda a popula\u00e7\u00e3o e se o acesso aos exames e tratamentos for ampliado.\r\nEu me solidarizo com todas as entidades que est\u00e3o empenhadas em fazer do Outubro Rosa de 2019 mais um grande sucesso no Brasil, a exemplo do trabalho empenhado pelo Hospital de C\u00e2ncer de Barretos, intitulado Hospital do Amor, que exerce um trabalho valoroso e reconhecido. Para tanto, foram liberados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade R$ 4.103.140,00 para parte da constru\u00e7\u00e3o do Hospital de Amor, como resultado da minha solicita\u00e7\u00e3o e sugest\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o da emenda da bancada do Tocantins, para assist\u00eancia de preven\u00e7\u00e3o e tratamento contra o c\u00e2ncer, no atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Palmas e regi\u00e3o.\r\nO Hospital de Amor est\u00e1 localizado em nossa capital e atender\u00e1 toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado com ambulat\u00f3rio, interna\u00e7\u00e3o, centro cir\u00fargico e UTI, al\u00e9m de j\u00e1 atender pacientes do Tocantins em seus hospitais nas cidades de Jales e Barretos, no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\n Espero que tenhamos, a cada edi\u00e7\u00e3o da campanha, estat\u00edsticas menos desanimadoras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incid\u00eancia de c\u00e2ncer de mama e aos \u00f3bitos dele decorrentes entre as brasileiras.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ULYSSES GUIMAR\u00c3ES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Deputado Ulysses Guimar\u00e3es.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, ao cumpriment\u00e1-los cordialmente, compare\u00e7o a este Plen\u00e1rio para homenagear o eterno Dr. Ulysses, fazendo uso de suas palavras: \"Navegar \u00e9 preciso; viver n\u00e3o \u00e9 preciso\". De fato, a vida n\u00e3o tem precis\u00e3o. Vive-se simplesmente sem saber at\u00e9 quando.\r\nAproveito o momento para parabenizar ao meu L\u00edder, o Deputado Baleia Rossi, pela Renova\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica. Que sigamos firmes, afinal a boa pol\u00edtica se d\u00e1 pela constru\u00e7\u00e3o de consensos e pelo di\u00e1logo.\r\nUlysses Guimar\u00e3es representar\u00e1, para sempre, a ess\u00eancia do Poder Legislativo perante a sociedade brasileira, e a C\u00e2mara dos Deputados foi, por excel\u00eancia, a sua casa. Aqui exerceu sucessivos mandatos. Da tribuna pronunciou discursos que se tornaram emblem\u00e1ticos.\r\nUlysses Guimar\u00e3es presidiu a C\u00e2mara dos Deputados em dois per\u00edodos distintos e, entre 1987 e 1988, conduziu a Assembleia Nacional Constituinte, ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o, pela qual lutou com extrema coragem.\r\nAo longo de uma trajet\u00f3ria genuinamente ic\u00f4nica, primeiro no campo do Direito, depois nas lides da pol\u00edtica, Ulysses Guimar\u00e3es colheu o respeito e a admira\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas de seus pares ou de quantos o cercavam, mas tamb\u00e9m de todos os cidad\u00e3os.\r\nPerseverou incansavelmente nos paradigmas de retid\u00e3o e sobriedade. Democrata, sabia ouvir, sem se furtar ao debate. Assentia quando percebia raz\u00e3o no oponente. Acreditava no entendimento. Mas, cioso da pr\u00f3pria trajet\u00f3ria, nunca permitiu que interesses menores amea\u00e7assem seus princ\u00edpios mais caros.\r\nDesse rigor \u00e9tico lhe provinha a autoridade. Tal autoridade emanava naturalmente de sua presen\u00e7a, pelo simples fato de ser o Dr. Ulysses o homem que, entre a realidade do atraso e a utopia da prosperidade, entre a crueza das desigualdades sociais e o sonho de justi\u00e7a, lan\u00e7ou a pol\u00edtica brasileira a patamares mais elevados.\r\nPortanto, antes de concluir, temos que reiterar que o legado conceitual de Ulysses, fonte permanente de inspira\u00e7\u00e3o para a funda\u00e7\u00e3o que leva seu nome e que, para minha honra, presido no meu Estado, est\u00e1 atual\u00edssimo em rela\u00e7\u00e3o ao processo pol\u00edtico nacional. Sua contribui\u00e7\u00e3o tende \u00e0 perpetuidade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, HOMIC\u00cdDIO, DADOS. \r\nLEI DO FEMINIC\u00cdDIO, HOMIC\u00cdDIO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Dados do Mapa do \u00d3dio, acerca da viol\u00eancia contra a mulher no Brasil, especialmente quanto ao n\u00famero de homic\u00eddios. Import\u00e2ncia da Lei n\u00ba 13.104, de 2015, sobre a previs\u00e3o do feminic\u00eddio como circunst\u00e2ncia qualificadora do crime de homic\u00eddio e sua inclus\u00e3o no rol dos crimes hediondos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, compare\u00e7o a esta tribuna para chamar aten\u00e7\u00e3o aos dados divulgados pelo Mapa do \u00d3dio, no que se trata \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPara se ter ideia da situa\u00e7\u00e3o alarmante, no ano passado mais de 97% dos assassinatos por \u00f3dio no Brasil foram contra mulheres, segundo a organiza\u00e7\u00e3o Words Heal the World. No Estado do Tocantins, por exemplo, foram registrados 124 casos.\r\nO feminic\u00eddio \u00e9 o assassinato de mulheres. De acordo com o conceito, a mulher precisa ter sido morta por viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, ou por discrimina\u00e7\u00e3o pela condi\u00e7\u00e3o de mulher.\r\nEste conceito traz luz a um cen\u00e1rio preocupante: o do feminic\u00eddio cometido por parceiro \u00edntimo, em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, que geralmente \u00e9 precedido por outras formas de viol\u00eancia e, portanto, poderia ser evitado.\r\nTrata-se de um problema global que se apresenta com poucas varia\u00e7\u00f5es em diferentes sociedades e culturas e se caracteriza como crime de g\u00eanero ao carregar tra\u00e7os, como \u00f3dio, que exige a destrui\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, e tamb\u00e9m pode ser combinado com as pr\u00e1ticas da viol\u00eancia sexual, tortura e/ou mutila\u00e7\u00e3o da v\u00edtima antes ou depois do assassinato.\r\nDevido ao alto n\u00famero de assassinatos de mulheres em virtude do g\u00eanero foi aprovada a Lei n\u00ba 13.104, em 9 de mar\u00e7o de 2015, a chamada Lei do Feminic\u00eddio. A qualifica\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio de mulheres \u00e9 uma reposta penal a um crime que tem tirado a vida de milhares de mulheres.\r\nFrequentemente, quando somos confrontadas com esses n\u00fameros alarmantes, aparece algu\u00e9m para dizer que a viol\u00eancia no Brasil \u00e9 seletiva, s\u00f3 atinge determinadas classes sociais em certos territ\u00f3rios. \u00c9 necess\u00e1rio discordar e trazer \u00e0 tona a efetividade de pol\u00edticas p\u00fablicas para diminuir os dados.\r\nJ\u00e1 disse Martin Luther King: \"No final, n\u00e3o nos lembraremos das palavras dos nossos inimigos, mas do sil\u00eancio dos nossos amigos\". Espero que esse singelo discurso seja mais um gr\u00e3o de areia na ampulheta da mudan\u00e7a.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO POL\u00cdTICO, MULHER, MUNIC\u00cdPIO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, ELEI\u00c7\u00d5ES, PREFEITURA, C\u00c2MARA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Homenagem ao Movimento das Mulheres Municipalistas. Realiza\u00e7\u00e3o da XX Marcha em Defesa dos Munic\u00edpios. Apoio da oradora \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da mulher na vida pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que compare\u00e7o a este plen\u00e1rio para proferir algumas palavras em homenagem ao Movimento das Mulheres Municipalistas.\r\nO empoderamento das mulheres, al\u00e9m de ser quest\u00e3o de direitos humanos, \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de um pa\u00eds democr\u00e1tico, nessa linha o Movimento das Mulheres Municipalistas \u00e9 o primeiro movimento municipalista feminino apartid\u00e1rio brasileiro. \r\nFoi lan\u00e7ado em 2017, na  homenagem ao Movimento das Mulheres Municipalistas.\r\nE tem como meta principal unir Prefeitas, Vice-Prefeitas, Vereadoras e Secret\u00e1rias municipais na luta pela pauta municipalista e pela amplia\u00e7\u00e3o das mulheres no cen\u00e1rio pol\u00edtico e nos processos de governabilidade.\r\nGarantir a participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva das mulheres e a igualdade de oportunidades para a lideran\u00e7a em todos os n\u00edveis de tomada de decis\u00e3o na vida pol\u00edtica, econ\u00f4mica e p\u00fablica, al\u00e9m de adotar e fortalecer pol\u00edticas s\u00f3lidas e legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e o empoderamento de todas as mulheres e meninas em todos os n\u00edveis s\u00e3o algumas das metas deste Movimento.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio ressaltar que, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o municipal, as mulheres foram eleitas para comandar apenas 12% das Prefeituras brasileiras e, apesar de terem na m\u00e9dia escolaridade superior aos homens, costumam governar Munic\u00edpios menores e mais pobres. No Tocantins atualmente, dos 139 Munic\u00edpios tocantinenses, apenas 25 tem uma mulher a frente do Executivo municipal.\r\nComo Parlamentar, eu sempre apoiei a inser\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica. Tenho acompanhado desde que assumi o mandato, em 2011, a agenda da representa\u00e7\u00e3o feminina, promovendo reuni\u00f5es para ouvir reivindica\u00e7\u00f5es e ampliar o debate.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, NOVEMBRO AZUL, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o das campanhas Outubro Rosa e Novembro Azul destinadas, respectivamente, ao combate ao c\u00e2ncer de mama e ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, demais presentes, os meses de outubro e novembro s\u00e3o meses de grande import\u00e2ncia para a sa\u00fade de brasileiras e brasileiros. No \u00faltimo m\u00eas, tivemos o Outubro Rosa, dedicado ao combate ao c\u00e2ncer de mama, que \u00e9 o segundo mais comum entre as mulheres brasileiras. O nome da campanha remete \u00e0 cor do la\u00e7o rosa que simboliza a luta contra o c\u00e2ncer de mama e estimula a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, de empresas e de entidades. Pr\u00e9dios p\u00fablicos foram iluminados de rosa para chamar a aten\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a e conscientizar as mulheres sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o dos exames e da pr\u00f3pria sa\u00fade da mulher. J\u00e1 o m\u00eas de novembro \u00e9 o m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e combate ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Essas campanhas servem de est\u00edmulo a homens e mulheres, com o intuito de possibilitar a identifica\u00e7\u00e3o das duas doen\u00e7as ainda no in\u00edcio.\r\nO Novembro Azul tem como prop\u00f3sito alertar sobre o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, que atinge grande parte da popula\u00e7\u00e3o masculina e, mesmo assim, ainda \u00e9 um tema que enfrenta muitas barreiras - cerca de 50% dos brasileiros nunca foram ao urologista.\r\nEstima-se que esta doen\u00e7a atinja mais de 16 milh\u00f5es de brasileiros. Al\u00e9m disso, \u00e9 a quarta doen\u00e7a que mais mata no Brasil, e sua incid\u00eancia teve aumento de 12% entre 2010 e 2016.\r\nA cada ano, cerca de 68 mil novos casos de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata s\u00e3o descobertos no Brasil, sendo que quase 14 mil acabam em morte. Trata-se do segundo tipo de c\u00e2ncer mais frequente entre os homens no Brasil, atr\u00e1s somente dos tumores de pele n\u00e3o melanoma.\r\nPara mudar esse panorama e salvar vidas, o principal meio \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o. J\u00e1 se sabe que o diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em est\u00e1gio inicial pode aumentar as chances de cura para at\u00e9 90%. Da\u00ed a import\u00e2ncia dessa campanha. Ao levar informa\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a e sobre as formas de preveni-la, o movimento desconstr\u00f3i preconceitos e promove a vida.\r\nConscientizar a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma maneira de ampliar o alcance de medidas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e de contribuir para a sa\u00fade e o bem-estar dos brasileiros. Tenho certeza de que n\u00e3o s\u00e3o poucos aqueles que, em contato com as a\u00e7\u00f5es do movimento Novembro Azul, procuraram um m\u00e9dico e iniciaram uma rotina de cuidados que, na maioria das vezes, n\u00e3o faz parte dos costumes dos homens.\r\nMas o conhecimento, para trazer resultados, deve vir junto do acesso garantido \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica e aos tratamentos eventualmente necess\u00e1rios. Estima-se que um em cada seis homens ter\u00e1 c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em algum momento de sua vida. S\u00e3o muitos, e \u00e9 importante garantir que todos sejam diagnosticados e tratados com a rapidez e a qualidade devidas.\r\nAssim sendo, nobres colegas, fica o recado sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o dos exames. E, mesmo que as campanhas se encerrem nos meses de outubro e novembro, \u00e9 importante que a luta contra o c\u00e2ncer persista durante todo o ano. Que esses dois meses sirvam de refer\u00eancia na miss\u00e3o de orientar a popula\u00e7\u00e3o masculina e feminina a cuidar melhor da sa\u00fade.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL PARA ELIMINA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional pela Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra as Mulheres. Relev\u00e2ncia da Lei Maria da Penha, destinada \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Necessidade de fortalecimento das redes de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, no dia 25 de novembro comemorou-se o Dia Internacional pela Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra as Mulheres, data estabelecida pela ONU em 1999.\r\nA data homenageia tr\u00eas irm\u00e3s ativistas pol\u00edticas latino-americanas: P\u00e1tria, Minerva e Maria Teresa Mirabal, que foram torturadas e assassinadas nessa mesma data, em 1960, a mando do ent\u00e3o ditador da Rep\u00fablica Dominicana, Rafael Trujillo. As irm\u00e3s dominicanas eram conhecidas por \"Las Mariposas\" e lutavam por solu\u00e7\u00f5es para problemas sociais.\r\nTodo e qualquer tipo de viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 inadmiss\u00edvel. Infelizmente, no ano de 2018 foram registrados 4.254 homic\u00eddios dolosos de mulheres, embora o n\u00famero represente uma queda de 6,7% em rela\u00e7\u00e3o a 2017. Apesar disso, houve aumento de 12% no n\u00famero de registros de feminic\u00eddios. \r\nA Lei Maria da Penha, considerada uma das mais avan\u00e7adas do mundo, \u00e9 importante instrumento no enfrentamento dessa situa\u00e7\u00e3o. Seu car\u00e1ter pedag\u00f3gico contribui para uma mudan\u00e7a de mentalidade das pessoas, fazendo com que a viol\u00eancia seja cada vez menos tolerada pela sociedade. \r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de destacar a frase da farmac\u00eautica Maria da Penha Maia Fernandes, que, ao defender a lei que recebe seu nome, afirmou: \"Sempre foi dado ao homem o direito de ser superior \u00e0 mulher. Essa lei veio para equiparar os direitos\".\r\nA lei foi criada para encorajar mulheres a denunciar a viol\u00eancia no ambiente dom\u00e9stico, evitando assim a repeti\u00e7\u00e3o de casos que ficaram famosos na Justi\u00e7a brasileira, como o crime cometido pelo cantor Lindomar Castilho em 1981; a morte da atriz Daniella Perez; o assassinato cometido por Pimenta Neves; e a morte de M\u00e9rcia Nakashima. No entanto, \u00e9 imperioso fortalecer o texto da Lei Maria da Penha com compromisso e atitude de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, no sentido de denunciar casos ou relatos de agress\u00f5es.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 preciso fortalecer as redes de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher. Apenas 10% dos Munic\u00edpios brasileiros disp\u00f5em de algum tipo de atendimento em caso de viol\u00eancia contra a mulher. \u00c9 necess\u00e1rio que as redes sejam ampliadas para que o Brasil passe a atuar de forma efetiva contra a impunidade, para que a sociedade conhe\u00e7a a verdadeira dimens\u00e3o do feminic\u00eddio no Brasil, j\u00e1 que padecemos tamb\u00e9m pela aus\u00eancia de registros confi\u00e1veis, e acima de tudo para que sejam respeitos os direitos humanos e a cidadania.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RENDA, MULHER, MERCADO DE TRABALHO, DADOS, PROGRAMA DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA O DESENVOLVIMENTO (PNUD).",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Dados sobre a renda da mulher brasileira constantes no \u00cdndice de Desenvolvimento de G\u00eanero - IDG, divulgado pelo Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD. Exist\u00eancia no arcabou\u00e7o legislativo brasileiro de elementos suficientes para prote\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho contra eventuais discrimina\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, nesta segunda-feira, dia 9 de dezembro, foi divulgado pelo Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD o \u00cdndice de Desenvolvimento de G\u00eanero - IDG .\r\nO dado aponta que as mulheres no Brasil estudam mais, por\u00e9m possuem renda 41,5% menor que os homens. A Renda Nacional Bruta per capita da mulher foi de US$ 10.432 em 2018, contra US$ 17.827 do homem.\r\nQuando o assunto \u00e9 equidade salarial entre homens e mulheres no Brasil, o cen\u00e1rio ainda \u00e9 discut\u00edvel, mesmo com a garantia na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, desde 1943, e na Constitui\u00e7\u00e3o, desde 1988. Em dezembro de 2018, o F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial apontou que todo o mundo levaria 2 s\u00e9culos para alcan\u00e7ar a paridade. Hoje, o Brasil ocupa o 132\u00ba lugar no nesse item, no ranking com 149 na\u00e7\u00f5es.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 j\u00e1 tem entre os direitos assegurados a todos os trabalhadores a \"proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil\".\r\nNo mesmo sentido, a CLT veda que se considere \"o sexo, a idade, a cor ou situa\u00e7\u00e3o familiar como vari\u00e1vel determinante para fins de remunera\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o profissional e oportunidades de ascens\u00e3o profissional\", al\u00e9m de determinar que \"sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade\".\r\nMas recentemente, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, foi acrescido \u00e0 CLT dispositivo prevendo que \"no caso de comprovada discrimina\u00e7\u00e3o por motivo de sexo ou etnia, o ju\u00edzo determinar\u00e1, al\u00e9m do pagamento das diferen\u00e7as salariais devidas, multa, em favor do empregado discriminado, no valor de 50% do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social\".\r\nConstatamos que o arcabou\u00e7o legislativo brasileiro j\u00e1 possui elementos suficientes para proteger as mulheres no mercado de trabalho contra eventuais discrimina\u00e7\u00f5es.\r\nNo entanto, apesar da profus\u00e3o de leis protetivas, ainda verificamos, na pr\u00e1tica, v\u00e1rias medidas discriminat\u00f3rias contra as mulheres no ambiente de trabalho.\r\nAs solu\u00e7\u00f5es em prol da igualdade de g\u00eanero podem surgir de onde menos esperamos. Na pr\u00e1tica, algumas a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas ajudam a encurtar essa jornada. Em um processo seletivo, por exemplo, \u00e9 importante ter em mente que esse \u00e9 um momento fundamental de trazer mais diversidade para seu time. As empresas em que mulheres ocupam pelo menos 30% dos pap\u00e9is de lideran\u00e7a s\u00e3o 1,4 vezes mais propensas a ter um crescimento cont\u00ednuo e lucrativo.\r\nCabe a todos n\u00f3s estimularmos a mudan\u00e7a de consci\u00eancia dentro das empresas e dos pr\u00f3prios cargos no funcionalismo p\u00fablico. Talvez o mais importante seja percebermos que, todos n\u00f3s, de alguma forma, ainda somos parte do problema. Ningu\u00e9m est\u00e1 livre de ter algum tipo de vi\u00e9s, e estarmos atentos a isso j\u00e1 \u00e9 um passo rumo \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o. Vamos juntos!\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DA CONQUISTA DO VOTO FEMININO NO BRASIL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POLITICA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Conquista do Voto Feminino no Brasil. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da mulher nas \u00e1reas p\u00fablica, pol\u00edtica e econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nA Deputada Dulce Miranda (MDB-TO) faz o seguinte pronunciamento na sess\u00e3o de 13 de fevereiro de 2020:\r\n\r\nSenhor Presidente, Senhoras Deputadas e Senhores Deputados, demais presentes, em mais um ano de legislatura chamo aten\u00e7\u00e3o para a participa\u00e7\u00e3o feminina: uma luta constante.\r\nNo dia 24 de fevereiro \u00e9 celebrado o \"Dia da Conquista do Voto Feminino no Brasil\". Como o pr\u00f3prio nome diz, a data comemora (em 24 de fevereiro de 1932) o direito ao voto assegurado \u00e0s mulheres no Brasil, ap\u00f3s intensa luta feminista pelo sufr\u00e1gio universal.\r\nH\u00e1 apenas 88 anos as mulheres brasileiras conquistaram o direito de votar e de serem votadas; o direito de participar das decis\u00f5es pol\u00edticas do nosso Pa\u00eds.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1 muitos direitos foram garantidos com a atua\u00e7\u00e3o exemplar de mulheres no Parlamento. Exemplo foi o trabalho desenvolvido durante a \u00faltima Assembleia Nacional Constituinte, reconhecido por Ulysses Guimar\u00e3es durante a promulga\u00e7\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nUlysses disse: \"A atua\u00e7\u00e3o das mulheres nesta Casa foi de tal teor que, pela edificante for\u00e7a do exemplo, aumentar\u00e1 a representa\u00e7\u00e3o feminina nas futuras elei\u00e7\u00f5es\".\r\nUlysses tinha raz\u00e3o. A bancada feminina passou a contar com um n\u00famero maior de Deputadas. Por\u00e9m, menos do que esper\u00e1vamos, e muito menos do que o necess\u00e1rio para conquistarmos a igualdade de representa\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres.\r\nN\u00f3s, mulheres, somos a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Hoje 51% do eleitorado \u00e9 formado por mulheres e n\u00e3o podemos nos contentar em ser no congresso, apenas 15% dos deputados.\r\n\u00c9 passada a hora de ampliarmos a nossa voz.\r\n\u00c9 preciso conscientiza\u00e7\u00e3o e for\u00e7a de vontade para ir al\u00e9m, superar limites e abra\u00e7ar causas maiores. Com apoio de todas e todos e com a f\u00e9 que me mant\u00e9m, sempre olho no espelho e digo: Eu posso! E todas n\u00f3s podemos.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio garantir a participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva das mulheres e a igualdade de oportunidades para a lideran\u00e7a em todos os n\u00edveis de tomada de decis\u00e3o na vida pol\u00edtica, econ\u00f4mica e p\u00fablica.\r\nHoje contamos com a regra que define um percentual m\u00ednimo de 30% de mulheres nos partidos para disputar elei\u00e7\u00f5es. Contem com o meu apoio! O mesmo apoio que o meu partido me concedeu.\r\nPrecisamos trazer mais mulheres para a pol\u00edtica, mulheres da periferia, as mulheres ind\u00edgenas, as mulheres negras; n\u00e3o \u00e9 mulher para ser trampolim, nem ser laranja, mulher que tem a bandeira da sa\u00fade, da economia, da educa\u00e7\u00e3o, de todas as \u00e1reas. Mas, \u00e9 a \u00fanica certeza que todos tem em rela\u00e7\u00e3o as mulheres, \u00e9 que quando se fala em direitos humanos n\u00f3s n\u00e3o temos partido para defender o idoso, a crian\u00e7a e a dignidade da pessoa humana, parab\u00e9ns a n\u00f3s!\r\nRepresentatividade importa e mulheres ocupando cada vez mais espa\u00e7o na pol\u00edtica significa uma democracia mais justa, \u00e9tica e s\u00f3lida. Estou comprometida com isso.\r\nEncerro a minha fala, com as palavras do grande ativista pol\u00edtico, Martin Luther King: \"Se n\u00e3o puder voar, corra. Se n\u00e3o puder correr, ande. Se n\u00e3o puder andar, rasteje, mas continue em frente de qualquer jeito\".\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora em defesa do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nA SRA. DULCE MIRANDA (Bloco/MDB-TO. Pronunciamento encaminhado pela oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, solicito a palavra para enaltecer o in\u00edcio dos trabalhos legislativos com a segunda Sess\u00e3o Legislativa Ordin\u00e1ria da 56\u00b0 legislatura. \r\nUm ano novo para seguirmos em busca de nossos objetivos.\r\nCom energia revigorada, retomo minhas atividades parlamentares nesta casa.\r\nAgrade\u00e7o a Deus por todas as lutas enfrentadas, estive firme no nosso papel de legislar, de buscar recursos para os nossos munic\u00edpios, e melhorarmos a qualidade de vida do tocantinense. \r\nTocantins no cora\u00e7\u00e3o e muito amor por nossa causa! Em 2019, consegui destinar ao meu querido estado R$ 33 milh\u00f5es em recursos, em diversas \u00e1reas e cidades. Realmente, um ano de muita dedica\u00e7\u00e3o e trabalho!\r\nDaqui, sigo trabalhando para continuar sendo a voz do Tocantins em Bras\u00edlia. Pe\u00e7o que Deus me capacite, me inspire e me permita ser sua ferramenta por onde quer que eu v\u00e1.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o presente pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PALESTRA, MULHER,PARTICIPA\u00c7\u00c3O,  POLITICA, DEMOCRACIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Lideran\u00e7a do MDB na C\u00e2mara dos Deputados, do evento Mais Mulheres \u00e9 Mais Democracia. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA DULCE MIRANDA.\r\n\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o este pronunciamento em raz\u00e3o do encontro Mais Mulheres \u00e9 Mais Democracia, promovido pela Lideran\u00e7a do MDB na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nCumprimento a Mesa daquele evento na pessoa do seu Presidente e L\u00edder do MDB, o Deputado Baleia Rossi. Cumprimento tamb\u00e9m as mulheres emedebistas na pessoa da nossa Presidente, F\u00e1tima Pelaes. Aproveito para agradecer \u00e0 Dra. Eduarda Mour\u00e3o os ensinamentos naquele evento enriquecedor.\r\nEu, como mulher e Parlamentar, tenho a miss\u00e3o de representar parte deste Brasil e a responsabilidade de carregar comigo as esperan\u00e7as das mulheres do meu Estado, o Tocantins. Estou aqui para falar e lutar por quem muitas vezes n\u00e3o tem voz e vez. Estou aqui para trabalhar, valorizar e garantir os direitos das mulheres que, assim como eu, t\u00eam jornada tripla: s\u00e3o m\u00e3es, profissionais e tamb\u00e9m donas de casa - e, muitas vezes, al\u00e9m de m\u00e3es, s\u00e3o pais.\r\nDesde o in\u00edcio da minha vida pol\u00edtica, soube que n\u00e3o iria ser f\u00e1cil, mas tive o apoio da minha fam\u00edlia, e eles t\u00eam minha gratid\u00e3o.\r\nExiste uma m\u00e1xima que diz que n\u00f3s, mulheres, somos o sexo fr\u00e1gil. Ledo engano. Diante das dificuldades da vida, tendo que ser inspira\u00e7\u00e3o para Cella e Gui, para minha m\u00e3e, Rita - que \u00e9 o meu maior exemplo de mulher - e para o restante de minha fam\u00edlia, nunca me permiti ser sexo fr\u00e1gil. Eu tive que me inspirar e ser sempre muito forte e garantir a m\u00e1xima que trago comigo de que atr\u00e1s dos nossos direitos, atr\u00e1s das nossas responsabilidades somente n\u00f3s mesmas podemos protagonizar as nossas hist\u00f3rias.\r\n\u00c9 com muita alegria e responsabilidade que recebo esta incumb\u00eancia de liderar prefeitas, vereadoras e coordenadoras que lutam diariamente para fazer o melhor pelo povo, que tanto necessita de aten\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mulheres firmes, que me inspiram diariamente a trabalhar por um mundo melhor. Vamos continuar este trabalho com seriedade e muita dedica\u00e7\u00e3o para que todas se sintam representadas.\r\nH\u00e1 88 anos, registrou-se a conquista do direito de voto para a mulher. Com a consolida\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina nas elei\u00e7\u00f5es, a mulher passou a conquistar maior espa\u00e7o no cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro.\r\nA bancada feminina na C\u00e2mara subiu de 51 Deputadas Federais eleitas para 77 na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Sa\u00edmos de 10% para 15% das cadeiras. Tamb\u00e9m elegemos uma mulher para compor a Mesa Diretora desta Casa, a Deputada Soraya Santos, que ocupa o cargo de 1\u00aa Secret\u00e1ria, n\u00e3o deixando de registrar a Senadora Rose de Freitas, que ocupou a Vice-Presid\u00eancia da C\u00e2mara, na \u00e9poca em que integrava os quadros do nosso MDB.\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 na pol\u00edtica que temos o que comemorar. As mulheres s\u00e3o maioria nas universidades: 57,2%, de acordo com os dados do Censo da Educa\u00e7\u00e3o Superior. Tamb\u00e9m houve aumento da participa\u00e7\u00e3o feminina na pesquisa cient\u00edfica: 59% ficam com as bolsas de estudo, de acordo com o levantamento do conselho nacional. S\u00e3o conquistas importantes que precisam ser lembradas. Mas n\u00e3o podemos nos acomodar. Mesmo atingindo os 15% de representa\u00e7\u00e3o feminina no Parlamento, o Brasil continua bem abaixo da m\u00e9dia na Am\u00e9rica Latina.\r\nPara as mulheres emedebistas, que representam a for\u00e7a e o empoderamento feminino, eu digo que hoje 51% do eleitorado \u00e9 formado por mulheres.\r\n\u00c9 passada a hora de ampliarmos a nossa voz. \u00c9 necess\u00e1rio garantir a participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva das mulheres e a igualdade de oportunidades para a lideran\u00e7a em todos os n\u00edveis de tomada de decis\u00e3o na vida pol\u00edtica e na economia.\r\nHoje contamos com a regra que define um percentual m\u00ednimo de 30% de mulheres nos partidos para disputar elei\u00e7\u00f5es. Contem com o meu apoio! O mesmo apoio que o meu partido me concedeu.\r\nPrecisamos trazer mais mulheres para a pol\u00edtica: mulheres da periferia, mulheres ind\u00edgenas, mulheres negras. N\u00e3o queremos trazer a mulher para ser trampolim, nem para ser laranja. Queremos trazer mulheres que t\u00eam bandeiras nas \u00e1reas da sa\u00fade, da economia, da educa\u00e7\u00e3o, enfim, em todas as \u00e1reas. A \u00fanica certeza que todos t\u00eam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres \u00e9 que quando se fala em direitos humanos n\u00f3s n\u00e3o temos partido para defender o idoso, a crian\u00e7a e a dignidade da pessoa humana. \r\nParab\u00e9ns a todas n\u00f3s!\r\nRepresentatividade importa, e mulheres ocupando cada vez mais espa\u00e7o na pol\u00edtica significa uma democracia mais justa, \u00e9tica e s\u00f3lida. Estou comprometida com isso.\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que as lutas existem, mas tamb\u00e9m \u00e9 ineg\u00e1vel que n\u00f3s temos uma for\u00e7a que somente n\u00f3s mulheres temos para vencer os desafios com o amor que carregamos em nosso cora\u00e7\u00e3o. Somente n\u00f3s mulheres conhecemos a for\u00e7a desse amor e a capacidade que temos.\r\nPara mim \u00e9 uma grande honra falar em nome das mulheres brasileiras. Falar pelas mulheres \u00e9 mais do que falar de mulheres; \u00e9 trazer o nosso olhar sens\u00edvel para todas as mat\u00e9rias que afetam nossas vidas, sejam elas sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica, sejam elas sobre macroeconomia, gesta\u00e7\u00e3o, infla\u00e7\u00e3o, licen\u00e7a-maternidade ou reforma pol\u00edtica.\r\nDeixo aqui o meu respeito e admira\u00e7\u00e3o por todas as guerreiras que fazem da luta por igualdade a luta por uma democracia mais justa. \r\nContem comigo!\r\nParab\u00e9ns a todas as mulheres brasileiras!\r\nParab\u00e9ns \u00e0s minhas colegas Deputadas e a minha bancada, pela miss\u00e3o, pela for\u00e7a e pela coragem!\r\nVamos em frente continuar a luta. O caminho \u00e9 todo nosso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Dulce Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. DULCE MIRANDA (Bloco/MDB - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, caros colegas, amigos e amigas.\r\nO MDB acompanha o voto da ilustre Relatora. \r\nQuero parabenizar a Deputada Margarete Coelho pelo brilhante trabalho que tem feito na sa\u00fade. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia do fisioterapeuta hoje dentro das salas das UTIs.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Relatora Aline Sleutjes, que fez um brilhante trabalho, convidando a Bancada Feminina para participar desse relat\u00f3rio.\r\nParabenizo ainda a querida Deputada Maria Rosas, que leu e nos passou t\u00e3o bem esse relat\u00f3rio.\r\nO MDB acompanha o voto da Relatora, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]