[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INTERVEN\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, VENEZUELA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nVENEZUELA, RORAIMA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FORNECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador com o apoio do Governo brasileiro a poss\u00edvel interven\u00e7\u00e3o militar dos Estados Unidos da Am\u00e9rica na Venezuela.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (Bloco/PR - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o v\u00eania a V.Exa. para fazer um comunicado importante e levar ao conhecimento da C\u00e2mara dos Deputados e desta Na\u00e7\u00e3o brasileira a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, sobretudo no Estado de Roraima. Chegaram not\u00edcias de brasileiros que moram do outro lado da fronteira de que h\u00e1 uma intensa mobiliza\u00e7\u00e3o militar pelo Governo venezuelano na fronteira do Brasil com Roraima. E n\u00f3s sabemos da decis\u00e3o do Governo brasileiro de participar de uma a\u00e7\u00e3o junto com o Governo americano no pr\u00f3ximo s\u00e1bado. \r\nFica aqui registrada a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Al\u00e9m de Estado fronteiri\u00e7o, Roraima depende em mais de 60% da energia da Venezuela. Portanto, esperamos que o Governo brasileiro tenha bom senso neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, UNIVERSIDADE FEDERAL DE RORAIMA (UFRR), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Protesto contra o corte de verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PR - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado M\u00e1rcio Jerry, aqui representando o povo do maravilhoso Estado do Maranh\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, a vinda do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o a esta Casa, na tarde de ontem, parece que trouxe muito mais confus\u00f5es de entendimento do que propriamente os esclarecimentos que a sociedade brasileira persegue neste momento. Eu diria mais, Sr. Presidente: aqui se criou uma guerra de n\u00fameros e de f\u00f3rmulas. Talvez aqui estejamos colocando em xeque ensinamentos que datam de 500 anos antes de Cristo. Parece-me que, nessa quest\u00e3o, a matem\u00e1tica deixou de ser uma ci\u00eancia exata.\r\nEu ou\u00e7o aqui se falar de cortes que foram efetuados em apenas 12% do or\u00e7amento. Ora, n\u00e3o poderia ser diferente, haja vista que n\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de se efetuar cortes sobre sal\u00e1rios e aposentadorias. Outros dizem: \"Mas o corte foi das terceirizadas\". E n\u00f3s perguntamos: \"E o que \u00e9 o ensino no Brasil e no mundo que n\u00e3o um comp\u00eandio de situa\u00e7\u00f5es?\" Dentre essas situa\u00e7\u00f5es no Brasil, est\u00e3o as terceirizadas, que fazem a limpeza e a seguran\u00e7a dos nossos estabelecimentos, assim como h\u00e1 tantas outras despesas, como energia el\u00e9trica e \u00e1gua.\r\nPara o cidad\u00e3o comum, Sr. Presidente, vale o n\u00famero. Portanto, eu quero apresentar n\u00fameros que o Brasil ainda n\u00e3o conhece nessa guerra de informa\u00e7\u00f5es e contrainforma\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, a Universidade Federal de Roraima, uma jovem universidade, ainda na sua terceira d\u00e9cada, possui 48 cursos de gradua\u00e7\u00e3o. O contingenciamento - est\u00e1 no decreto, eu n\u00e3o estou falando de n\u00fameros que me foram passados aleatoriamente - foi da ordem de 42,92%; na \u00e1rea de investimento, o corte foi de 69,46%; e na \u00e1rea de custeio, foi de 35,03%. Esses s\u00e3o os n\u00fameros. Do montante or\u00e7ament\u00e1rio de 51,5 milh\u00f5es de reais para 2019, o investimento ficou com apenas 3,6 milh\u00f5es de reais e o custeio, com 25,8 milh\u00f5es de reais, totalizando 29 milh\u00f5es de reais. Os outros 22 milh\u00f5es de reais foram levados pela tesoura do contingenciamento. Isso s\u00e3o n\u00fameros, n\u00e3o \u00e9 fic\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu tenho ouvido o Presidente da Rep\u00fablica, em tantas oportunidades, dizer e repetir insistentemente que, para ele, Presidente da Rep\u00fablica, Roraima \u00e9 um Estado diferenciado, at\u00e9 pelo momento que vivemos de crise na Venezuela, da migra\u00e7\u00e3o venezuelana e do nosso j\u00e1 t\u00e3o conhecido flagelo da falta de energia el\u00e9trica, da inseguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia el\u00e9trica em nosso Estado. Ora, se o Presidente da Rep\u00fablica tem Roraima como um Estado de tratamento diferenciado e tantas vezes tem dito que considera Roraima como a menina dos olhos dele - palavras do Presidente -, melhor seria que n\u00e3o fosse assim. Melhor seria que ele olhasse Roraima como uma \u00e1rvore no meio de uma densa floresta. Melhor seria assim.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar passivamente um corte da ordem de 42,92% do or\u00e7amento da nossa Universidade Federal de Roraima. Aquela universidade \u00e9, para n\u00f3s, a \u00fanica luz do saber que brilha naquele Estado, em \u00e2mbito federal, al\u00e9m do Instituto Federal de Roraima, que tamb\u00e9m passou por um duro golpe nesse contingenciamento. \u00c9 ali, Sr. Presidente, \u00e9 naquela universidade que os nossos ind\u00edgenas v\u00e3o estudar; \u00e9 naquela, e n\u00e3o em nenhuma outra, que os nossos ind\u00edgenas, que os filhos dos nossos pescadores e dos nossos extrativistas v\u00e3o estudar.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aqui para que o Governo do Planalto, t\u00e3o insens\u00edvel - n\u00e3o s\u00f3 este, como tantos outros foram -, olhe com um olhar diferente para Roraima, mas n\u00e3o esse olhar vesgo, esse olhar m\u00edope, que n\u00f3s vimos nessa medida que estamos aqui discutindo.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a guerra de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 absoluta. J\u00e1 disse Nietzsche que a maior inimiga da verdade n\u00e3o \u00e9 a mentira, mas a convic\u00e7\u00e3o do homem. E eu vejo aqui convic\u00e7\u00f5es absurdas e est\u00fapidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR)  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL, Sra. Presidente, entende que esta mat\u00e9ria j\u00e1 foi amplamente debatida, n\u00e3o s\u00f3 no Congresso, mas tamb\u00e9m com a sociedade. Portanto, n\u00f3s entendemos que temos que acelerar o processo e concluir as vota\u00e7\u00f5es hoje nesta Casa, para que haja tempo h\u00e1bil para a aprecia\u00e7\u00e3o no Senado da Rep\u00fablica.\r\nO PR vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FLORDELIS, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, ADO\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Flordelis pelo trabalho em prol da ado\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero me dirigir \u00e0 Deputada Flordelis, que acabou de sair da tribuna. Rendo, neste momento, minhas homenagens a S.Exa.\r\nV.Exa., Deputada Flordelis, talvez n\u00e3o conhe\u00e7a o meu Estado, Roraima, mas a Deputada Soraya Santos, do meu partido, o PL, esteve em Roraima recentemente fazendo uma palestra para as mulheres do PL, e ela passou alguns minutos falando do trabalho que V.Exa. faz. As mulheres do meu partido, mesmo sem conhec\u00ea-la, aplaudiram o seu trabalho por minutos, de p\u00e9, em um audit\u00f3rio com mais de 250 mulheres.\r\nParabenizo V.Exa. pelo trabalho que realiza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, AUMENTO, PONTUA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), EXAME TOXICOL\u00d3GICO, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, CADEIRA DE SEGURAN\u00c7A INFANTIL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Necessidade de aperfei\u00e7oamentos no projeto de lei encaminhado ao Congresso Nacional pelo Presidente da Rep\u00fablica sobre o redimensionamento das regras de tr\u00e2nsito no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Tito, que aqui representa o grande povo baiano, mais especialmente a regi\u00e3o de Barreiras, no Estado da Bahia, quero dizer que \u00e9 um privil\u00e9gio usar este Expediente sob a presid\u00eancia de V.Exa. \r\nN\u00f3s vamos nos manifestar sobre o assunto do momento: a proposta encaminhada pelo Sr. Presidente da Rep\u00fablica a esta Casa que trata do redimensionamento das regras de tr\u00e2nsito no Brasil. \r\nEu quero come\u00e7ar dizendo que longe de mim a pretens\u00e3o de fazer oposi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica ao Governo da Rep\u00fablica. Muito pelo contr\u00e1rio. N\u00f3s temos votado favoravelmente a in\u00fameras propostas do atual Governo, mesmo porque, a exemplo da maioria do povo brasileiro, n\u00f3s queremos que o atual Governo d\u00ea certo. Quando o Governo vai mal, todo o Pa\u00eds, a Na\u00e7\u00e3o inteira, tamb\u00e9m vai mal. \r\nN\u00f3s temos trabalhado no sentido de auxiliar o Governo a avan\u00e7ar em propostas que realmente tragam dividendos para a economia, para a \u00e1rea social, enfim, para todas as \u00e1reas do cotidiano brasileiro. Todavia, a proposta encaminhada pelo Governo Federal na quest\u00e3o do tr\u00e2nsito me parece descabida, fora de contexto, fora de \u00e9poca: vai na vis\u00edvel contram\u00e3o da hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds.\r\nA proposta visa aumentar de 20 para 40 a pontua\u00e7\u00e3o na carteira de habilita\u00e7\u00e3o do motorista brasileiro. Se este aumento fosse apenas no caso daquelas infra\u00e7\u00f5es leves - infra\u00e7\u00e3o decorrente de mau estacionamento, infra\u00e7\u00e3o de estepe careca, algo que n\u00e3o coloca em risco a vida do cidad\u00e3o imediatamente -, eu at\u00e9 concordaria com o Sr. Presidente. Mas esta proposta do Presidente da Rep\u00fablica de aumentar para 40 pontos a carteira do motorista que ultrapassa o sinal fechado, que dirige na contram\u00e3o, que dirige embriagado me parece despropositada.\r\nQuero dizer que, em meu pronunciamento, eu tomo como base artigo publicado hoje, de autoria de Asc\u00e2nio Seleme, no jornal O Globo. Vou usar aqui muitos n\u00fameros apresentados nesta mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, vamos falar sobre a retirada da obrigatoriedade do exame toxicol\u00f3gico para a aquisi\u00e7\u00e3o da carteira de motorista no Brasil. N\u00f3s estamos falando que, s\u00f3 nos \u00faltimos 2 anos, 2 milh\u00f5es e 200 mil motoristas deixaram de receber a habilita\u00e7\u00e3o por n\u00e3o terem passado no exame toxicol\u00f3gico. O exame tirou das ruas 2 milh\u00f5es e 200 mil motoristas, que poderiam estar dirigindo sob efeito de droga de toda natureza. A estimativa \u00e9 que 56 mil vidas foram preservadas durante esses 2 anos.\r\nQuanto aos caminhoneiros, eu at\u00e9 acho que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica tem mostrado simpatia pela categoria. Quem no Brasil n\u00e3o tem semelhante simpatia? Para os caminhoneiros, o Governo Federal tem muitas medidas que poderiam ajudar os caminhoneiros do Brasil inteiro, mas n\u00e3o com propostas desta natureza.\r\nVejam estes n\u00fameros: 4% da frota que transita nas nossas estradas \u00e9 de caminh\u00f5es - apenas 4%, senhoras e senhores! No entanto, em 38% dos acidentes, h\u00e1 caminh\u00f5es envolvidos, embora a frota circulante seja de apenas 4%. O pior \u00e9 que 4% da frota \u00e9 constitu\u00edda de caminh\u00f5es, mas 53% das mortes t\u00eam caminh\u00f5es envolvidos. Os n\u00fameros falam por si s\u00f3s. N\u00e3o precisam de explica\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 tanta coisa que n\u00f3s e V.Exa. podemos fazer para melhorar a vida do caminhoneiro brasileiro, a vida dos brasileiros no tr\u00e2nsito! Mas n\u00e3o \u00e9 com essas propostas que vamos conseguir isso.\r\nAs seguradoras afirmam que a despesa do Brasil por ano com acidente de tr\u00e2nsito j\u00e1 ultrapassa 200 bilh\u00f5es de reais. Quarenta por cento dos leitos dos nossos hospitais s\u00e3o ocupados com v\u00edtimas de tr\u00e2nsito e 60% das UTIs est\u00e3o ocupadas com v\u00edtimas de tr\u00e2nsito no Brasil, e nosso Presidente quer abrir geral para que tudo seja feito \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso. N\u00f3s podemos concordar com in\u00fameras propostas do atual Presidente Jair Bolsonaro, mas, nesta quest\u00e3o, temos que ter bom senso, temos que ter amor \u00e0 vida, temos que ter amor \u00e0s pessoas que est\u00e3o sujeitas a toda ordem de acidentes no tr\u00e2nsito. \r\nVejam este n\u00famero: em 2014, morreram nas estradas e nas ruas do Brasil 43.870 pessoas. Isso s\u00e3o n\u00fameros de guerras, de cat\u00e1strofes, de calamidades! S\u00e3o n\u00fameros que n\u00e3o podemos aceitar. Chegamos a 48.812 mortes em 2017. N\u00f3s n\u00e3o podemos flexibilizar esta quest\u00e3o. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cadeirinhas, Sr. Presidente da Rep\u00fablica, quando V.Exa. estiver andando pelas ruas, quando as pessoas o cumprimentarem, olhe nossas criancinhas. Elas n\u00e3o merecem isso de ningu\u00e9m, muito menos de V.Exa.\r\nEsta \u00e9 certamente a Casa do equil\u00edbrio, aquela que busca o bom senso, o equil\u00edbrio das ideias e do debate. N\u00f3s haveremos de depurar esta proposta que o Presidente Bolsonaro encaminhou para c\u00e1. O povo brasileiro, que j\u00e1 paga o pre\u00e7o por quase 50 mil vidas por ano, n\u00e3o pode arcar com o pre\u00e7o que ir\u00e1 pagar pelas propostas que o Presidente da Rep\u00fablica mandou para c\u00e1.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado a V.Exa., aos nossos radiouvintes e aos nossos telespectadores da TV C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DETINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO,SANEAMENTO B\u00c1SICO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de inclus\u00e3o na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de dispositivo sobre o redirecionamento, para a \u00e1rea de saneamento b\u00e1sico, de verbas da sa\u00fade oriundas de emendas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nVivemos neste momento, no Congresso Nacional, a discuss\u00e3o da LDO, que ir\u00e1 nortear a LOA do exerc\u00edcio vindouro.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para a quest\u00e3o relativa ao or\u00e7amento da sa\u00fade: n\u00f3s somos obrigados a colocar 50% das nossas emendas em a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Todavia, o campo para aplica\u00e7\u00e3o dessas emendas ficou muito estreito.\r\nO Governo, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tem causado obstru\u00e7\u00f5es para que os Prefeitos possam utilizar esses recursos na aquisi\u00e7\u00e3o de medicamento. O que n\u00f3s vemos Brasil afora s\u00e3o Munic\u00edpios, muito deles, com uma estrutura maravilhosa na \u00e1rea da sa\u00fade prim\u00e1ria, com m\u00e9dicos, com cadeira bonita, com ar refrigerado, mas o cidad\u00e3o comum pega a receita do m\u00e9dico e n\u00e3o tem o medicamento na UBS, especialmente para aqueles mais empobrecidos nos cafund\u00f3s do Brasil.\r\n\u00c9 preciso que n\u00f3s, nesta LDO, possamos regulamentar essa quest\u00e3o. Sa\u00fade n\u00e3o pode ficar restrita \u00e0s emendas para construir UBS, para comprar ar-condicionado e cadeiras. N\u00f3s precisamos estender esse leque para que esses recursos das nossas emendas para a \u00e1rea da sa\u00fade possam servir, por exemplo, para coleta e tratamento do lixo urbano, o que n\u00e3o \u00e9 permitido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Oportunidade de discuss\u00e3o, no processo de aprecia\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, da amplia\u00e7\u00e3o do campo de atendimento com emendas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vivemos agora nesta Casa o per\u00edodo de aprecia\u00e7\u00e3o da LDO, que vai nortear todo o Or\u00e7amento da Rep\u00fablica para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio.\r\nE eu quero aqui, Sr. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para a quest\u00e3o relativa ao or\u00e7amento proveniente de emendas parlamentares para a sa\u00fade. Como sabemos, n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de destinar 50% das emendas individuais impositivas para a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Acontece, Sr. Presidente, que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para as quais n\u00f3s poderemos destinar nossas emendas, s\u00e3o muito restritas.\r\nSe formos hoje ao interior do meu Estado de Roraima, veremos que a maioria dos Munic\u00edpios j\u00e1 t\u00eam uma estrutura de UBSs na sa\u00fade prim\u00e1ria muito boa, proveniente de recursos de emendas dessa mesma dire\u00e7\u00e3o. Essas UBSs est\u00e3o aparelhadas, t\u00eam m\u00e9dicos. Mas h\u00e1 um grave problema, sobretudo para n\u00f3s da Amaz\u00f4nia empobrecida, Sr. Presidente: o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade proibiu que recursos das nossas emendas pudessem ser destinados para a compra de medicamentos. E, a\u00ed, o cidad\u00e3o, o pequeno agricultor, o nosso ribeirinho, o nosso ind\u00edgena, vai \u00e0 UBS, v\u00ea pr\u00e9dios novos, bem aparelhados, com ar-condicionado, m\u00e9dico, pega a receita e n\u00e3o tem o medicamento.\r\n\u00c9 preciso que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tenha mais sensibilidade. Se algu\u00e9m acha que h\u00e1 desvios Brasil afora na aquisi\u00e7\u00e3o de medicamento - ora! ora! -, que v\u00e1 verificar isso, pois h\u00e1 todo o aparato monumental de controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o do Governo Federal, h\u00e1 o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o TCU, a CGU, a Pol\u00edcia Federal, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o Tribunal de Contas do Estado, e por a\u00ed vai. Quer dizer, \u00e9 uma alega\u00e7\u00e3o absurda!\r\nO que acontece? N\u00f3s estamos ainda na \u00e9poca em que o Jatene foi Ministro da Sa\u00fade. E ele disse um dia: \"Olha, o problema da sa\u00fade brasileira \u00e9 que h\u00e1 milh\u00f5es de reais para construir hospital, para construir postos m\u00e9dicos, mas n\u00e3o h\u00e1 um centavo para a atividade-fim\". E n\u00f3s continuamos ainda dessa forma.\r\nOra, Sr. Ministro Mandetta, V.Exa. n\u00e3o pode ser insens\u00edvel a este ponto! Os pequenos Munic\u00edpios do interior est\u00e3o depauperados, empobrecidos, por conta de uma distribui\u00e7\u00e3o de tributos perversa com rela\u00e7\u00e3o a esses pequenos Munic\u00edpios. Esses Munic\u00edpios, Sr. Presidente, n\u00e3o t\u00eam recursos pr\u00f3prios para montar suas farm\u00e1cias da sa\u00fade prim\u00e1ria com medicamentos - n\u00e3o, n\u00e3o tem! E o Ministro da Sa\u00fade pro\u00edbe que n\u00f3s decidamos a destina\u00e7\u00e3o das nossas emendas, o que, em princ\u00edpio, n\u00f3s ter\u00edamos a prerrogativa inquestion\u00e1vel de decidir.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos, na LDO que est\u00e1 nesta Casa para ser apreciada em breve, abrir o leque de a\u00e7\u00f5es que as emendas dos Deputados podem cobrir na \u00e1rea da sa\u00fade, e n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 medicamentos. Eu n\u00e3o posso botar a minha emenda de sa\u00fade, por exemplo, Sr. Presidente, para uma pequena cidade dotar a sua \u00e1rea urbana de servi\u00e7os de recolhimento, processamento, reaproveitamento de lixo urbano, como se recolhimento e processamento de lixo urbano n\u00e3o fossem quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. Eu n\u00e3o posso colocar emenda para esgoto, como se esgoto n\u00e3o fosse, talvez, a raz\u00e3o da maioria das doen\u00e7as end\u00eamicas das pequenas cidades e da periferia das grandes cidades brasileiras.\r\n\u00c9 preciso repensarmos isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos estar aqui obrigados a destinar todos os anos quase 10 milh\u00f5es de reais, cada um de n\u00f3s, para fazer posto m\u00e9dico, para comprar ar-condicionado e deixarmos desassistida daquilo que \u00e9 realmente importante a camada mais pobre do meu Brasil. Pouco adianta aquela m\u00e3ezinha, com seus filhos, chegar a uma UBS, ser bem atendida, sentar numa cadeira confort\u00e1vel, depois pegar a receita de um m\u00e9dico e n\u00e3o ter 1 real na bolsa para ir a uma farm\u00e1cia e n\u00e3o ter uma caixa de rem\u00e9dio na farm\u00e1cia da UBS do Munic\u00edpio, porque n\u00f3s estamos proibidos de alocar recursos para essa destina\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso resolvermos isso. E \u00e9 preciso resolvemos agora na LDO, que est\u00e1 parada aqui nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado aos que me ouviram pela R\u00e1dio C\u00e2mara e me assistiram pela TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, requeiro a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, MUCAJA\u00cd (RR), CONV\u00caNIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DE RORAIMA (UFRR), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DE RORAIMA (IFRR|), EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Estabelecimento de conv\u00eanio entre a Prefeitura Municipal de Mucaja\u00ed; a Universidade Federal de Roraima e o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia para implanta\u00e7\u00e3o de ensino superior na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, meu Presidente Charles Fernandes.\r\nN\u00f3s queremos trazer ao conhecimento desta Casa e do Brasil que a Prefeitura da nossa querida pequena cidade de Mucaja\u00ed, no Estado de Roraima, acaba de celebrar conv\u00eanios com a Universidade Federal de Roraima e o Instituto Federal de Roraima, para que possa haver um centro de ensino superior ali, naquela pequena cidade no centro da Amaz\u00f4nia. Isso \u00e9 um salto sem precedentes, Sr. Presidente. \u00c9 o primeiro Munic\u00edpio no interior da Amaz\u00f4nia a oferecer aos seus mun\u00edcipes, de uma vez s\u00f3, oito disciplinas de n\u00edvel superior, em um conv\u00eanio com essas duas institui\u00e7\u00f5es.\r\nQuero parabenizar a Prefeita Nega, a Reitora Sandra Mara, do Instituto Federal, e o Reitor Jefferson, da Universidade Federal de Roraima, que permitiram todo esse avan\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o naquela pequena cidade da Amaz\u00f4nia. Parab\u00e9ns a todos! Estamos muito felizes por essa conquista. Repito, \u00e9 a primeira cidade no interior da Amaz\u00f4nia a conseguir isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder da bancada, e a orienta\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a da bancada \u00e9 no sentido da obstru\u00e7\u00e3o.\r\nTodavia, n\u00f3s entendemos a preocupa\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes aqui presentes e poderemos mudar a nossa concep\u00e7\u00e3o, desde que o PRB o fa\u00e7a, porque h\u00e1 uma obstru\u00e7\u00e3o conjunta de alguns partidos aqui, e n\u00e3o seria o PL que iria romper esse acordo de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu vou voltar a ponderar, Deputado Edio, que o L\u00edder do Republicanos, o Deputado Jhonatan, fez uma exce\u00e7\u00e3o a essa regra pactuada por ser o Estado dele. \r\nO SR. EDIO LOPES (PL - RR) - E \u00e9 o meu Estado tamb\u00e9m, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - E \u00e9 o seu Estado. Ent\u00e3o, eu queria pedir v\u00eania a V.Exa., como L\u00edder, e ao Deputado Jhonatan. V.Exas. colocariam o voto pela obstru\u00e7\u00e3o e liberariam, porque sen\u00e3o essa pauta vai ficar travada. \r\nO SR. EDIO LOPES (PL - RR) - O.k., Sra. Presidente. Acaba de chegar a informa\u00e7\u00e3o de que o nosso L\u00edder, Deputado Wellington Roberto, nos autoriza a mudar a orienta\u00e7\u00e3o. Mudamos de obstru\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", assim atendendo V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, RORAIMA, VOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, GOVERNO ESTADUAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BOA VISTA ENERGIA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DE RORAIMA (CER).\r\nIMIGRA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA, RORAIMA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento da bancada federal roraimense, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas eficazes a favor do Estado de Roraima para enfrentamento das consequ\u00eancias do processo migrat\u00f3rio venezuelano.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de contar com um minuto da aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para que entendam os porqu\u00eas de a bancada de Roraima se posicionar contra a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879.\r\nEssa medida provis\u00f3ria, Sra. Presidente, \u00e9 o \u00fanico instrumento de defesa dos interesses do nosso Estado. Acompanhem-me, por favor. Roraima tinha uma companhia energ\u00e9tica estatal, o Governo Federal cassou a concess\u00e3o e interveio naquela estatal, nomeando um interventor, oriundo do Sistema ELETROBRAS. Na sequ\u00eancia, Sra. Presidente, fez-se um empr\u00e9stimo da ordem de 584 milh\u00f5es de reais junto \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal.  \r\nOra, se a empresa estava sob interven\u00e7\u00e3o, por que o empr\u00e9stimo foi feito com a garantia do FPE do Estado? A\u00ed veio a privatiza\u00e7\u00e3o. Privatizou-se a Boa Vista Energia, juntamente com a CER - Companhia Energ\u00e9tica de Roraima, arrematada pela bagatela de 50 mil reais. \u00c9 isso mesmo o que os senhores ouviram, s\u00f3 a companhia energ\u00e9tica do Estado foi avaliada, em 2017, em quase 300 milh\u00f5es de reais. Qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o hoje? A MP 855 resolveu o problema da concession\u00e1ria que arrematou as concess\u00f5es estatais. A Oliveira Energia j\u00e1 recebeu 2 bilh\u00f5es de reais. Agora, quem ficou no desvio? O Estado de Roraima. Qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do Estado? O Estado hoje tem uma conta de energia que a Roraima Energia est\u00e1 cobrando da ordem de 600 milh\u00f5es de reais e uma d\u00edvida na Caixa Econ\u00f4mica Federal de 584 milh\u00f5es de reais. L\u00e1 se v\u00e3o 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais. E o ressarcimento, que era para o grupo que arrematou o leil\u00e3o fazer, de m\u00edseros 70 milh\u00f5es de reais, at\u00e9 hoje n\u00e3o foi feito. Roraima est\u00e1 hoje com uma d\u00edvida de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais, e os servidores da ex-empresa estatal liquidada pelo Governo Federal est\u00e1 recebendo os seus sal\u00e1rios \u00e0s custas do contribuinte do Estado.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 a \u00fanica garantia que o Estado de Roraima tem de que o Governo Federal se sentar\u00e1 \u00e0 mesa para repactuarmos, principalmente esse empr\u00e9stimo de 584 milh\u00f5es de reais que foi feito junto \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal quando a empresa estatal roraimense j\u00e1 estava sob a interven\u00e7\u00e3o do Governo Federal. \u00c9 muito bonito! Todo mundo saiu bem! O grupo privado que arrematou pegou um patrim\u00f4nio gigantesco por m\u00edseros 50 mil reais, a Uni\u00e3o resolveu o problema da ELETROBRAS e Roraima est\u00e1 com uma d\u00edvida de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais como se nada tivesse acontecido. \r\nSe aprovarmos essa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s estaremos cometendo um ato perverso contra o pequeno Estado de Roraima, que j\u00e1 sofre com a imigra\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 sofre com a omiss\u00e3o, n\u00e3o deste, mas de todos os Governos que passaram recentemente pelo Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nQuero terminar falando da imigra\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente. Quero resumir a hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o em Roraima em duas facetas. A primeira \u00e9 que Roraima pede socorro. Mas, ao mesmo tempo em que Roraima pede socorro, Roraima tamb\u00e9m exige respeito do Governo Federal, porque todo o processo de imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.\r\nA Uni\u00e3o manda dinheiro para acolher, para abrigar, mas o Estado e o Munic\u00edpio arcam com as despesas da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a e da sa\u00fade. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos clamando em Roraima, e eu conclamo a bancada de Roraima, Deputado Jhonatan, para que n\u00f3s mantenhamos uma posi\u00e7\u00e3o de vig\u00edlia, enquanto o Governo Federal n\u00e3o resolver essa quest\u00e3o.\r\nCom todo o respeito, L\u00edder Joice, de caravanas de Ministros em Roraima n\u00f3s estamos cheios. J\u00e1 foram tr\u00eas caravanas enormes, apenas para conversar. \u00c9 preciso que essa caravana de Ministros, de que V.Exa. falou, saia daqui de Bras\u00edlia com poder de decis\u00e3o, porque a quest\u00e3o \u00e9 por demais conhecida do Governo Federal, a quest\u00e3o \u00e9 por demais conhecida de todos n\u00f3s. E o que n\u00f3s temos visto, Deputado Russomanno, s\u00e3o avi\u00f5es cheios de Ministros, de assessores da Casa Civil, irem a Roraima escutar, dar entrevista \u00e0s televis\u00f5es locais, e a coisa continuar do jeito que estava.\r\nChega! Roraima pede respeito. Roraima n\u00e3o tem nenhuma hostilidade aos imigrantes famintos que chegam da Venezuela ao nosso Estado. Mas o Governo Federal, como tutor absoluto do processo de imigra\u00e7\u00e3o, tem que assumir sua responsabilidade por completo, e n\u00e3o como est\u00e1 fazendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MP 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nINC\u00caNDIO, BOA VISTA (RR), EMPRESA, OXIG\u00caNIO, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Trag\u00e9dia ocorrida em empresa de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s industrial, no Munic\u00edpio de Boa Vista, Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL orienta \"n\u00e3o\".\r\nAproveitamos a oportunidade, Sr. Presidente, para registrar e lamentar uma trag\u00e9dia ocorrida na minha Capital de Boa Vista, hoje pela manh\u00e3. Numa empresa que trabalha com oxig\u00eanio e outros gases, ocorreu uma s\u00e9rie de explos\u00f5es, que culminou com a morte de quatro pessoas, al\u00e9m de in\u00fameros feridos. \u00c9 mais uma trag\u00e9dia nesta manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira.\r\nRegistro minhas condol\u00eancias aos familiares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROB\u00c9RIO NUNES DOS ANJOS, DESEMBARGADOR, PRESIDENTE, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, RORAIMA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Falecimento do Desembargador aposentado Rob\u00e9rio Nunes dos Anjos, primeiro Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o orador se dirige \u00e0 tribuna, eu gostaria de registrar com pesar o falecimento do Desembargador Rob\u00e9rio Nunes dos Anjos, no \u00faltimo final de semana, em Roraima. \r\nRob\u00e9rio Nunes dos Anjos era da Bahia e auxiliou na implanta\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio no rec\u00e9m-instalado Estado de Roraima, sendo o primeiro presidente daquele tribunal.\r\nDurante quase 30 anos, emprestou a Roraima sua sabedoria e efici\u00eancia no saber jur\u00eddico, distribuindo justi\u00e7a ao povo do meu Estado.\r\nPortanto, registramos com muito pesar o falecimento de um homem ilustre, que muito contribuiu para o Estado de Roraima.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GUARDA MUNICIPAL, MUCAJA\u00cd (RR), COMBATE, TR\u00c1FICO DE DROGA.\r\nMPV 901/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, APRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Guarda Civil de Mucaja\u00ed pela apreens\u00e3o de drogas e pris\u00e3o de traficantes, no Estado de Roraima. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 901, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados do Amap\u00e1 e de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (PL - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de abordar o tema que me traz a esta tribuna, aproveitando a fala dos oradores que me antecederam, eu quero tamb\u00e9m prestar uma homenagem, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, \u00e0 Guarda Civil de Mucaja\u00ed, minha cidade no interior de Roraima. \u00c9 um efetivo, Sr. Presidente, de apenas 18 integrantes.\r\nNo fim de semana passado, a Guarda Civil de Mucaja\u00ed, sob o comando da Guarda Municipal Elielma, efetuou uma das maiores apreens\u00f5es de drogas do interior do meu Estado, com 18 integrantes, homens e mulheres, desarmados, Sr. Presidente.\r\nA minha Guarda Municipal ainda n\u00e3o adquiriu o direito de portar armas. Portanto, homens e mulheres arriscaram a sua vida na apreens\u00e3o de um quantitativo significativo de maconha, de crack e sobretudo de coca\u00edna, com apreens\u00e3o de armas e pris\u00e3o de traficantes.\r\nS\u00e3o a esses homens e essas mulheres, Sr. Presidente, que arriscam a vida, que esta Casa tem que prestar a justa homenagem. \r\nEu quero falar da nossa Roraima, Sr. Presidente. A MP 901, que V.Exa. relatou, e o nosso relat\u00f3rio, de repente, atra\u00edram a aten\u00e7\u00e3o da grande m\u00eddia nacional e internacional e muitas lideran\u00e7as de plant\u00e3o por este Pa\u00eds.\r\nO Estado de Roraima foi criado em 1988 por for\u00e7a da Constitui\u00e7\u00e3o que esta Casa promulgou. Da\u00ed, Sr. Presidente, s\u00f3 em 1992, 4 anos depois, esta Casa aprovou uma lei transferindo as terras da Uni\u00e3o para o meu Estado. O que parecia \u00f3bvio, o que parecia uma conquista transformou-se num pesadelo que j\u00e1 remonta mais de 30 anos. As terras nunca foram transferidas, porque criou-se no decorrer do tempo um emaranhado de decretos e de leis que foram tornando imposs\u00edvel a arrecada\u00e7\u00e3o das terras da Uni\u00e3o para o meu Estado.\r\nNa nossa proposta, n\u00f3s colocamos a retirada da exig\u00eancia para a arrecada\u00e7\u00e3o das terras e a explora\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% das \u00e1rea rural. Retiramos o pressuposto que obriga o Estado a fazer o zoneamento econ\u00f4mico e ecol\u00f3gico. E por que o Estado n\u00e3o cumpre essa exig\u00eancia? Porque n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o temos a prerrogativa de fazer o zoneamento econ\u00f4mico e ecol\u00f3gico nas terras ind\u00edgenas. Ent\u00e3o \u00e9 mais ou menos assim: uma lei entrega as terras da Uni\u00e3o para o meu Estado e vem outra regra e diz: \"Olha, est\u00e1 aqui a terra, mas existe uma regra imposs\u00edvel de o Estado cumprir\".\r\nDa\u00ed n\u00f3s continuamos - 30 anos depois da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o - sendo um Estado virtual. O mundo parece que acabou. Quando n\u00f3s falamos, Sr. Presidente, no direito que j\u00e1 est\u00e1 institu\u00eddo no C\u00f3digo Ambiental Nacional de que a propriedade rural em Roraima pode explorar at\u00e9 50% da sua superf\u00edcie, parece que n\u00f3s estamos falando de um apocalipse na Amaz\u00f4nia.\r\nEntretanto, precisamos dizer aqui que, da \u00e1rea do meu Estado, apenas 8% - repito -, apenas 8% de toda a \u00e1rea geogr\u00e1fica do meu Estado n\u00f3s podemos explorar. Dos 8%, pela regra atual, s\u00f3 podemos explorar 20%. Logo, um Estado do tamanho do Estado de S\u00e3o Paulo, com 22 milh\u00f5es de hectares, Roraima n\u00e3o pode explorar pelas regras vigentes mais do que 1,6 milh\u00e3o de hectares. \u00c9 disso que estamos falando.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que o Pa\u00eds entenda que Roraima n\u00e3o pode pagar o pre\u00e7o do despreparo, do desmatamento que S\u00e3o Paulo fez, que Minas fez, que Rio de Janeiro fez, que o Rio Grande do Sul fez, que o Paran\u00e1 fez. N\u00f3s n\u00e3o podemos pagar essa conta sozinhos, Sr. Presidente. O que n\u00f3s estamos reivindicando \u00e9 o direito de explorar 3 milh\u00f5es de hectares de terras em um universo de mais de 22 milh\u00f5es de hectares de terras.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o On Line.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (Bloco/PL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL orienta o voto \"sim\".\r\nO PL tamb\u00e9m entende que, na \u00e9poca em que vivemos na velocidade da comunica\u00e7\u00e3o digital, precisamos tamb\u00e9m transferir esse benef\u00edcio para a \u00e1rea da sa\u00fade em todos os seus setores, inclusive na quest\u00e3o do acompanhamento do cart\u00e3o de sa\u00fade de todos os brasileiros e brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Edio Lopes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDIO LOPES (Bloco/PL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL entende que h\u00e1 muito se fala na privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. N\u00f3s entendemos que esta discuss\u00e3o amadureceu e o PL vai votar \"sim\", pela urg\u00eancia. No entanto, no m\u00e9rito, o PL travar\u00e1 uma grande discuss\u00e3o aqui para a defesa do interesse do patrim\u00f4nio nacional e para a prote\u00e7\u00e3o dos servidores daquela institui\u00e7\u00e3o.\r\nNo momento, o PL encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]