[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IDOSO, MONTEIRO (PB), PARA\u00cdBA, EDNA HENRIQUE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Comprometimento da oradora com o Centro de Conviv\u00eancia do Idoso Iracema de Menezes, no Munic\u00edpio de Monteiro, e com o bem-estar das pessoas da terceira idade no Estado da Para\u00edba. Prioridade governamental nas pol\u00edticas p\u00fablicas sociais destinadas aos idosos. Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria ao Programa Viver - Envelhecimento Ativo e Saud\u00e1vel, na Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, poderia hoje falar ou debater sobre seguran\u00e7a p\u00fablica, viol\u00eancia contra a mulher e muitos outros assuntos, isso por ser Delegada de Pol\u00edcia Civil do Estado da Para\u00edba, mas escolhi o que muito me emociona e o que sinto na pele por ser benfeitora e presidente de honra de um centro de conviv\u00eancia de idosos. \r\nHoje n\u00e3o s\u00f3 tenho o olhar voltado para o Centro de Conviv\u00eancia do Idoso Iracema de Menezes, na cidade de Monteiro, onde fui Prefeita por dois mandatos, como tamb\u00e9m para os idosos do nosso Estado e do nosso Pa\u00eds.\r\nEstudos em rela\u00e7\u00e3o ao envelhecimento populacional afirmam que a popula\u00e7\u00e3o de 80 anos \u00e9 o que mais vai quadruplicar at\u00e9 o ano de 2050. O aumento \u00e9 expressivo e, por isso, necessitamos urgentemente de um olhar diferenciado de pol\u00edticas p\u00fablicas sociais. Ningu\u00e9m vai ficar de fora, como tamb\u00e9m n\u00e3o devem ficar de fora as discuss\u00f5es sobre envelhecimento populacional, motivo esse - e deixo o meu apelo ao Governo Federal - para pensar muito mais nas pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam de forma adequada e eficaz, n\u00e3o s\u00f3 os idosos que vivem no seio de suas fam\u00edlias, como tamb\u00e9m os que est\u00e3o desamparados, abandonados, aqueles que se impuseram \u00e0 lei do sil\u00eancio por vergonha de se declararem abandonados justamente por aqueles pelos quais mais se dedicaram.\r\nTive a oportunidade de, como Deputada Federal, destinar emenda para o Programa Viver - Envelhecimento Ativo e Saud\u00e1vel, no Estado da Para\u00edba. portanto, meus colegas e todos que me escutam: ame, respeite, admire os idosos, pois se voc\u00ea tiver sorte, mas muita sorte mesmo, um dia poder\u00e1 ser um.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), INTERVEN\u00c7\u00c3O, FECHAMENTO, COMARCA, JUSTI\u00c7A ESTADUAL, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Apelo ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a e ao Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba por n\u00e3o fechamento de comarcas no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, preocupada com o resultado que poder\u00e1 acontecer com fechamento de 16 comarcas e o rebaixamento de outras no meu Estado da Para\u00edba, encaminhei ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a um pedido de interven\u00e7\u00e3o neste processo. Sabemos das dificuldades econ\u00f4micas e or\u00e7ament\u00e1rias, mas nada justifica deixar a popula\u00e7\u00e3o sem acesso \u00e0 Justi\u00e7a, afetando os mais carentes e humildes, onerando-os ainda mais, com deslocamentos para outras cidades.\r\nDeixo meu apelo, como representante da popula\u00e7\u00e3o paraibana, ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba, Desembargador M\u00e1rcio Murilo, para que a Corte reveja a decis\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso anterior e este constassem nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o meu orgulho em apoiar a vota\u00e7\u00e3o da PEC 372. Eu conhe\u00e7o de perto o desempenho de cada agente penitenci\u00e1rio em suas fun\u00e7\u00f5es. \u00c9 mais que merecido o reconhecimento de direito. Esta Casa far\u00e1 justi\u00e7a.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), HEMODI\u00c1LISE, MONTEIRO (PB), FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O INTERGESTORES BIPARTITE (CIB), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite - CIB, das propostas de implanta\u00e7\u00e3o de centro de hemodi\u00e1lise e de habilita\u00e7\u00e3o de leitos de UTI - Unidade de Tratamento Intensivo no Hospital Regional Santa Filomena, no Munic\u00edpio de Monteiro, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos! Colegas Deputados e Deputadas, eu quero registrar a minha alegria e da nossa Para\u00edba, em especial da \u00e1rea do Cariri, pela realiza\u00e7\u00e3o do sonho da nossa popula\u00e7\u00e3o de ter UTI e centro de hemodi\u00e1lise.\r\nEsse sonho tornou-se realidade nesta segunda-feira, dia 7, com a aprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite - CIB do nosso Estado da implanta\u00e7\u00e3o do centro de hemodi\u00e1lise e da habilita\u00e7\u00e3o de seis leitos de UTI para o nosso Hospital Regional Santa Filomena, localizado na cidade de Monteiro, onde fui Prefeita por dois mandatos.\r\nEu e o Deputado Jo\u00e3o Henrique deixamos aqui a nossa gratid\u00e3o, atrav\u00e9s da nossa popula\u00e7\u00e3o caririzeira, a Deus, ao Governador do nosso Estado, ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade e \u00e0 CIB, que escutaram o clamor pela necessidade de servi\u00e7os na regi\u00e3o com esse projeto.\r\nAgora, n\u00f3s vamos nos reunir com o Ministro Mandetta e com os demais Deputados da Para\u00edba que quiserem contribuir e se somar a esse projeto e encaminhar recursos, porque, juntos, chegaremos ao objetivo com mais rapidez. O nosso Cariri paraibano agradece.\r\nSra. Presidente, eu solicito o registro do pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde! Boa tarde a todos os colegas Deputados!\r\nHoje n\u00f3s temos em pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que institui o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Eu sou a favor da MP, que tem como meta ampliar a colabora\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico e privado na aplica\u00e7\u00e3o do REVALIDA, prova feita no nosso Pa\u00eds para revalidar os diplomas de medicina e assegurar a validade e a uniformidade da avalia\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nAcredito que as pessoas mais necessitadas, ou seja, aquelas que moram nos Munic\u00edpios mais long\u00ednquos, os ribeirinhos, os quilombolas, os \u00edndios, enfim, os mais carentes, que precisam da nossa aten\u00e7\u00e3o e cuidado, ser\u00e3o os mais beneficiados por esse programa, pois este facilitar\u00e1 o acesso dos m\u00e9dicos a esses lugares, al\u00e9m de valorizar esses profissionais e incentivar a maior qualifica\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o deles nas camadas mais necessitadas da sa\u00fade.\r\nNo meu Estado da Para\u00edba h\u00e1 uma aceita\u00e7\u00e3o positiva dos profissionais de sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o a esse programa. H\u00e1 uma boa expectativa de que venha a suprir essas demandas dos Munic\u00edpios paraibanos o mais breve poss\u00edvel, porque assim necessitamos, porque o nosso povo necessita, segundo nota do Conselho da Secretaria de Sa\u00fade. Entendo, portanto, que se trata de avan\u00e7o para a sa\u00fade p\u00fablica de todo o nosso Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos da responsabilidade que temos em rela\u00e7\u00e3o a esta vota\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 uma necessidade, n\u00f3s sabemos. Eu, na condi\u00e7\u00e3o de gestora por dois mandatos na cidade de Monteiro, na minha Para\u00edba, sei das dificuldades com m\u00e9dicos, sei dos problemas que n\u00f3s temos pela falta deles. A revalida\u00e7\u00e3o ser\u00e1, com certeza, uma grande vit\u00f3ria para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.\r\nEu gostaria que V.Exa. registrasse a nossa fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3855/2020, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AGOSTO LIL\u00c1S, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, MEIOS, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, do Agosto Lil\u00e1s como m\u00eas de prote\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para o fim da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, cumprimento carinhosamente todos os presentes e os que nos assistem remotamente.\r\n\u00c9 com muita honra que eu relato a louv\u00e1vel iniciativa da nobre Deputada Carla Dickson, pelo trabalho primoroso por meio deste projeto de lei, que institui o Agosto Lil\u00e1s como m\u00eas dedicado \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o pelo fim da viol\u00eancia contra a mulher, mat\u00e9ria imprescind\u00edvel que visa proteger e reconhecer o valor e a essencialidade da mulher perante a sociedade.\r\nEstudos realizados neste m\u00eas de junho apontam que, em m\u00e9dia, oito mulheres s\u00e3o agredidas por minuto nesse per\u00edodo de pandemia no nosso Pa\u00eds. E, no meu Estado da Para\u00edba, cerca de dez mulheres s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica diariamente.\r\nEste Parlamento, em especial a bancada feminina desta Casa, demonstra hoje, neste momento, que de forma alguma \u00e9 conivente com isso e age de forma combativa para mudar essa dr\u00e1stica realidade social. Estamos aqui para transformar essa fase hist\u00f3rica de desvaloriza\u00e7\u00e3o e construir uma nova hist\u00f3ria com mais respeito e honra \u00e0quelas que foram escolhidas por Deus para, com a for\u00e7a do amor, proteger e nutrir a sociedade.\r\nMinha nobre colega, Deputada Carla Dickson, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns por essa iniciativa, uma coisa linda, maravilhosa.\r\nTenho certeza de que alcan\u00e7aremos a vit\u00f3ria para as mulheres do nosso Pa\u00eds.\r\nIsso depende de mim e de cada um de voc\u00eas. \r\nPresidente, pe\u00e7o permiss\u00e3o a V.Exa. para ir direto ao voto. \r\n\"II. Voto\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, na forma do art. 32, al\u00ednea 'k', cabe examinar o Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, quanto ao seu m\u00e9rito, o que esta relatoria passa agora a fazer.\r\nO objetivo de superar as situa\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o das mulheres aos homens em qualquer \u00e2mbito da conviv\u00eancia social constitui um dos elementos centrais do projeto democr\u00e1tico. O motivo \u00e9 simples e evidente. Democracia sup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria das pessoas nas decis\u00f5es sociais e pol\u00edticas. E a desigual participa\u00e7\u00e3o de mulheres e homens, apenas por serem mulheres e homens, nos processos decis\u00f3rios, seja na esfera p\u00fablica, seja na esfera privada, constitui um dos pontos de resist\u00eancia historicamente mais profundos e s\u00f3lidos \u00e0quele projeto de igualdade.\r\nA profundidade do problema indica que ele deve ser abordado, necessariamente, em dois planos. \u00c9 preciso mudar as condi\u00e7\u00f5es materiais que produzem situa\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o e \u00e9 preciso tamb\u00e9m mudar a mentalidade enraizada que permite a sobreviv\u00eancia daquela subordina\u00e7\u00e3o. No Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, se manifesta, inequivocamente, a consci\u00eancia dessa dupla necessidade. Ele estimula os entes p\u00fablicos, as associa\u00e7\u00f5es privadas e as pessoas comuns a se comprometerem com a promo\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es materiais e da mentalidade aptas a produzir a conviv\u00eancia harmoniosa e igualit\u00e1ria entre homens e mulheres. E o faz, prioritariamente, em um \u00e2mbito muito espec\u00edfico e relevante, o do peculiar car\u00e1ter antidemocr\u00e1tico da viol\u00eancia contra as mulheres, pois a viol\u00eancia \u00e9 o instrumento por excel\u00eancia da exclus\u00e3o e da subordina\u00e7\u00e3o.\r\nA refer\u00eancia \u00e0 Lei Maria da Penha como n\u00facleo ao redor do qual se articular\u00e1 nacionalmente o \"Agosto Lil\u00e1s\" revela a percep\u00e7\u00e3o do papel crucial da viol\u00eancia na hierarquia sexual - hierarquia que, ao resistir incrustada nas rela\u00e7\u00f5es sociais, fere de morte a democracia. Mas outro m\u00e9rito do projeto apresentado pela Deputada Carla Dickson \u00e9 que ele tamb\u00e9m deixa claro que, a partir desse n\u00facleo, \u00e9 todo um projeto de democratiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os sexos que nos propomos levar adiante. A viol\u00eancia que se quer combater vai al\u00e9m do \u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar, envolvendo, diz a autora na justifica\u00e7\u00e3o, 'qualquer conduta - a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o - de discrimina\u00e7\u00e3o, agress\u00e3o ou coer\u00e7\u00e3o, que seja feita pelo simples fato de a v\u00edtima ser mulher e que cause danos, morte (feminic\u00eddio), constrangimento, limita\u00e7\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual, moral, psicol\u00f3gico, social, pol\u00edtico ou econ\u00f4mico ou perda patrimonial'.\r\nCabe, ainda, um \u00faltimo registro quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o. Aprendemos que a dedica\u00e7\u00e3o de um tempo espec\u00edfico \u00e0 discuss\u00e3o de um tema de relev\u00e2ncia social produz efeitos positivos em cadeia, muitas vezes superiores ao que pareceria razo\u00e1vel esperar no momento mesmo da discuss\u00e3o. Se reservarmos um m\u00eas por ano para essa campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o, abrangendo, como diz a autora da proposi\u00e7\u00e3o, \u00e1reas urbanas e rurais, 'com a\u00e7\u00f5es em escolas, pres\u00eddios, centros de refer\u00eancia, unidades de sa\u00fade, pontos de assist\u00eancia social, nas ruas ...', temos todas as raz\u00f5es para esperar dela os melhores efeitos. N\u00e3o parece restar d\u00favidas, portanto, de que o projeto deve ser aprovado no m\u00e9rito.\r\n\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania incumbe examinar a mat\u00e9ria quanto \u00e0 constitucionalidade, \u00e0 juridicidade e \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, na forma do art. 32, al\u00ednea \"a\", do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nA Uni\u00e3o tem compet\u00eancia, dividida concorrentemente com os Estados e o Distrito Federal, para legislar sobre cultura, na forma do art. 24, IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Ora, o programa Agosto Lil\u00e1s \u00e9 um programa voltado \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o pelo fim da viol\u00eancia contra as mulheres, o que significa elevar a consci\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o a um novo n\u00edvel, isto \u00e9, a uma cultura de efetivo respeito pela mulher.\r\nA mat\u00e9ria da proposi\u00e7\u00e3o \u00e9, assim, constitucional.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade, observa-se que o Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, em nenhum momento contraria os princ\u00edpios gerais do direito que informam o sistema jur\u00eddico no Pa\u00eds. Eis por que \u00e9 jur\u00eddico.\r\nNo que concerne \u00e0 reda\u00e7\u00e3o e \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, esta relatoria constata que a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, n\u00e3o carecendo, em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, de ajustes. Fa\u00e7o uma \u00fanica observa\u00e7\u00e3o, o \"e\", conjun\u00e7\u00e3o aditiva, que liga os incisos III e IV do projeto, pode ser suprimido, para melhorar a reda\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nNa Comiss\u00e3o de Direitos da Mulher, quanto ao m\u00e9rito, esta relatoria vota pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, e da Emenda n\u00ba 1 de reda\u00e7\u00e3o.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLENARIO, PL 3855/2020, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AGOSTO LIL\u00c1S, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, MEIOS, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Edna Henrique",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, do Agosto Lil\u00e1s como m\u00eas de prote\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para o fim da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. EDNA HENRIQUE (PSDB - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"Sr. Presidente, durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas duas emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, apensadas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal.\r\nA primeira emenda n\u00e3o teve apoiamento suficiente. A segunda emenda traz a inclus\u00e3o de dois incisos que consideramos importantes acrescentar ao texto.\r\nDesignada Relatora de Plen\u00e1rio, incumbe-me proceder \u00e0 imperiosa manifesta\u00e7\u00e3o perante este colegiado.\r\nO voto da Relatora quanto \u00e0 Emenda n\u00ba 1, sem apoiamento, n\u00e3o carece de avalia\u00e7\u00e3o. \r\nA Emenda n\u00ba 2, merit\u00f3ria, da nobre Deputada Rosangela Gomes, por quem tenho muito carinho e respeito, traz no texto dois incisos que acrescem ao texto principal e s\u00e3o de grande import\u00e2ncia, que dizem respeito a ilumina\u00e7\u00e3o em pr\u00e9dios p\u00fablicos com a cor lil\u00e1s e a campanhas de m\u00eddia sobre preven\u00e7\u00e3o, conscientiza\u00e7\u00e3o e esclarecimento sobre as diferentes formas de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nNa Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher, quanto ao m\u00e9rito, somos a favor da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 2 na forma da emenda substitutiva anexa.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda n\u00ba 2 de Plen\u00e1rio, na forma da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]