[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso proferido no plen\u00e1rio por Deputado do PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem. \r\nO petista falou, mas hoje \u00e9 um dia triste para ele. Lula acaba de ser condenado a 12 anos de cadeia: lavagem de capitais e corrup\u00e7\u00e3o.(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - N\u00e3o h\u00e1 quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP) - Quem lidera a lista do COAF \u00e9 petista, \u00e9 um Deputado Estadual do seu partido.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Com a palavra o Deputado Paulo Teixeira. \r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP) - J\u00e1 dizia Cid Gomes: \"Lula est\u00e1 preso, babaca\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O,  PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu at\u00e9 entendo o receio dos colegas Parlamentares de uma submiss\u00e3o \u00e0 ONU, mas n\u00f3s estamos falando aqui de uma exce\u00e7\u00e3o. S\u00e3o os casos de terrorismo, ou de financiamento de terrorismo, de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa. S\u00e3o os casos em que nunca o Conselho de Seguran\u00e7a se voltou a fazer uma normativa impondo ao Brasil.\r\nAgora, se n\u00f3s deixarmos para a semana que vem, vamos perder o prazo, n\u00e3o teremos o selo do GAFI e sofreremos san\u00e7\u00f5es com isso.\r\nEnt\u00e3o, o que o Brasil quer \u00e9 seguir o exemplo de outros pa\u00edses desenvolvidos em fazer uma adequa\u00e7\u00e3o normativa, assim como n\u00f3s temos hoje no Brasil a INTERPOL, com a famosa difus\u00e3o vermelha, que pode prender criminosos internacionais. Estamos falando de criminosos internacionais da \u00e1rea de terrorismo, de financiamento de terrorismo e de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa.\r\nAssim sendo, agrade\u00e7o ao Relator Efraim Filho, que j\u00e1 acolheu aqui democraticamente a emenda do NOVO.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), FAVOR\u00c1VEL, PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA COLETIVA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 11, do art. 165, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como v\u00e1rios Parlamentares falaram, eu queria deixar nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 PEC e parabenizar V.Exa. pela Presid\u00eancia.\r\nRealmente, quando Jair Bolsonaro era Deputado Federal, ele e eu j\u00e1 \u00e9ramos favor\u00e1veis a esta pauta, porque ela vai trazer independ\u00eancia para este Plen\u00e1rio, independ\u00eancia para os colegas Deputados Federais.\r\nEnt\u00e3o, de maneira nenhuma se trata de uma reforma do Governo, mas, sim, de uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica entre os Poderes.\r\nParab\u00e9ns!\r\nO PSL vai votar a favor da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, V\u00c9LEZ RODRIGUEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), M\u00cdDIA, IMPRENSA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Inveracidade da mat\u00e9ria divulgada pelo canal GloboNews  sobre a demiss\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da imprensa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem a GloboNews noticiou: \"Bolsonaro decide demitir Ministro V\u00e9lez Rodr\u00edguez\". Todo mundo viu que isso \u00e9 uma mentira. Eu at\u00e9 me coloco no lugar do jornalista. \u00c0s vezes, Deputado General Peternelli, ocorre de cometermos um equ\u00edvoco. Quem nunca fez isso, n\u00e3o \u00e9? \u00c0s vezes, falamos algo que, na verdade, n\u00e3o dever\u00edamos ter falado por n\u00e3o termos checado a fonte, e ali acabou saindo uma not\u00edcia indesej\u00e1vel. Mas, a essa altura do campeonato, tratando-se dos profissionais da imprensa e de uma rede como a GloboNews, que \u00e9 uma das maiores do Pa\u00eds, \u00e9 dif\u00edcil acreditar nessa ingenuidade.\r\nA todo momento, vemos um bombardeio em cima do Governo Bolsonaro. Para qu\u00ea? Para tentar vender para voc\u00ea um aspecto de que est\u00e1 tudo uma bagun\u00e7a, de que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o profissionais, de que o Governo n\u00e3o vai dar certo. Na verdade, vimos para o mundo real e percebemos que n\u00e3o \u00e9 bem assim que a banda toca, mas esse \u00e9 o enredo da imprensa.\r\nAlexandre Garcia, de maneira muito certa, fez uma an\u00e1lise e disse que a imprensa at\u00e9 hoje ficou sem entender o que ocorreu nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Em vez de fazerem uma autorreflex\u00e3o, uma an\u00e1lise mais pr\u00f3xima da realidade, continuam fazendo esses incessantes ataques, ou seja, conforme as palavras de Alexandre Garcia, \"dobraram a aposta\".\r\nQual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo deles? \u00c9 vender a imagem de que a Internet \u00e9 produtora de fake news exatamente para regul\u00e1-la ou para - usando uma palavra bonitinha - democratiz\u00e1-la.\r\nPrezado Presidente Frota, sabemos que vai acontecer uma censura deliberada para que n\u00f3s voltemos a ser cordeiros e implorar para a imprensa um espacinho na Carta ao Leitor deles para fazer valer a nossa opini\u00e3o. Mas hoje n\u00f3s temos os nossos perfis e a liberdade de fazer isso quando n\u00f3s bem entendermos, \u00e9 s\u00f3 ter Internet e um smartphone.\r\nLembro \u00e0 imprensa que o nascimento do termo fake news veio da imprensa, e n\u00e3o da Internet. Foi popularizado quando o Presidente americano Donald Trump praticamente expulsou um jornalista da CNN que disse uma mentira escandalosa. Mas eles acham que podem simplesmente mentir e depois vir falar com voc\u00ea, como se nada tivesse acontecido. \u00c9 como se voc\u00ea, no seu papel de Parlamentar, de figura p\u00fablica, tivesse que falar com a imprensa como se estivesse tudo bem. N\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 tudo bem. Jogar o nome e a honra das pessoas no lixo, isso n\u00e3o est\u00e1 tudo bem, n\u00e3o. \u00c9 falta profissionalismo. \u00c9 por isso que hoje qualquer perfil tem muito mais credibilidade do que a imprensa com toda a sua estrutura e o seu aparato.\r\nEnt\u00e3o, prestem a aten\u00e7\u00e3o, internautas, para n\u00e3o ca\u00edrem nessa ladainha de regulariza\u00e7\u00e3o da imprensa, democratiza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Isso da\u00ed, no final, \u00e9 s\u00f3 para pegar voc\u00ea. A mamata deles est\u00e1 acabando. Voc\u00eas est\u00e3o vendo a redu\u00e7\u00e3o dos investimentos do Governo Federal na imprensa tradicional, certamente eles v\u00e3o ranger os dentes. Mas \u00e9 para isso que o Jair Bolsonaro foi eleito.\r\nEsperamos contar com o apoio de voc\u00eas, popula\u00e7\u00e3o do mundo real, para n\u00e3o permitir que eles nos fa\u00e7am de ref\u00e9ns, tampouco o Pa\u00eds inteiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ISABEL CRISTINA LEOPOLDINA AUGUSTA MICAELA GABRIELA RAFAELA GONZAGA DE BRAGAN\u00c7A BOURBON E ORLEANS, MONARCA, LEI DO VENTRE LIVRE, NEGROS, REP\u00daBLICA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 3.353, de 1888, a Lei \u00c1urea, sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nSr. Presidente Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, quero fazer uma pergunta rapidamente, uma consulta a V.Exa.: qual o grau de parentesco de V.Exa. com a Princesa Isabel?\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. PSL - SP) - Eu sou trineto da Princesa Isabel.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Trineto?(Palmas.)\r\nCertamente isso \u00e9 motivo de orgulho.\r\nIsabel Cristina Leopoldina Augusta Micaela Gabriela Rafaela Gonzaga de Bragan\u00e7a Bourbon e Orleans - vejo que esses nomes extensos s\u00e3o uma tradi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia real -, filha de Dom Pedro II, mais conhecida como Princesa Isabel, foi uma das figuras femininas mais importantes da hist\u00f3ria do Brasil. Imaginem isso l\u00e1 naquele tempo, no s\u00e9culo XIX. Ela chegou a substituir Dom Pedro II no trono por tr\u00eas oportunidades, e, em 1860 - estou falando um pouquinho aqui, brevemente, da sua hist\u00f3ria -, com apenas 14 anos de idade, estipulou a Constitui\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e prestou juramento, como herdeira do trono, que afirmava, abre aspas: \"(...) manter a religi\u00e3o cat\u00f3lica, observar a Constitui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Pa\u00eds e ser obediente \u00e0s leis e ao Imperador\".\r\nEu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o aqui, porque talvez tenha sido a religi\u00e3o cat\u00f3lica que tenha trazido a ela esse senso de bondade, esse senso, prezado padre, de amor ao pr\u00f3ximo, de pensar nas pessoas mais necessitadas e tamb\u00e9m na escravid\u00e3o vivida naquele momento. Portanto, ela era uma pessoa \u00e0 frente do seu tempo e, em que pese a grande resist\u00eancia existente, assinou n\u00e3o s\u00f3 a Lei \u00c1urea, mas tamb\u00e9m a Lei do Ventre Livre. \r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de aqui retratar uma das passagens mais importantes do per\u00edodo imperial: o encontro da Princesa Isabel com o Bar\u00e3o de Cotegipe, que era contr\u00e1rio ao fim da escravid\u00e3o, era pela perman\u00eancia do sistema de escravid\u00e3o no Brasil. Quando se encontraram, ela pergunto ao bar\u00e3o, abre aspas: \"Ent\u00e3o, senhor bar\u00e3o, V.Exa. acha que foi acertada a ado\u00e7\u00e3o da lei que acabo de assinar?\", fecha aspas. Outros dizem que ela perguntou: \"Venci ou n\u00e3o venci, bar\u00e3o?\" E o bar\u00e3o, com muito carinho, respondeu, abre aspas: \"Redimistes, sim, alteza, uma ra\u00e7a, mas perdestes o trono\".\r\nAinda naquele ano, a Princesa Isabel partiu para o ex\u00edlio, ap\u00f3s - muitos brasileiros come\u00e7aram a acordar para essa realidade dos fatos - um golpe ocorrido no Brasil, em que, atrav\u00e9s de rumores e boatos, o Pa\u00eds foi transferido para um novo sistema, o sistema republicano atual. E, na partida para o ex\u00edlio, a princesa, passando junto \u00e0 mesa onde havia assinado a Lei \u00c1urea, bateu nela o punho fechado e disse: \"Mil tronos houvera, mil tronos eu sacrificaria para libertar a ra\u00e7a negra\".\r\nQue esse esp\u00edrito, Sr. Presidente, prezadas Deputadas Chris Tonietto, Bia Kicis e Carla Zambelli, que esse sentimento dos valores fixos invada este Congresso Nacional, para que n\u00f3s n\u00e3o fiquemos sujeitos a acordos outros que n\u00e3o aqueles que interessem ao poder p\u00fablico.\r\nTermino aqui, Sr. Presidente, para dar tempo para que os outros oradores e Deputados fa\u00e7am uso da palavra. Mas antes pe\u00e7o que me permitam ler aqui um breve trecho sobre o decano dos embaixadores africanos no Brasil, o Sr. Henri Senghor, que \"(...) reconheceu a import\u00e2ncia da mulher que, por for\u00e7a de um golpe de estado, n\u00e3o herdou a coroa\". Portanto, passando para os termos atuais, a Princesa Isabel trocou a Presid\u00eancia do Brasil pela liberdade dos afrodescendentes. Disse o decano dos embaixadores, abre aspas: \r\nA rememora\u00e7\u00e3o do gesto da princesa Isabel, ao rematar o triunfo da campanha abolicionista, nos faz conjecturar que, se lhe tivessem dado mais tempo, a redentora teria tomado as medidas indispens\u00e1veis para que a liberta\u00e7\u00e3o dos escravos fosse seguida de uma pol\u00edtica social e econ\u00f4mica, asseguradora de sua r\u00e1pida ascens\u00e3o. Mesmo assim, a ra\u00e7a negra tem se mostrado muito mais \u00e0 altura da sua emancipa\u00e7\u00e3o repentina do que puderam sequer imaginar a maioria dos homens de ent\u00e3o.\r\nFoi isso o que afirmou, digo novamente, o Sr. Henri Senghor, decano dos embaixadores africanos no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu parabenizo V.Exa. pela autoria desse requerimento. De forma nenhuma trata-se de uma homenagem a um parente de V.Exa. \u00c9, sim, uma homenagem a uma personagem feminina que, propositadamente, algumas pessoas, poucas, fazem quest\u00e3o de n\u00e3o enaltecer, talvez por ela ser branca, talvez por ela ser uma mulher de ra\u00e7a, que, naquele tempo, l\u00e1 no s\u00e9culo XIX ainda, j\u00e1 levantava bandeiras contra o regime escravocrata, talvez por ela ser uma pessoa \u00e0 frente do seu tempo.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o tipo de pessoa que n\u00f3s temos que rememorar. Esse \u00e9 o tipo de mulher que n\u00f3s temos que trazer \u00e0 luz para que sejam lembradas. E esta sess\u00e3o se faz muito justa, Sr. Presidente.\r\nParab\u00e9ns pelo requerimento de V.Exa.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARLOS ALBERTO DOS SANTOS CRUZ, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, DEFESA.\r\nARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, COMBATE, AUTORITARISMO, GOVERNO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia das cr\u00edticas de oposicionistas \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o do general Carlos Alberto dos Santos Cruz do cargo de Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado contr\u00e1rio ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada Presidente Soraya, Jair Bolsonaro continua operando milagres. Depois de levar comunista para a igreja, durante o per\u00edodo eleitoral - estranhamente, agora eles n\u00e3o v\u00e3o mais l\u00e1 fazer cara de santo para receber h\u00f3stia -, e depois de fazer o pessoal do Haddad vestir verde e amarelo, agora ele continua operando milagres. Eu estou vendo aqui esquerdista que sempre esculhambou militar defender o General Santos Cruz. Talvez esteja achando estranho a sa\u00edda de Ministros que n\u00e3o seja por corrup\u00e7\u00e3o, como era comum no Governo de uma determinada \"Presidanta\" um tempinho atr\u00e1s.\r\nMas, Sra. Presidente, eu queria me contrapor ao colega que falou anteriormente, para falar que, sim, n\u00f3s temos que permitir o acesso das pessoas a armas, para que amanh\u00e3, se, de repente, voltar um regime como o de Lula, que junto com os mensaleiros aprovou o desarmamento, n\u00e3o fiquemos sob os desmandos de um governo autorit\u00e1rio, como aconteceu com a Venezuela, onde desde 2012 \u00e9 proibida a comercializa\u00e7\u00e3o de armas, e l\u00e1 se vive numa ditadura.\r\nN\u00e3o queremos isso para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o sobre a vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 preciso parar essa hipocrisia. Est\u00e3o reclamando que n\u00e3o votamos a reforma da Previd\u00eancia, mas pedem vota\u00e7\u00e3o nominal? \u00c9 preciso escolher! Se n\u00e3o pedissem vota\u00e7\u00e3o nominal, a sess\u00e3o andaria mais r\u00e1pido.\r\nSra. Presidente, eu vim aqui dar meu apoio \u00e0 vaquejada. Quando votamos a PEC no ano passado, numa vota\u00e7\u00e3o esmagadora a favor da cultura do rodeio e da vaquejada, n\u00f3s ach\u00e1vamos que ter\u00edamos tranquilidade para dar continuidade a este evento cultural. Mas n\u00e3o! H\u00e1 ju\u00edzes que continuam deferindo liminares de \u00faltima hora para acabar com os eventos. \r\n\u00c9 por isso que eu sou favor\u00e1vel a este projeto, para dar mais tranquilidade. Vamos parar com esse neg\u00f3cio de meter o bedelho nas coisas que est\u00e3o dando certo! Vamos olhar pelos animais que est\u00e3o nas ruas! Vamos olhar pelos animais que est\u00e3o puxando carro\u00e7a! Estes, sim, \u00e9 que est\u00e3o sendo maltratados.\r\nEu voto favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por me assegurar a palavra.\r\nTodo mundo sabe que a minha frequ\u00eancia aqui diante destes microfones era mais ass\u00eddua na legislatura anterior, porque nesta eu tenho de medir as minhas palavras, pois muitas das vezes elas s\u00e3o interpretadas como sendo a vontade do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu confesso, colega Pereira, que estou tendo um d\u00e9j\u00e0 vu neste momento, que se assemelha muito com um momento que n\u00f3s vivemos aqui 3 anos atr\u00e1s, outro momento muito importante, quando o Presidente Bolsonaro falou tamb\u00e9m para um Presidente da Casa da import\u00e2ncia deste e disse que ele colocava o seu nome na hist\u00f3ria. Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da reforma que n\u00f3s estamos aprovando neste momento. O senhor coloca o seu nome na hist\u00f3ria do Brasil.\r\nEu finalizo, Sr. Presidente, falando que isso tamb\u00e9m s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as a todos aqueles que, no ano passado, fizeram campanha de gra\u00e7a para o ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro. Eles deram a independ\u00eancia necess\u00e1ria para a nomea\u00e7\u00e3o dos Ministros. Assim, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, teve total liberdade para encaminhar a esta Casa a reforma da Previd\u00eancia, que vai colocar o Pa\u00eds nos trilhos da prosperidade.\r\nMuito obrigado. Parab\u00e9ns ao Parlamento. Hoje \u00e9 uma grande vit\u00f3ria, um grande dia.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEQUESTRO, \u00d4NIBUS, POL\u00cdCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDIREITOS HUMANOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 pol\u00edcia do Estado do Rio de Janeiro pelo salvamento de v\u00edtimas de sequestro de \u00f4nibus. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Wilson Witzel. Apoio do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s for\u00e7as policiais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar publicamente a atividade dos policiais envolvidos hoje no salvamento de 37 v\u00edtimas no Rio de Janeiro, numa excelente atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia carioca. E, certamente, quando isso ocorre, a sociedade toda aplaude. \r\nS\u00f3 vai ocorrer algum tipo de cr\u00edtica das pessoas que n\u00e3o estavam no \u00f4nibus, que querem fazer regras para as outras e que n\u00e3o se compadecem com a situa\u00e7\u00e3o de se estar prestes a morrer incendiado.\r\nParab\u00e9ns ao Governador Wilson Witzel, que esteve presente no local! Parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro tamb\u00e9m! \u00c9 um orgulho para n\u00f3s termos um Presidente que apoia a pol\u00edcia. Certamente, isso tudo faz coro para que n\u00e3o deixemos a narrativa dos falsos direitos humanos tentar vender que foi uma vida perdida. Nas palavras do Presidente Bolsonaro, hoje vai chorar uma m\u00e3e, e n\u00e3o \u00e9 a m\u00e3e dos inocentes.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 pol\u00edcia do Rio de Janeiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MAUR\u00cdCIO HERN\u00c1NDEZ NORAMBUENA, TERRORISTA, CHILE, EXTRADI\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Governo brasileiro de extradi\u00e7\u00e3o do terrorista chileno Maur\u00edcio Hern\u00e1ndez Norambuena.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o terrorista Maur\u00edcio Hern\u00e1ndez Norambuena assassinou o Senador chileno Jaime Guzm\u00e1n em 1991. Preso no Chile, fez uma fuga espetacular da cadeia quando usou at\u00e9 um helic\u00f3ptero, e veio para o Brasil, em 2002, quando sequestrou o publicit\u00e1rio Washington Olivetto.\r\nPreso no Brasil, come\u00e7ou ent\u00e3o o processo de extradi\u00e7\u00e3o, que, gra\u00e7as a Deus, terminou agora h\u00e1 pouco. Esse terrorista j\u00e1 foi mandado para o Chile. Eu s\u00f3 lamento que, no Chile, onde foi condenado a dupla pris\u00e3o perp\u00e9tua, ele venha a receber o benef\u00edcio da lei brasileira que imp\u00f5e como condi\u00e7\u00e3o para a extradi\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o para a pena de 30 anos de cadeia no m\u00e1ximo.\r\nSr. Presidente, eu queria ressaltar aqui como \u00e9 fundamental o papel do Presidente. No caso semelhante do italiano Cesare Battisti, condenado por quatro homic\u00eddios qualificados na It\u00e1lia - considerado um crime hediondo no Brasil -, Lula teve uma atua\u00e7\u00e3o decisiva para que ele permanecesse no Brasil com uma vida boa, mesmo sendo um assassino, com quatro homic\u00eddios qualificados.\r\nO recado que o Brasil est\u00e1 dando, com a atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, e com a atua\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro, \u00e9 que o Brasil n\u00e3o \u00e9 terra de vagabundo, n\u00e3o \u00e9 terra de terrorista. J\u00e1 extraditamos Cesare Battisti, e foi embora agora o chileno que assassinou o Senador Jaime Guzm\u00e1n, al\u00e9m de outros tr\u00eas paraguaios.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 nossa Pol\u00edcia Federal, que \u00e9 a representante da INTERPOL! Aproveito para estender os parab\u00e9ns ao Governo, que hoje est\u00e1 com uma lista nova em que est\u00e3o impedidas de entrar no Brasil diversas autoridades do alto escal\u00e3o da narcoditadura de Nicol\u00e1s Maduro. N\u00e3o podemos deixar esses vagabundos confort\u00e1veis onde quer que seja. Eles falam do socialismo, mas querem viver no bem-bom do capitalismo.\r\nParab\u00e9ns! Que isso sirva de exemplo para os outros pa\u00edses tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS (AST), GOVERNO, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com alegria, eu tive hoje a satisfa\u00e7\u00e3o de presidir a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, quando conseguimos aprovar o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas - AST.\r\nO relat\u00f3rio brilhante de V.Exa., Deputado Hildo Rocha, foi determinante na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Parab\u00e9ns a V.Exa.! Parabenizo os outros colegas que foram fi\u00e9is, chegaram cedo, venceram o kit obstru\u00e7\u00e3o e, com muita paci\u00eancia, conseguiram resguardar a soberania do Brasil.\r\nO maior risco que n\u00f3s t\u00ednhamos, Presidente, era n\u00e3o aprovarmos esse acordo e seguirmos dependendo de outros pa\u00edses para lan\u00e7ar os nossos foguetes, os nossos sat\u00e9lites e as nossas tecnologias para o espa\u00e7o.\r\nA popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do Maranh\u00e3o, mas tamb\u00e9m do Brasil inteiro agradece a V.Exa., Deputado. Quem sabe agora Alc\u00e2ntara, uma regi\u00e3o pobre do Nordeste, no Estado do Maranh\u00e3o, venha a ter o mesmo desenvolvimento que a cidade de Kourou, na Guiana Francesa, que hoje, com o seu centro de lan\u00e7amentos, \u00e9 a cidade com a maior renda per capita da Am\u00e9rica Latina, superior a 26 mil d\u00f3lares.\r\nSr. Presidente, esse avan\u00e7o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Governo Jair Bolsonaro. Sei que, quando for para a m\u00eddia, v\u00e3o indicar todo mundo como pai da crian\u00e7a, menos o Governo. Quando \u00e9 uma coisa boa, atribuem ao Ministro da Economia, ao Ministro da Justi\u00e7a; foi sempre algu\u00e9m que fez. Quando \u00e9 uma coisa ruim, tentam colocar na conta do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nMas, certamente, o nome de V.Exa., Presidente, ficar\u00e1 marcado na hist\u00f3ria desta Casa como tendo sido o Relator dessa mat\u00e9ria.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Hildo Rocha!\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Eu que agrade\u00e7o a V.Exa., Deputado Eduardo Bolsonaro, que foi determinante na aprova\u00e7\u00e3o do Acordo, como Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. V.Exa. fez esfor\u00e7os para estabelecer um acordo, inclusive com a Oposi\u00e7\u00e3o. Eu sou testemunha disso. V.Exa. foi incans\u00e1vel na busca da aprova\u00e7\u00e3o do nosso relat\u00f3rio, que eu entendo ser bom para o Brasil. O acordo assinado pelo Presidente Trump e pelo Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 bom para o Brasil e tamb\u00e9m para o Maranh\u00e3o. Ela vai tornar vi\u00e1vel a Base de Alc\u00e2ntara, onde h\u00e1 investidos mais de 1 bilh\u00e3o de reais do povo brasileiro, que finalmente vai ver agora o destino desse dinheiro, gra\u00e7as ao Presidente Jair Bolsonaro.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, PL 1978/2011, PROJETO DE LEI, TIPICIDADE, CRIME, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, CONTRA, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AJUIZAMENTO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Protesto contra a rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17, de 2019,  aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 43, de 2014, acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa com finalidade eleitoral, as chamadas fake news. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do PSL de ajuizamento, no Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acompanhamos aqui ontem a derrubada de um veto presidencial que est\u00e1 sendo conhecido como o veto \u00e0s fake news.\r\nPara que n\u00e3o haja sombras de d\u00favidas sobre o que eu vou falar aqui, eu vou ler o texto que foi vetado pelo Presidente. Foi exatamente o \u00a7 3\u00ba do art. 326-A, que diz: \"Incorrer\u00e1 nas mesmas penas deste artigo quem, comprovadamente ciente da inoc\u00eancia do denunciado e com finalidade eleitoral, divulga ou propala, por qualquer meio ou forma, o ato ou fato que lhe foi falsamente atribu\u00eddo.\"\r\nPena: reclus\u00e3o de 2 anos a 8 anos e multa.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, eu corroboro aqui os argumentos da AGU, que fundamentou esse veto dizendo que faltou proporcionalidade. N\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito do dispositivo, mas vamos pensar no seguinte: no caso de homic\u00eddio culposo, que \u00e9 quando se tira a vida de algu\u00e9m, ainda que sem querer, a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1 ano a 3 anos de cadeia. Agora como imaginar que uma pessoa que esteja propagando uma not\u00edcia com finalidade eleitoral de algu\u00e9m, atribuindo falsamente um crime a outrem, ter\u00e1 uma puni\u00e7\u00e3o de 2 anos a 8 anos?\r\nN\u00e3o d\u00e1 para entender: para um crime contra a vida, a pena \u00e9 de 1 a 3 anos; para um crime contra a honra, a pena \u00e9 de 2 a 8 anos? Ent\u00e3o, s\u00f3 de come\u00e7ar por a\u00ed j\u00e1 \u00e9 para ficar com o p\u00e9 atr\u00e1s.\r\nVou mais adiante. Isso daqui a Esquerda comemorou e est\u00e1 comemorando at\u00e9 agora, mesmo com a chapa Haddad tendo sido condenada por fake news. Reparem que o petista foi condenado por propalar fake news, e aqui eles comemoraram ontem a derrubada do veto, com apoio de outros Deputados. \r\nMas eles estavam comemorando por qu\u00ea? Porque eles t\u00eam uma equipe de advogados muito bem aparelhada, o que ningu\u00e9m aqui do lado conservador tem. Eu vou dar nome aos bois. Sabem quem \u00e9 que vai se dar mal com essa lei aqui? Vai ser o Allan dos Santos, o Bernardo K\u00fcster, o Luiz, o Olavo de Carvalho, de repente a fam\u00edlia Bolsonaro. Eu digo isso porque eles n\u00e3o t\u00eam escr\u00fapulos, eles n\u00e3o respeitam a liberdade de express\u00e3o e v\u00e3o nos processar, ainda que venham a perder, apenas para fazerem o discurso de que n\u00f3s estamos sendo processados por divulgar fake news, quando \u00e9 verdade. E eles sabem que os fatos que n\u00f3s divulgamos s\u00e3o verdadeiros.\r\nSr. Presidente, se V.Exa. puder me dar mais um minuto, porque vai acabar daqui a pouco o meu tempo. \r\nPara que as pessoas tenham no\u00e7\u00e3o ainda dessa despropor\u00e7\u00e3o, o goleiro Bruno foi solto ap\u00f3s 6 anos de cumprimento de pena. Essa pena de 2 a 8 anos realmente n\u00e3o \u00e9 proporcional.\r\nE isso se estende at\u00e9 para a imprensa. Em 2014, uma capa da Veja - quem puder pesquise no Google para ver -, trazia a seguinte manchete: \"Eles sabiam de tudo\". A\u00ed tem a foto do Lula e da Dilma. Se a Veja repetir uma capa dessas durante o per\u00edodo eleitoral, o respons\u00e1vel vai come\u00e7ar com 2 a 8 anos, porque estava se tratando de uma den\u00fancia. E vejam s\u00f3 que bizarro: se o Lula vier a ser candidato, ainda que condenado em segunda inst\u00e2ncia, e algu\u00e9m falar que ele \u00e9 corrupto, que ele foi condenado por lavagem de capitais, ou seja, l\u00e1 o que for, o PT pode processar essa pessoa com base nessa lei aqui, porque o processo ainda n\u00e3o foi transitado em julgado. Pode-se dar essa interpreta\u00e7\u00e3o ao caso.\r\nEu n\u00e3o sei se as pessoas em casa est\u00e3o conseguindo acompanhar o racioc\u00ednio de quanto est\u00e1 em risco a liberdade de express\u00e3o com isso daqui. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 por isso que eu me comprometo a procurar o Presidente do meu partido, porque o partido \u00e9 que tem legitimidade para propor a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade junto ao STF, para que n\u00f3s consigamos barrar essa lei. Isso aqui vai amorda\u00e7ar a liberdade de express\u00e3o.\r\nE repare, Sr. Presidente, est\u00e1 falando aqui um Deputado que \u00e9 constantemente v\u00edtima de fake news. Mas, ainda assim, eu prefiro que as pessoas tenham a liberdade para falar o que bem entenderem e depois, se for o caso, eu, a v\u00edtima, que os acione na Justi\u00e7a, com base no crime contra a honra, do que amorda\u00e7ar todo mundo, do que todo mundo ficar com a faca no pesco\u00e7o, com medo de falar alguma coisa por causa dessa lei da fake news.\r\nE diga-se de passagem, o veto foi destacado por um Deputado que n\u00e3o \u00e9 de esquerda. \r\nEnt\u00e3o, senhores, quero chamar aten\u00e7\u00e3o para isso. Falta clareza. Falta proporcionalidade. E no mais, eu acredito que o tem que vigorar \u00e9 o debate, s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o podemos viver mais com uma censura velada seja l\u00e1 para quem for, seja para Direita, seja para a Esquerda.\r\n\u00c9 isso que eu queria dizer, Sr. Presidente. Muito obrigado pela benevol\u00eancia do minuto para conclus\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T14:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Import\u00e2ncica da liberdade de imprensa.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Deputado Hildo Rocha.\r\nPodem ficar tranquilos: n\u00e3o vim aqui para falar novamente do editorial de Roberto Marinho de 1984. Venho aqui s\u00f3 para lembrar que, no segundo turno da elei\u00e7\u00e3o presidencial, apenas um candidato falava que defendia a liberdade de imprensa. Normalmente, aqui no Congresso Nacional, alguns pol\u00edticos tentam dar nome bonito quando falam em democratiza\u00e7\u00e3o da imprensa ou qualquer tipo de controle, mas por tr\u00e1s existem outras inten\u00e7\u00f5es. A mim pouco importa a linha editorial. O importante \u00e9 que voc\u00eas tenham a liberdade para fazer o trabalho de voc\u00eas.\r\nSr. Presidente, nunca se deve generalizar. Se se come\u00e7ar a generalizar, n\u00f3s Deputados seremos os primeiros a sofrer. \r\nEstou vendo ali o Valdo Cruz, a Delis Ortiz, o Heraldo, alguns jornalistas altamente respeit\u00e1veis. Podem ter certeza de que, no que depender deste Deputado aqui, os senhores v\u00e3o ter total carta branca para falar o que bem entenderem. Quanto \u00e0queles que n\u00e3o estiverem satisfeitos, a legisla\u00e7\u00e3o nacional j\u00e1 prev\u00ea instrumentos, se for o caso de crime contra a honra, um direito de resposta, que, por vezes, a pr\u00f3pria Rede Globo j\u00e1 exibiu nos seus telejornais.\r\nQueria apenas pontuar isso e desejar um bom trabalho a todos voc\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Pedido ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o relativa ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Brasil e os Estados Unidos da Am\u00e9rica, sobre o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acredito que ainda hoje deve entrar na pauta o acordo de salvaguardas tecnol\u00f3gicas de Alc\u00e2ntara. \r\nA t\u00edtulo de lembran\u00e7a, este acordo foi aprovado na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, inclusive com votos da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Lucas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos perder mais 20 anos debatendo esta mat\u00e9ria, Deputado Marcelo. E quem est\u00e1 perdendo \u00e9 exatamente o Maranh\u00e3o, \u00e9 Alc\u00e2ntara. \r\nDeixo bem claro: inexiste perigo \u00e0 soberania nacional. Esse acordo apenas preserva o segredo industrial. \u00c9 como quando vamos assistir \u00e0 F\u00f3rmula 1 e n\u00e3o podemos entrar no boxe da Ferrari. N\u00e3o \u00e9 qualquer pessoa que pode ter acesso \u00e0quilo ali. Ent\u00e3o esse tipo de acordo j\u00e1 foi celebrado entre Estados Unidos e R\u00fassia, Estados Unidos e China. E, para que n\u00f3s possamos come\u00e7ar a desenvolver, de fato, a nossa ind\u00fastria aeroespacial, \u00e9 preciso que firmemos esse acordo, que aprovemos esse acordo no Congresso Nacional.\r\nTerminando, Sr. Presidente, pe\u00e7o aos colegas o apoio a esta mat\u00e9ria que cont\u00e9m o apoio n\u00e3o s\u00f3 do Governo Bolsonaro, mas tamb\u00e9m do Governador Fl\u00e1vio Dino. Vejam como \u00e9 uma mat\u00e9ria suprapartid\u00e1ria! \r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o. E, se Deus quiser, hoje, daremos esse passo important\u00edssimo n\u00e3o s\u00f3 para o Maranh\u00e3o como para todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nFINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, CRISE FISCAL, DEFESA, EXTIN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio ao financiamento p\u00fablico de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 registrar o meu voto pessoal.\r\nEm 2018, o Presidente Jair Bolsonaro foi eleito sem gastar nem sequer 1 milh\u00e3o de reais. Acredito que fica o exemplo de respeito com o dinheiro p\u00fablico. E quero registrar ainda minha percep\u00e7\u00e3o de que a meta deve ser 0% de dinheiro p\u00fablico para campanhas eleitorais.\r\nAssim sendo, por mim n\u00e3o haveria qualquer tipo de recurso p\u00fablico para campanhas eleitorais, j\u00e1 que estamos falando tanto que h\u00e1 uma crise financeira no Pa\u00eds, que falta dinheiro para a sa\u00fade, que h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de v\u00e1rias Pastas.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui este registro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), QUEST\u00c3O DE ORDEM, ARLINDO CHINAGLIA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Car\u00e1ter procrastinat\u00f3rio de quest\u00e3o de ordem apresentada pelo Deputado Arlindo Chinaglia sobre o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas relativo ao Cenro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Arlindo Chinaglia levantou aqui novamente uma quest\u00e3o de ordem, j\u00e1 discutida na CREDN, sobre o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas de Alc\u00e2ntara.\r\nEle faz quest\u00e3o de uma orienta\u00e7\u00e3o operacional, que \u00e9 um ato t\u00edpico, um memorando de entendimento, ou seja, n\u00e3o tem qualquer vincula\u00e7\u00e3o com o tratado. Al\u00e9m disso, mesmo n\u00e3o sendo necess\u00e1rio, j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel no site esse memorando de entendimento. Na verdade, trata-se de mera manobra procrastinat\u00f3ria. A quest\u00e3o de ordem j\u00e1 foi recebida na CREDN e vai ser at\u00e9 de f\u00e1cil elucida\u00e7\u00e3o. Temos 24 horas para respond\u00ea-la.\r\nInclusive, a assessoria do MRE j\u00e1 enviou para n\u00f3s o of\u00edcio que diz: \"Com o memorando de entendimento, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de cl\u00e1usulas finais elaboradas ou das formalidades que cercam a celebra\u00e7\u00e3o de tratados. Mais frequentemente do que no caso de tratados, o memorando de entendimento tornar-se-\u00e1 efetivo por ocasi\u00e3o da sua assinatura, sem necessidade de procedimentos posteriores\".\r\nOu seja, Sr. Presidente, aqui n\u00e3o podemos alterar o acordo. Isso da\u00ed \u00e9 um mero memorando de entendimento.\r\nPe\u00e7o aos colegas que n\u00e3o caiam nessa manobra procrastinat\u00f3ria. Que votemos esse acordo, porque j\u00e1 se passaram 20 anos desde que a Base de Alc\u00e2ntara est\u00e1 l\u00e1 sem o devido uso! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019,  sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas \u00e9 uma mat\u00e9ria que este Congresso j\u00e1 apreciou em 2001. Naquele tempo, certamente, existia uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com os quilombolas. S\u00f3 que, desde ent\u00e3o, existe um povo que segue na mis\u00e9ria, que s\u00e3o exatamente aqueles quilombolas. Eu n\u00e3o preciso nominar os governos. Passaram sucessivos Governos, e aquela \u00e1rea segue paup\u00e9rrima, para n\u00e3o dizer miser\u00e1vel, enquanto do lado, prezado colega Hildo Rocha, na Guiana Francesa, existe a base de Kourou, que tem a maior renda per capita da Am\u00e9rica Latina. L\u00e1 n\u00e3o existe pobre, porque l\u00e1 se desenvolveram hot\u00e9is, centros de conven\u00e7\u00e3o, visitas peri\u00f3dicas \u00e0 base.\r\nE muito se tem falado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soberania. Se n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos esse projeto, essa mensagem, a nossa soberania depender\u00e1 da Guiana Francesa, porque \u00e9 de l\u00e1 que vamos lan\u00e7ar os nossos foguetes.\r\nComo se n\u00e3o bastassem mais de 20 anos de atraso do Brasil, este Presidente da CREDN fez um acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o. Todos - Deputado Pedro Lucas - todos os colegas da CREDN est\u00e3o de prova. Em junho, n\u00e3o coloquei em pauta o acordo. Fiz o compromisso de realizar ainda duas audi\u00eancias p\u00fablicas sobre um acordo assinado em mar\u00e7o, com v\u00e1rias viagens feitas pela assessoria parlamentar das For\u00e7as Armadas para Alc\u00e2ntara, para visitar o centro de lan\u00e7amento. Ainda assim, esperamos - Subcomiss\u00e3o, duas audi\u00eancias p\u00fablicas, debates, quest\u00f5es sociais, t\u00e9cnicas, etc. Chegamos aqui ao plen\u00e1rio, e querem mais debate? Presidente, ser\u00e1 que querem mais 20 anos discutindo essa mat\u00e9ria? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! \r\nPara al\u00e9m disso, se n\u00e3o quiserem dizer que \u00e9 uma vit\u00f3ria do Governo Bolsonaro, n\u00e3o tem problema. \u00c9 uma vit\u00f3ria do Governador Fl\u00e1vio Dino, do PCdoB, que tamb\u00e9m est\u00e1 apoiando esse projeto. Quando foi feita a vota\u00e7\u00e3o na CREDN, houve votos, inclusive, da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o existe qualquer argumento para que n\u00e3o votemos favoravelmente a esse requerimento de urg\u00eancia.\r\nEsse acordo \u00e9 com os Estados Unidos, sim. Por qu\u00ea? Porque os Estados Unidos det\u00eam 80% dos componentes de tudo o que \u00e9 lan\u00e7ado para o espa\u00e7o. Al\u00e9m do Brasil, sabem quais outros pa\u00edses t\u00eam esse acordo firmado com os Estados Unidos? China, R\u00fassia. Ser\u00e1 que a China e a R\u00fassia tamb\u00e9m est\u00e3o entregando a sua soberania aos norte-americanos?\r\nO que os americanos querem \u00e9 simplesmente o seguinte: \"Brasil, d\u00e1 uma assinada aqui nesse acordo, s\u00f3 para garantir que ningu\u00e9m vai violar esse segredo\", porque, se essa tecnologia cair em m\u00e3os erradas, Sr. Presidente, talvez possam ser lan\u00e7ados m\u00edsseis militares a milhares de quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia. \u00c9 s\u00f3 isso. Quando se fala em MTCR, \u00e9 isso que n\u00f3s estamos fazendo. Estamos nos comprometendo a n\u00e3o deixar que esses segredos industriais caiam, por exemplo, na m\u00e3o de grupos terroristas, que poderiam, com isso, fazer ataques de longu\u00edssima dist\u00e2ncia. N\u00e3o seriam ataques da Faixa de Gaza para Jerusal\u00e9m, mas de uma ponta do planeta at\u00e9 a outra ponta. \u00c9 simplesmente isso, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o existe risco \u00e0 soberania. Nova Zel\u00e2ndia, China, R\u00fassia, v\u00e1rios outros pa\u00edses assinaram acordos semelhantes. S\u00f3 h\u00e1 um risco, o de n\u00f3s reprovarmos esse projeto, decretando a condi\u00e7\u00e3o de miserabilidade de todos os quilombolas e seguindo comprometendo a soberania nacional, uma vez que teremos que lan\u00e7ar os nossos sat\u00e9lites a partir de outros pa\u00edses. Isso seria lament\u00e1vel.\r\nQuem \u00e9 do Maranh\u00e3o sabe que a Base de Alc\u00e2ntara \u00e9 um presente de Deus. Por que ela \u00e9 t\u00e3o cobi\u00e7ada? Porque ela \u00e9 pr\u00f3xima da linha do Equador, e, quando se lan\u00e7a um sat\u00e9lite a partir dali, h\u00e1 uma economia de 30% de combust\u00edvel, o que barateia demais.\r\nEu tenho certeza de que, se aqui aprovarmos esse acordo, a partir do ano que vem vai entrar de 1 bilh\u00e3o de reais para cima no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), DECLARA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Esclarecimento de declara\u00e7\u00f5es do Vereador Carlos Bolsonaro acerca da morosidade das a\u00e7\u00f5es governamentais nos regimes democr\u00e1ticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ou\u00e7a esta frase: \"A democracia \u00e9 a pior forma de governo\". Sabe quem disse essa frase? Winston Churchill. Se ele fosse Deputado filho do Presidente, os opositores parariam por a\u00ed, n\u00e3o seguiriam a leitura da mensagem, que termina assim: \"(...) com exce\u00e7\u00e3o de todas as demais\".(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO que o Carlos Bolsonaro falou n\u00e3o tem nada de mais. Esses da\u00ed, que at\u00e9 ontem estavam mandando dinheiro para Cuba, babando ovo de Fidel Castro...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Lave a boca!)\r\nEstavam enviando dinheiro para a Venezuela. Amantes de ditaduras, s\u00e3o incapazes de repudiar a narcoditadura de Maduro, e v\u00eam querer posar aqui de amantes da democracia.\r\nCarlos Bolsonaro n\u00e3o falou nada de mais. As coisas numa democracia demoram porque exigem debate. Ele falou s\u00f3 isso.\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - Ele n\u00e3o falou s\u00f3 isso.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - O nome disso \u00e9 sofisma.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - N\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de mudar o Brasil na velocidade em que gostar\u00edamos, Sra. Presidente.\r\nNem conseguem ouvir quietos o contradit\u00f3rio. Fiquem quietos! Sejam um pouquinho democr\u00e1ticos, pelo menos na frente do p\u00fablico.\r\nO Carlos Bolsonaro falou simplesmente isso, Presidente. Quem aqui n\u00e3o sabe disso? N\u00f3s debatemos, falamos. Por n\u00f3s, a velocidade seria outra. Mas o tempo do Congresso n\u00e3o \u00e9 o tempo da sociedade. Ponto!\r\nAgora os urubus podem continuar tripudiando a\u00ed, dizendo que defendem a liberdade. Na verdade, roubaram muito. Entregaram recursos para Maduro. Entregaram recursos para Cuba, via Porto de Mariel, via Mais M\u00e9dicos. Mas agora, sim, estamos tendo verdadeiramente uma democracia.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - E voc\u00ea \u00e9 \u00e1guia. O povo \u00e9 urubu, e voc\u00ea \u00e9 \u00e1guia, a americana.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Na elei\u00e7\u00e3o, s\u00f3 um candidato que foi para o segundo turno respeitava a liberdade de imprensa. O outro, que, gra\u00e7as a Deus, perdeu, falava em regul\u00e1-la.\r\nEnt\u00e3o, viva o Brasil e vivam as liberdades!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O PAULO SACONI, JORNALISTA, PL\u00cdNIO FRAGA, EDITOR, DANIELA PINHEIRO, DIRETORA, PUBLICA\u00c7\u00c3O PERI\u00d3DICA, REVISTA, \u00c9TICA PROFISSIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, DIREITO \u00c0 INTIMIDADE, HELO\u00cdSA WOLFF BOLSONARO, PSIC\u00d3LOGA, ESPOSA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Nota intitulada A Covardia por tr\u00e1s dos fins que justificam os meios, a respeito de reportagem da revista \u00c9poca sobre a esposa do orador, Helo\u00edsa Wolff Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, e prezado Deputado Jos\u00e9 Rocha, como todos sabem, na semana passada, a minha esposa foi v\u00edtima de um ataque covarde, com o qual se tentou atingir o Presidente Jair Bolsonaro. N\u00f3s sab\u00edamos que a imprensa n\u00e3o tinha muito limite - ou melhor, n\u00e3o vamos generalizar, uma parte da imprensa, prezado Deputado Gilberto -, mas, que seriam t\u00e3o baixos, eu confesso que n\u00e3o imaginava.\r\nVou relatar isso atrav\u00e9s da leitura de uma nota que escrevi, intitulada A Covardia por tr\u00e1s dos fins que justificam os meios.\r\nA \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da revista \u00c9poca, pertencente ao Grupo Globo, trouxe uma pseudorreportagem sobre o trabalho desenvolvido pela minha esposa, Helo\u00edsa Wolff Bolsonaro. O jornalista Jo\u00e3o Paulo Saconi, de 23 anos, mentiu durante mais de 1 m\u00eas, fazendo-se passar por uma pessoa em busca de ajuda profissional. N\u00e3o se trata de um erro humano. Foi 1 m\u00eas.\r\nA reportagem da \u00c9poca foi discutida, debatida e planejada. Houve um crime premeditado! O jornalista contou com o apoio do Editor-Chefe, Pl\u00ednio Fraga, e da Diretora de Reda\u00e7\u00e3o, Daniela Pinheiro, para mentir, para enganar, de forma vil e covarde, uma profissional que exerce legal e legitimamente a sua profiss\u00e3o. Um erro n\u00e3o dura 1 m\u00eas, prezada Deputada Professora Dayane Pimentel.\r\nO objetivo da revista \u00c9poca nunca foi prestar um servi\u00e7o \u00e0 sociedade, mas, sim, denegrir algu\u00e9m cujo \u00fanico pecado \u00e9 ser casada comigo.\r\nO jornalista nunca teve qualquer interesse no trabalho da minha esposa. Sua inten\u00e7\u00e3o, avalizada, como j\u00e1 observei, pela dire\u00e7\u00e3o da revista e pelos seus superiores, sempre foi arrancar uma declara\u00e7\u00e3o pol\u00eamica, uma confid\u00eancia qualquer que servisse aos prop\u00f3sitos daqueles que n\u00e3o aceitam a elei\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e leg\u00edtima de Jair Bolsonaro.\r\nDe acordo com o Cap\u00edtulo II - Da Conduta Profissional do Jornalista - do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas, em seu art. 6\u00ba, inciso VIII, \"\u00e9 dever do jornalista (...) respeitar o direito \u00e0 intimidade, \u00e0 privacidade, \u00e0 honra e \u00e0 imagem do cidad\u00e3o. Em seu Cap\u00edtulo III - Da Responsabilidade Profissional do Jornalista -, diz o C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o em seu art. 11:\r\nArt. 11. O jornalista n\u00e3o pode divulgar informa\u00e7\u00f5es:\r\n(...)\r\nIII - obtidas de maneira inadequada, por exemplo, com o uso de identidades falsas, c\u00e2meras escondidas ou microfones ocultos, salvo em casos de incontest\u00e1vel interesse p\u00fablico e quando esgotadas todas as outras possibilidades de apura\u00e7\u00e3o.\r\nEu pergunto: que interesse p\u00fablico h\u00e1 na profiss\u00e3o da minha esposa?\r\nApesar de incorrer em todas essas faltas, a revista \u00c9poca emitiu nota no dia seguinte \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria afirmando que os jornalistas agiram dentro da \u00e9tica e retid\u00e3o da revista. Somente agora, 5 dias ap\u00f3s os fatos, a revista emite nota dizendo-se equivocada, pois Helo\u00edsa leva uma vida discreta, e n\u00e3o pode ser considerada uma figura p\u00fablica.\r\nNas palavras da revista, prezada Deputada Manato, abro aspas, \"foi um erro de interpreta\u00e7\u00e3o que s\u00f3 com a repercuss\u00e3o negativa da reportagem se tornou evidente para a revista\", fecho aspas. N\u00e3o conseguiram prever que estavam fazendo uma canalhice com a minha esposa.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o houve solidariedade, prezada Presidente Soraya, por parte dos grupos feministas \u00e0 minha esposa.\r\nImaginemos a seguinte situa\u00e7\u00e3o: voc\u00ea est\u00e1 na sua casa e recebe em sua porta uma pessoa que se identifica como policial - a pessoa tem identidade e usa uniforme -, que, por uma raz\u00e3o qualquer, informa que precisa conferir alguma coisa dentro da sua resid\u00eancia. Voc\u00ea, uma pessoa de boa-f\u00e9, permite a entrada e conduz a autoridade, que, de repente, \u00e9 um marginal que o sequestra e os seus filhos dentro da sua pr\u00f3pria casa e rouba os seus bens. O nosso sentimento foi semelhante.\r\nHelo\u00edsa foi enganada de forma vil e usada covardemente, para que a publica\u00e7\u00e3o pudesse atingir o Presidente da Rep\u00fablica e a mim, ambos eleitos democraticamente.\r\nImaginemos, senhoras e senhores, que um militante de direita mentisse sobre a sua identidade e se passasse por um jornalista interessado em vasculhar a vida de qualquer um de voc\u00eas e de sua fam\u00edlia, com o \u00fanico objetivo de assassinar suas reputa\u00e7\u00f5es. Qual seria o sentimento? Quais seriam as rea\u00e7\u00f5es?\r\nO que Jo\u00e3o Paulo Saconi fez incorre ainda em crime de falsa identidade, segundo o art. 307 do C\u00f3digo Penal, uma vez que ele se fingiu de paciente.\r\nN\u00f3s vamos ter um encontro em breve na Justi\u00e7a, Sr. Saconi.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 ainda as figuras do coautor ou part\u00edcipe, de acordo com o art. 29 do mesmo C\u00f3digo, pois, como j\u00e1 assinalei, ele teve o respaldo necess\u00e1rio dos seus superiores para produzir o conte\u00fado exposto em 13 de setembro na p\u00e1gina da publica\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da publica\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina, ainda havia o convite para ler a mat\u00e9ria inteira com a compra da revista f\u00edsica.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica tem dito e reiterado que liberdade de express\u00e3o \u00e9 fundamental em qualquer regime democr\u00e1tico, e n\u00f3s avalizamos isso. Vamos al\u00e9m: quem sempre defendeu o controle dos meios de comunica\u00e7\u00e3o foi a Esquerda dita progressista. Seguiremos defendendo as liberdades, mas jamais aceitaremos injusti\u00e7as. H\u00e1 leis, regras, normas e h\u00e1 os costumes, aquilo que aprendemos a respeitar desde tenra idade, o que n\u00e3o est\u00e1 escrito, mas \u00e9 observado de forma rigorosa: n\u00e3o usamos a fam\u00edlia para atingir advers\u00e1rios.\r\nO que a revista \u00c9poca chancelou vulnera completamente toda e qualquer ret\u00f3rica de defesa das liberdades, pois, a exemplo do que temos observado nos \u00faltimos tempos, para alguns, os fins justificam os meios, mesmo que se valendo de pr\u00e1ticas conden\u00e1veis.\r\nA minha mais completa e irrestrita solidariedade \u00e0 minha esposa Helo\u00edsa pelo trauma que impactar\u00e1 o seu trabalho para sempre.\r\nSra. Presidente, como \u00e9 que eu fa\u00e7o agora em casa com a minha esposa, que est\u00e1 temerosa de fazer os seus atendimentos? Ela nem os fazia presencialmente, para resguardar sua seguran\u00e7a f\u00edsica, fazia via web. Agora, com uma reportagem de baixo n\u00edvel como essa, ela est\u00e1 traumatizada para exercer a sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho um encontro n\u00e3o s\u00f3 com o jornalista Jo\u00e3o Saconi, mas tamb\u00e9m com o Sr. Pl\u00ednio Fraga, Editor-Chefe da revista \u00c9poca, e com a Sra. Daniela Pinheiro, Diretora de Reda\u00e7\u00e3o da revista \u00c9poca. Isso n\u00e3o foi um engano. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, ap\u00f3s cinco sess\u00f5es, 1 m\u00eas inteiro discutindo a mat\u00e9ria, lan\u00e7ando-a para a web, chamando leitores para comprar a revista impressa, voc\u00eas venham publicamente dizer que houve um equ\u00edvoco. Isso foi uma canalhice! N\u00e3o contem com a minha paci\u00eancia para casos como este. Que ele sirva de exemplo para todos aqueles que queiram sair da regra do jogo.\r\nQue nos ataquem aqui, Deputado Gilberto, n\u00f3s aceitamos. N\u00f3s sabemos como \u00e9 a regra do jogo. Coisa rar\u00edssima \u00e9 processar algum jornalista, mas este caso foge a qualquer tipo de regra.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HACKER, RELACIONAMENTO, MANUELA D`\u00c1VILA, EX-DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, NOT\u00cdCIA, AN\u00c1LISE, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DIREITO \u00c0 PRIVACIDADE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Mat\u00e9ria publicada pelo jornal Folha de S. Paulo  sobre di\u00e1logos mantidos entre a ex-Deputada Manuela D`\u00c1vila com hacker  denominado Vermelho. Rep\u00fadio ao PCdoB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho em minhas m\u00e3os uma mat\u00e9ria do jornal O Estado de S.Paulo que veio ontem a p\u00fablico. Ela trata um pouquinho daquilo que j\u00e1 sabemos, do car\u00e1ter do PCdoB.\r\nVou ler a mat\u00e9ria aqui, Presidente:\r\nNove dias de di\u00e1logo entre Manuela e o hacker 'Vermelho' - \u00e9 o apelido de um dos hackers, prezado Deputado Delegado Pablo.\r\nNas conversas, \u00e0s quais o 'Estado' teve acesso, Walter Delgatti demonstra desejo de expor o teor interceptado em celulares de procuradores da Lava Jato e do ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, para, nas palavras dele, 'fazer justi\u00e7a'.\r\nA Pol\u00edcia Federal identificou que o contato do principal suspeito de acessar os celulares de autoridades do Pa\u00eds, Walter Delgatti Neto, com a ex-deputada Manuela D'\u00c1vila (PCdoB-RS) foi al\u00e9m de uma mera troca de contato telef\u00f4nico, como ela chegou a afirmar. O inqu\u00e9rito sigiloso, ao qual o Estado teve acesso, revela que os dois conversaram por nove dias via aplicativo de mensagens - do dia 12 e 20 de maio deste ano.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o foi uma conversinha qualquer, n\u00e3o, prezado Deputado. Foram 9 dias de conversa!\r\nA organiza\u00e7\u00e3o das mensagens foi feita pela pr\u00f3pria defesa de Manuela e mostram que o di\u00e1logo entre os dois continuou mesmo depois que as mensagens roubadas de procuradores da Lava Jato e do ent\u00e3o juiz e atual ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, foram repassadas ao jornalista Glenn Greenwald, do site The Intercept Brasil. \r\n(...)\r\nDepois dos primeiros dias de conversas, o hacker tenta demonstrar certa intimidade com a ex-deputada - tanto que chegaram a conversar sobre o Tinder, tamanha a intimidade que ambos tinham.\r\n(...)\r\nEm uma das conversas, Manuela disse que Glenn era a \"melhor pessoa\" para ter repassado o conte\u00fado hackeado - ou seja, foi tudo arquitetado.\r\n(...)\r\nCom o tempo, Delgatti tamb\u00e9m passa a ostentar suas fa\u00e7anhas com as contas hackeadas. Uma delas \u00e9 a de contatos ligados ao filho do presidente e deputado federal Eduardo Bolsonaro (PSL-SP). Tamb\u00e9m exibe documentos interceptados de grupos de procuradores. A ex-deputada responde sem prolongar a conversa.\r\n\"(Caraca), eu estou em BH (Belo Horizonte) trabalhando, por isso n\u00e3o consigo olhar muito aqui.\", disse Manuela (...).\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 historinha para boi dormir a de que a Lava-Jato foi arquitetada para perseguir politicamente Lula. Uma ova! O que eu tenho a ver com a Lava-Jato? Por que est\u00e3o invadindo o meu celular? A resposta \u00e9 clara: criminosos, comparsas uns dos outros, tentam a todo custo demolir o Governo Bolsonaro.\r\nPara tirar o PT do Governo, para ganhar as elei\u00e7\u00f5es de 2018, n\u00e3o era preciso fazer fake news, bastava falar a verdade. Voc\u00eas roubaram o povo, talvez em trilh\u00f5es. Os fundos POSTALIS e PREVI tiveram um rombo bilion\u00e1rio. Houve o petrol\u00e3o. Voc\u00eas conseguiram dar preju\u00edzo a uma empresa monopolista de petr\u00f3leo num pa\u00eds autossuficiente!(Palmas e apupos.)(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Cad\u00ea o Queiroz?)\r\nE agora v\u00eam fazer um enredo como se o Governo Bolsonaro tivesse precisado de fake news para ganhar de voc\u00eas. Ningu\u00e9m gosta de voc\u00eas, n\u00e3o! Hoje em dia, quando h\u00e1 uma discuss\u00e3o no bar, seja de cobrador, seja de pessoas de qualquer n\u00edvel social, dizem: \"V\u00e1 para Cuba!\"\r\nVoc\u00eas n\u00e3o t\u00eam mais moral. Perderam as ruas e - anotem a\u00ed - v\u00e3o perder as faculdades. Vai passar o fim da carteirinha da UNE, para acabar com essa boquinha de voc\u00eas. E, se n\u00e3o passar essa MP, ano que vem fazemos outra MP e damos 90 dias para o estudante tirar a sua carteirinha.(Palmas e apupos.)\r\nO MST j\u00e1 foi botado no seu devido lugar. Estamos dando arma para o homem do campo, para vagabundo n\u00e3o invadir o territ\u00f3rio deles, prezado Deputado Lupion. Estamos desfazendo um monte de besteira que voc\u00eas fizeram.\r\nQuerer invadir o meu celular para me atacar pessoalmente, n\u00e3o bastasse aquele jornalista mequetrefe da \u00e9poca fazer isso...\r\nVoc\u00eas do PCdoB que que estavam subindo \u00e0 tribuna para babar ovo do cuec\u00e3o que foi esculachado no aeroporto subam a\u00ed e falem da Manuela D'\u00c1vila! Falem da Manuela D'\u00c1vila, que conversa com o hacker que invadiu o meu celular. Falem! Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam moral? Voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o o pai da moralidade?\r\nEu n\u00e3o esqueci o que voc\u00eas fizeram com o Brasil, n\u00e3o, porque, quando vou \u00e0s ruas, o que mais me pedem \u00e9 seguran\u00e7a e emprego. Voc\u00eas desarmaram o povo. H\u00e1 uma pol\u00edtica desencarceradora. Al\u00e9m disso, temos uma dificuldade tremenda aqui de gerar emprego, porque l\u00e1 fora a nossa imagem est\u00e1 queimada. Lula, Dilma, Palocci, Jos\u00e9 Dirceu, todos voc\u00eas a\u00ed ficaram um acochambrando o outro, e l\u00e1 fora s\u00f3 est\u00e1vamos nas p\u00e1ginas policiais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARMA, HOSPITAL, EXIBI\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Ivan Valente, a respeito do porte de arma de fogo pelo orador durante a visita ao Presidente da Rep\u00fablica em hospital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Presidente. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nO milion\u00e1rio do PSOL veio falar aqui que eu fui visitar o meu pai no hospital portando um rev\u00f3lver. Primeiro, n\u00e3o foi rev\u00f3lver, mas pistola. N\u00e3o sabe nem a diferen\u00e7a entre uma coisa e outra e quer legislar para o Brasil inteiro sobre as armas. Mas antes ter pistola na cintura do que cuec\u00e3o cheio de dinheiro, como o Deputado Jos\u00e9 Rodrigues. Se n\u00e3o quer ser esculachado em p\u00fablico, \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o andar com a cueca cheia de dinheiro, s\u00f3 isso!\r\n\u00c0s vezes, n\u00f3s temos que desabafar. Ficamos aqui o tempo inteiro quietos, para a sess\u00e3o transcorrer, para que n\u00f3s venhamos a votar os projetos que interessam ao Brasil, ouvindo esse tipo de coisa. \u00c0s vezes, n\u00e3o h\u00e1 como ficar ouvindo Deputado que, at\u00e9 ontem, estava grudado em Lula e em Dilma e que est\u00e1 quase indo para cadeia - talvez esteja com esse perigo, esteja com medo de ir para a cadeia - vir aqui ficar bajulando presidi\u00e1rio. A\u00ed n\u00e3o d\u00e1, Presidente!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado aqui publicamente o meu apoio \u00e0 PEC 372 para a inclus\u00e3o dos agentes penitenci\u00e1rios, que passaram a se chamar Pol\u00edcia Penal, no art. 144, para que acabe qualquer tipo de celeuma jur\u00eddica e para que ela esteja lado a lado com as demais for\u00e7as policiais.\r\nEles j\u00e1 tinham o meu apoio na Legislatura passada e seguem tendo o meu apoio nesta Legislatura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PRES\u00cdDIO, LICONLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, reafirmo meu apoio a essa PEC. Eu j\u00e1 apoio a mat\u00e9ria desde que era PEC 308. Destaco o trabalho do Deputado Lincoln Portela, que, desde a minha primeira legislatura aqui, em 2015, sempre se posicionou a favor da Pol\u00edcia Penal. Isso acaba com qualquer tipo de discuss\u00e3o jur\u00eddica, coloca os agentes no art. 144, passa para eles a responsabilidade pela escolta dos presos, por lev\u00e1-los \u00e0 Justi\u00e7a. Se Deus quiser, ser\u00e1 autorizada a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica tamb\u00e9m, para que fiquem iguaizinhos a todos os demais policiais. \r\nIndo um pouquinho mais \u00e0 frente, eu sou a favor de privatiza\u00e7\u00f5es, sou a favor de enxugar o tamanho do Estado, mas esses profissionais fazem parte do Estado m\u00ednimo. Eu tenho muito medo, Sr. Presidente, de que, numa discuss\u00e3o de privatiza\u00e7\u00e3o, uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa de grande porte venha a ganhar uma licita\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, acredito que servi\u00e7os como portaria, lavanderia, cozinha possam ser terceirizados. Mas esses profissionais t\u00eam que ser, sim, contratados e mantidos pelo Estado, porque s\u00e3o atividade-fim do Estado.\r\nParab\u00e9ns para voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bem, enquanto esperamos a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o, queria apenas deixar bem claro aqui que a China n\u00e3o vai fazer lan\u00e7amentos no Brasil porque a China tem tr\u00eas centros de lan\u00e7amento. \r\nEnquanto ficamos aqui discutindo quest\u00f5es sobre soberania, o que faz com que h\u00e1 d\u00e9cadas Alc\u00e2ntara n\u00e3o seja usada comercialmente, sabem o que fazemos? Recorremos \u00e0 superpot\u00eancia da Guiana Francesa. \u00c9 o exemplo que o Deputado Aluisio Mendes utiliza aqui.\r\nKourou \u00e9 uma cidade da Guiana Francesa onde h\u00e1 um centro de lan\u00e7amento. Ela tem a melhor renda per capita da Am\u00e9rica Latina. Os quilombolas t\u00eam mais chances de sair da mis\u00e9ria com o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara. Se continuarmos aqui discutindo essas coisas, como querem Deputados de determinados partidos, os quilombolas v\u00e3o ficar l\u00e1 d\u00e9cadas na mis\u00e9ria.\r\n\u00c9 por isso que estou votando para que acabemos com esta discuss\u00e3o ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos discutindo, como eu falei, a quest\u00e3o da soberania, mas, quando precisamos, temos que utilizar as bases de lan\u00e7amento de outros pa\u00edses.\r\nEu n\u00e3o vou me alongar na minha manifesta\u00e7\u00e3o, porque a convic\u00e7\u00e3o dos colegas j\u00e1 est\u00e1 formada. Quero apenas dizer que o Deputado que me antecedeu falou que em Kourou s\u00f3 entram 800 milh\u00f5es de d\u00f3lares por ano. Isso pode ser muito pouco para o Deputado, mas, se falarmos do PIB de Alc\u00e2ntara, s\u00e3o 62 milh\u00f5es de reais.\r\nEu abro m\u00e3o do tempo que tenho dispon\u00edvel, para darmos celeridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdCIA, AM\u00c9RICA LATINA, GOLPE DE ESTADO, FORO DE S\u00c3O PAULO (FSP).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Foro de S\u00e3o Paulo. Gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e recupera\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a dos investidores no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o para alguns fatos, porque na pol\u00edcia, quando h\u00e1 muita coincid\u00eancia, n\u00f3s ficamos com a pulga atr\u00e1s da orelha.\r\nDepois de uma viagem do narcoditador Nicol\u00e1s Maduro \u00e0 R\u00fassia e, mais tarde, de o seu bra\u00e7o direito, Diosdado Cabello, chefe do C\u00e1rtel de los Soles, um dos maiores cart\u00e9is de drogas da Venezuela, ter ido \u00e0 Coreia do Norte, n\u00f3s estamos vendo desencadearem na Am\u00e9rica do Sul manifesta\u00e7\u00f5es no Chile, que tem a maior renda per capita da Am\u00e9rica Latina e vai muito bem economicamente, e no Equador; instabilidade no Peru; e um acidente - dito acidente; \u00e9 o que est\u00e3o falando - com \u00f3leo no Nordeste do Brasil, de uma maneira que ningu\u00e9m nunca viu na vida: ningu\u00e9m sabe dizer de onde veio; nenhum navio est\u00e1 acusando que foi o respons\u00e1vel; \u00e9 um \u00f3leo que n\u00e3o flutua na superf\u00edcie, que fica embaixo da \u00e1gua, de dif\u00edcil detec\u00e7\u00e3o. E o pior ainda \u00e9 a maneira de limpar esse \u00f3leo. E, agora, n\u00f3s temos um v\u00eddeo do narcoditador Nicol\u00e1s Maduro dando uma certa risada com deboche, dizendo que os planos do Foro de S\u00e3o Paulo para a Am\u00e9rica Latina est\u00e3o indo muito bem, est\u00e3o indo adiante.\r\nPor outro lado, se voc\u00ea olhar a situa\u00e7\u00e3o da Argentina, ver\u00e1 que o pa\u00eds est\u00e1 numa calmaria, porque, ao que parece, est\u00e1 tudo encaminhado para que Cristina Kirchner, que \u00e9 membro do Foro de S\u00e3o Paulo, retorne ao poder.\r\nEnt\u00e3o, eu quero pedir apoio aos colegas e aos nossos pares, porque n\u00f3s precisamos aprovar a CPI do Foro de S\u00e3o Paulo.\r\nEssa teia, essa rede que fica por tr\u00e1s dizendo que existe, na verdade, um protesto no Chile - n\u00f3s sabemos que o que h\u00e1, de fato, s\u00e3o uma rebeli\u00e3o e atos que levam o terror \u00e0 sociedade - se alimentava do dinheiro do BNDES; se alimentava de dinheiro que ia para o Mais M\u00e9dicos, para Cuba; se alimenta de superfaturamentos na Abreu e Lima, no metr\u00f4 da Venezuela, na hidrel\u00e9trica na Nicar\u00e1gua.\r\nO Brasil, durante muito tempo, engordou o Foro de S\u00e3o Paulo, e agora eles est\u00e3o colocando as garras de fora. N\u00e3o fiquem surpresos se mais instabilidade vier por a\u00ed. Eles v\u00e3o usar qualquer tipo de argumento para tentar fazer essa instabilidade acontecer, porque o que eles menos s\u00e3o \u00e9 democratas. Eles fazem o diabo para retornar ao poder, como bem j\u00e1 disse Dilma Rousseff.\r\nEra isso que eu queria expressar, Sr. Presidente: o perigo que vivemos \u00e9 o Foro de S\u00e3o Paulo.\r\nEu pe\u00e7o apoio aos colegas para que coloquemos adiante essa CPI, para vermos de fato como os brasileiros foram saqueados, raz\u00e3o por que n\u00f3s somos a oitava economia do mundo e n\u00e3o conseguimos deslanchar economicamente.\r\nLembro, por fim, que o Governo Bolsonaro, em menos de 1 ano, j\u00e1 tem apresentado n\u00fameros positivos com rela\u00e7\u00e3o ao emprego e est\u00e1 resgatando a confian\u00e7a do investidor, para que aqui sejam gerados mais empregos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, EMBAIXADOR, ESTADOS UNIDOS, DESIST\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Desist\u00eancia do orador de assun\u00e7\u00e3o do cargo de Embaixador do Brasil nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o quest\u00e3o de vir \u00e0 tribuna desta Casa, local de trabalho confiado a mim por 1.843.735 eleitores, para fazer um comunicado que vai decepcionar os que torciam pela minha ida para os Estados Unidos, achando que assim eu ficaria distante da vida pol\u00edtica no Brasil. \r\nOs mais de 57 milh\u00f5es de eleitores de Jair Bolsonaro clamam por mudan\u00e7as, e certamente isso inclui a \u00e1rea internacional. Quem n\u00e3o se revoltou com o 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais enviado por ano para a ditadura cubana com o trabalho escravo do Mais M\u00e9dicos; com o financiamento do BNDES para a Odebrecht construir o Porto de Mariel, em Cuba, e outras obras usando o mesmo esquema, como o metr\u00f4 de Caracas na Venezuela, a hidrel\u00e9trica na Nicar\u00e1gua; com o perd\u00e3o de d\u00edvidas de ditaduras africanas, dinheiro esse suspeito de retornar dentro de caixas de u\u00edsque para Lula, conforme confidenciou em dela\u00e7\u00e3o Antonio Palocci? Era o Brasil aproximando-se dos regimes autorit\u00e1rios que s\u00e3o a esc\u00f3ria do mundo, regimes que massacram liberdades individuais.\r\nPara reverter essa imagem, Sr. Presidente, \u00e9 importante ter um bom embaixador em Washington, alinhado com esse sentimento da popula\u00e7\u00e3o. Nos Estados Unidos est\u00e1 a ONU, a OEA, os embaixadores que t\u00eam contato direto com seus Chefes de Estado. L\u00e1 est\u00e1 a imprensa do mundo inteiro. Est\u00e1 tamb\u00e9m o homem da maior pot\u00eancia militar e econ\u00f4mica do mundo. Cito como exemplo dessa import\u00e2ncia a atua\u00e7\u00e3o de Donald Trump no G-7, que brecou as inten\u00e7\u00f5es de internacionaliza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Este \u00e9 apenas um caso de como Washington \u00e9 um posto-chave no mundo e jamais foi negligenciado, seja pela Direita, seja pela Esquerda brasileira, que l\u00e1 fazem gest\u00f5es propositalmente positivas ou negativas, como express\u00e3o de sua pol\u00edtica internacional.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, existe tamb\u00e9m a hist\u00f3ria dos nossos pa\u00edses. Os Estados Unidos foram o primeiro pa\u00eds a reconhecer a independ\u00eancia do Brasil em 1824. Foram tamb\u00e9m os primeiros a receber uma embaixada nossa, em 1905, sob a gest\u00e3o do Chanceler pan-americanista Bar\u00e3o do Rio Branco. Estar pr\u00f3ximo aos Estados Unidos \u00e9 resgatar a boa diplomacia nacional; \u00e9 ter, nas palavras do nosso primeiro Embaixador nos Estados Unidos, Joaquim Nabuco, \"o maior dos ex\u00e9rcitos, a maior das marinhas, ex\u00e9rcito e marinha que nunca poder\u00edamos ter\". Esta tradi\u00e7\u00e3o \u00e9 ciente de que o posto de embaixador exerce uma miss\u00e3o pol\u00edtica, como j\u00e1 nos exemplificaram embaixadores de fora da carreira, como Walther Moreira Salles e Oswaldo Aranha, ambos embaixadores em Washington com apenas 40 anos de idade, sendo que o \u00faltimo sequer falava ingl\u00eas. Por\u00e9m. Ineg\u00e1veis foram suas destacadas contribui\u00e7\u00f5es para a pol\u00edtica internacional brasileira, como a entrada do Brasil na Segunda Guerra Mundial ao lado dos aliados e n\u00e3o dos nazistas, a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel e o vi\u00e9s comercial liberal no desempenho do cargo.\r\nSe formos mencionar outros pa\u00edses que n\u00e3o os Estados Unidos, n\u00e3o faltar\u00e3o exemplos. Na Esquerda, h\u00e1 o caso de Tilden Santiago, fundador da CUT e do PT, que, ap\u00f3s n\u00e3o ser eleito pelo PT em Minas Gerais, foi indicado por Lula para ser Embaixador do Brasil em Cuba. Lula certamente n\u00e3o indicou os seus filhos, porque eles estavam ocupados com outras fun\u00e7\u00f5es, como a de ser o \"Ronaldinho dos neg\u00f3cios\".\r\nEmbaixador \u00e9 algu\u00e9m que representa o Brasil no exterior. Se um pol\u00edtico que n\u00e3o conseguiu se eleger em seu Estado p\u00f4de ser enviado para representar todo o conjunto dos brasileiros no exterior, o que dizer ent\u00e3o do Deputado mais votado da hist\u00f3ria do Pa\u00eds? Certamente n\u00e3o me faltaria legitimidade, e isso \u00e9 um fato que independe de interpreta\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, este que fala a V.Exas., filho de militar do Ex\u00e9rcito Brasileiro e Deputado Federal, de quem se zombou por ter trabalhado, aos 20 anos de idade, com dignidade e honestidade, em cadeia de restaurantes fast-food nos Estados americanos do Maine e do Colorado, diz que fica no Brasil para defender os princ\u00edpios conservadores, para fazer do tsunami que foi a elei\u00e7\u00e3o de 2018 uma onda permanente.\r\nAssim, Sr. Presidente, comprometo-me a caminhar por S\u00e3o Paulo, pelo Brasil e - por que n\u00e3o? - pelo mundo para identificar aliados que tenham interesse em servir ao Pa\u00eds nessa guerra cultural contra os que querem destruir a identidade ocidental, os valores judaico-crist\u00e3os e as liberdades individuais.\r\nGostaria ainda de agradecer a todos que entenderam a import\u00e2ncia da minha indica\u00e7\u00e3o para esse posto-chave e que acreditaram que eu poderia desenvolver em Washington um trabalho em prol do Brasil. Muito obrigado aos apoiadores, aos internautas, ao Presidente Jair Bolsonaro pela indica\u00e7\u00e3o e por n\u00e3o se curvar ao politicamente correto; aos Senadores Davi Alcolumbre, Nelsinho Trad, Lucas Barreto, M\u00e1rcio Bittar, Chico Rodrigues e Vanderlan Cardoso; tamb\u00e9m ao Presidente americano Donald Trump e ao Governo dos Estados Unidos, por terem aceitado o meu agr\u00e9ment.\r\nEu agrade\u00e7o igualmente aos Senadores que conversaram comigo e me receberam gentilmente em seus gabinetes, ao Ministro do Interior da It\u00e1lia, Matteo Salvini, ao ex-Embaixador da Argentina no Brasil, Carlos Magari\u00f1os, e ao Chanceler Ernesto Ara\u00fajo. Todos foram muito importantes nesse momento que vivi e certamente contribuem para deixar aberta esta porta para - quem sabe? - o futuro. Podem ter certeza de que esta n\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, mas eu conto com o apoio dos amigos para botar adiante essa empreitada.\r\nAgora aguardo para ver a an\u00e1lise dos especialistas, que diziam que a minha indica\u00e7\u00e3o para os Estados Unidos estava no meio de uma esp\u00e9cie de acord\u00e3o entre o Presidente Jair Bolsonaro e a velha pol\u00edtica. E fica aqui provado que os que at\u00e9 h\u00e1 pouco afirmavam que minha ida para a Embaixada do Brasil nos Estados Unidos dependia da aprova\u00e7\u00e3o do acordo de Alc\u00e2ntara mentiam, tentavam enganar o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, fico no Brasil para levar adiante as bandeiras do conservadorismo e apoiar o Presidente Jair Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), DEBATE, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BOL\u00cdVIA. \r\nEVO MORALES, REELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BOL\u00cdVA, FRAUDE, ANULA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, de reuni\u00e3o para debate das recentes elei\u00e7\u00f5es presidenciais realizadas na Bol\u00edvia. Apelo ao Governo brasileiro de engajamento da luta pela anula\u00e7\u00e3o do pleito eleitoral boliviano em face da ocorr\u00eancia de fraudes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o na Bol\u00edvia causa tanta preocupa\u00e7\u00e3o que aprovamos um requerimento na CREDEN - Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional para debater esse assunto. L\u00e1 a democracia, se \u00e9 que h\u00e1, est\u00e1 com as pernas muito bambas. Prova disso foi o ocorrido no domingo agora.\r\nVale ressaltar, Sr. Presidente, que Evo Morales est\u00e1 desde 2006 no poder. Daqui a pouco vai para o d\u00e9cimo quarto ano consecutivo \u00e0 frente daquele pa\u00eds. E reparem que, em 2016, ocorreu um plebiscito para saber se o povo iria autorizar ou n\u00e3o Evo Morales a ter mais um mandato como Presidente, e o povo disse \"n\u00e3o\". Ao que parece, ao que parece n\u00e3o, \u00e9 o que n\u00f3s estamos vendo, ele atropelou esse plebiscito, o que j\u00e1 est\u00e1 se tornando uma praxe na esquerda, vide o plebiscito sobre as FARC na Col\u00f4mbia e o plebiscito sobre as armas de 2005 aqui no Brasil.\r\nA esquerda ignora qualquer pr\u00e1tica democr\u00e1tica e, quando perdem, v\u00e3o para o tapet\u00e3o. Evo Morales foi para o tapet\u00e3o. Ele est\u00e1 dizendo, est\u00e1 argumentando, com base no Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica sobre direitos humanos, que a reelei\u00e7\u00e3o, prezada Deputada Dra. Soraya Manato, \u00e9 um direito e garantia fundamental t\u00e3o importante quanto a vida, t\u00e3o importante quanto a liberdade. Na cabe\u00e7a de Evo est\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o dele. Com base nesse argumento esdr\u00faxulo, ele se lan\u00e7ou candidato. O Tribunal Superior Eleitoral daquele pa\u00eds, com cinco integrantes nomeados por ele, reconheceu todas as manobras e est\u00e1 validando tudo o que est\u00e1 ocorrendo l\u00e1 nas elei\u00e7\u00f5es.\r\nAgora eu entro em definitivo no ocorrido neste domingo na Bol\u00edvia, Sr. Presidente. Havia uma expectativa muito grande de ocorrer o segundo turno. Para que ocorra o segundo turno, n\u00e3o pode nenhum candidato ter mais de 40% dos votos e uma diferen\u00e7a de 10% do primeiro para o segundo colocado.\r\nPois bem, domingo, com 83% das urnas apuradas, o que aconteceu? O sistema caiu. A diferen\u00e7a entre o primeiro e o segundo colocado - primeiro, Evo Morales - para o segundo colocado - que \u00e9 o candidato Mesa - era de 4%. Como a diferen\u00e7a n\u00e3o era superior a 10%, estava indo para o segundo turno - 83% das urnas apuradas. O sistema caiu - isso, na tarde de domingo.\r\nFoi retomado o sistema segunda-feira de manh\u00e3 e, de 83%, j\u00e1 passou para 87% os votos apurados. A partir de ent\u00e3o, Evo Morales teve uma arrancada sensacional, e o candidato Mesa, um mergulho para o abismo.\r\nEst\u00e1 na cara que as elei\u00e7\u00f5es na Bol\u00edvia foram fraudadas. E os ind\u00edcios n\u00e3o param de crescer. Al\u00e9m desse bizarro, ainda existe outro. Na casa do Ministro da Minera\u00e7\u00e3o da Bol\u00edvia, foram encontradas c\u00e9dulas - e ele \u00e9 vizinho a uma zona eleitoral.\r\nNa Bol\u00edvia, o pessoal est\u00e1 nas ruas. Est\u00e3o ocorrendo manifesta\u00e7\u00f5es. As For\u00e7as Armadas, a mando do Evo Morales, est\u00e1 reprimindo todas elas, porque o Evo Morales anunciou que ele foi reeleito Presidente, passando por cima de plebiscito, com elei\u00e7\u00f5es naturalmente fraudadas. Inclusive, at\u00e9 a OEA pediu explica\u00e7\u00f5es \u00e0 Bol\u00edvia com rela\u00e7\u00e3o ao que que est\u00e1 acontecendo l\u00e1.\r\nAqui, no Congresso, temos pronta para ser pautada aqui a inclus\u00e3o da Bol\u00edvia no MERCOSUL, s\u00f3 que o MERCOSUL prev\u00ea a chamada cl\u00e1usula democr\u00e1tica - se n\u00e3o existe democracia, n\u00e3o pode o pa\u00eds ser membro do MERCOSUL -, a base que suspendeu a Venezuela.\r\nEu acredito que o Brasil estaria num bom caminho se juntasse esfor\u00e7os com outros pa\u00edses para, via OEA, pedir a anula\u00e7\u00e3o desta elei\u00e7\u00e3o, para que ocorressem elei\u00e7\u00f5es limpas e transparentes. Detalhe: eu n\u00e3o estou nem entrando no m\u00e9rito se Evo Morales poderia ou n\u00e3o ser candidato a Presidente daquele pa\u00eds - isso a\u00ed \u00e9 com eles. Mas dizer que a reelei\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito fundamental do Presidente e, por isso, ele pode se reeleger, indo talvez, daqui a pouco, a duas d\u00e9cadas \u00e0 frente daquele pa\u00eds, isso, Sr. Presidente, desculpe-me, pode ser qualquer coisa, menos democracia.\r\nEste \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o: que o Brasil junte esfor\u00e7os para anular a elei\u00e7\u00e3o da Bol\u00edvia, porque isso da\u00ed n\u00e3o \u00e9 democracia, esfor\u00e7os a qualquer \u00f3rg\u00e3o internacional, bem como somar energias junto \u00e0 OEA, para que se esclare\u00e7a e ocorra, de fato, uma elei\u00e7\u00e3o limpa. Se Evo Morales for escolhido, que venha a ser o Presidente, mas, desta maneira, n\u00e3o podemos admitir, Sr. Presidente. N\u00e3o podemos permitir que nas\u00e7a outra Venezuela debaixo do nosso bigode. Daqui a pouco, n\u00f3s estaremos envoltos por pa\u00edses com essas pr\u00e1ticas, e sabemos que, se n\u00f3s n\u00e3o nos unirmos, n\u00f3s passamos a ser presa f\u00e1cil para eles. Ontem, foi com a Venezuela. Hoje, \u00e9 com a Bol\u00edvia. Quem sabe, amanh\u00e3, isso n\u00e3o se passa aqui no Brasil?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REVISTA, ARTIGO DE REVISTA, ACUSA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DIREITO DE RESPOSTA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 reportagem de capa da revista ISTO\u00c9   contra a fam\u00edlia do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui falar rapidamente sobre esta mat\u00e9ria da ISTO\u00c9 caluniando a minha fam\u00edlia que n\u00e3o pode passar em branco, \u00e9 merecedora de alguns registros.\r\nPrimeiro, quero destacar a covardia da mat\u00e9ria, que diz que foi confeccionada atrav\u00e9s de depoimentos de quatro Parlamentares do PSL. Mas, em diversos trechos, n\u00e3o diz, n\u00e3o atribui a ningu\u00e9m a parte das acusa\u00e7\u00f5es.\r\nPor exemplo, dizem que eu paguei o voo da minha lua de mel com o Fundo Partid\u00e1rio. Pelo amor de Deus! Na hora eu printei o meu app do Banco do Brasil, colocando as parcelas do voo que eu paguei e que est\u00e3o sendo debitadas na minha conta. S\u00e3o nove parcelas. Ainda est\u00e1 faltando eu terminar de pagar o voo da minha lua de mel.\r\nDepois, fala em rachadinha de 40 mil reais com advogada do partido - metade para mim, metade para ela. N\u00e3o h\u00e1 uma testemunha, n\u00e3o h\u00e1 um documento, n\u00e3o h\u00e1 um \u00e1udio; n\u00e3o h\u00e1 nada. \u00c9 puro assassinato de reputa\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.\r\nDepois segue. O Deputado Bozella... A\u00ed est\u00e1 l\u00e1, entre aspas, dizendo que quem faz a minha seguran\u00e7a no Rio de Janeiro s\u00e3o pessoas ligadas \u00e0 mil\u00edcia. Conhecendo um pouquinho a nossa imprensa, eu acho que antes temos que perguntar para o Deputado. Mas, como eu n\u00e3o vi nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o dele, talvez seja verdade essa declara\u00e7\u00e3o dele para a ISTO\u00c9. N\u00e3o sei.\r\nOra, \u00e9 um desrespeito com os colegas da Pol\u00edcia Legislativa Federal, que fazem a seguran\u00e7a inclusive do Deputado Bozzella aqui no plen\u00e1rio, chamando os caras de milicianos, ou, ent\u00e3o, coniventes com milicianos: quando eu estou no Rio, eu estou com a mil\u00edcia e tamb\u00e9m estou com a PLF. Pelo amor de Deus!\r\nNa sequ\u00eancia aqui, o Deputado Bozzella tamb\u00e9m diz que se sente amea\u00e7ado por um assessor meu. Eu fui checar o que \u00e9 que era. Havia um coment\u00e1rio numa foto do Facebook do Deputado Bozzella, sei l\u00e1: \"Fica fortinho mesmo. Toma cuidado por onde anda\". Beleza! Quem escreveu o coment\u00e1rio? Eduardo Guimar\u00e3es. Primeiro, esse \u00e9 um nome super comum no Brasil. Vamos combinar. Voc\u00ea olha a foto no neg\u00f3cio, e n\u00e3o \u00e9 a foto do meu assessor. Eu puxei ele no canto, Deputado Daniel Silveira, e perguntei: \"Eduardo, vem c\u00e1. Voc\u00ea amea\u00e7ou o Deputado? Fala para mim, porque, se eu falar que n\u00e3o, vai ficar mal para mim na imprensa - vai ficar mal para mim! -, nego vai arrancar o meu couro\". A\u00ed ele virou para mim: \"Deputado, eu n\u00e3o tenho nem Facebook\". Mas isso da\u00ed foi utilizado como argumento para o Deputado Bozzella pedir a seguran\u00e7a da Pol\u00edcia Legislativa Federal. Ou seja, isto n\u00e3o \u00e9 piada, n\u00e3o. Quando o Parlamentar \u00e9 amea\u00e7ado e merece ser protegido pela PLF, que faz muito bem a seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios, isso \u00e9 coisa s\u00e9ria. N\u00e3o h\u00e1 servidor sobrando. N\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o.\r\nExistem v\u00e1rias outras coisas, Sra. Presidente, que d\u00e1 para rebater. Vou ficar s\u00f3 nestas para evitar qualquer tipo de pol\u00eamica. Em rela\u00e7\u00e3o a tudo isto, obviamente, eu estou terminando de fazer um direito de resposta para mandar para a revista. Vamos ver se eles v\u00e3o publicar, prezado Deputado Jordy. Obviamente, tamb\u00e9m v\u00e3o seguir uma a\u00e7\u00e3o c\u00edvel e uma criminal, principalmente contra Germano Oliveira, que \u00e9 o jornalista editor de pol\u00edtica da ISTO\u00c9, ex-Globo, para variar um pouquinho. E, o principal, tamb\u00e9m vou cham\u00e1-lo para a CPMI das Fake News, no Senado. J\u00e1 que est\u00e1 uma esculhamba\u00e7\u00e3o essa CPMI, vamos cham\u00e1-los l\u00e1 para ver se comemos um pouquinho de pipoca e nos divertimos com a cara de tacho desses caras e saber como \u00e9 que t\u00eam tanta criatividade para fazer fake news. E, a todo momento, eles tentam dizer que o Governo Bolsonaro \u00e9 que foi eleito com fake news nas elei\u00e7\u00f5es de 2018.\r\nDeputado Delegado \u00c9der Mauro, mais uma vez: para ganhar do PT, \u00e9 s\u00f3 falar a verdade. Ningu\u00e9m gosta desses caras, n\u00e3o. Esses caras roubaram, saquearam o Brasil, deram preju\u00edzo na empresa de petr\u00f3leo, preju\u00edzo na PREVI, no POSTALIS; houve mensal\u00e3o, petrol\u00e3o. Est\u00e1 todo mundo na cadeia, tr\u00eas tesoureiros, Andr\u00e9 Vargas Palocci, Lula. Daqui a pouco vai a Dilma tamb\u00e9m.\r\nEnfim, ao que eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui, para finalizar, Sra. Presidente, neste tempo que me resta...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nN\u00e3o adianta estrebuchar, n\u00e3o. Pode continuar estrebuchando. Cuidado que pode ser o pr\u00f3ximo quem est\u00e1 gritando. J\u00e1 vi muito Parlamentar do PT que antes circulava aqui que agora est\u00e1 \u00f3:\r\n(Deputado faz gesto de cadeia com as m\u00e3os.)\r\nTome cuidado!\r\nIsso tudo, Sra. Presidente, \u00e9 o seguinte: se n\u00e3o viermos aqui e pontuarmos isso, eles utilizam essas fake news como motivo para entrar com na PGR ou no TSE com uma a\u00e7\u00e3o.\r\nE a\u00ed fica o seu nome l\u00e1 rolando: \"Como n\u00e3o? Eduardo Bolsonaro est\u00e1 trabalhando aqui na CREDN...\" Sei l\u00e1, qualquer mat\u00e9ria, \"est\u00e1 aprovando aqui, ajudando a aprovar o Acordo de Alc\u00e2ntara, mas est\u00e1 sendo processado por ter pago o voo da lua de mel com o Fundo Partid\u00e1rio\". \u00c9 um neg\u00f3cio sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. Eles fizeram isso sabe quando? Numa fake news da Folha de S.Paulo que dizia que Jair Bolsonaro, Deputado Cabo Junio Amaral, fez disparos em massa em campanha contra o Haddad. Ele foi absolvido agora. Mas, veja s\u00f3, levou mais de 1 ano para ser absolvido. E quem foi condenado por irregularidades na campanha n\u00e3o foi o Bolsonaro, foi o Haddad.\r\nMas como eles, n\u00e3o sei, de repente, usam alguma coisinha que os deixa longe da realidade, continuam insistindo nisso, para fazer aqui, Deputada Chris Tonietto, um terceiro turno das elei\u00e7\u00f5es. Eles n\u00e3o s\u00e3o democr\u00e1ticos. Eles v\u00e3o querer repetir no Brasil o que est\u00e1 acontecendo no Chile.\r\nO Chile \u00e9 a refer\u00eancia da Am\u00e9rica Latina com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia, a maior renda per capita da Am\u00e9rica Latina, a refer\u00eancia em previd\u00eancia. Quando Jos\u00e9 Pi\u00f1era fez as reformas nos anos 80, sob a Presid\u00eancia de Pinochet, ele botou o Chile num c\u00edrculo virtuoso que, at\u00e9 hoje, mesmo quando entra uma esquerdista como a Bachelet no poder, n\u00e3o se consegue alterar. L\u00e1 vige a capitaliza\u00e7\u00e3o, aqui vige um Estado grande. E essa galera est\u00e1 doida para voltar ao poder, para mamar de novo nas estatais, para mamar de novo nos fundos de pens\u00e3o.\r\n\u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\r\nO SR. DELEGADO \u00c9DER MAURO (PSD - PA) - \u00c9 verdade, Deputado Eduardo!\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - N\u00e3o vamos deixar! N\u00e3o vamos deixar isso vir para c\u00e1. Se vier para c\u00e1, vai ter que se haver com a pol\u00edcia. E, se eles come\u00e7arem a radicalizar do lado de l\u00e1, n\u00f3s vamos ver a hist\u00f3ria se repetir. A\u00ed \u00e9 que eu quero ver como a banda vai tocar.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pelo acordo, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu queria s\u00f3 bater um papo com os colegas aqui.\r\nDesde antes de eu entrar no Parlamento, eu me lembro de voc\u00eas ainda com a camisa \"PEC 308\", de 2004. Passaram-se mais de 13 anos do Governo do PT. Enrolaram os senhores. No primeiro ano do Governo Bolsonaro, estamos colocando isto aqui, que sempre foi pauta nossa. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 discurso da boca para fora. Isso se chama prioridade.\r\nAo contr\u00e1rio de alguns colegas que discursaram aqui, quero dizer que a Pol\u00edcia Penal tem que ser do Estado, sim. Imaginem se fiz\u00e9ssemos uma licita\u00e7\u00e3o e o PCC ganhasse essa licita\u00e7\u00e3o! Ent\u00e3o, faz parte do conceito de Estado m\u00ednimo.\r\nE os senhores prestam esse servi\u00e7o muito bem. Como dito pelo Deputado Lincoln Portela, o her\u00f3i dos senhores aqui, essa \u00e9 uma das profiss\u00f5es mais perigosas do mundo, sen\u00e3o, a mais perigosa do mundo.\r\nMuito obrigado a voc\u00eas. E tenham um bom trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=422&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), SANTAREM (PA), INCENDIO, FLORESTA AMAZONICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de retrata\u00e7\u00e3o, pelos Srs. Reinaldo Azevedo e William Bonner, de cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro pela declara\u00e7\u00e3o sobre o envolvimento de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais ambientalistas em inc\u00eandios criminosos na Amaz\u00f4nia, tendo em vista \u00e0 recente mat\u00e9ria veiculada pelo Jornal da Record acerca do inc\u00eandio proposital da floresta amaz\u00f4nica por ambientalistas ligados \u00e0 ONG Sa\u00fade e Alegria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Dra. Soraya Manato, muito obrigado pela oportunidade.\r\nEu venho aqui para falar sobre mat\u00e9ria que eu s\u00f3 vi no Jornal da Record. Pode ser que eu esteja enganado, mas, ao que parece, mat\u00e9rias veiculadas sobre a Amaz\u00f4nia s\u00f3 v\u00eam \u00e0 tona em determinadas emissoras quando \u00e9 para criticar o Governo Bolsonaro.\r\nPois bem. O que diz essa mat\u00e9ria, prezado Deputado Paes Landim? Diz que \"ongueiros\" ligados \u00e0 ONG Sa\u00fade e Alegria, na Amaz\u00f4nia, teriam incendiado, propositalmente, a floresta e, com as imagens fotografadas desse inc\u00eandio, fechado um contrato para vender 40 fotos do inc\u00eandio para a ONG internacional WWF por 70 mil reais.\r\nEssas imagens teriam sensibilizado at\u00e9 o ator Leonardo DiCaprio, que fez uma doa\u00e7\u00e3o de meio milh\u00e3o de d\u00f3lares para a causa, sendo que 300 mil d\u00f3lares foram parar nas m\u00e3os desses que agora s\u00e3o acusados de incendiar a Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nPrimeiro, meus parab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1 por esse excelente trabalho. Quando n\u00f3s falamos de Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1 aqui, prezado Deputado Igor, n\u00f3s nos lembramos do Deputado Delegado \u00c9der Mauro, chapa quente aqui no Congresso que n\u00e3o d\u00e1 descanso, n\u00e3o d\u00e1 refresco para vagabundo.\r\nSra. Presidente, o que \u00e9 interessante aqui? Quando Bolsonaro falou que existiam suspeitas de ONGs estarem envolvidas em inc\u00eandios criminosos, muitos especialistas - e lembro aqui Reinaldo Azevedo, William Bonner e um cara do site Catraca Livre, cujo nome eu n\u00e3o sei, porque n\u00e3o leio esse neg\u00f3cio a\u00ed, v\u00e1rios deles -, come\u00e7aram a fazer chacota com o Presidente, como quem diz: \"Ora, algu\u00e9m est\u00e1 duvidando do esp\u00edrito ambientalista das ONGs? Elas est\u00e3o l\u00e1 para proteger o meio ambiente. Como elas poderiam ser usadas exatamente para colocar fogo na floresta?\"\r\nEu aguardo a manifesta\u00e7\u00e3o deles. N\u00e3o precisa nem ser pedido de desculpas, n\u00e3o. Prezado William Bonner, da Globo, prezado Reinaldo Azevedo, n\u00e3o precisam pedir desculpas. N\u00e3o \u00e9 isso que estou querendo. Eu estou querendo o qu\u00ea? Que retratem a realidade, noticiem esta mat\u00e9ria com o mesmo destaque que foi dado quando Macron postou aquela foto falsa sobre inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia - e digo falsa porque ela foi tirada d\u00e9cadas atr\u00e1s. O mesmo aconteceu com a Madonna. Talvez at\u00e9 de boa-f\u00e9, vamos ser sinceros, ela postou uma foto de d\u00e9cadas atr\u00e1s. A foto postada pela Madonna era dos anos 80.\r\nComo eles falaram que a Amaz\u00f4nia estava pegando fogo e cobraram com energia uma atitude do Presidente Bolsonaro, n\u00f3s gostar\u00edamos de ver essa mesma energia em apoio ao Presidente da Rep\u00fablica, porque, por vezes, n\u00f3s erramos, Sra. Presidente. Ningu\u00e9m aqui \u00e9 dono da verdade. \u00c0s vezes, eu posso compartilhar alguma coisa que est\u00e1 errada, uma not\u00edcia falsa. Todos n\u00f3s somos suscet\u00edveis a esse tipo de erro. Agora, ao que parece, a Amaz\u00f4nia \u00e9 pano de fundo s\u00f3 para desgastar o Governo.\r\nQuando pessoas como o Presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, compartilha foto como essa a que me referi, a Madonna compartilha, a\u00ed o Cristiano Ronaldo vai e retu\u00edta, o jogador Mbapp\u00e9 fala da Fran\u00e7a, parece que o Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 um monstro, quando na verdade ele est\u00e1 sendo v\u00edtima desse tipo de ataque.\r\nEra isso que eu gostaria de registrar, Presidente Dra. Soraya Manato.\r\nMuito obrigado pela gentileza na concess\u00e3o da palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUSTAVO HENRIQUE BELLO CORREA, EMPRESARIO, RECEBIMENTO, MEDALHA DO M\u00c9RITO LEGISLATIVO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Regozijo com a concess\u00e3o da Medalha do M\u00e9rito Legislativo ao empres\u00e1rio Gustavo Henrique Bello Correa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria apenas comunicar minha satisfa\u00e7\u00e3o por haver dado a Medalha M\u00e9rito Legislativo ao chamado \"cunhado da Ana Hickmann\", Gustavo Henrique Bello Correa, pelo seu ato de hero\u00edsmo ao salvar a sua pr\u00f3pria vida e a vida de duas mulheres.\r\nQuero aqui dizer o porqu\u00ea da concess\u00e3o dessa medalha, porque o motivo vai um pouco al\u00e9m desse ato de hero\u00edsmo. \u00c9 que, neste momento em que estamos discutindo o pacote anticrime, existe um dispositivo nesse pacote que trata do excesso de leg\u00edtima defesa. E foi essa figura penal, o excesso de leg\u00edtima defesa, que foi utilizada pelo promotor de Minas Gerais para perseguir o cunhado de Ana Hickmann. O juiz no primeiro momento o absolveu, com base na leg\u00edtima defesa, mas os promotores de Minas Gerais recorreram da decis\u00e3o, dizendo que houve excesso de leg\u00edtima defesa, j\u00e1 que Gustavo deu tr\u00eas tiros na nuca daquele que a imprensa chama de f\u00e3, e eu chamo de criminoso. F\u00e3 para mim \u00e9 uma pessoa que tem admira\u00e7\u00e3o pelo artista. Quando algu\u00e9m atira em um artista \u00e9 porque, na verdade, tem \u00f3dio dele.\r\nSra. Presidente, quero deixar p\u00fablico parte do relato do caso. Depois de horas de negocia\u00e7\u00e3o, quando o criminoso estava dentro do quarto com a Ana Hickmann, o cunhado dela - o Gustavo - e sua assessora, Ana Hickmann desmaiou. O criminoso ia dar um tiro da cabe\u00e7a da Ana Hickmann, mas errou - a orelha da apresentadora ficou chamuscada de p\u00f3lvora -, e o tiro acabou pegando no bra\u00e7o de sua assessora; transfixou o bra\u00e7o, entrou pelo abd\u00f4men e foi parar na femural, na perna.\r\nFiquei impressionado por ver que a bancada feminina n\u00e3o foi l\u00e1 aplaudir e enaltecer o Gustavo. E, mais do que isso, Deputado Otoni de Paula, conhecendo um pouco melhor o caso, soubemos que o Gustavo gastou mais de 1 milh\u00e3o de reais entre atendimentos m\u00e9dicos, viagens para Minas Gerais e despesas com advogados e assessoria de imprensa, j\u00e1 que eles trabalham com a imagem. E quem vai pagar isso? N\u00e3o ser\u00e3o os defensores dos direitos humanos.\r\nAssim, foi com muita satisfa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s concedemos ao Gustavo essa Medalha, via PSL, ao tempo em que o Deputado Delegado Waldir era o L\u00edder do partido. Ele tamb\u00e9m apoiou essa ideia, porque sabe que aquilo que o Gustavo sentiu na pele com esses processos - e o processo por si s\u00f3 j\u00e1 \u00e9 uma puni\u00e7\u00e3o - \u00e9 o dia a dia de v\u00e1rios policiais, principalmente dos policiais militares, que fazem o policiamento preventivo, fazem o patrulhamento e trombam com vagabundos, muitas vezes, sem qualquer tipo de planejamento, e trocam tiros.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 por voc\u00eas que estamos lutando aqui para apoiar o pacote anticrime. E pe\u00e7o o apoio dos senhores para, na Internet ou fisicamente, junto aos Parlamentares, apoiar o pacote de anticrime.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 10372/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, DISPOSITIVO, ELEVA\u00c7\u00c3O, PENA, CRIME CONTRA A HONRA, INTERNET, VETO PRESIDENCIAL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto ao dispositivo da proposta de eleva\u00e7\u00e3o da pena para os crimes de inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o e contra a honra praticados pela Internet. Cr\u00edticas \u00e0 CPMI da Fake News.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou falar de maneira bem sucinta sobre uma \u00e1rea em que V.Exa. atua muito, a da Internet.\r\nNa semana passada, foi aprovada neste Parlamento uma lei que triplica a pena para os crimes contra a honra - inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o e cal\u00fania -, se propagados na Internet. Num primeiro momento, at\u00e9 se pensa que pode ser uma boa lei, que o esp\u00edrito da lei pode ser positivo; no entanto, eu me pergunto: qual vai ser o resultado pr\u00e1tico disso?\r\nTemos at\u00e9 uma CPMI para tratar mais ou menos dessa quest\u00e3o, a chamada CPMI da Fake News. Eu a chamo de CPMI dos memes, porque parece que hoje em dia \u00e9 crime fazer meme. Estou no Conselho de \u00c9tica porque coloquei a hashtag #DeixeDeSeguirAPepa. Pronto, fiz uma hashtag e estou no Conselho de \u00c9tica.\r\nEu me pergunto: ser\u00e1 que o pau que der em Chico tamb\u00e9m dar\u00e1 em Francisco? A Esquerda \u00e9 muito boa, a Esquerda se locupletou de bilh\u00f5es n\u00e3o para dar voltinha de iate e comer lagosta, n\u00e3o. Quem rouba bilh\u00f5es rouba bilh\u00f5es para um sistema, rouba bilh\u00f5es para os vizinhos bolivarianos, rouba bilh\u00f5es para ter advogado na porta da delegacia quando se envolver em algum tipo de crime.\r\nLembram-se de uma pessoa chamada Ad\u00e9lio, cujos advogados pegaram jatinhos, foram pagos a peso de ouro para defender esse criminoso? Lembram-se da bomba que tacaram na Direita S\u00e3o Paulo, que estava se manifestando pacificamente em S\u00e3o Paulo? Quando os meliantes chegaram \u00e0 delegacia, j\u00e1 havia advogado para defend\u00ea-los? \u00c9 para isso que estou querendo chamar a aten\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s da Direita com frequ\u00eancia at\u00e9 evitamos entrar nos tribunais, porque entendemos que a Internet \u00e9 um territ\u00f3rio livre, \u00e9 um territ\u00f3rio onde realmente se entra na pancadaria virtual mesmo. Ali se diz o que se quer. Ningu\u00e9m \u00e9 mais esculhambado na Internet do que o Presidente Bolsonaro, e ele \u00e9 o primeiro a dizer que \u00e9 contra esse tipo de lei. Precisamos pensar um pouquinho a respeito de como vai ser a aplica\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\nVejam a CPMI da Fake News. Quem vai \u00e0 CPMI da Fake News para falar? S\u00f3 quem quer dar porrada no Governo, quem estava at\u00e9 ontem trabalhando no Governo, dizendo que era mais filha do que os filhos, dizendo que era o Bolsonaro de saia. No entanto, quando saiu, no minuto seguinte estava l\u00e1 dando porrada no Governo. Se eu digo alguma coisa, alega o seguinte: \"O problema s\u00e3o os filhos. O Eduardo \u00e9 radical\".\r\nQuem vai \u00e0 CPMI da Fake News? Deputada Joice Hasselmann, Deputado Frota, General Santos Cruz. E se sentam numa esp\u00e9cie de banquinho dos r\u00e9us todos aqueles que s\u00e3o de direita, como Allan dos Santos, Filipe Martins - querem convoc\u00e1-lo -, Carlos Bolsonaro, que toda hora sofre ameacinha: \"Carlos vai ou n\u00e3o vai?\" Eu acho at\u00e9 que eles est\u00e3o com medo de convocar o Carlos.\r\nDeputados, eu gostaria somente de convid\u00e1-los para fazer essa reflex\u00e3o.\r\nPresidente, obrigado pela benevol\u00eancia de me conceder mais 1 minuto para concluir.\r\nEu sou a favor de que a Internet siga sendo um territ\u00f3rio livre. Algu\u00e9m quer fazer meme? Quer me zoar e me chamar de \"embaixateiro\"? Quer dizer que eu sou careca? Quer dizer isso ou aquilo? N\u00e3o h\u00e1 problema. Caso algu\u00e9m se exceda, j\u00e1 existe instrumento legal para combater isso, que \u00e9 a indeniza\u00e7\u00e3o civil. Na parte criminal, h\u00e1 previs\u00e3o para os crimes contra a honra.\r\nPortanto, sou a favor de que a lei permane\u00e7a como est\u00e1. Convido todos a fazer essa reflex\u00e3o.\r\nSe Deus quiser, depois que o Presidente Jair Bolsonaro vetar esse dispositivo, este Parlamento vai manter o veto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nCULTURA, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.\r\nJOICE HASSELMANN, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PROTESTO.\r\nACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, INVAS\u00c3O, PROPRIEDADE RURAL, VIOLENCIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, COMBATE, ENTORPECENTE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Raz\u00f5es do apoio do orador \u00e0 gest\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Rep\u00fadio \u00e0 pauta cultural da Esquerda. Lan\u00e7amento pelo PSL do movimento Brasil acima de Tudo. Tratamento dispensado a subordinados pela ent\u00e3o L\u00edder do PSL, Deputada Joice Hasselmann. Import\u00e2ncia do acordo de salvaguardas tecnol\u00f3gicas celebrado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o. Baixo n\u00famero de invas\u00e3o de propriedades rurais no Governo Jair Bolsonaro. Fatores determinantes da eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia no Pa\u00eds. Acerto da flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Brasil. Recorde na apreens\u00e3o de drogas no Pa\u00eds. Honradez do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Se poss\u00edvel, Presidente Marcel Van Hattem, gostaria que fossem acumulados os dois tempos.\r\nEste ser\u00e1 meu \u00faltimo discurso neste plen\u00e1rio, neste ano. Partilho do mesmo sentimento do Deputado Giovani de melhoria econ\u00f4mica do Pa\u00eds.\r\nVale a pena tamb\u00e9m dizer que o Governo Temer foi um governo de transi\u00e7\u00e3o, que tinha pautas econ\u00f4micas muito positivas, muito boas. Para o Brasil que n\u00f3s queremos, a economia \u00e9 muito importante, mas ela, por si s\u00f3, n\u00e3o vai conseguir segurar a onda para que continuemos colocando adiante o Brasil que n\u00f3s queremos.\r\nO que eu quero dizer com isso? Eu quero dizer que n\u00f3s temos, sim, que prestar aten\u00e7\u00e3o na pauta cultural. Essa \u00e9 a pauta mais cara para o pessoal da Esquerda. Prova disso foi a recente onda criada por uma parte da imprensa para tentar derrubar o Ministro Abraham Weintraub. Ele ficou um m\u00eas sob fogo intenso, porque \u00e9 exatamente ele que barra ideologia de g\u00eanero e que coloca adiante as escolas c\u00edvico-militares, que s\u00e3o os col\u00e9gios que os alunos que l\u00e1 estudam e os pais desses alunos mais querem, porque trazem disciplina. \r\nEsse Ministro conseguiu garantir um ENEM de qualidade, sem ideologiza\u00e7\u00e3o. Lembrem-se de que, no passado, a prova do ENEM citava feminismo e o dicion\u00e1rio dos travestis. Pela primeira vez, temos uma prova, vamos dizer assim, normal.\r\nEsses dias, at\u00e9 fiz um post falando um pouco sobre o Jap\u00e3o, um pa\u00eds que tem, sem sombra de d\u00favida, umas das melhores educa\u00e7\u00f5es do mundo. L\u00e1 eles estavam experimentando drones que carregam componentes pesados. Ou seja, \u00e9 o desenvolvimento tecnol\u00f3gico que vem das universidades. Enquanto isso, nas nossas universidades, o que fazem? Fazem teatrinho. Era \"Fora, Temer!\", agora \u00e9 \"Fora, Bolsonaro!\" \u00c9 a professora que defeca na foto do Presidente no meio da rua. \u00c9 um grupo teatral que encena a morte do Presidente na escola. Isso da\u00ed vai sair... Se estiver no rural, vai para o MST; se estiver na cidade, vai para o black bloc.\r\nEnt\u00e3o, nessa pauta cultural, n\u00e3o podemos repetir o erro que ocorreu durante o regime militar, quando houve o milagre econ\u00f4mico. Houve boas pautas econ\u00f4micas, principalmente no come\u00e7o do regime. O Brasil saltou da 48\u00aa para a 6\u00aa posi\u00e7\u00e3o na economia mundial, mas, prezada Rebeca Gusm\u00e3o, esqueceu a pauta cultural.\r\nEu sei que agora \u00e9 muito f\u00e1cil apontarmos os erros, \u00e9 muito confort\u00e1vel. Naquela \u00e9poca, obviamente, os militares n\u00e3o tinham tanta consci\u00eancia disso, e a ideologia gramscista invadiu as universidades. Nesse trabalho, a longo prazo, de conta-gotas, eles acabaram formando militantes, que hoje s\u00e3o chefes de reda\u00e7\u00e3o, ju\u00edzes, promotores, outros est\u00e3o aqui dentro do Congresso. Onde eles entram, dizem-se agentes transformadores da sociedade, sem o menor pudor de ter que prestar aten\u00e7\u00e3o na \u00e9tica da sua profiss\u00e3o, na \u00e9tica do jornalismo, por exemplo, e militam contra aqueles que elegem ser os seus opositores - no caso, um Governo liberal, um Governo que preza pelas pautas conservadoras.\r\nSr. Presidente, isso da pauta cultural \u00e9 o que tamb\u00e9m me move a, no ano que vem, girar o Brasil inteiro. Ontem, lan\u00e7amos dentro do PSL uma rede chamada Brasil acima de Tudo, uma frente, na verdade, um movimento intrapartid\u00e1rio que d\u00e1 o tom para o pr\u00f3ximo ano, que \u00e9 o de girar o Pa\u00eds levando as pautas conservadoras, dizendo como esse atual movimento feminista, que muitos chamam de \"feminazi\", apossou-se da bandeira das mulheres. Tentam colocar adiante pautas ideol\u00f3gicas, n\u00e3o pautas genuinamente das mulheres. Basta lembrar que quando o ex-Presidente Lula falou \"mulheres de grelo duro\", isso n\u00e3o comoveu ningu\u00e9m. Quando a Karol Eller agora tomou uma surra, o movimento feminista n\u00e3o falou nada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o prestam servi\u00e7o \u00e0s mulheres, prestam servi\u00e7o \u00e0 sua ideologia.\r\nNesse movimento que vai come\u00e7ar no ano que vem, pretendo girar pelo Brasil, como eu falei no meu discurso, em que informei que n\u00e3o tentaria mais ir para a Embaixada brasileira em Washington. Pretendo aproximar o Governo Bolsonaro e as pautas conservadoras por todo o Brasil, no ano que vem.\r\nE eu gostaria de aproveitar, Presidente... Estou at\u00e9 mal-acostumado com o tempo de L\u00edder. \u00c9 tanto tempo! Eu estava at\u00e9 esquecendo! O Deputado Marcel Van Hattem comentou, e eu falei: \"\u00c9 mesmo, eu sou L\u00edder! Esqueci!\" Esse neg\u00f3cio do PSL \u00e9 t\u00e3o din\u00e2mico, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 golpe em cima de golpe, \u00e9 lista em cima de lista! Depois vou at\u00e9 falar um pouquinho sobre a atua\u00e7\u00e3o do \u00fanico dia de L\u00edder da Deputada Joice Hasselmann e qual foi o tratamento dela com aqueles seus subordinados. Eles mesmos brincam entre eles, um chama o outro de orelha seca. Qual \u00e9 o tratamento da Joice com os \"oreia\"? Escorra\u00e7ando a galera l\u00e1 dentro do PSL, que n\u00e3o tinha nada a ver com a vingan\u00e7a que ela quer contra mim.\r\nMas, enfim, eu queria aproveitar a presen\u00e7a do Deputado Hildo Rocha, do Maranh\u00e3o, e falar um pouquinho sobre o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Sr. Presidente. Acho que \u00e9 uma das melhores marcas do Governo Bolsonaro este ano, e teve o Deputado Hildo Rocha como Relator do acordo.\r\nNesta Casa, Deputado Giovani, n\u00f3s somos muito criticados por levarmos adiante as pautas de maneira demorada. Contudo, esse acordo que foi assinado em mar\u00e7o, j\u00e1 em dezembro tinha sido aprovado aqui, tanto pela C\u00e2mara quanto pelo Senado. E os debates mais intensos foram tratados na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. Eu fiz quest\u00e3o, sim, de dar-lhes celeridade. Quando o projeto chegou \u00e0 minha m\u00e3o, designei Relator o Deputado Hildo Rocha, que fez o relat\u00f3rio.\r\nCompramos boas brigas, n\u00e3o \u00e9, Deputado Hildo Rocha? Mas valeu a pena.\r\nVale lembrar que esta Presid\u00eancia aqui, Deputado Boca Aberta, conversou com a Oposi\u00e7\u00e3o. Antes do recesso de julho, fizemos o acordo: \"Olha, vamos colocar mais duas audi\u00eancias p\u00fablicas, e os Deputados ainda ter\u00e3o o recesso para estudar a mat\u00e9ria\". N\u00e3o adiantou muito n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9, Deputado Hildo? Eles protelaram, depois deram uma de jo\u00e3o sem bra\u00e7o. \"Tem ou n\u00e3o tem acordo?\" Quando o projeto chegou aqui ao Plen\u00e1rio, o pessoal do PT, tentando colocar quest\u00e3o de ordem, atrasou ainda mais o projeto.\r\nInclusive, esse \u00e9 o \u00fanico projeto que vai dar uma esperan\u00e7a ao sofrido povo de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o. Se h\u00e1 uma oportunidade para que aquela popula\u00e7\u00e3o quilombola saia da pobreza e tenha uma vida mais confort\u00e1vel, \u00e9 esta, e s\u00f3 haver\u00e1 com o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, s\u00f3 se for feito lan\u00e7amento de sat\u00e9lite e uso comercial daquela base. \u00c9 o que o nosso vizinho, a Guiana Francesa, fez em Kourou. Kourou \u00e9 essa cidade que tem centro de lan\u00e7amento e hoje experimenta a maior renda per capita da Am\u00e9rica Latina. \u00c9 lament\u00e1vel que Deputados venham aqui se dizer defensores dos quilombolas, tentando atrasar esse projeto, que j\u00e1 ficou parado por mais de duas d\u00e9cadas! E valia tudo - n\u00e3o \u00e9, Deputado Hildo Rocha? -, at\u00e9 falar que o Brasil ia perder a soberania!\r\nO exemplo cl\u00e1ssico vem do Brigadeiro Baptista Junior, um dos maiores entendidos nessa \u00e1rea aqui no Brasil. Ele falava o seguinte, Rebeca Gusm\u00e3o e Deputado Vinicius Poit, meu irm\u00e3o g\u00eameo: \"Olha, se o Brasil tiver essa base, vai haver \u00e1reas para as quais o brasileiro n\u00e3o vai conseguir olhar. Isso \u00e9 um atentado \u00e0 nossa soberania\". Mas o Brigadeiro Baptista J\u00fanior nos ensinou o qu\u00ea? Quando a Formula 1 vem para o Brasil, ningu\u00e9m pode olhar o boxe da Ferrari, n\u00e3o! S\u00f3 pode olhar o boxe da Ferrari quem a Ferrari assim permitir, porque ali existem segredos industriais, existem tecnologias que n\u00e3o podem cair em m\u00e3os erradas.\r\nN\u00e3o pode uma tecnologia dessas, que \u00e9 capaz de lan\u00e7ar uma mat\u00e9ria a mil quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, cair na m\u00e3o de um grupo terrorista. Isso \u00e9 o acordo de salvaguardas tecnol\u00f3gicas. Os Estados Unidos s\u00f3 queriam que o Brasil falasse o seguinte: \"Olha, n\u00f3s brasileiros nos comprometemos a resguardar toda a tecnologia e todos os segredos industriais que existirem nesses sat\u00e9lites\". E como 80% do que vai para o espa\u00e7o tem tecnologia americana, \u00e9 \u00f3bvio, se voc\u00ea n\u00e3o tiver esse acordo, n\u00e3o vai conseguir fazer o uso comercial da Base de Alc\u00e2ntara.\r\nPortanto, parab\u00e9ns, Deputado Hildo Rocha! Parab\u00e9ns a todos os Deputados, inclusive os do Maranh\u00e3o, Deputados Pedro Lucas Fernandes, L\u00e9o Moraes e Aluisio Mendes, que deu uma contribui\u00e7\u00e3o importante para o projeto. Parabenizo a todos! Certamente, os maranhenses est\u00e3o muito felizes.\r\nTerminando, Sr. Presidente, nesses 3 minutos que me faltam, eu queria comparar um pouquinho este primeiro ano do Governo Bolsonaro com Governos anteriores. Eu tamb\u00e9m postei uma m\u00e9dia das invas\u00f5es de terra que houve nos primeiros anos de Governo Lula, Dilma, Temer e FHC, e quantas invas\u00f5es houve agora no primeiro ano de Governo Bolsonaro. H\u00e1 Governos que passaram a marca de 400 invas\u00f5es por ano, em seu primeiro ano de mandato. No Governo Bolsonaro, sabe quantas foram, Presidente? Cinco invas\u00f5es, cinco invas\u00f5es o ano inteiro!\r\nIsso \u00e9 uma prova de que a torneirinha do MST est\u00e1 acabando. Eles ainda t\u00eam uma gordura para queimar, eles t\u00eam algum dinheirinho na fonte. Ou voc\u00ea acha que, por exemplo, s\u00f3 do Mais M\u00e9dicos, por meio do qual era enviado 1,3 bilh\u00e3o de reais para Cuba, uma parte disso n\u00e3o volta para c\u00e1? Ou voc\u00ea acha que o Porto de Mariel em Cuba, que a Odebrecht construiu, n\u00e3o foi superfaturado? Ou voc\u00ea acha que h\u00e1 um TCU forte em Cuba, que faz um controle, fiscaliza e pune os governantes que cometem crimes? E eu citei s\u00f3 um exemplo! H\u00e1 o metr\u00f4 de Caracas, h\u00e1 hidrel\u00e9trica na Nicar\u00e1gua, h\u00e1 aqueles perd\u00f5es das ditaduras africanas, s\u00f3 para citar alguns exemplos.\r\nMais do que isso, o que o Brasil experimentava em 2003? O Brasil experimentava o desarmamento e uma pol\u00edtica que s\u00f3 beneficia o bandido. \u00c9 o que eu chamo de direitos humanos deturpados. Nunca se viram advogados de direitos humanos correrem para a delegacia para amparar uma vi\u00fava, para prestar aux\u00edlio psicol\u00f3gico ou uma assessoria jur\u00eddica para uma fam\u00edlia que, de repente, tivesse direito a pens\u00e3o. Nunca vi isso. S\u00f3 iam para l\u00e1 para proteger o vagabundo, para dizer que tem direito constitucional, que tem isso e tem aquilo. Agora estamos em tempos de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, que solta muitos presos em 24 horas. \u00c9 por isso que a viol\u00eancia s\u00f3 cresce no Brasil, porque aqui bandido tem tornozeleira, pris\u00e3o domiciliar, visita \u00edntima. Progride com 1/6 da pena e tem uma s\u00e9rie de benef\u00edcios e regalias. O cara fica confort\u00e1vel para delinquir!\r\nAgora, aqui, flexibilizamos as leis de acesso \u00e0s armas de fogo e demos urg\u00eancia ao Projeto do CACs - colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores. O Presidente fez v\u00e1rios decretos nessa \u00e1rea. O Ministro Sergio Moro d\u00e1 um apoio incr\u00edvel para a Pol\u00edcia, que n\u00e3o para de bater recorde de apreens\u00e3o de drogas! Pela primeira vez no Brasil estamos tendo uma guerra contra as drogas. Antes mentiam para voc\u00ea, dizendo que existia uma guerra contra as drogas. O que existiam eram di\u00e1logos cabulosos com os criminosos. O que existia era muita coniv\u00eancia. E agora temos verdadeiramente um Ministro que honra o seu cargo e um Presidente que faz aquilo que prometeu em campanha.\r\nPortanto, Presidente Giovani Cherini, Deputado Marcel Van Hattem, colegas aqui presentes, Deputados Boca Aberta e Hildo Rocha, o Brasil vai melhorar muito no ano que vem, com a for\u00e7a de todos n\u00f3s juntos.\r\nUm abra\u00e7o! Fiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), BALAN\u00c7O.\r\nESQUERDA POLITICA, CRITICA.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional sob a presid\u00eancia do orador. Luta da Esquerda para retomada do poder. Apoio ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no ano passado, eu tive a honra de presidir a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional num momento crucial para o Pa\u00eds, com muitas novidades vindas do Presidente Jair Bolsonaro e do Chanceler Ernesto Ara\u00fajo. N\u00f3s vimos o Brasil resgatar sua credibilidade internacional: tiramos do papel, depois de 20 anos, o Acordo de Alc\u00e2ntara; o Brasil fechou o acordo entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia, que, mais cedo ou mais tarde, ser\u00e1 analisado por este Congresso; estamos preparando as malas para entrar na OCDE; retornamos recentemente da \u00cdndia; firmamos acordos sobre ve\u00edculos automotores com o M\u00e9xico e a Argentina; EFTA. Enfim, o Brasil deslanchou na \u00e1rea internacional.\r\nA Esquerda sabe muito bem que tudo isso se deve, principalmente, \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, conhecida como a reforma das reformas. Foi ela que deu a garantia de que o Governo tem for\u00e7a para aprovar outras reformas, como as reformas tribut\u00e1ria e administrativa. O fato \u00e9 que o Brasil, prezado Deputado Vinicius Poit, economicamente, j\u00e1 est\u00e1 no rumo do sucesso. \r\nPor que a Esquerda fica feliz? Porque ela j\u00e1 afia os dentes para tentar retornar na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, daqui a 3 anos, ou, se depender deles, diante de um impeachment, a qualquer custo.\r\nSr. Presidente, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares aqui para n\u00e3o repetirmos o erro que ocorreu no passado, quando o Brasil foi muito bem economicamente: embora tenha saltado da 48\u00aa economia do mundo para a 9\u00aa economia mundial no per\u00edodo de 20 anos, durante o regime militar, negligenciou nas \u00e1reas da cultura e da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vou discutir os m\u00e9ritos, j\u00e1 que \u00e9 muito f\u00e1cil apontar os erros.\r\nA ideologia gramscista invadiu nossas universidades. Exatamente por isso, a Esquerda centra seu foco e suas energias no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o contra o Ministro Abraham Weintraub, que fez a melhor das edi\u00e7\u00f5es do ENEM de todos os tempos. Eu desafio aqui algu\u00e9m a levar \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o algum aluno que tenha sido prejudicado no exame do SISU. Houve um erro de 0,001%, que foi consertado 20 horas ap\u00f3s ter sido detectado. Portanto, n\u00e3o houve preju\u00edzo para os alunos. Tudo segue normalmente.\r\nA Esquerda, no entanto, vai fazer das tripas o cora\u00e7\u00e3o, vai fazer o diabo, para tentar retornar ao poder. A \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel, e sim essencial para que ela retome o poder.\r\nO Ministro Abraham tem nosso apoio. A hashtag #FicaAbraham liderou o Twitter nos \u00faltimos dias, num apoio espont\u00e2neo da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 o recado que eu queria dar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 242/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 242, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados, com vista ao Estabelecimento e o Funcionamento de Escrit\u00f3rio do ACNUR no Brasil, assinado em Bras\u00edlia, em 19 de fevereiro de 2018, para a devida apresenta\u00e7\u00e3o de parecer \u00e0 mat\u00e9ria pela Lideran\u00e7a do Governo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o a gentileza, Deputado F\u00e1bio Henrique. Muito obrigado. Mas \u00e9 regimental o tempo de Lideran\u00e7a. Al\u00e9m disso, eu vi o tempo de L\u00edder do Deputado do PT ser prorrogado por duas vezes para que ele conclu\u00edsse, por mais 2 minutos, e o Deputado Glauber Braga tamb\u00e9m teve a prorroga\u00e7\u00e3o do seu tempo. Acho que o m\u00ednimo de respeito com o PSL \u00e9 que seja ouvida aqui a minha opini\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00e3o s\u00f3 posso falar como L\u00edder como fui citado pelo Deputado Glauber Braga.\r\nNesta Casa, explico para as pessoas que n\u00e3o est\u00e3o acostumados a viver no meio parlamentar, a constru\u00e7\u00e3o de um acordo passa pelas conversas. Isso pode ir para l\u00e1, pode vir para c\u00e1, enfim, \u00e9 tudo natural. N\u00e3o existe isso que o Deputado Glauber falou querendo dizer que eu estou sendo um piv\u00f4 que est\u00e1 melando um acordo, o que, na verdade, n\u00e3o chegou nem a existir. Tanto \u00e9 assim que V.Exa., Presidente, estava dialogando com o Deputado Roma, com o Deputado Glauber. Enfim, ponto.\r\nSegundo aspecto: o que me causa estranheza \u00e9, considerando que a mat\u00e9ria chegou \u00e0s 10 horas da noite do dia anterior, existir essa pressa do PSOL hoje, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, para que ela seja aprovada. J\u00e1 que esta mat\u00e9ria est\u00e1 causando uma certa disc\u00f3rdia, por que n\u00f3s n\u00e3o podemos esperar uma semana para que o Governo d\u00ea o seu parecer? N\u00e3o se trata de algo restrito ao MRE - Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, mas que diz respeito tamb\u00e9m ao GSI - Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, ao Minist\u00e9rio da Defesa e a todo mundo que est\u00e1 na Opera\u00e7\u00e3o Acolhida, l\u00e1 na fronteira.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar, em que pese eu ter v\u00e1rias cr\u00edticas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ONU, que a ACNUR tem desenvolvido um bom trabalho na fronteira do Brasil. Para mim n\u00e3o \u00e9 constrangimento nenhum falar isso. Mas ser\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o podemos esperar uma semana?\r\nEu s\u00f3 fico triste porque normalmente na quinta-feira as mat\u00e9rias s\u00e3o aprovadas aqui atrav\u00e9s de acordos entre as Lideran\u00e7as, e agora o PSOL est\u00e1 fazendo oposi\u00e7\u00e3o. Exatamente o Estado do Deputado Glauber Braga, o Rio de Janeiro, \u00e9 o que mais se beneficiaria de um acordo entre Brasil e Emirados \u00c1rabes antibitributa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na pauta para ser votado e tudo indica que n\u00e3o o ser\u00e1, porque o PSOL vai ser oposi\u00e7\u00e3o e vai derrubar a sess\u00e3o. S\u00e3o exatamente os fluminenses e os cariocas que tem mais a perder. Inclusive, isso \u00e9 uma deseleg\u00e2ncia, porque temos a presen\u00e7a do 1\u00ba Secret\u00e1rio da Embaixada dos Emirados \u00c1rabes Unidos, que est\u00e1 aqui conversando com os Parlamentares, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para esclarecer qualquer tipo de d\u00favida, e ele n\u00e3o ver\u00e1 o acordo ser aprovado. Infelizmente, perde n\u00e3o s\u00f3 o Congresso, mas tamb\u00e9m o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o pela paci\u00eancia, Deputado F\u00e1bio Henrique.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DEPOIMENTO, HANS RIVER, EX-EMPREGADO, EMPRESA, MARKETING, RUI FALC\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA PROFISSIONAL, REPORTAGEM, ELEI\u00c7\u00d5ES, APLICATIVO WHATSAPP, CAMPANHA ELEITORAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO.\r\nGOVERNO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Discrimina\u00e7\u00e3o praticada pelo Deputado Rui Falc\u00e3o contra o Sr. Hans River do Rio Nascimento na CPMI das Face News. Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de S.Paulo, de mat\u00e9ria da jornalista Patr\u00edcia Campos Mello contra o ent\u00e3o presidenci\u00e1vel Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, na CPMI dos Memes, ou na CPMI das Fake News, como se queira chamar, houve o depoimento do Sr. Hans River do Rio Nascimento. O Sr. Hans River do Rio Nascimento disse, logo de cara, que fez a campanha do Deputado Rui Falc\u00e3o. Ele trabalhava numa empresa de marketing digital, a Yacows.\r\nO Deputado Rui Falc\u00e3o convocou o Sr. Hans com esta certeza: \"Vamos bater aquela bolinha para empurrar o caminh\u00e3o no Jair Bolsonaro\". E qual foi a surpresa durante o depoimento do Sr. Hans? De cara, no in\u00edcio, antes de come\u00e7ar a reuni\u00e3o, o Deputado Rui Falc\u00e3o chega para ele e pergunta: \"Voc\u00ea \u00e9 favelado?\" O Deputado Rui Falc\u00e3o disse que perguntou se ele era da periferia. O que importa se a pessoa \u00e9 da periferia ou se \u00e9 favelado? De cara, o Sr. Hans demonstrou o seu desconforto, disse isso publicamente. Pouco importa se ele \u00e9 favelado ou n\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 a conduta do pessoal do PT, que diz defender os negros. Imaginem se fosse o contr\u00e1rio. Chega uma pessoa para depor e algu\u00e9m da Direita pergunta: \"Voc\u00ea \u00e9 favelado?\" J\u00e1 imaginou, Deputado Aluisio, o carnaval que eles iam fazer?\r\nMas, seguindo adiante, ele disse algo muito interessante. V\u00e3o lembrar da jornalista da Folha Patr\u00edcia Campos Mello. O que essa jornalista da Folha fez? Ap\u00f3s o primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es, ela publicou um artigo na Folha, mostrando, como quem demonstra por A mais B, que Jair Bolsonaro teria encomendado disparos em massa pelo WhatsApp para vencer a elei\u00e7\u00e3o, tentando chacoalhar tudo para o segundo turno, como se, para vencer o PT, precisasse falar mentira. Basta falar a verdade e n\u00e3o roubar, n\u00e3o \u00e9? Essa quadrilha aqui... Inclusive, muitos acusados na Lava-Jato estavam botando o dedo na cara do depoente.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nN\u00e3o vou me surpreender se um dos senhores for preso amanh\u00e3, n\u00e3o. \u00c9 isso mesmo.\r\nSeguindo adiante no racioc\u00ednio, o que a Patr\u00edcia Campos Mello fez? O depoente disse que ela chegou do nada. Ela se encontrou com ele na casa dele. Sabe-se l\u00e1 como conseguiu o telefone dele. E, segundo palavras do depoente, ela se insinuou sexualmente para tentar acesso ao laptop dele, tentando fazer uma mat\u00e9ria convincente, Deputado Sargento Fahur. Tentando fazer uma mat\u00e9ria para atacar o Presidente Bolsonaro, eles fazem at\u00e9 o diabo.\r\nAgora fa\u00e7o um questionamento \u00e0s mulheres aqui presentes, \u00e0 Deputada Angela Amin, \u00e0s outras Deputadas aqui presentes. Imaginem se fosse um homem que tivesse dado em cima de uma mulher para pegar informa\u00e7\u00e3o. Imaginem o escarc\u00e9u que seria feito aqui? Ser\u00e1 que n\u00f3s vamos ignorar isso? Ser\u00e1 que a Patricia Campos Mello vai se furtar a se apresentar na CPMI das Fake News para dar a sua vers\u00e3o dos fatos, participar, quem sabe, at\u00e9 de uma acarea\u00e7\u00e3o. O depoente de hoje, o Hans, disse que n\u00e3o se importaria com uma acarea\u00e7\u00e3o, e deixou todo o seu sigilo aberto, para que a Comiss\u00e3o fizesse uso como bem entendesse.\r\nEle s\u00f3 reclamou de uma coisa. Depois do estrago que a Folha de S.Paulo fez no nome dele, ele n\u00e3o consegue arranjar emprego em nenhuma empresa de marketing digital. Ele est\u00e1 tendo que colocar o valor dos seus servi\u00e7os como m\u00fasico abaixo do pre\u00e7o de mercado para conseguir um trabalho, para ter o que comer.\r\nEnquanto isso, Patr\u00edcia Campos Mello, prezado Deputado Derrite, \u00e9 correspondente internacional da Folha. Quando n\u00f3s vamos aos Estados Unidos e saem aquelas mat\u00e9rias maravilhosas - \"Eduardo Bolsonaro acordou \u00e0s 8 da manh\u00e3, correu, foi ao restaurante, gastou 100 d\u00f3lares, 50 d\u00f3lares\" -, ela est\u00e1 l\u00e1. E o Hans, um negro, que chegou \u00e0 Comiss\u00e3o e foi perguntado se era favelado, mal tem o que comer, est\u00e1 tendo que fazer bico e servi\u00e7o de m\u00fasico.\r\nVeja bem essa realidade, Sr. Presidente.\r\nIsso tudo a\u00ed mostra o terceiro turno que eles querem fazer nesta Casa. Se a Dilma Rousseff dizia que fazia o diabo pelo poder, Deputado Delegado Pablo, hoje o Deputado Freixo diz que tem que destruir o Governo Bolsonaro.\r\nN\u00f3s aguentamos 13 anos de PT. Roubaram. Assaltaram a PETROBRAS, a PREVI, o POSTALIS. Houve preju\u00edzo numa monopolista de petr\u00f3leo. Andr\u00e9 Vargas? Preso. Z\u00e9 Dirceu? Preso. Vaccari? Preso. Quem mais? Ajudem-me a\u00ed. Jos\u00e9 Genoino? Preso. Lula? Preso. Todo mundo foi preso. E v\u00eam querer botar o dedo na nossa cara? Aqui, n\u00e3o!(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nPodem esbravejar \u00e0 vontade! Aqui, n\u00e3o! E, daqui a pouco, outros ir\u00e3o para a cadeia.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Sr. Presidente, quero concluir. Pe\u00e7o que me garanta a palavra.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Eu pe\u00e7o \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Pe\u00e7o a palavra para concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Reponho o tempo de 1 minuto para o Deputado.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Eu pe\u00e7o apenas que restabele\u00e7a o meu tempo. Eu ainda tinha 2 minutos, Sr. Presidente.(Pausa.)\r\nMuito obrigado.\r\nA verdade tortura. N\u00f3s temos que colocar as cartas na mesa, porque eles ficam aqui, sobem na tribuna, falam, repetem. N\u00f3s fazemos o nosso e ficamos aqui quietos, porque queremos aprovar as mat\u00e9rias que interessam ao Brasil. Se forem a voto, que ven\u00e7a quem tem mais votos!\r\nEles ficam aqui construindo essa loucura, e daqui a pouco eles mesmos acreditam nessa loucura. Ficam a\u00ed inventando: \"\u00c9 mil\u00edcia, \u00e9 o Queiroz!\" At\u00e9 a Globo fez uma mat\u00e9ria, que sabia que era mentirosa, dizendo que o porteiro autorizou a entrada de sei l\u00e1 quem no condom\u00ednio de Jair Bolsonaro. Sabiam que era mentira, porque Jair Bolsonaro estava aqui na C\u00e2mara naquele momento. E a\u00ed vem querer dizer: \"N\u00e3o! \u00c9 isso, \u00e9 aquilo\".\r\nMeus caros, podem ir se preparando. Do jeito que a economia est\u00e1 decolando... Vai vir reelei\u00e7\u00e3o a\u00ed.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nJ\u00e1 crescemos 1%. A reforma da Previd\u00eancia passou. Voc\u00eas sabem disso! Sabem disso! Sabem que n\u00e3o adianta mais colocar \u00e1gua no chope. Hoje, temos Paulo Guedes. No passado, voc\u00eas colocaram Guido Mantega no cargo. Foi preso! Quem mais voc\u00eas colocaram? H\u00e1 um monte de gente a\u00ed que est\u00e1 presa.\r\nSr. Presidente, est\u00e1 acabando o meu tempo. Agrade\u00e7o aos colegas Deputado Delegado Freitas, Deputado Pablo, Deputado Barbudo.\r\nA cada vez que a verdade vier \u00e0 tona, isto vai acontecer, v\u00e3o esbravejar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, OFENSA, GLAUBER BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, REP\u00daDIO.\r\nSA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, MARCELO FREIXO, DEPUTADO FEDERAL, POSI\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nCAROLINE DE TONI, DEPUTADA FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCAMPANHA ELEITORAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, EX-CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA, APLICATIVO WHATSAPP, HANS RIVER DO RIO NASCIMENTO, DENUNCIANTE, DEPOIMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s ofensas verbais desferidas pelo Deputado Glauber Braga contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Conveni\u00eancia de proibi\u00e7\u00e3o do chamado said\u00e3o de presidi\u00e1rios. Impropriedade de cr\u00edticas do Deputado Marcelo Freixo contra o Ministro S\u00e9rgio Moro. Elogio \u00e0 Deputada Coroline de Toni pela atua\u00e7\u00e3o na CPMI das Fake News. Afirma\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o, pelo depoente Hans River do Rio Nascimento, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o pelo PT de disparos em massa no WhatsApp contra o presidenci\u00e1vel Jair Bolsonaro. Inveracidade de mat\u00e9ria contra o candidato \u00e0 sucess\u00e3o presidencial, Deputado Jair Bolsonaro, de Patr\u00edcia Campos Mello, publicada pelo jornal Folha de S.Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu venho, Sra. Presidente, falar de dois assuntos. O primeiro deles \u00e9 sobre a cena lament\u00e1vel de ontem, em que o Deputado Glauber Braga se dirigiu ao Ministro da Justi\u00e7a naqueles termos. Lembro o caso do Deputado que \u00e9 filho do presidi\u00e1rio Jos\u00e9 Dirceu - porque pris\u00e3o domiciliar \u00e9 pris\u00e3o. Infelizmente, no Brasil, isso existe. Voc\u00ea tenta explicar isso para um estrangeiro, e ele n\u00e3o entende. No Brasil, contudo, existe essa figura da pris\u00e3o domiciliar.\r\nQuando o filho do presidi\u00e1rio Jos\u00e9 Dirceu chamou o Ministro Paulo Guedes de \"tchutchuca\", ele viu que aquilo dava muito holofote. O Deputado Glauber Braga est\u00e1 seguindo a carreira e decidiu protagonizar aquele papel\u00e3o ontem em uma das Comiss\u00f5es da Casa.\r\nPois bem. O Ministro Sergio Moro hoje respondeu em seu Twitter, de maneira muito acertada, o seguinte. \"N\u00e3o gosto deste jogo pol\u00edtico. Mas verdades precisam ser ditas. No projeto de lei anticrime, propusemos que mil\u00edcias fossem qualificadas expressamente como organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Propusemos v\u00e1rias outras medidas contra o crime organizado. O PSOL, de Freixo/Glauber, foi contra todas elas\".\r\nSra. Presidente, \u00e9 normal o debate nesta Casa, como o que ocorreu no ano passado ou retrasado, sobre a quest\u00e3o dos said\u00f5es. N\u00f3s sabemos que o ideal \u00e9 acabar com o said\u00e3o. Ele n\u00e3o se presta a ressocializar os presos. O said\u00e3o se presta para que presos saiam do pres\u00eddio para cometer delitos. Muitos deles sequer retornam, tornando a nossa sociedade mais insegura, com mais mortes, mais estupros, mais roubos e todos esses crimes. Quando assistimos ao notici\u00e1rio e vemos a pol\u00edcia pegar em flagrante um criminoso com uma ficha corrida que mais parece um testamento, por vezes, s\u00f3 vai haver um per\u00edodo em que essa pessoa n\u00e3o cometeu crimes: exatamente aquele em que ela foi presa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o caiam nessa balela de que \"prender n\u00e3o adianta\", \"universidade do crime\". Enfim, isso \u00e9 argumento para quem \u00e9 desencarcerador, para quem quer deixar o preso livre na sociedade, fazendo da sociedade o laborat\u00f3rio do crime.\r\nEu fico muito triste, Sra. Presidente, de ver o Deputado que me antecedeu, Marcelo Freixo, falando que \"o Ministro Sergio Moro fez o pacote anticrime \u00e0s pressas para se promover\". Eu n\u00e3o sei em que realidade o Deputado Marcelo Freixo vive. Mas n\u00f3s vimos, em diversas oportunidades - n\u00e3o foram nem milhares -, milh\u00f5es de brasileiros que foram \u00e0s ruas em apoio \u00e0 Lava-Jato, em apoio ao Ministro Sergio Moro, que \u00e9 refer\u00eancia no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nTalvez o Deputado Marcelo Freixo n\u00e3o goste do Ministro Sergio Moro porque ele colocou na cadeia muitos dos seus amigos. Recentemente, aqui eu fiz um discurso inflamado falando de presos do PT, como Andr\u00e9 Vargas, Jos\u00e9 Genoino, Jos\u00e9 Dirceu, Del\u00fabio, Vaccari, Lula e tantos outros, fora aqueles que ainda est\u00e3o por vir. Lembro que, nessas passagens, tamb\u00e9m tivemos Guido Mantega e Paulo Bernardo, ex-marido, se n\u00e3o me engano, da Deputada Gleisi Hoffmann. Ent\u00e3o, isso precisa ser pontuado, Sra. Presidente.\r\nPara terminar, aproveitando que foi acumulado o tempo de L\u00edder, eu gostaria de tocar num ponto que balan\u00e7ou a Deputada Caroline de Toni esta semana: a CPMI das Fake News. Parab\u00e9ns a V.Exa. pela sua atua\u00e7\u00e3o firme. Se n\u00e3o fosse V.Exa. ali, certamente ter\u00edamos um desfalque ainda maior naquela Comiss\u00e3o. N\u00f3s sabemos que ela se presta n\u00e3o a investigar fake news, mas, sim, a perseguir aqueles conservadores e a dar luz para outros que ontem eram Governo, mas que hoje, ca\u00edda a m\u00e1scara, s\u00e3o tra\u00edras - notoriamente o Deputado Alexandre Frota, a Deputada Joice Hasselmann e tantos outros. Querem dar porrada no Governo e t\u00eam o seu holofotezinho garantido na CPMI das Fake News.\r\nPois bem, sob juramento e prestando depoimento na CPI, n\u00f3s tivemos, nesta semana, o agente de uma empresa de marketing digital, o Sr. Hans River do Rio Nascimento.\r\nPara in\u00edcio de conversa, ele j\u00e1 ajudou na campanha do Deputado Rui Falc\u00e3o, que foi quem apresentou o requerimento para o Hans estar presente naquela Comiss\u00e3o. Ent\u00e3o, ao que parecia, seria um jogo de cartas marcadas.\r\nS\u00f3 que eles se equivocaram, porque o Sr. Hans n\u00e3o \u00e9 um agente pol\u00edtico, n\u00e3o \u00e9 um agente ideol\u00f3gico do PT. Ele \u00e9 um agente profissional. Para qualquer um que o pagasse, ele estaria l\u00e1 apertando o bot\u00e3ozinho para disparar as mensagens de WhatsApp. Ele falou em seu depoimento: \"Vamos deixar de lado a quest\u00e3o da Patr\u00edcia Campos Mello e da insinua\u00e7\u00e3o sexual. Vamos aos fatos que interessam\". Ele falou em seu depoimento que, primeiro, quem mais pagou para ele foi Henrique Meirelles, ou a empresa dele, e tamb\u00e9m o PT. E falou - por favor, Deputado Gilberto Nascimento, Deputada Caroline de Toni e Deputado \u00c1tila, desmintam-me aqui se eu estiver errado - que o PT utilizou aqueles disparos em massa.\r\nE o que n\u00f3s vimos, Deputado Boca Aberta, em 18 de outubro de 2018, entre o primeiro e o segundo turno da elei\u00e7\u00e3o? Vimos mat\u00e9ria de Patr\u00edcia Campos Mello, na Folha de S.Paulo, acusando o Presidente de disparos em massa, como se, para vencer o PT na elei\u00e7\u00e3o, fosse preciso fazer isso. Basta falar a verdade. O pessoal roubou, havia 13 milh\u00f5es de desempregados, o Pa\u00eds estava ladeira abaixo, e os caras falando que o que mudou a opini\u00e3o p\u00fablica e elegeu Bolsonaro foram disparos de WhatsApp.\r\nEnfim, a Patr\u00edcia fez a mat\u00e9ria da Folha, tentou destruir a todo custo - quem sabe seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do PSOL - o ent\u00e3o candidato Jair Bolsonaro. N\u00e3o teve sucesso na sua empreitada, mas foi reconhecida pelos seus pares, tanto que foi al\u00e7ada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de correspondente internacional da Folha, hoje em dia morando nos Estados Unidos, e muito bem, obrigada. Sobre esse fato, ningu\u00e9m fala. Ningu\u00e9m fala que a mat\u00e9ria dela foi mentirosa; ningu\u00e9m fala que, com essa mat\u00e9ria, os advogados do PT entraram na Justi\u00e7a Eleitoral, e, no TSE, tentaram fazer o terceiro turno das elei\u00e7\u00f5es. S\u00f3 que, no TSE, foi arquivado o caso por falta de provas. Mas vejam s\u00f3 como tudo \u00e9 muito bem arquitetado, como tudo \u00e9 muito bem feito. Sai a not\u00edcia da Folha, o PT entra na Justi\u00e7a, e est\u00e1 feita toda a narrativa.\r\nReparem que n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, naquele depoimento do Sr. Hans, praticamente a esmagadora maioria da imprensa - digo, da grande imprensa - saiu em defesa de Patr\u00edcia Campos Mello, e alguns dessa imprensa utilizando o raso argumento de que estavam defendendo uma mulher. Ora, se eles est\u00e3o defendendo uma mulher, est\u00e3o indo contra um negro, se fizermos a mesma an\u00e1lise.\r\nEu prefiro me ater ao m\u00e9rito dos fatos, e me pareceu muito convincente o Sr. Hans. O que ele disse ali no seu depoimento n\u00e3o \u00e9 prestado atrav\u00e9s de mensagens de WhatsApp. Ele falou que Patr\u00edcia Campos Mello foi entrevist\u00e1-lo sobre o seu livro de m\u00fasica. Marcada a entrevista, foram para uma padaria. Na padaria, a todo momento, ela tentava encaixar uma pergunta falando de WhatsApp e Bolsonaro, WhatsApp e Bolsonaro. Ele mesmo se espantou e disse: \"Ora, voc\u00ea est\u00e1 aqui para falar do meu livro ou voc\u00ea est\u00e1 aqui para falar do Jair Bolsonaro?\" No final, quando foram em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 porta da casa dele, Patr\u00edcia Campos Mello quis entrar l\u00e1, pedindo para ter acesso ao seu laptop. Esse \u00e9 o depoimento de Hans River Rio do Nascimento.\r\nVoc\u00eas acham que eu, como Parlamentar, tenho que virar as costas para esse fato? Estou me lixando se os grandes especialistas e intelectuais da imprensa est\u00e3o dando porrada em mim, querendo dizer que o problema sou eu. N\u00e3o, o problema s\u00e3o voc\u00eas, que ficam a todo momento querendo construir essa narrativa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos desistir, n\u00f3s n\u00e3o temos op\u00e7\u00e3o. O nosso coro, podem ter certeza, \u00e9 duro. Se fossem voc\u00eas no lugar de um Bolsonaro, j\u00e1 tinham pedido para sair h\u00e1 muito tempo. Voc\u00eas s\u00e3o fracos, mas n\u00f3s vamos continuar, porque estamos aqui, Deputada Caroline de Toni, n\u00e3o \u00e9 pelo dinheiro, n\u00e3o \u00e9 pelo sal\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 por nada, n\u00e3o. Estamos aqui para mudar o Brasil e para fazer o que \u00e9 certo.\r\nE o certo n\u00e3o \u00e9 ficar alimentando blog sujo de esquerda. A Brasil Paralelo j\u00e1 mostrou como se comportam blogosfera, Sakamoto e essa galera toda. Estamos aqui para pegar o dinheiro p\u00fablico com respeito e dar para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a, para aquilo de que a sociedade mais necessitar.\r\nSra. Presidente, feito esse registro, agrade\u00e7o pelo tempo da Lideran\u00e7a.\r\nBom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, MULHER, ESQUERDA POLITICA, FEMINISMO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Car\u00e1ter pol\u00edtico e seletivo de discursos de Deputadas esquerdistas em defesa das mulheres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, al\u00e9m da roubalheira que esse pessoal da Esquerda cometeu e que revoltou tanto as pessoas, esse tipo de discurso tamb\u00e9m revolta.\r\nA Deputada diz que fala em nome de todas as mulheres. Calma a\u00ed! Ser\u00e1 que n\u00e3o tem mulher aqui comigo, n\u00e3o?\r\nUma banana para esse \"em nome de todas as mulheres\"!\r\nEu queria saber onde elas estavam quando o Lula falou das mulheres de grelo duro.\r\nQuando o Lula falou das mulheres de grelo duro, onde \u00e9 que voc\u00eas estavam? Estavam perdendo dinheiro! Estavam roubando dinheiro enquanto isso. Roubando, ladra!\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Falou a Deputada cujo marido j\u00e1 foi preso. Falou a Deputada cujo marido j\u00e1 foi preso.\r\nN\u00e3o aguentam ouvir o contr\u00e1rio...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Sra. Presidente, democracia \u00e9 s\u00f3 quando eles conseguem falar o que eles quiserem. N\u00e3o conseguem ouvir a verdade.\r\n(A Sra. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - O seu marido foi preso mesmo, n\u00e3o foi?(Pausa.)\r\nAh, ladra! Daqui a pouco, vai ser presa tamb\u00e9m.\r\nSra. Presidente, a amante est\u00e1 falando no meu ouvido. Fala para a amante segurar um pouco. Fala para a amante segurar um pouco. Amante, coxa...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Respeitem quem est\u00e1 com a palavra.\r\nDeputado Eduardo Bolsonaro, a palavra est\u00e1 com V.Exa.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuando a Roberta, jornalista do Ter\u00e7a Livre, foi agredida, onde \u00e9 que essas pessoas estavam?\r\nQuando Lula falou das mulheres de grelo duro, onde \u00e9 que os senhores estavam? Quando Jos\u00e9 de Abreu cuspiu numa mulher em um restaurante, onde \u00e9 que os senhores estavam? Quando Jos\u00e9 de Abreu, falando da Regina Duarte, disse que o fascista merece ser tratado \u00e0 base do cuspe e ser mulher n\u00e3o a transforma em um ser humano, onde \u00e9 que essas mulheres estavam?\r\nEnt\u00e3o, isso aqui n\u00e3o passa de discurso pol\u00edtico. Isso aqui \u00e9 a imposi\u00e7\u00e3o do politicamente correto para tentar calar a boca do Presidente Jair Bolsonaro. O politicamente correto n\u00e3o \u00e9 sobre o que se fala, mas sobre quem fala. E eles acham que podem falar tudo. E quando n\u00f3s falamos um \"ai\" aqui, Deputado Luiz Lima, v\u00eam falar que n\u00f3s n\u00e3o podemos falar? V\u00e1 catar coquinho!(Palmas e apupos.)\r\nEu quero saber - Deputado Pr. Marco Feliciano, que j\u00e1 sofreu com essa corja aqui quando foi Presidente da CDH - qual outro Presidente machista deixou a sua esposa discursar na posse.\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Fascista! Fascista! Fascista!)\r\nA esposa de Lula s\u00f3 serve para levar a culpa das roubalheiras que ele fez. E de outras mulheres s\u00f3 serve o cad\u00e1ver para levantar a bandeira de voc\u00eas.\r\nN\u00e3o v\u00e3o nos calar!\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Fascista! Fascista! Fascista!)\r\nPodem gritar \u00e0 vontade. S\u00f3 raspem o sovaco, sen\u00e3o d\u00e1 um mau cheiro do caramba!\r\nSra. Presidente, eu aguardo aqui a manifesta\u00e7\u00e3o das Deputadas de esquerda. Quando \u00e9 que elas v\u00e3o comemorar a redu\u00e7\u00e3o de 20% no n\u00famero de homic\u00eddios? O n\u00famero de homic\u00eddio de mulheres reduziu tamb\u00e9m! Eu quero saber onde est\u00e1 o elogio ao Governo. Mas elas nunca falar\u00e3o isso.\r\nN\u00f3s - Deputados do PSL, Later\u00e7a, Coronel Chris\u00f3stomo, Jordy, Aline, Silva - somos os revoltados que at\u00e9 ontem n\u00e3o tinham espa\u00e7o aqui. At\u00e9 ontem, era o Pr. Marco Feliciano, Jair Bolsonaro, um ou outro da bancada evang\u00e9lica.\r\nAgora voc\u00eas v\u00e3o ter que nos engolir!\r\nN\u00e3o adianta fazerem corinho e dizerem que representam as mulheres, n\u00e3o, porque n\u00f3s quebramos a hegemonia de voc\u00eas. E aqui ningu\u00e9m se dobra ao politicamente correto, n\u00e3o. N\u00f3s vamos continuar falando, beleza?\r\nUm abra\u00e7o, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, DITADURA MILITAR, COMPARA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, ESQUERDA POL\u00cdTICA. \r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, CONFER\u00caNCIA DE A\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA CONSERVADORA (CPAC) (2020, ESTADOS UNIDOS).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Vigoroso crescimento econ\u00f4mico do Brasil durante o regime militar. An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador na Confer\u00eancia de A\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica Conservadora - CPAC, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela gentileza.\r\nCabe aqui ressaltar que, de 1964 a 1985, o Brasil viveu sob o regime militar.\r\nEm que pese termos sa\u00eddo da quadrag\u00e9sima oitava posi\u00e7\u00e3o de economia mundial e saltado para a oitava, isso n\u00e3o foi suficiente para que o Pa\u00eds seguisse no trilho da prosperidade por mais tempo, porque a esquerda, de maneira astuta, conseguiu dominar as universidades, que \u00e9 o que pregava o fil\u00f3sofo italiano Antonio Gramsci. Uma vez dominadas as universidades, eles conseguiram depois dominar editoriais de imprensa, sindicatos e at\u00e9 setores da Justi\u00e7a. Ent\u00e3o, a guerra cultural n\u00e3o pode ser deixada de lado.\r\n\u00c9 por isso que eu venho lhes informar, ao lado da Deputada Chris Tonietto, que estarei no CPAC, o maior evento conservador do mundo, para tratar dessas pautas. No ano passado, eu tive uma boa rela\u00e7\u00e3o e consegui fazer uma boa rede de contato: com Salvini, Viktor Orb\u00e1n, Trump, enfim, com diversas pessoas.\r\nEspero bem representar o Brasil conservador nesse evento norte-americano.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ABASTECIMENTO, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, QUARENTENA (SA\u00daDE), ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, DEFESA.\r\nIMPRENSA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e \u00e0 equipe t\u00e9cnica da Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o pelo modo remoto. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Esclarecimento sobre o pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro a favor do isolamento vertical. Persegui\u00e7\u00e3o praticada pela imprensa contra o Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de divulga\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de informa\u00e7\u00f5es sobre a vincula\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos provocados pelo coronav\u00edrus com doen\u00e7as preexistentes, para norteamento das pol\u00edticas de sa\u00fade nas esferas federal, estadual e municipal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar V.Exa., os L\u00edderes e toda a equipe t\u00e9cnica da C\u00e2mara dos Deputados pela realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o e dizer que vamos votar favoravelmente a este projeto. Da mesma forma, parabenizo o Deputado Hugo Rocha e a Deputada Professora Dorinha.\r\nAproveito o momento para falar sobre o alerta que o Presidente da Rep\u00fablica quis fazer no seu pronunciamento de ontem. O alerta foi exatamente sobre alimenta\u00e7\u00e3o. Se ficarmos todos confinados por um tempo indeterminado, qual ser\u00e1 o caminhoneiro que vai levar comida \u00e0s escolas e \u00e0s cidades? Este \u00e9 o temor maior. N\u00e3o precisamos ser superdotados para prever um futuro catastr\u00f3fico.\r\nN\u00f3s estamos certos de que \u00e9 imposs\u00edvel ficarmos confinados por um longo per\u00edodo. Isso vai de encontro ao que os l\u00edderes mundiais est\u00e3o dizendo. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade disse, no dia 16 de mar\u00e7o, que o ideal \u00e9 fazer o diagn\u00f3stico e que os casos suspeitos fiquem isolados da sociedade. A OMS n\u00e3o disse que a sociedade inteira deveria ficar isolada dentro de casa ou apartamento. \r\nOntem, o Presidente Donald Trump, na mesma linha, disse: \"Se perdermos 1% do PIB, j\u00e1 ser\u00e1 algo incrivelmente negativo! Imaginem se perdermos 20% ou 25% do PIB! Isso ser\u00e1 uma cat\u00e1strofe em escala mundial\". \u00c9 exatamente isso que o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 tentando evitar. Para tanto, devemos caminhar no sentido de n\u00e3o permitir uma recess\u00e3o. N\u00e3o se trata de separar a vida da economia: no fim das contas, vida e economia s\u00e3o coisas que convergem. Se n\u00e3o olharmos para a economia, a sa\u00fade realmente vai descambar para algo muito pior. \r\nAproveito a oportunidade, Sr. Presidente, para dizer que n\u00e3o farei considera\u00e7\u00f5es sobre a China, como forma de uni\u00e3o e foco no que \u00e9 necess\u00e1rio neste momento, o combate ao coronav\u00edrus, porque sei que estou prestes a ser citado no Conselho de \u00c9tica. Se isso acontecer, ser\u00e1 o momento oportuno para eu falar sobre esta quest\u00e3o. \r\nO Presidente Bolsonaro continua fazendo sua parte. No entanto, a imprensa, incrivelmente, sempre que ocorre algo positivo, diz que o respons\u00e1vel \u00e9 o Ministro Guedes, o Ministro Mandetta ou o Ministro Sergio Moro. Por\u00e9m, quando ocorre algo negativo, a imprensa tenta coloc\u00e1-lo na conta do Presidente Jair Bolsonaro. Mesmo nestes tempos de crise, a imprensa n\u00e3o consegue separar a pandemia da quest\u00e3o pol\u00edtica. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! O Governo j\u00e1 destinou mais de 600 bilh\u00f5es de reais, num esfor\u00e7o incr\u00edvel, nunca visto, para o combate ao coronav\u00edrus. \r\nA \u00faltima considera\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o, Sr. Presidente, \u00e9 que tenhamos nos prontu\u00e1rios, diante dos casos, infelizmente, em que ocorrerem mortes, informa\u00e7\u00f5es claras, para sabermos se o \u00f3bito se deu exclusivamente em raz\u00e3o do coronav\u00edrus ou se houve, como agravante, alguma doen\u00e7a preexistente, para que, assim, possamos nortear as pol\u00edticas de sa\u00fade, n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito federal, mas tamb\u00e9m nos \u00e2mbitos estadual e municipal. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, FAVOR\u00c1VEL, OPOSI\u00c7AO, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, ESCLARECIMENTO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial  de Financiamento de Campanha para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Rep\u00fadio aos discursos proferidos no plen\u00e1rio contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes. Prop\u00f3sito da Oposi\u00e7\u00e3o de desgaste da imagem do Presidente Jair Bolsonaro perante a opini\u00e3o p\u00fablica, revelado nas reclama\u00e7\u00f5es pelo suposto atraso na san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Apoio do povo brasileiro ao Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus pela realiza\u00e7\u00e3o de carreatas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero deixar aqui o registro de que sou favor\u00e1vel a que o fundo eleitoral seja revertido para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nAqui escutamos muita coisa. \u00c9 papel do Governo escutar, e n\u00e3o obstruir, para que a sess\u00e3o transcorra tranquilamente, em que pese a Oposi\u00e7\u00e3o a todo momento fazer obstru\u00e7\u00e3o, usar tempo de L\u00edder etc.\r\nOuvi aqui petistas dizerem que dever\u00edamos enquadrar o Ministro da Economia. Sr. Presidente, eu n\u00e3o consigo ficar calado diante dessas falas. Tenho que relembrar aqui dois Ministros da Economia do Governo do PT, com muita serenidade: Sr. Guido Mantega e Sr. Palocci. S\u00e3o duas pessoas que j\u00e1 frequentaram os pres\u00eddios desta Na\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que \u00e9 desse tipo de Ministro que eles est\u00e3o com saudades? \r\nOutra coisa, eu acho v\u00e1lido cobrar das autoridades que sejam tomadas medidas o mais rapidamente poss\u00edvel. Por\u00e9m, algo me causa estranheza. Somente na quinta-feira veio para esta Casa o projeto sobre os 600 reais de aux\u00edlio para os aut\u00f4nomos. Passou quinta, sexta, s\u00e1bado, domingo, e, na segunda-feira, o Senado apreciou a mat\u00e9ria. Mas na segunda-feira j\u00e1 estavam exigindo do Presidente, at\u00e9 com a hashtag #pagalogobolsonaro, o pagamento. S\u00f3 que, nesses 5 dias, enquanto o projeto tramitava aqui no Congresso, eles n\u00e3o estavam preocupados. S\u00f3 virou medida emergencial depois que o Senado aprovou a mat\u00e9ria, porque eles sabem que, depois que o Senado aprova, o projeto vai para o Presidente. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o venham aqui dizer que est\u00e3o fazendo isso pelo bem do pobre, porque est\u00e3o fazendo isso pensando em desgastar o Presidente. \r\nUma das primeiras medidas da Oposi\u00e7\u00e3o durante a pandemia foi entrar com um pedido de impeachment contra o Presidente Bolsonaro, sem ele ter cometido nenhum crime de responsabilidade, sem ele ter cometido qualquer tipo de crime que conven\u00e7a a sociedade de que ele mere\u00e7a ser impichado. \r\nEnt\u00e3o, segunda-feira, quando foi criada essa hashtag, os Deputados aqui come\u00e7aram a bater, assim como o pessoal da \"lacrol\u00e2ndia\", aqueles artistas, alguns deles at\u00e9 acostumados com a Lei Rouanet at\u00e9 ontem. Hoje de manh\u00e3, na sa\u00edda do Pal\u00e1cio da Alvorada, a imprensa toda estava no mesmo sentido, cobrando o pagamento, antes sequer de 24 horas da aprova\u00e7\u00e3o do projeto. \r\n\u00c9 \u00f3bvio que a equipe tem que ser c\u00e9lere e certamente eles n\u00e3o est\u00e3o dormindo em cima desse dinheiro, porque seriam malvad\u00f5es ou n\u00e3o iriam querer pagar as pessoas. Eles est\u00e3o desenrolando e, quando for feito o pagamento, duvido que esses que hoje aqui criticam o Governo v\u00e3o elogi\u00e1-lo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, fica demonstrado por A mais B que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 desgastar e retirar o Presidente da Rep\u00fablica, em que pese estarmos passando por um momento de uni\u00e3o. Chegamos a assistir recentemente a algumas pessoas de destaque da sociedade dizerem, com outras palavras, que a pandemia ser\u00e1 muito bem-vinda se ela servir para retirar o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro daquela cadeira. Ou seja, est\u00e3o dizendo que pessoas morrerem seria v\u00e1lido se isso atingisse esse objetivo pol\u00edtico.\r\nA \u00faltima vez que n\u00f3s vimos isso publicamente, ou seja, autoridades dizendo que vale a pena pessoas morrerem em prol de um bem maior pol\u00edtico, foi durante o nazismo. Isso \u00e9 nazismo! Pessoas dizem que, no tempo do nazismo, a quest\u00e3o que dividia a sociedade era em rela\u00e7\u00e3o a ra\u00e7as. Mas hoje h\u00e1 pessoas dizendo que vale a pena a pandemia se ela servir para tirar o Bolsonaro. Ali\u00e1s, para todo bom socialista, o que s\u00e3o milh\u00f5es de mortos? Mao Ts\u00e9-Tung, Stalin e tantos outros que o digam.\r\nEles chegam a confirmar aqui, a corroborar que Bolsonaro celebra a ditadura. Ora, cad\u00ea a cr\u00edtica desse pessoal quando vemos centenas de banhistas sendo presos nas praias? Cad\u00ea esse pessoal, que diz que Bolsonaro \u00e9 ditador e fala tanto em defender a liberdade, quando Governadores editam medidas totalmente autorit\u00e1rias, que rasgam o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o? Isso \u00e9 inacredit\u00e1vel! Falta coer\u00eancia, e isso salta aos olhos da sociedade.\r\n\u00c9 por isso que o povo est\u00e1 com Bolsonaro. N\u00e3o vou aqui rememorar as manifesta\u00e7\u00f5es do dia 15 de mar\u00e7o, mas eu convido a todos a uma reflex\u00e3o: imagine, prezado Deputado Vitor Hugo, a quem agrade\u00e7o por ter me dado a palavra para falar pela Lideran\u00e7a do Governo, j\u00e1 que hoje em dia a Lideran\u00e7a do PSL atende a outros interesses que n\u00e3o os dos eleitores do Bolsonaro, se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o coronav\u00edrus e houvesse uma manifesta\u00e7\u00e3o com o apoio expl\u00edcito do Presidente Bolsonaro, como ela n\u00e3o seria. Seria gigantesca, com certeza, e todos sabemos disso.\r\nEnt\u00e3o, abra o olho, voc\u00ea que est\u00e1 me escutando e est\u00e1 me vendo neste momento, porque muitas pessoas querem proibir protestos para terem uma salvaguarda de 1 ano e meio, talvez, at\u00e9 ser criada uma vacina para o coronav\u00edrus, para que, durante esse per\u00edodo, possam fazer o que bem entenderem, sem darem ouvido ao povo.\r\nEstou vendo, inclusive, proibirem carreatas dizendo que isso poderia causar uma prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. N\u00e3o incentivei carreata nenhuma, mas, at\u00e9 onde sei, nenhum m\u00e9dico reprovou isso ou disse que uma pessoa dentro de um carro pode infectar outra pessoa dentro de outro carro. Ent\u00e3o, onde est\u00e1 o risco para a sa\u00fade p\u00fablica nesse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o?\r\n\u00c9 claro que ningu\u00e9m \u00e9 bobo. O jogo est\u00e1 sendo jogado. Estamos atentos, cada um fazendo a sua parte, gritando por uni\u00e3o. Mas, infelizmente, algumas vezes, n\u00e3o \u00e9 isso que se tem visto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas registrar meus p\u00easames, minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nNa minha lembran\u00e7a, o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes era muito mais um professor. Estudei com S.Exa. para a minha aprova\u00e7\u00e3o no concurso da Pol\u00edcia Federal. Com ele tive aulas de Penal, em especial. Ele tinha um jeito peculiar de dar aula, com aquelas sobrancelhas arregaladas \u00e0s vezes.\r\nQueria deixar para a fam\u00edlia uma frase dele que era quase um jarg\u00e3o, com a qual tentava estimular os alunos. S.Exa. sempre falava: \"Avante, coragem para continuar estudando!\"\r\nFica registrada a lembran\u00e7a de um Parlamentar que tinha bom tr\u00e2nsito em todos os setores desta Casa, um sujeito que tentava, atrav\u00e9s de coordena\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o, colocar adiante as suas pautas. Ele era um jurista respeitado. \r\nDeixo esse registro, essa lembran\u00e7a e conforto \u00e0 fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), SERVIDOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), EMENDA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 68/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, COTA PARA O EXERC\u00cdCIO DA ATIVIDADE PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Apoio ao requerimento de destaque do partido NOVO sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 68, de 2020, a respeito da destina\u00e7\u00e3o de verbas da Cota para o Exerc\u00edcio da Atividade Parlamentar - CEAP para enfretamento da crise gerada pela Covid-19. Defesa de redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico. Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Presidente. Eu acredito que tenha ocorrido um desentendimento na Mesa em rela\u00e7\u00e3o a qual lista que era, se era lista de discuss\u00e3o ou se era lista de encaminhamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. viu aqui a minha lista.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Perfeito. Sim, eu vi a lista de V.Exa. De maneira nenhuma pode ser interpretado como m\u00e1-f\u00e9. Agrade\u00e7o at\u00e9 o bom senso de V.Exa. ao me permitir fazer uso da palavra.\r\nEu venho manifestar o apoio ao destaque do Partido Novo, Sr. Presidente, que prev\u00ea que, em rela\u00e7\u00e3o ao fund\u00e3o eleitoral, aqueles 2 bilh\u00f5es de reais, t\u00e3o pol\u00eamicos, que recentemente passaram por este Congresso, bem como ao fundo partid\u00e1rio, fique a cargo dos partidos fazerem o que bem entenderem. O que bem entenderem, leia-se, \u00e9 direcionar os recursos para o combate ao coronav\u00edrus. \r\nO Partido Novo acabou de fazer uma quest\u00e3o de ordem, por meio do Deputado Marcel Van Hattem, e gostaria que fosse considerada, j\u00e1 que \u00e9 direito do NOVO fazer o destaque, e que n\u00f3s possamos, neste Congresso, fazer a vota\u00e7\u00e3o, como sempre ocorreu. \r\nO NOVO n\u00e3o est\u00e1 pedindo nada de mais, est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o e est\u00e1 de acordo com o Regimento Interno. E n\u00f3s gostar\u00edamos de votar essa mat\u00e9ria, porque \u00e9 uma das mais caras para o eleitorado na atualidade. As pessoas n\u00e3o conseguem entender como que haver\u00e1 2 bilh\u00f5es de reais para o fund\u00e3o eleitoral, quando est\u00e1 sendo feito um esfor\u00e7o por parte de todos - Presidente, Governadores, Prefeitos - para que seja direcionado ao combate ao coronav\u00edrus. \r\nNessa mesma esteira, eu protocolei recentemente o PLP 68, que visa pegar a verba indenizat\u00f3ria de todos n\u00f3s, que est\u00e1 acumulada at\u00e9 a data de hoje, e revert\u00ea-la, ou para o Fundo Nacional de Sa\u00fade, ou para onde o Parlamentar bem entender, para uma santa casa ou algum hospital, enfim, para onde ele entenda pertinente. \r\nGostaria de contar com a anu\u00eancia dos L\u00edderes para que essa mat\u00e9ria fosse votada, se n\u00e3o a minha, talvez uma mais antiga, que provavelmente exista nesta Casa, mas que n\u00f3s possamos dar esse exemplo moral. Eu sei que, no final das contas, na ponta do l\u00e1pis, nem \u00e9 tanto o que com essa medida vai ser revertido para o combate ao coronav\u00edrus, mas que n\u00f3s possamos aqui dar o exemplo. \r\nAl\u00e9m disso, mais cedo ou mais tarde, n\u00f3s vamos ter que enfrentar a quest\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios. Eu acredito que \u00e9 melhor n\u00f3s enfrentarmos essa redu\u00e7\u00e3o agora, objeto de outro destaque que o NOVO gostaria de fazer, do que esperar, dentro de um caldeir\u00e3o, ap\u00f3s press\u00e3o popular, para que n\u00f3s venhamos a votar essa mat\u00e9ria. O funcionalismo p\u00fablico, de maneira geral... N\u00e3o \u00e9 porque existem \"malvad\u00f5es\" aqui, n\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s estaremos cortando os nossos pr\u00f3prios sal\u00e1rios. Eu tenho uma s\u00e9rie de contas a pagar, vou ter que me virar, mas assim est\u00e1 sendo para todo mundo, Sr. Presidente. N\u00e3o faz sentido que n\u00f3s, que estamos aqui, nas masmorras, recebamos 100% do nosso sal\u00e1rio, enquanto l\u00e1 fora, na iniciativa privada, todo mundo est\u00e1 perdendo 50%, 60%, 70%, 80% ou at\u00e9 100% do sal\u00e1rio. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o aos L\u00edderes. O Congresso est\u00e1 caminhando bem, as coisas est\u00e3o indo adiante, mas s\u00e3o medidas que n\u00f3s temos que ter em mente aqui. \r\nAo finalizar, Sr. Presidente, gostaria que dizer que eu sou contra o imposto sobre grandes fortunas. Para o imposto sobre grandes fortunas, no primeiro momento, todo mundo vai bater palmas. Vai dizer: \"Olha, parab\u00e9ns, pegaram bilh\u00f5es de reais dos ricos!\" No segundo momento, sabe o que vai acontecer? Vai acontecer o que ocorreu com os pa\u00edses da Europa: v\u00e3o pegar todo o seu dinheiro e mandar para a R\u00fassia. O mesmo ocorre com as m\u00e1scaras e rem\u00e9dios. Se eles forem confiscados, amanh\u00e3 n\u00e3o ter\u00e1 quem os produza. \r\nSr. Presidente, esse \u00e9 um momento de serenidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos premiar os empreendedores de grande sucesso do Pa\u00eds colocando em cima deles mais uma taxa s\u00f3 porque o Estado se acha acima da iniciativa privada, com grande c\u00e9rebro capaz de reger melhor esses investimentos, lembrando que milion\u00e1rios e bilion\u00e1rios fazem grandes caridades em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. DEFESA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Paulo Pimenta no tocante ao cl\u00e3 Bolsonaro. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu fui citado. Pe\u00e7o 1 minuto, de acordo com o Regimento Interno.\r\nFui citado algumas vezes - \"filhos do Presidente\" -, chamado de idiota, e pe\u00e7o 1 minuto, de acordo com o Regimento, para a contrapartida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. tem 1 minuto, Deputado.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP) - Sr. Presidente, o Deputado Paulo Pimenta disse que Jair Bolsonaro nunca foi a uma padaria, como se agora ele estivesse fazendo m\u00e9dia e indo visitar a popula\u00e7\u00e3o mais humilde.\r\nEu pergunto aos petistas: j\u00e1 foram visitar a casa de um carteiro que voc\u00eas lesaram com o rombo do POSTALIS? Ou de pessoas que recebem 2 mil reais de sal\u00e1rio, ou menos do que isso, devido \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o que os senhores instrumentalizaram no Pa\u00eds? \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o! E eu estou citando s\u00f3 um exemplo. Poderia falar do FUNCEF, do POSTALIS... Porque n\u00f3s somos procurados por essas pessoas para tentar consertar as besteiras, as canalhices e os roubos que os senhores fizeram.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Embaixada e ao meu Twitter em que critiquei a China, o Deputado faz quest\u00e3o de confundir as coisas. A minha indica\u00e7\u00e3o para a Embaixada foi no ano passado, o meu Twitter falando da China foi este ano. E ele atribui ao meu Twitter, em que fa\u00e7o uma cr\u00edtica \u00e0 China, ao Partido Comunista chin\u00eas, a responsabilidade por fazer os Estados Unidos agora comprarem material m\u00e9dico chin\u00eas e n\u00e3o o Brasil comprar. Ora, quem mais critica a China \u00e9 o Presidente norte-americano. Ent\u00e3o, o Deputado \u00e9 totalmente avesso \u00e0s quest\u00f5es internacionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 68/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, COTA PARA O EXERC\u00cdCIO DA ATIVIDADE PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DOA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 68, de 2020, sobre a destina\u00e7\u00e3o, para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, de verbas da Cota para o Exerc\u00edcio da Atividade Parlamentar - CEAP. Defesa da destina\u00e7\u00e3o de percentual dos subs\u00eddios dos Parlamentares ao combate \u00e0 doen\u00e7a. Doa\u00e7\u00e3o pelo orador de 10% dos seus subs\u00eddios para as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Congresso Nacional pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em minha manifesta\u00e7\u00e3o anterior, eu falava sobre a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e sobre o PLP que eu apresentei e que prev\u00ea basicamente que a verba destinada aos Deputados e Senadores para, por exemplo, voar para os seus Estados, verba essa que n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizada, seja destinada ao combate do coronav\u00edrus. Ressaltei que minha preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com o efeito financeiro, mas sim com o efeito moral disso.\r\nNesse cen\u00e1rio, vim depois a falar sobre a quest\u00e3o do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos e dei margem a uma interpreta\u00e7\u00e3o muito extensiva - \u00e9 verdade. N\u00f3s do Poder Legislativo s\u00f3 podemos legislar sobre os nossos sal\u00e1rios. Como se trata de dar o exemplo, obviamente temos que come\u00e7ar a dar o exemplo por cima: quem ganha os maiores sal\u00e1rios - o chamado teto - do servi\u00e7o p\u00fablico do Legislativo Federal somos n\u00f3s, Deputados e Senadores. Portanto, que n\u00f3s venhamos a dar o exemplo para o resto da popula\u00e7\u00e3o. Depois de falar com alguns assessores, dei um primeiro passo, individual, destinando 10% do meu sal\u00e1rio ao combate do coronav\u00edrus. Acredito que isso possa estimular um debate nesse sentido, Sr. Presidente.\r\nEssa era considera\u00e7\u00e3o que eu gostaria de fazer no momento, parabenizando o Congresso Nacional pela aprova\u00e7\u00e3o desta PEC que realmente d\u00e1 mais poderes ao Governo Federal para combater o coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nREFORMA TRABALHISTA, GOVERNO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, TRABALHO, ELOGIO.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o de Deputada do PSOL contra o Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de mim, falou a Deputada do PSOL, que xingou o Presidente da Rep\u00fablica de psicopata. Eu gostaria de lembr\u00e1-la de que Ad\u00e9lio Bispo, respons\u00e1vel pelo \u00fanico atentado da hist\u00f3ria do Brasil contra um candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pertenceu, at\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, ao partido dela. Ent\u00e3o, vale fazer esta lembran\u00e7a antes de continuar a minha fala nesse tempo que vou dividir com a Deputada do Paran\u00e1 Aline Sleutjes.\r\nSr. Presidente, ouvi falar muito aqui que a reforma trabalhista feita no per\u00edodo do Presidente Temer n\u00e3o produziu empregos. Ora, em 2019 foi gerado mais de 1 milh\u00e3o de novos postos de trabalho, e certamente houve essa influ\u00eancia trabalhista. Al\u00e9m disso, a reforma feita durante o Governo Temer foi respons\u00e1vel por reduzir pela metade o n\u00famero de causas trabalhistas.\r\nUm pouco mais adiante, outro Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o disse que o povo n\u00e3o \u00e9 bobo, que o povo vai se lembrar do que estamos fazendo agora, bem como vai se lembrar da reforma trabalhista.\r\nOra, o Presidente Jair Bolsonaro foi eleito e votou a favor da reforma trabalhista. \r\nEnt\u00e3o, o Brasil est\u00e1 vivendo um momento de amadurecimento em que o povo entende que n\u00e3o adianta ter tantos direitos se h\u00e1 uma dificuldade de contrata\u00e7\u00e3o imensa. \r\nNesta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s estamos tratando de trabalhadores que t\u00eam entre 18 e 29 anos de idade. O texto n\u00e3o ficou da maneira que eu acredito seja a ideal, mas na democracia \u00e9 assim que ocorre, \u00e9 preciso fazer algumas concess\u00f5es para que se aprove um projeto.\r\nUm pouco mais adiante, outros Deputados da Esquerda, fazendo demagogia barata, disseram que quem vota a favor desta medida provis\u00f3ria, da carteira Verde e Amarela, n\u00e3o se preocupa com os pobres. Ora, qual \u00e9 a opini\u00e3o desses Deputados, que at\u00e9 ontem governaram o Pa\u00eds e se lixaram, por exemplo, para o esc\u00e2ndalo do POSTALIS, um esc\u00e2ndalo bilion\u00e1rio que empurrou a conta para ser paga pelos humildes carteiros do Brasil? \r\nCom esta medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos nos aproximamos de legisla\u00e7\u00f5es como a norte-americana. Como sabemos, \u00e9 comum e at\u00e9 frequente que n\u00f3s tenhamos conhecidos que v\u00e3o tentar uma vida melhor e mais pr\u00f3spera nos Estados Unidos, um local que n\u00e3o tem tantos direitos trabalhistas assim, mas onde, certamente, quase tudo que o povo ganha com seu trabalho fica no bolso do povo e n\u00e3o no bolso de algum ente do Governo que vai administrar esse dinheiro. Eu pergunto: algu\u00e9m sabe quem \u00e9 que manuseia o dinheiro pago ao FGTS? A imensa maioria dos brasileiros nem sabe na m\u00e3o de quem esse dinheiro fica. \r\nO Deputado Alexis, do NOVO, ressaltou que Luciano Hang n\u00e3o est\u00e1 demitindo 11 mil funcion\u00e1rios, que ele est\u00e1 apenas suspendendo o contrato de trabalho, esperando por medidas como esta, que, se Deus quiser, n\u00f3s vamos aprovar nesta noite, para que seja poss\u00edvel a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. Vale lembrar que esta medida, da carteira Verde e Amarela, comporta, no m\u00e1ximo, 25% dos empregados de cada empresa e retira do empregador a quest\u00e3o dos encargos trabalhistas. Ou seja, h\u00e1 mais possibilidade de que o jovem que n\u00e3o tem experi\u00eancia venha a ser contratado. \r\nSr. Presidente, essas eram as considera\u00e7\u00f5es que eu queria fazer. Passo o tempo agora para a Deputada Aline Sleutjes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADA FEDERAL, DOA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA ELEITORAL, EMPRESA, COMPROMETIMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nCR\u00cdTICA, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ISEN\u00c7AO TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO. \r\nARMA DE FOGO, ARMAMENTO, HOMIC\u00cdDIO, AUMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de esclarecimento, pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio, de doa\u00e7\u00f5es de campanha recebidas de construtoras e de outras empresas envolvidas na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Desprop\u00f3sito da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de revoga\u00e7\u00e3o do decreto presidencial sobre a isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente nas importa\u00e7\u00f5es de armas de fogo. Inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o direta entre armas e homic\u00eddios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de entrar no m\u00e9rito da minha fala, eu queria s\u00f3 dizer \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que me antecedeu falando sobre corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro e etc., que se ela estiver t\u00e3o preocupada com corrup\u00e7\u00e3o pode se explicar melhor sobre as doa\u00e7\u00f5es da Engevix, da Andrade Gutierrez e de outras empresas envolvidas na Lava-Jato para as suas campanhas.\r\nAproveitando o gancho para entrar no assunto das armas, sobre o qual eu venho falar aqui, a pr\u00f3pria Maria do Ros\u00e1rio j\u00e1 recebeu dinheiro da Taurus para uma campanha sua para a Prefeitura. Mas n\u00f3s temos vergonha na cara, e eu n\u00e3o vou ficar usando o argumento que eles usam contra n\u00f3s, dizendo que representamos a ind\u00fastria da morte. \r\nMas, Maria do Ros\u00e1rio, pe\u00e7o um pouquinho de coer\u00eancia, revisando no Portal da Transpar\u00eancia as doa\u00e7\u00f5es de contas. A senhora, por favor, se limpe um pouquinho antes de falar do Governo Bolsonaro, porque at\u00e9 hoje s\u00e3o quase 2 anos sem corrup\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do Governo do Lula.\r\nVamos l\u00e1, Sr. Presidente. Infelizmente, o Ministro Fachin deu uma decis\u00e3o, a pedido do Partido Socialista Brasileiro, revogando o decreto do Presidente Jair Bolsonaro que reduziu para zero o imposto de importa\u00e7\u00e3o de armas. Tecnicamente o imposto de importa\u00e7\u00e3o \u00e9 tido como um imposto extrafiscal. O que isso significa? Que \u00e9 um imposto que n\u00e3o tem o vi\u00e9s arrecadat\u00f3rio, ele n\u00e3o \u00e9 para encher os cofres do Governo para ter dinheiro para pagar para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para o funcionalismo, etc. Ele \u00e9 um imposto que visa regular o mercado.\r\nSem entrar nesse m\u00e9rito, mas seguindo as diretrizes e as ideias de Paulo Guedes e do pessoal de Chicago, quanto menos impostos, melhor para voc\u00ea, cidad\u00e3o. \u00c9 mais dinheiro do seu trabalho no seu bolso. E essa atribui\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de tributos \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o, vamos dizer assim, das mais simpl\u00f3rias, das mais simples que um Presidente pode ter. Mas, ainda assim, o Ministro Edson Fachin deu uma decis\u00e3o que n\u00e3o permite que as pessoas paguem menos impostos. Isso \u00e9 incr\u00edvel! Onde a nossa Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 dizendo que temos que garantir que o cidad\u00e3o pague imposto? Isso vai al\u00e9m da quest\u00e3o do m\u00e9rito, \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o clara dentro do Executivo. \r\nE aqui estou falando de uma decis\u00e3o individual de um Ministro. Por favor, n\u00e3o me joguem contra o STF ou tamb\u00e9m n\u00e3o venham com essa balela de que o Eduardo Bolsonaro fala aquilo que Jair Bolsonaro n\u00e3o pode falar, porque eu nem sequer conversei com o meu pai sobre isso.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, Bene Barbosa \u00e9 uma refer\u00eancia em armas de fogo no Brasil, e em seu novo livro Sobre Armas, Leis e Loucos h\u00e1 diversos exemplos hist\u00f3ricos, pol\u00edticos, econ\u00f4micos. \r\nFinalizando, Presidente, se V.Exa. puder me dar 1 minuto para concluir, quero dizer que tenho aqui um artigo de 2018, intitulado \"Estudo aponta os 25 pa\u00edses mais armados do mundo\". E nenhum est\u00e1 na lista dos mais violentos. Vou ler um par\u00e1grafo:\r\nDentre os 25 pa\u00edses mais armados do mundo, absolutamente nenhum figura entre os mais violentos ou com maiores taxas de homic\u00eddios, pouco importando as gritantes diferen\u00e7as de IDH, econ\u00f4micas, culturais, regi\u00e3o ou, at\u00e9 mesmo, conflagra\u00e7\u00f5es internas, como \u00e9 o caso do Iraque. Dos 25, dez possuem menos de um homic\u00eddio por cem mil habitantes; doze deles t\u00eam entre um e cinco, e apenas o Iraque se aproxima da taxa de dez homic\u00eddios - mesmo assim, tr\u00eas vezes menor que a taxa do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, muitas vezes, comparamos com os Estados Unidos, mas vale lembrar aqui que, por exemplo, o Iraque ou o nosso vizinho Paraguai t\u00eam taxas muito melhores do que as brasileiras. O Brasil at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s estava perto de 30 homic\u00eddios para cada grupo de 100 mil habitantes, e o Paraguai n\u00e3o tem 8, nessa taxa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP) - Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para dizer que realmente n\u00e3o existe essa rela\u00e7\u00e3o direta entre armas e homic\u00eddios.\r\nPresidente, o que fica \u00e9 o exemplo de 2019, quando Jair Bolsonaro facilitou o acesso \u00e0s armas de fogo, respeitando o referendo de 2005, e n\u00f3s experimentamos menos 20% de homic\u00eddios.\r\nMuito obrigado pela permiss\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 134/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESERVA, VAGA, PERCENTUAL M\u00cdNIMO, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, POL\u00cdTICA COMPENSAT\u00d3RIA, CONTRARIO.\r\nREVOGA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134, de 2015, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 101 no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 reserva de vagas para cada g\u00eanero na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais, nas tr\u00eas legislaturas subsequentes. Defesa de retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta de vota\u00e7\u00f5es da Casa. Apoio ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui primeiramente me mostrar surpreso, porque hoje de manh\u00e3 acordamos e estava pautada a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134, de 2015. O que significa essa PEC? Ela fixa a cota de g\u00eanero - \u00e9 isso mesmo! \r\nO final do ano est\u00e1 chegando, e, no apagar das luzes, h\u00e1 uma tranquilidade. Normalmente os brasileiros j\u00e1 pensam em sair, viajar, reunir a fam\u00edlia no Natal, etc. Ningu\u00e9m vai seguir aquela diretriz absurda do Governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. \r\nMas, enfim, com essa cota, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, teremos garantidos 10% de vagas para as mulheres e, depois, na elei\u00e7\u00e3o subsequente, 12% e, por \u00faltimo, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, 16%. \r\nEu venho aqui me colocar frontalmente contra essa cota, porque, na minha opini\u00e3o, essa \u00e9 mais uma maneira de dividir a sociedade e de ferir a democracia. N\u00f3s aqui n\u00e3o podemos chegar e dizer para a sociedade quem ela deve eleger. \u00c9 o contr\u00e1rio, n\u00f3s temos que servir a popula\u00e7\u00e3o e colocar dentro desta Casa quem for eleito. As oportunidades est\u00e3o a\u00ed para todos. E, meu Deus do c\u00e9u, aqui as pr\u00f3prias Deputadas Bia Kicis, Caroline de Toni, Carla Zambelli, Al\u00ea Silva e v\u00e1rias outras, est\u00e3o se colocando tamb\u00e9m contra essa mat\u00e9ria.\r\n A Deputada Caroline de Toni j\u00e1 protocolou o chamado kit obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s esperamos que essa mat\u00e9ria seja retirada de pauta, at\u00e9 porque ela necessita de uma discuss\u00e3o ampla. N\u00e3o podemos discuti-la aos 48 minutos do segundo tempo, atrav\u00e9s de uma vota\u00e7\u00e3o on-line. As vota\u00e7\u00f5es on-line se iniciaram justamente para aprovarmos medidas para combater o coronav\u00edrus, e n\u00e3o para PECs que exigem grandes debates como essa que trata dessa cota.\r\nEnfim, n\u00e3o sei por que motivo essa PEC apareceu na pauta. Eu espero que ela seja retirada.\r\nNo tempo que me resta, Sr. Presidente, quero falar um pouquinho aqui da quest\u00e3o das armas. Estou vendo muito Deputado de esquerda indo contra a quest\u00e3o das armas, dizendo-se contr\u00e1rio \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o determinada pelo Presidente da Rep\u00fablica e, infelizmente, suspensa pelo Ministro Edson Fachin, do STF. Os brasileiros n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de levar uma vida igual a de Luciano Huck, Ang\u00e9lica ou Marcelo Freixo. Os seguran\u00e7as das nossas crian\u00e7as somos n\u00f3s mesmos.\r\nPor favor, parem de hipocrisia e permitam que o brasileiro possa exercer de fato a sua leg\u00edtima defesa. N\u00e3o cabe \u00e0 pol\u00edcia fazer a seguran\u00e7a da minha casa, quando algu\u00e9m entra nela. N\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o, por melhor que seja, que a pol\u00edcia esteja onipresente. E se levarmos isso para a \u00e1rea rural \u00e9 pior ainda. Quanto tempo vai demorar para um policial chegar at\u00e9 l\u00e1, se a v\u00edtima tiver condi\u00e7\u00e3o de chamar o 190?\r\nEnt\u00e3o, as armas passam muito al\u00e9m da quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o de liberdade individual do cidad\u00e3o. Em 2005, 59 milh\u00f5es de brasileiros se disseram a favor dessa quest\u00e3o das armas, uma vota\u00e7\u00e3o que nenhum Presidente na hist\u00f3ria do Brasil jamais conseguiu alcan\u00e7ar. E, pela primeira vez, n\u00f3s temos um Presidente que respeita essa vontade democr\u00e1tica do povo brasileiro, tanto que em 2019 facilitou o acesso \u00e0s armas de fogo, e o que se viu foi uma redu\u00e7\u00e3o de cerca de 20% no n\u00famero de homic\u00eddios.\r\nQuando n\u00f3s aprovamos aqui qualquer quest\u00e3o armamentista, a mensagem que passamos para os bandidos \u00e9 justamente a de que eles podem ficar mais confort\u00e1veis para cometer os seus crimes. E, quando n\u00f3s aqui permitimos o acesso do cidad\u00e3o \u00e0s armas de fogo, a mensagem passada \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. O bandido \u00e9 ser pensante: se sabe que numa casa tem arma, ele n\u00e3o vai \u00e0quela casa, vai para outra onde sabe que a v\u00edtima estar\u00e1 sem chance de rea\u00e7\u00e3o.\r\nEssa mat\u00e9ria, se Deus quiser, vai retornar ano que vem, Deputado Carlos Jordy, para revogarmos o Estatuto do Desarmamento, que foi aprovado aqui, junto com os mensaleiros e Lula, logo no primeiro ano do Governo Lula, em 2003, porque a sua preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 controlar sociedade, a exemplo do que foram no passado Stalin, Mao Ts\u00e9-Tung, Hitler, Pol Pot, Fidel Castro. Todos eles eram genocidas e ditadores que logo antes ou logo depois de chegarem ao poder implementaram um forte desarmamento.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o essas as minhas palavras, Presidente. Agrade\u00e7o mais uma vez \u00e0 Deputada Caroline de Toni, que est\u00e1 aqui presente. Espero que n\u00e3o seja necess\u00e1rio chegar \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de termos de apresentar o requerimento de retirada de pauta da PEC 134/15. E, se necess\u00e1rio for, n\u00f3s estaremos aqui para fazer obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o podemos a toque de caixa, ao apagar das luzes no final de ano, aprovar uma mat\u00e9ria dessas, \u00e0 qual, certamente, a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, LOCKDOWN, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nTRATAMENTO DE SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, AEROSSOL, ISRAEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia da decreta\u00e7\u00e3o, pelo Governador Jo\u00e3o Doria, de lockdown  em S\u00e3o Paulo entre as 11h e 5h para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19. Exist\u00eancia de medicamentos para tratamento precoce da doen\u00e7a. Desenvolvimento, em Israel, de spray  nasal para pacientes  terminais v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de combate \u00e0 Covid-19, adotada pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de investimentos na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente Delegado Pablo, a not\u00edcia n\u00e3o \u00e9 muito boa: o Governador Doria, que j\u00e1 est\u00e1 sendo apelidado de ''Ditadoria\", determinou hoje, atrav\u00e9s de um decreto, que tudo no Estado de S\u00e3o Paulo deve fechar entre as 23 horas e as 5 horas.\r\nSr. Presidente, eu tenho aqui uma lista do Poder360, do final de janeiro, que mostra os pa\u00edses piores do mundo em n\u00fameros proporcionais quando se fala em mortes por COVID-19. Sabem quem lidera? A B\u00e9lgica. Ser\u00e1 que v\u00e3o dizer que a B\u00e9lgica \u00e9 governada por um extremista, por um negacionista? Eu acho que, como \u00e9 um pa\u00eds de primeiro mundo, normalmente com uma boa qualidade de vida, deve ter um bom sistema de sa\u00fade. Na sequ\u00eancia, v\u00eam outros pa\u00edses europeus: Eslov\u00eania, It\u00e1lia, B\u00f3snia, Rep\u00fablica Tcheca, Reino Unido, e assim por diante. O Brasil aparece depois da 20\u00aa posi\u00e7\u00e3o.\r\nO Estado de S\u00e3o Paulo, se fosse um pa\u00eds, estaria muito pior do que o Brasil em n\u00fameros proporcionais. E o Governador parece ignorar a realidade: o lockdown n\u00e3o adianta. Qual \u00e9 o infectologista, qual \u00e9 o grande grupo de m\u00e9dicos que diz: ''Se n\u00f3s reduzirmos em 50% a circula\u00e7\u00e3o de pessoas na cidade, vamos reduzir tamb\u00e9m proporcionalmente o n\u00famero de mortes''? Isso n\u00e3o existe. Podem pegar qualquer exemplo internacional. No come\u00e7o da pandemia o Governador de Nova York, o Andrew Cuomo, falou que cerca de 80% das pessoas que estavam nos hospitais de Nova York, um Estado que foi fortemente afetado pela COVID, estavam antes em casa. Se quisermos um exemplo mais recente, temos o da Argentina, que fez um dos lockdowns mais rigorosos da Am\u00e9rica Latina, se n\u00e3o o mais, e est\u00e1 sofrendo fortemente com a quest\u00e3o da COVID.\r\nEnt\u00e3o, a verdade \u00e9 uma s\u00f3: ningu\u00e9m sabe ainda como lidar com isso. Mas existem j\u00e1 tratamentos precoces. Buscam-se solu\u00e7\u00f5es, como a que agora o Presidente Bolsonaro busca com Benjamin Netanyahu, em Israel: a do spray nasal para pacientes em estado terminal, que parece que tem tido uma excelente resultado.\r\nInfelizmente, o ''Ditadoria\" tem usado esta pandemia para fazer pol\u00edtica. N\u00e3o fomos n\u00f3s que falamos que a vacina tem que ser obrigat\u00f3ria, n\u00e3o fomos n\u00f3s que falamos inicialmente que a vacina teria 78% de efic\u00e1cia, quando na verdade s\u00f3 tem 50%. N\u00e3o h\u00e1 como continuar com isso. \r\nA popula\u00e7\u00e3o, prezado Governador, vai se revoltar. O senhor est\u00e1 brincando com fogo. Nem todo mundo vai abaixar a cabe\u00e7a para o senhor como os baba-ovos que o circulam e incentivam esta guerra pol\u00edtica.\r\nQuando o Constantino confrontou o Governador Doria, a primeira coisa que o Governador fez foi agir como um membro do PSOL, acusando: \"\u00c9 negacionista, \u00e9 extremista\". Ele n\u00e3o consegue debater, s\u00f3 consegue fazer aquela sua coletiva de imprensa totalmente esdr\u00faxula com coleguinhas fazendo perguntas amenas. \r\nTalvez isso se deva ao fato de que a sua pol\u00edtica de publicidade governamental \u00e9 diferente da do Governo Federal. A TV Cultura que o diga, n\u00e3o \u00e9? Quanto Vera Magalh\u00e3es n\u00e3o est\u00e1 mamando dos impostos dos paulistas? E ele faz isso porque o Presidente Bolsonaro \u00e9 obrigado a fazer esses repasses aos Estados. Os Estados est\u00e3o gordos com dinheiro. \u00c9 por isto que ele fica fazendo esse lockdown: para tentar causar preju\u00edzo e, depois, a qualquer custo, culpar o Presidente Bolsonaro.\r\nFinalizando, digo apenas, Sr. Presidente, que o primeiro a investir dinheiro - alguns bilh\u00f5es - na vacina foi Jair Bolsonaro, que apostou, no meio da pandemia, na vacina de Oxford. E, depois que a ANVISA certificou a CoronaVac, ele n\u00e3o fez nenhuma interfer\u00eancia pol\u00edtica. Em menos de 24 horas, a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, ao lado das For\u00e7as Armadas, estava entregando a vacina proporcionalmente em todo o Brasil, um tapa na cara de quem dizia que n\u00e3o havia, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um plano de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nQuero deixar isso pontuado, Sr. Presidente, e dizer para o Governador: honre essa cal\u00e7a apertada que o senhor veste e deixe a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo trabalhar, sen\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 outra op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o a revolta, Governador. \r\nO recado est\u00e1 dado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O TERRORISTA, PALESTINA, ISRAEL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), CRITICA.\r\nTRANSFER\u00caNCIA, EMBAIXADA BRASILEIRA, TEL AVIV, JERUSAL\u00c9M, ISRAEL, DEFESA. \r\nBRASIL, ACORDO INTERNACIONAL, ISRAEL, DEFESA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao bombardeio promovido pelos grupos terroristas Hamas e Jihad Isl\u00e2mica contra o Estado de Israel. Apoio \u00e0 transfer\u00eancia da Embaixada do Brasil, em Israel, de Tel Aviv para Jerusal\u00e9m. Descontentamento diante da n\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, de acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo do Estado de Israel sobre coopera\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Defesa. Cr\u00edticas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, de comiss\u00e3o para investiga\u00e7\u00e3o de Israel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu queria deixar registrado aqui o meu rep\u00fadio aos grupos terroristas Hamas e Jihad Isl\u00e2mica, que est\u00e3o fazendo um bombardeio contra Israel.\r\nEu sempre convido as pessoas a se colocarem no lugar daqueles que moram em Israel. H\u00e1 mais de 1 milh\u00e3o de \u00e1rabes morando em Israel, porque \u00e9 um local que tem toler\u00e2ncia religiosa, que respeita a liberdade religiosa, respeita as mulheres, a liberdade de express\u00e3o, tem uma democracia, tem elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o faz sentido haver uma chuva de mais de 950 m\u00edsseis atirados contra esse territ\u00f3rio caindo aleatoriamente na cabe\u00e7a das pessoas.\r\nFelizmente, Israel \u00e9 um Estado bondoso, Presidente, e desenvolveu um sistema de defesa chamado Iron Dome, que faz com que os m\u00edsseis lan\u00e7ados contra eles sejam detectados e outro m\u00edssil, de defesa, v\u00e1 e exploda no ar esse ataque.\r\nMas o que poucas pessoas sabem \u00e9 que, ap\u00f3s seis tentativas de acordo de paz, todos eles negados pelo lado palestino, Israel, em 2005, deu, de maneira unilateral, um territ\u00f3rio para a Palestina, prezada Deputada Soraya, o territ\u00f3rio da Faixa de Gaza. O que ocorreu? O Hamas o dominou e, junto com outros grupos terroristas, fez uma base terrorista ali. \r\nSe n\u00f3s quisermos deixar longe de n\u00f3s a amea\u00e7a terrorista, temos que jogar duro com esses caras, que s\u00e3o como bandidos, s\u00f3 respeitam o que eles temem. Eu n\u00e3o preciso citar pa\u00edses europeus aqui, mas basta imaginar um ou dois que s\u00e3o muito flex\u00edveis com a imigra\u00e7\u00e3o, com a quest\u00e3o religiosa, etc., tentam posar de bom mo\u00e7o na foto e s\u00e3o justamente os mais atacados com atos terroristas. \r\n\u00c9 por isso que eu defendo n\u00e3o s\u00f3 o Estado de Israel, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, mas tamb\u00e9m a mudan\u00e7a da nossa embaixada para Jerusal\u00e9m, para dar um recado em rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de ataque. \r\nEu lamento que hoje, por causa de uma articula\u00e7\u00e3o de esquerda liderada por PT e PSOL, n\u00e3o tenhamos apreciado na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional um acordo de defesa entre Brasil e Israel em que os maiores beneficiados seriam os militares brasileiros, que teriam acesso a pesquisas de ponta - vejam s\u00f3! Mas isso foi retirado de pauta. Daqui a 2 semanas, voltar\u00e1 para a Comiss\u00e3o da qual eu participo. \r\nSr. Presidente, tendo deixado isso registrado, quero dizer que o discurso de Benjamin Netanyahu na Assembleia Geral da ONU em 2016, quase prof\u00e9tico, vem se tornando realidade. Mais e mais pa\u00edses v\u00e3o percebendo a verdade sobre os fatos que ocorrem em Israel, que \u00e9 v\u00edtima de ataques terroristas. O mundo, nos f\u00f3runs internacionais, vai come\u00e7ar a dar raz\u00e3o a Israel. N\u00e3o faz sentido a ONU criar comiss\u00f5es para investigar Israel, que \u00e9 justamente quem est\u00e1 tomando m\u00edssil na cabe\u00e7a.\r\nBoa sorte \u00e0 IDF, as for\u00e7as armadas de Israel! Que Deus...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DEFESA.\r\nLU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL,  NOTICIA FALSA (FAKE NEWS), INVIOLABILIDADE, URNA ELETR\u00d4NCIA,  GIUSEPPE JANINO, T\u00c8CNICO,  DECLARA\u00c7\u00c3O, INVAS\u00c3O, INVAS\u00c3O DE DISPOSITIVO INFORM\u00c1TICO, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nMARTHA SEILLIER, SECRET\u00c1RIO ESPECIAL DA SECRETARIA DO PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS DA SECRETARIA-GERAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bolsonaro",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da chamada CPI do TSE. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, de inclus\u00e3o do Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso no inqu\u00e9rito investigat\u00f3rio da dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Raz\u00f5es do posicionamento da Esquerda contr\u00e1rio a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Defesa de quebra do monop\u00f3lio estatal dos Correios. Elogio \u00e0 Secret\u00e1ria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos - PPI, Martha Seillier.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BOLSONARO (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, exatamente.\r\nPresidente, primeiramente, queria dar a not\u00edcia aqui de que estou coletando assinaturas para uma CPI que eu estou chamando de CPI do TSE. Ontem, o Presidente Jair Bolsonaro, numa transmiss\u00e3o da Jovem Pan, junto com o Deputado Filipe Barros explanou um relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal em que o pr\u00f3prio TSE, atrav\u00e9s de um documento assinado pelo Sr. Giuseppe Janino, que \u00e9 o t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, tido como \"pai das urnas eletr\u00f4nicas\", admitiu que, de abril a novembro de 2018, um hacker teve acesso aos sistemas do TSE. Al\u00e9m disso, ele teve acesso tamb\u00e9m aos c\u00f3digos-fonte, ou seja, ele foi ao cora\u00e7\u00e3o do sistema.\r\nPe\u00e7o aqui at\u00e9 licen\u00e7a para ler uma parte do relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal. E n\u00e3o \u00e9 o Eduardo, o Jair Bolsonaro ou o Deputado Filipe Barros que est\u00e3o falando, n\u00e3o; \u00e9 a Pol\u00edcia Federal, que tem esse relat\u00f3rio do TSE assinado pelo Sr. Giuseppe Janino - abre aspas: \"as senhas de oficializa\u00e7\u00e3o permitem a altera\u00e7\u00e3o de dados de partidos e candidatos 'at\u00e9 mesmo a sua exclus\u00e3o' no contexto de um processo eleitoral. Ou seja, no caso concreto afeta somente a elei\u00e7\u00e3o suplementar 2018 de Aperib\u00e9/RJ\". O que ele est\u00e1 dizendo aqui? Que pelo menos na elei\u00e7\u00e3o de Aperib\u00e9, no Rio de Janeiro, o hacker teve acesso ao sistema, podendo-se fazer aquelas suspeitas que, em 2018, todo mundo viu, por todos os cantos, de eleitores que, quando iam votar, apertavam um n\u00famero e j\u00e1 aparecia outro candidato e finalizava-se a vota\u00e7\u00e3o. Falo isso para ficar aqui apenas em um exemplo de possibilidade de fraude.\r\nO Sr. Ministro Barroso sabia disso, mas, publicamente, Deputado Helio, o que ele dizia? \"Fiquem tranquilos. O sistema \u00e9 inviol\u00e1vel.\" Ou seja, mentiu.\r\nJ\u00e1 que o Ministro Barroso oficiou ao Alexandre de Moraes, Relator do inqu\u00e9rito das fake news, que fosse incluso Jair Bolsonaro no inqu\u00e9rito das fake news, eu fiz hoje tamb\u00e9m um of\u00edcio para o Ministro Alexandre de Moraes para incluir o Ministro Barroso no inqu\u00e9rito das fake news. Vamos ver, Deputado Delegado \u00c9der Mauro, o que o Ministro Barroso vai me dizer. Ou ser\u00e1 que pau que d\u00e1 em Chico n\u00e3o d\u00e1 em Francisco?\r\nPara piorar a hist\u00f3ria, para acabar aqui com essa quest\u00e3o do relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal -- pasmem! --, todos os registros por onde tramitou o hacker foram deletados. Os logs foram suprimidos, foram deletados. Est\u00e1 com medo de qu\u00ea, TSE? Tendo acesso a esse rastro, n\u00f3s poder\u00edamos saber se em 2018 esse hacker conseguiu alterar alguma coisa dentro da urna, dentro do software. Eles falam que o software n\u00e3o \u00e9 ligado, que a urna eletr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 ligada \u00e0 Internet, ent\u00e3o, n\u00e3o tem possibilidade de fraude. Isso \u00e9 uma balela, porque o software \u00e9 feito em computadores que s\u00e3o conectados \u00e0 Internet. Isso tudo merece uma investiga\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso, Deputada Bia Kicis, que eu estou coletando assinaturas para abrir a CPI do TSE, para que possamos chamar aqui o Sr. Giuseppe Janino. Na Comiss\u00e3o Especial da PEC 135, ele foi convidado tr\u00eas vezes, e nas tr\u00eas vezes se recusou a comparecer. Numa CPI, com poderes pr\u00f3prios de autoridade judicial, n\u00f3s temos poderes n\u00e3o para convid\u00e1-lo, mas para convoc\u00e1-lo para vir aqui prestar depoimento sob juramento.\r\nIndo agora para o final, quanto \u00e0 mat\u00e9ria que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o aqui, que \u00e9 a quest\u00e3o dos Correios, sabem por que o pessoal da Esquerda est\u00e1 falando e reclamando que os empres\u00e1rios v\u00e3o lucrar? E v\u00e3o lucrar mesmo. Ningu\u00e9m investe o seu dinheiro para ter preju\u00edzo, ora bolas! \u00c9 porque esse lucro n\u00e3o vai mais para a galera deles. O carteiro, que ganha um sal\u00e1rio de 1.500 reais a 2.500 mil reais, teve que pegar 25% do seu sal\u00e1rio para cobrir o rombo de 7 bilh\u00f5es de reais do Postalis, rombo esse feito durante a gest\u00e3o Dilma Rousseff. \u00c9 claro que eles n\u00e3o v\u00e3o querer largar esse osso!\r\nVoc\u00eas, carteiros, humildes trabalhadores, s\u00e3o moeda de troca dentro desta Casa aqui.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 acabar com essa corrup\u00e7\u00e3o e dar a tranquilidade ao consumidor de que, no final do ano, ele vai ter a sua encomenda chegando tamb\u00e9m sem a possibilidade de greve.\r\nFala-se aqui dos pa\u00edses mais desenvolvidos, dos 20 maiores pa\u00edses em territ\u00f3rio do mundo. Ora, quando eu vou aos Estados Unidos, vejo l\u00e1 FEDEX, DHL, UPS, um monte de empresa, e eles que concorrem entre eles. N\u00e3o faz mais sentido n\u00f3s termos esse monop\u00f3lio. \u00c9 necess\u00e1rio privatizar at\u00e9 para, havendo concorr\u00eancia, dar uma chance para o bom carteiro ir a uma empresa e receber a mais, que \u00e9 o que ocorre na engenharia, na advocacia.\r\nEnt\u00e3o, rendo aqui minhas homenagens \u00e0 Secret\u00e1ria Martha Seillier, que est\u00e1 aqui acompanhando, que \u00e9 quem comanda o PPI, o maior Programa de Parcerias de Investimentos do mundo e grande respons\u00e1vel tamb\u00e9m pelo fato de, em 2019, Sr. Presidente, o Brasil ter sido o quarto pa\u00eds que mais recebe investimentos estrangeiros do mundo, ficando atr\u00e1s, obviamente, de Estados Unidos, China e Singapura.\r\nMartha, parab\u00e9ns pelo seu trabalho! Continue diante dessas privatiza\u00e7\u00f5es. A popula\u00e7\u00e3o brasileira agradece porque isso vai gerar melhoria, vai parar de explorar os humildes carteiros e vai acabar com o poder de troca. Eles aqui est\u00e3o doidos para voltar amanh\u00e3 e abocanhar esse dinheiro que vai justamente para o empres\u00e1rio, que coloca o seu capital em risco e vai fazer uma gest\u00e3o muito melhor do que essa que deu um rombo de 7 bilh\u00f5es de reais nos Correios, no Postalis.\r\nE s\u00f3 citei um. Isso porque, se somarmos com PREVI, FUNCEF e outros fundos de pens\u00e3o, o Governo Dilma, com seus apadrinhados, deu mais de 100 bilh\u00f5es de reais de preju\u00edzo. E n\u00e3o estou falando de gente rica, n\u00e3o. Estou falando de preju\u00edzo em gente que recebe de 1.500 reais a 2.500 reais.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]