[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EDUARDO COSTA, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Agradecimento ao povo do Estado do Par\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Linhas de atua\u00e7\u00e3o do Parlamentar no exerc\u00edcio do cargo de Deputado Federal. Combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com imensa alegria que participo da abertura dos trabalhos desta 56\u00aa Legislatura, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado representante do povo do Estado do Par\u00e1, ao qual agrade\u00e7o a confian\u00e7a em mim depositada.\r\nE \u00e9 em nome de todos os paraenses que assumo o compromisso de trabalhar pelas prementes e importantes reformas, t\u00e3o necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds, discutindo com meus pares e com a sociedade os melhores caminhos para o enfrentamento dos graves e cr\u00f4nicos problemas vividos diariamente por nossa popula\u00e7\u00e3o, como a quest\u00e3o econ\u00f4mica, as desigualdades e as injusti\u00e7as sociais, al\u00e9m das dificuldades enfrentadas nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, saneamento, transporte e seguran\u00e7a, dentre outras.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao meu Estado, nosso mandato tem como objetivo levar recursos e projetos que permitam o desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel, a cria\u00e7\u00e3o de empregos, a gera\u00e7\u00e3o de renda, o crescimento social, al\u00e9m da luta pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nNessas a\u00e7\u00f5es, daremos e receberemos apoio do novo Governador, Helder Barbalho, no qual a popula\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 depositou suas esperan\u00e7as de um futuro mais justo.\r\nNo Congresso Nacional trabalharemos junto ao partido para aprovar projetos de lei de interesse da sociedade brasileira e que permitam melhorias nas \u00e1reas de seguridade, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, sa\u00fade e saneamento, com destaque para projetos na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, t\u00e3o carente de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade.\r\nLutaremos pelo fortalecimento do SUS e de seus profissionais, principalmente quanto \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma a permitir e ampliar o atendimento prim\u00e1rio e domiciliar, possibilitando que milhares de fam\u00edlias brasileiras mais carentes do interior e de localidades remotas tenham acesso a atendimento m\u00e9dico.\r\n\tMulheres, crian\u00e7as e adolescentes receber\u00e3o aten\u00e7\u00e3o especial de nosso mandato, com apresenta\u00e7\u00e3o de propostas que permitam que eles recebam a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria do Estado contra a viol\u00eancia e o descaso.\r\n\tNada disso ser\u00e1 poss\u00edvel sem que enfrentemos um dos maiores males de nossa sociedade, que \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o. O combate a essa mazela ser\u00e1 um de nossos principais compromissos. Colaboraremos com projetos e propostas que possibilitem que este crime seja extirpado da sociedade, de modo que os recursos p\u00fablicos sejam empregados corretamente em benef\u00edcio de todos os brasileiros. \r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Bom dia a todos. Quero saudar a Presidente que agora conduz os trabalhos e parabeniz\u00e1-la pelo pronunciamento. Quero parabenizar tamb\u00e9m toda a bancada mineira pela iniciativa, pelo compromisso que tem com seu Estado. Sou do Estado do Par\u00e1, que \u00e9 um Estado irm\u00e3o, at\u00e9 mesmo porque tem as mesmas caracter\u00edsticas: \u00e9 um Estado minerador, mas n\u00e3o queremos ser o Estado de Minas no futuro. Quero saudar tamb\u00e9m todos os convidados, todos os meus pares e os servidores da Casa.\r\nEu fiz um pronunciamento escrito. Agora, vou fazer s\u00f3 alguns coment\u00e1rios com rela\u00e7\u00e3o ao que eu coloquei aqui nesse pronunciamento. N\u00e3o quero ser repetitivo. Eu s\u00f3 acho realmente que existe uma explora\u00e7\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds que \u00e9 predat\u00f3ria e que deve ser revista. Essa explora\u00e7\u00e3o visa t\u00e3o somente ao lucro. A Vale, que \u00e9 a segunda maior mineradora de todo o mundo, tem que ter mais responsabilidade e compromisso, e n\u00e3o visar apenas ao lucro.\r\nEu queria me ater aqui a um tema correlato, a um assunto que diz respeito a todos os Estados mineradores e a todos os Estados que fazem, no final do ano, a sua contribui\u00e7\u00e3o para manter a balan\u00e7a comercial em super\u00e1vit neste Pa\u00eds. \r\nOntem tivemos uma decis\u00e3o de Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, na qual comenta sobre a d\u00edvida que existe da Uni\u00e3o com esses Estados, pela Lei Kandir, que desonera os impostos de ICMS desses Estados.\r\nEsses Estados sempre buscaram a compensa\u00e7\u00e3o por essa desonera\u00e7\u00e3o. Segundo avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do TCU informada no dia de ontem, n\u00e3o existe d\u00edvida para com os Estado exportadores, principalmente os mineradores. Lamentavelmente, n\u00e3o era essa a decis\u00e3o que esses Estados esperavam. N\u00e3o era essa a decis\u00e3o que o Estado do Par\u00e1 e o Estado de Minas Gerais esperavam. A Uni\u00e3o j\u00e1 havia reconhecido que devia. O que faltava era a regulamenta\u00e7\u00e3o, que deveria ter sido feita por esta Casa, que n\u00e3o o fez, omitiu-se. O prazo findou em agosto do ano passado, em 2018, Deputada Elcione Barbalho. Esta Casa n\u00e3o o fez, n\u00e3o regulamentou essa compensa\u00e7\u00e3o para os Estados, que est\u00e3o sofrendo com essa lei t\u00e3o devasta, a Lei Kandir. E no dia de ontem houve esse parecer.\r\nO Estado do Par\u00e1, na pessoa do Governador Helder, criou uma comiss\u00e3o de acompanhamento das barragens e est\u00e1 fazendo o seu papel para que trag\u00e9dias como a que ocorreu em Minas Gerais n\u00e3o se repitam no Estado Par\u00e1. Temos 132 barragens, sendo que 18 delas t\u00eam risco de acidente, principalmente a Barragem do Sossego, que fica no Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s.\r\nAgrade\u00e7o pela oportunidade, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, novamente e infelizmente temos que lamentar por vidas perdidas e por danos incomensur\u00e1veis ao meio ambiente, provocados pelo rompimento de uma barragem de rejeitos de min\u00e9rios 3 anos ap\u00f3s uma das maiores trag\u00e9dias sociais, com 19 mortos, e o mais grave desastre ambiental da hist\u00f3ria provocado por vazamento de min\u00e9rio, ocorrido em Mariana, tamb\u00e9m no estado de Minas Gerais.\t\tA Mina do Feij\u00e3o, em Brumadinho, de responsabilidade da mineradora Vale, rompeu-se por volta de 12h40min de 25 de janeiro \u00faltimo, despejando 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama no Munic\u00edpio. O n\u00famero de \u00f3bitos - dentre eles funcion\u00e1rios da pr\u00f3pria Vale, que estavam no escrit\u00f3rio e no refeit\u00f3rio na hora do acidente - cresce conforme avan\u00e7am os trabalhos das equipes de resgate. O n\u00famero confirmado de mortos j\u00e1 chega a 160 e o de desaparecidos, a 165.\r\nA barragem foi constru\u00edda em 1976 e tinha volume de 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos. Ela estava desativada desde 2015, ou seja, n\u00e3o recebia rejeitos desde ent\u00e3o. \r\n\tTodos afirmam que foi uma trag\u00e9dia anunciada. Mas, se era anunciada, por que nada foi feito? Dois relat\u00f3rios da Vale, um de 2017 e outro de 2018, obtidos pela Reuters, indicam que a mineradora sabia dos s\u00e9rios riscos de rompimento da barragem.\r\nO Pa\u00eds, o segundo maior exportador de min\u00e9rio, atr\u00e1s apenas da Austr\u00e1lia, tem 839 barragens de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Brasil e pelo menos 88 t\u00eam m\u00e9todo de constru\u00e7\u00e3o de \"alteamento a montante ou desconhecido\", segundo a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM. Dessas, 196 possuem potencial de dano considerado alto, a mesma classifica\u00e7\u00e3o da barragem rompida em Brumadinho.\r\nUm relat\u00f3rio da Ag\u00eancia de Meio Ambiente das Na\u00e7\u00f5es Unidas registrou os maiores rompimentos de barragens ocorridos desde 1985. S\u00f3 nos \u00faltimos 5 anos, ocorreram oito grandes acidentes pelo mundo.\r\nO Brasil, lamentavelmente, tem destaque nessa lista, com tr\u00eas acidentes com perda humana ou grave dano ambiental de 2014 para c\u00e1: o rompimento de uma barragem da Herculano Minera\u00e7\u00e3o, em Itabirito, Minas Gerais, em 2014, com tr\u00eas mortes; o vazamento na barragem do Fund\u00e3o, em Mariana, Minas Gerais, em 2015, com 19 mortes; e, agora, a trag\u00e9dia com grande perda de vidas, em Brumadinho. \r\nO rompimento da barragem em Brumadinho caminha para superar a trag\u00e9dia da It\u00e1lia em perdas humanas. O evento mais tr\u00e1gico envolvendo barragens de min\u00e9rio nos \u00faltimos 34 anos foi em 1985, no norte da It\u00e1lia. Na hora do almo\u00e7o, 180 mil metros c\u00fabicos de lama da barragem administrada pela Prealpi Mineraria varreram as cidades de Stava e Tesero, matando 267 pessoas e fam\u00edlias inteiras.\r\nNo Par\u00e1, o Governo Estadual anunciou a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para a fiscaliza\u00e7\u00e3o de barragens, que prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o de diversos \u00f3rg\u00e3os de monitoramento, como o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado - MPPA, o Corpo de Bombeiros e a Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade - SEMAS. De acordo com levantamento atualizado, h\u00e1 132 barragens de min\u00e9rio no Estado. Destas, 58 licenciadas pelo Governo e 66 pelo Instituto Brasileiro de Meio Ambiente - IBAMA.\r\nSegundo a Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade, h\u00e1 18 barragens com dano potencial alto no Par\u00e1. Dentre elas, est\u00e1 a barragem de Sossego, em Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, com indicativo priorit\u00e1rio para vistoria, j\u00e1 que possui grandes dimens\u00f5es e um alto volume represado.\r\nEm declara\u00e7\u00e3o ao G1, o Governador Helder Barbalho afirmou que pretende proibir a constru\u00e7\u00e3o de novas barragens no Estado como a de Brumadinho. \r\nEmergencialmente \u00e9 importante que as barragens que ofere\u00e7am maior risco no Pa\u00eds sejam submetidas a uma rigorosa vistoria, para antecipar e evitar, na medida do poss\u00edvel, esses supostos \"acidentes\".\r\nSegundo a ONU, muitas destas trag\u00e9dias poderiam ser evitadas se as empresas investissem em sistemas mais seguros de armazenamento de rejeitos ou em manuten\u00e7\u00e3o eficaz. No caso da barragem de Mariana, as investiga\u00e7\u00f5es conclu\u00edram que houve falhas na constru\u00e7\u00e3o da barragem, na manuten\u00e7\u00e3o e no monitoramento.\r\nPortanto, n\u00e3o adianta somente fazer o bloqueio de bilh\u00f5es de reais da Vale para indeniza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 de se reestruturar toda a legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0s barragens e principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o. Como fazer se no futuro ocorrer uma trag\u00e9dia que envolva n\u00e3o uma grande empresa, com recursos para pagar multas bilion\u00e1rias, mas uma empresa de pequeno porte, desativada ou at\u00e9 mesmo falida?\r\n\tEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), FALHA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples. Protesto contra a baixa qualidade dos servi\u00e7os prestados pela empresa Equatorial Energia, antiga Companhia de Eletricidade do Estado do Par\u00e1 - CELPA, e contra a cobran\u00e7a abusiva de tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"n\u00e3o\" e, na oportunidade, gostaria de encaminhar como lido nosso discurso que entregamos hoje \u00e0 Mesa, que fala sobre as Centrais El\u00e9tricas do Par\u00e1, a concession\u00e1ria de energia do nosso Estado, que \u00e9 campe\u00e3 em den\u00fancias, campe\u00e3 em violar o direito do consumidor.\r\nEntregamos esse discurso e pedimos que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, lamentavelmente a popula\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 padece com a m\u00e1 qualidade do servi\u00e7o de fornecimento de energia el\u00e9trica prestado pela concession\u00e1ria CELPA Equatorial, al\u00e9m de ter que pagar uma das maiores tarifas do Pa\u00eds, mesmo o Estado tendo em seu territ\u00f3rio algumas das maiores hidrel\u00e9tricas do Pa\u00eds e at\u00e9 mesmo do planeta.\r\n\tOs desmandos da concession\u00e1ria, privatizada h\u00e1 21 anos e revendida algumas vezes - numa delas pela irris\u00f3ria quantia de 1 real -, s\u00e3o acintosos, e v\u00e3o desde cobran\u00e7as abusivas at\u00e9 o corte ilegal do fornecimento, contrariando a legisla\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo do Consumidor, penalizando principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais carente, que por vezes n\u00e3o tem a quem recorrer.\r\nEm 2018, o Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor do Par\u00e1 (PROCON/PA) contabilizou 6.500 reclama\u00e7\u00f5es contra a concession\u00e1ria, n\u00famero que representa a metade das reclama\u00e7\u00f5es que chegaram ao \u00f3rg\u00e3o no ano, colocando o Par\u00e1 como detentor do maior n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds.\r\nRecente estudo do DIEESE demonstra que o reajuste acumulado para o consumidor residencial do Par\u00e1 desde 1998, quando a CELPA foi privatizada, chega a 550%, enquanto que a infla\u00e7\u00e3o para este mesmo per\u00edodo (INPC do IBGE) \u00e9 de 239%. H\u00e1 in\u00fameros relatos de cobran\u00e7as abusivas, em contas irreais para unidades consumidoras de pessoas carentes.\r\nOutra queixa mais recorrente da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o da CELPA \u00e9 quanto aos cortes de energia realizados durante os finais de semana, o que contraria o preconizado na Resolu\u00e7\u00e3o Federal n\u00ba 414, de 2010, da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL).\r\nComo se tudo isso j\u00e1 n\u00e3o fosse ruim o suficiente, e mesmo que o Par\u00e1 seja um grande produtor e exportador de energia, o sistema de bandeiras tarif\u00e1rias estabelecido pelo Governo Federal, que permite o aumento do pre\u00e7o da energia a partir de um gatilho acionado pela falta de chuvas no Pa\u00eds, penaliza ainda mais os consumidores, sobretudo dos Estados produtores, que abastecem o Pa\u00eds de energia gerada por suas hidrel\u00e9tricas e n\u00e3o deveriam entrar no rateio deste absurdo custo adicional.\r\n\tPortanto, estamos solid\u00e1rios com a popula\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 por melhores servi\u00e7os e uma tarifa adequada \u00e0 realidade da regi\u00e3o. N\u00e3o devemos aceitar estes desmandos e daremos apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias do Minist\u00e9rio P\u00fablico e das entidades defesa do consumidor.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Nota assinada por L\u00edderes partid\u00e1rios a respeito da supress\u00e3o, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria, de regras prejudiciais \u00e0s classes menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Sra. Presidente, e sa\u00fado os Deputados e as Deputadas aqui presentes.\r\nQuero aproveitar esses 3 minutos para ler uma nota oficial, assinada no dia de hoje por grande parte das Lideran\u00e7as aqui da Casa, inclusive pelo Deputado Pedro Lucas Fernandes, L\u00edder do meu partido, o PTB. Tamb\u00e9m assinaram a nota as Lideran\u00e7as do PROS, do Patriota, do MDB, do PR, do PRB, do DEM, do Solidariedade, do PP, do PSDB, do PPS e de outros partidos.\r\nOs L\u00edderes partid\u00e1rios que subscrevem esta nota v\u00eam a p\u00fablico informar que, ap\u00f3s consulta \u00e0s respectivas bancadas, considerando que qualquer reforma previdenci\u00e1ria deve ter como princ\u00edpio maior a prote\u00e7\u00e3o aos mais pobres e mais vulner\u00e1veis, decidiram retirar do texto a parte que trata de forma igual os desiguais e penaliza quem mais precisa.\r\nPara tanto, vamos suprimir da proposta origin\u00e1ria as regras que atingem os j\u00e1 t\u00e3o sofridos trabalhadores rurais e os benefici\u00e1rios do programa de presta\u00e7\u00e3o continuada, que s\u00e3o pessoas com defici\u00eancia, e tamb\u00e9m aqueles com idade superior a 65 anos que vivem em estado de reconhecida miserabilidade.\r\nDecidiram, ainda, que, como forma de garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos os que ser\u00e3o impactados por esta t\u00e3o importante e necess\u00e1ria reforma, n\u00e3o permitir\u00e3o a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o generalizada do sistema previdenci\u00e1rio do Pa\u00eds.\r\nEsta nota oficial foi assinada por grande parte dos L\u00edderes desta Casa e sepulta, na reforma apresentada no \u00faltimo dia 20, esses itens aqui apresentados. \r\nN\u00f3s consideramos que a Previd\u00eancia Social \u00e9 a melhor forma de distribui\u00e7\u00e3o de renda que existe neste Pa\u00eds e que grande parte dos Munic\u00edpios menores n\u00e3o vai existir sem a manuten\u00e7\u00e3o de direitos previdenci\u00e1rios.\r\nN\u00f3s agradecemos por esta oportunidade, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRISE, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para a crise instalada no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como todo o Pa\u00eds, chamo a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para a situa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o neste in\u00edcio de Governo.\r\n\tEntre idas e vindas de decis\u00f5es pol\u00eamicas, o \u00f3rg\u00e3o parece estar \u00e0 deriva, com admiss\u00f5es e demiss\u00f5es rel\u00e2mpagos que obviamente causam instabilidade na aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e3o necess\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais.\r\n\tN\u00e3o podemos simplesmente assistir a uma batalha interna de poder no Minist\u00e9rio que praticamente paralisou as discuss\u00f5es que poderiam vir a melhorar o ensino no Pa\u00eds.\r\n\tGrupos estariam se digladiando, como se o Minist\u00e9rio fosse um peda\u00e7o de queijo, onde cada um quer um maior peda\u00e7o. Isso \u00e9 um absurdo e algo h\u00e1 de ser feito.\r\n\tNo entanto, o pr\u00f3prio Ministro, a quem caberia diretamente debelar esse inc\u00eandio organizacional, j\u00e1 n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo, e sua demiss\u00e3o por pouco n\u00e3o aconteceu na \u00faltima semana.\r\n\tEnquanto isso, um \u00f3rg\u00e3o que det\u00e9m um dos maiores or\u00e7amentos da Rep\u00fablica, mais de 116 bilh\u00f5es de reais, patina na aplica\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais, tem editais paralisados e programas sem defini\u00e7\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARALISA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA INTERNET PARA TODOS, INCLUS\u00c3O DIGITAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, MARCOS PONTES, MINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES BRASILEIRAS (TELEBRAS), BANDA LARGA FIXA, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1 (ESTADO), AMAZ\u00d4NIA LEGAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, para implementa\u00e7\u00e3o do Programa Internet para Todos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar como lido o discurso que faria hoje da tribuna desta Casa, para o qual pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, inclusive pelo programa A Voz do Brasil, sobre o Programa Internet para Todos, desenvolvido pelos Minist\u00e9rios da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es e da Defesa e pela estatal TELEBRAS.\r\nEsse programa foi lan\u00e7ado em mar\u00e7o de 2018, e at\u00e9 agora, apesar de mais de 3 mil Prefeituras terem se inscrito, nada foi feito. Se em funcionamento, vai ser o maior programa de inclus\u00e3o digital deste Pa\u00eds, com tend\u00eancia a atender mais de 53 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nEu gostaria de pedir ao Governo Federal empenho para p\u00f4r em funcionamento esse programa t\u00e3o esperado por tantos brasileiros sem oportunidade de acessar a Internet e ter as informa\u00e7\u00f5es que ela difunde.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para a paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Internet para Todos, desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, pelo Minist\u00e9rio da Defesa e pela estatal TELEBRAS.\r\nEsse programa foi lan\u00e7ado em mar\u00e7o de 2018 e tem como objetivo levar e ampliar o alcance de conex\u00e3o de banda larga para todos os Munic\u00edpios do Pa\u00eds, locais onde as grandes operadoras ainda n\u00e3o atuam, gerando outros benef\u00edcios importantes, como mais seguran\u00e7a e melhorias na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade.\r\nAl\u00e9m de fomentar a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet, o programa tamb\u00e9m propicia o crescimento de outros setores do mercado, como agricultura e sa\u00fade, j\u00e1 que a tecnologia funciona como ferramenta de integra\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios processos.\r\nForam firmadas parceiras com: Minist\u00e9rio da Defesa, para monitorar as fronteiras do Pa\u00eds; Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para implementar a conex\u00e3o em postos de sa\u00fade e hospitais; e Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para que todas as escolas alcan\u00e7adas tenham acesso \u00e0 rede mundial Internet. A expectativa era beneficiar 7 mil alunos somente no primeiro ano de implementa\u00e7\u00e3o do programa.\r\nA banda larga do programa est\u00e1 sendo transmitida a partir do Sat\u00e9lite Geoestacion\u00e1rio de Defesa e Comunica\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas (SGDC), que est\u00e1 em \u00f3rbita desde maio de 2017, operando por meio de parceria entre Munic\u00edpios e o Minist\u00e9rio.\r\nA previs\u00e3o era que 80 mil antenas seriam instaladas somente no primeiro ano e que cada unidade inaugurada beneficiar\u00e1 aproximadamente mil fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam conectividade, tornando-se o maior programa de inclus\u00e3o digital do Pa\u00eds, beneficiando mais de 53 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nAs Prefeituras n\u00e3o teriam qualquer custo, exceto com consumo de energia el\u00e9trica e seguran\u00e7a dos equipamentos.\r\n\tNo entanto, muitas das 3.865 cidades que solicitaram a inclus\u00e3o e que seriam atendidas pelo programa at\u00e9 hoje n\u00e3o viram a cor dos t\u00e9cnicos, aguardam pela instala\u00e7\u00e3o das antenas, como as cidades do interior do Par\u00e1 e de toda Amaz\u00f4nia.\r\n\tPortanto, solicitamos ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, que d\u00ea prioridade a esse programa, pois de fato ele poder\u00e1 integrar o Pa\u00eds digitalmente, levando conhecimento de ponta \u00e0s nossas cidades mais long\u00ednquas e carentes.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, PAGAMENTO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, DIREITO PREVIDENCI\u00c1RIO, DEFESA, APERFEI\u00c7OAMENTO.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA RURAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, TRABALHADOR RURAL, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), B\u00d4NUS DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL POR AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE DO MONITORAMENTO OPERACIONAL DE BENEF\u00cdCIOS (BMOB), B\u00d4NUS DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL POR PER\u00cdCIA M\u00c9DICA EM BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (BPMBI), IMPENHORABILIDADE, BEM DE FAM\u00cdLIA, D\u00cdVIDA PREVIDENCI\u00c1RIA, VIOLA\u00c7\u00c3O, SIGILO PROFISSIONAL, PRONTU\u00c1RIO M\u00c9DICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Necessidade de aperfei\u00e7oamento da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, a respeito da reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de reforma previdenci\u00e1ria ison\u00f4mica e justa.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Queria, antes, agradecer ao Deputado Maur\u00edcio Dziedricki, que \u00e9 Deputado do PTB, meu partido, do Rio Grande do Sul, que nos cedeu seu hor\u00e1rio do Grande Expediente.\r\nQuero dizer ao Deputado que me antecedeu, o Deputado Guiga Peixoto, do PSL de S\u00e3o Paulo, que eu vou dar, na verdade, uma sequ\u00eancia \u00e0 fala dele. Vou falar sobre Previd\u00eancia Social e vou falar tamb\u00e9m sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que combate as fraudes na Previd\u00eancia Social.\r\nSr. Presidente, permita-me ler o meu pronunciamento.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil est\u00e1 numa encruzilhada. Dois caminhos se nos apresentam: o primeiro nos levar\u00e1 \u00e0 prosperidade e \u00e0 justi\u00e7a; o outro caminho, no princ\u00edpio mais suave, nos levar\u00e1 a novas dificuldades logo \u00e0 frente.\r\nAinda temos a op\u00e7\u00e3o da in\u00e9rcia, de permanecer parados, para ver se os problemas se resolvem sozinhos. Isso certamente n\u00e3o vai acontecer.\r\nEste \u00e9 um esbo\u00e7o, incompleto, mas fiel da situa\u00e7\u00e3o brasileira. A Previd\u00eancia, nobres colegas, \u00e9 a nossa encruzilhada.\r\nSe o Congresso Nacional aprovar uma boa reforma, estaremos no bom caminho, e, sendo a economia movida por expectativas, em pouco tempo colheremos os bons frutos das mudan\u00e7as.\r\nO segundo caminho \u00e9 de fazer um arremedo de reforma, que, embora mais f\u00e1cil de passar, far\u00e1 cair sobre o Pa\u00eds uma atmosfera de pouco otimismo, e a fria matem\u00e1tica dos d\u00e9ficits bater\u00e1 logo mais \u00e0 nossa porta, a exigir uma nova reforma.\r\nPor fim, se nenhuma reforma se fizer, a\u00ed, prezados colegas, ser\u00e1 o caos: o Pa\u00eds gradualmente ter\u00e1 de cortar as demais despesas a fim de pagar os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e, em poucos anos, o Estado brasileiro n\u00e3o ter\u00e1 mais condi\u00e7\u00e3o de arcar com todos os seus compromissos.\r\nTenho dois objetivos nesta tarde. O primeiro \u00e9 demonstrar a necessidade da reforma. O segundo \u00e9 convencer os colegas do desacerto de alguns pontos espec\u00edficos das propostas do Governo.\r\nFa\u00e7o isso com a inten\u00e7\u00e3o de contribuir para o debate e para a aprova\u00e7\u00e3o de uma boa reforma, uma reforma justa, uma reforma que tenha capacidade fiscal, mas que n\u00e3o prejudique a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, o exame cuidadoso das finan\u00e7as p\u00fablicas exp\u00f5e as dimens\u00f5es do endividamento do Brasil. Em apenas 10 anos, a rela\u00e7\u00e3o entre d\u00edvida p\u00fablica e o Produto Interno Bruto saltou espantosos 22 pontos percentuais, de 54,7% em novembro de 2008 para 77,3% em novembro de 2018.\r\nEste \u00e9 um par\u00e2metro importante para a aferi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das contas p\u00fablicas de um pa\u00eds e \u00e9 levado em considera\u00e7\u00e3o pelos investidores nacionais e internacionais para a tomada de decis\u00f5es econ\u00f4micas. Um patamar de endividamento de quase 80% do Produto Interno Bruto \u00e9 muito elevado para uma economia em desenvolvimento como a brasileira. Afasta investidores e faz subir os juros cobrados nos t\u00edtulos emitidos pelo Pa\u00eds.\r\nNa exposi\u00e7\u00e3o de motivos da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, o Ministro da Economia aduz que, se o balan\u00e7o entre receita e despesa continuar no ritmo atual, terminaremos o ano de 2022 com uma d\u00edvida bruta igual a 100% do Produto Interno Bruto.\r\nA d\u00edvida p\u00fablica tem se elevado nos \u00faltimos anos por uma combina\u00e7\u00e3o de juros elevados e de desequil\u00edbrio fiscal, que se traduz, este \u00faltimo, em resultados prim\u00e1rios negativos. Estes dois fatores s\u00e3o relacionados, sendo que o resgate do equil\u00edbrio fiscal pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas com juros.\r\nO resultado prim\u00e1rio nada mais \u00e9 do que a diferen\u00e7a entre as receitas e as despesas p\u00fablicas, exclu\u00eddas as parcelas de juros. Quando as despesas s\u00e3o superiores, isto \u00e9, quando h\u00e1 um d\u00e9ficit prim\u00e1rio, o Governo precisa emitir t\u00edtulos no mercado financeiro, o que eleva a d\u00edvida p\u00fablica.\r\nExaminemos a composi\u00e7\u00e3o das despesas prim\u00e1rias do Governo Federal. Em 2018, considerando o regime geral, o regime pr\u00f3prio, os militares, o Fundo Constitucional do Distrito Federal, atingiu-se uma despesa com a Previd\u00eancia na Uni\u00e3o superior a 700 bilh\u00f5es de reais. Isso representa cerca de 53% da despesa prim\u00e1ria. Assim, o Brasil emprega em Previd\u00eancia mais recursos que a soma empregada em educa\u00e7\u00e3o. Por sinal, emprega-se dez vezes mais em Previd\u00eancia do que em educa\u00e7\u00e3o; emprega-se seis vezes mais em Previd\u00eancia do que em sa\u00fade. O mesmo ocorre nos setores de defesa, seguran\u00e7a p\u00fablica, infraestrutura, agricultura, turismo e nas demais \u00e1reas.\r\nEm 2018, o d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio, considerando somente receitas e despesas previdenci\u00e1rias, ficou em 265 bilh\u00f5es de reais. Todos os sistemas foram deficit\u00e1rios: regime geral urbano e rural, regime pr\u00f3prio, Fundo Constitucional do Distrito Federal e militares.\r\nO problema avulta se atentarmos para as perspectivas de evolu\u00e7\u00e3o dos gastos com a Previd\u00eancia. Uma vez que o modelo adotado hoje \u00e9 o de reparti\u00e7\u00e3o, em que trabalhadores ativos contribuem para o pagamento dos benef\u00edcios dos aposentados, a evolu\u00e7\u00e3o da estrutura demogr\u00e1fica brasileira concorrer\u00e1 para o aumento dos d\u00e9ficits.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente, est\u00e1 envelhecendo. Em 30 anos, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos vai triplicar, enquanto a popula\u00e7\u00e3o com idade ativa ser\u00e1 praticamente a mesma.\r\nSejamos claros, portanto: se o Congresso Nacional, que tem a responsabilidade de emendar a Constitui\u00e7\u00e3o, nada fizer a respeito, se n\u00e3o for capaz de chegar a um consenso e aprovar uma reforma, em breve espa\u00e7o de tempo este Pa\u00eds vai quebrar, n\u00e3o ter\u00e1 dinheiro para pagar nem aposentadorias nem sal\u00e1rios de policiais, professores, m\u00e9dicos. O Brasil estar\u00e1 com certeza no buraco.\r\nAos que ainda n\u00e3o perceberam a gravidade da situa\u00e7\u00e3o pe\u00e7o que olhem para os Estados brasileiros. Alguns est\u00e3o ou estiveram, h\u00e1 pouco tempo, em alarmante condi\u00e7\u00e3o fiscal, com severas dificuldades para pagar aposentados e servidores p\u00fablicos e para adimplir seus contratos. A quest\u00e3o \u00e9 muito grave.\r\nH\u00e1 alguns anos, a Gr\u00e9cia, o umbral da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, pa\u00eds europeu, com elevado grau de desenvolvimento, esteve \u00e0 beira do colapso em consequ\u00eancia da irregularidade de seus governantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contas p\u00fablicas.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o trilharemos o mesmo caminho. Sinto, entre a popula\u00e7\u00e3o e entre os Parlamentares, a apreens\u00e3o correta da dimens\u00e3o da quest\u00e3o previdenci\u00e1ria. Em verdade, \u00e9 raro encontrar um Deputado que n\u00e3o convenha acerca da necessidade de se corrigir a Previd\u00eancia brasileira.\r\nO cerne da tramita\u00e7\u00e3o da Nova Previd\u00eancia, Sr. Presidente, ser\u00e1 o de encontrar, diante das opini\u00f5es de cada um dos Deputados e Senadores, um texto que capte o sentimento da maioria.\r\nO texto do Governo n\u00e3o \u00e9 ruim. Tendo como pilares a responsabilidade e a isonomia, ele aponta uma dire\u00e7\u00e3o correta. Um conjunto de proposi\u00e7\u00f5es legislativas visa a combater fraudes, fortalecer a cobran\u00e7a de devedores da Previd\u00eancia, combater privil\u00e9gios, aparar distor\u00e7\u00f5es, e - ponto crucial - abrange todos os setores: servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados e Munic\u00edpios, militares, pol\u00edticos, trabalhadores urbanos e rurais.\r\nA despeito das virtudes das medidas, h\u00e1 defeitos. A valorosa equipe do Ministro Paulo Guedes, que tem o nosso mais elevado reconhecimento, no af\u00e3 de obter mais recursos para \u00e1reas importantes, acabou por errar na dosagem em certos pontos, que passo a referir.\r\nComecemos pelo Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. A mudan\u00e7a encaminhada n\u00e3o \u00e9 correta, porque reduz consideravelmente o valor para uma parte dos benefici\u00e1rios. De mais a mais, o texto prop\u00f5e o valor de 400 reais para idosos pobres a partir de 60 anos, sem apresentar qualquer fator de reajuste. Se aprovado, em alguns anos, o benef\u00edcio seria severamente corro\u00eddo pela infla\u00e7\u00e3o.\r\nNa \u00e1rea rural, a proposta iguala as idades m\u00ednimas entre homens e mulheres. Ora, uma vez que haver\u00e1 diferen\u00e7a nas idades m\u00ednimas de homens e mulheres para trabalhadores urbanos, n\u00e3o h\u00e1 por que se fixarem idades iguais para os trabalhadores do campo. Isso dever ser alterado.\r\nAl\u00e9m disso, causa apreens\u00e3o o valor m\u00ednimo anual de 600 reais de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria exigida do grupo familiar. O valor est\u00e1 em descompasso com a realidade social e econ\u00f4mica do campo brasileiro.\r\nO pequeno agricultor e o pescador artesanal, Sr. Presidente, n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de pagar esses valores. N\u00f3s estaremos deixando ao largo da Previd\u00eancia um grande contingente de trabalhadores rurais pobres, o que n\u00e3o \u00e9 correto, n\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel.\r\nComo disse, no escopo da Nova Previd\u00eancia, o Governo anunciou medidas de combate a fraudes, que se materializam na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019.\r\nFomos o primeiro a louvar toda medida conducente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de fraudes no sistema previdenci\u00e1rio, que oneram toda a sociedade. Contudo, h\u00e1 dispositivos na norma que atentam contra o interesse p\u00fablico. Alguns s\u00e3o de todo inaceit\u00e1veis, como pretendo detalhar a seguir.\r\nO art. 2\u00ba da medida provis\u00f3ria cria dois b\u00f4nus: um pela an\u00e1lise de benef\u00edcios com ind\u00edcios de irregularidade e outro por per\u00edcia m\u00e9dica em benef\u00edcios por incapacidade. Conquanto sejamos favor\u00e1veis a medidas de est\u00edmulo \u00e0 efici\u00eancia administrativa, a cria\u00e7\u00e3o desses b\u00f4nus, a depender da regulamenta\u00e7\u00e3o, pode gerar incentivos ao indeferimento ou ao cancelamento de benef\u00edcios. Portanto, esse ponto precisa ser explicado em detalhes pelo Poder Executivo antes da chancela do Parlamento.\r\nJ\u00e1 o art. 22 da MP 871 penetra um terreno delicado do Direito Civil, ao eliminar a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o aos d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios. O cuidado dedicado ao bem na legisla\u00e7\u00e3o visa a tutelar a fam\u00edlia, que, segundo preceito constitucional, \u00e9 a base da sociedade e tem especial prote\u00e7\u00e3o do Estado. Ent\u00e3o, examinemos com muita aten\u00e7\u00e3o essa quest\u00e3o.\r\nOutro ponto que pode vulnerar o direito previdenci\u00e1rio de muitos brasileiros \u00e9 o prazo de 10 dias fixado no art. 24 da medida provis\u00f3ria para apresenta\u00e7\u00e3o de defesa em caso de suspeita de fraude. H\u00e1 tamb\u00e9m a previs\u00e3o de suspens\u00e3o dos benef\u00edcios em caso de n\u00e3o observ\u00e2ncia do per\u00edodo estipulado.\r\nO prazo dado poderia ser julgado razo\u00e1vel, se consider\u00e1ssemos somente os grandes e m\u00e9dios centros urbanos, mais pr\u00f3ximos dos postos de atendimento do INSS e com maior acesso a computadores e Internet. Mas como fica a zona rural? Como ficam as \u00e1reas mais remotas da Regi\u00e3o Norte, afastadas em demasia do atendimento do INSS e sem acesso \u00e0 Internet? Est\u00e1 claro que o prazo proposto \u00e9 inadequado para a realidade do pequeno produtor rural, do extrativista e do pescador.\r\nSr. Presidente, quero manifestar, como m\u00e9dico e como cidad\u00e3o, meu absoluto rep\u00fadio ao art. 25 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que aplica uma agress\u00e3o in\u00e9dita ao sigilo m\u00e9dico, um dos esteios da medicina, sem o qual fica abalada por inteiro a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a entre m\u00e9dico e paciente.\r\nCom efeito, a medida provis\u00f3ria acresce o art. 124-B \u00e0 Lei n\u00ba 8.213, de 1991, para permitir ao INSS o acesso aos prontu\u00e1rios eletr\u00f4nicos do SUS e aos dados dos documentos m\u00e9dicos mantidos por entidades p\u00fablicas e privadas. O v\u00edcio da norma consegue exceder-se ainda mais, Srs. Deputados, ao permitir o compartilhamento dessas informa\u00e7\u00f5es com Estados e Munic\u00edpios.\r\nTudo isso \u00e9 feito pretensamente sob o abrigo do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o que n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade. O art. 198 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional trata de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do contribuinte e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios ou atividades.\r\nComo m\u00e9dico, afirmo que \u00e9 inaceit\u00e1vel, veementemente reprov\u00e1vel, um arb\u00edtrio intoler\u00e1vel, a elabora\u00e7\u00e3o de um dispositivo legal como este, que infelizmente est\u00e1 em vigor e viola os direitos do povo brasileiro, haja vista tratar-se de uma medida provis\u00f3ria.\r\nJ\u00e1 me encaminho para o encerramento, Sr. Presidente, e quero corroborar os pontos que referi neste breve pronunciamento.\r\nReafirmo que uma nova Previd\u00eancia \u00e9 medida indispens\u00e1vel e urgente. A dimens\u00e3o atual do d\u00e9ficit e o progn\u00f3stico decorrente do envelhecimento populacional deixam patentes a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da reforma.\r\nA ina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. As proposi\u00e7\u00f5es legislativas j\u00e1 encaminhadas pelo Poder Executivo, PEC 6 e MP 871, de 2019, t\u00eam virtudes, est\u00e3o no rumo certo e s\u00e3o bons projetos. Cont\u00eam, todavia, equ\u00edvocos que merecem reparos. Alguns deles, grotescos.\r\nNada mais \u00e9 do que dever do Parlamentar o aperfei\u00e7oamento das proposi\u00e7\u00f5es legislativas. \u00c9 nesse sentido que vou atuar, defendendo uma reforma com capacidade fiscal relevante e que preserve os direitos dos trabalhadores brasileiros, com especial aten\u00e7\u00e3o aos pobres mais pobres, aos pequenos produtores rurais, aos extrativistas e aos pescadores artesanais.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Deputado Eduardo Costa, queria um aparte.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Concedo um aparte ao Deputado Airton Faleiro, do Estado do Par\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Conclua, Deputado.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Obrigado, Deputado Eduardo Costa, com quem tive a honra de compartilhar quatro mandatos como Deputado Estadual e agora estamos juntos aqui na C\u00e2mara Federal. Prestei muita aten\u00e7\u00e3o no seu discurso. Foi importante V.Exa. ter lido o seu pronunciamento. Ele ficar\u00e1 registrado na hist\u00f3ria. V.Exa. manifesta preocupa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m indica um posicionamento de discord\u00e2ncia de v\u00e1rios aspectos da PEC que prop\u00f5e a reforma da Previd\u00eancia e da medida provis\u00f3ria, que atingem frontalmente os trabalhadores e as trabalhadoras rurais. Parabenizo-o pelo trabalho nesta Casa. V.Exa. tem sido um Deputado presente, atuante. Tamb\u00e9m o parabenizo pela sua decis\u00e3o pol\u00edtica de ter um olhar cr\u00edtico a essas medidas que penalizam, em especial, a classe trabalhadora. N\u00f3s que somos do Norte, da Amaz\u00f4nia, do Par\u00e1, sabemos o que v\u00e3o significar os impactos, se essa reforma da Previd\u00eancia passar, se essa medida provis\u00f3ria for aprovada. Eu fico muito satisfeito por V.Exa., de forma independente, realizar esse pronunciamento e esse an\u00fancio. No meu entendimento, \u00e9 um an\u00fancio de voto quando este assunto vier aqui para o plen\u00e1rio.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Eu agrade\u00e7o o aparte. Pe\u00e7o que seja inclu\u00eddo no nosso pronunciamento.\r\nPara finalizar, Deputado Airton Faleiro, gostaria de dizer que a Previd\u00eancia Social \u00e9 a melhor forma de distribui\u00e7\u00e3o de renda que existe neste Pa\u00eds, mesmo com todas as desigualdades sociais, que muitas vezes causa uma f\u00e1brica de desigualdades sociais, como disse o Ministro Paulo Guedes.\r\nEla \u00e9 a melhor forma de distribui\u00e7\u00e3o de renda que existe neste Pa\u00eds. Muitos Munic\u00edpios pequenos l\u00e1 do nosso Estado do Par\u00e1 n\u00e3o sobreviveriam sem a Previd\u00eancia Social. O valor do repasse da Previd\u00eancia \u00e9 maior do que o repasse fundo a fundo. Ent\u00e3o, n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia de manter os direitos previdenci\u00e1rios.\r\nA minha miss\u00e3o aqui nesta Casa \u00e9 justamente esta, manter os direitos previdenci\u00e1rios, defender principalmente a pessoa mais humilde, o lavrador, o pescador, e defender os seus direitos.\r\nEu espero que esta Casa tenha a consci\u00eancia de aprovar uma reforma que seja ison\u00f4mica, justa, e traga, acima de tudo, um ambiente melhor para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 t\u00e3o desigual, que \u00e9 t\u00e3o injusto, que, muitas vezes, n\u00e3o d\u00e1 oportunidade \u00e0s pessoas e principalmente aos mais humildes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JUNHO VERMELHO, DIA MUNDIAL DO DOADOR DE SANGUE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Junho Vermelho, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial do Doador de Sangue.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de dar como lido o nosso discurso que faremos no dia de hoje, que fala do Junho Vermelho, da import\u00e2ncia da doa\u00e7\u00e3o de sangue em nosso Pa\u00eds.\r\nQueria mencionar alguns n\u00fameros, Sra. Presidente. De acordo com a pesquisa feita em 2017 pelo Eu Dou Sangue, em parceria com o Datafolha, cerca de 92% dos brasileiros disseram que n\u00e3o doaram sangue entre junho de 2016 e junho de 2017. Os dados tamb\u00e9m mostram que 39% dos brasileiros admitem n\u00e3o saber qual tipo de sangue possuem.\r\nA recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS \u00e9 de que cada pa\u00eds tenha entre 3% a 5% da sua popula\u00e7\u00e3o como doadora frequente de sangue. No Brasil, o \u00edndice fica em 1,8%, enquanto em pa\u00edses da Europa chega a 7%.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como forma de ressaltar a import\u00e2ncia da doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue em todo o Pa\u00eds, neste m\u00eas acontece a campanha Junho Vermelho, quando \u00e9 comemorado Dia Mundial do Doador de Sangue, que ser\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 14, em homenagem ao nascimento do imunologista austr\u00edaco Karl Landsteiner, respons\u00e1vel por descobrir os tipos sangu\u00edneos.\r\nA campanha lembra, conscientiza e incentiva as doa\u00e7\u00f5es e se destaca pela ilumina\u00e7\u00e3o vermelha (em alus\u00e3o \u00e0 cor do sangue), durante todo o m\u00eas, de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, pr\u00e9dios hist\u00f3ricos e monumentos em diferentes localidades.\r\nPelo fato de o sangue ser insubstitu\u00edvel \u00e0 vida, as doa\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas em tratamentos de pacientes com c\u00e2ncer, que possuem doen\u00e7as cr\u00f4nicas, em cirurgias e atendimentos de emerg\u00eancia, por exemplo. A cada doa\u00e7\u00e3o de sangue, at\u00e9 4 vidas podem ser salvas.\r\nDe acordo com uma pesquisa feita em 2017 pelo Eu Dou Sangue em parceria com o Datafolha, cerca de 92% dos brasileiros disseram n\u00e3o ter doado sangue entre junho de 2016 e junho de 2017. Os dados tamb\u00e9m mostraram que 39% dos brasileiros admitem n\u00e3o saber qual \u00e9 seu tipo de sangue.\r\nA recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) \u00e9 de que cada pa\u00eds tenha, entre 3% e 5% de sua popula\u00e7\u00e3o doadora frequente de sangue. No Brasil, o \u00edndice fica em 1,8%, enquanto em alguns pa\u00edses da Europa, chega a 7%.\r\nComo doar.\r\nNo Brasil, existem 27 hemocentros e mais de 500 servi\u00e7os de coleta, tanto na rede p\u00fablica quanto na privada. Segundo uma estimativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, cerca de 3,5 milh\u00f5es de brasileiros realizam transfus\u00e3o de sangue todos os anos.\r\nToda pessoa pode ser um doador, por\u00e9m antes de acontecer a coleta, a pessoa passa por uma entrevista de triagem, avaliando se ela cumpre os requisitos para quem pode doar.\r\nPara tanto, basta procurar as unidades de coleta de sangue, ou hemocentro de sua cidade.\r\nSr. Presidente, fica como sugest\u00e3o, uma campanha de coleta de sangue a ser realizada nas depend\u00eancias da C\u00e2mara Federal, como forma de promover e participar desta campanha que incentiva a solidariedade em nossa sociedade.\r\nEra o que tinha a dizer Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BRAGAN\u00c7A PAULISTA (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Transcurso do 406\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em 8 de julho de 1613 se emancipou politicamente o Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a, no Estado do Par\u00e1, conhecido tamb\u00e9m como A p\u00e9rola do Caet\u00e9 e como A terra da Marujada. \r\nCompletou 406 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica o Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a, que fica \u00e0s margens do Rio Caet\u00e9, tem uma economia baseada na agricultura, na pecu\u00e1ria e no extrativismo e representa o maior polo pesqueiro do Estado do Par\u00e1. Entre os eventos importantes do Munic\u00edpio, temos a festa de S\u00e3o Benedito e a marujada. E, entre as praias do Munic\u00edpio, temos a Praia de Ajuruteua.\r\nParab\u00e9ns ao Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, ECONOMIA VERDE, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH), REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, POBREZA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA TAVEIRA - Bom dia a todas, bom dia a todos. \r\nQuero agradecer ao Partido Novo o convite feito para estar aqui.\r\nFalar sobre a Amaz\u00f4nica, em particular, deixa-me muito \u00e0 vontade, porque eu sou do Amazonas, conhe\u00e7o o Estado, a regi\u00e3o, conhe\u00e7o a Amaz\u00f4nia mais profunda. Sou de l\u00e1 e vivo l\u00e1, onde constru\u00ed minha trajet\u00f3ria de participa\u00e7\u00e3o e de ativismo.\r\nVale destacar que temos grandes desafios. A Amaz\u00f4nia representa mais de 60% do nosso territ\u00f3rio, e n\u00e3o d\u00e1 para falar sobre a Amaz\u00f4nia no singular, n\u00f3s temos que falar sobre as Amaz\u00f4nias que existem: a Amaz\u00f4nia Cerrado, a Amaz\u00f4nia Floresta, a Amaz\u00f4nia Mata de Transi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio mudar a concep\u00e7\u00e3o de que temos que integrar a Amaz\u00f4nia ao Brasil. \u00c9 o Brasil que deve ser integrado \u00e0 Amaz\u00f4nia. A Amaz\u00f4nia tem seus ecossistemas, seus povos, sua cultura. \u00c9 necess\u00e1rio que o Brasil olhe para essa regi\u00e3o. Infelizmente, o Brasil est\u00e1 agora fazendo isso, mas por causa do aumento do n\u00famero de queimadas.\r\nCostumamos dizer, na Regi\u00e3o Norte, que o Brasil ainda obedece ao Tratado de Tordesilhas, visto que a regi\u00e3o tem os piores \u00edndices de desenvolvimento cient\u00edfico e econ\u00f4mico e os piores IDHs - \u00cdndices de Desenvolvimento Humano. \u00c9 necess\u00e1rio romper, neste s\u00e9culo XXI, com o Tratado de Tordesilhas que persiste no Brasil. H\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o de discursos pol\u00edticos sobre a Amaz\u00f4nia constru\u00eddos a partir da vis\u00e3o do Sul. \u00c9 necess\u00e1rio que o protagonismo no desenvolvimento da regi\u00e3o seja empreendido por quem est\u00e1 l\u00e1.\r\nAo mesmo tempo, \u00e9 hora de vermos a Amaz\u00f4nia como uma grande oportunidade. As queimadas, como foi comentado aqui, s\u00e3o o uso tradicional da terra que se faz na regi\u00e3o. Por que se faz isso? Porque 1 hectare de floresta derrubada, 1 hectare de floresta destinada para a cria\u00e7\u00e3o de gado ou para a cria\u00e7\u00e3o de soja vale mais do que 1 hectare de floresta em p\u00e9. A realidade da conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia s\u00f3 vai mudar quando 1 hectare de floresta em p\u00e9 valer tanto quanto o hectare de floresta derrubada.\r\nPara tanto, senhoras e senhores, \u00e9 necess\u00e1rio pensar de maneira estrat\u00e9gica o desenvolvimento da regi\u00e3o e o que Brasil dela espera.\r\nO Brasil j\u00e1 demonstrou que, quando teve capacidade pol\u00edtica, resolveu problemas de forma integrada: PRO\u00c1LCOOL; corre\u00e7\u00e3o do solo do Cerrado, transformando a regi\u00e3o em grande produtora de alimentos; EMBRAER, pot\u00eancia aeron\u00e1utica com tecnologia brasileira. \r\nMas o que est\u00e1 faltando para que a Amaz\u00f4nia seja vista, em seu potencial, como uma estrutura alicer\u00e7ada para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil? \u00c9 hora da economia da floresta. \u00c9 hora da bioeconomia. \u00c9 hora de projetos a partir da Amaz\u00f4nia.\r\nO que n\u00f3s queremos? N\u00f3s queremos que o Brasil tome uma decis\u00e3o a respeito do que se quer para a Amaz\u00f4nia. N\u00e3o d\u00e1 para falar de conserva\u00e7\u00e3o ambiental somente enquanto persistirem e prevalecerem indicadores de IDH de pobreza na regi\u00e3o. Todo mundo falou aqui sobre os servi\u00e7os ambientais prestados pela floresta, da chuva que vem para o Sul, abastecendo a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria... Mas eu pergunto: quanto a floresta \u00e9 remunerada pelos servi\u00e7os que presta? Quanto as popula\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o, que s\u00e3o respons\u00e1veis pela conserva\u00e7\u00e3o da floresta, recebem como ativo econ\u00f4mico pelos servi\u00e7os ambientais prestados pela floresta?\r\nManter a floresta em p\u00e9 \u00e9 tamb\u00e9m uma decis\u00e3o econ\u00f4mica, e construir essa decis\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 dar garantias \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, para que 20 milh\u00f5es de brasileiros tenham melhorias na sua qualidade de vida. \u00c9 in\u00f3cuo trabalhar apenas o preservacionismo sem considerar que de, 20 milh\u00f5es de pessoas, 50% est\u00e3o abaixo da linha da pobreza.\r\nCito Nelson Mandela, que disse que, se s\u00f3 tivesse um \u00fanico elefante vivo na face da Terra e se sua fam\u00edlia estivesse passando fome, ele n\u00e3o teria d\u00favida de matar esse \u00faltimo elefante para dar de comer aos seus filhos. \u00c9 essa l\u00f3gica que n\u00f3s temos que mudar na Amaz\u00f4nia. A floresta em p\u00e9, seus servi\u00e7os ambientais e seu manejo t\u00eam que ser parte de uma estrat\u00e9gia econ\u00f4mica do Brasil para a regi\u00e3o. Melhorar a qualidade de vida daquela popula\u00e7\u00e3o, rompendo o Tratado de Tordesilhas que persiste no Brasil, \u00e9 fundamental para que possamos construir n\u00e3o mais o discurso do que n\u00e3o pode ser feito na Amaz\u00f4nia. A resposta que temos que buscar \u00e9 o que pode ser feito e como pode ser feito na Amaz\u00f4nia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SETEMBRO AMARELO, EPIDEMIA, SUIC\u00cdDIO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), SA\u00daDE MENTAL, DADOS, LIMITA\u00c7\u00c3O, ACESSO, AGROT\u00d3XICO, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de elevado n\u00famero de suic\u00eddios no mundo, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS. Realiza\u00e7\u00e3o da campanha nacional Setembro Amarelo, de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio. Necessidade de debate do tema pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria usar da palavra para dar como lido discurso que faria no dia de hoje, que trata do Setembro Amarelo.\r\nA OMS - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade fala de uma epidemia silenciosa que afeta todos os pa\u00edses, o suic\u00eddio. S\u00e3o mais de 800 mil pessoas que cometem suic\u00eddio a cada ano no mundo inteiro. Esse n\u00famero \u00e9 maior do que os de guerras, de homic\u00eddios ou do c\u00e2ncer de mama. Temos registrados em nosso Pa\u00eds, s\u00f3 no ano de 2016, 13.467 mortes por suic\u00eddio. Isso nos d\u00e1 uma m\u00e9dia de 6,1 mortos a cada 100 mil habitantes. \u00c9 dever desta Casa debater e discutir com profundidade essa quest\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria que fosse inclu\u00eddo nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil o nosso pronunciamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um relat\u00f3rio da OMS - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, divulgado nesta segunda-feira, dia 9 de setembro, alerta para uma epidemia silenciosa que afeta a todos os pa\u00edses, o suic\u00eddio.\r\nSegundo o \u00f3rg\u00e3o da ONU - Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas, quase 800 mil pessoas cometem suic\u00eddio a cada ano no mundo, muito mais do que as v\u00edtimas de guerra, homic\u00eddios ou c\u00e2ncer de mama.\r\n\tNo Brasil, que neste m\u00eas promove uma campanha de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, chamada Setembro Amarelo, o tema ainda enfrenta grande dificuldade. A dificuldade est\u00e1 na identifica\u00e7\u00e3o dos sinais e na oferta e busca por ajuda, em parte pelo preconceito e pela falta de informa\u00e7\u00e3o sobre o assunto. Foram 13.467 mortes em 2016 no Pa\u00eds, ano ao qual se referem os dados consolidados pelo estudo. S\u00e3o 6,1 mortes a cada 100 mil habitantes.\r\n\tSegundo o Diretor-Geral da OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, \"apesar do progresso, uma pessoa ainda morre a cada 40 segundos por suic\u00eddio\". A taxa global de suic\u00eddios est\u00e1 em 10,5 a cada 100 mil pessoas. No mundo, as mortes de jovens por suic\u00eddio s\u00f3 perdem para aquelas ocorridas no tr\u00e2nsito e, em seguida, ocasionadas por viol\u00eancia. De acordo com o levantamento, pessoas do sexo masculino t\u00eam uma propens\u00e3o maior a se suicidar do que as do sexo feminino.\r\n\tEnquanto a taxa mais baixa foi registrada no Chile, com 3,8 suic\u00eddios para cada 100 mil, a Guiana lidera esse ingl\u00f3rio ranking, com uma taxa de mais de 30 por 100 mil. Depois da Guiana, a R\u00fassia registrou a segunda maior taxa do mundo, com 26,5 suic\u00eddios por 100 mil pessoas.\r\nOs m\u00e9todos mais comuns de suic\u00eddio s\u00e3o enforcamentos, tiros e, especialmente nas \u00e1reas rurais, a ingest\u00e3o de agrot\u00f3xicos. V\u00e1rios pa\u00edses adotaram estrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio, como limitando o acesso a pesticidas.\r\nNo Sri Lanka, as regulamenta\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es de pesticidas levaram a uma queda de 70% nos suic\u00eddios entre 1995 e 2015, resultando em 93.000 vidas salvas, segundo o relat\u00f3rio. Na Cor\u00e9ia do Sul, a proibi\u00e7\u00e3o de um herbicida em 2011 levou \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de metade dos suic\u00eddios por envenenamento por pesticidas entre 2011 e 2013.\r\nEste parlamento tem o dever de debater e discutir profundamente esta quest\u00e3o, divulgando o tema e alertando a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia desta discuss\u00e3o, possibilitando assim, chances para que pessoas possam buscar e receber ajuda.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO ORTOPEDISTA, DIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Ortopedista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dar como lido, no dia de hoje, um discurso sobre o Dia do M\u00e9dico Ortopedista, dia 19 de setembro.\r\nQuero parabenizar todos os m\u00e9dicos ortopedistas. O dia 19 de setembro \u00e9 uma data comemorativa que coincide com a funda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia - SBOT, em 1935.\r\nDe acordo com dados de 2015 do Conselho Federal de Medicina, foram emitidos mais de 13 mil t\u00edtulos de m\u00e9dicos ortopedistas no Brasil - \u00e9 a oitava especialidade com mais profissionais no Pa\u00eds.\r\nOs ortopedistas merecem os parab\u00e9ns por proporcionarem avan\u00e7os, curas e qualidade de vida a todos aqueles que precisam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EDUARDO COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento, eu gostaria de parabenizar todos os m\u00e9dicos ortopedistas pelo transcurso do dia 19 de setembro, nossa data comemorativa, que coincide com a data da funda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia - SBOT, em 1935.\r\nDe acordo com dados de 2015 do Conselho Federal de Medicina, mais de 13 mil t\u00edtulos de m\u00e9dicos ortopedistas foram emitidos no Brasil - \u00e9 a oitava especialidade com mais profissionais no Pa\u00eds.\r\nA hist\u00f3ria da ortopedia se inicia nos prim\u00f3rdios da medicina, cuja evolu\u00e7\u00e3o ao longo de s\u00e9culos nos permitiu chegar \u00e0 tecnologia de que dispomos. Na Gr\u00e9cia Antiga, Hip\u00f3crates (400 A.C.) realizou e descreveu v\u00e1rias manobras para a redu\u00e7\u00e3o de luxa\u00e7\u00f5es e o tratamento de fraturas. No Imp\u00e9rio Romano, o grego Galeno destacou-se pelo detalhamento da anatomia do corpo humano, do esqueleto, dos m\u00fasculos e suas fun\u00e7\u00f5es, entre tantos outros estudos.\r\nOs ortopedistas modernos s\u00e3o respons\u00e1veis por essa complexa especialidade, que abrange cuidados com ossos, articula\u00e7\u00f5es, m\u00fasculos e ligamentos. Tamb\u00e9m s\u00e3o de responsabilidade dessa especialidade o diagn\u00f3stico e o tratamento de les\u00f5es e disfun\u00e7\u00f5es do sistema locomotor, ou seja, nos m\u00fasculos e ossos das m\u00e3os, bra\u00e7os, coluna, pernas, p\u00e9s, quadril, etc.\r\nO m\u00e9dico ortopedista promove tamb\u00e9m o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o do que foi lesionado, zelando pelo bem-estar do paciente e pela preven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis novas les\u00f5es.\r\nO m\u00e9dico ortopedista atua em diversas \u00e1reas. Dependendo da sua forma\u00e7\u00e3o, ele poder\u00e1 tratar de pacientes politraumatizados, realizar cirurgias, tratar de fraturas \u00f3sseas simples ou mais complicadas, orientar e tratar pacientes com problemas de postura, malforma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e de coluna.\r\nConsultar um ortopedista tem se tornado um cuidado cada vez mais necess\u00e1rio para pessoas de todas as idades. Uma pesquisa publicada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS estima que 80% da popula\u00e7\u00e3o mundial sofre de dores na coluna, um dos sintomas mais frequentes, que indicam a presen\u00e7a de algum problema mais profundo.\r\nOs ortopedistas merecem os parab\u00e9ns por proporcionarem avan\u00e7os, curas e qualidade de vida a todos aqueles que precisam.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 BARROSO TOSTES NETO, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, INDICA\u00c7\u00c3O, SECRET\u00c1RIO, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do Auditor-Fiscal Jos\u00e9 Barroso Tostes Neto para o cargo de Secret\u00e1rio Especial da Receita Federal do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de parabenizar o paraense Jos\u00e9 Barroso Tostes Neto, indicado, na \u00faltima semana, para assumir a Secretaria Especial da Receita Federal, do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nTostes \u00e9 auditor-fiscal aposentado, foi Superintendente da Receita Federal na 2\u00aa Regi\u00e3o Fiscal e Secret\u00e1rio de Fazenda do Estado do Par\u00e1.\r\nFormado em Administra\u00e7\u00e3o pela Universidade da Amaz\u00f4nia e em Engenharia Mec\u00e2nica pela Universidade do Par\u00e1, Tostes atualmente chefia uma equipe de projetos do Banco Interamericano de Desenvolvimento - BID, em Bras\u00edlia, e tamb\u00e9m atuou como consultor no Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI.\r\n\tConscientes da complexidade do sistema tribut\u00e1rio brasileiro, desejamos sucesso a Tostes Neto em sua nova miss\u00e3o, de forma que possa demonstrar no cargo a mesma serenidade e profissionalismo que marcou a sua carreira.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL,, VOTA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), ASSOCIA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA BRASILEIRA (AMB), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, teremos, no dia de hoje ou no dia de amanh\u00e3, a vota\u00e7\u00e3o da MP n\u00ba 890, de 2019, que vai prover m\u00e9dicos para as regi\u00f5es mais long\u00ednquas deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m teremos, nessa mesma MP, a vota\u00e7\u00e3o do REVALIDA, que prev\u00ea a oportunidade de se fazer o REVALIDA duas vezes ao ano para os m\u00e9dicos que estudam no exterior. Isso, com certeza, ser\u00e1 de extrema import\u00e2ncia para esses profissionais. N\u00f3s queremos dizer que n\u00e3o podemos negar essa oportunidade a esses estudantes. Trata-se de mais de 55 mil pessoas que estudaram fora do Pa\u00eds e querem ter a oportunidade de mostrar sua compet\u00eancia e condi\u00e7\u00e3o de exercerem a sua profiss\u00e3o aqui. N\u00f3s n\u00e3o podemos negar a eles essa oportunidade.\r\nN\u00e3o podemos tamb\u00e9m ser coniventes com o Conselho Federal de Medicina e com a AMB - Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, que querem promover uma prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho neste Pa\u00eds: enquanto v\u00e1rios pa\u00edses importam as melhores mentes ou os melhores profissionais, n\u00f3s negamos a brasileiros que estudam no exterior e querem exercer a sua profiss\u00e3o no Brasil a oportunidade de mostrarem que s\u00e3o capazes. N\u00e3o podemos fazer protecionismo, n\u00e3o podemos ser coniventes com o Conselho Federal de Medicina e com a AMB, que n\u00e3o querem que se aprove o REVALIDA neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um relato sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que vai ser debatida no dia de hoje. A medida vai ampliar a cobertura do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil para atender localidades e Munic\u00edpios vulner\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos; vai criar um plano de carreira para os m\u00e9dicos da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; vai fazer a gest\u00e3o da governan\u00e7a, atrav\u00e9s da ADAPS - Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade; vai tamb\u00e9m ampliar a compet\u00eancia das universidades particulares de medicina para aplicar o REVALIDA; e vai discutir a quest\u00e3o dos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, dando-lhes oportunidade de fazer o REVALIDA duas vezes ao ano. Al\u00e9m disso, prev\u00ea a incorpora\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos cubanos residentes no Brasil. Essa \u00e9 uma medida importante.\r\nAntes de tudo, esta n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de Governo, mas uma quest\u00e3o de an\u00e1lise individual, a ser feita por cada Parlamentar, porque n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia do provimento de m\u00e9dicos nas regi\u00f5es mais distantes deste Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s apoiamos a medida e queremos votar o relat\u00f3rio do Senador Conf\u00facio Moura, que j\u00e1 foi discutido, tendo sido criado um substitutivo.\r\nPe\u00e7o aos Deputados da Casa apoio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras  - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria, neste momento, parabenizar esta Casa e todos os Parlamentares que votaram a urg\u00eancia do projeto de lei que vai regulamentar o REVALIDA.\r\nComo m\u00e9dico, Parlamentar e coautor desse projeto, quero dizer que no nosso Pa\u00eds a medicina est\u00e1 elitizada. Se pessoas hoje v\u00e3o a pa\u00edses que fazem fronteira com o Brasil buscar sua forma\u00e7\u00e3o, elas fazem isso em busca da realiza\u00e7\u00e3o de um sonho, e n\u00f3s n\u00e3o podemos tolher esse sonho. Acredito que a medicina \u00e9 um dom e \u00e9 um sacerd\u00f3cio. Espero que essas pessoas possam demonstrar que s\u00e3o capazes e que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de exercer a medicina.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que este Pa\u00eds agora vai se ajustar. N\u00f3s temos que trazer para c\u00e1 as melhores mentes e os melhores profissionais, e n\u00e3o expuls\u00e1-los. N\u00e3o podemos tirar a oportunidade dessas pessoas. N\u00f3s temos que aproveitar os melhores, e o REVALIDA vai nos dar essa chance.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa por ter aprovado a urg\u00eancia para regulamentarmos a realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA duas vezes por ano!\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Deputado Alan Rick, que \u00e9 coautor desse projeto.\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PTB orienta \"n\u00e3o\". \r\nSr. Presidente, eu queria dizer que a medicina em nosso Pa\u00eds est\u00e1 elitizada: 70% das universidades e faculdades s\u00e3o privadas, e nelas o valor m\u00e9dio das mensalidades chega a 11 mil reais.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que \u00e9 uma incoer\u00eancia n\u00e3o permitirmos que universidades privadas de n\u00edveis 4 e 5, ou seja, com avalia\u00e7\u00e3o positiva, possam revalidar tamb\u00e9m esses diplomas. Ora, se elas t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de formar um m\u00e9dico, por que n\u00e3o podem revalidar um diploma, Sr. Presidente? \u00c9 incoerente! \u00c9 incoerente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"sim\" ao REVALIDA.\r\nQuero parabenizar todas as bancadas que acompanham o voto \"sim\", porque est\u00e3o fazendo justi\u00e7a. Essas pessoas que procuram estudar no exterior muitas vezes o fazem porque est\u00e3o com as portas das universidades privadas e p\u00fablicas daqui fechadas para eles. Ent\u00e3o, v\u00e3o, com muita dificuldade, em busca de um sonho. N\u00f3s n\u00e3o podemos tirar dessas pessoas a oportunidade. Temos que dar a elas essa chance.\r\nEu acredito que o Brasil vai poder, com o REVALIDA, peneirar as melhores cabe\u00e7as, os melhores profissionais, que ser\u00e3o muito \u00fateis aqui neste Pa\u00eds. N\u00f3s necessitamos desses profissionais.\r\nParab\u00e9ns ao REVALIDA!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PONTE, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Helder Barbalho e trabalhadores pela reconstru\u00e7\u00e3o da terceira ponte da Al\u00e7a Vi\u00e1ria do Par\u00e1, a chamada Ponte Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a concess\u00e3o da palavra. Queria, antes de mais nada, saudar todos os Parlamentares neste in\u00edcio de ano legislativo e desejar um ano produtivo a todos.\r\nEu quero, Sr. Presidente, contar uma hist\u00f3ria que ocorreu no Estado do Par\u00e1.\r\nNo dia 6 de abril do ano passado, um acidente com uma balsa derrubou parte da ponte sobre o Rio Moju. Trata-se da terceira ponte da Al\u00e7a Vi\u00e1ria do Par\u00e1 - o complexo vi\u00e1rio que liga a regi\u00e3o metropolitana ao interior do Estado. E ela \u00e9 importante porque faz a liga\u00e7\u00e3o com o Porto de Vila do Conde, porto respons\u00e1vel por parte das exporta\u00e7\u00f5es do Par\u00e1. Somos o quinto Estado em soma de exporta\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\nEsse acidente causou um grande transtorno n\u00e3o apenas para os Munic\u00edpios do entorno, mas tamb\u00e9m para a regi\u00e3o metropolitana e as regi\u00f5es interligadas pela ponte sobre o Rio Moju, que s\u00e3o os Munic\u00edpios do sul e sudeste do Estado. \r\nQuero, no dia de hoje, parabenizar o Governador do Par\u00e1, Helder Barbalho, que em um per\u00edodo de tempo recorde, em menos de 7 meses, devolveu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a hoje chamada Ponte Uni\u00e3o.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o esfor\u00e7o dos mais de 600 funcion\u00e1rios que, de forma exaustiva, trabalharam para devolver \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a ponte que fica na rodovia PA-483, no quil\u00f4metro 48 da Al\u00e7a Vi\u00e1ria. Com certeza, essa foi uma obra muito importante, porque as exporta\u00e7\u00f5es do Estado dependem dessa ponte.\r\nAl\u00e9m de parabenizar os 600 funcion\u00e1rios pelo esfor\u00e7o realizado, quero tamb\u00e9m parabenizar o Secret\u00e1rio P\u00e1dua, ex-Ministro da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, que hoje comanda a Secretaria de Estado de Transportes, pelo esfor\u00e7o para que essa obra fosse conclu\u00edda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, BEL\u00c9M (PA), CASTANHAL (PA), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, ao Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a recupera\u00e7\u00e3o da BR-316, trecho Bel\u00e9m- Castanhal, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero comunicar que enviamos um of\u00edcio ao Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT para solicitar informa\u00e7\u00f5es sobre a BR-316, no trecho que vai do Munic\u00edpio de Bel\u00e9m ao Munic\u00edpio de Castanhal, totalizando 78 quil\u00f4metros. H\u00e1 menos de 1 ano e meio, foram feitos reparos nesse trecho, entre eles uma pavimenta\u00e7\u00e3o nova. \r\nHoje, essa rodovia encontra-se em estado quase intrafeg\u00e1vel. Quem est\u00e1 sofrendo com isso? S\u00e3o os ve\u00edculos de menor porte, pequenos, cujos condutores muitas vezes t\u00eam que parar na estrada porque um pneu estourou ou a suspens\u00e3o foi danificada.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o esclarecimentos ao DNIT, para que possa dar informa\u00e7\u00f5es a essas pessoas, os consumidores, e eles n\u00e3o tenham preju\u00edzo diariamente, como est\u00e1 havendo no Estado do Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), IDOSO.\r\nTRABALHADOR DESEMPREGADO, TRABALHO INFORMAL, POBRE, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, QUARENTENA (SA\u00daDE), CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Apoio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, em prol da prote\u00e7\u00e3o dos idosos contra o coronav\u00edrus. Apreens\u00e3o ante a inexist\u00eancia no Pa\u00eds de leitos suficientes em UTIs para atendimento aos contaminados pelo v\u00edrus. Maior aten\u00e7\u00e3o governamental para com os trabalhadores desempregados e na informalidade, e com as popula\u00e7\u00f5es situadas na linha da pobreza, diante da pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tamb\u00e9m colocar aqui a minha opini\u00e3o e a opini\u00e3o do meu partido, o PTB, sobre a atual situa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos minimizar esta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis em minimizar esta situa\u00e7\u00e3o. Temos que aprender com os pa\u00edses que j\u00e1 passaram pelo seu momento de pico, como a China, como a It\u00e1lia, que est\u00e1 passando agora. N\u00e3o podemos minimizar mais de 9 mil mortos, n\u00e3o podemos minimizar toda uma recess\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 do nosso Pa\u00eds, \u00e9 global. \r\nTemos que preservar, como bem disse aqui o Ministro Luiz Henrique Mandetta, os nossos idosos, os nossos velhinhos, s\u00e3o eles que n\u00f3s temos que preservar.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, hoje, no Brasil, \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o temos leitos dispon\u00edveis de UTI.\r\nNo nosso Pa\u00eds, se houver um surto de muitos casos que necessitem de tratamento de respira\u00e7\u00e3o assistida, o sistema vai entrar em colapso, porque n\u00e3o existe disponibilidade de leitos. N\u00f3s, no Brasil, estamos apenas no in\u00edcio do problema. A nossa curva \u00e9 ascendente, e essa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00f3s precisamos ter.\r\nTemos que parabenizar tamb\u00e9m a pessoa do Ministro Luiz Henrique Mandetta, porque S.Exa. est\u00e1 sabendo conduzir todo esse processo. Gra\u00e7as a Deus, S.Exa. est\u00e1 \u00e0 frente desse Minist\u00e9rio!\r\nN\u00f3s nos preocupamos, como foi dito h\u00e1 pouco pelo Deputado Paulo Teixeira, com os desempregados, com os informais, com os mais de 52 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o na linha da pobreza ou abaixo dela. Estes n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de ficar em quarentena, sem comida, sem assist\u00eancia. Temos que garantir a eles os servi\u00e7os essenciais, como luz, \u00e1gua e telefone. Esses servi\u00e7os essenciais t\u00eam que ser garantidos para essa fra\u00e7\u00e3o da nossa sociedade. Existem quase 56 milh\u00f5es de pessoas inscritas no Cadastro \u00danico do Minist\u00e9rio da Cidadania. Essas pessoas t\u00eam que ser assistidas. Tem que haver renda, tem que haver distribui\u00e7\u00e3o de renda, para que essas pessoas possam passar por este momento mais dif\u00edcil. Essas pessoas n\u00e3o t\u00eam poupan\u00e7a, n\u00e3o t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam emprego que lhes garanta um sal\u00e1rio no fim do m\u00eas, e \u00e9 com elas que temos de nos preocupar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Devolvo-lhe a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980).\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, M\u00c9DICO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, AUMENTO, S\u00cdNDROME RESPIRAT\u00d3RIA AGUDA GRAVE (SARS).\r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Defesa da contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior para aux\u00edlio nos trabalhos de combate \u00e0 Covid-19. Falta de testes para comprova\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio de profissionais da sa\u00fade por coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PTB apoiamos o projeto e achamos de fundamental import\u00e2ncia que no dia de hoje tenhamos essa aprova\u00e7\u00e3o. Quero dizer que temos que garantir efetivamente os EPIs, Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual, para os profissionais da sa\u00fade. S\u00f3 hoje os hospitais Albert Einstein e S\u00edrio Liban\u00eas afastaram mais de 450 profissionais, porque est\u00e3o contaminados pelo coronav\u00edrus. \r\nTemos, tamb\u00e9m, que apoiar a vinda dos m\u00e9dicos formados no exterior, porque eles nos ajudar\u00e3o. Trata-se de um ex\u00e9rcito de mais de 15 mil profissionais que querem dar o seu apoio, querem estar aqui atuando como profissionais de sa\u00fade. N\u00f3s temos que dar a eles essa oportunidade, porque faltar\u00e3o profissionais que queiram trabalhar nas condi\u00e7\u00f5es em que est\u00e3o atuando os nossos profissionais de sa\u00fade. \r\nQuero tamb\u00e9m falar sobre o aumento do n\u00famero de s\u00edndromes respirat\u00f3rias agudas em mais de 445% nestes \u00faltimos 3 meses. Isso se d\u00e1 tamb\u00e9m pela falta de testes. N\u00e3o temos testes para comprovar se essas pessoas est\u00e3o ou n\u00e3o contaminadas. Ent\u00e3o, o afastamento muitas vezes se d\u00e1 sem a comprova\u00e7\u00e3o efetiva de que aquele profissional est\u00e1 ou n\u00e3o contaminado. \r\nQuero elogiar o Senado da Rep\u00fablica pela aprova\u00e7\u00e3o, no dia de ontem, do \"coronavoucher\", que \u00e9 como est\u00e1 sendo chamado o projeto, e tamb\u00e9m pela inclus\u00e3o dos trabalhadores...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Estamos na fase de orienta\u00e7\u00e3o, L\u00edder. Como vota o PTB: \"sim\" ou \"n\u00e3o\"? Para orientar, o tempo \u00e9 s\u00f3 de 1 minuto, Deputado.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, Presidente, quero devolver a V.Exa. a palavra e dizer que o PTB apoia o projeto em discuss\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado Eduardo Costa?(Pausa.)\r\nAlgu\u00e9m est\u00e1 com o sistema aberto aqui. O combinado foi que ningu\u00e9m deixaria o sistema aberto. Deputado Otoni, o sistema n\u00e3o pode ficar aberto aqui. Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nComo vota o PTB, Deputado Eduardo Costa?\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O PTB apoia o projeto em discuss\u00e3o. Eu queria refor\u00e7ar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, V.Exa. deve orientar sobre a manuten\u00e7\u00e3o do texto da C\u00e2mara ou a aprova\u00e7\u00e3o do que veio do Senado; \u00e9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, o PTB apoia o projeto em discuss\u00e3o. Eu n\u00e3o sei se o \u00e1udio estava ligado quando eu estava falando h\u00e1 pouco...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Estava, sim.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Mas eu quero refor\u00e7ar que os profissionais de sa\u00fade t\u00eam...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, Deputado. O tempo \u00e9 de 1 minuto. Vamos respeitar os outros, porque daqui a pouco todo mundo vai reclamar e querer falar por mais tempo. \r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, Presidente, eu quero deixar registrado que o PTB...\r\n(Desligamento da transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, SALDO REMANESCENTE, EXERC\u00cdCIO FINANCEIRO ANTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE.\r\nANDR\u00c9 TEIXEIRA DIAS, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Apoio do PTB ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Falecimento do ex-Deputado Federal Andr\u00e9 Teixeira Dias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado.\r\nEu quero, em nome do PTB, defender o Projeto de Lei n\u00ba 232, de 2019, aprovado nesta Casa no \u00faltimo dia 17 de mar\u00e7o. Foi encaminhado ao Senado, onde foi colocada e aprovada uma emenda, que diz que a aplica\u00e7\u00e3o dessa normativa s\u00f3 se daria durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, conforme Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.\r\nEu quero dizer, Sr. Presidente, que uma das obriga\u00e7\u00f5es desta Casa de Leis \u00e9 otimizar recursos. E n\u00f3s estamos, com esse projeto, dando um passo importante nesse sentido.\r\nQuero parabenizar a Deputada Carmen Zanotto, Presidente da Frente Parlamentar Mista da Sa\u00fade, e os Deputados coautores dessa proposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que existem hoje no Pa\u00eds mais de 20 mil contas banc\u00e1rias abertas em Estados, Munic\u00edpios e tamb\u00e9m no Distrito Federal. Normalmente, essas contas s\u00e3o abertas para se executar alguma proposi\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, essas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o executadas, mas deixaram recursos pendentes nas contas. Esses recursos hoje somam algo em torno de 6 bilh\u00f5es de reais. A partir de 2017, com a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 3.992, de 2017, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foram criadas aquelas duas contas, a de custeio e a de investimento. S\u00f3 que as contas remanescentes permaneceram abertas e com recursos vinculados a elas.\r\nEnt\u00e3o, temos mais do que obriga\u00e7\u00e3o de disponibilizar esses recursos para serem utilizados na sa\u00fade, principalmente no combate \u00e0 pandemia da COVID-19. O nosso partido apoia plenamente essa proposta, apesar de a emenda s\u00f3 dar a oportunidade de se fazer essa aplica\u00e7\u00e3o no per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica.\r\nEu quero aproveitar esse minuto que me resta, Sr. Presidente, e falar em nome da bancada do Par\u00e1, da qual eu fa\u00e7o parte. Comunico o falecimento do Dr. Andr\u00e9 Teixeira Dias, conselheiro do Tribunal de Contas do Estado, que era portador de uma leucemia e lutava h\u00e1 10 anos contra essa doen\u00e7a. Tinha 59 anos. Era graduado em ci\u00eancias econ\u00f4micas e direito. Foi Vereador de Bel\u00e9m, foi Deputado Estadual e Deputado Federal. Assumiu, no ano de 2011, a cadeira de conselheiro do Tribunal de Contas do Estado. Foi eleito Presidente no bi\u00eanio 2019-2020, mas abriu m\u00e3o do cargo para tratar do seu problema de sa\u00fade. Ent\u00e3o, quero, em nome da bancada, prestar meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia do ex-Deputado Andr\u00e9 Teixeira Dias.\r\nSr. Presidente, eu lhe devolvo a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERGENCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII) TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPL 1106/202O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SIMPLICA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PAR\u00c1.  \r\nPL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o de propostas de combate aos efeitos da pandemia de coronav\u00edrus. Pagamento, pelo Governo Federal, de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Cobran\u00e7a de tarifas abusivas pela concession\u00e1ria Equatorial Energia no Estado do Par\u00e1. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora V.Exa. me escuta bem?\r\nO SR. PRESIDENTE (Enrico Misasi. PV - SP) - Agora o ouvimos bem melhor, Deputado.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - \u00d3timo! Esses problemas t\u00e9cnicos s\u00e3o comuns. Essa tecnologia n\u00e3o \u00e9 100% perfeita, mas a estamos aprimorando cada vez mais.\r\nQuero parabenizar todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o contribuindo para que o nosso Pa\u00eds possa atravessar este momento de crise. Esta crise n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma crise sanit\u00e1ria, mas \u00e9 uma crise, acima de tudo, econ\u00f4mica.\r\nO mundo passa por um processo de recess\u00e3o, e o nosso Pa\u00eds n\u00e3o est\u00e1 fora desse contexto. Sabemos que o Pa\u00eds \u00e9 muito desigual, e essa desigualdade vai ficar muito mais evidente, vai aparecer muito mais. \u00c9 importante que esta Casa tenha um papel proativo no sentido de tentar minimizar o sofrimento daqueles que mais necessitam: os mais vulner\u00e1veis, os mais pobres do Brasil.\r\nEu quero lembrar que nesta semana temos v\u00e1rias aprova\u00e7\u00f5es importantes na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero lembrar que, no dia de hoje, o aux\u00edlio emergencial j\u00e1 est\u00e1 sendo colocado para a popula\u00e7\u00e3o mais carente que ganha at\u00e9 um pouco menos de tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos ou tem uma renda per capita de at\u00e9 522 reais por pessoa na sua resid\u00eancia.\r\nQuero refor\u00e7ar aqui a import\u00e2ncia da ajuda que foi dada \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e aos hospitais filantr\u00f3picos.\r\nQuero refor\u00e7ar tamb\u00e9m que o cadastro autom\u00e1tico das pessoas na lista de benefici\u00e1rios da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, principalmente aqui no Estado do Par\u00e1, onde n\u00f3s temos a segunda maior taxa de energia do Pa\u00eds. Apesar de sermos um Estado produtor de energia, lamentavelmente pagamos uma das taxas mais caras. Temos Tucuru\u00ed, temos Belo Monte, temos muitas usinas que produzem energia, s\u00f3 que o paraense paga por energia uma tarifa abusiva.\r\nTemos aqui no Estado do Par\u00e1 uma concession\u00e1ria, a Equatorial Energia, que \u00e9 campe\u00e3 em reclama\u00e7\u00f5es nas entidades de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor, principalmente por cobran\u00e7as abusivas. Trata-se de uma empresa vampira, que cobra de forma abusiva principalmente daquele que menos tem condi\u00e7\u00f5es de se defender. Lamentavelmente, essa \u00e9 a nossa realidade.\r\nAprovamos tamb\u00e9m a prote\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por um per\u00edodo de 90 dias. Isso \u00e9 fundamental. Existe um ditado que diz que, muitas vezes, n\u00e3o \u00e9 importante um cidad\u00e3o ter dinheiro, mas ele n\u00e3o pode, de forma alguma, durante a sua vida, perder o seu cr\u00e9dito.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa est\u00e1 fazendo um papel importante, contribuindo, acima de tudo, para facilitar a vida daqueles que mais necessitam de prote\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os mais vulner\u00e1veis, os mais pobres deste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados! Parab\u00e9ns ao Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o ao nosso L\u00edder, o Deputado Pedro Lucas Fernandes, pela oportunidade de represent\u00e1-lo no dia de hoje e agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nO PTB vota \"sim\" na vota\u00e7\u00e3o global dos destaques simples.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques. Elogio ao  Deputado Pedro Paulo, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB orienta o voto \"sim\". \r\nN\u00f3s sabemos que tudo ocorre no Munic\u00edpio. E \u00e9 com esse sentimento municipalista que queremos parabenizar o Deputado Pedro Paulo pelo substitutivo. N\u00f3s sabemos que essa reposi\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para que os Estados e Munic\u00edpios possam enfrentar essa crise do coronav\u00edrus. E, al\u00e9m disso, teremos a possibilidade de refinanciamento dos empr\u00e9stimos, a libera\u00e7\u00e3o do cadastro de negativa\u00e7\u00e3o do CAUC - muitos Munic\u00edpios est\u00e3o no CAUC -, o al\u00edvio das contas p\u00fablicas e a extens\u00e3o do decreto de calamidade.\r\nEu quero dizer que s\u00f3 o Estado do Par\u00e1, do qual eu fa\u00e7o parte, tem uma previs\u00e3o de perda de mais de 2,2 bilh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 importante que possamos aprovar o substitutivo do Deputado Pedro Paulo, a quem parabenizo pelo trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Elogio ao Deputado Pedro Paulo, Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"sim\".\r\nQueremos tamb\u00e9m elogiar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o do processo. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia dar condi\u00e7\u00f5es aos Munic\u00edpios para que possam, de alguma forma, enfrentar este momento de crise. Sabemos que as pessoas adoecem e padecem nos Munic\u00edpios.\r\nTamb\u00e9m queremos elogiar a atua\u00e7\u00e3o do Deputado Pedro Paulo na apresenta\u00e7\u00e3o do substitutivo. Como n\u00e3o vemos um sentimento, no momento, para votar o que o Governo prop\u00f4s, que seria o Plano Mansueto, o PLP 149/19 \u00e9 a op\u00e7\u00e3o mais vi\u00e1vel, j\u00e1 que vai garantir principalmente a reposi\u00e7\u00e3o das perdas do ICMS e do ISS para os Munic\u00edpios. A despesa prim\u00e1ria para isso est\u00e1 em torno de 41 bilh\u00f5es de reais, o que vai possibilitar aos Munic\u00edpios sa\u00edrem do cadastro de negativa\u00e7\u00e3o, o CAUC, terem um al\u00edvio nas contas p\u00fablicas, pelo menos por um per\u00edodo de 4 meses, e poderem refinanciar os empr\u00e9stimos.\r\nO PTB vota \"sim\" e agradece a oportunidade da fala.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"n\u00e3o\" ao Destaque n\u00ba 29.\r\nIndependente de qualquer medida, de qualquer possibilidade, n\u00e3o existe condi\u00e7\u00e3o de desvirtuar o aux\u00edlio \u00e0 pandemia. Querer utiliz\u00e1-lo, independente do que seja, com outros fins, realmente \u00e9 algo que esta Casa n\u00e3o quer. \r\nEnt\u00e3o, segundo o acordo, o PTB vota \"n\u00e3o\" para que todos os destaques sejam rejeitados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTRARIO.\r\nCRISE, SAUDE PUBLICA, PARA, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Colapso do sistema de sa\u00fade do Estado do Par\u00e1 provocado pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer ao nosso L\u00edder, o Deputado Pedro Lucas, pela oportunidade de orientar a bancada.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\", pela supress\u00e3o do texto.\r\nE tamb\u00e9m quero fazer aqui alguns coment\u00e1rios r\u00e1pidos em rela\u00e7\u00e3o ao Estado Par\u00e1, que hoje passa por um momento muito dif\u00edcil pelo colapso do seu sistema de sa\u00fade. Hoje n\u00e3o h\u00e1 leitos dispon\u00edveis, nem na rede privada, nem na rede p\u00fablica. O cidad\u00e3o que hoje necessita de assist\u00eancia m\u00e9dica ou de tratamento de terapia intensiva est\u00e1 realmente numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade. E o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", pela supress\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CONVOCA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, VETERIN\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1, CONVOCA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO ESTRANGEIRO, CUBA, M\u00c9DICO, GRADUA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA). REALIZA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Inocuidade da convoca\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de categorias de profissionais do setor para engajamento na luta contra o coronav\u00edrus. An\u00fancio de convoca\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Par\u00e1, de m\u00e9dicos cubanos e de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior para enfrentamento da Covid-19. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter emergencial, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s agradecemos a oportunidade da fala ao nosso L\u00edder, o Deputado Pedro Lucas Fernandes.\r\nEu queria fazer algumas coloca\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, no sentido de que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no \u00faltimo dia 2 de abril, convocou 14 categorias de profissionais da sa\u00fade - entre eles, inclusive, m\u00e9dicos veterin\u00e1rios - para combater essa pandemia do coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s sabemos que esses profissionais v\u00e3o dar a sua contribui\u00e7\u00e3o. Contudo, lamentavelmente n\u00e3o s\u00e3o de \u00e1reas especificamente voltadas para o tratamento de pessoas. O Minist\u00e9rio, inclusive, prop\u00f4s fazer um treinamento de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia - EAD por 15 dias.\r\nNa contram\u00e3o de tudo isso - e eu quero falar especificamente do Estado do Par\u00e1 -, o nosso Governador Helder convocou os m\u00e9dicos cubanos que est\u00e3o hoje residindo no Brasil. Lembro que o Governo Federal prometeu a esses profissionais, nesse novo processo de vota\u00e7\u00e3o da MP do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, que eles seriam convocados para trabalhar e teriam a oportunidade de revalidar os seus diplomas. Isso n\u00e3o aconteceu. At\u00e9 o presente momento, n\u00e3o existe nem edital do REVALIDA. E n\u00f3s j\u00e1 estamos nos aproximando de meados de 2020. \r\nEu queria parabenizar a coragem do Governador Helder de ter convocado 86 m\u00e9dicos cubanos. Est\u00e3o sendo muito \u00fateis no tratamento e no acompanhamento dos pacientes que s\u00e3o muito graves. Ocorre que o nosso Estado, al\u00e9m de assistir ao colapso do seu sistema de sa\u00fade, sofre com a falta de profissionais da \u00e1rea para atuar nas mais diversas unidades de sa\u00fade - hospitais, UPAs. Essa falta foi suprida com a convoca\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos cubanos. \r\nAgora vamos come\u00e7ar, segundo o pr\u00f3prio Governador, a convocar tamb\u00e9m os m\u00e9dicos brasileiros que fizeram a sua forma\u00e7\u00e3o no exterior e que j\u00e1 participaram de ciclos do Mais M\u00e9dicos. Esses profissionais v\u00e3o come\u00e7ar a ser convocados. Temos mais de mil profissionais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. E, como j\u00e1 foi dito por outros Parlamentares, temos mais de 15 mil m\u00e9dicos formados no exterior \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para contribuir, trabalhar e fazer frente a essa pandemia. \r\nEu queria, inclusive, parabenizar a fala de alguns Deputados que s\u00e3o profissionais da \u00e1rea e s\u00e3o a favor dos m\u00e9dicos formados no exterior, como o Deputado Alexandre Padilha, o Deputado Jorge Solla, o Deputado Marcelo Ramos, o Deputado Pedro Cunha Lima, o Deputado Mosquini, o Deputado Alan Rick, um \u00e1rduo defensor desses profissionais, a Deputada Jaqueline Cassol e muitos outros Deputados que tamb\u00e9m defendem esses profissionais. \r\nEu espero que o Cons\u00f3rcio Nordeste possa tamb\u00e9m come\u00e7ar a convocar m\u00e9dicos formados no exterior.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, quero dizer que eu sou m\u00e9dico e continuo atuando, exercendo a minha profiss\u00e3o, mas sei da import\u00e2ncia desses profissionais. E sou a favor de um REVALIDA que seja feito de forma emergencial, para que esses profissionais exer\u00e7am a medicina de forma provis\u00f3ria, tempor\u00e1ria, mas que, mais tarde, possam revalidar os seus diplomas. Situa\u00e7\u00f5es como esta s\u00e3o excepcionais. Medidas excepcionais devem ser tomadas em momentos que tamb\u00e9m s\u00e3o excepcionais.\r\nEu espero que outros Estados tamb\u00e9m chamem esses profissionais, que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Retirada de requerimento destaque apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou o autor da emenda que pede a inclus\u00e3o do paciente renal cr\u00f4nico no rol das pessoas com defici\u00eancia. Essa medida \u00e9 um anseio antigo das pessoas que possuem essa doen\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, a medida provis\u00f3ria trata especificamente da quest\u00e3o da acessibilidade dos portadores de defici\u00eancia nos cinemas. N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com outros temas. Se em todas as medidas provis\u00f3rias n\u00f3s formos tratar de mat\u00e9rias estranhas, mesmo relevantes, vamos aprovar temas que n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com o objeto das MPs.\r\nH\u00e1 dezenas de medidas provis\u00f3rias editadas. Se n\u00f3s aceitarmos a inclus\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas nelas, teremos sempre uma desorganiza\u00e7\u00e3o e uma amplia\u00e7\u00e3o do escopo das mat\u00e9rias. E n\u00e3o foi esse o objetivo do Governo quando editou a medida provis\u00f3ria.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Eu entendo, Sr. Presidente. Mas gostaria que V.Exa. deixasse que, no caso, os Deputados decidissem quanto a este destaque, j\u00e1 que ele tem rela\u00e7\u00e3o direta com a mat\u00e9ria, porque envolve uma classe de pessoas que possuem defici\u00eancia, possuem uma dificuldade. S\u00e3o pessoas que normalmente fazem di\u00e1lise tr\u00eas, quatro vezes por semana. S\u00e3o pessoas que normalmente s\u00e3o levadas em cadeiras de rodas. S\u00e3o pessoas que realmente necessitam de amparo. E \u00e9 um anseio antigo da Sociedade Brasileira de Nefrologia a inclus\u00e3o dos pacientes renais cr\u00f4nicos no rol das pessoas com defici\u00eancia. Eu tenho certeza de que o m\u00e9rito da emenda n\u00e3o fere a medida provis\u00f3ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, n\u00f3s fizemos um acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes em rela\u00e7\u00e3o a emendas com mat\u00e9rias n\u00e3o pertinentes ao tema. Na quinta-feira, o Presidente Marcos Pereira inadmitiu duas emendas \u00e0 medida provis\u00f3ria que tratava da Pol\u00edcia Federal. Alguns tinham interesse nas emendas, mas n\u00f3s precisamos respeitar o escopo da mat\u00e9ria.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Eu compreendo, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, eu vou permanecer com o PL que est\u00e1 tramitando para que possamos...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - E vamos trabalhar para que ele possa ser votado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Eu pe\u00e7o que V.Exa. tenha ci\u00eancia de que existe a necessidade de incluir essa classe de pacientes como pessoas com defici\u00eancia para que tenham os seus direitos garantidos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vamos trabalhar juntos para aprovar essa mat\u00e9ria.\r\nO SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, eu retiro o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBRAGAN\u00c7A (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso do 407\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"sim\".\r\nQuero ainda aproveitar este momento para parabenizar o Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a pelos seus 407 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Bragan\u00e7a fica localizada na regi\u00e3o nordeste do Estado do Par\u00e1. \u00c9 um Munic\u00edpio acolhedor, de muitos amigos, que preserva sua arquitetura da \u00e9poca do Brasil Col\u00f4nia\r\nO Munic\u00edpio possui riquezas e belezas naturais fant\u00e1sticas, como a Praia de Ajuruteua, e tamb\u00e9m se destaca pela cultura e pela religi\u00e3o.\r\nCom as b\u00ean\u00e7\u00e3os de S\u00e3o Benedito, reafirmo aqui o meu compromisso em poder cada vez mais contribuir e ajudar o Munic\u00edpio de Bragan\u00e7a.\r\nParab\u00e9ns a todos os bragantinos! Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO P\u00daBLICO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, INADIMPLEMENTO, AFASTAMENTO, PENALIDADE CONTRATUAL, COMPROVA\u00c7\u00c3O, DIFICULDADE, LOG\u00cdSTICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ENTREGA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, BENS, INCLUS\u00c3O, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste minuto, eu gostaria de agradecer a todos que votaram a favor do PL que prorroga o prazo para que empresas e gestores possam de alguma forma estar protegidos, j\u00e1 que passamos por este momento de pandemia. Houve todo esse transtorno, muitos n\u00e3o conseguiram cumprir os prazos do projeto, e o que mais temos aqui no Pa\u00eds s\u00e3o obras inacabadas. Esse projeto faz com que haja esse acordo e evita que essas empresas e tamb\u00e9m a gest\u00e3o p\u00fablica briguem na Justi\u00e7a por situa\u00e7\u00f5es como essa.\r\nN\u00f3s agradecemos, de forma muito especial, ao Deputado Marcelo Ramos, Relator do projeto, que se esmerou e fez um aprimoramento do projeto.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a V.Exa., Sr. Presidente, a oportunidade de colocar em pauta esta quest\u00e3o. Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu come\u00e7o com uma frase que \u00e9 conhecida por todos: \"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a arma mais poderosa que voc\u00ea pode usar para mudar o mundo\". Essa \u00e9 uma frase de Nelson Mandela. N\u00f3s sabemos que isso \u00e9 uma realidade.\r\nO FUNDEB tem essa fun\u00e7\u00e3o de reduzir as desigualdades. Foi um sonho que come\u00e7ou em 2015 e hoje \u00e9 um marco hist\u00f3rico para o nosso Pa\u00eds, uma vit\u00f3ria dos estudantes e dos educadores, que contou, acima de tudo, com o esfor\u00e7o de todos os membros desta Casa.\r\nDe oito a cada dez Munic\u00edpios usam os recursos do FUNDEB, que respondem por grande parte do financiamento da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 atrav\u00e9s do FUNDEB que podemos ter uma escola de qualidade, com todos os equipamentos sociais necess\u00e1rios para uma boa forma\u00e7\u00e3o dos nossos jovens e educadores.\r\nQuero, ent\u00e3o, neste momento, parabenizar todos os Parlamentares que participaram da Comiss\u00e3o Especial. Quero parabenizar a Relatora Professora Dorinha. Quero tamb\u00e9m parabenizar o Sr. Presidente Rodrigo Maia pela articula\u00e7\u00e3o, pelo di\u00e1logo com o Governo e pela import\u00e2ncia dada ao tema. Tamb\u00e9m quero parabenizar o\tGoverno, que soube recuar e, sobretudo, apoiar o texto da Comiss\u00e3o. Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCHACINA, PRES\u00cdDIO,  ALTAMIRA (PA), ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de dizer que o nosso partido tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de ter a oportunidade, ap\u00f3s esta vota\u00e7\u00e3o ou agora, de falar pela Lideran\u00e7a sobre o massacre de Altamira, que hoje completa 1 ano. Esse massacre aconteceu em 29 de julho do ano passado e ceifou a vida de 62 pessoas. Queria ter a oportunidade da fala e queria saber se pode ser agora ou ap\u00f3s esta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOTIM DE PRESOS, REBELI\u00c3O, PRES\u00cdDIO, ALTAMIRA (PA), CHACINA, PRESO, ANIVERS\u00c1RIO. . \r\nSISTEMA CARCER\u00c1RIO, PRES\u00cdDIO,PAR\u00c1,  GEST\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O.\r\nVIOL\u00caNCIA, REDU\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Transcurso do primeiro ano da rebeli\u00e3o ocorrida no Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Altamira, Estado do Par\u00e1, culminante na morte de 62 detentos. Resultado positivo da reformula\u00e7\u00e3o do modelo de gest\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio paraense. Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia no Estado. Justificativa da aus\u00eancia do orador em vota\u00e7\u00f5es anteriores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na data de hoje, 29 de julho, completa 1 ano a rebeli\u00e3o no Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Altamira, no Estado do Par\u00e1, que durou menos de 5 horas. Entretanto, foi o suficiente para uma briga entre fac\u00e7\u00f5es rivais e um inc\u00eandio criminoso deixarem o tenebroso saldo de 62 mortes.\r\nSegundo dados do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, foi o maior mortic\u00ednio em um mesmo pres\u00eddio desde o massacre de Carandiru, em 1992, quando 111 detentos foram assassinados durante a violenta incurs\u00e3o da PM de S\u00e3o Paulo, para a retomada do controle do complexo penitenci\u00e1rio.\r\nO Estado do Par\u00e1 impactou o mundo com as cenas b\u00e1rbaras que causaram repulsa pelo mundo afora. Foi citado nos principais jornais mundiais, como o franc\u00eas Le Monde e os americanos The New York Times e The Washington Post, que relataram ao mundo as defici\u00eancias do sistema carcer\u00e1rio brasileiro, ocasionadas pela inefici\u00eancia da gest\u00e3o carcer\u00e1ria do Brasil, que levam \u00e0 inseguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. Naquele momento, a seguran\u00e7a p\u00fablica no Par\u00e1 era uma das principais queixas do paraense em rela\u00e7\u00e3o ao Governo anterior. Todos viviam sobressaltados com os acontecimentos noticiados corriqueiramente, com os indicadores e a posi\u00e7\u00e3o do Estado no ranking da viol\u00eancia no Pa\u00eds. Os pres\u00eddios eram comandados pelas fac\u00e7\u00f5es, e a popula\u00e7\u00e3o, ref\u00e9m desses comandos.\r\nN\u00f3s brasileiros, al\u00e9m de estarrecidos com a trag\u00e9dia do dia 29 de julho de 2019, j\u00e1 desconfi\u00e1vamos assertivamente que havia alternativas e medidas de gest\u00e3o ainda n\u00e3o experimentadas para dar um novo horizonte \u00e0 gest\u00e3o do sistema prisional, afirmamos que sobravam ind\u00edcios de que a trag\u00e9dia poderia ser evitada. Primeiramente, constavam tais fatos do relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o apresentado \u00e0 \u00e9poca pelo Conselho Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que apontava que o Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Altamira estava em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es. O \u00faltimo relat\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o falava em seguran\u00e7a prec\u00e1ria, reduzido n\u00famero de agentes penitenci\u00e1rios e superlota\u00e7\u00e3o - eram 343 presos, quase mais do que o dobro da capacidade projetada -, al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es de insalubridade \u00e0s quais os presos estavam submetidos.\r\nNessa cena do sistema carcer\u00e1rio brasileiro, ressalto que o acontecido no Estado do Par\u00e1 n\u00e3o foi um fato isolado. Por\u00e9m, foi um ponto de inflex\u00e3o para as mudan\u00e7as no modelo de gest\u00e3o das penitenci\u00e1rias no Estado, o que proporcionou melhorias significativas em rela\u00e7\u00e3o aos governos anteriores. Sob o comando do Dr. Jarbas Vasconcelos, o Secret\u00e1rio de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, a SEAP priorizou o tratamento humano e adequado aos condenados, buscando nesse sentido dar efetividade \u00e0 pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e de preven\u00e7\u00e3o ao crime. Com as transforma\u00e7\u00f5es promovidas pela Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, a SEAP, foi conclu\u00edda este m\u00eas a implanta\u00e7\u00e3o de procedimentos nas 39 unidades penitenci\u00e1rias estaduais, al\u00e9m da garantia do cumprimento da pena de forma humanizada e digna \u00e0s pessoas privadas de liberdade. A implanta\u00e7\u00e3o dos procedimentos resultou em maior seguran\u00e7a nas ruas.\r\nA viol\u00eancia caiu, em m\u00e9dia, 30% nos indicadores de todas as regi\u00f5es no Estado, e a queda chegou a mais de 50% na Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m. \r\nO modelo de gest\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio est\u00e1 trazendo impactos positivos, melhorando os \u00edndices de viol\u00eancia no Estado. Acreditamos que, com todas essas a\u00e7\u00f5es conjuntas realizadas pela SEAP de forma integrada e respons\u00e1vel, al\u00e9m de servirmos de exemplo para as demais Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devemos mais ter not\u00edcias lament\u00e1veis como as que ocorreram h\u00e1 1 ano e teremos o sistema penitenci\u00e1rio cumprindo o seu papel b\u00e1sico, que \u00e9 o de prote\u00e7\u00e3o de toda a sociedade, dando chance de ressocializa\u00e7\u00e3o para pessoas que, talvez, n\u00e3o tenham tido essa oportunidade.\r\nAgrade\u00e7o a palavra, Sr. Presidente e, antes de devolv\u00ea-la, queria justificar minha aus\u00eancia em algumas vota\u00e7\u00f5es no in\u00edcio da sess\u00e3o, das quais n\u00e3o tive oportunidade de participar porque houve um problema no sistema da Casa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Eduardo Costa",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO COSTA (Bloco/PTB - PA) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero saudar a todos aqui no plen\u00e1rio, aqueles que est\u00e3o participando desta audi\u00eancia de forma on-line e a todos os que tenham interesse neste tema, neste assunto.\r\nQuero parabenizar o Presidente da Comiss\u00e3o que discute o PL 399, o Deputado Paulo Teixeira. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Luciano Ducci. Quero dizer que esse trabalho com certeza ficar\u00e1 marcado, pela import\u00e2ncia, pela relev\u00e2ncia deste tema para a nossa sociedade.\r\nParab\u00e9ns pelo projeto, Deputado F\u00e1bio Mitidieri, V.Exa. que foi o idealizador!\r\nN\u00f3s temos que lembrar, antes de mais nada, qual \u00e9 a verdadeira raz\u00e3o desse projeto. Na verdade, s\u00e3o os pacientes, s\u00e3o os familiares, s\u00e3o aqueles que necessitam, todos os meses, correr atr\u00e1s desse medicamento, que tem um pre\u00e7o proibitivo. Temos que esclarecer que esse medicamento j\u00e1 foi aprovado, em 2006, na Lei n\u00ba 11.343, a Lei das Drogas. J\u00e1 temos o medicamento desde 2015 nas farm\u00e1cias. O primeiro medicamento foi o Mevatyl. Hoje temos mais de um medicamento nas farm\u00e1cias. O problema \u00e9 o custo proibitivo, o problema \u00e9 a falta de acesso, o problema \u00e9 a burocracia na importa\u00e7\u00e3o de medicamentos.\r\nJunto \u00e0 ANVISA, no ano passado, mais de 20 mil pessoas buscaram a importa\u00e7\u00e3o desse produto, para manter seus pacientes, os seus familiares.\r\nMas aqui existem muitos interesses, como bem disse o Deputado Paulo Teixeira, interesses ocultos, interesses escondidos atr\u00e1s de quest\u00f5es mercadol\u00f3gicas, de quest\u00f5es econ\u00f4micas. Eu posso falar da acusa\u00e7\u00e3o de ambos os lados, daqueles que s\u00e3o a favor e daqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios ao projeto. Os que s\u00e3o a favor s\u00e3o acusados de estarem favorecendo uma empresa canadense chamada Canopy Growth, que vai produzir, atrav\u00e9s do c\u00e2nhamo industrial, mais de 25 mil produtos, verticalizando esses produtos aqui. Quanto \u00e0queles que s\u00e3o contr\u00e1rios ao projeto, eu posso citar o favorecimento de uma empresa paranaense, a Prati-Donaduzzi, que teve a condi\u00e7\u00e3o de patentear o CBD, o Canabidiol. Mesmo com o parecer contr\u00e1rio do Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI, ela conseguiu a patente desse medicamento, atrav\u00e9s de uma parceria p\u00fablico-privada - n\u00e3o se sabe como - com o laborat\u00f3rio FIOCRUZ, para produzir esse medicamento e fornecer para o SUS, mas comprando os insumos dessa empresa, que s\u00e3o importados, e com o pagamento da patente, um neg\u00f3cio fant\u00e1stico, um neg\u00f3cio que vai realmente ser muito lucrativo. Temos que lembrar que esse rem\u00e9dio n\u00e3o atende aos interesses daqueles que querem o projeto aprovado. Um medicamento apenas, um produto, uma subst\u00e2ncia, um canabinoide apenas, o CBD, n\u00e3o vai atender aos interesses das fam\u00edlias que querem o projeto aprovado.\r\nN\u00f3s temos que lutar, n\u00e3o podemos recuar. Recebi amea\u00e7as inclusive de expuls\u00e3o do partido em que estou h\u00e1 16 anos, mas n\u00e3o irei recuar, porque aqui temos uma arma: \u00e9 o esclarecimento, \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a verdade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]