[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1501/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARNAVAL, ARACATI (CE), \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 431/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.501, de 2019, sobre o reconhecimento do carnaval do Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1, como manifesta\u00e7\u00e3o da Cultura Nacional. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de registrar que n\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 1.501, de 2019...\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - N\u00f3s estamos em vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 para orientar a bancada pelo PDT?\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (Bloco/PDT - CE) - Pelo PDT. Eu tenho 1 minuto. Eu queria que V.Exa. restitu\u00edsse o meu tempo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Sem problema.\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (Bloco/PDT - CE) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de registrar que n\u00f3s apresentarmos o Projeto de Lei n\u00ba 1.501, de 2019, que reconhece o carnaval de Aracati como patrim\u00f4nio da cultura nacional. L\u00e1 ocorreu o maior carnaval realizado no Estado do Cear\u00e1 em 2019. \r\nUm Munic\u00edpio de 80 mil habitantes p\u00f4de contar com at\u00e9 470 mil foli\u00f5es de forma totalmente gratuita. Aquele Munic\u00edpio, que tamb\u00e9m abriga a Praia de Canoa Quebrada, passou a receber regularmente, 3 vezes por semana, um voo da Azul no Aeroporto Drag\u00e3o do Mar.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada \u00e9 para que se vote \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.\r\nCARNAVAL, ARACATI (CE).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Novo Pacto Federativo. Realiza\u00e7\u00e3o das festas carnavalescas no Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, caros colegas!\r\nQuero registrar que ontem fizemos o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Novo Pacto Federativo. O novo pacto federativo \u00e9, na verdade, a regulamenta\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos 30 anos. Tem sido uma luta minha, do colega Deputado Silvio Costa Filho e de muitos outros.\r\nN\u00f3s defendemos que a Uni\u00e3o repasse mais recursos aos Munic\u00edpios e aos Estados. Hoje h\u00e1 Estados que mal conseguem pagar, cumprir, honrar seus compromissos. H\u00e1 Munic\u00edpios que sequer conseguem cumprir os compromissos relativos \u00e0 folha de pagamentos, e ainda t\u00eam que aplicar receitas em muitas outras responsabilidades. S\u00e3o responsabilidades que recaem sobre os Prefeitos e sobre os Vereadores, que est\u00e3o l\u00e1 ouvindo, no dia a dia, ouvindo os problemas dos cidad\u00e3os.\r\nEstados ricos do Sul ou do Sudeste talvez n\u00e3o sofram tanto como n\u00f3s do Nordeste sofremos com esta quest\u00e3o.\r\nDeputado Dr. Jaziel, V.Exa. conhece a nossa realidade. Da mesma forma, o Deputado Aj Albuquerque, presente neste plen\u00e1rio. Os mun\u00edcipes abrem a porta de casa e veem o esgoto na sua porta, veem o buraco na rua. Muitas vezes, chegam ao hospital e l\u00e1 est\u00e1 faltando rem\u00e9dio b\u00e1sico. Isso ocorre porque o Prefeito, por mais que seja bem intencionado, muitas vezes n\u00e3o tem aquele recurso nas suas m\u00e3os, para poder gerir o Munic\u00edpio. N\u00e3o tem recurso sobrando, proveniente de receitas do pr\u00f3prio Munic\u00edpio.\r\nExistem muitas coisas que podem ser feitas por um novo pacto federativo. Precisamos que o Governo Bolsonaro, que o Governo Federal se sensibilize. Que a PEC que vir\u00e1, para que se fa\u00e7a um novo pacto federativo, seja justa! Que seja uma proposta que realmente coloque recursos nas m\u00e3os dos Prefeitos e dos Governadores, que est\u00e3o gerindo ali, no dia a dia, os problemas da popula\u00e7\u00e3o!\r\nQuero registrar desta tribuna - j\u00e1 o fiz nos microfones do plen\u00e1rio, mas o fa\u00e7o tamb\u00e9m desta tribuna - que o carnaval do Munic\u00edpio de Aracati foi o maior carnaval do Estado do Cear\u00e1. Contou na avenida, em um \u00fanico dia, com 470 mil foli\u00f5es, num carnaval totalmente gratuito. Isso se deu porque Aracati vem despontando como Munic\u00edpio tur\u00edstico, que conta com a Praia de Canoa Quebrada e tantas outras, como a de Majorl\u00e2ndia e de Mata Fresca. Desponta como o maior Munic\u00edpio tur\u00edstico, n\u00e3o s\u00f3 pelo carnaval e por suas praias, mas tamb\u00e9m por ser a cidade mais portuguesa do nosso Cear\u00e1.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar que este registro acerca do maior carnaval do Cear\u00e1, mas tamb\u00e9m o do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Novo Pacto Federativo, fossem divulgados pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ROYALTY, PETR\u00d3LEO",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de nova Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Necessidade de revis\u00e3o do pacto federativo. Apelo ao Supremo Tribunal Federal por julgamento de a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s regras para a arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de royalties  do petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, senhores das galerias, servidores, imprensa aqui presente, n\u00f3s estamos chegando hoje ao fim da semana legislativa no Congresso. Mas, na pr\u00f3xima semana, ocorrer\u00e1 aqui a conhecida Marcha dos Prefeitos, organizada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios. \r\nJuntamente com os meus colegas da Frente Parlamentar, o Deputado Benes Leoc\u00e1dio, do Rio Grande do Norte, e o Deputado Santini, do Rio Grande do Sul, municipalistas - pe\u00e7o perd\u00e3o aos demais que tamb\u00e9m delas fazem parte e est\u00e3o aqui presentes -, temos nos empenhado muito atrav\u00e9s de duas frentes: a Frente Parlamentar em Defesa dos Munic\u00edpios e a Frente Parlamentar pelo Pacto Federativo, em uma pauta municipalista nesta Casa.\r\n Estivemos com o Presidente do Senado, Senador Davi Alcolumbre, e com Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, mais de uma vez, para pedir que, na semana que vem, tenhamos uma pauta municipalista nesta Casa, a fim de darmos uma resposta a esses Prefeitos que est\u00e3o vindo aqui e darmos um sinal de que este Parlamento est\u00e1 pensando neles tamb\u00e9m. \r\n\u00c9 o Prefeito que lida com as demandas da sociedade no dia a dia; \u00e9 o Prefeito o primeiro a quem chega a reclama\u00e7\u00e3o, quando existe um problema na casa do cidad\u00e3o. E n\u00f3s precisamos fazer com que ele tenha condi\u00e7\u00f5es de administrar.\r\nO nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode ser uma grande Prefeitura. N\u00f3s temos que dar autonomia aos Munic\u00edpios. Como? Deixando mais recursos na m\u00e3o dos Prefeitos, para que eles os administrem, e essa \u00e9 uma revis\u00e3o que o pacto federativo pode trazer, dando garantia ao Prefeitos, por exemplo, com a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 na pauta para aprecia\u00e7\u00e3o, dando mais seguran\u00e7a ao gestor.\r\nTamb\u00e9m temos que nos empenhar em outras regras, como na de arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Servi\u00e7os - ISS. Precisamos fazer uma nova regulamenta\u00e7\u00e3o e tentar superar esse impasse que h\u00e1 hoje com o Judici\u00e1rio.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo para o Supremo Tribunal Federal a fim de que vote as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade, que coloque em pauta, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a do ISS. Hoje, quando um cidad\u00e3o comum passa o cart\u00e3o de cr\u00e9dito em um Munic\u00edpio, em Aracati, em Canoa Quebrada, o ISS do empres\u00e1rio \u00e9 faturado, mas o do estabelecimento respons\u00e1vel pela m\u00e1quina vai para S\u00e3o Paulo. O ISS do cons\u00f3rcio que \u00e9 feito em uma ag\u00eancia banc\u00e1ria em Aracati, que deveria ficar no Munic\u00edpio, para o Prefeito gerir, vai para S\u00e3o Paulo. Isso n\u00e3o \u00e9 justo, porque o cons\u00f3rcio foi feito naquele Munic\u00edpio.\r\nN\u00f3s queremos que haja tamb\u00e9m uma revis\u00e3o na quest\u00e3o dos royalties. \u00c9 preciso que haja uma redistribui\u00e7\u00e3o. Juntamente com os Deputados Santini e Benes, pela Frente Parlamentar Mista do Pacto Federativo, estivemos com o Ministro Paulo Guedes, que nos recebeu muito bem e disse, na frente do grupo de Deputados que estava l\u00e1, que desejava que 70% dos royalties do pr\u00e9-sal ficassem com os Munic\u00edpios e que 30% ficassem com a Uni\u00e3o.\r\nOra, isso seria um espet\u00e1culo. N\u00f3s estamos ansiosos para que isso aconte\u00e7a em breve. No que depender deste Parlamento, trabalharemos nesse sentido.\r\nPortanto, tamb\u00e9m pe\u00e7o que a liminar que bloqueia hoje a distribui\u00e7\u00e3o dos royalties do petr\u00f3leo, que est\u00e1 no Supremo Tribunal Federal, seja julgada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. O apelo que fa\u00e7o ao Supremo \u00e9 para que julgue essas duas pautas o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nARACATI (CE), CONTRA, JOS\u00c9 AIRTON, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Resposta ao Deputado Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo sobre pronunciamento acerca do Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar a bancada, eu queria aproveitar esses segundos para poder comentar aqui a fala de algu\u00e9m que me antecedeu. Quero dizer que o Deputado Jos\u00e9 Airton, al\u00e9m de caroneiro, mentiroso, vem aqui contar mentira sobre o Munic\u00edpio de Aracati. \u00c9 um aproveitador, sanguessuga, s\u00f3 vem para denegrir o Munic\u00edpio. Nunca falou uma coisa positiva sobre o Munic\u00edpio de Aracati.\r\nDeveria estar defendendo hoje, porque n\u00e3o foi inclu\u00eddo na rota tur\u00edstica. Eu j\u00e1 apresentei tr\u00eas requerimentos. E ele n\u00e3o veio. Al\u00e9m de tudo, \u00e9 um frouxo.\r\nE eu vou esper\u00e1-lo aqui, para vir responder ao que eu estou dizendo, porque eu o citei. Vamos ver se ele \u00e9 homem para vir dizer as mentiras que contou sobre o Munic\u00edpio de Aracati, onde h\u00e1 gente honrada, gente honesta. Mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o de Aracati est\u00e1 apoiando aquela administra\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Seu Deputado mentiroso, caroneiro, sanguessuga, estou o aguardando aqui.\r\nO PDT vai orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, ARACATI (CE), GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Rep\u00fadio a pronunciamento de Deputado sobre a atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador no Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1. Aprova\u00e7\u00e3o popular do Prefeito Municipal de Aracati.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu lamento muito que isso esteja acontecendo aqui sob a sua Presid\u00eancia, sempre muito elegante, muito sensata. O Deputado que se referiu a mim s\u00f3 menciona o Munic\u00edpio de Aracati para denegrir, para se aproveitar. Passei ali, e ele ficou me acusando de diversas coisas. Eu tive mais de 50% dos votos do Munic\u00edpio, enquanto ele teve minguados votos l\u00e1. Por qu\u00ea? Porque apoiou uma gest\u00e3o que teve pris\u00f5es no passado, uma gest\u00e3o que n\u00e3o foi aprovada pelo povo. E ele, porque perdeu a boquinha, hoje est\u00e1 a\u00ed revoltado, junto com v\u00e1rias pessoas que est\u00e3o denunciadas l\u00e1 no Munic\u00edpio, com o Minist\u00e9rio P\u00fablico em cima. Ele s\u00f3 aparece no Munic\u00edpio ou para denegrir o Prefeito, ou para denegrir as pessoas de bem do Munic\u00edpio, na r\u00e1dio, ou para fazer protesto de coisas sem sentido. O Prefeito est\u00e1 com aprova\u00e7\u00e3o de mais de 80%. Eu n\u00e3o admito que esse senhor que \u00e9 conhecido no Aracati como caroneiro, no Cear\u00e1 inteiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ...de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 5\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, Sr. Presidente Rodrigo Maia, caros colegas, eu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para esse destaque que \u00e9 muito importante. Ele n\u00e3o pro\u00edbe a iniciativa do Presidente, ele n\u00e3o suprime a iniciativa do Presidente, ele apenas mant\u00e9m a prerrogativa deste Parlamento de fazer a lei, que ser\u00e1 uma lei muito ben\u00e9fica a todos os Munic\u00edpios e Estados do Brasil. Tenho certeza de que V.Exas. que s\u00e3o municipalistas, que t\u00eam Prefeitos e Governadores os apoiando, apoiam esta causa. \r\nO art. 115, que n\u00f3s aprovamos ontem no relat\u00f3rio - e eu quero parabenizar meu colega Deputado Carlos Henrique Gaguim - na Comiss\u00e3o Especial em que tive a honra de ser o 3\u00ba Vice-Presidente, fala da cess\u00e3o onerosa dos valores que a PETROBRAS arrecadar do pr\u00e9-sal que ultrapassem o dos 5 bilh\u00f5es de barris. \u00c9 a cess\u00e3o onerosa do excedente do limite. \r\nN\u00f3s acordamos e aprovamos no relat\u00f3rio que 15% iriam para os Estados e 15% iriam ser distribu\u00eddos aos Munic\u00edpios. N\u00f3s estamos falando de bilh\u00f5es. Se o Presidente da Rep\u00fablica, independente de quem esteja no cargo, n\u00e3o mandar a lei ordin\u00e1ria para regulamentar isso, n\u00f3s ficaremos sem esse grande benef\u00edcio. Sabemos que os Prefeitos precisam disso. \r\nQuero pedir o apoio de todos os L\u00edderes e Deputados para a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque que mant\u00e9m o poder deste Congresso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, caros colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, ARACATI (CE), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o do programa N\u00e3o \u00e0 Mis\u00e9ria pela Prefeitura Municipal de Aracati, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a concess\u00e3o deste minuto para registrar que o Munic\u00edpio de Aracati est\u00e1 implementando hoje um programa chamado N\u00e3o \u00e0 Mis\u00e9ria, que deveria ser copiado, sen\u00e3o pela maioria, por todas as Prefeituras do Brasil. Ap\u00f3s 20 anos sem nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio, o Munic\u00edpio de Aracati fez uma altera\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, al\u00e9m de outras, em que 30% da arrecada\u00e7\u00e3o s\u00e3o destinados para tratar e resolver problemas de pobreza.\r\nAp\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o desse C\u00f3digo Tribut\u00e1rio, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o dessa altera\u00e7\u00e3o, foram cadastradas mais de 600 fam\u00edlias que vivem abaixo da linha da pobreza. Essas fam\u00edlias recebem da Prefeitura cesta b\u00e1sica, destinada \u00e0queles que n\u00e3o estejam recebendo nenhum outro tipo de renda, como a do Bolsa Fam\u00edlia, e recebem tamb\u00e9m um kit sa\u00fade, composto por fraldas, \u00f3leo de prote\u00e7\u00e3o e len\u00e7os umedecidos para pessoas que \u00e0s vezes est\u00e3o prostradas em suas camas, nas suas casas.\r\nAgrade\u00e7o a concess\u00e3o deste minuto e pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, para que sirva de exemplo. Muito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARMANDO PRA\u00c7A NETO, DIRETOR, MARCO NANINI, ATOR, FILME BRASILEIRO, CINEMA, CEAR\u00c1, HOMENAGEM, DIREITOS DAS MINORIAS, POPULA\u00c7\u00c3O LGBT.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Concess\u00e3o do Trof\u00e9u Mucuripe ao cineasta Armando Pra\u00e7a Neto, diretor do filmeGreta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, subo a esta tribuna hoje com muita alegria para registrar um feito e parabenizar um grande aracatiense, o Sr. Armando Pra\u00e7a Neto, diretor do filme Greta, premiado no \u00faltimo Cine Cear\u00e1.\r\nEm tempos de debate sobre o papel da ANCINE no Brasil, temos essa importante conquista de um aracatiense, premiado como melhor diretor, com seu filme tendo sido premiado como melhor longa-metragem, recebendo o Trof\u00e9u Mucuripe na cerim\u00f4nia de encerramento do 29\u00ba Festival Ibero-americano de Cinema. O longa teve como protagonista Marco Nanini, que recebeu o pr\u00eamio de melhor ator pelo seu trabalho.\r\nGostaria de finalizar este pronunciamento com as palavras postadas pelo pai do diretor, o extraordin\u00e1rio escritor aracatiense Antero Pereira Filho, autor de livros not\u00e1veis como Hist\u00f3ria de Assombra\u00e7\u00e3o do Aracati; Assim me Contaram; e outros: \r\nEstreia no Cine Cear\u00e1 o filme do meu filho Armando Pra\u00e7a Neto, por quem tenho o maior orgulho por sua sensibilidade, objetividade e coragem de demonstrar na tela de cinema o amor, a solidariedade, o apre\u00e7o e o respeito por aqueles que s\u00e3o marginalizados, principalmente por suas op\u00e7\u00f5es sexuais.\r\nO longa-metragem Greta narra exatamente esses sentimentos. Protagonizado por Marco Nanini, o personagem principal, mostra o envolvimento amoroso ocasional de um homem envelhecido e j\u00e1 sem ilus\u00f5es por outro homem, ao mesmo tempo em que se envolve por solidariedade a um companheiro doente e t\u00e3o marginalizado pela sociedade e pelo preconceito quanto ele, pois o amor pode acontecer em qualquer idade e n\u00e3o discrimina sexo. Ele simplesmente acontece, pois o amor \u00e9 essencialmente sentimento.\r\nAos marginalizados a minha solidariedade e o meu carinho. Afinal, somos todos iguais, seres humanos. Os r\u00f3tulos podem nos separar perante os olhos dos preconceituosos, mas somos todos iguais, somos gente.\r\nViva o Cear\u00e1! Viva a cultura! Viva o cinema brasileiro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - O PDT vota \"sim\", pela derrubada deste decreto que prejudica o Nordeste brasileiro, que prejudica a ind\u00fastria de biocombust\u00edvel, que prejudica a ind\u00fastria nacional e s\u00f3 atrai investimentos para a ind\u00fastria petrol\u00edfera.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT esclarece que n\u00e3o h\u00e1 nenhum aumento de fundo nesta mat\u00e9ria que estamos deliberando esta noite.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, CEARA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Contamina\u00e7\u00e3o do litoral leste do Estado do Cear\u00e1 em decorr\u00eancia do vazamento de petr\u00f3leo cru. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal, especialmente pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, de provid\u00eancias a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, comunico, com muita tristeza, que hoje come\u00e7aram a chegar manchas de \u00f3leo \u00e0 foz do Rio Jaguaribe, ao nosso litoral leste do Estado do Cear\u00e1, que ainda n\u00e3o estava sendo afetado por essas manchas. A Praia de Quixaba, uma bela praia, de certa forma ainda virgem, tamb\u00e9m est\u00e1 sofrendo com esse \u00f3leo que est\u00e1 invadindo a foz do Rio Jaguaribe, que beneficia o Munic\u00edpio de Fortim e de Aracati. A atividade pesqueira \u00e9 muito grande naquela regi\u00e3o, que inclui o Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, o Munic\u00edpio de Itai\u00e7aba, que recebe o Rio Jaguaribe. \u00c9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que vejo isso.\r\nContinuo aguardando provid\u00eancias, que ainda n\u00e3o vi, do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, do Governo Federal. Pe\u00e7o que, al\u00e9m de descobrir quem foi o causador, tome provid\u00eancias imediatas no nosso litoral leste do Estado do Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE), V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do desabamento do edif\u00edcio residencial Andrea, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em fun\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o feita pelo nobre Deputado, eu queria tamb\u00e9m deixar meu registro em solidariedade a todas as v\u00edtimas e \u00e0queles que n\u00e3o foram v\u00edtimas, mas que tiveram o seu im\u00f3vel prejudicado do Edif\u00edcio Andrea.\r\nEu tenho certeza de que o nosso Prefeito Roberto Cl\u00e1udio, juntamente com o nosso Governador Camilo Santana est\u00e3o empenhando todos os esfor\u00e7os para amenizar a dor dessas fam\u00edlias e de todos da redondeza do edif\u00edcio. Eles tamb\u00e9m est\u00e3o tomando as provid\u00eancias para que essa trag\u00e9dia n\u00e3o aconte\u00e7a mais, assim como no resgate dos corpos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARACATI (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nFESTIVAL DE GASTRONOMIA E CULTURA (3:2019, ARACATI (CE)).\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Transcurso do 177\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Aracati, no Estado do Cear\u00e1. Realiza\u00e7\u00e3o do 3\u00ba Festival de Gastronomia e Cultura na municipalidade. Polui\u00e7\u00e3o de praias cearenses em decorr\u00eancia do vazamento de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar que na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 25 de outubro, ser\u00e1 anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Aracati, que completa 177 anos.\r\nTeremos o 3\u00ba Festival de Gastronomia e Cultura, na Rua Coronel Alexanzito, uma rua marcada pelos casarios tradicionais, pelos sobrados portugueses.\r\nFui hoje, mais uma vez, surpreendido com a triste not\u00edcia de que as manchas de \u00f3leo est\u00e3o chegando \u00e0s nossas praias. As nossas praias s\u00e3o Canoa Quebrada, Majorl\u00e2ndia, Lagoa do Mato, Quixaba.\r\nJ\u00e1 foi montada uma opera\u00e7\u00e3o de coleta pela Prefeitura, determinada pelo Prefeito Bismarck Maia e capitaneada pelo Secret\u00e1rio Guilherme Bismarck, a quem gostaria de parabenizar.\r\nQuero tamb\u00e9m chamar a popula\u00e7\u00e3o para abra\u00e7ar isso e, seguindo as regras e os procedimentos, ajudar na coleta desse material exposto para que possamos nos abra\u00e7ar e dar esse presente ao Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ EDUARDO RAMOS BAPTISTA PEREIRA, MINISTRO-CHEFE, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CEARA.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Visita do Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Luiz Eduardo Ramos, aos Estados do Cear\u00e1 e Rio Grande do Norte para divulga\u00e7\u00e3o do Plano Mais Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar o Ministro Mandetta, que hoje se encontra neste plen\u00e1rio. \r\nSubo \u00e0 tribuna para agradecer a presen\u00e7a do Ministro Luiz Eduardo Ramos, Ministro-Chefe da Secretaria do Governo, que esteve no Estado do Cear\u00e1 na \u00faltima sexta-feira para divulgar o Plano Mais Brasil, que faz parte do nosso pacto federativo. \r\nAgrade\u00e7o a presen\u00e7a da Dra. Deborah Ar\u00f4xa, que tem liderado o grupo de trabalho do pacto federativo e participado de in\u00fameros debates sobre o tema. \r\nQuero agradecer, igualmente, ao nosso Prefeito de Fortaleza, Roberto Cl\u00e1udio, que tem feito um bel\u00edssimo trabalho \u00e0 frente da Capital. O Prefeito Roberto Cl\u00e1udio e meu amigo Dr. Nilson Diniz, Prefeito do Munic\u00edpio de Cedro e Presidente da APRECE, receberam os Prefeitos de todo o Estado do Cear\u00e1 para debaterem o pacto federativo e o Plano Mais Brasil. \r\nMeus agradecimentos ao nosso Governador Camilo Santana, que recebeu, com todo o secretariado, o Ministro Ramos. Meus agradecimentos a S.Exa. por ter participado da comitiva do Sr. Ministro. \r\nNo Estado do Rio Grande do Norte, fomos recebidos pelo Prefeito de Natal e pela Governadora F\u00e1tima Bezerra, para um di\u00e1logo institucional entre o Governo Federal e os governantes do Nordeste. A visita foi de extrema contribui\u00e7\u00e3o para este di\u00e1logo institucional sobre nosso Pa\u00eds. \r\nTrata-se de uma iniciativa muito importante, Sr. Presidente e demais colegas, porque visa neste momento \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma agenda institucional, de um di\u00e1logo. As elei\u00e7\u00f5es devem ficar no per\u00edodo que cabe \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Agora o importante \u00e9 pensarmos um Brasil que v\u00e1 para a frente. Para isso, precisamos do apoio institucional dos Governos Estaduais e das Prefeituras para as pautas positivas, pois s\u00e3o estas que v\u00e3o beneficiar a popula\u00e7\u00e3o cearense. \r\nComo eu disse no encontro junto aos Prefeitos, o Brasil est\u00e1 em primeiro lugar e, dentro do Brasil, temos o Cear\u00e1, que conta com todos os Prefeitos e toda a popula\u00e7\u00e3o cearense, que ser\u00e1 beneficiada com esta parceria institucional. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil esta importante visita do Ministro Luiz Eduardo Ramos ao nosso Nordeste e ao nosso Cear\u00e1. \r\nViva o Nordeste!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabamos de aprovar, h\u00e1 pouco, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, com o novo texto dado pelo Relator, o Senador A\u00e9cio Neves. Eu tive a honra e a oportunidade, concedida pelos meus pares e pelo Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, de ser o Presidente da Comiss\u00e3o Especial.\r\nNo novo relat\u00f3rio, n\u00f3s criamos duas novas categorias: a transfer\u00eancia especial e a transfer\u00eancia com finalidade definida para as nossas emendas impositivas.\r\nO nosso objetivo agora \u00e9 trabalhar para que ela seja votada o mais brevemente no plen\u00e1rio desta Casa, se for necess\u00e1rio, com quebra de interst\u00edcio, e logo ap\u00f3s no plen\u00e1rio do Senado Federal, para que possa valer para as emendas j\u00e1 do ano que vem. H\u00e1 um dispositivo transit\u00f3rio para que parte dessas emendas sejam executadas ainda antes do per\u00edodo eleitoral.\r\nPe\u00e7o o apoio de todos os pares para que aprovemos essa PEC no plen\u00e1rio ainda na semana que vem.\r\nEsse \u00e9 o registro que fa\u00e7o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do Requerimento de Destaque Simples n\u00ba 6, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero me justificar ao Plen\u00e1rio e agradecer a todos a compreens\u00e3o. A motiva\u00e7\u00e3o do destaque que apresentei era muito voltada para aquilo que \u00e9 o mais \u00f3bvio poss\u00edvel e que todos n\u00f3s sabemos: o desenvolvimento tur\u00edstico, o desenvolvimento de regi\u00f5es que necessitam se desenvolver. O destaque era para um cassino em cada Estado do nosso Pa\u00eds, atrav\u00e9s de leil\u00e3o. E seriam cassinos em resorts. Esse era o meu objetivo com esse destaque. Compreendo a decis\u00e3o do Plen\u00e1rio e a aceito com muito respeito. Agrade\u00e7o a oportunidade de trazer esse assunto \u00e0 baila, aos nobres pares.\r\nO PDT, no caso deste destaque em vota\u00e7\u00e3o, apesar de uma posi\u00e7\u00e3o individual minha a favor do texto, libera a bancada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, DEFESA.\r\nPEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania, do Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 166, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista ao disciplinamento da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual. Apelo aos Senadores de manuten\u00e7\u00e3o do texto da PEC 48, de 2019, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles, caros colegas, amanh\u00e3 a CCJ do Senado votar\u00e1 duas mat\u00e9rias muito importantes que est\u00e3o em pauta. A primeira diz respeito ao tema da segunda inst\u00e2ncia, que \u00e9 muito importante sim. A outra \u00e9 a PEC 48/19, j\u00e1 apreciada por esta Casa. Ela retira a Caixa Econ\u00f4mica da condi\u00e7\u00e3o de interveniente no processo de libera\u00e7\u00e3o de recursos destinados por meio de nossas emendas or\u00e7ament\u00e1rias individuais, para que entes federados, Estados e Munic\u00edpios, possam receber esses recursos diretamente nos seus caixas, para que executem obras. Muitas vezes, s\u00e3o obras pequenas, relacionadas a constru\u00e7\u00e3o de quadras, areninhas, reforma de hospital, coloca\u00e7\u00e3o de asfalto. Os recursos que destinamos por meio de nossas emendas para se fazer isso t\u00eam que passar, atualmente, pela Caixa.\r\nNas audi\u00eancias p\u00fablicas, detectamos que o problema n\u00e3o est\u00e1 na Caixa, que \u00e9 um banco que atende a todos n\u00f3s, est\u00e1, sim, nos instrumentos normativos. H\u00e1 188 instrumentos normativos.\r\nO Tribunal de Contas, hoje, recebe diversos acompanhamentos de muitas obras, e as emendas de bancada est\u00e3o l\u00e1 sendo mantidas ainda pela Caixa. Quando fizermos a transfer\u00eancia direta, que foi aprovada por esta Casa, os Munic\u00edpios receber\u00e3o recursos e poder\u00e3o executar as obras, que ser\u00e3o fiscalizadas de perto pelos Tribunais de Contas estaduais, pelos \u00f3rg\u00e3os de controle estaduais e, principalmente, pela popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 ali acompanhando as obras no dia a dia.\r\nAcho que trazer de volta o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o que se pretende por meio de emendas que est\u00e3o l\u00e1 no Senado, atrapalha todo o processo. Fa\u00e7o um apelo aos Srs. Senadores para que aprovem o texto da forma como foi enviado por esta Casa, at\u00e9 para que j\u00e1 possa valer para as emendas do ano de 2020.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 227/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PROGRAMA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA E FINANCEIRA, EMENDA INDIVIDUAL, SERVI\u00c7OS, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO, ENSINO, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 227, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 166 da Carta Magna, para garantia da execu\u00e7\u00e3o de dez por cento das emendas individuais ao financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, eu gostaria de registrar que acabei de protocolar a PEC 227, que pretende destinar 10% das nossas emendas para a educa\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo daqueles 50% que v\u00e3o para a sa\u00fade. S\u00e3o 10%, ap\u00f3s os 50%, para a educa\u00e7\u00e3o, que agora permite o custeio.\r\nGostaria de agradecer o apoiamento de todos os colegas Deputados e de dizer que essa \u00e9 uma das propostas da minha sub-relatoria de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Comiss\u00e3o Especial que acompanhou o MEC. Essa PEC ser\u00e1 muito importante para a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora para que votemos ainda hoje a PEC 391, referente ao 1% do FPM de setembro. Ela j\u00e1 est\u00e1 na pauta h\u00e1 algum tempo, por\u00e9m ainda n\u00e3o chegamos a vot\u00e1-la.\r\nFazendo um c\u00e1lculo raso, temos que este 1% de dezembro agora s\u00e3o 4,5 bilh\u00f5es de reais distribu\u00eddos aos Munic\u00edpios. Deste percentual, 0,25%, que se destinam j\u00e1 para o ano que vem, daria 1,125 bilh\u00e3o. N\u00f3s estamos falando de quase uma cess\u00e3o onerosa inteira. O previsto para setembro seriam 750 milh\u00f5es de reais.\r\nEsta \u00e9 uma pauta important\u00edssima para nosso municipalismo. Os Munic\u00edpios n\u00e3o podem ficar sem estes recursos. Setembro \u00e9 um m\u00eas em que quase n\u00e3o h\u00e1 arrecada\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios.\r\nPortanto, precisamos votar o FPM de setembro e a PEC 391 ainda hoje no plen\u00e1rio. Do contr\u00e1rio, n\u00e3o valer\u00e1 para o ano que vem. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Linhas norteadoras da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador. Relev\u00e2ncia de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados em 2019.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Srs. Deputados! Boa tarde, Sr. Presidente, de quem tenho a honra de ser amigo, Deputado Giovani Cherini, do Rio Grande do Sul, que certamente honra muito a gente daquela terra.\r\nSubo a esta tribuna hoje para fazer um breve balan\u00e7o deste ano de 2019, o primeiro ano do meu mandato, um dever que cumpre a mim, junto ao povo cearense, ao povo aracatiense, ao povo de todos os demais Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1.\r\nEu estruturei este primeiro ano de mandato - e o meu pr\u00f3prio mandato - em tr\u00eas pontos b\u00e1sicos: o municipalismo, por meio do nosso pacto federativo; o turismo, muito importante para o nosso Estado do Cear\u00e1; e a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu acredito que, atrav\u00e9s do municipalismo - com o pacto federativo e o fortalecimento das gest\u00f5es municipais - e atrav\u00e9s do turismo, conseguimos resolver problemas imediatos do cidad\u00e3o, principalmente nos Estados mais pobres.\r\nO turismo \u00e9 a principal ind\u00fastria geradora de emprego r\u00e1pido, uma ind\u00fastria que gera o primeiro emprego do cidad\u00e3o, do jovem. \u00c9 a ind\u00fastria entrante do emprego, muito forte nos nossos Munic\u00edpios do Cear\u00e1, muito forte em Fortaleza, muito forte em Aquiraz, muito forte na minha Canoa Quebrada. Aquiraz \u00e9 onde est\u00e1 a Praia do Beach Park e o Porto das Dunas, onde eu tive a honra de ser o Deputado Federal mais votado, assim como na minha Canoa Quebrada e tamb\u00e9m em todo o litoral.\r\nO municipalismo, com o fortalecimento da gest\u00e3o, resolve problemas do dia a dia do cidad\u00e3o, o buraco da rua, o problema no hospital, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte escolar. \u00c9 importante sair desse cen\u00e1rio de Prefeituras quebradas, Prefeituras sem dinheiro para gerir. Precisamos fortalecer, cada vez mais, a gest\u00e3o municipal. Estamos aqui dizendo, todos os dias, que \u00e9 na cidade onde a vida das pessoas acontece. E isso \u00e9 verdade. Precisamos, portanto, deixar que os Prefeitos possam gerir, principalmente nos Munic\u00edpios mais pobres, onde a iniciativa privada n\u00e3o consegue abarcar todas as quest\u00f5es que existem nas cidades, inclusive os empregos e tudo o mais. \u00c9 nos Munic\u00edpios que precisamos ter uma efici\u00eancia maior de gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nGra\u00e7as ao nosso Presidente Rodrigo Maia, conseguimos avan\u00e7ar em algumas pautas, e pe\u00e7o licen\u00e7a para mencion\u00e1-las.\r\nMenciono a PEC 48, de cuja Comiss\u00e3o tive a honra de ser Presidente - e agrade\u00e7o ao nosso Presidente Rodrigo Maia e aos nossos colegas pares por isso. Por meio da proposta, transferem-se recursos diretamente das nossas emendas individuais, caros colegas Deputados, para os Munic\u00edpios, abre essa possibilidade, sem que tenham que passar pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. Antes, a Caixa colocava tantos entraves burocr\u00e1ticos, que a obra levava em m\u00e9dia, Deputado Delegado Pablo, 5 mil dias para ser conclu\u00edda, mais do que um mandato de Prefeito. N\u00f3s solucionamos isso nesta Casa. A emenda foi promulgada ainda semana passada, em sess\u00e3o conjunta deste Congresso.\r\nOutra pauta foi o or\u00e7amento impositivo de bancada - tive a honra de ser o 2\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o -, por meio do qual n\u00f3s permitimos que tamb\u00e9m o or\u00e7amento das bancadas fosse impositivo. L\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial, inclu\u00edmos a cess\u00e3o onerosa, no leil\u00e3o do pr\u00e9-sal, que tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 aprovado e promulgado. Lembro que a cess\u00e3o onerosa foi relatada pelo meu L\u00edder, Senador Cid Gomes.\r\nOntem, nesta Casa, este Plen\u00e1rio aprovou duas quest\u00f5es muito importantes. Primeiro, o ISS dos servi\u00e7os banc\u00e1rios. Antes, o cidad\u00e3o ia l\u00e1 fazer um cons\u00f3rcio ou um seguro, ou ia passar uma compra no cart\u00e3o de cr\u00e9dito na pr\u00f3pria cidade, e o recurso referente ao imposto ia para a cidade da sede do banco, uma l\u00f3gica perversa, porque, na verdade, se voc\u00ea est\u00e1 contratando um servi\u00e7o na cidade, os valores relativos \u00e0quele servi\u00e7o t\u00eam que ficar para a pr\u00f3pria cidade, onde o carro, objeto do cons\u00f3rcio, est\u00e1 circulando, enfrentando buracos, enquanto cidades-sede de bancos ricos recebem esse recurso.\r\nQuero mencionar ainda, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a nossa COMEX-MEC - Comiss\u00e3o Externa de Acompanhamento do MEC, da qual fui Sub-Relator da parte de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Coloquei como proposta a PEC 277, para destinar 10% das nossas emendas individuais impositivas para a educa\u00e7\u00e3o. Contingenciamento, todo ano n\u00f3s temos. Essa \u00e9 uma forma de podermos suprir um pouco essa defici\u00eancia.\r\nTemos tamb\u00e9m, para o ano de 2020, diversos projetos em pauta. Temos, por exemplo, outros apresentados neste Plen\u00e1rio. Acredito que possam ser votados o mais brevemente poss\u00edvel.\r\nGostaria de mencionar o projeto que cria o C\u00f3digo de Processo Eleitoral, de minha autoria. Cito, ainda, o PL 1.501, de 2019, que reconhece o Tradicional Carnaval do Munic\u00edpio de Aracati como manifesta\u00e7\u00e3o cultural do nosso Pa\u00eds, projeto aprovado na CCJ.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota pelas prerrogativas deste Parlamento, pelo devido processo legal e pela garantia dos nossos direitos constitucionais. \r\nPortanto, votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, MEDIDA LIMINAR, FLANKY CHAVES, PREFEITO, PACAJUS (CE), EXONERA\u00c7\u00c3O, ATRASO, PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Caos administrativo reinante no Munic\u00edpio de Pacajus, Estado do Cear\u00e1. Apelo ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, por imediata suspens\u00e3o da liminar concedida na a\u00e7\u00e3o de recondu\u00e7\u00e3o do Sr. Flanky Jos\u00e9 Amaral Chaves ao cargo de Prefeito Municipal de Pacajus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, \u00e9 com grande preocupa\u00e7\u00e3o que subo hoje a esta tribuna para falar, com muita tristeza, da desordem administrativa instaurada no Munic\u00edpio de Pacajus, no meu Estado, o Cear\u00e1.\r\nPacajus, que estava com uma gest\u00e3o de muito investimento em obras e com as contas em dia, ap\u00f3s uma decis\u00e3o liminar proferida na v\u00e9spera do recesso, teve de volta um Prefeito que havia sido cassado, impichado pela C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio.\r\nAbro par\u00eantese para dizer que esse Prefeito vem de uma fam\u00edlia de v\u00e1rias outras cassa\u00e7\u00f5es: a do seu pai, o ex-Prefeito Jos\u00e9 Wilson; a da sua m\u00e3e, a Sra. Maria Helena, que foi afastada; a do seu av\u00f4, o Sr. Expedito, que foi cassado pelo Tribunal Superior Eleitoral.\r\nO Prefeito Flanky Chaves volta para a administra\u00e7\u00e3o exonerando todos os funcion\u00e1rios, n\u00e3o pagando 13\u00ba sal\u00e1rio, atrasando o sal\u00e1rio de servidores da sa\u00fade, que amea\u00e7aram paralisar as atividades do hospital, e ainda quer fazer um carnaval em Pacajus gastando milh\u00f5es. \r\nComo se tudo isso n\u00e3o fosse suficiente, antes de ontem vazaram na imprensa e em grupos de WhatsApp do Estado do Cear\u00e1 mais de 30 \u00e1udios atribu\u00eddos a fornecedores e ao irm\u00e3o do Prefeito em que se negociava a entrega de valores financeiros em dinheiro. Isso est\u00e1 muito claro nos \u00e1udios vazados.\r\nPreocupa-me muito a situa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Pacajus nas m\u00e3os desse grupo, que j\u00e1 teve diversos afastamentos, que negocia propina e que faz um carnaval sem pagar servidores da sa\u00fade. Tudo o que estou falando foi devidamente noticiado pela imprensa.\r\nO apelo que eu fa\u00e7o ao nosso Supremo Tribunal Federal \u00e9 que decida pela suspens\u00e3o da liminar - o pedido est\u00e1 com o Ministro Dias Toffoli - o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Pacajus n\u00e3o pode mais esperar. Desde o dia 19 de dezembro, \u00e0s 7 horas da noite, quando foi dada a liminar que reconduziu o ex-Prefeito ao cargo, o Munic\u00edpio de Pacajus vive uma desordem institucional. Precisamos que o STF se sensibilize. O apelo que eu fa\u00e7o ao Ministro Toffoli \u00e9 que julgue o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a suspens\u00e3o da liminar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODER EXECUTIVO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, MUNICIPIO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, COMABTE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apelo ao Poder Executivo de  libera\u00e7\u00e3o de verbas destinadas ao custeio dos Munic\u00edpios brasileiros. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e ao Congresso Nacional pelas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao  coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Uma pauta municipalista muito importante neste momento seria fazer um apelo ao Executivo para que liberasse as verbas de custeio aos Munic\u00edpios indicados nas nossas emendas ou outras que j\u00e1 tivessem portaria. Desse modo, os Munic\u00edpios poderiam bancar a sa\u00fade municipal. Afinal, eles n\u00e3o sabem o que est\u00e1 por vir.\r\nQuero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e dizer que este Congresso n\u00e3o se furtou, diante da crise, de trabalhar e de dar as provid\u00eancias necess\u00e1rias, as provid\u00eancias de que o Brasil precisa para a crise econ\u00f4mica e para a pandemia mundial na sa\u00fade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS, MUNICIPIO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nPL 733/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, INTERRUP\u00c7\u00c3O, ABASTECIMENTO, CONSUMO DE ENERGIA, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL (ESPIN).\r\nMICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Necessidade de atendimento \u00e0 pauta municipalista, nos termos preconizados na carta da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios - CNM, medida necess\u00e1ria para combate \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 733, de 2020, proibitivo da interrup\u00e7\u00e3o no abastecimento de energia el\u00e9trica de consumo residencial em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria. Apresenta\u00e7\u00e3o de conjunto de projetos de lei em benef\u00edcio dos microempreendedores individuais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados, ontem, falei desta tribuna sobre a import\u00e2ncia de observarmos a pauta municipalista neste momento de combate ao coronav\u00edrus. \u00c9 muito importante que observemos pequenas a\u00e7\u00f5es que podem ser tomadas, porque, afinal de contas, o primeiro local a que as pessoas que est\u00e3o contaminadas eventualmente se destinam \u00e9 o ambulat\u00f3rio, o posto de sa\u00fade, a UPA, o hospital municipal.\r\nHoje, por coincid\u00eancia, recebi uma carta da CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, que V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, tamb\u00e9m recebeu, assim como o Presidente Jair Bolsonaro, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, o Ministro da Sa\u00fade, Mandetta, que lista 17 pontos da pauta municipalista.\r\nO 11\u00ba ponto dessa carta fala justamente do que eu falei ontem desta tribuna, a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento das emendas de custeio, PAB e MAC, para Munic\u00edpios e Estados. \u00c9 muito importante a sensibilidade do Governo Federal no sentido de destinar essas emendas o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o 12\u00ba ponto dessa carta da CNM, muito importante, que \u00e9 a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria, por 120 dias, da negativa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios e de cons\u00f3rcios no c\u00e1lculo que permitiria a transfer\u00eancia de recursos mais rapidamente, para que se superem pequenos pontos burocr\u00e1ticos.\r\nSr. Presidente, caminhando para o encerramento desta fala, lembro dois pontos. Primeiro, gostaria de registrar que protocolei projeto de lei, para o qual pedi urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o, que trata da proibi\u00e7\u00e3o, em emerg\u00eancias sanit\u00e1rias, do corte do fornecimento de energia por um per\u00edodo de at\u00e9 6 meses, porque vemos que muitos trabalhadores informais que est\u00e3o perdendo renda neste momento de crise n\u00e3o poder\u00e3o pagar sua conta de energia e ser\u00e3o obrigados a ficar dentro de casa.\r\nTamb\u00e9m apresentei, na semana passada, um conjunto de projetos para microempreendedores individuais que caem muito bem neste momento de crise. O plano anunciado pela equipe econ\u00f4mica e pelos Presidentes da Caixa Econ\u00f4mica Federal e do Banco do Brasil contempla bancos, pequenas e m\u00e9dias empresas, cr\u00e9ditos agr\u00edcolas, mas n\u00e3o contempla, de forma alguma, microempreendedores individuais. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para ajud\u00e1-los, mas tamb\u00e9m para incentiv\u00e1-los. Espero que, neste momento de crise, tomem provid\u00eancias no sentido de continuar investindo, empreendendo, para que esses trabalhadores tenham uma segunda renda ou ainda uma renda principal.\r\nEsse \u00e9 o meu pleito de sensibilidade ao nosso Executivo Federal, para que votemos a pauta municipalista e seja antecipado o pagamento das emendas, assim como o Projeto de Lei n\u00ba 733 e os voltados para as microempresas individuais.\r\nAgrade\u00e7o a todos os nobres colegas Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nWOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Dificuldades do Deputado Wolney Queiroz para registro de presen\u00e7a. Agradecimento ao Parlamentar pela indica\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de Vice-L\u00edder do PDT na C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente gostaria de registrar, a pedido do nosso L\u00edder, Deputado Wolney Queiroz, a quem eu j\u00e1 agrade\u00e7o a indica\u00e7\u00e3o como Vice-L\u00edder do meu partido neste momento de travessia t\u00e3o dif\u00edcil, que ele n\u00e3o est\u00e1 conseguindo se logar no sistema para registrar a presen\u00e7a dele aqui neste plen\u00e1rio hoje.\r\nEu tenho certeza de que sairemos mais fortes sob sua lideran\u00e7a, principalmente o Congresso, e estamos aqui angariando muitas vit\u00f3rias para o Pa\u00eds e para a popula\u00e7\u00e3o. Cada decis\u00e3o que tomamos nesta Casa \u00e9 de muita import\u00e2ncia, como essa que vamos tomar esta noite.\r\nNesse sentido, o PDT vota hoje pelo texto aprovado aqui na C\u00e2mara. Vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai orientar \"sim\". \r\nMas eu queria registrar, aproveitando a oportunidade, que esse recurso \u00e9 extremamente importante para todos os Munic\u00edpios e Estados do Brasil, que s\u00e3o entes federados, principalmente em raz\u00e3o do n\u00e3o pagamento de diversas emendas. Eu j\u00e1 pedi desta tribuna, mais de uma vez, que as emendas dos Parlamentares fossem antecipadas. Em muitos casos, essas emendas n\u00e3o foram pagas. H\u00e1 emendas cujas portarias datam do ano or\u00e7ament\u00e1rio anterior e que n\u00e3o foram pagas este ano. Mais ainda: para as emendas de bancada, a exemplo das emendas da bancada do Cear\u00e1, que destinou mais de 180 milh\u00f5es ao Estado - e eu destinei 100% da minha cota para o combate \u00e0 COVID-19 -, n\u00e3o foi enviada sequer a medida provis\u00f3ria que iria abrir o cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.\r\nPor esse motivo, o PLP 232 \u00e9 muito importante, e o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do PDT e tamb\u00e9m a pedido do nosso L\u00edder, o Deputado Wolney Queiroz, quero deixar a nossa justa homenagem ao Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes, com quem tive a oportunidade de conviver na CCJ.\r\nPara citar uma breve passagem, n\u00f3s v\u00ednhamos montando um grupo que ele havia incentivado e que chamava de GPS - Grupo Parlamentar Suprapartid\u00e1rio. Eu lembro muito bem que a \u00faltima vez que o vi presencialmente foi justamente no primeiro almo\u00e7o do grupo GPS, que ocorreu num restaurante aqui em Bras\u00edlia, onde tra\u00e7\u00e1vamos as diretrizes do grupo, as lutas e as pautas que travar\u00edamos suprapartidariamente em prol do Brasil. O Deputado pensava num Pa\u00eds muito melhor para todos n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, fica o registro das nossas ora\u00e7\u00f5es e condol\u00eancias para a sua fam\u00edlia e para todos os Deputados que eram amigos do Parlamentar Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  SUBSTITUTIVO, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, INCENTIVO FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PATRONAL, DOCUMENTO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque apresentado pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em prol do acordo, em prol da celeridade das nossas vota\u00e7\u00f5es, em prol do di\u00e1logo, do qual sou a favor de estarmos sempre construindo, e tendo conhecimento de sua fala neste momento, quero dizer que vou retirar o meu destaque. N\u00e3o tenho interesse em fazer um cavalo de batalha sem que haja um acordo, sem que haja um di\u00e1logo construtivo. \r\nContinuo aqui na minha luta n\u00e3o s\u00f3 na qualidade de Deputado, como tamb\u00e9m...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu sei que n\u00e3o, Deputado. Obrigado.\r\nO Senador Antonio Anastasia apresentou um projeto que trata das quest\u00f5es do direito privado. Eu acho que devemos nos sentar \u00e0 mesa e discutir a forma que vamos interferir no direito privado. N\u00e3o \u00e9 simples. Talvez garantindo os empregos, garantindo o capital de giro, garantindo renda, n\u00f3s n\u00e3o precisemos desse tipo de interfer\u00eancia, mas, certamente, em alguns casos, n\u00f3s sabemos, as pessoas perder\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es de pagar empr\u00e9stimos, de pagar alugu\u00e9is. Mas isso eu acredito que ter\u00e1 que ser numa segunda fase, a partir da semana que vem, com muito cuidado, para n\u00e3o interferirmos no setor privado, gerando uma confus\u00e3o maior do que a que est\u00e1 colocada hoje. Por isso que eu agrade\u00e7o seu gesto. V.Exa. tem sido um Deputado com quem tenho um di\u00e1logo muito presente. Nessa forma n\u00f3s vamos avan\u00e7ando. \r\nAs vota\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo lentas, exatamente para que os acordos que n\u00f3s constru\u00edmos fora sejam garantidos por todos aqui no plen\u00e1rio.\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - Est\u00e1 bom, Presidente. Muito obrigado.\r\nContinuarei em luta nesta fase cr\u00edtica, pelo bem do Brasil e pelo bem, principalmente, dos cidad\u00e3os brasileiros, que precisam dessa ajuda neste momento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1014/2020, PROIBI\u00c7AO, INCID\u00caNCIA, JUROS REMUNERAT\u00d3RIOS, JUROS DE MORA, ENCAGO, CHEQUE ESPECIAL, FATURA, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO, COBRAN\u00c7A, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRAZO, POSTERIDADE, ENCERRAMENTO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.  Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.014, de 2020, proibitivo da incid\u00eancia de juros remunerat\u00f3rios, morat\u00f3rios, multa e quaisquer outros encargos banc\u00e1rios sobre o valor utilizado do cheque especial e do saldo devedor da fatura de cart\u00e3o de cr\u00e9dito concedidos por institui\u00e7\u00f5es financeiras, at\u00e9 60 (sessenta) dias ap\u00f3s o encerramento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta a favor dessa mat\u00e9ria, que \u00e9 de extrema necessidade neste momento em que diversas pessoas est\u00e3o perdendo sua fonte de renda.\r\nO aux\u00edlio emergencial que aprovamos nesta Casa n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para a recomposi\u00e7\u00e3o dessa renda, mas ajudar\u00e1 na sobreviv\u00eancia dessa popula\u00e7\u00e3o. Isso, \u00e9 muito importante neste momento, mas \u00e9 preciso que as pessoas consigam sair da crise.\r\nPor isso, parabenizo a Deputada Joice Hasselmann.\r\nLembro o Projeto de Lei n\u00ba 1.014, de 2020, de minha autoria, que trata da anula\u00e7\u00e3o dos juros do cheque especial e do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, sem que os bancos tamb\u00e9m possam baixar o limite, tendo em vista que estamos num per\u00edodo de muitas compras on-lines. \r\nDessa forma, no mesmo projeto de lei, prevemos que o pagamento seja efetivado em 36 vezes sem juros, ap\u00f3s 60 dias encerrado o per\u00edodo da pandemia.\r\nRenovo que o PDT \u00e9 a favor do projeto ora apreciado e vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 62/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INCORPORA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nPACTO FEDERATIVO, FAVOR\u00c1VEL, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFORTALEZA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nSA\u00daDE, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nARACATI (CE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Pedro Paulo pela incorpora\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 62, de 2020, ao texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Luta do orador pela revis\u00e3o do pacto federativo. Imediata libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a \u00e1rea de sa\u00fade. Transcurso do 294\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Outorga, ao Munic\u00edpio de Aracati, do Selo de Bom Pagador Nota A em Capacidade de Pagamento. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares e ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer a V.Exa. e ao nobre Relator, o Deputado Pedro Paulo, por terem incorporado o nosso PLP 62 ao PLP 149, ora em aprecia\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder, o Deputado Wolney Queiroz, pela confian\u00e7a de poder falar no tempo da Lideran\u00e7a.\r\nQuero dizer, Sras. e Srs. Deputados, que a nossa luta \u00e9 por um novo pacto federativo. Obviamente, no momento n\u00e3o cabe essa discuss\u00e3o e ainda n\u00e3o temos o pacto federativo ideal, mas nosso foco emergencial de apoiar Estados e Munic\u00edpios, que veem nesse projeto uma possibilidade concreta de recursos para combater a COVID-19, \u00e9 o que nos move neste momento.\r\nMais do que somente onde as pessoas vivem, nos Estados e principalmente nos Munic\u00edpios \u00e9 que as pessoas veem os seus anseios serem resolvidos e atendidos. Portanto, faz-se muito necess\u00e1rio o combate ao coronav\u00edrus onde as pessoas v\u00e3o buscar aux\u00edlio, isto \u00e9, na UPA, no posto de sa\u00fade, no hospital municipal e estadual.\r\nQuero fazer coro aos colegas Deputados que me antecederam no apelo ao Governo Federal para que libere o mais rapidamente poss\u00edvel as emendas da sa\u00fade - de bancada e individuais.\r\nJ\u00e1 que estamos com uma pauta municipalista, quero fazer dois registros, rapidamente. O primeiro \u00e9 sobre o anivers\u00e1rio de 294 anos da nossa Capital, Fortaleza. Em nome do nosso colega pedetista Prefeito Roberto Cl\u00e1udio, parabenizo seus mais de 2,5 milh\u00f5es de habitantes.\r\nTamb\u00e9m quero registrar que o meu Munic\u00edpio, Aracati, recebeu o selo de bom pagador, nota A, em Capacidade de Pagamento, de acordo com a Secretaria do Tesouro Nacional, no final da \u00faltima semana. Parabenizo o Prefeito Bismarck Maia pela excelente gest\u00e3o fiscal.\r\nPor fim, parabenizo o Relator pela exaustiva constru\u00e7\u00e3o e di\u00e1logos com os L\u00edderes, assim como sa\u00fado V.Exa., Sr. Presidente, o L\u00edder do meu partido e todos os L\u00edderes que constru\u00edram esse di\u00e1logo na C\u00e2mara dos Deputados. A\u00e7\u00f5es como essa dignificam o Parlamento brasileiro perante a sociedade.\r\nParabenizo todos os que estiveram envolvidos nesse debate e, principalmente, V.Exa., Presidente, que est\u00e1 \u00e0 frente deste Parlamento n\u00e3o s\u00f3 na vota\u00e7\u00e3o de hoje, mas em todas as demais a\u00e7\u00f5es neste momento dif\u00edcil, por\u00e9m hist\u00f3rico, do Brasil.\r\nPresidente, com a permiss\u00e3o de V.Exa., eu gostaria de passar a palavra ao Deputado Mauro Benevides Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 17, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Colegas, boa noite.\r\nO destaque do PDT pretende reduzir um dano sens\u00edvel a uma das partes mais fracas dentre os mais fracos. A medida vai no sentido de retirar o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 17 da emenda aglutinativa, porque esse dispositivo estende expressamente o contrato ao trabalhador rural. Essa medida foi adotada sem nenhum di\u00e1logo com representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais, levando para o campo as fragilidades de uma modalidade como essa. Logo no campo, Sr. Presidente, onde a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 muito precarizada em fun\u00e7\u00e3o da pouca prote\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas, e mais ainda porque conta com pouca fiscaliza\u00e7\u00e3o do Estado. Ficar\u00e1 o trabalhador, portanto, \u00e0 merc\u00ea de fragilidades. O PDT acredita que essas conquistas trabalhistas n\u00e3o podem ser diminu\u00eddas.\r\nSr. Presidente, diz o prov\u00e9rbio popular que n\u00e3o se faz promessa na alegria, nem se toma decis\u00e3o permanente na tristeza. O Brasil e o mundo vivem um momento de tristeza. Uma coisa \u00e9 o que vimos aprovando nesta Casa sob a lideran\u00e7a de V.Exa.; outra coisa \u00e9 prejudicar os trabalhadores rurais.\r\nO PDT pede aos nobres colegas Deputados apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO,  NEWTON CARDOSO JR, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e ao Plen\u00e1rio pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, L\u00edder Wolney Queiroz, Relator, L\u00edder Andr\u00e9, quero cumprimentar todos os colegas e agradecer a oportunidade de fazer a defesa deste destaque. Trata-se de um destaque muito simples, mas muito justo. N\u00f3s estamos falando da al\u00edquota de imposto reduzida, de 6%, que as ag\u00eancias de turismo, em grande parte pequenas ag\u00eancias, pagam. Nesta medida provis\u00f3ria est\u00e1 se buscando o aumento dela para 15%. \r\nO destaque do PDT pretende manter nos 6% o valor do Imposto de Renda para transfer\u00eancias internacionais, pagamentos relativos ao turismo, at\u00e9 20 mil reais por m\u00eas. H\u00e1 muitos anos esse valor mensal \u00e9 o mesmo. Em que pese a economia ter andado e a infla\u00e7\u00e3o ter aumentado, o valor de 20 mil reais continuou o mesmo, o que, por si s\u00f3, j\u00e1 justificaria essa taxa de 6%. Portanto, o destaque \u00e9 para que pequenas ag\u00eancias de turismo continuem fazendo as remessas ao exterior sem esse aumento para 15% pretendido pela medida provis\u00f3ria. Sem a medida provis\u00f3ria, por outro lado, essa al\u00edquota subiria para at\u00e9 25%.\r\nPortanto, o PDT pede aos colegas que aprovem o destaque para que, no retorno dos trabalhos do turismo, no retorno das viagens, um dos \u00faltimos servi\u00e7os que ser\u00e3o retomados, seja mantida essa al\u00edquota de 6%. Essa \u00e9 uma medida muito importante. \r\nAproveito para parabenizar todo o Plen\u00e1rio e V.Exa. Presidente, pela aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que acabamos de analisar, que torna a EMBRATUR aut\u00f4noma, o que j\u00e1 era uma coisa pretendida h\u00e1 muito tempo pelo setor do turismo. Parab\u00e9ns ao Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 100, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai votar \"sim\", Sr. Presidente, porque acredita que essa emenda \u00e9 muito importante para a aquicultura e a piscicultura. \r\nDestaco que o meu Estado do Cear\u00e1 tem uma aquicultura muito forte e tenho certeza que essa medida vai ajudar o desenvolvimento de todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, FORTALEZA (CE),  BISMARCK MAIA, ARACATI (CE),  ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE). \r\nGOVERNO, LIDER, GEST\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019. Intensifica\u00e7\u00e3o das medidas de isolamento social no Estado do Cear\u00e1, especialmente na Capital Fortaleza. Falta de L\u00edder no Pa\u00eds para comando das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, sobre a emenda, Sr. Presidente, eu queria parabenizar as Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Celina Le\u00e3o, aqui do Distrito Federal, por esta iniciativa, que abre um precedente muito importante em todo o Pa\u00eds.\r\nEu queria destacar um ponto muito importante: a compensa\u00e7\u00e3o ambiental de uma \u00e1rea equivalente. S\u00e3o 20 anos de ocupa\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o. Isso serve para todo o Brasil. N\u00f3s poder\u00edamos pensar em atualizar o Brasil nesse sentido.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia que vivemos no momento, o Cear\u00e1 \u00e9 um dos Estados que mais est\u00e3o sendo afetados, muito porque v\u00e1rios investimentos foram feitos l\u00e1 no sentido de tornar o Estado um grande hub internacional, e por outros motivos, como o adensamento da nossa cidade de Fortaleza, que \u00e9 muito grande. Mas o Estado do Cear\u00e1 se destaca por grandes lideran\u00e7as, gestores do nosso Estado e da nossa Prefeitura. O Governador Camilo Santana e o Prefeito Roberto Cl\u00e1udio est\u00e3o trabalhando em perfeita harmonia, com dados t\u00e9cnicos, cient\u00edficos, embasados em diversos estudos que mostram que o isolamento social j\u00e1 teve efici\u00eancia. No entanto, face a todas as circunst\u00e2ncias de Fortaleza e do Estado do Cear\u00e1, ao fato de que pessoas t\u00eam parentes no interior, foi necess\u00e1rio fazer um isolamento ainda maior da Capital Fortaleza, com uma restri\u00e7\u00e3o maior ainda de circula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s emprestamos todo o nosso apoio a esses grandes l\u00edderes, assim como ao do meu Munic\u00edpio de Aracati, o Prefeito Bismarck Maia, que segue a orienta\u00e7\u00e3o do Governador Camilo Santana, com os estudos t\u00e9cnicos mais embasados.\r\nEu trago a realidade do Cear\u00e1 para o nosso Pa\u00eds. L\u00e1 no Cear\u00e1 n\u00f3s vivemos um momento de extrema preocupa\u00e7\u00e3o, com l\u00edderes e gestores preocupados com a popula\u00e7\u00e3o, com a vida. \u00c9 preciso que isso ocorra no cen\u00e1rio nacional, da mesma forma. Vemos que o Congresso Nacional, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., desde o primeiro minuto n\u00e3o se furtou a dar solu\u00e7\u00f5es para o Pa\u00eds.\r\nEu cito como exemplo o pr\u00f3prio aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s aprovamos aqui, de 600 a 1.200 reais. Mas precisamos de orienta\u00e7\u00f5es claras e concretas para o nosso Pa\u00eds. Ainda precisamos. Este discurso \u00e9 o mesmo desde o in\u00edcio da pandemia, porque continuam as informa\u00e7\u00f5es d\u00fabias por parte da lideran\u00e7a.\r\nSeria esta uma excelente oportunidade para o Brasil ver o nascimento de um grande l\u00edder, para seguirmos em frente, para modernizarmos o nosso Pa\u00eds, o que era a maior ang\u00fastia, eu acho, de todos os que elegeram o Governo que a\u00ed est\u00e1, muitos deles n\u00e3o a favor do atual Governo, mas contra a perspectiva de alguns atrasos. Por algum motivo, essa lideran\u00e7a n\u00e3o se consolida. Acho que \u00e9 por causa dessas informa\u00e7\u00f5es d\u00fabias. O Brasil precisa de lideran\u00e7as, o Brasil precisa de informa\u00e7\u00f5es e trabalhos concretos.\r\nQuanto aos ataques \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, lembro-me de V.Exa., no dia da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, dizer que n\u00e3o agregam ao Brasil, que n\u00e3o trazem nenhum tipo de investimento para o nosso Pa\u00eds e corroem, destroem a nossa democracia. \u00c9 o que estamos vendo atualmente. Portanto, eu conclamo todo o Pa\u00eds a se unir suprapartidariamente, para termos uma sa\u00edda desta crise, a exemplo, volto a dizer, do que acontece no meu Cear\u00e1.\r\nTamb\u00e9m lembro que o grande l\u00edder do PDT, o presidenci\u00e1vel Ciro Gomes, deu uma bela entrevista recentemente \u00e0 Globonews.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu quero parabenizar todos os colegas pelo esfor\u00e7o nas vota\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, nesses \u00faltimos dias, agradecer \u00e0 minha bancada pela oportunidade de estar aqui tratando do tema e pedir a Deus que nos ajude a sair desta crise.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O PDT vota como? \"Sim\" ou \"n\u00e3o\"?\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - Eu orientei o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na quest\u00e3o dos im\u00f3veis, h\u00e1 mecanismos para aquisi\u00e7\u00e3o e venda, e certamente o mecanismo n\u00e3o \u00e9 esta medida provis\u00f3ria. Essa mat\u00e9ria \u00e9 totalmente estranha a esta medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso, o PDT vai orientar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TURISMO, TRANSPORTE ESCOLAR, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Defesa da ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio ao turismo e ao transporte escolar diante da crise sanit\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou encaminhar pelo PDT.\r\nPrimeiramente, gostaria de parabenizar o Deputado Enrico pelo relat\u00f3rio. Sei que deve ter havido um debate muito grande em torno desse assunto, que rege as rela\u00e7\u00f5es privadas. Muito provavelmente por isso, \u00e9 ainda um pouco t\u00edmido o entendimento para que haja o acordo de todos pela vota\u00e7\u00e3o. Poder\u00edamos ter adentrado em muito mais itens, em muito mais quest\u00f5es que afetam diretamente a sociedade brasileira.\r\nEsta Casa n\u00e3o se furtou a dar respostas, mas agora precisamos cuidar de casos pontuais das rela\u00e7\u00f5es privadas, por exemplo, o do setor do turismo, que ser\u00e1 um dos \u00faltimos a retomar as atividades. H\u00e1 outro exemplo simples: os transportes escolares. As pessoas t\u00eam parcelas de financiamentos a pagar, mas n\u00e3o est\u00e3o transportando alunos por conta da pandemia. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o a este destaque, n\u00f3s temos que ser constitucionais. N\u00e3o se quer a negocia\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-requisito, mas apenas a prova de que houve a inten\u00e7\u00e3o de negociar. \r\nPortanto, o PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 669/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, LEI DAS CONCESS\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CRIT\u00c9RIO, SUSPENS\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INADIMPLEMENTO, CONSUMIDOR, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, RELIGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, do Senado Federal, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.460, de 2017 (C\u00f3digo de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico), e da Lei n\u00b0 8.987, de 1995 (Lei de Concess\u00f5es), com vista ao disciplinamento da interrup\u00e7\u00e3o, religa\u00e7\u00e3o ou restabelecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente, caros colegas. Quero primeiramente agradecer a oportunidade deste que \u00e9 o primeiro relat\u00f3rio do meu mandato. Quero agradecer tamb\u00e9m ao L\u00edder Wolney Queiroz, do meu partido, pela indica\u00e7\u00e3o.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, de autoria do Senador Weverton Rocha, tem por objetivo vedar o corte dos servi\u00e7os de fornecimento de \u00e1gua e energia el\u00e9trica nas sextas-feiras, nos s\u00e1bados, domingos, feriados e v\u00e9speras de feriados. Tamb\u00e9m veda a cobran\u00e7a do servi\u00e7o de religamento. Nesse sentido, altera a Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017 (C\u00f3digo de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico), e a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995 (Lei de Concess\u00f5es P\u00fablicas).\r\nA proposi\u00e7\u00e3o foi encaminhada \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados no dia 6 de abril do presente ano. No mesmo dia, foi apresentado o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 957, de 2020. O mesmo foi aprovado. \r\nA proposi\u00e7\u00e3o tramita, portanto, em regime de urg\u00eancia e est\u00e1 sujeita \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio (art. 155, RICD).\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio. \r\nII - Voto\r\nCabe a este Relator prolatar parecer pelas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (art. 54, RICD); de Defesa do Consumidor; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (m\u00e9rito e art. 54, RICD); de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, cabe a an\u00e1lise de constitucionalidade, juricidade e boa t\u00e9cnica legislativa. Quanto a esses pontos, a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em sintonia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a legisla\u00e7\u00e3o em geral, bem como est\u00e1 redigida nos termos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, cabe a an\u00e1lise de m\u00e9rito e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira (m\u00e9rito e art. 54, RICD). Quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira, entendo que ela \u00e9 compat\u00edvel. Quanto ao m\u00e9rito, passo a analis\u00e1-la em conjunto com o das demais Comiss\u00f5es.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, em nosso entendimento, a proposi\u00e7\u00e3o apresentada pelo Senador Weverton Rocha\" - que \u00e9 do nosso partido, o PDT, a quem parabenizo pelo projeto - \"possui ineg\u00e1veis m\u00e9ritos, em especial, quanto ao fato de proibir a suspens\u00e3o de servi\u00e7o em raz\u00e3o do inadimplemento por parte do usu\u00e1rio residencial em sexta-feira, s\u00e1bado ou domingo, bem como em feriado ou no dia anterior a este. Entendo que essa medida sintetiza de maneira clara o princ\u00edpio da boa-f\u00e9 que deve reger as rela\u00e7\u00f5es de consumo. Assim, acato essa parte do projeto.\r\nTamb\u00e9m entendo que a prestadora de servi\u00e7o deve sempre comunicar previamente ao consumidor que ir\u00e1 desligar o servi\u00e7o por inadimplemento. Sendo assim, incluo entre os direitos do consumidor o de ser previamente informado, inclusive, impondo san\u00e7\u00f5es \u00e0 prestadora de servi\u00e7o que n\u00e3o fizer essa comunica\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o concordo, entretanto, com a isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de taxa de religamento. E isso porque o servi\u00e7o gera custos \u00e0 prestadora, que, se n\u00e3o cobrados do inadimplente, ser\u00e3o cobrados dos demais consumidores.\" Atendo a um pleito, sobre o qual houve muito di\u00e1logo, de diversos partidos aqui no plen\u00e1rio e tamb\u00e9m da sociedade civil. \"Por isso, e por mais que entenda o prop\u00f3sito do nobre Senador, n\u00e3o posso concordar com esses termos.\"\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o. E, quanto ao m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, na forma do substitutivo que se encontra no nosso sistema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 669/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, LEI DAS CONCESS\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CRIT\u00c9RIO, SUSPENS\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INADIMPLEMENTO, CONSUMIDOR, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, RELIGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 8, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, do Senado Federal, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.460, de 2017 (C\u00f3digo de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico), e da Lei n\u00b0 8.987, de 1995 (Lei de Concess\u00f5es), com vista ao disciplinamento da interrup\u00e7\u00e3o, religa\u00e7\u00e3o ou restabelecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, nobres Parlamentares, boa tarde.\r\nPrimeiramente, quero dizer que estamos retirando a Emenda n\u00ba 1, de minha autoria e de iniciativa coletiva, com o apoiamento do PT e do PSDB, a quem eu gostaria de agradecer, para agora dar in\u00edcio \u00e0 leitura do parecer \u00e0s emendas apresentadas em Plen\u00e1rio.\r\nParecer \u00e0s emendas apresentadas em Plen\u00e1rio:\r\nDurante a fase de discuss\u00e3o em Plen\u00e1rio, foram apresentadas 8 emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019. Todavia, as Emendas de n\u00bas 2, 3 e 5 foram retiradas pelos respectivos autores, e, sendo assim, n\u00e3o as analisarei. Passo agora a discorrer acerca das Emendas de n\u00bas 4, 6, 7 e 8.\r\nA Emenda n\u00ba 4, de autoria do Deputado Vinicius Carvalho -a quem eu gostaria de parabenizar desde j\u00e1 - altera a Lei de Concess\u00f5es para definir que a taxa de religa\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o dos servi\u00e7os n\u00e3o ser\u00e3o devidos na hip\u00f3tese de descumprimento do direito de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao consumidor e ensejar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e0 concession\u00e1ria no valor de 10 (dez) a 100 (cem) vezes o valor do d\u00e9bito. A emenda foi incorporada ao Substitutivo e, por isso, aprovo-a.\r\nA Emenda n\u00ba 6, de autoria do Deputado Lafayette de Andrada, prop\u00f5e a supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que foi alterado pelo art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, que trata do tempo m\u00e1ximo para a religa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. O teor dessa emenda foi incorporado ao Substitutivo, e, por isso, aprovo-a. \r\nPara esclarecer, essa foi uma demanda de diversos Parlamentares e tamb\u00e9m da sociedade civil, posto que o projeto original, vindo do Senado, reduzia para 12 horas o prazo de religamento. Entendemos que isso \u00e9 de organiza\u00e7\u00e3o e positiva\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras de cada servi\u00e7o que n\u00f3s estamos tratando aqui. Algumas s\u00e3o nacionais, como a ANA e a ANEEL, e outras, estaduais, como as ag\u00eancias de g\u00e1s.\r\nA Emenda n\u00ba 7, tamb\u00e9m de autoria do Deputado Lafayette de Andrada, prop\u00f5e a supress\u00e3o dos incisos VII e IX do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017, que foram acrescidos pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, e tratam da veda\u00e7\u00e3o de corte nos dias que especifica e vedam a cobran\u00e7a de taxa de religa\u00e7\u00e3o. A emenda foi incorporada ao Substitutivo.\r\nEssa tamb\u00e9m era uma demanda de diversos Parlamentares do Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 8, do Deputado Eli Borges, pro\u00edbe que a suspens\u00e3o de servi\u00e7os em raz\u00e3o do inadimplemento se inicie em sexta-feira, s\u00e1bado, domingo e feriados ou no dia anterior a este para qualquer usu\u00e1rio, n\u00e3o se limitando o direito apenas aos usu\u00e1rios residenciais. Houve supress\u00e3o, portanto, do termo \"residenciais\" do texto. A proposta do autor j\u00e1 est\u00e1 incorporada ao Substitutivo.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Eli Borges a retirada do destaque, conforme conversamos hoje.\r\nFinalizo, desde j\u00e1, agradecendo a colabora\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes e nobres pares que em muito auxiliaram para a constru\u00e7\u00e3o de nosso texto, em especial o di\u00e1logo realizado com o Poder Executivo, no nome do Ministro de Minas e Energia, Almirante Bento Albuquerque, e do Secret\u00e1rio de Energia El\u00e9trica, Rodrigo Limp. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos L\u00edderes Deputado Major Vitor Hugo; Deputado Enio Verri, que retirou o destaque; Deputado Arthur Lira; Deputado Arnaldo Jardim, que tamb\u00e9m colaborou muito com o texto; e Deputado Vin\u00edcius Carvalho. Agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia; ao meu L\u00edder do PDT, o Deputado Wolney Queiroz; e aos demais nobres colegas Deputados que trouxeram suas nobres sugest\u00f5es para que pud\u00e9ssemos elaborar o presente relat\u00f3rio.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, que conclui pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 1, 4, 6, 7 e 8. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, que conclui pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00ba 1, 4, 6, 7 e 8. Quanto ao m\u00e9rito, pelas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o; de Defesa do Consumidor; e de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, pela Rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1 e pela Aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 4, 6, 7 e 8, na forma da Subemenda Substitutiva Global.\r\nPlen\u00e1rio, 21 de maio de 2020.\r\nDeputado Eduardo Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa bancada do PDT entende que a mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 relevante no momento. Prefer\u00edamos estar aqui votando a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, coisas como a resposta para a sociedade que esta Casa tem que dar acerca das fraudes no aux\u00edlio emergencial, um dinheiro muito caro para o nosso Pa\u00eds. Provavelmente ser\u00e1 preciso ainda mais. Por\u00e9m, este texto foi muito bem modificado pelo nosso colega, inteligentemente modificado pelo Deputado Fernando Monteiro, que abrigou todas as r\u00e1dios e televis\u00f5es do nosso Pa\u00eds. \r\nEu tenho a impress\u00e3o de que quem diz que as r\u00e1dios do Brasil s\u00e3o montadas, em sua maioria, por quem tem dinheiro n\u00e3o est\u00e1 andando na base, n\u00e3o est\u00e1 circulando pelo nosso Pa\u00eds, porque \u00e9 a r\u00e1dio comunit\u00e1ria, a r\u00e1dio do interior, que divulga muitas vezes o que votamos aqui.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BISMARCK, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2861/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, COMBATE, FRAUDE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Defesa da puni\u00e7\u00e3o rigorosa de respons\u00e1veis por fraudes no aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s temos ouvido falar muito, atrav\u00e9s da imprensa, principalmente - e houve foi somente uma mat\u00e9ria sobre isso, mas v\u00e1rias -, tanto de fraudes contra o aux\u00edlio emergencial, quanto da eventual prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio. \r\nSobre isso, existem muitos projetos nesta Casa - eu tamb\u00e9m sou autor de um, e n\u00e3o estou dizendo que o meu seja o melhor - que n\u00f3s temos que debater. Antes de prorrogarmos o aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s temos que pensar numa penalidade maior para quem comete crime, fraudando-o.\r\nA prorroga\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante, mas tamb\u00e9m esta Casa n\u00e3o pode se furtar a dar para a sociedade uma resposta que evidencie que n\u00f3s n\u00e3o concordamos com as fraudes que est\u00e3o sendo cometidas contra quem recebe o aux\u00edlio emergencial e contra a pr\u00f3pria Na\u00e7\u00e3o. Quem mente no cadastro est\u00e1 mentindo \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T14:15",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2861/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, DECORR\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 2273/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME, FALSIDADE IDEOL\u00d3GICA, ESTELIONATO, FRAUDE, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO-PECUNI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de relevantes proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido de inclus\u00e3o na pauta dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.861 e 2.273, de 2020, respectivamente, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, por tr\u00eas meses, do aux\u00edlio emergencial constante no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020; e sobre o aumento, em um ter\u00e7o, da pena imposta para fraudes relacionadas a aux\u00edlios emergenciais concedidos durante o per\u00edodo de epidemia ou pandemia declarada. Pedido de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica. Transcurso do 33\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Eus\u00e9bio, no Estado do Cear\u00e1. Votos de condol\u00eancias aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma boa tarde a todos os colegas aqui presentes e aos que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o.\r\n\u00c9 importante sempre registrar, n\u00e3o s\u00f3 para os nossos pares, mas tamb\u00e9m para toda a sociedade, que esta Casa, desde o in\u00edcio da pandemia, n\u00e3o se furtou, em momento algum, a trabalhar com muito mais afinco, eu diria, na defesa dos interesses da sociedade, na defesa dos interesses do Pa\u00eds, aprovando aqui, independentemente de orienta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, medidas important\u00edssimas para o Brasil. E assim n\u00f3s temos trabalhado desde ent\u00e3o.\r\nEntretanto, Sr. Presidente, algumas pautas n\u00e3o podem esperar, algumas pautas t\u00eam prazo para que as aprovemos. N\u00e3o s\u00e3o prazos legais, mas prazos de que a sociedade necessita. E a\u00ed eu queria pontuar com V.Exas. algo que j\u00e1 foi bastante dito na tarde de hoje, que \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Eu mesmo sou autor de um projeto - o Projeto de Lei n\u00ba 2.861, de 2020 -, que prorroga o aux\u00edlio por mais 3 meses, garantindo os 600 reais que esta Casa deliberou e garantiu para a sociedade.\r\nEu conhe\u00e7o pessoas que receberam o aux\u00edlio e que faziam jus a ele, mas tamb\u00e9m conhe\u00e7o muitas outras que fazem jus a ele e n\u00e3o o receberam. Al\u00e9m disso, n\u00f3s ouvimos, todos os dias, na imprensa, not\u00edcias de fraude, de pessoas que n\u00e3o deveriam t\u00ea-lo recebido e o receberam, como milion\u00e1rios, militares, um ter\u00e7o da classe m\u00e9dia brasileira, como chegou a anunciar determinado jornal. Acho que temos que reunir aqui todos os projetos que co\u00edbam essa fraude contra o aux\u00edlio emergencial.\r\nTamb\u00e9m sou autor do Projeto de Lei n\u00ba 2.273, de 2020, que estabelece o aumento de pena em um ter\u00e7o em caso de estelionato relacionado a aux\u00edlios emergenciais, n\u00e3o s\u00f3 para esse, mas para todos que venham a ocorrer, tanto contra quem recebe quanto contra o pr\u00f3prio Er\u00e1rio, pois \u00e9 uma fraude contra a Na\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que esses dois projetos sejam pautados, Sr. Presidente, sem esquecer da proposta do nosso importante FUNDEB, que precisa ser votada o mais rapidamente poss\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 uma pauta sobre a COVID, mas os Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o podem mais aguardar. Ap\u00f3s o aux\u00edlio emergencial e a PEC do adiamento das elei\u00e7\u00f5es, eu n\u00e3o vejo outra pauta mais importante sen\u00e3o o FUNDEB.\r\nSr. Presidente, quero ainda registrar os 33 anos de emancipa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio do Eus\u00e9bio, no meu querido Cear\u00e1. O primeiro Prefeito desse Munic\u00edpio foi Edson S\u00e1, que hoje \u00e9 Prefeito de Aquiraz e faz ali um bel\u00edssimo trabalho.\r\nPor fim, deixo minhas condol\u00eancias pelos mais de 50 mil mortos brasileiros em fun\u00e7\u00e3o da COVID. Precisamos ter muita responsabilidade e paci\u00eancia nessa luta, porque este momento vai passar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas presentes neste ambiente virtual, gostaria de saudar a todos, mas muito especialmente de saudar meus colegas Deputado Afonso Motta e Deputado Mauro Benevides Filho, experientes Parlamentares que nos honram muito com sua presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio.\r\nEu preparei um discurso para a tarde de hoje, um discurso para exaltar a import\u00e2ncia do FUNDEB, mas, ao ir registrando a presen\u00e7a de meus colegas Parlamentares pedetistas - muito me orgulha estar aqui ao lado deles -, preocupou-me muito ver essa obstru\u00e7\u00e3o por parte de alguns. Isso muito me entristece.\r\nEm que pese a obstru\u00e7\u00e3o ser absolutamente leg\u00edtima, estar prevista no nosso Regimento, assim como outros procedimentos obstrutivos, n\u00f3s ficamos muito preocupados em ver um tema t\u00e3o importante como o do FUNDEB ser objeto de rejei\u00e7\u00e3o por parte dos Parlamentares.\r\nO que me surpreende, Sra. Presidente, \u00e9 que desde o ano passado, quando assumi - estou no meu primeiro mandato -, venho trabalhando pelo fortalecimento do pacto federativo. O FUNDEB \u00e9 o pilar da educa\u00e7\u00e3o no pacto federativo. N\u00f3s v\u00ednhamos discutindo isso inclusive no \u00e2mbito do Governo Federal, junto \u00e0 Casa Civil e junto ao Minist\u00e9rio da Economia. Eis que agora vem o Governo, na \u00faltima hora, usar legitimamente a sua base para obstruir uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, enquanto no Brasil inteiro milhares de professores, milhares de alunos, m\u00e3es de alunos, gestores municipais aguardam a vota\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o e a promulga\u00e7\u00e3o dessa PEC, sem saber o dia de amanh\u00e3, sem saber se ser\u00e1 garantida a fonte de receita que paga os sal\u00e1rios dos professores.\r\nOra, \u00e9 muito importante, Sra. Presidente, termos um FUNDEB permanente, como vimos debatendo desde o ano passado. \u00c9 importante um incremento de receita no FUNDEB - tamb\u00e9m vimos debatendo isso desde o ano passado. N\u00e3o chegamos ao ideal que gostar\u00edamos, mas chegamos ao texto poss\u00edvel. Por que colocar agora dificuldade no \u00faltimo minuto? Se aprovarmos agora essa dificuldade, colega Parlamentar, n\u00e3o ir\u00e1 o Governo criar outra l\u00e1 no Senado, como tem ocorrido em diversas vota\u00e7\u00f5es? E isso para qu\u00ea? Para atrasar esta vota\u00e7\u00e3o e n\u00e3o haver FUNDEB em 2021, que era a pretens\u00e3o inicial do Governo. N\u00e3o podemos deixar isso acontecer.\r\nExistem pautas, Sr. Presidente, que n\u00f3s podemos negociar ou contestar, em que podemos divergir ou at\u00e9 colaborar com o Governo. N\u00e3o se trata de fazer oposi\u00e7\u00e3o, trata-se de que na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 para fazer esse tipo de acordo.\r\nEsta Casa tem que aprovar o texto do FUNDEB o mais rapidamente poss\u00edvel. Depois discutimos os destaques.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o por 20% dos recursos financeiros provenientes de compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do imposto referido no inciso II do art. 155, constante no inciso II, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, e por decorr\u00eancia a supress\u00e3o tamb\u00e9m do art. 12 do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me registrar este momento hist\u00f3rico e parabenizar a Deputada Professora Dorinha pelo relat\u00f3rio e V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo com harmonia nesta decis\u00e3o.\r\nQuero dizer rapidamente, Presidente, que o FUNDEB \u00e9 o pilar da educa\u00e7\u00e3o no pacto federativo. O fortalecimento de Munic\u00edpios e Estados passa pelo FUNDEB e pela educa\u00e7\u00e3o. Portanto, hoje \u00e9 um grande dia para esta Casa.\r\nO PDT orienta \"sim\" a este destaque, que \u00e9 contra o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 incompreens\u00edvel que, ap\u00f3s a primeira vota\u00e7\u00e3o no primeiro turno, queiram tirar agora, neste momento, o CAQ, que \u00e9 t\u00e3o importante.\r\nA quem est\u00e1 nos ouvindo agora, informo que o Custo Aluno-Qualidade \u00e9 mais do que um direito; \u00e9 um princ\u00edpio. E \u00e9 por quest\u00e3o de princ\u00edpio que n\u00f3s estamos colocando isso na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 feita de princ\u00edpios.\r\nAl\u00e9m disso, foi feito um acordo anteriormente a esta vota\u00e7\u00e3o. E \u00e9 incompreens\u00edvel que todo mundo que se diz a favor do FUNDEB, que fez uma festa un\u00e2nime, queira retirar, agora, esse que \u00e9 um dos princ\u00edpios importantes do texto feito pela Relatora Professora Dorinha.\r\nN\u00e3o \u00e9 todo lugar que conta com a sorte de ter uma revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o como a que est\u00e1 tendo o Munic\u00edpio de Aracati, no meu Estado do Cear\u00e1, onde todas as escolas disp\u00f5em de tudo o que se precisa, que \u00e9 o que possibilita o CAQ. \r\nPortanto, orientamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DESTAQUE, PARTIDO NOVO (NOVO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Raz\u00f5es das cr\u00edticas ao partido NOVO pela apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sem pol\u00eamicas, Sra. Presidente, quero s\u00f3 fazer um esclarecimento depois do que o nosso colega Deputado Paulo Ganime falou. Regimentalmente, o destaque de segundo turno \u00e9 absolutamente leg\u00edtimo. O que acontece \u00e9 o seguinte: o segundo turno, quando vamos votar uma mudan\u00e7a constitucional, \u00e9 justamente para uma reflex\u00e3o ainda maior do texto. No caso em quest\u00e3o, o que \u00e9 incompreens\u00edvel \u00e9 que, se o texto j\u00e1 foi aprovado no primeiro turno, n\u00e3o h\u00e1 necessidade dessa reflex\u00e3o maior para o segundo turno. N\u00f3s estamos fazendo tudo numa sequ\u00eancia s\u00f3. Foi simplesmente um artif\u00edcio regimental. \r\nE a\u00ed eu quero, sem pol\u00eamica, esclarecer essa quest\u00e3o regimental. O Regimento foi feito e pensado nesse sentido. Muita gente que est\u00e1 nos vendo agora n\u00e3o compreende como \u00e9 o rito. No caso, houve quebra de interst\u00edcio, para dar celeridade ao processo, porque o texto \u00e9 importante, mas n\u00e3o havia necessidade desse destaque no segundo turno. Poderia ter sido feito no primeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia para n\u00e3o encerramento da sess\u00e3o, tendo em vista a necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda temos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, por isso eu queria pedir que n\u00e3o encerr\u00e1ssemos a sess\u00e3o, porque a mat\u00e9ria trata de recursos para as universidades. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que tamb\u00e9m est\u00e1 perto de caducar. N\u00e3o podemos encerrar a sess\u00e3o, sob pena de as universidades perderem esses recursos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apoio do PDT a acordo para a  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 preciso ponderar que h\u00e1 uma quest\u00e3o jur\u00eddica envolvida nisso. O Brasil parou por conta de 20 centavos h\u00e1 alguns anos. As empresas v\u00e3o poder buscar esse reequil\u00edbrio contratual, possivelmente com aumento. Se n\u00e3o dermos o apoio e o suporte que n\u00f3s j\u00e1 demos para as companhias a\u00e9reas, n\u00e3o vamos conseguir aprovar posteriormente a quest\u00e3o s\u00f3 do transporte. Precisamos votar as duas coisas juntas hoje, antes que caduque a MP. \r\nN\u00f3s estamos falando de pessoas e principalmente das mais carentes. S\u00e3o milhares de Munic\u00edpios que v\u00e3o receber o FPM e os Estados que v\u00e3o receber o FPE e, nas grandes cidades, as pessoas do transporte. \r\nPrecisamos que o PSL e o PT se sensibilizem para que o Pa\u00eds n\u00e3o pare novamente.\r\nO PDT vai apoiar o acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO BISMARCK, COORDENADOR-GERAL, BANCADA PARLAMENTAR, CEAR\u00c1.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPL 3817/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, SECRET\u00c1RIO ESCOLAR (TECN\u00d3LOGO), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.\r\nPL 2273/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO DA PENA, CRIME, FALSIDADE IDEOL\u00d3GICA, ESTELIONATO, FRAUDE, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO-PECUNI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de coordenador da bancada federal do Estado do Cear\u00e1. Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da  Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa de inclus\u00e3o na pauta dos Projetos de Lei de n\u00bas 3.817, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional de secret\u00e1rio escolar; 2.273, de 2020, relativo \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da pena para fraudes relacionadas a aux\u00edlios emergenciais concedidos durante epidemia ou pandemia declaradas; e 1.328, de 2020, acerca da suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento de obriga\u00e7\u00f5es pertinentes a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, de servidores e empregados p\u00fablicos ou privados, ativos ou inativos, bem como de pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, boa tarde a todos.\r\nVenho hoje a esta tribuna para, em primeiro lugar, agradecer aos meus colegas companheiros da bancada cearense pela indica\u00e7\u00e3o como coordenador da bancada do Cear\u00e1, indica\u00e7\u00e3o essa muito recente, em fun\u00e7\u00e3o do afastamento tempor\u00e1rio do nosso colega Deputado Domingos Neto, a quem parabenizo pelo trabalho realizado at\u00e9 ent\u00e3o. Quero agradecer a confian\u00e7a quase un\u00e2nime dos nossos colegas Deputados Federais do Cear\u00e1 e a un\u00e2nime dos Senadores do Estado.\r\nQuero tamb\u00e9m comemorar, ao lado dos meus amigos e colegas nobres Parlamentares, a aprova\u00e7\u00e3o da PEC sobre o FUNDEB. A luta foi muito grande, principalmente na C\u00e2mara, onde n\u00e3o deixamos que essa proposta fosse fatiada. O FUNDEB permanente \u00e9 uma vit\u00f3ria desta Casa, mas \u00e9 tamb\u00e9m do pacto federativo, pois n\u00e3o vejo nenhuma outra pauta mais importante para o pacto federativo no campo da educa\u00e7\u00e3o do que a do FUNDEB. O FUNDEB \u00e9 o pilar que representa a educa\u00e7\u00e3o no pacto federativo.\r\nNa esteira do tema da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma das pautas priorit\u00e1rias do meu mandato, assim como o pacto federativo, gostaria de dizer aos meus colegas que apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.817, de 2020, que pretende instituir um piso nacional para os secret\u00e1rios escolares. O cargo de secret\u00e1rio escolar \u00e9, basicamente, de n\u00edvel t\u00e9cnico. Esse profissional faz, para professores, para diretores, quase todos os servi\u00e7os escolares que n\u00e3o est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 sala de aula, e sua profiss\u00e3o nem sempre \u00e9 valorizada. \u00c9 necess\u00e1rio, portanto, instituir um piso nacional de 1.731 reais para essa categoria t\u00e3o relevante.\r\nEu queria pedir, Sr. Presidente, que fosse igualmente pautado um projeto muito importante, tamb\u00e9m de minha autoria, o PL 2.273/20 - o Deputado L\u00e9o Moraes \u00e9 coautor -, cujo objetivo \u00e9 que se aumentem em um ter\u00e7o as penas para quem comete crimes contra aux\u00edlios emergenciais em per\u00edodo de calamidade p\u00fablica ou pandemia. Isso vale tanto para quem recebe de maneira proposital e indevida o benef\u00edcio quanto para quem frauda o cadastro. Esse dinheiro \u00e9 muito importante para a Na\u00e7\u00e3o. Ontem foi divulgada a not\u00edcia de que possivelmente 42 bilh\u00f5es de reais foram desviados por meio de fraudes, e o Congresso n\u00e3o tomou nenhuma atitude com rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nQuero ainda pedir que seja pautado o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, que trata da suspens\u00e3o, durante o per\u00edodo da pandemia, dos pagamentos relativos aos consignados dos aposentados e pensionistas.\r\nMuito obrigado.\r\nViva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, TURISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), FAVOR\u00c1VEL, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 1679/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, TRIBUTO FEDERAL, TRIBUTO ESTADUAL, TRIBUTO MUNICIPAL, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS TUR\u00cdSTICOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSECRET\u00c1RIO ESCOLAR (TECN\u00d3LOGO), DIA, HOMENAGEM.\r\nPL 3817/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, SECRET\u00c1RIO ESCOLAR (TECN\u00d3LOGO), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Comprometimento do orador com a educa\u00e7\u00e3o e o turismo. Participa\u00e7\u00e3o do setor tur\u00edstico na forma\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro e na gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.679, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de tributos pelos prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos diante da epidemia de coronav\u00edrus. Encaminhamento, ao Poder Executivo, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o do Selo Destino Seguro. Transcurso do Dia do Secret\u00e1rio Escolar. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.817, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Secret\u00e1rio Escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Parlamentares aqui presentes, venho trazer dois temas na data de hoje que guardam uma rela\u00e7\u00e3o \u00edntima e uma relev\u00e2ncia muito grande com o meu mandato: turismo e educa\u00e7\u00e3o. \r\nO turismo foi respons\u00e1vel em 2019, Sr. Presidente, por 8,1% do PIB brasileiro, movimentando mais de 150 bilh\u00f5es de d\u00f3lares e gerando quase 7 milh\u00f5es de empregos no Brasil. No entanto, em face desta pandemia, \u00e9 um dos setores que mais tem sido afetado. Foi o primeiro a parar e ser\u00e1 um dos \u00faltimos a voltar. Temos falado bastante a respeito disso.\r\nMas o que esta Casa tem feito para contribuir para que a ind\u00fastria do turismo, o setor do turismo, retorne com maior rapidez para acelerar esse processo?\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar e de membro da Comiss\u00e3o de Turismo desta Casa, eu apresentei algumas singelas contribui\u00e7\u00f5es. Primeiramente, eu gostaria de lembrar o Projeto de Lei n\u00ba 1.679, de 2020, que ainda aguarda vota\u00e7\u00e3o, que determina a suspens\u00e3o do pagamento de tributos aos prestadores de servi\u00e7os para o enfrentamento da pandemia. Estamos falando aqui daquele pequeno prestador de servi\u00e7os. \r\nTamb\u00e9m apresentei indica\u00e7\u00e3o ao Governo Federal que sugere ao Minist\u00e9rio do Turismo a cria\u00e7\u00e3o do Selo Destino Seguro. E por que o denominamos \"destino seguro\"? Porque no turismo se trabalha com o destino. O destino n\u00e3o necessariamente \u00e9 um \u00fanico Munic\u00edpio, porque, \u00e0s vezes, num mesmo Munic\u00edpio h\u00e1 mais de um destino ou \u00e9 uma rota tur\u00edstica. \r\nMas o Minist\u00e9rio do Turismo n\u00e3o abra\u00e7ou esta que \u00e9 uma tend\u00eancia mundial. Diversos pa\u00edses do mundo est\u00e3o trabalhando com algo semelhante ao Selo Destino Seguro, para demostrar que h\u00e1 sim, naquela localidade, observ\u00e2ncia aos protocolos. O turista hoje est\u00e1 preocupado com a sua sa\u00fade e s\u00f3 vai se deslocar da sua casa, se ele souber que os meios de transporte, os restaurantes, as barracas de praia naquela localidade est\u00e3o seguros.\r\nPortanto, as localidades que demonstrassem observ\u00e2ncia aos protocolos, com preven\u00e7\u00e3o, treinamento, investimento, infraestrutura receberiam o Selo Destino Seguro. E o Governo Federal entraria com o treinamento dessas pessoas e a orienta\u00e7\u00e3o sobre os protocolos a serem seguidos por esses destinos.\r\nPor fim, sem delongas, eu gostaria de lembrar que o dia 30 de setembro \u00e9 o Dia do Secret\u00e1rio Escolar. No Brasil, o secret\u00e1rio escolar n\u00e3o tem piso salarial. Eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.817, de 2020, que define o piso salarial do secret\u00e1rio escolar, assim como a PEC que destina 10% das nossas emendas individuais para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Viva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA A  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO.\r\nEDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), DEBATE, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL. \r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 20/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, TABLET, ALUNO, ESCOLA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o do Grupo de Trabalho dos Parlamentares da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico ou Econ\u00f3mico - OCDE, destinado ao debate sobre a intelig\u00eancia artificial. Pedido \u00e0 Casa de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 21, de 2020, sobre o estabelecimento de princ\u00edpios, direitos e deveres para o uso de intelig\u00eancia artificial no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, pela distribui\u00e7\u00e3o de tablets  a estudantes de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente e caros colegas Deputados.\r\nVenho hoje a esta tribuna virtual para fazer alguns registros. Primeiramente, como membro da Comiss\u00e3o Especial que aprovou a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, e como Coordenador da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Pacto Federativo, gostaria de fazer um apelo no sentido de que pautemos a PEC 391 para vota\u00e7\u00e3o em segundo turno. Essa PEC d\u00e1 aos Munic\u00edpios um ponto percentual a mais de participa\u00e7\u00e3o no FPM no m\u00eas de setembro, um m\u00eas de baixa arrecada\u00e7\u00e3o, de baixa entrega de valores aos Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 muito importante que votemos essa PEC em segundo turno. Votamos o primeiro turno nesta Casa em dezembro de 2019, entretanto, ainda n\u00e3o foi pautada a mat\u00e9ria para vota\u00e7\u00e3o em segundo turno, e n\u00e3o temos informa\u00e7\u00e3o sobre quando ela ser\u00e1 pautada. Ent\u00e3o, este \u00e9 o meu apelo: que a PEC 391 seja pautada o mais breve poss\u00edvel, para que, no ano que vem, j\u00e1 com previs\u00e3o de baixa arrecada\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, as Prefeituras e os Prefeitos que acabaram de ser eleitos ou reeleitos n\u00e3o tenham mais um problema para enfrentar nas suas administra\u00e7\u00f5es. O apelo que eu fa\u00e7o \u00e9 de que se paute essa mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nTamb\u00e9m queria registrar que, na tela ao lado desta na que eu estou falando nesta sess\u00e3o virtual, eu estou num encontro do Grupo de Trabalho dos Parlamentares da OCDE, um grupo que re\u00fane integrantes de mais de 50 Parlamentos de todo o mundo para falar de intelig\u00eancia artificial.\r\nEu tive a honra de ter sido eleito pelos colegas da nossa Casa Presidente da Frente Parlamentar Mista da Intelig\u00eancia Artificial e tamb\u00e9m sou autor do Projeto de Lei n\u00ba 21, de 2020, que cria o marco legal da intelig\u00eancia artificial. Esse \u00e9 o assunto mais importante na \u00e1rea de tecnologia, o mais debatido hoje no mundo inteiro. N\u00e3o \u00e0 toa a OCDE est\u00e1 fazendo esse encontro na data de hoje. Nele, tive a oportunidade de falar em nome do nosso Parlamento e de dizer quais s\u00e3o os nossos objetivos futuros. \r\nTamb\u00e9m pe\u00e7o que seja instalada no ano que vem, com a volta dos nossos trabalhos normais, a Comiss\u00e3o Especial que debater\u00e1 o PL 21/20, para que possamos avan\u00e7ar com essa pauta no nosso Parlamento.\r\nPor fim, quero parabenizar o nosso Governador Camilo Santana, do Estado do Cear\u00e1, pela sua decis\u00e3o de entregar tablets aos alunos de baixa renda da Universidade Estadual e da Universidade Federal do Cear\u00e1 e a todos os alunos do ensino m\u00e9dio cearense, beneficiando 347 mil alunos, assim como n\u00f3s j\u00e1 fazemos no nosso Aracati, ajudando os alunos, na pandemia, a se comunicar, a dar continuidade aos seus estudos, neste momento em que a tecnologia \u00e9 muito importante. \r\nParabenizo o nosso Governador Camilo e o nosso Prefeito Bismarck Maia, de Aracati, por esse trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente e nobres pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, SARTO NOGUEIRA, PREFEITO, FORTALEZA (CE),   BISMARK MAIA ARACATI (CE),  PREFEITURA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL. \r\nEMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, VOO COMERCIAL, S\u00c3O PAULO (SP), ARACATI (CE), DESENVOLVIMENTO, TURISMO. \r\nPLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, DEFESA, EMENDA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PARQUE TECNOL\u00d3GICO,  EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores cearenses pela elei\u00e7\u00e3o de Sarto Nogueira para o cargo de Prefeito Municipal de Fortaleza, e pela recondu\u00e7\u00e3o de Bismark Maia \u00e0 Prefeitura Municipal de Aracati. Agradecimento \u00e0 empresa Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras S/A pela inaugura\u00e7\u00e3o de voo entre S\u00e3o Paulo e Aracati. Atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas e belezas naturais da municipalidade. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecida pelo Congresso Nacional. Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o, para destina\u00e7\u00e3o de percentual de recursos ao setor escolar para conectividade e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos tecnol\u00f3gicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas aqui presentes, gostaria de dizer da minha alegria de estar aqui de volta presencialmente ap\u00f3s esse per\u00edodo de elei\u00e7\u00f5es, em que as urnas foram extremamente generosas com nosso partido, o PDT, no nosso querido Estado do Cear\u00e1 e tamb\u00e9m com muitos outros projetos que est\u00e3o voltados, ligados \u00e0s pessoas que mais precisam. Ent\u00e3o, fa\u00e7o esse agradecimento a todos os meus conterr\u00e2neos cearenses, especialmente aos da nossa querida Fortaleza, que elegeram o Prefeito Sarto, e tamb\u00e9m aos do meu querido Munic\u00edpio de Aracati, que reconheceram o trabalho do Prefeito Bismarck Maia e o reelegeram para mais 4 anos.\r\nNa esteira do que estou falando, o nosso querido Munic\u00edpio de Aracati desenvolveu-se a passos largos nos \u00faltimos 4 anos. Gostaria de fazer um breve registro e tamb\u00e9m um agradecimento \u00e0 companhia a\u00e9rea Azul, que colocou o voo de um jato, com mais de 100 passageiros, ligando S\u00e3o Paulo ao nosso Munic\u00edpio de Aracati, que, para quem n\u00e3o sabe, \u00e9 onde se localiza a praia de Canoa Quebrada. L\u00e1 tamb\u00e9m temos muitas belezas tombadas pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN nos casarios portugueses da nossa Rua Coronel Alexanzito.\r\nQueria dizer tamb\u00e9m da nossa grande alegria de poder receber esse fluxo de turistas no polo da nossa Canoa Quebrada, nas Praias de Quixaba, Majorl\u00e2ndia, Lagoa do Mato, Retirinho, Cumbe. Muito al\u00e9m disso, vai trazer muito progresso e desenvolvimento um voo como esse. Quero agradecer os esfor\u00e7os do nosso Governador Camilo Santana e tamb\u00e9m do Prefeito Bismarck Maia, que n\u00e3o mediram nenhum tipo de esfor\u00e7o para que esse voo pudesse acontecer. A partir do pr\u00f3ximo dia 17, quinta-feira, ser\u00e1 um voo regular, e n\u00e3o um charter.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s votaremos aqui nesta Casa o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, que est\u00e1 na pauta. O projeto retira dinheiro de diversos fundos constitucionais para ajudar no combate \u00e0 pandemia. Com todo respeito a meu colega Deputado Mauro Benevides Filho, por quem eu tenho uma grande admira\u00e7\u00e3o, apresentei uma emenda no sentido de ajudar. E a\u00ed eu queria fazer um apelo \u00e0s bancadas ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o -- o nosso partido, o PDT, tem a pauta educa\u00e7\u00e3o como bandeira -- e a todas as frentes parlamentares ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, para que destinemos 10% desses recursos que est\u00e3o previstos para o ano que vem para o fomento do desenvolvimento do parque tecnol\u00f3gico das escolas e tamb\u00e9m para a conectividade. Por que isso? Qual foi a maior dificuldade que vimos nas escolas p\u00fablicas? O aluno que nela est\u00e1 n\u00e3o tem nem o chip nem o equipamento para poder assistir \u00e0 aula on-line.\r\nAgora, isso ser\u00e1 uma nova realidade.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o o apoio dos colegas para a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5 ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, para a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos tecnol\u00f3gicos e chips.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que, se poss\u00edvel, este pronunciamento referente ao Munic\u00edpio de Aracati seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, ESCOLA PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19, reconhecida pelo Congresso Nacional. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 propositura, pelo orador, da Emenda n\u00ba 5 sobre a destina\u00e7\u00e3o de percentual de recursos para a conectividade e informatiza\u00e7\u00e3o de escolas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria refor\u00e7ar aqui que n\u00f3s temos hoje na pauta o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, que cria fontes de recursos para o enfrentamento da calamidade, vindas dos fundos constitucionais.\r\nEu apresentei ao projeto a Emenda n\u00ba 5, que pretende destinar 10% desses recursos obrigatoriamente para investimento em conectividade, informatiza\u00e7\u00e3o e equipamentos tecnol\u00f3gicos, para a cria\u00e7\u00e3o e fomento de parques tecnol\u00f3gicos nas escolas p\u00fablicas do nosso Brasil. \r\nN\u00f3s vimos, com as aulas on-line, neste ano de 2020, o quanto \u00e9 importante n\u00f3s informatizarmos as escolas p\u00fablicas do Brasil. Essa emenda n\u00e3o se choca, de maneira alguma, com o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, para o qual n\u00f3s votamos a urg\u00eancia, e do qual tamb\u00e9m sou coautor. Muito pelo contr\u00e1rio, ela o complementa em termos de recursos. \u00c9 uma oportunidade \u00fanica para n\u00f3s, em 2021, injetarmos um grande montante de recursos para escolas p\u00fablicas levando, portanto, em outras palavras, chips com Internet, tablets e lousas digitais para todas as escolas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE A\u00c9REO, VOO COMERCIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ARACATI (CE).\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA., REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, ESCOLA PARTICULAR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de voo comercial entre a Capital S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo, e o Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1. Protesto contra a transfer\u00eancia, para entidades privadas, de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apelo ao Senado Federal por resgate da proposi\u00e7\u00e3o inicial do FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, muito obrigado pela palavra. Exmos. Srs. Deputados presentes nesta sess\u00e3o, muito boa tarde a todos.\r\nGostaria de registrar, Sr. Presidente, com muita alegria, um marco hist\u00f3rico da minha cidade, o meu querido Aracati, que ocorrer\u00e1 na pr\u00f3xima quinta-feira, dia 17. Trata-se do in\u00edcio de um voo regular, comercial, de uma companhia a\u00e9rea, que partir\u00e1 de S\u00e3o Paulo, levando mais de 140 passageiros para a Aracati.\r\nAracati engloba n\u00e3o s\u00f3 o polo tur\u00edstico de Canoa Quebrada, que \u00e9 uma praia do nosso Munic\u00edpio, para quem n\u00e3o a conhece, mas tamb\u00e9m envolve toda a hist\u00f3ria da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa do nosso Munic\u00edpio, os casarios, os sobrados portugueses da sede dos Munic\u00edpios, as mais diversas praias, a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de fruticultura, a aquicultura, que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de camar\u00e3o em cativeiro, o turismo e outras atividades que movimentam n\u00e3o s\u00f3 a economia do nosso querido Aracati, mas tamb\u00e9m de toda a regi\u00e3o do Vale do Jaguaribe. Portanto, esse voo que vai chegar ser\u00e1 uma alegria muito grande n\u00e3o s\u00f3 para Aracati, mas tamb\u00e9m para os Munic\u00edpios que englobam toda a regi\u00e3o, como Beberibe, Fortim, Jaguaruana, Itai\u00e7aba, Palhano, Russas, Limoeiro do Norte.\r\nQuero ainda, Sr. Presidente, registrar aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o com a aprova\u00e7\u00e3o por esta Casa da retirada de 10% do FUNDEB para entidades que n\u00e3o t\u00eam a ver com a escola p\u00fablica do nosso Brasil. Quero pedir aos Exmos. Senadores - o Senado \u00e9 uma Casa extremamente respeitada, assim como esta -, que reparem esse erro na vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3. \u00c9 muito importante que os Senadores reponham esse recurso, esses 10% da educa\u00e7\u00e3o, que fazem muita falta.\r\nOra, Sr. Presidente, nobres colegas e Srs. Senadores, se j\u00e1 \u00e9 dif\u00edcil fazer escola p\u00fablica com os recursos que s\u00e3o disponibilizados, como vamos lidar com essa situa\u00e7\u00e3o agora, sem os 10% da educa\u00e7\u00e3o? Portanto, pe\u00e7o aos nobres e queridos Senadores que reponham esses valores, n\u00e3o destinando recursos para o Sistema S, que presta um bom servi\u00e7o, mas, com o todo o respeito, \u00e9 um sistema rico do nosso Pa\u00eds, e a escola p\u00fablica n\u00e3o \u00e9. Precisamos que esses recursos, portanto, sejam restitu\u00eddos na Lei do FUNDEB pelo Senado Federal.\r\nMuito obrigado. Boa tarde e bom in\u00edcio de semana a todos!\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Obrigado, Deputado. Parab\u00e9ns pela defesa da sua cidade, do seu Munic\u00edpio, regi\u00e3o da minha m\u00e3ezinha.\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - Est\u00e1 feito o convite para V.Exa. revisitar sua regi\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, reconhecida pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela concess\u00e3o da palavra. Perdoe-me por n\u00e3o estar na sala no momento adequado, eu estava numa entrevista on-line. \r\nEu quero dizer que este destaque que apresentei e pedi para o meu partido puxar para aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio \u00e9 muito importante. Em que pese o Relator ter colocado no seu relat\u00f3rio a import\u00e2ncia de esses recursos do superavit dos fundos irem tamb\u00e9m para a educa\u00e7\u00e3o, eu direcionei exatamente 10% dos recursos para uma coisa muito importante nos dias de hoje, Sr. Presidente e nobres colegas Parlamentares: a conectividade.\r\nPortanto, esses recursos serviriam tanto para custear eventualmente...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - Portanto, servir\u00e3o para o custeio do chip, que deve levar Internet para alunos e professores, e tamb\u00e9m para a amplia\u00e7\u00e3o do parque tecnol\u00f3gico das escolas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds, para a aquisi\u00e7\u00e3o, por exemplo, de lousas digitais e tablets, como o Estado do Cear\u00e1 est\u00e1 fazendo para toda a sua rede municipal com 347 mil alunos. Aqui, no Aracati, de onde eu falo hoje, tamb\u00e9m toda a rede municipal j\u00e1 tem tablets e lousa digital, o que \u00e9 um grande avan\u00e7o para o nosso Munic\u00edpio e o nosso Estado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o apoio dos nobres pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, vai votar \"sim\" neste projeto de requerimento, para acabarmos com esse problema de fura-fila.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para registrar o meu apoio e o da nossa bancada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, e pedir que seja votado ainda na data de hoje. \u00c9 muito importante para o setor de eventos esse aux\u00edlio. O setor de eventos est\u00e1 sendo o mais sacrificado neste momento da pandemia, al\u00e9m, obviamente, do setor de sa\u00fade. Este projeto \u00e9 importante para que possam ter um suspiro, at\u00e9 que seja feita a retomada.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJUVENTUDE, MOVIMENTO SOCIALISTA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CEAR\u00c1, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Juventude Socialista do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, vota \"sim\", pela retirada de pauta.\r\nEu queria aproveitar este momento, rapidamente, Sr. Presidente, para parabenizar a Juventude Socialista do PDT, que completar\u00e1 40 anos na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 15 de fevereiro - foi fundada em 15 de fevereiro de 1981. Hoje, a Juventude Socialista do PDT \u00e9 uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s do Cear\u00e1, pois participa dos principais movimentos no Cear\u00e1 e nacionalmente de juventude, tendo voz ativa no partido para se posicionar sobre os pensamentos da juventude.\r\nEnt\u00e3o, eu queria parabenizar todos que fazem a Juventude Socialista do PDT e tamb\u00e9m todos que a fizeram ao longo desses 40 anos. Apesar de n\u00e3o ter mais a idade prevista como jovem, eu me sinto jovem e amplamente contemplado pelas a\u00e7\u00f5es da nossa Juventude Socialista.\r\nViva a JS PDT!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 456/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL COMPLEMENTAR, TRABALHADOR, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, AUMENTO, N\u00daMERO EFETIVO DE REPRODU\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, GESTOR, PUBLICA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, CONTROLE, TRANSMISS\u00c3O, V\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 456, de 2021, de autoria do orador, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial complementar no valor de 600 reais, para trabalhadores residentes em localidades com o n\u00famero reprodutivo efetivo da Covid-19 acima de 1,0 observada \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, pelo gestor local, de ato administrativo acerca do controle da transmiss\u00e3o da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, venho na tarde de hoje pedir o apoio de V.Exas. a um projeto de lei que visa ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial n\u00e3o no formato que o Governo Federal quer nem no formato que n\u00f3s conhec\u00edamos, que vigorava anteriormente.\r\nPe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o sobre dois crit\u00e9rios que coloquei no Projeto de Lei n\u00ba 456, de 2021.\r\nN\u00f3s precisamos pensar que o aux\u00edlio emergencial serve principalmente para ajudar, na perda de renda, aut\u00f4nomos, ambulantes e tamb\u00e9m aqueles que ficaram desempregados. Ora, se o valor de 200 reais \u00e9 muito pouco e o de 600 reais \u00e9 car\u00edssimo para o Governo pagar, n\u00f3s vamos ficar nesse impasse aqui na Casa, e n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar, por outro lado, milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o dentro de casa com perda de renda.\r\nEstabeleci dois crit\u00e9rios que devem andar concomitantemente para um aux\u00edlio de 600 reais. O primeiro crit\u00e9rio \u00e9 que a taxa de reprodu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus esteja acima de 1,0. Portanto, a popula\u00e7\u00e3o daquela cidade ou daquele Estado onde uma pessoa infectada contamine mais de uma pessoa teria direito j\u00e1, assumindo o primeiro crit\u00e9rio, ao aux\u00edlio de 600 reais. \r\nO segundo crit\u00e9rio seria o de que, na mesma localidade, o poder p\u00fablico local, portanto, a Prefeitura ou o Governo do Estado, tenha exarado decretos que atrapalham o dia a dia do cidad\u00e3o, como a diminui\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento do com\u00e9rcio, o fim das aulas presenciais nas escolas, e por a\u00ed vai. Digo isso porque \u00e9 nestes casos que n\u00f3s vemos que acontecem as demiss\u00f5es, que o ambulante n\u00e3o pode vender na rua para ganhar seu p\u00e3o, que o com\u00e9rcio e, eventualmente, as escolas particulares demitem. Portanto, nestes locais de maior vulnerabilidade, haveria o aux\u00edlio de 600 reais, e n\u00e3o o de 200 reais, proposto pelo Governo Federal, nas outras cidades.\r\nNos lugares que est\u00e3o funcionando em plenitude, onde n\u00e3o h\u00e1 uma taxa de reprodu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus acima de 1, n\u00f3s ter\u00edamos o aux\u00edlio proposto pelo Governo Federal, iniciativa que n\u00f3s aprovar\u00edamos nesta Casa, e, nos lugares mais vulner\u00e1veis, em que h\u00e1 maior \u00edndice de desempregabilidade, n\u00f3s ter\u00edamos o aux\u00edlio de 600 reais.\r\nEu sou a favor do aux\u00edlio de 600 reais como o conhecemos em 2020, at\u00e9 termos vacina para todos, mas \u00e9 preciso reconhecer que dificilmente o aprovaremos, diante da base que o Governo tem hoje nesta Casa. Portanto, o Projeto de Lei n\u00ba 456, de 2021, \u00e9 a minha proposta para acharmos uma sa\u00edda intermedi\u00e1ria que atenda aos interesses da popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 nossa economia brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e caros colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, DISPUTA, LIMITE TERRITORIAL, CEARA, PIAUI.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, do Supremo Tribunal Federal, de observ\u00e2ncia do fator cultural e da estrutura de municipalidades cearenses, no julgamento da a\u00e7\u00e3o sobre a contenda territorial entre os Estados do Cear\u00e1 e do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Excelent\u00edssimos Deputados e Deputadas aqui presentes.\r\nVenho hoje a esta tribuna para tratar de um tema muito importante para o nosso querido Estado do Cear\u00e1. N\u00f3s temos uma a\u00e7\u00e3o, hoje, em tramita\u00e7\u00e3o no STF que trata da divisa com o respeitoso Estado do Piau\u00ed. Est\u00e1 nas m\u00e3os da Excelent\u00edssima Sra. Ministra C\u00e1rmen L\u00facia uma decis\u00e3o muito importante que pode mudar a vida de milhares, sen\u00e3o de milh\u00f5es de cearenses.\r\nN\u00f3s temos uma disputa territorial que envolve pelo menos nove Munic\u00edpios: S\u00e3o Benedito, Croat\u00e1, Ibiapina, Carnaubal, Guaraciaba do Norte, Poranga, Crate\u00fas, Granja, Tiangu\u00e1, Vi\u00e7osa do Cear\u00e1, Ubajara, a querida Ipueiras, Ipaporanga. Todos esses Munic\u00edpios s\u00e3o muito importantes para o nosso Estado do Cear\u00e1, com cearenses vivendo l\u00e1, com equipamentos constru\u00eddos pelo Governo e pelos Munic\u00edpios cearenses, como escolas, aeroportos, com investimentos tamb\u00e9m privados de empresas nacionais e cearenses que geram tributos e divisas para o nosso querido Estado do Cear\u00e1, como parques e\u00f3licos. N\u00f3s temos tamb\u00e9m postos de sa\u00fade, enfim, toda uma estrutura que est\u00e1 sendo objeto de disputa territorial, uma disputa que vem desde o tempo do Brasil Col\u00f4nia.\r\nE agora uma poss\u00edvel decis\u00e3o do Supremo pode vir a levar essas terras para o Estado do Piau\u00ed, o que n\u00f3s, cearenses, n\u00e3o podemos aceitar. Isso porque, com todo o respeito ao Estado do Piau\u00ed, no nosso Estado do Cear\u00e1, al\u00e9m dos investimentos que j\u00e1 mencionei que n\u00f3s temos l\u00e1, existe uma coisa muito mais importante, que s\u00e3o as nossas ra\u00edzes, a nossa cultura, o nosso pertencimento \u00e0 terra m\u00e3e, \u00e0 terra natal.\r\nN\u00e3o podemos, apesar de sermos todos brasileiros, irm\u00e3os e irm\u00e3s, migrar pessoas que s\u00e3o cearenses, que nasceram no Estado do Cear\u00e1, que tem pertencimento a esses Munic\u00edpios, para o nosso Estado vizinho, depois de muitos anos, numa disputa territorial, simplesmente por uma decis\u00e3o do Supremo.\r\nApesar de eu respeitar o nosso Supremo Tribunal Federal e as decis\u00f5es l\u00e1 tomadas, fa\u00e7o um apelo \u00e0 Ministra C\u00e1rmen L\u00facia: olhe principalmente para as condi\u00e7\u00f5es e o desejo da popula\u00e7\u00e3o que l\u00e1 reside, e n\u00e3o apenas para uma carta t\u00e9cnica eventualmente emitida pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 456/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL COMPLEMENTAR, TRABALHADOR, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, AUMENTO, N\u00daMERO EFETIVO DE REPRODU\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, GESTOR, PUBLICA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, CONTROLE, TRANSMISS\u00c3O, V\u00cdRUS, FOME.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 456, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial complementar de 600 reais, nos termos especificados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Gilberto.\r\nVolto \u00e0 tribuna na data de hoje para falar de um projeto de lei muito importante que apresentei e que trata de um assunto muito falado aqui nesta tarde: o aux\u00edlio emergencial.\r\nQuestiona-se muito o valor e a fonte de renda desse aux\u00edlio. Mas n\u00e3o falamos muito de quem mais precisa, de quem mais depende dessa renda de 600 reais.\r\nO valor proposto pelo Governo Federal \u00e9 muito baixo, n\u00e3o d\u00e1 para uma fam\u00edlia sobreviver. A cesta b\u00e1sica mensal \u00e9 muito maior, \u00e9 mais que o dobro do valor que ouvimos falar na imprensa, de 200 reais.\r\nA minha proposta, atrav\u00e9s do Projeto de Lei n\u00ba 456, de 2021 - senhores, pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o -, estabelece dois crit\u00e9rios para o aux\u00edlio de 600 reais. O primeiro crit\u00e9rio \u00e9 que a taxa de reprodu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus na localidade esteja superior a 1,0. Portanto, o indiv\u00edduo contamina mais de uma pessoa. E o segundo crit\u00e9rio para o mesmo local \u00e9 que, concomitantemente, o poder p\u00fablico tenha exarado decretos, atos administrativos, portanto, que estabele\u00e7am controles, como diminui\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento de com\u00e9rcios, restaurantes, bares, proibi\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia em igrejas, templos, proibi\u00e7\u00e3o de aulas presenciais. Tudo isso causa o qu\u00ea, Srs. Deputados? Demiss\u00e3o. Tudo isso diminui a renda at\u00e9 do ambulante que vai \u00e0 praia - praia l\u00e1 do meu Cear\u00e1 ou ao sinal - vender e ganhar o seu p\u00e3o de cada dia. Portanto, nessas localidades onde houver a taxa de reprodu\u00e7\u00e3o acima de 1,0 concomitantemente \u00e0 necessidade de exararem atos administrativos \u00e9 que se aplicar\u00e1 o aux\u00edlio emergencial de 600 reais durante o m\u00eas em que isso ocorrer por mais de 7 dias.\r\nSenhores, eu sou amplamente a favor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a todos que necessitam enquanto n\u00e3o tivermos vacina para todos. Por\u00e9m, precisamos reconhecer que, se n\u00e3o vamos conseguir aprovar o aux\u00edlio emergencial no formato e nos moldes que t\u00ednhamos em 2020, temos que aprovar urgentemente uma solu\u00e7\u00e3o alternativa. O Brasil n\u00e3o pode mais esperar, com essa aus\u00eancia de aux\u00edlio emergencial na conta de quem mais precisa, porque pessoas est\u00e3o passando fome.\r\nVacina j\u00e1 para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, LEITO VAGO, HOSPITAL MILITAR.\r\nSERRA DA IBIAPABA (CE), TERRIT\u00d3RIO, CEARA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos de UTIs de hospitais militares durante a epidemia de coronav\u00edrus. Reconhecimento da Serra da Ibiapaba como parte do territ\u00f3rio cearense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas que est\u00e3o aqui na tarde de hoje, subo a esta tribuna mais uma vez para falar sobre um projeto de lei muito importante que apresentei e que pode salvar muitas vidas no nosso Pa\u00eds. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, que cria a possibilidade de leitos de UTI de hospitais militares de todo o Brasil serem utilizados por civis durante a pandemia.\r\nOra, caros colegas, essa pode at\u00e9 parecer uma iniciativa inusitada num primeiro momento. Entretanto, gostaria de lembrar que, no auge da pandemia l\u00e1 no Amazonas, em Manaus - que n\u00e3o \u00e9 o meu Estado e que tem uma bela de uma base militar -, 75% do Hospital Militar de Manaus estava ocioso, enquanto milhares de pessoas passavam mal nas portas dos hospitais, nas portas das UPAs e de outros lugares, porque n\u00e3o havia vagas ou leitos em hospitais.\r\nN\u00e3o quero que isso aconte\u00e7a no meu Cear\u00e1. N\u00e3o quero que isso aconte\u00e7a no resto do Brasil. S\u00e3o pessoas que est\u00e3o morrendo. Estamos tratando de vidas, de pessoas que precisam de atendimento, n\u00e3o acham e padecem em casa ou na porta dos hospitais, porque n\u00e3o t\u00eam atendimento.\r\nSe n\u00f3s pud\u00e9ssemos agregar os leitos dos hospitais militares para ajudar no combate \u00e0 pandemia, ainda que uma fra\u00e7\u00e3o deles, com certeza muitas vidas seriam salvas. \u00c9 para isso que pe\u00e7o o apoio dos nobres pares para a tramita\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 457, que trata desse tema.\r\nQuero aproveitar ainda para lembrar um tema muito importante, que \u00e9 a disputa territorial entre o Estado do Cear\u00e1 e o Estado do Piau\u00ed. O Deputado Domingos Neto mencionou agora h\u00e1 pouco a visita do nosso Presidente \u00e0 Serra da Ibiapaba, regi\u00e3o que \u00e9 o centro dessa disputa. O Presidente, obviamente, n\u00e3o \u00e9 Ministro do Supremo, que \u00e9 onde o processo est\u00e1 tramitando. Chamo, contudo, a aten\u00e7\u00e3o do nosso Presidente, que ir\u00e1 ao meu Cear\u00e1 amanh\u00e3, para que tamb\u00e9m reconhe\u00e7a, da sua parte, assim como n\u00f3s reconhecemos, que milhares de brasileiros - 250 mil brasileiros - voltados para as suas ra\u00edzes cearenses podem, em fun\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o judicial, ser automaticamente transferidos para a jurisdi\u00e7\u00e3o piauiense.\r\nCom todo o respeito aos colegas piauienses, mas n\u00e3o \u00e9 isso que as ra\u00edzes desses cearenses que est\u00e3o l\u00e1 h\u00e1 muitos anos, que nasceram naquela terra, representam para eles, representam para a pr\u00f3pria cultura deles. Precisamos reconhecer que pode at\u00e9 haver esse decreto da \u00e9poca do Brasil col\u00f4nia que tira o territ\u00f3rio, mas isso n\u00e3o representa mais a realidade de l\u00e1 e dos povos que est\u00e3o l\u00e1 localizados.\r\nO Cear\u00e1 tem investimentos em aeroportos, postos de sa\u00fade, escolas estaduais e municipais. H\u00e1 investimentos privados que hoje se reportam \u00e0 Capital Fortaleza e ao Governo central, em Fortaleza. Logo, eles n\u00e3o deveriam ser transferidos para Teresina, no Piau\u00ed, com todo o respeito ao Estado.\r\nA minha preocupa\u00e7\u00e3o, para concluir, \u00e9 porque foi feito um levantamento pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro, e agora o processo j\u00e1 est\u00e1 em sua fase final, para que seja apreciado no Supremo, com as considera\u00e7\u00f5es do Governo do Estado do Cear\u00e1 e as considera\u00e7\u00f5es finais do Governo do Estado do Piau\u00ed.\r\nEu conclamo a bancada cearense que se una para ir ao STF e pedir, em nome dos 250 mil habitantes da Serra da Ibiapaba, que ela seja reconhecida solo cearense por direito, por uso e por costumes do nosso povo.\r\nPresidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, AGENTE DE VIAGEM, PL 5638/2000, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 5638/2000, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, FELIPE CARRERAS AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Felipe Carreras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 que eu acho que j\u00e1 est\u00e1 contemplado. Esse destaque \u00e9 meu.\r\nCaiu o sinal na hora.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Ent\u00e3o, V.Exa. retira o destaque?\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - Eu retiraria esse destaque, porque j\u00e1 foi contemplado no relat\u00f3rio da Deputada Renata, a quem agrade\u00e7o.\r\nSe eu puder fazer um agradecimento a S.Exa. por 1 minuto, agrade\u00e7o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pois n\u00e3o. Facilita muito.\r\nO SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE) - Ent\u00e3o, pronto.\r\nEsse destaque visa incluir prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos que n\u00e3o s\u00e3o apenas os grandes hoteleiros. N\u00f3s estamos falando de ag\u00eancias de viagens, da pessoa que tem uma van e faz receptivos. J\u00e1 foi contemplado pela Deputada Renata, a Relatora.\r\nQueria parabenizar o autor do projeto tamb\u00e9m, o Deputado Felipe Carreras, V.Exa., Presidente, por tudo que foi pautado e aprovado hoje, inclusive este projeto, e este Plen\u00e1rio, virtual e presencial, por tudo que foi aprovado.\r\nO setor de eventos \u00e9 extremamente relevante. N\u00e3o tenho d\u00favidas de que foi o mais afetado no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, ACRE.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AMAZONAS, MANAUS (AM), OCUPA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS (HFA), FORTALEZA (CE), SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESGOTAMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, LEITO VAGO, HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS (HFA), POPULA\u00c7\u00c3O, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Solidariedade ao povo do Estado do Acre. Apelo ao Presidente Arthur Lira e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Fico muito feliz de v\u00ea-la a\u00ed passando a palavra para este Parlamentar que vos fala. Toda a minha solidariedade ao vosso Estado, o Acre, que honra muito o nosso Pa\u00eds.\r\nEu venho falar de uma coisa que \u00e9 importante tamb\u00e9m para o Estado do Acre e para todo o Brasil. Eu n\u00e3o sei se esta Casa sabe do que eu vou falar agora, se os Parlamentares sabem, se o Brasil sabe, mas no dia 11 de fevereiro deste ano, enquanto, no Estado do Amazonas, o Munic\u00edpio de Manaus precisava de leitos para tratar de pacientes de COVID - mais precisamente, 278 pacientes aguardavam leito -, havia 84 leitos dispon\u00edveis em hospital das For\u00e7as Armadas no mesmo Munic\u00edpio de Manaus. \r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos para isto: n\u00f3s temos uma demanda muito grande, estamos vivendo essa nova onda, mas n\u00e3o podemos utilizar os leitos das For\u00e7as Armadas. Eles contam com pessoas treinadas para fazer o atendimento, que s\u00e3o pagas com dinheiro p\u00fablico, por\u00e9m est\u00e3o ociosos em muitas capitais, como Fortaleza, enquanto milhares de brasileiros est\u00e3o precisando de leito e muitos, como aconteceu em Manaus, com pode estar acontecendo no querido Acre, est\u00e3o morrendo \u00e0 m\u00edngua, por falta de leitos no nosso Pa\u00eds.\r\nApresentei o Projeto de Lei n\u00ba 457, neste ano, que permite que, em condi\u00e7\u00f5es de esgotamento de leitos na rede SUS - somente na condi\u00e7\u00e3o de esgotamento de leitos na rede SUS, e eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. a isso -, se houver hospital das For\u00e7as Armadas na localidade, esse hospital disponibilize os leitos para COVID para a rede SUS.\r\nPortanto, a rede SUS arcaria com o custo de manuten\u00e7\u00e3o desses leitos. O objetivo \u00e9 que brasileiros e brasileiras n\u00e3o s\u00f3 do Amazonas, n\u00e3o s\u00f3 do meu Cear\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 do Acre n\u00e3o morram aguardando leitos. Essa \u00e9 uma forma de, rapidamente, nesta onda, disponibilizarmos leitos.\r\nPe\u00e7o ao Presidente Arthur Lira e aos L\u00edderes que coloquemos urg\u00eancia nesse projeto e o votemos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a fim de que tenhamos, rapidamente, mais leitos dispon\u00edveis, n\u00e3o tenhamos lockdown em v\u00e1rias cidades, para que pessoas possam trabalhar, e tenhamos a nossa vida voltando ao normal, enquanto n\u00e3o temos vacina.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT acredita, Sr. Presidente, que os acordos bilaterais s\u00e3o muito importantes, principalmente para a soberania nacional. Mas, neste ponto espec\u00edfico, o requerimento de urg\u00eancia, o PDT reserva o seu direito de analisar melhor o requerimento e o texto do acordo.\r\nPortanto, o PDT orienta \"n\u00e3o\", para que se fa\u00e7a uma an\u00e1lise melhor posteriormente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AGRADECIMENTO, RENATA ABREU, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, LEI GERAL DO TURISMO, ARACATI (CE).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Agradecimento \u00e0 Relatora Renata Abreu pelo acatamento das Emendas de n\u00bas 4 e 13 oferecidas pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu gostaria de agradecer ao L\u00edder Wolney Queiroz a oportunidade. Eu sei que ele fazia quest\u00e3o de orientar aqui, mas gentilmente me cedeu esta oportunidade.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que entretenimento e turismo est\u00e3o intimamente ligados. Os dois setores foram extremamente afetados nesta pandemia e continuam sendo. Milh\u00f5es de pais e m\u00e3es de fam\u00edlias, empreendedores, microempreendedores, empregados, est\u00e3o sem renda.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Relatora, a Deputada Renata Abreu, por ter acatado duas emendas de minha autoria, a n\u00ba 4 e a n\u00ba 13, em que inclu\u00edmos o setor de turismo conforme a Lei Geral de Turismo, angariando assim milh\u00f5es de pessoas que tamb\u00e9m t\u00eam tido suas rendas afetadas. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no meu Aracati, na minha Canoa Quebrada, onde h\u00e1 in\u00fameras pousadas, mas tamb\u00e9m em todo o Brasil.\r\nParabenizo o autor, Deputado Felipe Carreras.\r\nViva o turismo! Viva a cultura!\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o entretenimento que votamos hoje aqui requer justamente, do outro lado, aquele que o entret\u00e9m, que \u00e9 necessariamente a cultura.\r\nA cota de tela \u00e9 absolutamente essencial nesse caso. Por isso, pe\u00e7o pondera\u00e7\u00e3o a este Plen\u00e1rio, porque estamos ampliando sem nenhum custo, como falou a autora, a cota de tela at\u00e9 2030, para que produ\u00e7\u00f5es nacionais premiadas de cinema sejam exibidas e, assim, incentivem o setor, para continuarmos tendo cinema brasileiro de qualidade em nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito importante que este Plen\u00e1rio vote \"sim\", j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 nenhum custo, \u00e0 emenda apresentada pela Deputada L\u00eddice da Mata, a quem parabenizo neste momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DE MULHER, HOMENAGEM, MULHER, MARIA DA PENHA, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA. \r\nPL 346/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PRODUTOR DE EVENTOS, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, EVENTO P\u00daBLICO, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA). \r\nPL 4683/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), PERDA, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, EMPRESA, EMPREGADOR, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, MINORIAS, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA). \r\nPL 5637/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, INFRA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O TUR\u00cdSTICO, FACILITA\u00c7\u00c3O, TURISMO SEXUAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PROSTITUI\u00c7\u00c3O INFANTIL, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, MULTA,  EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Sra. Maria da Penha Fernandes, s\u00edmbolo da luta contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 346, de 2020, sobre as medidas de seguran\u00e7a adotadas por organizadores de eventos p\u00fablicos de entretenimento, com vista \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das mulheres em suas depend\u00eancias; 4.683, de 2020, proibitivo da concess\u00e3o de benef\u00edcios tribut\u00e1rios a empresas acusadas de discrimina\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de desvantagem social, cultural, pol\u00edtica, \u00e9tnica, f\u00edsica, religiosa ou econ\u00f4mica; e 5.637, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, para estabelecimento de san\u00e7\u00f5es aos prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o do turismo sexual. Dedica\u00e7\u00e3o do pronunciamento do Parlamentar \u00e0s mulheres de destaque na hist\u00f3ria da humanidade Joana d'Arc, Margaret Teacher, Rosa Parks, Madre Teresa de Calcut\u00e1, Marie Curie e Malala Yousafzai, bem como \u00e0s mulheres da fam\u00edlia do orador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSubo a esta tribuna hoje, dia 8 de mar\u00e7o, para fazer um registro importante da data de hoje, que \u00e9 o Dia Internacional da Mulher.\r\nAtrav\u00e9s desta manifesta\u00e7\u00e3o, quero principalmente agradecer, em nome de todos os homens, \u00e0s mulheres do Brasil que tudo fazem e fizeram por cada um de n\u00f3s.\r\n\u00c9 preciso lembrar que o Dia Internacional da Mulher foi institu\u00eddo ap\u00f3s a considera\u00e7\u00e3o do voto, a manifesta\u00e7\u00e3o da cidadania atrav\u00e9s do voto feminino. \r\nEssas guerreiras, que lutam diariamente contra machismo, preconceito, desvaloriza\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia dentro e fora de casa, representam cerca de 24 milh\u00f5es de empreendedoras do Brasil. Mesmo tendo que lidar com a dificuldade da dupla jornada decorrente da divis\u00e3o sexual do trabalho, al\u00e9m de precisar dedicar menos tempo aos seus empregados para conciliar os hor\u00e1rios com as atividades dom\u00e9sticas, as mulheres estudam cerca de 16% a mais que n\u00f3s homens e ainda ganham 22% menos que n\u00f3s homens.\r\nTenho orgulho de dizer que sou conterr\u00e2neo de uma mulher s\u00edmbolo da luta contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica, de Maria da Penha Fernandes, cearense e fortalezense.\r\nEu apresentei, Sr. Presidente, tr\u00eas projetos de lei com foco nas mulheres, que quero registrar. O Projeto de Lei n\u00b0 346, de 2020, estabelece medidas de seguran\u00e7a a serem adotadas por organizadores de eventos p\u00fablicos de entretenimento visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das mulheres em suas depend\u00eancias. O Projeto de Lei n\u00b0 4.683, de 2020, veda benef\u00edcios tribut\u00e1rios a empresas que discriminem mulheres trabalhadoras e minorias sociais. O Projeto de Lei n\u00b0 5.637, de 2020, prev\u00ea san\u00e7\u00f5es aos prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos que cometerem infra\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o do turismo sexual. Longe de mim pensar que tais iniciativas ir\u00e3o resolver todos os problemas, pois a solu\u00e7\u00e3o reside na reestrutura\u00e7\u00e3o dos processos educacionais, culturais e sociais, mas acredito que esses projetos podem ser o pontap\u00e9 inicial em temas espec\u00edficos.\r\nDedico este discurso \u00e0s grandes mulheres que marcaram a hist\u00f3ria da humanidade, entre elas Joana d'Arc, Margaret Thatcher, Rosa Parks, Madre Teresa de Calcut\u00e1, Marie Curie e a jovem Malala.\r\nEncerro meu discurso dedicando as minhas palavras \u00e0s mulheres que mudaram minha vida: a minha m\u00e3e, Gl\u00e1ucia Maia; a minha esposa, N\u00e1dia Bismarck; as minhas av\u00f3s Alair e Elione, ainda vivas, gra\u00e7as a Deus; a minha querida sogra, que \u00e9 como uma m\u00e3e para mim, F\u00e1tima Maia; e a minha linda filha Lu\u00edza, de 5 anos de idade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEssa proposta de destaque do PDT tem uma quest\u00e3o muito importante - e pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. Se votarmos a favor, como \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do Governo, n\u00f3s vamos retirar dinheiro de duas pautas muito importantes. A primeira, que \u00e9 muito cara para o PDT, \u00e9 a da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o no meio da pandemia, quando ela mais precisa de recursos para manter os alunos estudando remotamente. A segunda \u00e9 a da sa\u00fade. Como vamos tirar dinheiro da sa\u00fade na pandemia?\r\nPor isso, pe\u00e7o aos colegas que est\u00e3o nos assistindo agora que revisem a postura, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o, e votem \"n\u00e3o\", pela supress\u00e3o do texto, sob pena do julgamento da opini\u00e3o p\u00fablica, pois n\u00e3o haver\u00e1 hospitais e postos de sa\u00fade atendendo a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, da al\u00ednea a , inciso I, art. 167-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai orientar \"n\u00e3o\", pela supress\u00e3o do texto, apoiando, portanto, este destaque feito pelo PSOL.\r\nAcreditamos que assim estaremos separando a casta do servi\u00e7o p\u00fablico - sem nenhum dem\u00e9rito -, beneficiando aqueles que mais precisam. \u00c9 para isso que n\u00f3s Deputados somos pagos, ou seja, para ajudar quem mais precisa neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\", suprimindo o texto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE,  AJUIZAMENTO, PIAU\u00cd, TERRIT\u00d3RIO, CEAR\u00c1, LIMITE TERRITORIAL. \r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DIVIS\u00c3O TERRITORIAL, LIT\u00cdGIO, CRIT\u00c9RIO, OCUPA\u00c7\u00c3O, VINCULA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O. \r\nMAGN\u00d3LIA, TOIM ABEN\u00c7OADOA, VEREADOR, AUGUSTA BRITO, DEPUTADA ESTADUAL, CEAR\u00c1, DEFESA, TERRIT\u00d3RIO,  CEAR\u00c1. \r\nT",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Contrariedade ao acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da a\u00e7\u00e3o de   reintegra\u00e7\u00e3o de posse de terras cearenses ajuizada pelo Estado do Piau\u00ed. Pedido aos Deputados de apoiamento \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, de autoria do orador, sobre a observ\u00e2ncia do crit\u00e9rio de ocupa\u00e7\u00e3o e sentimento de pertencimento na defini\u00e7\u00e3o da propriedade de territ\u00f3rios litigiosos. Posicionamento dos Vereadores Magn\u00f3lia, Toim Aben\u00e7oado e da Deputada Estadual Augusta Brito, contr\u00e1rio \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o de terras cearenses ao Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.Sr. Presidente e todos os que nos acompanham neste momento, subo a esta tribuna hoje para falar novamente de um assunto muito importante no Cear\u00e1. \u00c9 a quest\u00e3o da disputa territorial que h\u00e1, desde o tempo do Imp\u00e9rio, com o respeitoso Estado do Piau\u00ed. O Estado do Piau\u00ed ingressou com uma a\u00e7\u00e3o no STF, que se encontra hoje sob a relatoria da Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, em que pede a reintegra\u00e7\u00e3o de posse de terras. S\u00e3o terras que, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, caros Parlamentares, se encontram habitadas por cearenses, leg\u00edtimos cearenses, nascidos l\u00e1 h\u00e1 muitos anos, e com investimentos p\u00fablicos cearenses l\u00e1 dentro, como aeroportos, escolas, postos de sa\u00fade, hospitais e estradas. O Estado do Piau\u00ed tenta, atrav\u00e9s dessa a\u00e7\u00e3o no STF, ver reintegrado um problema de mais de 200 anos.\r\nN\u00f3s, da bancada do Cear\u00e1, n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de coisa, porque ela tira a identidade das pessoas que, numa canetada, poderiam se tornar piauienses, e n\u00e3o mais aracatienses. A bancada do Cear\u00e1 est\u00e1 unida em torno disso. Eu apresentei uma PEC, aqui nesta Casa, prevendo que territ\u00f3rios ainda n\u00e3o resolvidos seriam definidos pelo crit\u00e9rio de ocupa\u00e7\u00e3o e sentimento de pertencimento das pessoas. Convidei toda a bancada de Deputados do Cear\u00e1 para serem coautores dessa PEC. Pe\u00e7o o apoiamento dos colegas Deputados e pe\u00e7o que a assinem, para que n\u00f3s fa\u00e7amos desta uma causa suprapartid\u00e1ria, porque envolve mais de 250 mil habitantes, e que possamos vot\u00e1-la nesta Casa, por um dever de justi\u00e7a com as pessoas que l\u00e1 habitam e com os investimentos e a ocupa\u00e7\u00e3o que l\u00e1 ocorrem h\u00e1 mais de 200 anos.\r\nSe o Piau\u00ed queria aquelas terras, se o Piau\u00ed queria aquela popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o chegasse a uma a\u00e7\u00e3o que vai contra a identidade das pessoas, j\u00e1 se impondo de uma forma que n\u00e3o respeita os meus conterr\u00e2neos irm\u00e3os e irm\u00e3s cearenses.\r\nEu queria registrar, nos segundos que me restam, a live feita ontem de uma reuni\u00e3o virtual p\u00fablica com a Vereadora Magn\u00f3lia, do Munic\u00edpio de Tiangu\u00e1, Vereadora de primeiro mandato, que est\u00e1 sendo um expoente naquele Munic\u00edpio; com a Deputada Estadual Augusta Brito, que coordena o Comit\u00ea de Estudos das \u00c1reas Lim\u00edtrofes; e tamb\u00e9m com o Presidente da Uni\u00e3o de Vereadores, Vereador de Umirim, Toim Aben\u00e7oado.\r\nTodos eles s\u00e3o un\u00e2nimes em dizer que aquela popula\u00e7\u00e3o que l\u00e1 habita e que a popula\u00e7\u00e3o cearense, assim como eu, pensamos da mesma forma, n\u00e3o queremos que essas terras v\u00e3o para o Estado do Piau\u00ed. N\u00e3o por uma quest\u00e3o apenas territorial, de posse sobre terras, querem que as terras, as pessoas e os investimentos p\u00fablicos l\u00e1 continuem se reportando ao poder central de nossa capital, que \u00e9 Fortaleza.\r\nPe\u00e7o o registro deste discurso no programa A Voz do Brasil e o apoiamento de todos os Deputados desta Casa \u00e0 PEC que resolve este lit\u00edgio territorial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, BRUNO FIGUEIREDO, PREFEITO, PACAJUS (CE), HOSPITAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALTA, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Falta de oxig\u00eanio no sistema de sa\u00fade do Munic\u00edpio de Pacajus, Estado do Cear\u00e1. Necessidade de apoio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e0 municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT orienta \"sim\", Sr. Presidente. \r\nQuero aproveitar a oportunidade deste 1 minuto para registrar toda a minha solidariedade ao Prefeito Bruno, de Pacajus, e a toda a popula\u00e7\u00e3o da cidade, localizada na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza, que passa por um momento muito dif\u00edcil na data de hoje.\r\nEst\u00e1 circulando um v\u00eddeo na Internet que mostra oito ambul\u00e2ncias do SAMU em frente \u00e0 porta do hospital de Pacajus. Isso acontece por uma defici\u00eancia de suprimento de oxig\u00eanio para o hospital. Ent\u00e3o, o meu apelo aqui \u00e9 para o fornecedor de oxig\u00eanio, que est\u00e1 dando prioridade para outros clientes, no sentido de que possa fornec\u00ea-lo para o hospital de Pacajus. S\u00e3o vidas que est\u00e3o em jogo.\r\nO nosso Governador, Camilo Santana, j\u00e1 est\u00e1 agindo, junto com o Secret\u00e1rio Municipal e o Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade, Dr. Cabeto, para fazer a entrega desse oxig\u00eanio. Tamb\u00e9m quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que possa urgentemente ajudar o Munic\u00edpio de Pacajus.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BISMARCK MAIA, PREFEITO, ARACATI (CE), GEST\u00c3O, SECRETARIA DO TESOURO NACIONAL (STN), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Excel\u00eancia da gest\u00e3o administrativa do Prefeito Bismarck Maia, do Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1. Recebimento pela municipalidade do Selo A, da Secretaria do Tesouro Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 uma honra falar aqui da tribuna vendo V.Exa. presidir os trabalhos neste dia em que a pauta \u00e9 eminentemente feminina.\r\nQuero registrar que tenho muito orgulho, muita honra de fazer parte da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, onde h\u00e1 tr\u00eas competentes mulheres, dentre elas V.Exa. \r\nMas subo a esta tribuna hoje, Sra. Presidente, para registrar uma coisa que me alegra muito. Quero parabenizar o Prefeito Bismarck Maia, do Munic\u00edpio de Aracati, que est\u00e1 no primeiro ano do segundo mandato, reconduzido pelas m\u00e3os do povo, e fazendo uma excelente gest\u00e3o. O Prefeito recebeu o Munic\u00edpio com selo C do Minist\u00e9rio da Fazenda, do Tesouro Nacional, quanto \u00e0 capacidade de endividamento, a capacidade de pagamento. E agora, pelo terceiro ano seguido, ele conseguiu conduzir o Munic\u00edpio ao selo A, portanto o maior selo que o Tesouro Nacional pode dar a um Munic\u00edpio. Isso \u00e9 uma raridade entre os Munic\u00edpios, j\u00e1 \u00e9 uma raridade dentro do Cear\u00e1 e tamb\u00e9m no Brasil. \u00c9 muito diferenciada a situa\u00e7\u00e3o em que o Munic\u00edpio de Aracati se encontra hoje. Por isso, tenho a honra e o orgulho de representar aquele Munic\u00edpio, de mandar investimentos para l\u00e1, porque sei que ser\u00e3o aplicados. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 o Prefeito Bismarck fez o dever de casa na situa\u00e7\u00e3o fiscal do Munic\u00edpio, deixando Aracati equilibrada, como tamb\u00e9m existe a capacidade de investimento p\u00fablico no Munic\u00edpio. E hoje o Munic\u00edpio tem mais de 200 obras em andamento. \r\nAlegra-me muito subir a esta tribuna hoje. Parabenizo o Prefeito Bismarck por esse grande feito. E meu mandato, como toda Aracati sabe, est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio. \r\nViva!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, FALECIMENTO, JOS\u00c9 ADAUTO BEZERRA DE MENEZES, EX-GOVERNADOR, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal e ex-Governador  do Estado do Cear\u00e1, Jos\u00e9 Adauto Bezerra de Menezes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto isso, V.Exa. me concede a palavra para fazer um registro muito importante para o Cear\u00e1?(Pausa.)\r\nEu venho a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, lamentavelmente, para comunicar o falecimento do ex-Governador e ex-Deputado Federal Coronel Jos\u00e9 Adauto Bezerra de Menezes.\r\nMemor\u00e1vel representante de todos n\u00f3s, o cearense teve atua\u00e7\u00e3o prof\u00edcua no nosso Cear\u00e1 como Deputado Estadual por tr\u00eas mandatos, tendo sido, inclusive, Presidente da Assembleia; como Governador, entre os anos de 1975 e 1978; e como Deputado Federal nesta Casa, de 1979 a 1983, tornando-se um dos nomes mais importantes para o nosso querido Estado do Cear\u00e1. \r\nMuito me entristece vir a esta tribuna para relatar o seu falecimento, pois ainda no ano passado, quase neste mesmo dia, morreu o seu irm\u00e3o g\u00eameo, tamb\u00e9m ex-Deputado Federal, o Coronel Humberto Bezerra, na data de 28 de mar\u00e7o, oportunidade em que apresentei nesta Casa um pedido de voto de pesar por seu falecimento. \r\nCoronel Adauto, nascido em Juazeiro do Norte, no Cariri, em 3 de julho de 1926, foi um dos coron\u00e9is da pol\u00edcia cearense e demonstrou o seu amor por ela at\u00e9 os \u00faltimos dias da sua vida, mesmo que de forma simples e involunt\u00e1ria. Infelizmente, a louv\u00e1vel vida do coronel teve seu fim no \u00faltimo dia 3 de abril, aos 94 anos de idade, na cidade de Fortaleza, em decorr\u00eancia do v\u00edrus COVID-19, que j\u00e1 assolou a vida de 300 mil brasileiros. \r\nReconhe\u00e7o a import\u00e2ncia do renomado Coronel Jos\u00e9 Adauto Bezerra para o Estado do Cear\u00e1 e finalizo minha triste fala deixando aos seus familiares o testemunho da mais profunda admira\u00e7\u00e3o e respeito, ao passo que tamb\u00e9m solicito que a C\u00e2mara dos Deputados preste as devidas homenagens e pesares aos familiares. \r\nSolicito o registro do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, CONCESS\u00c3O, MULHER, INCLUS\u00c3O, SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTOMOGRAFIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE (CE), ARACATI (CE), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei. Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de envio de tom\u00f3grafos aos Munic\u00edpios de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Aracati, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na realidade, pedi 1 minuto para outro assunto, mas gostaria de registrar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. Dialogamos, desde a semana passada, com a Deputada Fl\u00e1via Morais sobre a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria pautada.\r\n Quero fazer um apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Existem dois tom\u00f3grafos que est\u00e3o parados, aguardando uma decis\u00e3o da CONJUR para definir o frete desses tom\u00f3grafos para o Cear\u00e1: um ser\u00e1 destinado ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante, outro ir\u00e1 para o Munic\u00edpio do meu querido Aracati. O tom\u00f3grafo, nesta \u00e9poca de COVID, \u00e9 muito importante para o fechamento do diagn\u00f3stico da COVID e para poder ver a situa\u00e7\u00e3o dos pacientes. S\u00e3o dois Munic\u00edpios que n\u00e3o possuem tom\u00f3grafos. O apelo que fa\u00e7o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 que resolva esse problema jur\u00eddico e a situa\u00e7\u00e3o com a empresa que j\u00e1 existe l\u00e1, contratada para fazer o frete. Aditivando-se ou n\u00e3o, que se resolva o problema do frete desses tom\u00f3grafos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, TOMOGRAFIA, DIAGN\u00d3STICO M\u00c9DICO, PACIENTE CONTAMINADO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de envio de tom\u00f3grafos ao Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta essa mat\u00e9ria favoravelmente.\r\nMas eu gostaria de aproveitar este minuto para um registro muito importante, especialmente na presen\u00e7a de V.Exa., que \u00e9 o Presidente do Poder Legislativo e tem por obriga\u00e7\u00e3o cobrar o Poder Executivo. N\u00f3s temos uma miss\u00e3o muito grande nesta Casa de votar mat\u00e9rias que s\u00e3o relativas ao combate \u00e0 pandemia neste momento de dificuldade.\r\nPor outro lado, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possui hoje, em seus armaz\u00e9ns, tom\u00f3grafos parados aguardando uma decis\u00e3o jur\u00eddica para contrata\u00e7\u00e3o do transporte desses aparelhos. Por que os tom\u00f3grafos s\u00e3o importantes neste momento da pandemia? Porque s\u00e3o necess\u00e1rios, essenciais para o fechamento do diagn\u00f3stico da COVID e para melhor acompanhar pacientes com a doen\u00e7a.\r\nNo entanto, esses tom\u00f3grafos encontram-se parados nos armaz\u00e9ns do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aguardando uma decis\u00e3o jur\u00eddica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTOMOGRAFIA, S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE (CE), ARACATI (CE), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por envio de tom\u00f3grafos aos Munic\u00edpios de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e Aracati, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Tamb\u00e9m vamos orientar \"sim\", apoiando a prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos que est\u00e3o especialmente ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. \r\nFinalizando a fala anterior, com rela\u00e7\u00e3o aos tom\u00f3grafos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quero dizer que h\u00e1 um impasse com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o do frete por parte do Minist\u00e9rio. Enquanto isso, a Pasta paga dias de armaz\u00e9m em que guarda os tom\u00f3grafos que poderiam estar salvando muitas vidas. \r\nO problema ocorre em todo o Brasil, mas dois desses tom\u00f3grafos est\u00e3o destinados ao Estado do Cear\u00e1, especificamente, aos Munic\u00edpios de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante e de Aracati. \r\nPe\u00e7o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que d\u00ea total prioridade \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema do frete dos tom\u00f3grafos que est\u00e3o parados nos armaz\u00e9ns, para destin\u00e1-los aos Munic\u00edpios que devem receb\u00ea-los.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SECRET\u00c1RIO ESCOLAR (TECN\u00d3LOGO), HOMENAGEM.\r\nPL 3817/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PISO SALARIAL, SECRET\u00c1RIO ESCOLAR (TECN\u00d3LOGO), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Educa\u00e7\u00e3o. Desafios para o desenvolvimento do sistema educacional brasileiro. Necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio escolar. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.817, de 2020, de autoria do orador, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial profissional nacional do secret\u00e1rio escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada Presidente Mar\u00edlia Arraes.\r\nVenho aqui hoje para falar aos colegas secret\u00e1rios escolares. No \u00faltimo dia 28, n\u00f3s comemoramos o Dia Nacional da Educa\u00e7\u00e3o. A data, caros colegas, esteve longe de ser exatamente uma oportunidade festiva para educadores e estudantes n\u00e3o apenas em raz\u00e3o da pandemia de COVID-19 e do fechamento de escolas, mas porque volta a expor com reincid\u00eancia monoc\u00f3rdica todos os in\u00fameros problemas do sistema p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o nos diversos n\u00edveis e esferas.\r\nN\u00e3o s\u00e3o poucas as mazelas e muitos s\u00e3o os desafios n\u00e3o vencidos no sistema em todos os n\u00edveis. \u00c9 preciso enfrent\u00e1-los no campo das iniquidades, das desigualdades e do atraso que ao longo dos s\u00e9culos t\u00eam impedido o Brasil de se realizar como Na\u00e7\u00e3o desenvolvida. O desenvolvimento continuar\u00e1 sendo quimera inalcan\u00e7\u00e1vel se n\u00e3o nos concentrarmos no rico potencial humano de que dispomos. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9, sem sombra de d\u00favidas, a pedra angular dessa constru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o se trata aqui t\u00e3o-somente de aprimorar os curr\u00edculos, qualificar o professor, melhorar sua remunera\u00e7\u00e3o, adequar conte\u00fados ou de construir escolas e adequar a infraestrutura, ou de equipar o estudante de modernas tecnologias com o ferramental imprescind\u00edvel hoje de aprendizagem, ou de tornar o ensino mais din\u00e2mico em ambiente escolar mais interessante. Repito: n\u00e3o se trata disso apenas. Trata-se disso por \u00f3bvio. E n\u00e3o quero minimizar a import\u00e2ncia de cada um desses quesitos. Mas para ficar com o termo da moda, trata-se de ressignificar. Sim, Sra. Presidente, \u00e9 preciso ressignificar a educa\u00e7\u00e3o na ess\u00eancia, na forma, na filosofia, na qualidade.\r\nE a\u00ed eu chego a um ponto: a valoriza\u00e7\u00e3o dos recursos humanos que temos na educa\u00e7\u00e3o. Quero especialmente apontar para a pouca ou nenhuma aten\u00e7\u00e3o que o Brasil d\u00e1 \u00e0 figura do secret\u00e1rio escolar para o bom andamento na vida estudantil. \u00c9 fato que o secret\u00e1rio escolar n\u00e3o tem merecido a valoriza\u00e7\u00e3o devida. No entanto, trata-se de um dos principais atores das atividades-meio dentro do processo pedag\u00f3gico, pe\u00e7a-chave para o bom funcionamento da escola, incumbido que est\u00e1 da sua gest\u00e3o.\r\nPe\u00e7o 1 minuto a mais, Sra. Presidente, para concluir.\r\nO que faz exatamente o secret\u00e1rio escolar? Ele \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pelos registros pedag\u00f3gicos de notas, frequ\u00eancia, plano de aula, bem como pelos hist\u00f3ricos escolares consolidados dos alunos, e ainda operacionaliza o processo de matr\u00edcula e transfer\u00eancia. Especificamente cabe ao secret\u00e1rio escolar controlar, organizar os arquivos da vida acad\u00eamica do estudante, fazer processo de registro, de conclus\u00e3o de curso e cola\u00e7\u00e3o de grau, al\u00e9m de registrar em ata uma s\u00e9rie de outras atividades acad\u00eamicas, prestar atendimento ao p\u00fablico, colaborar no planejamento escolar, organizar a forma\u00e7\u00e3o das turmas, interagir, informar e, quando necess\u00e1rio, orientar os docentes a respeito da burocracia interna, inclusive a organiza\u00e7\u00e3o e funcionalidade dos di\u00e1rios escolares.\r\nPortanto, quero aqui falar da necess\u00e1ria aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.817, de 2020, que estabelece um piso salarial nacional para a categoria.\r\nPe\u00e7o o registro do discurso tanto nos Anais desta Casa quanto no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\" a prop\u00f3sito deste requerimento, de um projeto de minha autoria, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O que o Pa\u00eds precisa, dentre outras coisas, \u00e9 de leitos para tratar a popula\u00e7\u00e3o. Existem v\u00e1rias iniciativas de leitos. Uma delas n\u00f3s j\u00e1 votamos nesta Casa, em que agregamos ao SUS leitos da rede privada. Esta agrega ao SUS leitos hospitalares da rede militar que estejam ociosos. Portanto, n\u00e3o queremos disputar leitos com os militares, mas, sim, leitos ociosos, para que sejam agregados ao SUS e que possam salvar vidas de milhares de brasileiros, porque s\u00e3o leitos custeados com recursos p\u00fablicos. Temos que agreg\u00e1-los \u00e0 rede p\u00fablica.\r\nAgrade\u00e7o a todos os que votarem \"sim\" a esta medida, para que, em breve, pautemos o projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 1561/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nVETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.561, de 2020, sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para institui\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade e da Loteria do Turismo, como modalidades de loterias de progn\u00f3sticos num\u00e9ricos, com a destina\u00e7\u00e3o do produto da arrecada\u00e7\u00e3o especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a emenda pretende levar recursos tamb\u00e9m para a educa\u00e7\u00e3o, pois n\u00f3s tivemos uma grande derrota com o Veto n\u00ba 10, de 2021, que dizia respeito ao projeto de lei que geraria recursos para garantir conectividade e a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos eletr\u00f4nicos para alunos e professores da rede p\u00fablica.\r\nO Governo de Bolsonaro n\u00e3o quer levar recursos para alunos da rede p\u00fablica. N\u00f3s estamos tendo defici\u00eancia. Os maiores prejudicados est\u00e3o sendo os alunos da rede p\u00fablica. Portanto, precisamos aprovar esta emenda, em benef\u00edcio da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o a todos que possam votar \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nPL 459/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, ANDR\u00c9 MOURA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AN\u00c1LISE.\r\nPL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNIDO DE ENFERMAGEM, AUX\u00cdLIAR DE ENFERMAGEM, FABIANAO CONTARATO, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA). \r\nPL 1986/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, EQUIPARA\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DO TRABALHO, FALECIMENTO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, CORONAV\u00cdRUS, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Imediata inclus\u00e3o na pauta dos Projetos de Lei n\u00bas 459, de 2015, e  2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira, em tramita\u00e7\u00e3o, respectivamente, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal. Registro de mortes por Covid-19 entre profissionais de enfermagem no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Andre Moura e ao Senador Fabiano Contarato pelo apoio aos profissionais de enfermagem. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.986, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, para determina\u00e7\u00e3o do \u00f3bito de profissionais da sa\u00fade e demais profissionais em decorr\u00eancia da contamina\u00e7\u00e3o por COVID-19 como acidente de trabalho para fins de recebimento dos benef\u00edcios previstos na Lei.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo presidir os Breves Comunicados, nobre amigo.\r\nVenho hoje a esta tribuna fazer um discurso sobre nosso 12 de maio, em que comemoramos o dia internacional de uma das profiss\u00f5es mais importantes, principalmente neste momento t\u00e3o delicado por que o mundo est\u00e1 passando: a enfermagem.\r\nTramitam nesta Casa e no Senado Federal dois projetos da mais alta relev\u00e2ncia, cuja aprova\u00e7\u00e3o far\u00e1 jus a uma categoria que est\u00e1 sendo duramente sacrificada pela pandemia do novo coronav\u00edrus e que at\u00e9 hoje n\u00e3o tem nem piso salarial nem jornada m\u00e1xima de trabalho estabelecidos em lei, dois direitos muito importantes que, se aprovados, seriam um grande reconhecimento para a categoria.\r\nOs projetos em tramita\u00e7\u00e3o que estabelecem o piso salarial da enfermagem s\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 459, de 2015, do Deputado Andre Moura, que prev\u00ea o piso de 7.880 reais, e o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, do Senador Fabiano Contarato, que traz o piso de 7.315 reais. Ambos est\u00e3o prontos para ir ao plen\u00e1rio. Eu me associo \u00e0s dezenas de Deputados e Senadores que j\u00e1 se manifestaram em defesa da inclus\u00e3o urgente destas duas proposi\u00e7\u00f5es na pauta de vota\u00e7\u00e3o.\r\nA defini\u00e7\u00e3o de um piso salarial significa o ajuste de uma antiga reivindica\u00e7\u00e3o da categoria, que representa 65% da for\u00e7a de trabalho do setor de sa\u00fade. A falta de um piso salarial sempre penalizou esses profissionais, tornando frequente o ac\u00famulo de mais de um emprego como forma de garantir a renda m\u00ednima necess\u00e1ria para compor o or\u00e7amento familiar. Desde que a pandemia da COVID eclodiu, o ac\u00famulo de jornadas de trabalho tornou-se mais do que desgastante, letal, para um grande percentual dos profissionais da enfermagem, categoria com o maior n\u00famero de \u00f3bitos em decorr\u00eancia da atividade laboral que exerce.\r\nAt\u00e9 janeiro deste ano, segundo o Conselho Federal de Enfermagem, j\u00e1 havia sido registrado, no Brasil, o total de 567 v\u00edtimas: 163 enfermeiros, 338 t\u00e9cnicos de enfermagem e 66 auxiliares de enfermagem.\r\nEstes n\u00fameros representam quase um quarto de todos os \u00f3bitos entre os profissionais de enfermagem no mundo.\r\nQuero, pois, saudar os nobres Parlamentares Deputado Andre Moura e Senador Fabiano Contarato pela sensibilidade e pela empatia com uma categoria profissional que sempre desempenhou uma fun\u00e7\u00e3o de extrema relev\u00e2ncia social e que, desde o in\u00edcio da pandemia, tem demonstrado toda a sua grandeza e altru\u00edsmo.\r\nPor fim, ao reconhecer a import\u00e2ncia destes profissionais no combate \u00e0 pandemia, refor\u00e7o que apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.986, de 2020, que determina que o \u00f3bito de profissionais da sa\u00fade em decorr\u00eancia da contamina\u00e7\u00e3o pela COVID seja considerado acidente de trabalho para fins de recebimento de benef\u00edcios, como aux\u00edlio-acidente e pens\u00e3o por morte. Independentemente de algum nexo causal, isso j\u00e1 seria considerado no pr\u00f3prio projeto de lei, portanto, um grande ganho. N\u00f3s estamos falando de t\u00e9cnicos de enfermagem, enfermeiros, motoristas de ambul\u00e2ncia que est\u00e3o na linha de frente do combate \u00e0 COVID.\r\nN\u00e3o poderia haver momento mais significativo para retribuirmos a esses profissionais o zelo e o verdadeiro hero\u00edsmo para minorar o sofrimento e preservar a vida de centenas de milhares de brasileiros e de brasileiras.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o pelo programa A Voz do Brasil deste meu pronunciamento pelo Dia da Enfermagem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 712/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROCEDIMENTO, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, FAZENDA NACIONAL, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Fragilidade das finan\u00e7as dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 712, de 2021, sobre o parcelamento, pela Fazenda Nacional, de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Apelo ao Presidente da Casa, Deputado Arthur Lira, e ao Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, de celeridade na tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o 1 minuto da vossa aten\u00e7\u00e3o. Vou falar hoje para Prefeitos e Governadores de todo o Brasil. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para um tema que tem atingido propor\u00e7\u00f5es muito graves e que pode atingir propor\u00e7\u00f5es ainda maiores: a fragilidade das finan\u00e7as estaduais e municipais.\r\nN\u00e3o h\u00e1 tempo agora, Sr. Presidente, para nos aprofundarmos nas imperfei\u00e7\u00f5es do federalismo brasileiro sob os aspectos tribut\u00e1rio e financeiro, mesmo porque o problema da concentra\u00e7\u00e3o de recursos na Uni\u00e3o \u00e9 de conhecimento de todos. O importante, neste momento, Sr. Presidente, \u00e9 expor que, se a dificuldade dos entes subnacionais para honrar seus compromissos j\u00e1 era patente antes, com o advento e a persist\u00eancia da epidemia do novo coronav\u00edrus, a situa\u00e7\u00e3o tornou-se ainda muito mais perigosa. O decl\u00ednio da arrecada\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o dos gastos na \u00e1rea da sa\u00fade prejudicaram seriamente o trabalho de Governadores e de Prefeitos. Muitos Prefeitos e Governadores j\u00e1 se encontram sem meios para fechar a folha de pagamento, queixa que recebemos quase que diariamente de Prefeitos e Governadores de todo o Brasil, especialmente do meu Cear\u00e1.\r\nComo defensor da pauta municipalista, sem d\u00favida apoio medidas estruturais que remodelem o nosso pacto federativo, sendo esse um dos pilares do meu mandato. A popula\u00e7\u00e3o brasileira, contudo, n\u00e3o pode esperar o encaminhamento naturalmente mais lento dessas medidas. Sendo os Estados e sobretudo os Munic\u00edpios os entes federados mais pr\u00f3ximos do povo, onde as pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o efetivamente realizadas, urge empreendermos a\u00e7\u00f5es para impedir que os servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sejam prejudicados. Assim, nobres Deputados e Deputadas, venho defender o parcelamento de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Se n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para todos os nossos males, creio que a medida trar\u00e1 f\u00f4lego e dar\u00e1 um prazo para que possam os gestores organizar as finan\u00e7as em t\u00e3o cr\u00edtico momento nacional.\r\nNesse sentido, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 712, de 2021, que prop\u00f5e o pagamento dos d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios dos entes subnacionais vencidos at\u00e9 31 de janeiro de 2021 em at\u00e9 60 parcelas de pagamento, em conformidade com a nova reda\u00e7\u00e3o do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o, introduzida pela reforma tribut\u00e1ria, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o de juros e multas.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia desse projeto de lei, para n\u00e3o aprovarmos uma medida semelhante atrav\u00e9s de PEC, que \u00e9 o que est\u00e1 come\u00e7ando a crescer dentro desta Casa. Por qu\u00ea? Quem defende o municipalismo, assim como eu, sabe que nesta Casa n\u00f3s aprovamos o acr\u00e9scimo de 1 ponto percentual no repasse ao FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do m\u00eas de setembro de cada ano. Entretanto, votamos apenas o primeiro turno da mat\u00e9ria. Quanto ao segundo turno, aguardamos h\u00e1 mais de 1 ano nova sess\u00e3o, para que seja aprovado e para que garanta aos Prefeitos esses recursos a mais.\r\nGostaria registrar que estive reunido com o Presidente da CNM, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, o Sr. Glademir Aroldi, para tratar deste assunto, e ele declarou ser amplamente favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do meu projeto neste Parlamento.\r\nPe\u00e7o, portanto, o apoio das Sras. e dos Srs. Deputados desta Casa, especialmente dos Presidentes Rodrigo Pacheco, do Senado, e Arthur Lira, desta Casa, de modo que possamos aprovar essa medida o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil, do discurso de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, PROCEDIMENTO, LEITURA, DISCURSO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Leitura de discurso encaminhado pelo Presidente Arthur Lira.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, neste momento transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de debater o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, que trata da comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a Cannabis sativa.\r\nPor acordo de procedimentos, o tempo reservado a cada Deputado ser\u00e1 de 5 minutos, sendo limitado a 13 Deputados para falar a favor e a 13 Deputados para falar contra o parecer apresentado ao projeto. Em seguida, falar\u00e3o os senhores convidados, pelo tempo de 3 minutos, sendo limitado a 15 convidados para falar a favor e a 15 convidados para falar contra o parecer apresentado ao projeto.\r\nSras. e Srs. Deputados, senhores convidados, passo \u00e0 leitura do discurso do Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Arthur Lira, nos seguintes termos:\r\n\"Sras. e Srs. Deputados, interrompo os trabalhos neste momento para transformar a presente sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral.\r\nO foco dos debates de hoje ser\u00e1 o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, que pretende viabilizar a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos que contenham extratos, substratos ou partes da planta Cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto em tela foi exaustivamente debatido no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial criada para apreciar a mat\u00e9ria. Esse processo incluiu a realiza\u00e7\u00e3o de 12 audi\u00eancias p\u00fablicas, diversas visitas t\u00e9cnicas a laborat\u00f3rios e a institui\u00e7\u00f5es no Brasil e no exterior, bem como numerosos contatos com especialistas e representantes das partes interessadas.\r\nO longo trabalho realizado na Comiss\u00e3o Especial permitiu o amadurecimento do texto, esclarecimento de pontos inicialmente obscuros sobre o conte\u00fado do projeto. Agora, cabe ao Plen\u00e1rio desta Casa dar prosseguimento aos debates.\r\nSenhoras e senhores, este \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o Parlamento brasileiro. Com o enfrentamento dessa quest\u00e3o, deveras controversa, o Brasil vem se somar a uma s\u00e9rie de outros pa\u00edses que j\u00e1 se debru\u00e7aram sobre esse t\u00f3pico e encontraram, na medida das suas possibilidades, a melhor solu\u00e7\u00e3o para os seus cidad\u00e3os. E assim tamb\u00e9m far\u00e1 a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPara tanto, contaremos nessa oportunidade com o aux\u00edlio e a expertise de diversos especialistas e convidados. Eles nos mostrar\u00e3o as indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia, bem como os potenciais desdobramentos positivos e negativos advindos da aprova\u00e7\u00e3o ou da rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015.\r\nDe igual modo, as Sras. e Srs. Deputados que far\u00e3o uso da palavra nesta sess\u00e3o trar\u00e3o ao plen\u00e1rio suas experi\u00eancias pessoais, defender\u00e3o seus princ\u00edpios e seus valores, apresentar\u00e3o novas perspectivas e externar\u00e3o os leg\u00edtimos anseios dos cidad\u00e3os brasileiros sobre o assunto em discuss\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, foi de p\u00e9, ao lado desta cadeira, que fiz meu primeiro pronunciamento como Presidente desta Casa. Naquela oportunidade, reiterei: \"A C\u00e2mara, como institui\u00e7\u00e3o, deve ser a voz de todos e n\u00e3o a voz de um\".\r\n\u00c9 com esse esp\u00edrito que conduzirei os trabalhos de hoje. O tema que temos diante de n\u00f3s \u00e9 alvo de veementes e apaixonadas manifesta\u00e7\u00f5es, tanto daqueles que s\u00e3o favor\u00e1veis quanto daqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o. Mas, no espa\u00e7o sagrado e democr\u00e1tico deste plen\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 lugar para extremismos. Ambas as correntes dever\u00e3o se manifestar e defender suas posi\u00e7\u00f5es, sempre em harmonia, respeito e responsabilidade, para que juntos possamos encontrar as respostas que a sociedade demanda desta Casa.\r\nCom esse di\u00e1logo ordeiro, republicano e sincero, enriqueceremos ainda mais o debate sobre a mat\u00e9ria, avan\u00e7aremos caminhos que a democracia nos indicar e conosco traremos o Brasil e os brasileiros.\r\nDeclaro abertos os trabalhos da Comiss\u00e3o Geral para a discuss\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos que contenham extratos e substratos ou parte da planta Cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.\r\nDesejo que realizemos uma excelente discuss\u00e3o sobre a mat\u00e9ria e, desde logo, agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o dos especialistas e convidados que nos auxiliar\u00e3o nesta tarefa.\r\nMuito obrigado.\"\r\nConcedo agora a palavra ao autor do requerimento, o Deputado Paulo Teixeira, pelo per\u00edodo de 20 minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.\r\nEDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 996/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O E MASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nEDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1906/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, CRIT\u00c9RIO, DOA\u00c7\u00c3O, APARELHO TELEF\u00d4NICO, APREENS\u00c3O, ESTABELECIMENTO PENAL, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, ESTUDANTE, VULNERABILIDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, sobre a garantia do acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.906, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, ao alunato da rede de ensino p\u00fablico, de aparelhos telef\u00f4nicos apreendidos em estabelecimentos prisionais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amigo Deputado Marcelo Ramos, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, Sras. Senadoras, Srs. Senadores, alunos, alunas, professoras e professores de todo o Brasil, subo a esta tribuna, na data de hoje, para pedir a garantia da derrubada do Veto n\u00ba 10, ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, que eu tenho a honra de ser coautor. \r\nO PL 3.477/20, como muitos sabem, garante mais de 3 bilh\u00f5es de reais para custeio de conectividade, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos eletr\u00f4nicos, n\u00e3o para a pandemia, mas para fazer frente a uma realidade que n\u00e3o volta mais.\r\nHoje \u00e9 extremamente essencial termos aparelhos eletr\u00f4nicos, como tablets, celulares, computadores e at\u00e9 c\u00e2meras, nas m\u00e3os de professoras, professores e alunos. A realidade que t\u00ednhamos nunca mais voltar\u00e1, e precisamos desses recursos para utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias.\r\nO preju\u00edzo da educa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos, Sr. Presidente, nobres colegas, \u00e9 incalcul\u00e1vel, n\u00e3o por culpa de ningu\u00e9m, mas por culpa da pandemia, e precisamos mitigar esses problemas com investimentos na educa\u00e7\u00e3o. Nunca antes foram t\u00e3o necess\u00e1rios investimentos como os previstos no PL 3.477/20, para a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. \r\nQuero citar que, logo no in\u00edcio da pandemia, em mar\u00e7o do ano passado, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 996, de 2020, que buscava recursos do super\u00e1vit prim\u00e1rio, do FUST, para custear a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o, para o combate da COVID, que \u00e9 t\u00e3o importante quanto o PL 3.477/20 \r\nSras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, \u00e9 na educa\u00e7\u00e3o que temos que fazer o maior investimento para sairmos dessa crise, pois o preju\u00edzo nessa \u00e1rea ser\u00e1 sentido na economia do nosso Pa\u00eds por longos anos. Precisamos investir nos jovens alunos, que hoje est\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o e futuramente v\u00e3o entrar no mercado de trabalho. \r\nPortanto, apesar de o nosso Presidente da Rep\u00fablica querer que alunos e professores v\u00e3o para a sala de aula sem a menor seguran\u00e7a sanit\u00e1ria, espero que possamos, ao menos, garantir essa tecnologia na m\u00e3o dos alunos, para que protocolos de distanciamento sejam cumpridos ainda na data de hoje, e que, ap\u00f3s a pandemia, esses recursos sejam utilizados numa realidade que, como eu disse aqui, n\u00e3o volta mais.\r\nS\u00f3 para um breve registro, queria dizer que apresentei na semana passada o Projeto de Lei n\u00ba 1.906, de 2021, que prev\u00ea a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos fruto de buscas em pres\u00eddios, no sistema penitenci\u00e1rio, para a educa\u00e7\u00e3o. No primeiro momento, quando vi a ideia, fiquei um pouco preocupado. Depois tomei conhecimento de que essa j\u00e1 \u00e9 uma experi\u00eancia muito exitosa tanto no Mato Grosso do Sul quanto no Rio Grande do Sul; portanto, pode ser levada para todo o Pa\u00eds. O aparelho, ap\u00f3s a per\u00edcia e a extra\u00e7\u00e3o dos dados e feito o laudo, seria enviado para o sistema de ensino, ajudando aquele cidad\u00e3o, aquele aluno mais carente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, nobres colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, FUS\u00c3O, DEBATE, COMISS\u00c3O DE TURISMO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Alerta sobre as consequ\u00eancias advindas da anunciada fus\u00e3o da LATAM - Airlines Brasil com a AZUL - Linhas A\u00e9reas Brasileiras. Pedido \u00e0 Comiss\u00e3o de Turismo de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Carlos Henrique Gaguim.\r\nCumprimento o Sr. Presidente e as Sras. e os Srs. Deputados. \r\nUso a palavra nesta oportunidade a fim de fazer um alerta para a necessidade de esta Casa acompanhar de perto a eventual fus\u00e3o da LATAM e da Azul Linhas A\u00e9reas, conforme noticiado. O impacto de tal consolida\u00e7\u00e3o pode desencadear graves consequ\u00eancias para o setor a\u00e9reo brasileiro, que, nesta Casa, j\u00e1 foi bastante ajudado, tanto na quest\u00e3o das bagagens quanto, recentemente, durante a pandemia, com leis que facilitam a remarca\u00e7\u00e3o de passagem em favor das companhias a\u00e9reas, para que continuem voando.\r\nPelo andar da carruagem, corremos s\u00e9rios riscos de, em breve, testemunhar o aumento de poder no mercado por um pequeno n\u00famero de empresas, com a diminui\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da concorr\u00eancia desencadeando aumento abrupto no pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas.\r\nRegistro que as grandes companhias j\u00e1 v\u00eam adquirindo as menores, como nos casos da TwoFlex e da MAP, da Regi\u00e3o Norte. Apesar da descontinuidade do codeshare entre a LATAM e a Azul, os boatos acerca de uma poss\u00edvel fus\u00e3o continuam a circular, principalmente em fun\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es ou do pr\u00f3prio posicionamento um tanto quanto amb\u00edguo da concorr\u00eancia. Assim, enquanto a LATAM reitera que pretende competir agressivamente no Brasil e em outros mercados, a Azul parece apostar todas as suas fichas na viabilidade do neg\u00f3cio, ao anunciar que sua consolida\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tend\u00eancia p\u00f3s-pandemia do setor e que o mercado - abre aspas - \"est\u00e1 em um momento em que a fus\u00e3o ou a compra seriam saud\u00e1veis\".\r\nAssim, diante de um quadro que diz respeito aos dois maiores players do mercado de avia\u00e7\u00e3o comercial no Brasil, faz-se necess\u00e1rio melhor compreender nesta Casa de que forma tudo isso est\u00e1 sendo discutido, posto que a poss\u00edvel aquisi\u00e7\u00e3o representaria para Azul a lideran\u00e7a de mais de 60% do mercado de avia\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica. E registre-se que n\u00e3o estou aqui querendo acusar, defender ou julgar ningu\u00e9m. Estou apenas exercendo o meu papel de representante do povo brasileiro que, na condi\u00e7\u00e3o de consumidor, quer ver seus direitos assegurados e ter conhecimento das tratativas que possam trazer-lhe consequ\u00eancia.\r\nNesse sentido, para contribuir com esclarecimentos, solicitei audi\u00eancia p\u00fablica, que est\u00e1 agendada para o dia 1\u00ba de julho, na Comiss\u00e3o de Turismo. \r\nConcluo, reafirmando que precisamos acompanhar esse processo de perto, para assegurar que n\u00e3o haja concentra\u00e7\u00e3o de mercado e aumento abusivo nos pre\u00e7os, prejudicando o turismo de neg\u00f3cios e de lazer e a vida das pessoas no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c1VIO GURGEL, PREFEITO, M\u00c1RCIO SOMBRA, VICE-PREFEITO, RUSSAS (CE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito S\u00e1vio Gurgel, do Vice-Prefeito M\u00e1rcio Sombra, e da Primeira-Dama Adriana Gurgel, do Munic\u00edpio de Russas, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a presen\u00e7a, neste plen\u00e1rio, dos nossos convidados: o rec\u00e9m-eleito Prefeito S\u00e1vio Gurgel e o seu Vice-Prefeito, M\u00e1rcio Sombra, do Munic\u00edpio de Russas, uma cidade muito importante, hist\u00f3rica, com enorme relev\u00e2ncia econ\u00f4mica, pecuarista e tamb\u00e9m agr\u00edcola para o nosso Vale do Jaguaribe. Alegra-me muito a presen\u00e7a deles e tamb\u00e9m da Primeira-Dama Adriana neste dia de hoje. Trata-se de pessoas que lutam para que Russas fique cada vez melhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 38/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTR\u00c1RIO, APRECIA\u00c7\u00c3O CONCLUSIVA, PL 3914/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 38, de 2021, contra a aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 3.914, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.463, de 2017, e 13.876, de 2019, para regula\u00e7\u00e3o do pagamento de honor\u00e1rios periciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou orientar a bancada do PDT.\r\nEu sou coautor deste projeto de lei e acho muito pertinente n\u00e3o aprovarmos este recurso e enviarmos o projeto ao Senado Federal o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Caso contr\u00e1rio, as per\u00edcias m\u00e9dicas v\u00e3o ser interrompidas, e quem vai sofrer \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais carente. Ningu\u00e9m quer que a Justi\u00e7a Federal pare e que os benef\u00edcios sejam negados a quem mais precisa.\r\nSomos contra o recurso.\r\nPe\u00e7o que a orienta\u00e7\u00e3o no painel seja alterada. N\u00f3s somos contra o recurso e a favor do envio do projeto ao Senado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eduardo Bismarck",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BISMARCK (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados aqui presentes, neste m\u00eas de agosto, quero parabenizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o e destacar a urg\u00eancia e a necessidade de sempre valorizarmos esses profissionais.\r\nO esfor\u00e7o coordenado de todos os que atuam na \u00e1rea pedag\u00f3gica \u00e9 muito importante para a forma\u00e7\u00e3o, tanto de profissionais capacitados quanto de cidad\u00e3os plenos. Em certo sentido, a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 reconhece essa import\u00e2ncia, o que se verifica nas diversas datas comemorativas deste m\u00eas. No dia 6 passado, tivemos a oportunidade de enaltecer todos os trabalhadores do setor no Dia Nacional dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o, o que me faz lembrar que in\u00fameras especialidades somam-se para executar o importante mister de transformar o ensino. Ainda neste m\u00eas celebraremos o Dia do Estudante  no qual depositamos muitas das nossas esperan\u00e7as para a humanidade , o Dia do Supervisor Escolar e o Dia Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, etapa essencial na qual s\u00e3o constru\u00eddos os alicerces do processo pedag\u00f3gico. Afinal, as m\u00faltiplas ocasi\u00f5es para celebrar a educa\u00e7\u00e3o em agosto apontam n\u00e3o apenas a sua import\u00e2ncia social, como tamb\u00e9m a sua complexidade. Por isso, \u00e9 fundamental que todos os que se dedicam \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tenham seus esfor\u00e7os reconhecidos.\r\nCom este objetivo, de valorizar os profissionais, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.817, de 2020, que institui o piso salarial dos secret\u00e1rios escolares em todo o Pa\u00eds. Ele j\u00e1 foi aprovado na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e agora se encontra na Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, aguardando aprova\u00e7\u00e3o, aguardando todo o processo legislativo nesta Casa.\r\nCada trabalhador que atua nas escolas contribui para a forma\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os brasileiros. N\u00e3o basta que haja apenas datas comemorativas homenageando o seu of\u00edcio. Ao desempenhar in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es administrativas, o secret\u00e1rio escolar assegura os meios para que outros profissionais realizem os seus pap\u00e9is. \u00c9 fundamental, portanto, que receba remunera\u00e7\u00e3o adequada, o que, infelizmente, n\u00e3o acontece. Por isso, proponho o estabelecimento do m\u00ednimo remunerat\u00f3rio, justo, a todos os secret\u00e1rios escolares do nosso Pa\u00eds. A medida \u00e9 indispens\u00e1vel para o devido reconhecimento desta importante categoria, que precisa ser lembrada neste m\u00eas que rende tantas homenagens \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m por toda a vida, atrav\u00e9s do piso.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]