[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem uma posi\u00e7\u00e3o discordante do Bloco e por isso aqui se manifesta neste momento.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta, porque foi inclu\u00eddo no relat\u00f3rio o art. 7\u00ba, que modifica a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o, fazendo uma redu\u00e7\u00e3o dos leitos hoteleiros adaptados \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, reduzindo-os de 10% para 5%.\r\nA Lei Brasileira de Inclus\u00e3o teve a relatoria da nossa nobre Senadora Mara Gabrilli, que hoje, inclusive, \u00e9 representante do Brasil na ONU, como o Pa\u00eds que fiscaliza os outros pa\u00edses no cumprimento da lei. Sendo para n\u00f3s uma refer\u00eancia na defesa dos direitos da pessoa com defici\u00eancia, S.Exa. foi a Relatora da LBI.\r\nPor discordamos veementemente do artigo... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA, VIOL\u00caNCIA AUTOPROVOCADA, TENTATIVA DE SUIC\u00cdDIO, AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o da automutila\u00e7\u00e3o e do suic\u00eddio, pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, com muita alegria, ou melhor, com muito orgulho e satisfa\u00e7\u00e3o, eu estou aqui cumprindo, no meu entendimento, um papel importante na relatoria de um projeto de lei apresentado pelo Deputado e agora Ministro Osmar Terra, que estabelece notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de casos de viol\u00eancia autoprovocada.\r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de trazer o conceito de viol\u00eancia autoprovocada, que, inclusive, n\u00f3s tratamos em meu substitutivo. Esse termo se refere aos casos de suic\u00eddio consumado, de tentativa de suic\u00eddio e de mutila\u00e7\u00e3o, com ou sem idea\u00e7\u00e3o suicida.\r\nN\u00f3s observamos, inclusive, em diversas mat\u00e9rias publicadas na grande imprensa brasileira, que a cada dia n\u00f3s presenciamos casos novos de automutila\u00e7\u00e3o, principalmente entre crian\u00e7as e jovens. E tamb\u00e9m dispomos de um dado muito alarmante: 65% de crescimento de suic\u00eddios na adolesc\u00eancia nos \u00faltimos 15 anos.\r\nEste assunto passa despercebido do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e passa despercebido da pr\u00f3pria sociedade, que n\u00e3o encara esse problema como uma quest\u00e3o de sofrimento ps\u00edquico, muitas vezes at\u00e9 por preconceito das pr\u00f3prias fam\u00edlias, que se referem \u00e0 quest\u00e3o como se fosse uma quest\u00e3o de crian\u00e7a ou de adolesc\u00eancia. Por\u00e9m ali j\u00e1 existe a identifica\u00e7\u00e3o clara de que aquela crian\u00e7a ou adolescente, por algum motivo, est\u00e1 num processo de sofrimento ps\u00edquico que tem que ser visto e tratado.\r\nDessa forma, al\u00e9m do aqui proposto, ou seja, da necess\u00e1ria notifica\u00e7\u00e3o desses casos pelas autoridades de sa\u00fade, n\u00f3s apresentamos um substitutivo que prev\u00ea tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o de um sistema implementado pela Uni\u00e3o, em coopera\u00e7\u00e3o com Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, para tratar dessa quest\u00e3o.\r\nDentro disso, n\u00f3s teremos a Pol\u00edtica Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Automutila\u00e7\u00e3o e do Suic\u00eddio, que tem como objetivo: a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental; a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia autoprovocada; o controle dos fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade mental; a garantia do acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o psicossocial para as pessoas em sofrimento ps\u00edquico, agudo ou cr\u00f4nico, em especial para aquelas com hist\u00f3rico de idea\u00e7\u00e3o suicida, automutila\u00e7\u00e3o e tentativa de suic\u00eddio; a abordagem adequada e a garantia de assist\u00eancia psicossocial para familiares e pessoas pr\u00f3ximas das v\u00edtimas de suic\u00eddio; a informa\u00e7\u00e3o e a sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade sobre a import\u00e2ncia e a relev\u00e2ncia das les\u00f5es autoprovocadas como problema de sa\u00fade p\u00fablica pass\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o; a articula\u00e7\u00e3o intersetorial para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, envolvendo entidades de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, imprensa e pol\u00edcia, entre outras; a notifica\u00e7\u00e3o de eventos; a educa\u00e7\u00e3o permanente de gestores e profissionais de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o quanto ao sofrimento ps\u00edquico e \u00e0s les\u00f5es autoprovocadas; e, da mesma forma, o servi\u00e7o telef\u00f4nico para recebimento de liga\u00e7\u00f5es voltado ao atendimento gratuito e sigiloso das pessoas em sofrimento.\r\nA notifica\u00e7\u00e3o tem que ser feita n\u00e3o s\u00f3 pelos profissionais de sa\u00fade, de forma compuls\u00f3ria, como tamb\u00e9m pelas escolas, que, ao identificarem a quest\u00e3o, devem notific\u00e1-las aos conselhos tutelares. E todos os processos investigat\u00f3rios realizados pela pol\u00edcia que caracterizem tamb\u00e9m essa quest\u00e3o ter\u00e3o que ser notificados pela autoridade policial \u00e0 autoridade de sa\u00fade.\r\nDessa forma, n\u00f3s vamos n\u00e3o s\u00f3 aprimorar os dados que ainda n\u00e3o temos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o, mas tamb\u00e9m poder definir uma pol\u00edtica de atendimento \u00e0s pessoas com esse tipo de sofrimento ps\u00edquico.\r\nEu acredito que isso \u00e9 extremamente oportuno, no momento em que n\u00f3s observamos crian\u00e7as e adolescentes com esse tipo de comportamento, que tem causas que n\u00f3s n\u00e3o conhecemos muito bem quais s\u00e3o, em termos cient\u00edficos.\r\nA partir dessa concep\u00e7\u00e3o, encaminhamos, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na an\u00e1lise de m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o. E, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, encaminhamos pela juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto de lei e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nAcolho tamb\u00e9m neste parecer uma sugest\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, que nos solicita, para aprimoramento da t\u00e9cnica legislativa... Deixem-me verificar o artigo, porque eu n\u00e3o anotei.(Pausa.)\r\nN\u00e3o sei se a assessoria do PT teria a\u00ed a supress\u00e3o. Pe\u00e7o, por favor, que me informem o artigo que n\u00f3s acordamos na quest\u00e3o da supress\u00e3o, porque eu estou acolhendo a sugest\u00e3o do PT e esqueci de anot\u00e1-la aqui.(Pausa.)\r\n\u00c9 no art. 9\u00ba. Eu vou ler o art. 9\u00ba, para que todos entendam a supress\u00e3o.\r\nO art. 9\u00ba do substitutivo est\u00e1 redigido da seguinte forma:\r\nArt. 9\u00ba. A inobserv\u00e2ncia das obriga\u00e7\u00f5es estabelecidas na presente Lei constitui infra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, sujeitando o infrator \u00e0s penalidades previstas na Lei n\u00ba 6.437, de 20 de agosto de 1977, ou em outra que venha substitu\u00ed-la.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos suprimindo a express\u00e3o \"ou em outra que venha substitu\u00ed-la\", colocando um ponto final no texto ap\u00f3s a indica\u00e7\u00e3o \"20 de agosto de 1977\". Isso \u00e9 s\u00f3 para o aprimoramento da t\u00e9cnica legislativa.\r\nDessa forma, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 o meu parecer, pela aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993,  com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (PSDB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em primeiro lugar, eu gostaria de saudar o nosso Presidente Rodrigo Maia, porque se n\u00e3o fosse a iniciativa e a atitude de S.Exa. n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos aqui hoje aprovando este projeto de lei. Foi o Presidente Rodrigo Maia o interlocutor com o Governo em todos os momentos.\r\nTivemos dias intensos para encontrar um texto adequado para o momento atual. Nosso projeto de lei veio contribuir para solucionar o impasse que t\u00ednhamos em rela\u00e7\u00e3o ao questionamento do TCU e \u00e0 poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o do Governo junto ao Supremo, questionando o projeto de lei que aprovamos que aumentava a renda per capita para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nCom essa transitoriedade dada pelo meu projeto de lei, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00e3o de transpor esse impasse, e, a partir do ano que vem, a lei que aprovamos com o corte de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo entrar\u00e1 em vigor.\r\nEnt\u00e3o, demos uma contribui\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o tenhamos um questionamento sobre aquilo que j\u00e1 foi amplamente debatido a respeito do BPC no Congresso Nacional, que foi fruto de um veto. Derrubamos o veto, mas houve depois esse questionamento do pr\u00f3prio Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nO Presidente Rodrigo Maia tentou buscar uma solu\u00e7\u00e3o e se comprometeu, juntamente com o TCU, a ach\u00e1-la. Dessa forma, com o nosso projeto de lei, conseguimos criar esse caminho.\r\nDa mesma forma, n\u00f3s estamos iniciando, a partir desse aux\u00edlio emergencial, uma nova l\u00f3gica de focar a popula\u00e7\u00e3o mais necessitada, de baixa renda, que nunca teve por parte do Estado um olhar t\u00e3o espec\u00edfico como tem a partir dessa proposta. Esse \u00e9 um caminho que se abre numa perspectiva da agenda social que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 trabalhando para aprofundar e aprimorar todos os benef\u00edcios que n\u00f3s temos hoje enquanto pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, muito obrigado. Obrigado ao meu L\u00edder, o Deputado Carlos Sampaio, que, juntamente com o Presidente, levou todos os nossos pontos para o acolhimento da nossa proposi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 3058/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, META, CONTRATO, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.058, de 2020, a respeito da prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o dia 30 de setembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade, de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida na Lei n\u00ba 13.992, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, irei direto ao voto. \r\n\"II - Voto do Relator\r\nA mat\u00e9ria em an\u00e1lise \u00e9 oportuna e merit\u00f3ria, pois aborda uma das muitas consequ\u00eancias negativas provocadas pela pandemia de Covid-19, no caso, a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios procedimentos de sa\u00fade, que, por sua vez, representam risco \u00e0 estabilidade financeira de relevantes institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade. Esse contexto, se n\u00e3o abordado, poderia prejudicar ainda mais as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, muito acertadamente, o art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, suspendeu por 120 dias, a contar de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, o que inclui prestadores vinculados a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e pessoas jur\u00eddicas de direito privado, com ou sem fins lucrativos, contratados pelo SUS.\r\nA referida lei tamb\u00e9m indicou, em seu art. 2\u00ba, que ficaria mantido o pagamento da produ\u00e7\u00e3o do Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e Compensa\u00e7\u00e3o (Faec), com base na m\u00e9dia dos \u00faltimos 12 (doze) meses.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 3.058, de 2020, busca prorrogar o disposto no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, mantendo as demais condi\u00e7\u00f5es dessa Lei, o que abrange o conte\u00fado do art. 2\u00ba da mesma Lei, relacionado ao Faec.\r\nEssa mat\u00e9ria demanda delibera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, visto que os efeitos da pandemia ainda se fazem sentir em todo o Pa\u00eds e o prazo de suspens\u00e3o, objeto da proposi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 se encontra vencido.\r\nConsidero razo\u00e1vel propor que tal prorroga\u00e7\u00e3o ocorra, pois a pandemia em nosso Pa\u00eds ainda cresce, com seus mais de 1,9 milh\u00f5es de casos e mais de 72 mil \u00f3bitos pela doen\u00e7a. Infelizmente, mais de 10% dos casos e dos \u00f3bitos confirmados no mundo por Covid-19 ocorreram em nosso Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso, a pandemia tem evolu\u00eddo com diferentes n\u00edveis de velocidade de propaga\u00e7\u00e3o nas diversas regi\u00f5es do Brasil, com uma tend\u00eancia de um maior acometimento inicial dos centros mais populosos, seguindo-se uma interioriza\u00e7\u00e3o dos casos.\r\nDe todo modo, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel prever quando a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria estar\u00e1 normalizada em todo o territ\u00f3rio, mas as experi\u00eancias com a evolu\u00e7\u00e3o em outros locais e no pr\u00f3prio territ\u00f3rio nacional sugerem que o contexto atual de expans\u00e3o de casos a n\u00edvel nacional estar\u00e1 atenuado no segundo semestre de 2020.\r\nNo que se refere \u00e0s condi\u00e7\u00f5es relacionadas ao pagamento da produ\u00e7\u00e3o do Faec, com base na m\u00e9dia dos \u00faltimos 12 meses, destaco que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade remunerados por meio do Faec integram o Bloco da Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia e Alta Complexidade. Al\u00e9m do Faec, esse bloco tamb\u00e9m \u00e9 formado por um limite financeiro da m\u00e9dia e alta complexidade ambulatorial e hospitalar - MAC.\r\nNo componente MAC, est\u00e3o reunidos os recursos que s\u00e3o transferidos mensalmente pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade aos seus cong\u00eaneres nos Estados e Munic\u00edpios, para custeio de a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidade (...).\" \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, V.Exa. pode ir para o final do voto, por favor. Est\u00e1 todo mundo aqui, e j\u00e1 extrapolamos o hor\u00e1rio da sess\u00e3o, por favor.\r\nO SR. EDUARDO BARBOSA (PSDB - MG) - O.k., Sr. Presidente.\r\nDessa forma, n\u00f3s estamos aprovando o projeto, a partir do substitutivo apresentado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4113/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROCEDIMENTO, TRANSITORIEDADE, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL DE INTERESSE P\u00daBLICO (OSCIP), TERCEIRO SETOR, SERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO,CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de 2020, de autoria do Deputado Afonso Florence, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio aplic\u00e1veis a parcerias celebradas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, nobres L\u00edderes, estamos aqui justamente para solicitar que seja mantido o que j\u00e1 est\u00e1 previsto na convoca\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima sess\u00e3o. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de autoria do Deputado Afonso Florence.\r\nN\u00f3s acompanhamos todo esse debate, toda essa discuss\u00e3o h\u00e1 muito tempo, principalmente com as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Diante da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, do marco regulat\u00f3rio, diversas, centenas, milhares de organiza\u00e7\u00f5es neste Pa\u00eds estabeleceram parcerias com gestores p\u00fablicos dos tr\u00eas entes federados, cumprindo pap\u00e9is relevantes, em v\u00e1rios setores, principalmente no caso de pol\u00edticas sociais voltadas para p\u00fablicos vulner\u00e1veis. \u00c9 l\u00f3gico que, com a pandemia, houve uma interrup\u00e7\u00e3o de in\u00fameros projetos pelo Pa\u00eds afora, at\u00e9 mesmo porque a pandemia nos imp\u00f5e restri\u00e7\u00e3o, faz com que haja isolamento. Muitas dessas parcerias referem-se justamente a atendimento direto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel.\r\nSendo assim, o projeto de lei que foi apresentado pelo Deputado Afonso Florence, fruto de ampla discuss\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o das necessidades dessas organiza\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m dos gestores p\u00fablicos, vem fazer com que tamb\u00e9m haja um car\u00e1ter transit\u00f3rio para essas parcerias em vigor, que s\u00e3o feitas atrav\u00e9s de termos de parceria, termos de fomento e assim por diante, todos instrumentos legais previstos pelo marco regulat\u00f3rio - a prop\u00f3sito, fui o Relator da proposi\u00e7\u00e3o que resultou nessa lei.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos dar um respaldo tanto para os gestores p\u00fablicos como para as organiza\u00e7\u00f5es, para que sejam revistos esses termos de parceria, fazendo com que haja uma garantia inclusive para que eles possam ser executados a partir desse per\u00edodo de exce\u00e7\u00e3o que estamos vivendo. Defende-se que as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o fiquem prejudicadas e que possam cumprir aquilo que foi estabelecido, por\u00e9m fazendo uma revis\u00e3o dessas parcerias. A lei toma o cuidado de prever quais s\u00e3o as possibilidades que existem para a revis\u00e3o desses planos de trabalho, metas e assim por diante.\r\nSeria fundamental, portanto, que os nossos L\u00edderes garantissem que seja inclu\u00eddo na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.113. Temos que fazer isso em tempo h\u00e1bil, ainda neste exerc\u00edcio, porque sen\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo n\u00e3o s\u00f3 para as entidades, as organiza\u00e7\u00f5es, os Munic\u00edpios, mas tamb\u00e9m, principalmente, para os usu\u00e1rios desses servi\u00e7os, que estavam sendo beneficiados, e os servi\u00e7os tiveram que ser interrompidos por causa da pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4113/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, TRANSITORIEDADE, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL DE INTERESSE P\u00daBLICO (OSCIP), TERCEIRO SETOR, SERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO,CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio, aplic\u00e1veis a parcerias celebradas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto de lei foi apresentado pelo Deputado Afonso Florence ap\u00f3s ausculta de todas as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, j\u00e1 que temos na C\u00e2mara dos Deputados uma frente em defesa dessas organiza\u00e7\u00f5es. Hoje o Presidente dessa frente \u00e9 o Deputado Afonso Florence, mas eu tamb\u00e9m j\u00e1 a presidi em tempos anteriores. Na realidade, quero que fique bem claro que toda a proposi\u00e7\u00e3o aqui apresentada \u00e9 de car\u00e1ter transit\u00f3rio, aplic\u00e1vel a parcerias celebradas enquanto durar a calamidade p\u00fablica, que \u00e9 regida pelo Decreto n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\nEsta Casa sempre se preocupou, ao longo da pandemia, em contemplar trabalhadores, empres\u00e1rios, artistas e conceder benef\u00edcios para a popula\u00e7\u00e3o que precisava de uma renda. Neste projeto, temos tamb\u00e9m uma condi\u00e7\u00e3o de assegurar a continuidade das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil que fizeram as parcerias antes da calamidade p\u00fablica, da pandemia, e que, por isso mesmo, muitos dos processos foram interrompidos.\r\nEssas organiza\u00e7\u00f5es e essas entidades, para se apresentarem como parceiras do Estado nos tr\u00eas n\u00edveis federativos, precisam ter constitu\u00eddas as suas equipes, precisam ter constitu\u00eddas todas as suas estruturas e estarem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de uma parceria que \u00e9 feita e realizada com o Estado, levando em conta os interesses do ente p\u00fablico.\r\nPor isso mesmo, est\u00e1 sendo mantido aqui, a partir desse projeto de lei, a possibilidade da continuidade disso. No entanto, fazendo a revis\u00e3o dessa rela\u00e7\u00e3o de parceria com o Estado, justamente para que ela tenha uma seguran\u00e7a, inclusive para n\u00e3o demitir os seus funcion\u00e1rios, aqueles que est\u00e3o envolvidos no processo, at\u00e9 que as coisas voltem \u00e0 normalidade.\r\nInclusive, foi citado pelo L\u00edder do NOVO justamente um questionamento sobre, por exemplo, a quest\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o das suas contas. \u00c9 l\u00f3gico que, se n\u00f3s estamos vivendo um processo de exce\u00e7\u00e3o e se esse termo de parceria n\u00e3o foi executado em tempo h\u00e1bil, precisaremos ter um tempo a mais, de 180 dias ap\u00f3s a quest\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o do termo de parceria, para que ela possa realmente prestar contas junto ao Tribunal de Contas.\r\n\u00c9 por isso mesmo que precisamos dar uma retaguarda, para que os gestores p\u00fablicos, nos tr\u00eas entes federados, n\u00e3o fiquem ali descobertos, numa condi\u00e7\u00e3o de poder garantir a continuidade do processo interrompido justamente por uma crise de pandemia.\r\nSendo assim, Presidente, em fun\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em territ\u00f3rio nacional, n\u00f3s presenciamos essas distor\u00e7\u00f5es na rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as entidades do chamado terceiro setor.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o em exame tem como prop\u00f3sito responder a tais dificuldades, com regras que permitam, tanto ao poder p\u00fablico quanto aos seus parceiros, remover obst\u00e1culos potencialmente danosos \u00e0 rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre eles estabelecida.\r\nNitidamente, o projeto faz com que o ente federado chame (falha no \u00e1udio) e v\u00e1 trabalhar dentro do contexto de cada uma das (falha no \u00e1udio).\r\nEm raz\u00e3o do exposto, n\u00f3s tamb\u00e9m estamos aqui aproveitando a oportunidade para sugerir aos Parlamentares uma altera\u00e7\u00e3o em norma correlata oriunda, registre-se, do mesmo contexto que suscitou a apresenta\u00e7\u00e3o do projeto em apre\u00e7o. \r\nTrata-se da necessidade de promover nova prorroga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o decorrente do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020. J\u00e1 se reconheceu a necessidade de extens\u00e3o do prazo fixado naquela oportunidade, porque houve prorroga\u00e7\u00e3o estabelecida pela Lei n\u00ba 14.061, de 23 de setembro de 2020. Isso significa que as entidades conveniadas ao SUS v\u00e3o poder ter a prorroga\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias dos recursos, independente do alcance de metas at\u00e9 mar\u00e7o de 2021.\r\nSendo assim, em raz\u00e3o do exposto, com indispens\u00e1vel elogio a todos os Parlamentares que se empenharam para apresenta\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, concluo:\r\n\"Ante o exposto, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, vota-se pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de 2020, e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o, nos termos do substitutivo em anexo, que promove exclusivamente a modifica\u00e7\u00e3o a que se fez refer\u00eancia. No que diz respeito ao exerc\u00edcio da compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, vota-se pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do aludido Projeto de Lei, igualmente nos termos do substitutivo apresentado.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEFICI\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Barbosa",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 90, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO BARBOSA (Bloco/PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 31 de dezembro de 2020, altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor que, para fins de concess\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) de que trata o art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), s\u00e3o consideradas incapazes de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa idosa ou com defici\u00eancia as fam\u00edlias com renda mensal per capita inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\n\tA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos (EM) n\u00ba 00041/2020, dos Minist\u00e9rios da Cidadania e da Economia, justifica que a medida tem como objetivo restabelecer o crit\u00e9rio objetivo para acesso ao benef\u00edcio a partir de 2021, considerando a efic\u00e1cia do texto vigente at\u00e9 a edi\u00e7\u00e3o da MP, que cessou em 31 de dezembro de 2020. Ressalta que o crit\u00e9rio exposto j\u00e1 estaria incorporado ao ordenamento e respeitaria a legisla\u00e7\u00e3o para a sua execu\u00e7\u00e3o. Informa que a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020, ao \u00a7 3\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, padece de um crit\u00e9rio objetivo a partir de 2021.\r\n\tNo per\u00edodo previsto pelo Ato Conjunto das Mesas do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 1, de 2020, foram apresentadas 90 emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020.\" \r\nA Emenda de n\u00ba 75, que era de minha autoria, em fun\u00e7\u00e3o regimental, n\u00f3s retiramos.\r\n(...)\r\n\"Ressalte-se que a medida provis\u00f3ria sob exame est\u00e1 sendo instru\u00edda perante o Plen\u00e1rio, em car\u00e1ter excepcional, por for\u00e7a do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, em vigor\" enquanto perdurar a pandemia. \r\n(...)\r\n\t\"II - Voto do Relator\r\n\tII.1 - Da admissibilidade\r\n\tII.1.1 - Do Atendimento aos pressupostos constitucionais\r\n\tA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n\tOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia justificam-se pelo t\u00e9rmino do prazo previsto pelo inciso I do \u00a7 3\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020, que tinha vig\u00eancia at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\n\tEm raz\u00e3o de veto aposto ao inciso II do dispositivo, sem a cria\u00e7\u00e3o de uma nova norma, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, a legisla\u00e7\u00e3o deixaria de indicar uma faixa de renda para a concess\u00e3o do benef\u00edcio. Desse modo, certamente muitas pessoas idosas e com defici\u00eancia seriam prejudicadas, ante a aus\u00eancia de um crit\u00e9rio objetivo para o exame de novos pedidos de benef\u00edcio assistencial. De acordo com dados do \u00faltimo Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Previd\u00eancia Social, por ano o INSS costuma conceder mais de 300 mil benef\u00edcios dessa esp\u00e9cie. Apenas no m\u00eas de novembro de 2020, foram concedidos 26.088 benef\u00edcios. Assim, sem um crit\u00e9rio legal de renda para a concess\u00e3o do benef\u00edcio, a an\u00e1lise dos novos requerimentos seria afetada, demonstrando-se cabalmente o atendimento aos requisitos constitucionais de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise.\r\n\tII.1.2 - Constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\n\tNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivo de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das emendas apresentadas \u00e0 MP, nos quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados \u00e0 inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa. A exce\u00e7\u00e3o fica por conta das emendas que mencionaremos a seguir. \r\nAs seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares: Emendas n\u00bas 21, 40, 49 e 56 (concess\u00e3o de abono natalino aos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia), Emendas n\u00bas 39 e 90 (prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial), e Emenda n\u00ba 69 (veda\u00e7\u00e3o de corte de servi\u00e7os p\u00fablicos de \u00e1gua e energia el\u00e9trica a titulares do BPC e Bolsa Fam\u00edlia).\r\nII.1.3 - Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2012, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre as receita ou despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal), a Lei do Plano Plurianual e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nA respeito da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, em exame, a Consultoria de Or\u00e7amento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados, nos termos do ar. 19, da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 3, de 2021, dela fazendo constar, em s\u00edntese, que a medida contempla mat\u00e9ria de car\u00e1ter normativo, n\u00e3o acarretando repercuss\u00e3o direta ou indireta na despesa da Uni\u00e3o. De fato, ao restabelecer o crit\u00e9rio objetivo, j\u00e1 incorporado no ordenamento jur\u00eddico, para acesso ao benef\u00edcio a partir do ano de 2021, n\u00e3o gera repercuss\u00e3o financeira, n\u00e3o tem implica\u00e7\u00e3o financeira nem or\u00e7ament\u00e1ria no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o.\r\nDestarte, considerando que a proposi\u00e7\u00e3o contempla mat\u00e9ria de car\u00e1ter essencialmente normativo, n\u00e3o acarretando repercuss\u00e3o direta no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, conclui-se pela adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nII.2 - Do m\u00e9rito.\r\nPrimeiramente, antes de analisar o crit\u00e9rio proposto pela medida provis\u00f3ria, \u00e9 preciso contextualizar o tema do crit\u00e9rio de renda para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o e das principais altera\u00e7\u00f5es legislativas relativas ao tema. \r\nEsse benef\u00edcio \u00e9 destinado \u00e0s pessoas idosas ou com defici\u00eancia \"que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia\", nos termos do inciso V, do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA LOAS, promulgada em 1993, ao regulamentar o referido comando constitucional, considerou que apenas as fam\u00edlias com renda inferior a um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita poderiam ser considerados incapazes de prover a manuten\u00e7\u00e3o das pessoas idosas e com defici\u00eancia. \r\nDesde a promulga\u00e7\u00e3o da referida lei, foram aprovadas mudan\u00e7as legislativas no crit\u00e9rio de renda para recebimento do BPC, a exemplo da Lei 13.981, de 23 de mar\u00e7o de 2020, que alterou a LOAS para dispor que \u00e9 \"incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia idosa a fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo\". Todavia, a mudan\u00e7a promovida foi objeto de veto total aposto pelo Presidente da Rep\u00fablica, o qual foi derrubado pelo Congresso Nacional. \r\nN\u00e3o obstante, a rejei\u00e7\u00e3o ao veto foi impugnada pelo Presidente da Rep\u00fablica, junto ao Supremo Tribunal Federal, por meio da Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental n\u00ba 662, recebida como a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, que suspendeu a efic\u00e1cia do dispositivo, \"enquanto n\u00e3o sobrevier a implementa\u00e7\u00e3o de todas as condi\u00e7\u00f5es previstas no art. 195, \u00a75\u00b0, da CF, art. 113 do ADCT, bem como nos arts. 17 e 24 da LRF e ainda do art. 114 da LDO\", segundo o relator da a\u00e7\u00e3o, Exmo. Sr. Ministro Gilmar Mendes.\r\nNo entanto, j\u00e1 durante a vig\u00eancia da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (COVID-19), o crit\u00e9rio de renda para acesso ao BPC foi novamente alterado pela Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020. O projeto aprovado pelo Congresso Nacional considerava incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia ou idosa a fam\u00edlia com renda mensal per capita igual ou inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, a partir de 2021. Todavia, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, foi adotada uma regra tempor\u00e1ria, qual seja, a que considerava a fam\u00edlia com renda mensal per capita igual ou inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia ou idosa, com possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o para at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita, na forma de escalas graduais, que consideravam, entre outros fatores, o grau da defici\u00eancia e a depend\u00eancia de terceiros para o desempenho de atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria. \r\nMas, em raz\u00e3o de veto presidencial, apenas a segunda regra, renda per capita igual ou inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo com possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o para at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, foi promulgada, para viger at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele ano civil. Assim, a Medida Provis\u00f3ria ora em an\u00e1lise pretende suprir a lacuna legislativa deixada pelo veto presidencial. Nesse sentido, restabelece o crit\u00e9rio vigente at\u00e9 a edi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, qual seja, renda per capita familiar inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. \r\nIndubitavelmente, \u00e9 merit\u00f3ria a a\u00e7\u00e3o governamental que visa a defini\u00e7\u00e3o de um crit\u00e9rio de renda permanente em lei, para conferir maior seguran\u00e7a jur\u00eddica dos destinat\u00e1rios do BPC, tendo em vista que esse p\u00fablico-alvo, em sua maioria, encontra-se em situa\u00e7\u00e3o de pobreza ou de extrema pobreza e precisa arcar com custos adicionais decorrentes da idade avan\u00e7ada ou da defici\u00eancia.\r\nAdemais, considerando-se que o disposto no art. 203, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, n\u00e3o \u00e9 autoexecut\u00e1vel, em face da exig\u00eancia expressa de lei que o regulamente, a aus\u00eancia de norma legal que ampare a concess\u00e3o do benef\u00edcio assistencial p\u00f5e em risco o direito \u00e0 vida de seus benefici\u00e1rios, uma vez que nem eles nem o grupo familiar a que pertencem disp\u00f5em de meios suficientes para prover sua manuten\u00e7\u00e3o, nos termos consignados no referido dispositivo constitucional.\r\nPor\u00e9m, no tocante ao crit\u00e9rio proposto pela medida provis\u00f3ria, qual seja, renda inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita, a quest\u00e3o central a ser analisada \u00e9 se esse requisito atende ao disposto no inciso V do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o, que garante um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal \u00e0s pessoas idosas ou com defici\u00eancia que n\u00e3o disponham de meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.\r\nMuitas foram as propostas apresentadas em emendas pelos nobres colegas com vistas \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do dispositivo constitucional, como a ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita, um quarto a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, a depender de alguns fatores que indicariam uma maior depend\u00eancia do benefici\u00e1rio, at\u00e9 o crit\u00e9rio de um sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita.\r\nAdemais, importa destacar a reiterada atua\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo na busca da amplia\u00e7\u00e3o do patamar de renda per capita familiar para fins de concess\u00e3o do BPC, amparada no princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana e em conson\u00e2ncia com o entendimento adotado pelo Supremo Tribunal Federal na Reclama\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.374 e em outros julgados, que considerou inconstitucional o crit\u00e9rio ent\u00e3o vigente de renda familiar definido pelo \u00a7 3\u00ba do art. 20 da LOAS, destacando que outros programas de transfer\u00eancia de renda estatal j\u00e1 adotam patamares menos restritivos para concess\u00e3o de seus benef\u00edcios.\r\nCom efeito, nenhuma das propostas apresentadas pode ser considerada excessivamente generosa. Pelo contr\u00e1rio, s\u00e3o not\u00f3rias as dificuldades vivenciadas pelas pessoas idosas e com defici\u00eancia no Brasil, o que, em tese, justificaria a expans\u00e3o do benef\u00edcio segundo os crit\u00e9rios mais favor\u00e1veis sugeridos nas emendas. Ocorre que h\u00e1 uma s\u00e9rie de fatores estruturais e circunstanciais que n\u00e3o recomendam, no momento, que a op\u00e7\u00e3o mais magn\u00e2nima, ou seja, o aumento do corte de renda para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita desvinculado da an\u00e1lise da vulnerabilidade do requerente seja adotado como regra permanente. A expans\u00e3o dos gastos p\u00fablicos deve ser analisada com muita acur\u00e1cia, tendo em vista os cen\u00e1rios de restri\u00e7\u00e3o fiscal ora vivenciados e a possibilidade de sua persist\u00eancia nos anos vindouros.\r\nTodavia, entendo que n\u00e3o podemos retroceder na prote\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia e idosas mais vulner\u00e1veis, que comp\u00f5em o p\u00fablico-alvo do BPC. Como j\u00e1 noticiado, este Parlamento incluiu dispositivo na LOAS (art. 20-A), por meio da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, que previa a ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de renda de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo para concess\u00e3o do benef\u00edcio assistencial, com possibilidade de sua amplia\u00e7\u00e3o at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, mediante utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios que v\u00e3o al\u00e9m da renda familiar.\r\nConquanto a vig\u00eancia do crit\u00e9rio de renda de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo e da possibilidade de sua amplia\u00e7\u00e3o at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo tenha sido restrita ao exerc\u00edcio de 2020, consideramos pertinente, por uma quest\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o do incessante esfor\u00e7o do Parlamento brasileiro,\" que por duas vezes votou dessa forma e com esses crit\u00e9rios, \"para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas com defici\u00eancia e pessoas idosas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de prover a pr\u00f3pria subsist\u00eancia ou de t\u00ea-la provida pela fam\u00edlia, sua incorpora\u00e7\u00e3o definitiva ao texto legal, assegurando, por conseguinte, maior seguran\u00e7a jur\u00eddica aos destinat\u00e1rios do BPC. \r\nAplicada na forma de escalas graduais, a amplia\u00e7\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o grau da defici\u00eancia; a depend\u00eancia de terceiros para o desempenho de atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria; o comprometimento do or\u00e7amento do n\u00facleo familiar com gastos relacionados a bens e servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida, desde que n\u00e3o sejam comprovadamente disponibilizados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ou pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).\r\nA import\u00e2ncia do seu conte\u00fado \u00e9 inquestion\u00e1vel, pois apresenta os aspectos a serem considerados quando da aplica\u00e7\u00e3o de outros crit\u00e9rios de miserabilidade e vulnerabilidade para a concess\u00e3o do BPC, o que implica a possibilidade de sua concess\u00e3o para pessoas que tenham renda per capita familiar superior ao limite m\u00ednimo previsto no \u00a7 3\u00ba do art. 20 da LOAS.\r\nEntretanto, considerando as limita\u00e7\u00f5es constitucionais e legais relativas ao aumento da despesa p\u00fablica neste exerc\u00edcio fiscal, sua implementa\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 a partir de 1\u00ba de janeiro de 2022, com vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nAdemais, inclu\u00edmos previs\u00e3o de que o benefici\u00e1rio em gozo de benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada concedido judicial ou administrativamente poder\u00e1 ser convocado para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es que ensejaram sua concess\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o, sendo-lhe exigida a presen\u00e7a dos requisitos previstos nesta lei e no regulamento. Ressalte-se que tal disposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 aplicada para os segurados do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, nos termos dos arts. 43, \u00a7 4\u00ba e 60, \u00a7 10 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, e art. 71 da Lei n\u00ba 8.212, de 1991.\r\nO projeto de lei de convers\u00e3o traz, ainda, a regulamenta\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-inclus\u00e3o, que, apesar de estar previsto na Lei n\u00ba 13.146, de 2015, a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia - LBI, ainda n\u00e3o vinha sendo concedido, uma vez que a LBI remeteu a outra lei a estipula\u00e7\u00e3o dos requisitos necess\u00e1rios para a concess\u00e3o do benef\u00edcio.\r\nTrata-se de benef\u00edcio devido, nos termos da LBI, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia moderada ou grave que receba ou tenha recebido, nos \u00faltimos 5 anos, o BPC e passe a exercer atividade remunerada que a enquadre como segurada obrigat\u00f3ria do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. \r\nA participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia no mercado de trabalho em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas envolve uma s\u00e9rie de desafios que ainda devem ser enfrentados. De acordo com dados do Censo de 2010, a taxa de participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia era de 53,2%, bastante inferior aos 77,4% observados entre as pessoas sem defici\u00eancia. Em relat\u00f3rio do DIEESE, constatou-se que, embora a escolaridade das pessoas com defici\u00eancia inseridas no mercado de trabalho formal seja semelhante ao das pessoas sem defici\u00eancia, a remunera\u00e7\u00e3o daquelas \u00e9 cerca de 10% inferior ao rendimento m\u00e9dio total.\r\nA supera\u00e7\u00e3o desse estado de exclus\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o a um de maior igualdade certamente n\u00e3o ser\u00e1 alcan\u00e7ada por meio de uma \u00fanica medida, mas pensamos ser de fundamental import\u00e2ncia a concess\u00e3o do aux\u00edlio-inclus\u00e3o como medida compensat\u00f3ria aos custos adicionais que incorrem as pessoas com defici\u00eancia no trabalho. Conforme reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, 'as pessoas com defici\u00eancia v\u00e3o experimentar um aumento do custo do trabalho, porque pode ser necess\u00e1rio mais esfor\u00e7o para chegar ao local de trabalho e executar o servi\u00e7o'.\r\nNa regulamenta\u00e7\u00e3o que propomos, o valor do benef\u00edcio ser\u00e1 de 50% do valor do BPC, sendo devido para pessoas com defici\u00eancia grave ou moderada que recebam at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos por m\u00eas. Na nossa vis\u00e3o, essa regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas o ponto de partida para a implementa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-inclus\u00e3o\" - que h\u00e1 anos espera por essa regulamenta\u00e7\u00e3o - \"pois introduzimos no PLV a possibilidade de que, no prazo de 10 anos a contar da data de publica\u00e7\u00e3o desta lei, seja promovida a revis\u00e3o do aux\u00edlio-inclus\u00e3o com vistas a seu aprimoramento e amplia\u00e7\u00e3o, utilizando-se como base avalia\u00e7\u00e3o produzida pelo Poder Executivo em que se verificar\u00e3o os impactos da concess\u00e3o do aux\u00edlio-inclus\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, na redu\u00e7\u00e3o de desigualdades e no exerc\u00edcio dos direitos e liberdades fundamentais das pessoas com defici\u00eancia, nos termos do \u00a7 16 do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. (...)\r\nEssa \u00e9 a proje\u00e7\u00e3o de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro para o per\u00edodo de 2021 a 2024, reiterando-se que para todos os anos o aumento da despesa com o aux\u00edlio-inclus\u00e3o \u00e9 mais do que compensado pela redu\u00e7\u00e3o na despesa do BPC devido aos mesmos benefici\u00e1rios.\r\nA ilustre Deputada Carmen Zanotto apresentou a Emenda n\u00ba 12, que determina a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento do BPC, at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o do processo de concess\u00e3o, em caso de o pedido n\u00e3o ser examinado no prazo previsto no art. 41, \u00a7 5\u00ba, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991. Reconhecemos o m\u00e9rito da proposta, pois a m\u00eddia tem divulgado com frequ\u00eancia a dificuldade enfrentada pelos postulantes ao benef\u00edcio para que o INSS, respons\u00e1vel pela sua concess\u00e3o e pagamento, atue em um tempo razo\u00e1vel, mormente quando os potenciais destinat\u00e1rios do BPC em geral s\u00e3o pessoas com defici\u00eancia e pessoas idosas que vivem em situa\u00e7\u00e3o de grande vulnerabilidade social e econ\u00f4mica.\r\nOcorre que, recentemente, por meio do Recurso Extraordin\u00e1rio n\u00ba 1.171.152, foi decidido pelo Ministro Alexandre de Moraes, Relator da mat\u00e9ria, homologar acordo judicial firmado entre o INSS e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que prev\u00ea prazos para an\u00e1lises de processos administrativos relacionados a todos os benef\u00edcios administrados pelo INSS, tanto os previdenci\u00e1rios quanto o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada da assist\u00eancia social. No termo ajustado, o INSS compromete-se a concluir a an\u00e1lise do processo administrativo inicial de reconhecimento de direitos em at\u00e9 90 dias, contados a partir do encerramento da instru\u00e7\u00e3o do requerimento administrativo.\r\nA fim de agilizar o processo, optamos por inserir dispositivo no PLV, que passa a permitir, em car\u00e1ter excepcional, a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o social mediada por videoconfer\u00eancia, em princ\u00edpio at\u00e9 31 de dezembro de 2021. Tamb\u00e9m est\u00e3o previstas outras medidas com vistas a agilizar a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do BPC da pessoa com defici\u00eancia.\r\nPor fim, gostar\u00edamos de destacar que a constru\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o que ora submetemos aos nobres colegas foi norteada pela busca da justi\u00e7a social, que deve ser apartid\u00e1ria e objetivo maior a ser incessantemente perseguido pelo Parlamento e demais poderes da Rep\u00fablica brasileira.\r\nII.3 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, e das emendas apresentadas no prazo estabelecido pelo Ato Conjunto das Mesas do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 1, de 2020, com a ressalva das seguintes emendas, as quais consideramos inconstitucionais: Emendas n\u00bas 21, 39, 40, 49, 56, 69 e 90;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, e das Emendas n\u00bas 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 13, 14, 15, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 38, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 51, 53, 54, 55, 59, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 70, 72, 73, 76, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88 e 89, acolhidas parcialmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\n\r\nConsidero, desta forma, que o nosso relat\u00f3rio foi uma conquista h\u00e1 muito pleiteada n\u00e3o s\u00f3 pelo segmento das pessoas com defici\u00eancia e idosos do nosso Pa\u00eds, como tamb\u00e9m por este Parlamento, pois avan\u00e7amos quando j\u00e1 indicamos a possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o do BPC com corte de renda per capita de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo para janeiro de 2022, considerando as vulnerabilidades desse sujeito. \r\nDa mesma forma, estamos regulamentando o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, que, h\u00e1 anos, espera por esta regulamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo aquilo que desej\u00e1vamos, mas entendendo que \u00e9 o primeiro passo para coloc\u00e1-lo em pr\u00e1tica. E a orienta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo, nos debates e na discuss\u00e3o de relat\u00f3rio, \u00e9 a de que o aux\u00edlio-inclus\u00e3o poder\u00e1 ser iniciado a partir de outubro de 2021. \r\nSendo assim, n\u00e3o teremos nenhum impacto financeiro no Or\u00e7amento, porque, como dito no nosso relat\u00f3rio, h\u00e1 uma compensa\u00e7\u00e3o da pessoa que, ao ser empregada, deixa de receber o BPC, mas come\u00e7a a receber 50% do BPC como est\u00edmulo a mant\u00ea-lo no mercado de trabalho. \r\nEste \u00e9 meu voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]