[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados eleitos e aos reeleitos. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo rompimento da barragem da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Imediata realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, rapidamente, primeiro eu gostaria de dar as boas-vindas aos novos Deputados e aos Deputados reeleitos e desejar-lhes muita sorte. A popula\u00e7\u00e3o assim espera de todos n\u00f3s.\r\nGostaria de fazer dois registros. O primeiro \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao meu apoio \u00e0 CPI de Brumadinho. Embora eu seja de S\u00e3o Paulo, considero inadmiss\u00edvel uma segunda trag\u00e9dia nos mesmos moldes sem que at\u00e9 agora saibamos as causas do rompimento de barreiras, principalmente numa empresa l\u00edder mundial, sem que apresente e d\u00ea garantias \u00e0 sociedade para evitar uma trag\u00e9dia desse porte.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que a CPI \u00e9 uma ferramenta adequada, sem nenhuma demagogia. Eu n\u00e3o sou f\u00e3 de CPIs para tudo, mas acredito que esta seja necess\u00e1ria para que n\u00f3s entendamos o funcionamento e se h\u00e1 garantia de seguran\u00e7a das represas de mineradoras no Brasil.\r\nO segundo ponto \u00e9 a import\u00e2ncia de todos n\u00f3s nos centrarmos na reforma da Previd\u00eancia. O Governo Bolsonaro est\u00e1 preparando a reforma, sob a \u00e9gide do Ministro Paulo Guedes e do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, e n\u00f3s temos a enorme confian\u00e7a de que este projeto venha para c\u00e1 o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Se n\u00e3o tratarmos desse assunto, Estados e Munic\u00edpios quebrar\u00e3o, e o Brasil entrar\u00e1 em insolv\u00eancia.\r\nToda a prioridade \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VENEZUELA, CRISE POL\u00cdTICA, DITADURA, VIOL\u00caNCIA, POPULA\u00c7\u00c3O, ALIAN\u00c7A POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS HUMANOS, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 ditadura implantada por Nicol\u00e1s Maduro na Venezuela.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, em que pese hoje ser v\u00e9spera de feriado, e n\u00e3o ser esta uma sess\u00e3o com vota\u00e7\u00f5es, n\u00e3o posso deixar de me manifestar sobre o que est\u00e1 acontecendo neste momento com os nossos irm\u00e3os, com os nossos vizinhos na Venezuela. Hoje \u00e9 um dia tr\u00e1gico, \u00e9 mais um dia em que uma ditadura, uma \"narcoditadura\" denota que se vale da sua for\u00e7a f\u00edsica para oprimir o povo da Venezuela. N\u00e3o obstante as dificuldades l\u00e1 enfrentadas - falta de comida, falta de bens b\u00e1sicos, falta de liberdade -, colocaram os tanques nas ruas para passarem por cima de pessoas inocentes.\r\nEu quero dizer que n\u00e3o chegamos a essa situa\u00e7\u00e3o por uma quest\u00e3o simples. Isso teve o forte apoio do Governo de Esquerda do Brasil, do Governo do PT, que n\u00e3o s\u00f3 apoiou politicamente, como tamb\u00e9m financiou, com recursos dos brasileiros, com dinheiro que saiu da sa\u00fade daqui, da educa\u00e7\u00e3o daqui, da infraestrutura daqui, do saneamento que n\u00e3o ocorreu, com dinheiro de corrup\u00e7\u00e3o que saiu do Brasil, uma ditadura ligada ao narcotr\u00e1fico, uma ditadura corrupta que, na verdade, ofende a todos os que defendem os direitos humanos.\r\nEspero que se finalize o dia de hoje na Venezuela, que o n\u00famero de v\u00edtimas seja o menor poss\u00edvel, que o mundo apoie, politicamente, o t\u00e9rmino dessa ditadura com a maior velocidade poss\u00edvel. Temos que dar todo o apoio ao Governo brasileiro, para que fa\u00e7a press\u00f5es diplom\u00e1ticas. Espero que os pa\u00edses do Primeiro Mundo tamb\u00e9m nos ajudem, para que cesse o quadro tr\u00e1gico de viol\u00eancia, de fome, de falta de liberdade na Venezuela. Mais do que isso, espero que todos os que apoiaram essa ditadura l\u00e1 e aqui tamb\u00e9m sejam punidos exemplarmente. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a ONU n\u00e3o se manifestar\u00e1, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a OEA n\u00e3o ser\u00e1 mais dura em rela\u00e7\u00e3o a todos os que na verdade chancelam um governo como o de Nicol\u00e1s Maduro.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel nos calarmos neste momento, em que pese, volto a dizer, n\u00e3o haver qu\u00f3rum nesta sess\u00e3o, no dia de hoje.\r\nVamos torcer para que o povo venezuelano encontre paz e que o ditador Maduro pague por seus crimes, que, na minha opini\u00e3o, s\u00e3o crimes contra a humanidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, ESTAGI\u00c1RIO, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, S\u00c3O JOS\u00c9 DOS CAMPOS (SP), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos visitantes presentes na C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Paulo Ganime, valoroso Deputado do NOVO do Rio de Janeiro.\r\nSras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o um cumprimento especial aos nossos convidados de hoje representantes do Gr\u00eamio, ao Bispo da Diocese de Ponta Grossa, aos estagi\u00e1rios do curso de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos que est\u00e3o nos visitando, na pessoa da Carolina, e a todos os que nos ouvem.\r\nEu queria, rapidamente, abordar dois temas da maior import\u00e2ncia que estivemos discutindo e trabalhando ao longo desta semana: a reforma previdenci\u00e1ria e o novo embate, o novo desafio que vir\u00e1, a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, eu gostaria que estiv\u00e9ssemos votando nesta semana a proposta em segundo turno. Ali\u00e1s, quero cumprimentar aqui o Presidente da Comiss\u00e3o Especial, que est\u00e1 ali, o Deputado Marcelo Ramos, que conduziu brilhantemente a primeira etapa do processo de tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o para que pud\u00e9ssemos votar a PEC aqui no plen\u00e1rio.\r\nQuero compartilhar que, na minha opini\u00e3o, ou seja, se fosse o meu desejo, estar\u00edamos nesta semana votando o segundo turno da reforma previdenci\u00e1ria, mas isso n\u00e3o depende de um desejo individual. Uma reforma na Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma coisa bastante complexa, e obviamente o Governo entendeu, por quest\u00e3o de prud\u00eancia, que se fizesse essa vota\u00e7\u00e3o na hora em que a base pr\u00f3-reforma da Previd\u00eancia estivesse mais organizada, de forma que a proposta n\u00e3o venha a ser modificada de forma negativa. Ent\u00e3o, faremos isso. Estarei a postos. Acredito que eu e todos os Deputados estejam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ser convocados s\u00e1bado, domingo, finais de semana, porque essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Poder\u00edamos estar votando o segundo turno nesta semana, mas n\u00e3o houve consenso. Votaremos provavelmente na primeira semana de agosto, na primeira sess\u00e3o que isso for poss\u00edvel.\r\nQuero tranquilizar as pessoas em casa. Obviamente, em uma reforma da Previd\u00eancia bastante complexa, nenhum Deputado vai estar de acordo em 100% dos itens. Eu mesmo posso citar pelo menos uma dezena de itens com os quais eu n\u00e3o concordo especificamente. Mas seria um gesto ego\u00edsta de um representante do povo achar que vai ter aprovada a sua reforma ou a reforma dos seus eleitores. Isso \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel.\r\nCito alguns itens que pessoalmente me deixaram desconfort\u00e1vel, como a diferencia\u00e7\u00e3o entre os pobres do campo, da zona rural, comparativamente aos pobres que moram na cidade, em rela\u00e7\u00e3o ao tempo para se aposentarem.\r\n\u00c9 importante dizer que a maioria dos pobres hoje mora nas cidades, em condi\u00e7\u00f5es at\u00e9 de maior dificuldade de renda. Houve uma grande diferencia\u00e7\u00e3o no texto. Acredito que isso pode ser corrigido no futuro.\r\nOutro ponto que acredito que possa ser corrigido no futuro \u00e9 a diferencia\u00e7\u00e3o de quem contribui mais cedo na reforma da Previd\u00eancia. No meu entendimento, deveria haver um diferencial na hora do c\u00e1lculo dessa aposentadoria e n\u00e3o do tempo para se aposentar, e sim, repito, no c\u00e1lculo da aposentadoria. Mas, volto a dizer, seria extremamente ego\u00edsta um Deputado achar que ele iria conseguir pautar 100% dos itens em uma reforma. O importante \u00e9 que n\u00f3s demos o primeiro passo e vamos aprimorar o sistema nos pr\u00f3ximos anos.\r\nO segundo ponto que eu queria abordar \u00e9 o embate que vir\u00e1 a partir de agosto. Come\u00e7ar\u00e1 a discuss\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria na Comiss\u00e3o Especial presidida pelo Deputado Hildo Rocha, que falou h\u00e1 pouco aqui, mat\u00e9ria que acredito ser da maior import\u00e2ncia.\r\nQuero compartilhar com os colegas e com as pessoas que nos ouvem que eu fui designado membro titular, da mesma forma como fui titular na Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia, e que vou me entrincheirar na defesa intransigente da tese contr\u00e1ria aos impostos sobre consumo e sobre a cadeia produtiva.\r\nEsses impostos, na verdade, s\u00e3o extremamente injustos, regressivos, encarecem os produtos no Brasil e, na verdade, de uma forma injusta, como eu disse, atacam os mais pobres, porque consomem 100% da sua renda. Uma pessoa que ganha mil reais de sal\u00e1rio, por exemplo, paga praticamente entre 400 e 500 reais de imposto. Isso \u00e9 extremamente injusto, porque o sistema tribut\u00e1rio brasileiro est\u00e1 praticamente calcado, em 70%, em impostos sobre a cadeia produtiva - 15% desse total \u00e9 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal, que tamb\u00e9m implica eleva\u00e7\u00e3o do custo dos produtos. Isso faz com que n\u00f3s tenhamos um sistema bastante injusto.\r\nNo fundo, o sistema tribut\u00e1rio brasileiro tira dinheiro do bolso dos pobres de um lado, para colocar no bolso deles, de outro lado, atrav\u00e9s de programas justos. Mas, na verdade, esses programas s\u00e3o custeados pelos pr\u00f3prios pobres.\r\nEu travarei uma batalha para que n\u00f3s reduzamos os impostos sobre consumo. Acredito que \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel reduzi-los a zero, porque estamos falando de ICMS, IPI, PIS, COFINS e logicamente n\u00e3o se consegue fazer isso do dia para a noite. Mas se h\u00e1 um tipo de imposto altamente t\u00f3xico, que encarece os nossos produtos, torna o Brasil n\u00e3o competitivo e faz com que os pobres paguem mais s\u00e3o os impostos sobre consumo.\r\nSe algu\u00e9m quer fazer justi\u00e7a, deve calibrar os impostos sobre a renda. Ali, sim, pode-se calibrar para cobrar mais de quem pode mais e menos de quem pode menos.\r\nNesse balizamento, eu sinto certa conson\u00e2ncia at\u00e9 com os partidos de esquerda. O que n\u00f3s temos que ver \u00e9 a capacidade de fazer a transi\u00e7\u00e3o para que possamos poupar as pessoas que menos t\u00eam capacidade contributiva, obviamente atacar os impostos sobre a renda e impostos sobre patrim\u00f4nio. A\u00ed sim \u00e9 poss\u00edvel calibrar.\r\nNos impostos sobre a cadeia produtiva \u00e9 imposs\u00edvel fazer essa calibra\u00e7\u00e3o. O rico que compra um litro de leite vai pagar o mesmo imposto que um pobre que compra um litro de leite.\r\nN\u00f3s temos um grande desafio pela frente. Acho que todos ter\u00e3o que se despir um pouco de seus ego\u00edsmos e dos seus regionalismos para que possamos debater esta reforma. Acredito, inclusive, que ela seja um pouco mais dif\u00edcil, Deputado Paulo Ganime, nosso Presidente, de chegarmos a consenso, porque o tema envolve os Governos dos Estados e os Governos Municipais. Mas \u00e9 um bom combate, e um bom debate deve ser feito. \r\nEstarei a postos na Comiss\u00e3o, Deputado. E acredito que vamos ter, em rela\u00e7\u00e3o a alguns pontos, um certo consenso, dados esses anos todos de debate.\r\nObrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pela paci\u00eancia e pela colabora\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 21 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB gostaria de lembrar aos Deputados da bancada e aos demais Parlamentares que esta PEC n\u00e3o acaba com as aposentadorias em atividades expostas a riscos qu\u00edmicos, f\u00edsicos ou biol\u00f3gicos: ela busca evitar o absurdo que s\u00e3o as aposentadorias muito precoces, aos 36 anos, e, em alguns casos, aos 41 anos ou aos 45 anos. \r\nDe que forma ela vai fazer isso? Ela vai fazer com esse trabalhador, assim que saia da atividade de risco, tenha condi\u00e7\u00f5es de complementar o tempo de aposentadoria numa atividade que n\u00e3o implique risco. Importa dizer que, se a atividade privada apresenta um risco muito alto, esse custo n\u00e3o deve ser jogado para a sociedade. Ali\u00e1s, se o risco \u00e9 t\u00e3o grande a ponto de n\u00e3o permitir \u00e0 pessoa continuar trabalhando numa atividade n\u00e3o insalubre, esse trabalho nem deveria existir.\r\nA PEC s\u00f3 corrige este problema. \r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=361&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, entende que esse projeto \u00e9 mais do que urgente. S\u00e3o d\u00e9cadas de atraso. Neste momento, o Brasil nem tem condi\u00e7\u00f5es de fazer investimentos, e essa parceira, abrindo a participa\u00e7\u00e3o para o mundo, \u00e9 a \u00fanica forma para que possamos potencializar o uso de Alc\u00e2ntara.\r\nMais do que isso, a popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o merece esse voto de confian\u00e7a, merece ter um novo ciclo de desenvolvimento com esse novo modelo.\r\nMais um dado importante: a exemplo do pr\u00e9-sal, se n\u00f3s n\u00e3o acelerarmos a explora\u00e7\u00e3o, em alguns anos, o centro espacial n\u00e3o ser\u00e1 mais vi\u00e1vel. Existem novas tecnologias e, daqui a pouco, n\u00e3o haver\u00e1 interesse internacional de lan\u00e7ar objetos espaciais na altura do Equador. O sistema est\u00e1 mudando, e, se n\u00f3s n\u00e3o acelerarmos a explora\u00e7\u00e3o, perderemos uma grande vantagem competitiva.\r\nO Brasil precisa urgentemente, atrav\u00e9s de parcerias, atrav\u00e9s das melhores formas poss\u00edveis, utilizar o espa\u00e7o geogr\u00e1fico de Alc\u00e2ntara.\r\nPor isso, o PSDB vai orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 96, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda n\u00ba 73, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o integral do art. 96 incluindo incisos e par\u00e1grafo \u00fanico da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que deve orientar no sentido da facilita\u00e7\u00e3o. Diminuir os custos das contra\u00e7\u00f5es vai fazer com que a obra fique mais barata na ponta e logicamente que haja uma menor carga tribut\u00e1ria.\r\nPortanto, nesta mat\u00e9ria, o PSDB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB entende, Sra. Presidente, que este \u00e9 um momento hist\u00f3rico. Esse adiamento da utiliza\u00e7\u00e3o e da efetividade da base de Alc\u00e2ntara vem h\u00e1 d\u00e9cadas. \r\n\u00c9 importante lembrar, como j\u00e1 disse outro dia, que isso \u00e9 uma janela hist\u00f3rica. As tecnologias est\u00e3o evoluindo. J\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel lan\u00e7ar foguetes e navios do Equador. Daqui a pouco, a vantagem competitiva e comparativa do Brasil vai ser muito menor. Daqui a alguns anos, n\u00f3s n\u00e3o teremos mais essa janela de oportunidade.\r\nO Maranh\u00e3o merece isso. O Brasil merece isso. Mais do que isso: a tecnologia de sat\u00e9lite s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o Brasil fez parcerias com a Fran\u00e7a, com a \u00cdndia, com a China. Da mesma forma, se n\u00f3s permitirmos que cientistas americanos e de outros pa\u00edses possam lan\u00e7ar de Alc\u00e2ntara, os nossos pesquisadores v\u00e3o se apoderar desse conhecimento. E a\u00ed, sim, o Brasil vai poder, no futuro, estar aut\u00f4nomo no aspecto de lan\u00e7amento de sat\u00e9lites.\r\nEnt\u00e3o, com essa parceria, o Brasil s\u00f3 tem a ganhar, sem contar os investimentos que ser\u00e3o feitos no nosso Estado irm\u00e3o do Nordeste.\r\nO SR. OLIVAL MARQUES (DEM - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pode concluir, Deputado.\r\nO SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP) - O PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Fundo de Garantia \u00e9 dinheiro do trabalhador. Em que pese haver uma s\u00e9rie de regras, a tend\u00eancia daqui para a frente \u00e9 de maior liberdade ao trabalhador para fazer frente aos seus desejos, quer seja para comprar alguma coisa, quer seja para investir. Nesse sentido, este destaque \u00e9 positivo.\r\nVolto a dizer, respondendo \u00e0 pergunta sobre se existe certo risco de o trabalhador tomar empr\u00e9stimo a uma taxa de juros maior, que existe, mas a decis\u00e3o vai ser dele. N\u00e3o cabe a n\u00f3s Parlamentares, n\u00e3o cabe ao intermedi\u00e1rio do povo tomar essa decis\u00e3o. O dinheiro \u00e9 do trabalhador, e ele \u00e9 que deve fazer isso.\r\nEsse saque, na verdade, vai na mesma dire\u00e7\u00e3o do que estabelecem outros projetos de lei que tramitam nesta Casa, tem o mesmo sentido. N\u00f3s temos que fazer uma transi\u00e7\u00e3o. Parte do dinheiro do Fundo de Garantia \u00e9 lastreado justamente para habita\u00e7\u00e3o, mas vamos ter que buscar outras fontes para isso. N\u00e3o podemos fazer o trabalhador subsidiar a habita\u00e7\u00e3o, a ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o. Temos que mudar esse modelo.\r\nNeste caso, deste destaque, tendo em vista o trabalho feito pelo Deputado Hugo Motta, o PSDB vai orientar que se vote \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB entende que o Deputado Geninho fez um excelente trabalho - que, ali\u00e1s, se iniciou no Senado, com o Senador Tasso Jereissati.\r\nO problema do saneamento no Brasil \u00e9 um problema tr\u00e1gico, mostra que o atual modelo n\u00e3o atendeu e n\u00e3o vai atender \u00e0s pessoas que mais precisam.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 um debate equivocado quando se pergunta: \"Quem vai bancar as cidades pequenas?\" Quem fala isso est\u00e1 querendo que a pessoa pobre da grande cidade banque a pessoa rica da pequena cidade. Esse subs\u00eddio cruzado mascara a efici\u00eancia a ponto de o cidad\u00e3o n\u00e3o saber mais quanto est\u00e1 pagando pela \u00e1gua, quanto est\u00e1 pagando pelo esgoto. Qual \u00e9 a melhor forma de se fazer isso? Com bastante transpar\u00eancia. Vamos licitar, vamos deixar p\u00fablico, para que as melhores empresas, quer sejam p\u00fablicas ou privadas, ofere\u00e7am o melhor servi\u00e7o, ao melhor pre\u00e7o. Nada melhor que a transpar\u00eancia para que possamos tirar esse d\u00e9ficit no saneamento do Brasil.\r\nPor isso, o PSDB encaminha \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Geninho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL ANNENBERG, VEREADOR, S\u00c3O PAULO (SP), OFENSA, CONTRA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Solidariedade ao Vereador Daniel Annenberg, da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, diante de ofensa antissemita desferida por membro daquela Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de aproveitar a sess\u00e3o do Congresso Nacional para manifestar minha solidariedade ao Vereador Daniel Annenberg, de S\u00e3o Paulo, que foi v\u00edtima de ofensa antissemita feita por outro Vereador justamente no momento em que estava defendendo a liberdade de quem quer trabalhar. \r\nMomento bastante triste. Espero que o Vereador que fez essa ofensa reflita sobre o seu ato para que nunca mais precisemos passar por isso.\r\nPresto minha solidariedade ao Vereador Daniel Annenberg, e que ele prossiga com a sua luta e o seu trabalho em prol dos cidad\u00e3os da cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, EX-DEPUTADOR FEDERAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Regozijo com a anunciada nomea\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho para o cargo de Ministro do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em um breve comunicado, quero registrar a \u00f3tima not\u00edcia da nomea\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho para Ministro do Desenvolvimento Regional.\r\nEle \u00e9 uma pessoa do Parlamento; ele entende o papel dos representantes do povo; ele sabe do que o Brasil precisa; ele sabe montar planos; ele sabe operar esses planos. Eu acho que o Governo ganha muito com essa nomea\u00e7\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns ao Governo pela bela atitude! \r\nBoa sorte ao Rog\u00e9rio Marinho! O Brasil precisa, e todos n\u00f3s iremos dar o nosso apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FRAN\u00c7A, IT\u00c1LIA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de pessoas com menos de 60 anos contaminadas pelo coronav\u00edrus na Fran\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um comunicado. A Fran\u00e7a acabou de anunciar que metade das pessoas entubadas tem menos de 60 anos. O quadro da Fran\u00e7a \u00e9 diferente do quadro da It\u00e1lia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 702/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ,REPOUSO REMUNERADO, EMPREGADO, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL (ESPIN), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ATESTADO M\u00c9DICO.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL. \r\nCRISE, SA\u00daDE, ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Apoio \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras para justificativa de falta ao trabalho durante a epidemia de coronav\u00edrus. Natureza emergencial das medidas destinadas ao enfrentamento da doen\u00e7a. Necessidade de debate de solu\u00e7\u00f5es para a crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, brasileiros que nos ouvem neste momento de muita dificuldade, primeiro gostaria de registrar o enorme esfor\u00e7o que est\u00e1 sendo feito para que os representantes do povo, junto com o Governo, possam enfrentar essa pandemia e os reflexos econ\u00f4micos dela.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao projeto, cuja urg\u00eancia estamos discutindo, acho bastante razo\u00e1vel que se d\u00ea liberdade ao trabalhador para que ele possa justificar a aus\u00eancia, dado este momento de enorme pandemia.\r\nGostaria de registar a fala de um colega que se manifestou tr\u00eas ou quatro vezes, quando disse que, neste momento de dificuldade, vamos tomar medidas duras, sem muito debate, devido \u00e0 necessidade de termos de fazer, e \u00e9 natural errarmos em alguma coisa. Por isso, seria importante que qualquer medida ficasse focada \u00e0 emerg\u00eancia e \u00e0 calamidade do coronav\u00edrus; que qualquer medida econ\u00f4mica ou sanit\u00e1ria tomada de afogadilho seja para o per\u00edodo dessa tr\u00e1gica pandemia. Se depois provarem que qualquer uma dessas medidas s\u00e3o eficientes, sem problema, no futuro, votaremos para que se tornem permanentes.\r\nA chance de cometermos pequenos erros \u00e9 bastante grande. N\u00f3s n\u00e3o devemos ter medo de tomar decis\u00f5es, mas todas devem ser limitadas ao per\u00edodo especial dessa pandemia.\r\nO segundo ponto \u00e9 que todas as nossas atitudes, logicamente, precisam se basear na ci\u00eancia e nas recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e sanit\u00e1rias, mas temos de visualizar uma sa\u00edda para essa crise. O Estado brasileiro, que vai entrar para nos ajudar e nos sustentar neste momento, \u00e9 custeado pelo trabalho de todos. E muitas pessoas, al\u00e9m do coronav\u00edrus, n\u00e3o est\u00e3o trabalhando. Portanto, precisamos ter uma janela de sa\u00edda para este problema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CARLOS SAMPAIO, L\u00cdDER DO PARTIDO, OR\u00c7AMENTO, GUERRA, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMIT\u00ca GESTOR, GARANTIA, EMPREGO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Desafio do PSDB de destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 sa\u00fade nas esferas federal, estadual e municipal, aos trabalhadores informais, \u00e0s fam\u00edlias carentes e \u00e0s empresas brasileiras para combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela lideran\u00e7a exercida no enfrentamento da Covid-19. Empenho do Deputado Carlos Sampaio e de outros L\u00edderes partid\u00e1rios na elabora\u00e7\u00e3o da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Apoio do PSDB \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, representantes escolhidos livremente pelo povo, n\u00f3s est\u00e1vamos diante de um grande desafio. Com a pandemia do coronav\u00edrus, o PSDB, junto com todos os que se importavam com este momento do Pa\u00eds, t\u00ednhamos tr\u00eas desafios.\r\nO primeiro era fazer chegar uma quantidade de recursos \u00e0 sa\u00fade, em \u00e2mbito federal, estadual ou municipal, para fazer frente aos gastos com o enfrentamento da pandemia. O segundo era, sabendo dessa megacrise que estava por vir, n\u00f3s precisarmos fazer chegar dinheiro tamb\u00e9m \u00e0 m\u00e3o das pessoas mais pobres, dos informais, daqueles que, na verdade, ficariam sujeitos a n\u00e3o poder trabalhar durante esse per\u00edodo. E a terceira grande preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s era fazer com que as empresas pudessem sobreviver, os empreendedores pudessem sobreviver durante essa tempestade e recome\u00e7ar depois dela.\r\nPara isso, \u00e9 demandado muito recurso, muita mudan\u00e7a de legisla\u00e7\u00e3o e um novo entendimento jur\u00eddico de toda essa tempestade. Era preciso um grande trabalho para analisar e propor algo que desse seguran\u00e7a jur\u00eddica para o Executivo e para os agentes p\u00fablicos em geral poderem assinar essas portarias e respaldar esses c\u00e1lculos, de modo que o dinheiro pudesse chegar \u00e0 ponta, para dar respaldo \u00e0 transfer\u00eancia de recursos necess\u00e1ria para Estados e Munic\u00edpios fazerem frente ao desafio nos seus Estados, nas suas cidades.\r\nE a\u00ed, Sr. Presidente, eu quero ressaltar que isso s\u00f3 foi poss\u00edvel pela sua lideran\u00e7a, conversando com o Poder Judici\u00e1rio, com o Poder Executivo, com os Minist\u00e9rios. N\u00f3s sabemos que foram noites e noites adentro nos \u00faltimos dias.\r\nEu quero ressaltar tamb\u00e9m o papel do nosso L\u00edder Carlos Sampaio, que, nos \u00faltimos dias, junto com outros L\u00edderes, n\u00e3o poupou horas de trabalho para que pud\u00e9ssemos achar uma sa\u00edda legal e criar um arcabou\u00e7o, que se chamou de \"or\u00e7amento de guerra\", para que o Poder Executivo, o Poder Legislativo e o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio - que vai ter que tomar uma s\u00e9rie de decis\u00f5es a partir de agora - tivessem tranquilidade em padronizar essas pr\u00f3prias decis\u00f5es.\r\nEu quero dizer que a bancada do PSDB - todos os Deputados, por unanimidade - est\u00e1 apoiando esse esfor\u00e7o n\u00e3o s\u00f3 em prol do \"or\u00e7amento de guerra\", mas de todas as medidas na dire\u00e7\u00e3o de fazer o dinheiro chegar \u00e0 m\u00e3o das pessoas que mais precisam, de dar seguran\u00e7a jur\u00eddica aos agentes p\u00fablicos e de preservar as empresas e os empregos. N\u00f3s sabemos que temos ainda um longo caminho pela frente. Existe uma s\u00e9rie de leis a serem aprovadas, uma s\u00e9rie de medidas que o Executivo precisa liderar e botar na rua. Sabemos das dificuldades. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Isso nunca foi feito, mas h\u00e1 que ter muita coragem, determina\u00e7\u00e3o e muita uni\u00e3o neste momento.\r\nEu fico muito feliz, o PSDB fica muito feliz, porque foram deixadas de lado as diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas neste momento para que encontr\u00e1ssemos uma solu\u00e7\u00e3o. E a solu\u00e7\u00e3o, volto a dizer, s\u00f3 foi poss\u00edvel com a lideran\u00e7a de V.Exa., Sr. Presidente, que chamou todos \u00e0 sua casa - especialistas, grandes especialistas da academia, Judici\u00e1rio, equipes t\u00e9cnicas dos Minist\u00e9rios -, para que se encontrasse uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nQual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o? \u00c9 o or\u00e7amento apartado, chamado \"or\u00e7amento de guerra\", que fica blindado. \u00c9 como se fosse um cofre separado em que n\u00f3s vamos colocar o dinheiro da poupan\u00e7a dos cidad\u00e3os, endividando os nossos filhos - n\u00f3s vamos endividar o futuro dos nossos filhos -, para sanar um problema que \u00e9 essa tempestade gerada pela pandemia do coronav\u00edrus. \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o engenhosa, uma solu\u00e7\u00e3o criativa, uma solu\u00e7\u00e3o que precisava da uni\u00e3o de todos para se viabilizar.\r\nMas \u00e9 importante ressaltar que a bancada do PSDB - e eu quero, mais uma vez, agradecer-lhe -, por unanimidade, est\u00e1 apoiando todos os esfor\u00e7os nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDUARTE NOGUEIRA, PREFEITO, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), GEST\u00c3O,PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao novo Deputado Ricardo Silva. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas do Parlamentar \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Duarte Nogueira, do Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco me antecedeu o Deputado Ricardo Silva, do Estado de S\u00e3o Paulo, suplente que acabou de assumir, a quem dou as boas-vindas. S.Exa. fez uma cr\u00edtica \u00e0 cidade de Ribeir\u00e3o Preto. \r\nQuero dizer a S.Exa. que Ribeir\u00e3o Preto \u00e9 muito bem gerida pelo Prefeito Duarte Nogueira, nosso ex-colega, que foi L\u00edder do PSDB. O Prefeito Duarte Nogueira assumiu a cidade numa condi\u00e7\u00e3o grav\u00edssima: cidade quebrada, os ex-Prefeitos presos, grupos pol\u00edticos presos. \r\nEntendo que o Deputado \u00e9 advers\u00e1rio pol\u00edtico dele, disputaram a elei\u00e7\u00e3o. Mas o Prefeito Duarte Nogueira est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o enorme durante a pandemia no enfrentamento ao coronav\u00edrus. Obviamente, o v\u00edrus propaga para o interior, mas o problema est\u00e1 sendo enfrentado com muita compet\u00eancia, com muita responsabilidade, por um Prefeito absolutamente honesto, Duarte Nogueira, de Ribeir\u00e3o Preto. Quero registrar o meu coment\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB encaminha \"sim\" e parabeniza o Relator. Realmente ele conseguiu estabelecer uma prote\u00e7\u00e3o para os consumidores, tentando ajudar na preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e, logicamente, das empresas, porque, ap\u00f3s a pandemia, se n\u00e3o houver empresas, se n\u00e3o houver competi\u00e7\u00e3o, os prejudicados ser\u00e3o os pr\u00f3prios consumidores.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que existem v\u00e1rios pontos em que o Relator foi muito cuidadoso em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e0 permiss\u00e3o do saque do Fundo de Garantia para os aeronautas e os aerovi\u00e1rios que est\u00e3o com os seus sal\u00e1rios reduzidos devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da carga de trabalho. Esse foi um ponto extremamente positivo. Outro ponto foi a prote\u00e7\u00e3o aos consumidores, permitindo, quanto \u00e0 validade de seus bilhetes, uma possibilidade maior de op\u00e7\u00f5es, inclusive com troca de produtos das pr\u00f3prias companhias a\u00e9reas.\r\nIsso mostra que, na verdade, ele foi muito bem visto no sentido, como eu disse, de prote\u00e7\u00e3o aos consumidores, mas principalmente de preserva\u00e7\u00e3o das empresas p\u00f3s-pandemia. N\u00e3o h\u00e1 como fazer isso de forma a dar 100% de garantia. \u00c9 bom lembrar a todos que chegamos a ter quase 95% da frota mundial no ch\u00e3o. Avi\u00f5es n\u00e3o decolavam porque n\u00e3o tinham o que fazer. E \u00e9 important\u00edssima essa interven\u00e7\u00e3o e esse apoio.\r\nPor isso, a bancada do PSDB diz \"sim\" a este relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os Deputados do PSDB votam pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque entendem que, embora bem intencionado, este destaque vai, na verdade, burocratizar o processo. Durante a pandemia, basta ligar a televis\u00e3o e assistir a qualquer jornal para perceber que 90% dos avi\u00f5es do mundo est\u00e3o no ch\u00e3o. As companhias n\u00e3o est\u00e3o tendo receita, pois n\u00e3o t\u00eam como operar. Obrigar que se comprove o preju\u00edzo de uma coisa absolutamente p\u00fablica e transparente vai retardar esse processo, e a empresa vai quebrar antes, pelo simples fato de n\u00e3o conseguir comprovar a tempo.\r\nEntendemos que o Relator Arthur Oliveira Maia foi correto ao simplificar. Por isso, o PSDB mant\u00e9m o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARLOS SAMPAIO, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, VOTO, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Carlos Sampaio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro gostaria de fazer um registro.\r\nNosso L\u00edder, o Deputado Carlos Sampaio, na troca do aparelho, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo votar, porque est\u00e1 com dificuldade no aplicativo. Em todas as vota\u00e7\u00f5es de hoje, at\u00e9 agora, ele votou com o partido.\r\nO PSDB \u00e9 a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto. O Relator foi muito feliz na introdu\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o desse problema da falta de transpar\u00eancia na tarifa de conex\u00e3o.\r\nPara as pessoas saberem, isso j\u00e1 \u00e9 cobrado do consumidor, mas a quest\u00e3o \u00e9 que estava escondido e mascarava o pre\u00e7o final do produto. O consumidor, \u00e0s vezes, ao comparar uma companhia com outra para comprar uma passagem, n\u00e3o sabe que o pre\u00e7o da passagem de uma companhia pode ser muito mais barato, porque a tarifa de conex\u00e3o ou a tarifa de embarque \u00e9 t\u00e3o alta, que na verdade mascara esse pre\u00e7o. O que o Relator est\u00e1 fazendo \u00e9 tornando isso transparente, expl\u00edcito. Quando for comprar uma passagem, a pessoa vai saber exatamente quanto \u00e9 a tarifa de conex\u00e3o, inclusive para tomar sua decis\u00e3o.\r\nO PSDB \u00e9 a favor do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da mesma forma que na vota\u00e7\u00e3o anterior, o PSDB vota a favor da transpar\u00eancia, da possibilidade de o consumidor, de o passageiro poder fazer suas escolhas, se \u00e9 com conex\u00e3o ou sem conex\u00e3o, sabendo exatamente o quanto vai pagar por isso.\r\nSomos a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB entende que a mat\u00e9ria \u00e9 da maior import\u00e2ncia: vai baratear o custo do transporte de cabotagem para o Brasil e os custos dos produtos para os brasileiros, al\u00e9m de aumentar a competitividade.\r\nA bancada dos Deputados do PSDB tem alguma diverg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a alguns pontos, mas isso n\u00f3s vamos corrigir em uma an\u00e1lise mais detalhada nos destaques.\r\nO encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Justificativa da orienta\u00e7\u00e3o da bancada do PSDB na vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 gostaria de justificar o voto do PSDB. \r\nHouve duas vota\u00e7\u00f5es, uma delas foi encaminhada pelo Deputado Arnaldo Jardim, que tamb\u00e9m, em tese, beneficiaria a agricultura. A outra \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o aos defensivos agr\u00edcolas. Em que pese parecer contradit\u00f3ria a vota\u00e7\u00e3o do PSDB, que quero explicar, ela \u00e9 bastante coerente. Numa delas, estava criando-se uma taxa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no setor, que era a emenda do Deputado Arnaldo Jardim. N\u00f3s o acompanhamos, porque achamos que criar uma exce\u00e7\u00e3o era equivocado. Neste momento, em que pese beneficiar o setor da agricultura, \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, porque se est\u00e1 tirando, especificamente, um encargo em cima de um setor espec\u00edfico, que \u00e9 o do agrot\u00f3xico. No mesmo sentido, achamos que n\u00e3o \u00e9 correto n\u00e3o haver uma linha \u00fanica para todo o setor. Ent\u00e3o, estamos votando contrariamente tamb\u00e9m, porque entendemos que tem que haver certa uniformidade para a quest\u00e3o dos impostos e taxa\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 esse o motivo das duas vota\u00e7\u00f5es parecerem, \u00e0 primeira vista, incoerentes, mas elas guardam uma coer\u00eancia, que \u00e9 a de n\u00e3o haver exce\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 24 da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB vai orientar \"n\u00e3o\", porque entende que h\u00e1 at\u00e9 uma certa inconstitucionalidade, ao se tirar a \"liberdade de contrata\u00e7\u00e3o\". Logicamente, com liberdade de contrata\u00e7\u00e3o h\u00e1 liberdade de custos. \r\nO PSDB orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque. \r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Ent\u00e3o, o PSDB orienta \"sim\" ao texto. Est\u00e1 correto, Deputado Eduardo Cury?\r\nO SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP) - N\u00e3o, o PSDB vai a favor do destaque do NOVO.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Se V.Exa. for contr\u00e1rio ao destaque do NOVO, o Destaque de Bancada n\u00ba 33, a orienta\u00e7\u00e3o deve ser \"sim\". Ent\u00e3o, vamos orientar. O PSDB orienta o voto \"sim\", est\u00e1 correto?\r\nO SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP) - O PSDB quer acompanhar o Destaque do NOVO. Eu acredito que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", n\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Ent\u00e3o, a sua orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", perfeitamente.\r\nO SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP) - Explico. O destaque do NOVO est\u00e1 tirando o que entendemos ser uma inconstitucionalidade, uma veda\u00e7\u00e3o que est\u00e1 no texto original, de contrata\u00e7\u00e3o. Ora, n\u00e3o se pode proibir um ente privado de optar pela melhor escolha. Ent\u00e3o, entendemos que o destaque do NOVO vai pela liberdade de contrata\u00e7\u00e3o. Evita uma inconstitucionalidade no texto.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, especificamente neste destaque, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Jo\u00e3o Roma.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 a favor da urg\u00eancia. \r\nVamos relembrar um pouco: a Deputada Dorinha fez um trabalho excelente, herc\u00faleo, por mais de 1 ano, mas infelizmente o Governo ficou ausente desse debate. Como \u00e9 que pode o ente mais poderoso, aquele que tem mais legitimidade, que veio da urna, ausentar-se do debate? Num s\u00e1bado, 1 dia antes, 1 semana antes, apresentou uma proposta que, na verdade, tentava furar o teto de gastos usando o pr\u00f3prio projeto do FUNDEB, e ele foi aprovado.\r\nN\u00e3o era o projeto ideal, por causa dessa aus\u00eancia do Governo Federal, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que poderia ter colaborado com dados. Agora n\u00f3s temos que regulamentar a mat\u00e9ria.\r\nO Deputado Felipe Rigoni, talentos\u00edssimo, aprimorou isso, introduziu ferramentas bastante modernas e absolutamente necess\u00e1rias, que v\u00e3o melhorar o pr\u00f3prio projeto.\r\nEm que pese n\u00e3o estarmos tratando do m\u00e9rito neste momento, mas da urg\u00eancia, quero lembrar, primeiro, que n\u00e3o termos urg\u00eancia \u00e9 n\u00e3o termos o FUNDEB no ano que vem; e, segundo, que ele melhorou com a sugest\u00e3o do Deputado Felipe Rigoni.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB orienta a favor da urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Requerimento n\u00ba 2.643, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel van Hattem.\r\nConforme bem se lembrou, isso come\u00e7ou l\u00e1 atr\u00e1s, com um projeto cujo Relator foi o Deputado Pedro Paulo. S.Exa. fez um excelente trabalho e teve que dar um cavalo de pau, porque aquele projeto n\u00e3o se adequava ao momento em que vivemos, de pandemia. O Deputado Pedro Paulo apresentou um belo projeto para compensa\u00e7\u00e3o na pandemia. Agora \u00e9 outro momento.\r\nTenho que ressaltar o esfor\u00e7o do Deputado Mauro Benevides Filho, que agora, sob outra \u00f3tica, em outro momento, fez uma leitura correta do rigor necess\u00e1rio e, diferentemente do que aconteceu no passado, abriu um pouco para que outros Estados possam participar. Isso \u00e9 merit\u00f3rio. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante esta urg\u00eancia, que n\u00f3s vamos apoiar. N\u00f3s temos diverg\u00eancias sobre alguns pontos e vamos tratar disso no m\u00e9rito, mas pensamos que o Relator est\u00e1 na dire\u00e7\u00e3o correta. O Deputado Mauro Benevides Filho olhou o global, olhou o momento, olhou a situa\u00e7\u00e3o real desses Estados. Pode haver, sim, ajustes entre um Estado e outro, mas \u00e9 correto. \r\nSe um Estado est\u00e1 com dificuldade porque cometeu erros l\u00e1 atr\u00e1s, gastou mais do que devia ou teve casos de corrup\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o pode chegar para os brasileiros e dizer: \"Olha, me d\u00e1 um dinheiro a\u00ed\", sem nada em contrapartida. Por que voc\u00ea vai dar um dinheiro para um filho irrespons\u00e1vel, sem que ele garanta que, a partir de agora, n\u00e3o vai cometer mais travessuras? \u00c9 isso! Em todo projeto que se pega dinheiro de todos os brasileiros para custear ou cobrir algum problema, algum rombo, alguma dificuldade, tem que haver uma contrapartida!\r\nO Deputado Mauro Benevides Filho se debru\u00e7ou bastante sobre este projeto. N\u00f3s vamos ouvir os Governadores depois, quando examinarmos o m\u00e9rito, mas \u00e9 necess\u00e1rio enfrentar esse problema. N\u00f3s somos a favor da urg\u00eancia. \r\nNa mesma dire\u00e7\u00e3o do L\u00edder Paulo Ganime, do NOVO, tamb\u00e9m achamos que n\u00e3o devemos discutir o m\u00e9rito hoje. V\u00e1rios desses projetos s\u00e3o bastante importantes, e n\u00f3s gostar\u00edamos, juntamente com a nossa bancada, de nos debru\u00e7ar sobre o projeto, para propor ajustes e corre\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO  DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.756, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei 9.427, de 1996, a respeito de microgeradores e minigeradores de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".\r\nEssa \u00e9 uma mat\u00e9ria bastante complexa. Quanto ao equil\u00edbrio tarif\u00e1rio, \u00e0s vezes, h\u00e1 uma impress\u00e3o de que se tem um ganho, mas, na verdade, h\u00e1 uma perda. Quando se trata de incentivos, isso tem que ser muito bem calibrado. Entre incentivos e privil\u00e9gios, o calibre \u00e9 1 mil\u00edmetro. Neste momento, n\u00f3s achamos que n\u00e3o \u00e9 o caso para uma urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, SECRET\u00c1RIO DE MUNIC\u00cdPIO, RIO DE JANEIRO (RJ), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Deputado Pedro Paulo \u00e0 frente da Secretaria da Fazenda, Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero dar os parab\u00e9ns ao Deputado Pedro Paulo, mas n\u00e3o porque S.Exa. vai nos deixar. Na verdade, eu gostaria que continuasse no Parlamento, porque \u00e9 um Deputado da maior qualidade, que deu enorme contribui\u00e7\u00e3o, especialmente durante a pandemia. Hoje mesmo, essa relatoria continuada pelo Deputado Mauro Benevides Filho teve como in\u00edcio o trabalho do Deputado Pedro Paulo. Entendemos que o Estado do Rio de Janeiro precisa muito de recupera\u00e7\u00e3o. Por isso, fazemos votos para que d\u00ea tudo certo. \r\nComo V.Exa. bem disse, Presidente Marcel, a recupera\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o do Brasil. Ent\u00e3o, S.Exa. ter\u00e1 todo o apoio de n\u00f3s paulistas. Boa sorte, Deputado Pedro Paulo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"n\u00e3o\". N\u00e3o h\u00e1 necessidade deste destaque. Quanto \u00e0s estatais, na sua pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 \u00e9 determinado se h\u00e1 necessidade de lei ou n\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhum sentido nisso.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques. Car\u00e1ter temer\u00e1rio da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, sobre os direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB, logicamente, vai encaminhar de forma favor\u00e1vel a esse projeto. Ele \u00e9 extremamente importante. Trata-se de um avan\u00e7o. \r\nDe vez em quando, n\u00f3s andamos dois passos para tr\u00e1s, mas agora vamos dar um passo para frente. A moderniza\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico e a transpar\u00eancia s\u00e3o a\u00e7\u00f5es pr\u00f3-cidad\u00e3o, e n\u00f3s temos sempre que for\u00e7ar o setor p\u00fablico a se modernizar.\r\nEu quero, no entanto, trazer a preocupa\u00e7\u00e3o do PSDB relativamente ao PL 1.665, que \u00e9 um projeto pol\u00eamico. Neste final de ano em que n\u00f3s estamos aqui com pautas mais consensuais - a grande preocupa\u00e7\u00e3o dos brasileiros \u00e9 o enfrentamento do coronav\u00edrus, e n\u00f3s temos projetos para que a vacina\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a o mais rapidamente poss\u00edvel -, acho temer\u00e1rio votarmos projetos desse tipo, projetos que v\u00e3o impactar a vida de milhares de trabalhadores e at\u00e9 prejudic\u00e1-los, tirando a liberdade de tomada de decis\u00e3o de quem quer empreender, de quem quer trabalhar.\r\nN\u00f3s vemos com enorme preocupa\u00e7\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o do PL 1.665 no dia de hoje. Deixo esse alerta do PSDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, NECESSIDADE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.\r\nPL 6726/2016,, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Inconformismo com a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. N\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, referente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Indigna\u00e7\u00e3o com o descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Efraim Filho.\r\nNobres colegas, provavelmente esta ser\u00e1 a nossa \u00faltima do ano. Primeiro, em rela\u00e7\u00e3o ao caso do Amap\u00e1, vou tratar desse enfoque na hora do encaminhamento. Acho absolutamente justa a aprova\u00e7\u00e3o disso.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao t\u00e9rmino do ano, foram obtidas algumas vit\u00f3rias, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma, frente a essa trag\u00e9dia que foi a pandemia do coronav\u00edrus. Mas n\u00f3s temos que lamentar - e aqui vou pegar um pouco do gancho do L\u00edder Jos\u00e9 Nelto -, pois \u00e9 uma frustra\u00e7\u00e3o muito grande que o Pa\u00eds, na situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1, n\u00e3o tenha nem avan\u00e7ado numa reforma tribut\u00e1ria. O Governo n\u00e3o conseguiu enviar uma proposta de reforma tribut\u00e1ria. Convenhamos, proposta de reforma tribut\u00e1ria sem mexer no ICMS \u00e9 coisa de crian\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 proposta de reforma tribut\u00e1ria. O ICMS \u00e9 o pior dos impostos para o bolso do contribuinte, e n\u00f3s n\u00e3o tivemos coragem de mexer nisso. \r\nN\u00e3o tivemos coragem de enfrentar uma reforma administrativa, por menor que fosse. Reforma administrativa n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 atacar servidor. \u00c9 uma grande injusti\u00e7a achar que reforma administrativa \u00e9 s\u00f3 para atacar servidor. N\u00e3o, reforma administrativa \u00e9 para valorizar o servidor. Muita coisa do servi\u00e7o p\u00fablico, do servi\u00e7o prestado pelo Governo Federal ao cidad\u00e3o, pode ser melhorado com a reforma administrativa. Essa reforma n\u00e3o se refere s\u00f3 ao servidor, n\u00e3o. N\u00e3o tivemos coragem de fazer isso. O Governo n\u00e3o teve coragem, enviou uma proposta atrasada. O Parlamento n\u00e3o teve como s e debru\u00e7ar sobre isso. Grandes reformas s\u00f3 se fazem com o Governo focado nisso. \r\nDentro da reforma administrativa, \u00e9 uma vergonha n\u00e3o mexermos com os supersal\u00e1rios. \u00c9 uma vergonha isso! Por quanto tempo n\u00f3s vamos ter que encarar isso? Se alguma categoria tem que ser mais bem remunerada, vamos ter transpar\u00eancia e coragem de falar que essa categoria tem que ganhar mais. Agora, n\u00e3o pode continuar a ser uma terra de ningu\u00e9m, onde n\u00e3o h\u00e1 regras para os supersal\u00e1rios. \u00c9 uma vergonha para quem faz as regras n\u00e3o poder criar um regramento claro para isso. \r\nMaior vergonha ainda \u00e9 existir uma regra e esta n\u00e3o ser cumprida. \u00c9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o! Como representante do povo, fa\u00e7o um apelo, um chamamento aos meus colegas. \u00c9 uma vergonha que um representante do povo aprove uma lei e que essa lei n\u00e3o tenha validade, porque in\u00fameras interpreta\u00e7\u00f5es do Judici\u00e1rio rasgam o que n\u00f3s escrevemos. Se um Parlamentar erra ao fazer uma lei, \u00e9 simples: depois de 4 anos, o povo o manda embora para casa. \u00c9 assim que funciona uma democracia. N\u00e3o h\u00e1 sentido se esfor\u00e7ar e se debater por longos anos para aprovar uma lei e depois essa lei n\u00e3o valer, porque h\u00e1 uma interpreta\u00e7\u00e3o dizendo que aquela lei n\u00e3o vale, sem nenhum embasamento. Temos visto isso de forma corriqueira ao longo dos anos. \r\nH\u00e1 um projeto do Deputado Rubens Bueno que trata dos supersal\u00e1rios e regulariza essa situa\u00e7\u00e3o, p\u00f5e um pouco de ordem, um pouco de transpar\u00eancia nesse processo. N\u00e3o tivemos condi\u00e7\u00e3o, em 2020, de enfrentar isso. Entendo que a pandemia criou dificuldades para todos n\u00f3s, e \u00e9 claro que o foco tinha que ser a pandemia. Mas nem conseguimos andar com isso. O Governo nem conseguiu apontar a dire\u00e7\u00e3o do que gostaria nesses dois temas: reforma administrativa e reforma tribut\u00e1ria minimamente razo\u00e1vel, para simplificar a vida das pessoas.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, eu queria bater um pouco nessa tecla da inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Isso \u00e9 um desrespeito com os mandatos dos representantes do povo, com os seus mandatos.\r\nEu gostaria de mexer um pouco com o brio dos senhores. Os senhores v\u00e3o \u00e0s ruas, pedem votos, t\u00eam o apoio da popula\u00e7\u00e3o, v\u00eam, discutem, cedem, trocam o \u00f3timo pelo bom para o Brasil avan\u00e7ar, fazem uma lei, depois de uma longa matura\u00e7\u00e3o, e essa lei n\u00e3o vale! Depois de muito tempo, essa lei n\u00e3o vale, um juiz de primeira inst\u00e2ncia diz que essa lei n\u00e3o vale! Isso \u00e9 uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica tremenda. Como \u00e9 que um cidad\u00e3o l\u00e1 fora pode ter confian\u00e7a no processo democr\u00e1tico se na verdade cada um est\u00e1 saindo do seu quadrado? O Executivo quer inventar a fazer leis; o Legislativo \u00e0s vezes se mete a querer governar; e o Judici\u00e1rio se mete a inventar leis. Desse jeito, n\u00f3s passamos ao cidad\u00e3o uma cren\u00e7a de que a democracia pode n\u00e3o estar funcionando. Ela est\u00e1 funcionando, mas passamos a cren\u00e7a de que ela pode n\u00e3o estar funcionando. Isso \u00e9 muito ruim! Isso \u00e9 muito ruim!\r\nEste ano, que foi um ano de pandemia, foi mais dif\u00edcil ainda. Eu espero que em 2021 todos os colegas Srs. Parlamentares e autoridades venham com o f\u00f4lego renovado, para que n\u00f3s possamos valer a procura\u00e7\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o deu aos eleitos para fazer leis e enfrentar os problemas. Mesmo que n\u00e3o sejam leis perfeitas, que n\u00e3o sejam leis \u00f3timas, depois podemos corrigi-las. Temos que enfrentar os problemas. O Governo tem que assumir a sua responsabilidade. N\u00e3o d\u00e1 mais para enfiar a cabe\u00e7a embaixo da terra e fingir que n\u00e3o h\u00e1 problema.\r\nPor \u00faltimo, vou falar sobre a quest\u00e3o da pandemia. Eu tenho uma enorme compreens\u00e3o e um enorme respeito \u00e0queles que achavam que n\u00e3o pode haver um lockdown total em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. Tamb\u00e9m tenho um enorme respeito por aqueles que, do lado contr\u00e1rio, achavam que teriam que se preservar as vidas, e eu sempre defendi isso tamb\u00e9m. Contudo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode haver d\u00favida! N\u00f3s estamos em 2020, n\u00e3o pode haver d\u00favida quanto a isso! As pessoas querem se vacinar. N\u00e3o faz sentido o Governo n\u00e3o ter um plano de vacina\u00e7\u00e3o. Perdeu o bonde, n\u00e3o comprou a vacina da Pfizer. Confiou na vacina de Oxford, a da AstraZeneca, que ainda est\u00e1 na etapa 3, n\u00e3o est\u00e1 pronta. N\u00e3o tem sentido isso! N\u00f3s olhamos e n\u00e3o vemos seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s vemos uma s\u00e9rie de Prefeitos e Governadores correndo para assinar um conv\u00eanio com o Butantan, e n\u00e3o \u00e9 porque haja a garantia da vacina do Butantan, pois qualquer vacina pode n\u00e3o ser homologada e n\u00e3o ser autorizada, mas isso \u00e9 o desespero de um Prefeito e de um Governador ao ver o seu povo morrendo, ao ver as pessoas morrendo, o desespero de olharem e verem que n\u00e3o h\u00e1 um plano! O Brasil tem um plano de imuniza\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia. N\u00f3s fazemos vacina\u00e7\u00f5es anuais. Bastava antecipar. O SUS \u00e9 todo descentralizado. Bastava o Governo comprar as vacinas e descentralizar. N\u00f3s n\u00e3o temos isso at\u00e9 agora! Em entrevistas coletivas, passam uma inseguran\u00e7a para n\u00f3s. Quem j\u00e1 foi gestor fala: \"Caramba, esses caras n\u00e3o t\u00eam nada na m\u00e3o!\"\r\nE a cada m\u00eas - eu queria fazer este alerta, eu queria real\u00e7ar isto, pois \u00e9 algo que me d\u00f3i bastante -, pelos n\u00fameros que temos hoje, a cada m\u00eas, 25 mil brasileiros v\u00e3o perder a vida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Efraim Filho. DEM - PB) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP) - Isso \u00e9 um atraso por incompet\u00eancia ou at\u00e9 um atraso proposital, na vacina\u00e7\u00e3o. Na verdade, haver\u00e1 mais 25 mil pessoas mortas. N\u00e3o faz sentido isso!\r\nFica aqui o meu alerta para tentar mobilizar os nossos colegas Parlamentares. N\u00f3s temos grandes desafios no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ENERG\u00c9TICA, AMAP\u00c1, SOLIDARIEDADE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Solidariedade ao povo amapaense diante do colapso ocorrido no abastecimento de energia el\u00e9trica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero me solidarizar com todo o povo do Amap\u00e1 pelo momento tr\u00e1gico que aconteceu naquele per\u00edodo.\r\nO nosso Deputado Luiz Carlos, do PSDB do Amap\u00e1, coordenou os trabalhos por n\u00f3s. Eu falei com ele, \u00e0 \u00e9poca, porque tinha enorme curiosidade de saber o que poder\u00edamos fazer para ajudar. O Deputado, com muita solidariedade, pediu todo o apoio da bancada do PSDB. \r\nEsclare\u00e7o ainda que o Deputado Luiz s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 orientando agora porque est\u00e1 com dificuldade de conex\u00e3o, mas ele passou toda essa dificuldade, toda essa necessidade de apoio, de compensa\u00e7\u00e3o ao povo de Macap\u00e1 principalmente - da regi\u00e3o das cidades afetadas - e tem toda a solidariedade da bancada do PSDB.\r\nPor isso vamos orientar o voto \"n\u00e3o\".\r\nEntendemos que devemos votar essa mat\u00e9ria em solidariedade, por medida de compensa\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 disse, ao povo da regi\u00e3o de Macap\u00e1 e do Amap\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\". Foi uma grande iniciativa do Deputado Alex Manente, do Cidadania.\r\nN\u00f3s estamos sabendo, no Brasil todo, de casos de gente inescrupulosa, de fura-filas tirando o direito dos idosos, que s\u00e3o os mais agravados com essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito pertinente esse projeto.\r\nQuero agradecer a todos os L\u00edderes o apoio para que pud\u00e9ssemos votar esta urg\u00eancia hoje.\r\nO PSDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, o PSDB discutiu essa mat\u00e9ria bastante h\u00e1 pouco aqui, em que pese alguns Deputados ainda terem uma s\u00e9rie de d\u00favidas e alguma inseguran\u00e7a.\r\nMas vou lembrar que \u00e9 um projeto de iniciativa do Senador pelo Estado do Amazonas Pl\u00ednio Val\u00e9rio. N\u00f3s entendemos que vai na dire\u00e7\u00e3o correta. Ent\u00e3o, pela urg\u00eancia, n\u00f3s vamos aprovar, \"sim\". Mas no m\u00e9rito n\u00f3s temos algumas d\u00favidas a serem tiradas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o Banco Central tem um quadro fant\u00e1stico de servidores. Inclusive, o sucesso de muitos deles extrapolou o pr\u00f3prio Banco Central. Por outro lado, \u00e9 muito bom que haja talentos tamb\u00e9m da iniciativa privada. Por isso, congratulamos o PSB pela iniciativa de propor uma mescla de quatro diretores do corpo de servidores junto com os talentos de fora.\r\nO nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\", porque acha a emenda bastante inteligente para evitar a burla ao cumprimento da quarentena. Seria muito f\u00e1cil um ex-diretor, por meio de uma PJ, prestar servi\u00e7o a uma institui\u00e7\u00e3o privada. Ent\u00e3o, o destaque parece-me bastante pontual, vai ao cerne da quest\u00e3o.\r\nO PSDB orienta \"sim\". Achamos que isso traz mais seguran\u00e7a ao processo de transi\u00e7\u00e3o de talentos que v\u00eam colaborar no Banco Central e retornam para a iniciativa privada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, ratificando, entende que a emenda \u00e9 positiva, porque ela blinda para evitar a \"pejotiza\u00e7\u00e3o\", ou seja, para burlar a quarentena. Neste caso espec\u00edfico, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito prop\u00edcia esta vota\u00e7\u00e3o de hoje sobre a prioridade da vacina, mas n\u00e3o deixa de ser pat\u00e9tica. N\u00f3s temos que decidir aqui quais brasileiros v\u00e3o receber a vacina. Sabemos que o Brasil tem um programa de imuniza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o no mundo, mas simplesmente se esqueceram de comprar a vacina. \u00c9 muito triste saber que temos de escolher quem vai tomar a vacina. \r\n\u00c9 merit\u00f3ria a iniciativa desse destaque - n\u00f3s vamos, inclusive, encaminhar \"sim\" -, mas n\u00e3o haveria a necessidade dele se houvessem comprado as vacinas. \r\nN\u00e3o h\u00e1 sentido discutir juridicamente se pode ou n\u00e3o comprar a vacina da Pfizer no final de fevereiro, quando, na verdade, ela foi oferecida ao Brasil em agosto.\r\nMuito triste, mas necess\u00e1ria esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB acompanha e vota \"sim\", porque transpar\u00eancia nunca \u00e9 demais, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ATRASO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, EMENDA, RESSARCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, obviamente, vai apoiar este projeto, que \u00e9 important\u00edssimo.\r\nO Governo Federal, de forma inexplic\u00e1vel, n\u00e3o compra as vacinas, de qualquer marca, de qualquer fabricante. N\u00f3s temos que permitir que os Prefeitos e os Governadores fa\u00e7am isso de maneira urgente.\r\nEste projeto vai ao cerne da quest\u00e3o, estabelece seguran\u00e7a jur\u00eddica para que as vacinas possam ser compradas.\r\nSr. Presidente, quero fazer um adendo. Eu estava fazendo uma emenda, pr\u00f3xima da boa intencionalidade do Relator, que permite o ressarcimento aos Estados e Munic\u00edpios que comprarem as vacinas at\u00e9, obviamente, o limite da aus\u00eancia do Governo Federal na compra para a popula\u00e7\u00e3o. Para n\u00e3o prejudicar o tr\u00e2mite deste projeto, j\u00e1 que, \u00e9 claro, retornaria ao Senado, vou faz\u00ea-lo de forma apartada.\r\nO PSDB orienta o voto \"sim\", para que possamos encerrar a discuss\u00e3o e votar o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB reconhece a urg\u00eancia deste projeto. O Relator, com quem conversamos h\u00e1 pouco, est\u00e1 fazendo um belo trabalho. N\u00f3s n\u00e3o vamos atrapalhar a tramita\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, a iniciativa, no projeto, de ressarcimento aos Estados e Munic\u00edpios das vacinas compradas foi da Deputada Carmen Zanotto, do Cidadania. Este projeto \u00e9 parecido com o meu, e n\u00f3s vamos apresent\u00e1-lo na devida hora.\r\nNeste momento, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", para que o projeto seja votado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta tamb\u00e9m \"n\u00e3o\", para termos a vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\n\u00c9 merit\u00f3ria a inten\u00e7\u00e3o do Deputado, mas \u00e9 melhor que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fique com essa prioriza\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendemos que, uma vez que essas vacinas compradas pela iniciativa privada n\u00e3o saiam do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema quanto a isso.\r\nPor isso, o nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\" para que o texto seja mantido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 2\u00ba, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e   Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"N\u00e3o\", Sr. Presidente, porque, da forma como foi colocado, isso vai criar uma burocracia desnecess\u00e1ria. Quando se importa uma vacina, j\u00e1 se diz para onde se est\u00e1 comprando. E o cadastro nacional j\u00e1 permite essa identifica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO,PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Chile \u00e9 um pa\u00eds irm\u00e3o nosso, n\u00e3o lim\u00edtrofe, com uma economia pujante. Tem uma das melhores qualidades de vida da Am\u00e9rica do Sul e uma economia complementar \u00e0 brasileira. \u00c9 um pa\u00eds que, em n\u00famero de itens, importa quase tudo. Tirando-se o cobre, a ind\u00fastria vin\u00edcola e alguns outros segmentos, \u00e9 um pa\u00eds que importa quase tudo. Nisso ele nos complementa muito, porque o Brasil tem necessidade de exportar.\r\nCoisas como o roaming facilitam a vida do consumidor. S\u00e3o itens pequenos, como disse, s\u00e3o itens pontuais, mas que sempre atuam no sentido de abrir a economia entre n\u00f3s e o mundo e, principalmente, entre n\u00f3s e os nossos parceiros irm\u00e3os da Am\u00e9rica do Sul. Isso \u00e9 sempre bem-vindo.\r\nPor isso, o PSDB vai encaminhar \"sim\" a este novo acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5238/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO, PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, CEGUEIRA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.238, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para veda\u00e7\u00e3o do uso de linguagem ou material ofensivos \u00e0 dignidade das partes ou testemunhas nos atos processuais; e do Decreto-Lei 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do tipo penal de viol\u00eancia institucional no curso do processo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vamos orientar \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, mas vamos fazer um alerta.\r\nO projeto dos monoculares, que foi votado, estava na pauta como urg\u00eancia, e acabou sendo pautado e votado o m\u00e9rito. Esse \u00e9 um projeto que consideramos com problemas, pois \u00e9 discriminat\u00f3rio com quem tem cegueira completa. Os nossos Deputados estavam trabalhando no texto, e, de repente, fomos obrigados a votar o m\u00e9rito.\r\nEu quero dizer que o PSDB vai sempre continuar apoiando as urg\u00eancias consensuais, mas n\u00f3s vamos boicotar caso tentem colocar na pauta projetos que n\u00e3o foram discutidos entre todos aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"n\u00e3o\", Sra. Presidente, porque obviamente isso vai aumentar a taxa de juros para as pessoas que v\u00e3o procurar consignado. Se voc\u00ea reduz para uns, aumenta o risco. Algu\u00e9m vai pagar essa conta, e \u00e9 a pr\u00f3pria pessoa que contrata empr\u00e9stimo consignado. \r\nEnt\u00e3o, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO, NOTA T\u00c9CNICA, LEI DE INFORM\u00c1TICA (2004), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB, logicamente, vota \"sim\", a favor do aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nN\u00f3s procuramos hoje n\u00e3o falar para n\u00e3o obstruir, mas temos diverg\u00eancias em alguns pontos.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, que falou sobre o objetivo de uma nota t\u00e9cnica, agora \u00e0 noite, do Minist\u00e9rio da Economia, o de que n\u00e3o haja preju\u00edzos \u00e0 Lei de Inform\u00e1tica quando do envio do plano de redu\u00e7\u00e3o dos incentivos. Mas o objetivo principal do PSDB e de outros aqui hoje \u00e9 realmente apoiar a volta do aux\u00edlio emergencial. Num momento em que n\u00e3o temos vacinas, vamos precisar do aux\u00edlio para ajudar as pessoas mais pobres. Esse \u00e9 o nosso objetivo.\r\nAgrade\u00e7o a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESCLARECIMENTO, DISCURSO PARLAMENTAR, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOVERNO FEDERAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Coronel Tadeu a respeito do uso, pelos Governadores Estaduais, de recursos federais destinados ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta o voto \"sim\".\r\nEu queria fazer apenas um esclarecimento sobre as palavras do meu colega Coronel Tadeu sobre os recursos que foram do Governo Federal para os Estados. Os recursos que n\u00f3s aprovamos para compensar os Estados durante a pandemia s\u00e3o recursos dos cidad\u00e3os dos Estados, fruto do trabalho de maranhense, do trabalho de acrianos, do trabalho de paulistas, que eu represento. Trata-se de pessoas que trabalham, empreendem e proveem esses recursos. Bras\u00edlia n\u00e3o gera 1 real. Quem gera s\u00e3o os Estados. \r\nO que n\u00f3s decidimos era que, durante a pandemia, n\u00f3s ir\u00edamos distribuir parte desses recursos para compensar a queda de arrecada\u00e7\u00e3o dos Estados. Para serem gastos de que forma? Prioritariamente na sa\u00fade e, no mais, para refor\u00e7ar o or\u00e7amento. Quem decide \u00e9 o povo de cada Estado, por meio dos seus representantes das suas assembleias. N\u00e3o nos cabe aqui decidir como vai ser gasto o dinheiro no Acre ou em S\u00e3o Paulo ou em Minas Gerais. Quem decide \u00e9 o cidad\u00e3o desses Estados, em rela\u00e7\u00e3o ao refor\u00e7o desses recursos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, tudo o que foi provido para ser gasto na \u00e1rea foi gasto. Portanto, eu fa\u00e7o este esclarecimento porque, da forma como o Coronel Tadeu coloca, parece que o dinheiro foi desviado, mas n\u00e3o foi.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, GAS NATURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Posicionamento do PSDB favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o ao L\u00edder. \r\nSr. Presidente, gostaria de deixar claro o posicionamento da nossa bancada acerca desse importante projeto e real\u00e7ar aqui o belo trabalho do Relator, o Deputado Laercio. Eu sei que o projeto foi ao Senado depois, e aquela Casa tem uma vis\u00e3o um pouco diferente. \r\nQuero falar para as pessoas por que n\u00f3s estamos at\u00e9 tarde da noite aqui. Na semana passada, o esfor\u00e7o foi pelo aux\u00edlio emergencial, e, nesta semana, o esfor\u00e7o \u00e9 pela nova Lei do G\u00e1s. Por qu\u00ea? Para baratear o g\u00e1s na ponta para as pessoas que mais precisam. Mais concorr\u00eancia e mais oferta significam pre\u00e7o mais baixo. A pior coisa que existe \u00e9 voc\u00ea ir comprar um produto e s\u00f3 haver um fornecedor. As pessoas que est\u00e3o em casa ficam com raiva, falam: \"Eu sou obrigado a pagar esse pre\u00e7o porque, na verdade, n\u00e3o tenho op\u00e7\u00e3o\". Elas compram com raiva. \r\nN\u00f3s temos que permitir a livre concorr\u00eancia, n\u00f3s temos que levar isso ao setor do g\u00e1s. Hoje h\u00e1 um monop\u00f3lio, um oligop\u00f3lio no Brasil todo - isso n\u00e3o \u00e9 uma cr\u00edtica. A PETROBRAS \u00e9 uma grande oligopolista, e isso n\u00e3o \u00e9 uma cr\u00edtica \u00e0 PETROBRAS, ela est\u00e1 certa no que faz. No entanto, em benef\u00edcio do consumidor, n\u00f3s temos que permitir que haja alternativas. \r\nEssa nova Lei do G\u00e1s vai permitir que um monte de gente, investidores, possa investir no Brasil e oferecer alternativas. Dou exemplo para as pessoas que est\u00e3o em casa: v\u00e3o ser constru\u00eddos dutos de g\u00e1s natural, e esse g\u00e1s vai chegar mais pr\u00f3ximo \u00e0 casa das pessoas. \"E eu, que tenho um botij\u00e3o de g\u00e1s GLP?\" Ora, se baratear o g\u00e1s encanado, quem vende o g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo vai ter tamb\u00e9m que baixar o pre\u00e7o, porque este vai ficar caro em compara\u00e7\u00e3o com o outro. Isso vai chegar \u00e0s pessoas mais pobres. \r\nEsse \u00e9 o nosso papel! Livre concorr\u00eancia e mais oferta v\u00e3o fazer com que as pessoas que mais precisam sejam beneficiadas. \r\nVamos aprovar esse projeto hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, Sr. Presidente, quero lhe desejar boa sorte nesta primeira sess\u00e3o - eu como Vice-L\u00edder e V.Exa. nesta nova miss\u00e3o. Eu tenho certeza de que teremos bons frutos para o Brasil.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos vetos, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", logicamente. Houve um acordo. Esses acordos s\u00e3o importantes. \u00c9 \u00f3bvio que, se fosse presencial... Alguns Deputados t\u00eam algum desconforto em rela\u00e7\u00e3o a um item ou outro, mas, para dar mais celeridade e efici\u00eancia, n\u00f3s vamos acompanhar o acordo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, GAS NATURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem tivemos uma grande vit\u00f3ria: a Lei do G\u00e1s. E a lei do saneamento \u00e9 um marco! \r\nQuero parabenizar o Ministro Rog\u00e9rio Marinho; o Relator, Deputado Geninho; e o Senador Tasso Jereissati, que conduziu esse processo. \u00c9 a liberdade para os Munic\u00edpios poderem tomar as suas decis\u00f5es da melhor forma, com menor tarifa e melhor servi\u00e7o prestado.\r\nHoje, n\u00f3s sabemos que os Governadores t\u00eam uma forte influ\u00eancia e praticamente constrangem os Prefeitos a darem uma concess\u00e3o por contrato de programa, sem nenhuma contrapartida, e d\u00e3o uma obrinha para os Prefeitos. Quem vai pagar a conta s\u00e3o os mun\u00edcipes, que ficar\u00e3o, durante d\u00e9cadas, sem \u00e1gua tratada, sem esgoto coletado e tratado.\r\nEssa \u00e9 a liberdade que vai permitir a cada cidade tomar a sua decis\u00e3o. De que forma? Licitando. Ela licita, com pre\u00e7o p\u00fablico, transparente, e a empresa que der a melhor condi\u00e7\u00e3o para 100% de \u00e1gua, 100% de coleta e tratamento de esgoto, com a menor tarifa, vai levar. Nas cidades mais pobres, \u00e9 \u00f3bvio que o Estado vai continuar agindo.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 manter o veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 59/2020, VETO PARCIAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 59, de 2020, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, relativo \u00e0s diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Registro de voto das Deputadas Mara Rocha e Bia Cavassa.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m. N\u00f3s vamos, neste momento de dificuldade, priorizar os Munic\u00edpios pequenos.\r\nEu queria registrar aqui tamb\u00e9m que a Deputada Mara Rocha, do Acre, est\u00e1 sem Internet l\u00e1 no Acre e n\u00e3o est\u00e1 conseguindo votar. Ela votou com o partido em todas as vota\u00e7\u00f5es. Com a Deputada Bia Cavassa, do Estado de Mato Grosso do Sul, acontece a mesma coisa. Elas acompanharam o partido em todas as vota\u00e7\u00f5es.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 1/2021, PROJETO DE LEI CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O , LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 1, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, referente \u00e0s diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero fazer uma justificativa. N\u00f3s apoiamos esse PLN, ele \u00e9 necess\u00e1rio. N\u00f3s n\u00e3o temos or\u00e7amento. A Deputada Tereza Nelma, do PSDB, coordenadora da bancada federal de Alagoas, por exemplo, trouxe-nos esse problema da falta de recursos para contrata\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es-pipa. Ela e o Deputado Pedro Vilela tinham essa demanda, junto com a bancada de Alagoas. Esse \u00e9 um dos itens necess\u00e1rios para os recursos desse PLN. Esse foi um dos motivos pelos quais n\u00f3s fizemos esse apoiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BRUNO ARA\u00daJO, EX-MINISTRO DE ESTADO, TASSO JEREISSATI, SENADOR, EVAIR VIEIRA DE MELO, GENINHO ZULIANI, DEPUTADO FEDERAL, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Avan\u00e7o do estabelecimento do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela gentileza.\r\nEste \u00e9 um registro r\u00e1pido. Houve um grande avan\u00e7o hoje com o novo marco do saneamento. Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar um registro sobre pessoas que ajudaram esse processo. Primeiro, ele nasceu de um projeto do ex-Ministro Bruno Ara\u00fajo, \u00e0 \u00e9poca do Governo Michel Temer, depois de Presidente do PSDB. Depois, no Senado, foi liderado em um belo trabalho pelo Senador Tasso Jereissati. Na C\u00e2mara dos Deputados, foi conduzido sob a presid\u00eancia do hoje Vice-L\u00edder do Governo, o Deputado Evair Vieira de Melo, e sob a relatoria muito bem conduzida pelo meu colega Deputado Geninho Zuliani, tamb\u00e9m ex-Prefeito no interior do Estado de S\u00e3o Paulo. Logicamente, eu gostaria de fazer o registro de que o projeto foi conduzido agora pelo Governo e pelo competente Ministro Rog\u00e9rio Marinho.\r\nComo houve grandes avan\u00e7os e demandaram-se v\u00e1rios anos para que isso acontecesse, fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar um registro sobre todos que lideraram esse processo para que ocorressem esses enormes avan\u00e7os.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero parabenizar V.Exa. e as outras Deputadas pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o, no dia em que priorizamos a pauta das mulheres. V.Exas. est\u00e3o realmente liderando e conduzindo os trabalhos muito bem.\r\nEu tamb\u00e9m quero dizer que, infelizmente, nos surpreendeu este requerimento. Isso compromete a confian\u00e7a no in\u00edcio do mandato do Presidente Lira, porque n\u00e3o era mat\u00e9ria de consenso. \u00c9 uma mat\u00e9ria que at\u00e9 em tese tem o seu m\u00e9rito, mas nos pega de surpresa e nos retira a seguran\u00e7a de como vai ser daqui para frente.\r\nEstamos numa quinta-feira \u00e0 tarde, todos felizes pela pauta extremamente positiva e necess\u00e1ria, com uma s\u00e9rie de avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, e somos surpreendidos com este requerimento entrando na pauta agora, na \u00faltima hora. Infelizmente, n\u00f3s vamos obstruir a vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero ressaltar que, da mesma forma que aquela vota\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia que virou vota\u00e7\u00e3o m\u00e9rito do projeto relativo aos monoculares, semana passada, pegando todos de surpresa - inclusive, os segmentos que defendem os deficientes f\u00edsicos estavam contra o projeto -, isso nos preocupa bastante. Aqui fica o nosso protesto.\r\nInfelizmente o voto \u00e9 \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", porque, na verdade, n\u00f3s concordamos com o apoio \u00e0 sa\u00fade, mas n\u00e3o com amplia\u00e7\u00e3o de gastos e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal em geral. Ent\u00e3o, fa\u00e7o a mudan\u00e7a da nossa orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o de gastos. Este gasto est\u00e1 previsto no or\u00e7amento desde o ano passado.\r\nO SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP) - As universidades est\u00e3o paradas. V\u00e3o contratar por qu\u00ea? Nem aula est\u00e1 havendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o podemos deixar de elogiar esta iniciativa. Ali\u00e1s, j\u00e1 se havia confidenciado que se pretendia fazer alguma coisa nessa dire\u00e7\u00e3o para complementar e ajudar.\r\nAs decis\u00f5es na sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o simples assim, mas acho que h\u00e1 um grande m\u00e9rito: se for descentralizar e permitir que as decis\u00f5es sejam tomadas localmente, onde houver falta de leito, e o empreendedor quiser ajudar, que n\u00f3s assim o permitamos. Obviamente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve fazer uma regulamenta\u00e7\u00e3o, e espero que n\u00e3o iniba essa iniciativa, deixe a coisa fluir.\r\nN\u00f3s sabemos que em alguns locais os pr\u00f3prios leitos privados j\u00e1 est\u00e3o lotados, e, obviamente, nada vai poder ser ajudado, mas onde estiver realmente livre, que se deixe a tomada de decis\u00e3o local. A comunidade vai se acertar, e esses leitos todos v\u00e3o ser ocupados.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". E digo a outros colegas: nem todo projeto \u00e9 perfeito, mas o \u00f3timo \u00e9 inimigo do bom. Vamos fazer aquilo que \u00e9 poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, RECURSOS, SA\u00daDE PUBLICA, POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Eduardo Pazuello, sobre a ocorr\u00eancia de a\u00e7\u00e3o orquestrada pela sua sa\u00edda da Pasta da Sa\u00fade. Necessidade de esclarecimento, pelo ex-Ministro, da den\u00fancia sobre poss\u00edvel irregularidade na busca de recursos \u00e0 sa\u00fade por parte de pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas, eu pediria aten\u00e7\u00e3o.\r\nA jornalista Daniela Lima, profissional reconhecida, que foi da Folha de S.Paulo, hoje \u00e9 da CNN, de grande credibilidade, noticiou, \u00e0s 17h53min, uma fala do Ministro demitido Pazuello, em que ele diz que saiu por causa de uma a\u00e7\u00e3o orquestrada, que aconteceu para que ele ca\u00edsse, e que houve press\u00e3o de pol\u00edticos por dinheiro, por \"pixuleco\", segundo ele.\r\nConcordo, entendo que houve a\u00e7\u00e3o orquestrada para que ele ca\u00edsse. Ora, quem era respons\u00e1vel pela gest\u00e3o e n\u00e3o comprou vacinas em dezembro - essas mesmas vacinas v\u00e3o chegar em junho, e est\u00e1 sendo de 30 a 60 mil o n\u00famero de mortos em todos esses meses - realmente foi alvo de conspira\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para que sa\u00edsse.\r\nQuanto ao segundo ponto - den\u00fancia de que pol\u00edticos pediram dinheiro, ou \"pixulecos\" -, ele tem que especificar se Prefeitos, Vereadores, Deputados est\u00e3o legitimamente buscando recursos para as suas \u00e1reas, para as suas regi\u00f5es, ou se existe alguma coisa escusa. Se existe alguma coisa escusa, ele tem obriga\u00e7\u00e3o, como servidor p\u00fablico, de citar os nomes, ou vai recair em prevarica\u00e7\u00e3o. Trata-se de acusa\u00e7\u00e3o bastante grave. Espero que ele, em sua sa\u00edda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, orientamos \"sim\". \u00c9 um projeto importante. Vamos deixar o SUS se organizar. Nas cidades onde houver demanda e houver leitos sobrando na rede privada, a pr\u00f3pria necessidade vai fazer com que isso ocorra.\r\nAcredito que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade v\u00e1 regulamentar a quest\u00e3o da tarifa\u00e7\u00e3o, ou seja, o custo desse leito. Isso vai ser ajustado naturalmente, mesmo porque eu n\u00e3o vejo ningu\u00e9m, nem na inciativa privada nem na sociedade, que esteja neste momento n\u00e3o querendo colaborar para que possamos sair o mais rapidamente poss\u00edvel dessa pandemia.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que isso vai ser ajustado onde houver leitos sobrando. Ali\u00e1s, \u00e9 at\u00e9 dif\u00edcil de se falar em leitos sobrando. Na pr\u00e1tica, esses leitos v\u00e3o ser usados muito rapidamente e vai haver o incentivo para que a iniciativa privada possa entrar rapidamente. \r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VALOR, DI\u00c1RIA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, TESTE (SA\u00daDE), PRE\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Inoportunidade de discuss\u00e3o dos pre\u00e7os de di\u00e1rias de leitos de UTIs, tendo em vista \u00e0 import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o de vidas frente \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Equipara\u00e7\u00e3o entre os pre\u00e7os da vacina Moderna e do teste da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 fazer um registro, Sr. Presidente, para quem est\u00e1 nos acompanhando e n\u00e3o est\u00e1 entendendo: o leito mais caro \u00e9 barato para n\u00f3s neste momento de perda de 300 mil vidas; a vacina mais cara, que custa 30 d\u00f3lares, a da Moderna, \u00e9 mais barata que um teste de COVID que se faz numa farm\u00e1cia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUI\u00c7\u00c3O FISCAL INDEPENDENTE, SENADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o Fiscal Independente, vinculada ao Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Serei breve.\r\nQuero registrar um elogio ao Senado Federal e \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o Fiscal Independente, que sofreu uma cr\u00edtica injusta e desnecess\u00e1ria do Ministro da Economia, sendo que a Institui\u00e7\u00e3o Fiscal Independente hoje \u00e9 reconhecida pela imprensa, pelos Parlamentares e por toda a sociedade como o \u00f3rg\u00e3o que traz dados de an\u00e1lise or\u00e7ament\u00e1ria muito importantes para a tomada de decis\u00e3o.\r\nFica aqui o meu elogio e o meu agradecimento ao Felipe Salto e a toda equipe da IFI.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE, SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, em nome do PSDB e do L\u00edder do partido, Deputado Rodrigo de Castro, diante de sua nomea\u00e7\u00e3o para a Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do nosso L\u00edder, Deputado Rodrigo de Castro, em nome do PSDB, parabenizamos a Deputada Carmen Zanotto.\r\nEu imagino que n\u00e3o deve ter sido uma decis\u00e3o f\u00e1cil para a senhora, mas acho que pesou bastante saber que a sua compet\u00eancia, a sua determina\u00e7\u00e3o, vai ajudar a salvar a vida dos catarinenses.\r\nEu imagino que a decis\u00e3o foi dif\u00edcil, mas a senhora tem todo o nosso apoio, n\u00f3s vamos ajud\u00e1-la aqui.\r\nN\u00f3s perdemos um pouquinho aqui, no Parlamento, mas os catarinenses ganham. E, neste momento de dificuldade, \u00e9 muito importante o seu gesto.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Carmen Zanotto! Conte conosco aqui. Confiamos muito na senhora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar pelo encerramento da discuss\u00e3o, porque a mat\u00e9ria \u00e9 importante. \r\nMas vale a m\u00e1xima: quando tudo \u00e9 prioridade, nada \u00e9 prioridade. S\u00f3 deveria ter prioridade quem tem risco.\r\nE o risco n\u00e3o se define por uma \u00fanica categoria ou por uma \u00fanica idade. Depende muito da pessoa. Uma pessoa que tem renda para ficar em casa teoricamente est\u00e1 sob menos risco. Isso teria que ser analisado com mais cuidado, no nosso entendimento.\r\nN\u00f3s vamos votar pelo encerramento da discuss\u00e3o, porque a mat\u00e9ria \u00e9 importante. Mas vamos defender que o m\u00e9rito seja mais bem avaliado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO JORNALISTA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Transcurso do Dia do Jornalista. Congratula\u00e7\u00f5es aos jornalistas brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nQuero usar este minuto para parabenizar os jornalistas pelo seu dia e lembrar que a liberdade de imprensa \u00e9 pilar fundamental da democracia. Jornalista chapa-branca ou jornalista mal-intencionado sempre haver\u00e1. Jornalistas que, na verdade, trabalham com contrapartida de dinheiro sempre haver\u00e1. Mas isso \u00e9 uma minoria. E como se combate isso? Com mais liberdade. O jornalista investigativo independente \u00e9 importante para a democracia. Com liberdade, voc\u00ea sabe diferenciar o jornalista mal-intencionado e a imprensa mal-intencionada daquele jornalista independente, que ajuda a construir a sociedade.\r\nParab\u00e9ns a todos os jornalistas independentes, que constroem a nossa democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"n\u00e3o\" ao destaque porque entende que vai haver um impacto muito grande no Sistema S. Embora merit\u00f3rio, \u00e9 uma forma de compensa\u00e7\u00e3o. Acho que a fonte de financiamento est\u00e1 equivocada. \r\nPor isso, somos contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Srs. Deputados.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". Este projeto vem, na verdade, corrigir uma calibra\u00e7\u00e3o das penas. Parabenizamos o Deputado Helio. Eu acho que toda a Casa deve apoi\u00e1-lo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, GOVERNADOR, RETORNO, AULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos apresentar uma justificativa.\r\nT\u00ednhamos uma preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Mas conversei com as autoras - Deputada Paula Belmonte e Deputada Adriana - e com a nossa Relatora, a Deputada Joice Hasselmann, e houve o compromisso de tentar fechar um pouco mais a mat\u00e9ria, para evitar inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nEra nosso temor tamb\u00e9m tirar poder dos Governadores, daqueles que n\u00e3o quisessem retornar \u00e0s aulas. E nos foi dada a tranquilidade de que, na hora do texto final, vai ser dada essa seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela urg\u00eancia. O PSDB muda para \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um momento importante. A mudan\u00e7a deste Regimento traz um outro componente, e as pessoas que est\u00e3o nos ouvindo t\u00eam que entender isso: a imagem do Parlamento est\u00e1 muito prejudicada com o atual Regimento.\r\nAs pessoas nos perguntam nas ruas: \"Por que voc\u00eas votaram de madrugada?\". Da\u00ed n\u00f3s explicamos que \u00e9 imposs\u00edvel uma vota\u00e7\u00e3o pol\u00eamica se iniciar durante o dia e terminar no mesmo dia durante o dia. Infelizmente, ela termina de madrugada. Isso passa uma imagem muito ruim de que se quer votar coisas escondidas, de que a mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 importante ou de que o resultado dela n\u00e3o \u00e9 o melhor para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nOra, este \u00e9 um Regimento disfuncional. Se ele \u00e9 disfuncional, n\u00e3o \u00e9 transparente nem democr\u00e1tico. Por isso, \u00e9 importante a modifica\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo aqui o Relator pelo esfor\u00e7o que fez. \u00c9 natural que nem toda mat\u00e9ria que defendemos tenha chances de ganhar, mas \u00e9 importante porque vai avan\u00e7ar, e a popula\u00e7\u00e3o vai poder cobrar de forma mais transparente.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos a favor da simplifica\u00e7\u00e3o, somos a favor da inten\u00e7\u00e3o do projeto, mas, dentro da bancada, temos diverg\u00eancias. Em que pese entendamos que, na maioria dos casos, o autolicenciamento se aplica nessas duplica\u00e7\u00f5es, em alguns casos, nessa faixa de dom\u00ednio pode haver cursos de rios ou algum tipo de mata.\r\nEnt\u00e3o, dada essa diverg\u00eancia, o PSDB libera a bancada em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, O PSDB orienta \"sim\".\r\n\u00c9 importante essa simplifica\u00e7\u00e3o, terminarmos esse processo. Corre\u00e7\u00f5es, depois, naturalmente o Senado as far\u00e1, mas o importante \u00e9 desburocratizar para diminuir corrup\u00e7\u00e3o e facilitar a vida de quem quer empreender no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. A Mesa liberou o microfone agora.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nEntendemos que h\u00e1, sim, uma mat\u00e9ria estranha, mas, como ela \u00e9 autorizativa e esta medida provis\u00f3ria tem um grande impacto positivo para a popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\", para que esta MP seja votada ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Relator Delegado Pablo de retirada de mat\u00e9ria estranha inserida no texto da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende a import\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria, mas, como eu disse, nos preocupa bastante esta mat\u00e9ria estranha. N\u00f3s a estamos analisando com bastante cuidado, e nos parece que isso pode incorrer em custos, em gastos ao Governo. Entendemos que a quest\u00e3o de ordem do PDT \u00e9 procedente. Esta mat\u00e9ria estranha se tornou importante a partir de agora, diferentemente da minha fala no come\u00e7o. N\u00f3s fazemos a sugest\u00e3o de que o Relator separe esta mat\u00e9ria, para discutirmos com calma e para que ela n\u00e3o prejudique a tramita\u00e7\u00e3o da MP.\r\nN\u00f3s vamos orientar a favor da vota\u00e7\u00e3o da MP, mas temos resist\u00eancias a esta mat\u00e9ria estranha. Esperamos que elas sejam dirimidas ainda durante o processo de vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, RESPONSABILIDADE, PAGAMENTO, TARIFA DE CONEX\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nFoi dito agora pelo L\u00edder Alessandro Molon que, realmente, parece que estamos um pouco anestesiados. Existem mat\u00e9rias pontuais sendo votadas hoje que s\u00e3o pr\u00f3-consumidor, mas acredito que as pessoas n\u00e3o tenham atentado para esse detalhe.\r\nEsse destaque de autoria do PSDB cont\u00e9m mat\u00e9ria pr\u00f3-consumidor. Ele n\u00e3o traz nenhuma altera\u00e7\u00e3o. E pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, pois \u00e9 o \u00faltimo destaque a ser votado hoje. Entendo que os colegas e as colegas devem estar cansados, mas esse \u00e9 um destaque pr\u00f3-consumidor, que traz transpar\u00eancia em dois pontos, sendo o primeiro na tarifa de conex\u00e3o. Hoje, essa tarifa \u00e9 nebulosa, ningu\u00e9m sabe quem a est\u00e1 pagando. \r\nH\u00e1 pouco a Deputada Perp\u00e9tua Almeida criticou corretamente voos com conex\u00e3o de forma desnecess\u00e1ria. Ou seja, h\u00e1 voos que poderiam ter sido diretos, mas as pessoas fazem uma conex\u00e3o que nem est\u00e1 na malha ou na dire\u00e7\u00e3o final para a qual gostariam de ir. Ora, a tarifa de conex\u00e3o, em n\u00e3o sendo transparente, propicia esse tipo de coisa. \r\nO que essa emenda prop\u00f5e \u00e9 simplesmente destacar a tarifa de conex\u00e3o. Ela ficar\u00e1 expl\u00edcita, juntamente com a tarifa de embarque. Portanto, quando uma pessoa estiver procurando uma passagem a\u00e9rea pela Internet e tiver v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, ela vai saber claramente quanto est\u00e1 pagando pela conex\u00e3o e quanto n\u00e3o est\u00e1. \r\nEssa forma de transpar\u00eancia facilita a entrada no mercado de empresas de baixo custo, que geralmente fazem voos diretos. Em se mantendo o modelo atual, privilegia-se as companhias que atuam em grandes aeroportos, onde obrigatoriamente t\u00eam que fazer conex\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, o projeto prev\u00ea somente a transpar\u00eancia: a tarifa de conex\u00e3o ser\u00e1 mostrada junto com a tarifa de embarque. \r\nO segundo ponto \u00e9 menos complexo e prev\u00ea que os custos da cobran\u00e7a da tarifa de embarque tamb\u00e9m deixem de ser \u00f4nus da companhia a\u00e9rea. Refiro-me aos custos da cobran\u00e7a, e n\u00e3o \u00e0 tarifa de embarque. Os custos dessa cobran\u00e7a saem do pre\u00e7o do bilhete a\u00e9reo e, logicamente, ser\u00e3o compartilhados com o operador do aeroporto. \r\nO mais importante desse destaque \u00e9 a transpar\u00eancia. O consumidor deve saber o que est\u00e1 pagando, para que ele fa\u00e7a uma boa op\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 bom lembrar que algumas tarifas promocionais de empresas de baixo custo ficam at\u00e9 mesmo pr\u00f3ximas da tarifa de conex\u00e3o. Ora, se existir uma tarifa de conex\u00e3o m\u00e9dia, que n\u00e3o seja expl\u00edcita para quem est\u00e1 fazendo um voo direto, isso vai inviabilizar um voo de baixo custo, que, \u00e0s vezes, tem tarifa promocional. \r\nEnt\u00e3o, o objetivo desse destaque \u00e9 transpar\u00eancia e n\u00e3o implica qualquer custo a mais para o consumidor. E essa proposta pode, sim, melhorar a competitividade de empresas de baixo custo, que ser\u00e3o atrativas por oferecerem linhas diretas, sem que o consumidor tenha que pagar por uma tarifa de conex\u00e3o onde ela n\u00e3o exista. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL,  TRANSPAR\u00caNCIA, PAGAMENTO, TARIFA DE CONEX\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, s\u00f3 para um esclarecimento quanto \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o de que isso aumentaria o custo para o passageiro.\r\nQuero lembrar que as tarifas a\u00e9reas hoje j\u00e1 est\u00e3o sob livre mercado. Ora, se o pre\u00e7o da tarifa de conex\u00e3o vai ser expl\u00edcito, por que a companhia a\u00e9rea vai subir o valor se ela j\u00e1 poderia hoje subir esse valor? Ela n\u00e3o sobe porque ningu\u00e9m paga. Ali\u00e1s, essa forma de cobran\u00e7a \u00e9 a mesma no mundo todo. Transpar\u00eancia sempre \u00e9 bom para dar op\u00e7\u00e3o ao consumidor.\r\n\u00c9 por isso que o PSDB orienta a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O,  MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Decis\u00e3o do PSDB de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do PSDB, eu acabei de consultar a minha bancada e tamb\u00e9m estou achando esdr\u00faxulos esses procedimentos. Ent\u00e3o, sem preju\u00edzo ao m\u00e9rito e sem preju\u00edzo ao belo trabalho do Deputado Pedro Lupion, o PSDB n\u00e3o concorda com a vota\u00e7\u00e3o nesta madrugada de ter\u00e7a-feira, e n\u00f3s tamb\u00e9m vamos obstruir. Volto a repetir, sem nenhum preju\u00edzo do m\u00e9rito, simplesmente, se n\u00f3s vamos ter um novo procedimento e vota\u00e7\u00f5es de madrugada na ter\u00e7a-feira, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema, pois n\u00f3s somos pagos para trabalhar inclusive de madrugada, mas, pelo menos, que se pactue isso para que os Deputados se preparem para as mat\u00e9rias, que saibamos com anteced\u00eancia, e sabemos que n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nEnt\u00e3o, fica o posicionamento do PSDB de se alinhar aos outros partidos que acham que esse procedimento de iniciar vota\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias importantes de madrugada, numa ter\u00e7a-feira, \u00e9 bastante arriscado para o conjunto, para a efici\u00eancia de um bom voto, de uma boa decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARALAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vai entrar em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAchamos leg\u00edtimo que o Governo queira votar e n\u00e3o queira destaques da Oposi\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m achamos leg\u00edtimo que a Oposi\u00e7\u00e3o queira manter seus destaques. O que n\u00e3o achamos justo \u00e9 que, na madrugada, votem-se mat\u00e9rias importantes, que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o compreende. Isso diminui a qualidade do debate, e, em qualquer que seja a vota\u00e7\u00e3o, por menor que ela seja, a popula\u00e7\u00e3o sai com desconfian\u00e7a dos seus representantes.\r\nEntendemos que esse n\u00e3o seja o momento mais adequado. Por isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o por orienta\u00e7\u00e3o da bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, ACORDO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nPrimeiramente estamos nos sentindo tra\u00eddos, porque havia um entendimento e, de repente, houve uma mudan\u00e7a no relat\u00f3rio, que, na verdade, d\u00e1 um cavalo de pau.\r\nEu quero alertar aqui os Deputados do centro, inclusive os Deputados que apoiam o Governo, de que esta medida tem um impacto muito grande na perda de empregos, n\u00e3o s\u00f3 em Estados como Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Rio Grande do Sul, Bahia, mas tamb\u00e9m nos que est\u00e3o na cadeia produtiva. Ela gera um impacto mortal nesses empregos.\r\nEu n\u00e3o entendo por que houve essa mudan\u00e7a repentina e me sinto at\u00e9 inseguro com isso. Se n\u00f3s vamos continuar votando, ou melhor, tratando os acordos dessa forma, isso vai trazer uma inseguran\u00e7a enorme para todos n\u00f3s.\r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Relator para ele desdar esse cavalo de pau, sen\u00e3o tudo, a partir de hoje, vai ser muito inseguro. Na verdade, n\u00e3o vai haver mais confian\u00e7a. Alerto os Deputados de que isso \u00e9 um grande erro.\r\nO PSDB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Apoio \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero elogiar a sua iniciativa de buscar um acordo, liderar esse processo. O \u00f3timo \u00e9 inimigo do bom. \r\nEu queria, na verdade, compartilhar isso. N\u00f3s temos representantes de v\u00e1rios Estados, de v\u00e1rios partidos, e aqui a decis\u00e3o n\u00e3o considera se \u00e9 esquerda ou direita. Se for, na verdade, o entendimento desses representantes no sentido do acordo, n\u00f3s n\u00e3o vamos obstaculizar, ou seja, n\u00f3s tamb\u00e9m apoiaremos o acordo. Eu queria ouvir os outros L\u00edderes tamb\u00e9m. \r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, a sua tentativa de minimizar esses danos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Defesa da manuten\u00e7\u00e3o de incentivos regionais. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria para desonera\u00e7\u00e3o da cadeia produtiva e do consumo, e enfrentamento do desafio da tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou usar metade do tempo, Sr. Presidente. Quero s\u00f3 colocar aqui uma argumenta\u00e7\u00e3o. \r\nIncentivos foram demonizados, e eles s\u00e3o positivos numa sociedade, para a constru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds sob determinadas especifica\u00e7\u00f5es. Cito, por exemplo, o incentivo regional, de que muita gente fala contra, mas que eu defendo, mesmo o meu Estado n\u00e3o sendo benefici\u00e1rio. Se um Estado tem uma voca\u00e7\u00e3o nascente, voc\u00ea cria um incentivo para que ele, durante determinado tempo, possa montar escolas de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, criar toda uma estrutura log\u00edstica e uma cadeia de fornecedores e, depois de alguns anos, ao se retirar esse benef\u00edcio, possa ter musculatura para que seja competitivo.\r\nOutro tipo de incentivo tem a ver com o REIQ, n\u00e3o \u00e9 um incentivo regional, \u00e9 para competir externamente, com outros pa\u00edses. O Brasil n\u00e3o era competitivo porque a carga tribut\u00e1ria no setor industrial \u00e9 muito alta. Foi feito um estudo dizendo o seguinte: \"Olha, se n\u00f3s reduzirmos um pouco, o Brasil consegue ser competitivo com o mundo externo, com outros pa\u00edses\". Ao retirar o REIQ, esse tipo de incentivo, na verdade, vai se fazer com que importemos uma s\u00e9rie de insumos da ind\u00fastria qu\u00edmica e que hoje s\u00e3o produzidos no Brasil. \r\n N\u00e3o \u00e9 verdade que n\u00e3o se paga nenhum tipo de imposto. Paga-se. Ao retirar o REIQ, n\u00f3s n\u00e3o vamos pagar mais nada, porque esse tipo de investimento vai sair daqui. Ent\u00e3o, \u00e9 importante deixar claro que esse tipo de incentivo, enquanto n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma reforma tribut\u00e1ria que desonere a cadeia produtiva e o consumo e possa enfrentar o desafio da tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda, ainda \u00e9 necess\u00e1rio. \r\nFazemos um apelo para que o Governo enfrente o problema da reforma tribut\u00e1ria e n\u00e3o escolha quem vai quebrar ou quem vai sobreviver. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUTARIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pelo acordo, reconhecendo o esfor\u00e7o do Relator e o seu esfor\u00e7o, Presidente, na \u00faltima hora, para tentarmos uma medida alternativa que minimize impactos.\r\n\u00c9 importante dizer: n\u00f3s estamos votando \"sim\" para salvar parte dos empregos do polo petroqu\u00edmico na Bahia, que foi um investimento que o Brasil fez com grande esfor\u00e7o, durante d\u00e9cadas, para que se consolidasse no Rio Grande do Sul, no Rio de Janeiro, para que fosse competitivo em rela\u00e7\u00e3o ao mundo externo - n\u00e3o \u00e9 nem uma competi\u00e7\u00e3o interna. Parte do REIQ era para isso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos tentar salvar esses empregos - a medida do \"sim\" \u00e9 para salvar parte desses empregos -, sabendo que no m\u00e9dio prazo n\u00f3s vamos ter que enfrentar o problema na reforma tribut\u00e1ria.\r\nE vejo com muita tristeza o Governo, que fala numa reforma tribut\u00e1ria, praticamente fazendo medidas paliativas, como esta MP, ou seja, remendos de reforma tribut\u00e1ria. Se acreditasse numa reforma tribut\u00e1ria e quisesse colocar o seu peso para enfrentarmos esse desafio, n\u00e3o precisaria desta medida provis\u00f3ria.\r\n\u00c9 \"sim\", pelo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese o esfor\u00e7o e a compet\u00eancia do Deputado Lucas Vergilio, estamos preocupados, porque a MP desviou-se demais da sua finalidade. Est\u00e1 se fazendo uma microrreforma tribut\u00e1ria em lugares espec\u00edficos do Brasil, sem olhar para o conjunto, para outras regi\u00f5es pobres que poderiam ser beneficiadas. \r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos dizendo o relat\u00f3rio \u00e9 ruim, mas a discuss\u00e3o demandaria um pouco mais de tempo. Vou tentar falar com o Deputado Lucas Vergilio daqui a pouco. Mas, at\u00e9 l\u00e1, eu informo que o PSDB vai se posicionar a favor do adiamento.\r\nEnt\u00e3o, o nosso encaminhamento neste momento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero agradecer ao Relator, o Deputado Lucas Vergilio, que esclareceu as nossas d\u00favidas.\r\nLogicamente, com a amplia\u00e7\u00e3o do escopo dessa MP, que mexeu com as ZPEs, o ideal \u00e9 que houvesse um debate separado e uma lei mais ampla, para que todos pudessem ter uma ideia do conjunto. Mas o Deputado Lucas Vergilio tirou as nossas d\u00favidas, e os nossos temores relativos \u00e0 competi\u00e7\u00e3o desleal dentro do Brasil foram afastados. Por isso, n\u00f3s vamos acompanh\u00e1-lo.\r\nN\u00f3s vamos mudar a nossa orienta\u00e7\u00e3o e apoiar o relat\u00f3rio do Deputado Lucas Vergilio, parabenizando-o por essa lapida\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m houve uma emenda do Senador Roberto Rocha, do Maranh\u00e3o, que colaborou para que essa MP pudesse ser ampliada, principalmente na quest\u00e3o dos servi\u00e7os dentro das ZPEs. A inclus\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e9 uma tend\u00eancia natural, ou seja, \u00e9 positivo. Isso deveria ser tratado separadamente, mas n\u00e3o \u00e9 negativo esse relat\u00f3rio.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos apoiar, a partir de agora, o relat\u00f3rio do Deputado Lucas Vergilio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\" a favor do texto. Logicamente, preferir\u00edamos que esse debate fosse feito de forma apartada, mas como o Relator acrescentou medidas positivas na MP que a melhoraram, vamos apoi\u00e1-lo. \r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 46, de 2021, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, de Gabinete Mozart Vianna de Paiva, do Gabinete do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB logicamente vota \"sim\", lembrando que o Dr. Mozart foi um apoiador de in\u00fameros Presidentes e colaborou inclusive com o Gabinete do Senador A\u00e9cio Neves, logo depois que saiu da Mesa. Por isso, ele tem esse reconhecimento por parte de todos os Parlamentares. Aqui fica a nossa homenagem e os nossos sentimentos a toda fam\u00edlia do Dr. Mozart.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques. Empenho do Deputado Otavio Leite na moderniza\u00e7\u00e3o do esporte nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\n\u00c9 bom lembrar que o futebol, embora seja uma paix\u00e3o nacional, \u00e9 uma atividade privada, em que deveria haver a menor interfer\u00eancia poss\u00edvel dos governos;\r\n\u00e9 a import\u00e2ncia de eles terem essa liberdade de se rearranjarem da melhor forma poss\u00edvel como empresas, para terem mais agilidade.\r\nQuero aqui destacar o enorme trabalho do Deputado Otavio Leite, do Rio de Janeiro, que h\u00e1 v\u00e1rios anos conduz esse trabalho de moderniza\u00e7\u00e3o do futebol e do esporte no Brasil. Nosso voto \u00e9 tamb\u00e9m em homenagem ao Deputado Otavio Leite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RAFAF\u00c1, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ACORDO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MEDICAMENTO, PRODUTOS, INDICA\u00c7\u00c3O, DIFEREN\u00c7A, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Rafaf\u00e1 pelo apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero apenas registrar nosso agradecimento ao Deputado Rafaf\u00e1, com quem conversamos. Al\u00e9m de ter feito um belo relat\u00f3rio e de ter aprovado o texto principal, num gesto de grandeza, em seu pouco tempo como Deputado, ele soube fazer uma leitura, entender as necessidades e as preocupa\u00e7\u00f5es de todas as vertentes, e concordou com esta decis\u00e3o. Com sua anu\u00eancia, Presidente, quero agradecer-lhe.\r\nDeputado Rafaf\u00e1, V.Exa. est\u00e1 dando um grande exemplo aqui hoje. Numa mat\u00e9ria pol\u00eamica, que demanda ser um pouco mais debatida, mesmo com o excelente relat\u00f3rio, V.Exa. teve altivez. Obrigado, Deputado Rafaf\u00e1. Campina Grande e a Para\u00edba devem estar muito orgulhosas de V.Exa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o substitutivo evoluiu bastante. Em algumas preocupa\u00e7\u00f5es relativas a terras ind\u00edgenas ou grilagem o Relator colocou uma trava, ou seja, ele foi conservador no bom sentido da palavra.\r\nEntendemos que em alguns casos ainda permanece certa d\u00favida, mas \u00e9 um avan\u00e7o. N\u00f3s vamos permitir que um grande percentual de \u00e1reas que legitimamente mereciam ser regularizadas seja titulado.\r\nPor isso, o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB gostaria de orientar \"sim\", Sr. Presidente. \r\nO substitutivo do Relator ficou muito melhor do que o texto anterior. Ele d\u00e1 grandes garantias. N\u00e3o permite a regulariza\u00e7\u00e3o de 100%, mas, na verdade, acreditamos que nos pr\u00f3ximos anos vamos focalizar aqueles que ficaram exclu\u00eddos.\r\nNossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Celso Sabino pelo amparo \u00e0s pequenas empresas no \u00e2mbito do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer igual registro sobre o esfor\u00e7o do Deputado Celso Sabino na defesa das pequenas empresas, das empresas menos aquinhoadas. S.Exa. tem trabalhado, dia e noite, em defesa dessas empresas. Eu quero deixar meu agradecimento a S.Exa., na mesma dire\u00e7\u00e3o do que disse o Deputado Marco Bertaiolli. \r\nN\u00f3s esperamos que o gesto de toler\u00e2ncia do Deputado hoje em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s d\u00favidas dos Parlamentares nos permita chegar ao texto ideal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Eduardo Cury",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EDUARDO CURY (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero fazer um agradecimento. \r\nParabenizo o Deputado Lafayette de Andrada pelos anos de relatoria para poder chegar a esse texto consensual. Parabenizo tamb\u00e9m o Deputado Rodrigo de Castro, L\u00edder do PSDB, que colaborou nesse processo, e o Deputado Danilo Forte. \r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]