[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), PR\u00c1TICA, FINANCIAMENTO, TERRORISMO, PROLIFERA\u00c7\u00c3O, ARMA DE DESTRUI\u00c7\u00c3O EM MASSA, INDISPONIBILIDADE DE BENS, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, DISCIPLINAMENTO, A\u00c7\u00c3O DE INDISPONIBILIDADE DE BENS DIREITOS OU VALORES, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015, pelas Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, trato do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018.\r\nAntes de vir apresentar o parecer, conversei com diversas Lideran\u00e7as em plen\u00e1rio. Recebemos esta incumb\u00eancia na data de hoje e pretendemos evoluir na busca de um consenso.\r\nVou ler o parecer para que todos possam ter ci\u00eancia dele. Na sequ\u00eancia, passaremos \u00e0 discuss\u00e3o das emendas supressivas para que possamos chegar a um texto que seja melhor para cada um de n\u00f3s.\r\nInformo para aqueles que desejam acompanhar e para as assessorias que este \u00e9 o parecer que foi apresentado na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado ipsis litteris.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 10.431/18, de autoria do Poder Executivo, visa a dispor sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas - CSNU, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, seu financiamento ou atos correlacionados.\r\nNo pronunciamento que veicula a justificativa da proposi\u00e7\u00e3o, a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos Interministerial n\u00ba 8, de 2018, apresentada com o PL em quest\u00e3o, o autor esclarece que se buscam sanar, com sua aprova\u00e7\u00e3o, defici\u00eancias identificadas na Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015, em especial a aus\u00eancia de disciplina procedimental capaz de viabilizar a execu\u00e7\u00e3o imediata das resolu\u00e7\u00f5es sancionat\u00f3rias do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil. Esclarece tamb\u00e9m que a supera\u00e7\u00e3o das referidas defici\u00eancias faz-se necess\u00e1ria para o alinhamento do Pa\u00eds a diretivas de coopera\u00e7\u00e3o internacional para a manuten\u00e7\u00e3o da paz e da seguran\u00e7a, com as quais o Brasil se comprometeu e por for\u00e7a das quais deve possuir mecanismos que lhe permitam adotar, de forma mais c\u00e9lere e eficaz, as medidas necess\u00e1rias para dar cumprimento \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es assumidas pelo Pa\u00eds na ordem internacional, dentre as quais se destaca o bloqueio cautelar de bens, valores e direitos pertencentes a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas pelo Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\"\r\nVolto a repetir e enfatizar este tema, que talvez seja fruto do crucial e maior debate que existe no plen\u00e1rio neste momento: as medidas que pretendem ser adotadas no projeto de lei dizem respeito ao bloqueio cautelar de bens, valores e direitos pertencentes a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas pelo Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\n\"O autor ressalta ainda que, dada a natureza desse tipo de bloqueio, em regra utilizado para impedir o uso de bens para a pr\u00e1tica de delitos contra a humanidade, sua efetiva\u00e7\u00e3o deve dar-se por procedimento administrativo, sob pena de inefic\u00e1cia. Argumenta, nesse sentido, que a celeridade \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 sua efetividade, tendo em vista que hoje a movimenta\u00e7\u00e3o de recursos, principalmente financeiros, \u00e9 extremamente veloz e qualquer atraso pode possibilitar a execu\u00e7\u00e3o de atrocidades que representam grave perigo para a paz e a seguran\u00e7a internacionais.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o, apresentada em 18 de junho de 2018, foi distribu\u00edda \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado da C\u00e2mara dos Deputados, bem como \u00e0s suas Comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, sujeitando-se \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva pelas Comiss\u00f5es, em regime de tramita\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, na forma (...) do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados. (...)\"\r\nPasso ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto\r\nNa forma do disposto no RICD (art. 32, XVI, \"a\", \"b\" e \"g\"), cabe a esta Comiss\u00e3o Permanente examinar, notadamente quanto ao m\u00e9rito, mat\u00e9rias atinentes a quest\u00f5es como preven\u00e7\u00e3o e combate a atividades conexas ao tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, combate ao crime organizado e \u00e0 lavagem de dinheiro e pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica, que guardam rela\u00e7\u00e3o com o objeto do PL 10.431/18, ora em foco, referente que \u00e9 a a\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o internacional contra o terrorismo, seu financiamento ou atos correlacionados, para manuten\u00e7\u00e3o da paz e da seguran\u00e7a.\r\nAssim sendo, cumpre analisar a mencionada proposi\u00e7\u00e3o, cabendo no particular, preliminarmente, resgatar breve hist\u00f3rico dos fatos que levaram \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do PL em refer\u00eancia.\"\r\nEnt\u00e3o, \u00e0queles Deputados que queriam resgatar o breve hist\u00f3rico de fatos para que cheg\u00e1ssemos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do presente PL, segue agora o esclarecimento aos senhores e senhoras.\r\n\"A esse respeito, tem-se que, em 2000, o Brasil passou a integrar, como pa\u00eds membro, o Grupo de A\u00e7\u00e3o Financeira - GAFI, iniciativa intergovernamental que congrega 35 pa\u00edses, entre os quais as economias avan\u00e7adas, as emergentes e, na Am\u00e9rica do Sul, al\u00e9m do Brasil, a Argentina. O GAFI tem por objetivo a promo\u00e7\u00e3o de melhores pr\u00e1ticas e da efetiva implementa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito dos pa\u00edses membros, de medidas legais e modelos regulat\u00f3rios e de supervis\u00e3o financeira voltados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 lavagem de dinheiro e ao financiamento do terrorismo\".\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar isto: \"voltados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 lavagem de dinheiro e ao financiamento do terrorismo\".\r\n\"Com isso, o Pa\u00eds assumiu compromissos internacionais, notadamente o de implementar as recomenda\u00e7\u00f5es do GAFI em sua jurisdi\u00e7\u00e3o e o de se submeter a suas rodadas de avalia\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre os pa\u00edses membros. Al\u00e9m disso, o Brasil tamb\u00e9m aderiu a v\u00e1rias conven\u00e7\u00f5es internacionais correlatas, consoante destacado na referida EMI 8/18, como, por exemplo, a Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas contra o Crime Organizado Transnacional (...).\r\nNesse contexto, como resultado da terceira rodada de avalia\u00e7\u00e3o do GAFI a que o Brasil foi submetido, conclu\u00edda em 2010, foram apontadas defici\u00eancias do Pa\u00eds, em mat\u00e9ria de PLD/CFT, e sugeridas medidas necess\u00e1rias \u00e0 sua supera\u00e7\u00e3o e ao atendimento a correlatas recomenda\u00e7\u00f5es do Grupo.\r\nA implementa\u00e7\u00e3o dessas medidas no Brasil passou, ent\u00e3o, a ser acompanhada pelo GAFI, que submeteu o Pa\u00eds, no particular, a regime de monitoramento (follow-up) e a a\u00e7\u00f5es de enforcement voltadas a compelir o Brasil a resolver as referidas defici\u00eancias. Entre tais a\u00e7\u00f5es, que se agravaram \u00e0 medida que se ampliou a demora do Pa\u00eds na solu\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias apontadas pelo GAFI, houve: (i) emiss\u00e3o de seis comunicados p\u00fablicos sobre o atraso brasileiro; (ii) visita em miss\u00e3o de alto n\u00edvel, realizada entre os dias 8 e 9 de abril de 2015 pelo Presidente do Grupo e por outros de seus dirigentes, acompanhado do Presidente e de outros dirigentes do Grupo de Acci\u00f3n Financiera de Latinoam\u00e9rica - GAFILAT, a autoridades brasileiras, como o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, os Ministros de Estado titulares das Pastas da Fazenda e da Justi\u00e7a e o Procurador-Geral da Rep\u00fablica; e (iii) negocia\u00e7\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o de medidas contra o Brasil mediante comprometimento do Pa\u00eds com plano de a\u00e7\u00e3o que previa a aprova\u00e7\u00e3o, at\u00e9 junho de 2018, de norma legal nos moldes do PL, ora em apre\u00e7o, com vistas a substituir o regramento da citada Lei n\u00b0 13.170, de 2015.\r\nUma das defici\u00eancias apontadas pelo GAFI, na terceira rodada de avalia\u00e7\u00e3o do Brasil, veio a ser sanada por meio da edi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.260, de 16 de mar\u00e7o de 2016, que tipificou, em seus arts. 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba e 6\u00ba, crimes relacionados a pr\u00e1ticas e organiza\u00e7\u00f5es terroristas e ao seu financiamento, suprindo, assim, o que se havia indicado como uma lacuna da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, no particular, naquela rodada de avalia\u00e7\u00e3o conclu\u00edda em 2010.\r\nEntretanto, no tocante a outras defici\u00eancias, estas referentes, sobretudo, ao cumprimento de determina\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil, o Grupo considerou que a edi\u00e7\u00e3o da lei de 2015, sobre o assunto, n\u00e3o teria se mostrado suficiente para dotar o Pa\u00eds de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, contemplando mecanismos que lhe permitam efetivar, de forma c\u00e9lere e eficaz, as medidas necess\u00e1rias para que d\u00ea cumprimento a obriga\u00e7\u00f5es que assumiu junto \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), notadamente a de promover o bloqueio cautelar de bens, valores e direitos pertencentes a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas por seu Conselho de Seguran\u00e7a (CSNU).\r\nNa avalia\u00e7\u00e3o do GAFI, portanto, o regramento estabelecido nos termos da Lei n\u00ba 13.170, de 2015, n\u00e3o \u00e9 plenamente compat\u00edvel com o padr\u00e3o internacional expresso nas recomenda\u00e7\u00f5es do Grupo, sobretudo por impor modelos de procedimento considerados incompat\u00edveis com uma efetiva\u00e7\u00e3o suficientemente \u00e1gil de medidas cautelares de bloqueio de ativos associados a pr\u00e1ticas e organiza\u00e7\u00f5es terroristas, de financiamento do terrorismo ou relacionadas \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa ou ao seu financiamento. Em raz\u00e3o disso, o Brasil passou a figurar como o \u00fanico pa\u00eds membro do GAFI que ainda apresenta defici\u00eancias n\u00e3o superadas desde a terceira rodada de avalia\u00e7\u00e3o m\u00fatua promovida pelo Grupo.\r\nDiante desse quadro, foi constitu\u00eddo grupo de trabalho para propor alternativas de supera\u00e7\u00e3o das citadas defici\u00eancias no \u00e2mbito da Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (ENCCLA), rede de articula\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os e entidades de todos os Poderes da Rep\u00fablica e esferas de Governo organizada em 2003 para atuar em prol da formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 repress\u00e3o das pr\u00e1ticas il\u00edcitas relacionadas \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro. O mencionado grupo de trabalho, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de representantes de diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, concluiu, ent\u00e3o, pela necessidade de se propor a revis\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015, nos termos do anteprojeto que deu origem ao PL ora sob exame.\r\n\u00c0 luz desse breve hist\u00f3rico, compreende-se, com clareza, aquilo que, em s\u00edntese, constitui a ideia central do PL em exame: substituir um procedimento de bloqueio de ativos atualmente aferrado, no Brasil, a padr\u00f5es de pr\u00e9via internaliza\u00e7\u00e3o de cada resolu\u00e7\u00e3o do CSNU via decreto presidencial e de subsequente judicializa\u00e7\u00e3o, desde as etapas iniciais do procedimento, por um modelo procedimental de bloqueio de ativos inicialmente conduzindo na esfera administrativa, sob perspectiva cautelar, independentemente de pr\u00e9via internaliza\u00e7\u00e3o de cada resolu\u00e7\u00e3o do CSNU por decreto, sem preju\u00edzo da subsequente sujei\u00e7\u00e3o das medidas de constri\u00e7\u00e3o correspondentes \u00e0 devida possibilidade de controle judicial.\r\nNesse sentido, nota-se que, de acordo com o procedimento atualmente delineado na Lei n\u00ba 13.170, de 2015, a efetiva\u00e7\u00e3o da indisponibilidade de ativos de pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas em decorr\u00eancia das resolu\u00e7\u00f5es do CSNU depende da pr\u00e9via expedi\u00e7\u00e3o de ordem por magistrado (arts. 2\u00ba e 5\u00ba), ap\u00f3s a propositura de a\u00e7\u00e3o judicial pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (art. 4\u00ba), depois da edi\u00e7\u00e3o de ato para \"incorporar o ordenamento jur\u00eddico nacional a resolu\u00e7\u00e3o do CSNU\" (\u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba). Da edi\u00e7\u00e3o desse ato de internaliza\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 pressup\u00f5e consider\u00e1vel movimenta\u00e7\u00e3o procedimental, \u00e9 que decorre a propositura da a\u00e7\u00e3o judicial por meio da qual a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU) pleitear\u00e1 uma decis\u00e3o judicial no sentido de que se d\u00ea cumprimento a medidas de constri\u00e7\u00e3o patrimonial indicadas numa resolu\u00e7\u00e3o do CSNU.\r\nNa pr\u00e1tica, isso implica um procedimento que, considerando os not\u00f3rios entraves burocr\u00e1ticos da m\u00e1quina jurisdicional, pode se estender por anos at\u00e9, antepondo \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de uma medida de bloqueio determinada por resolu\u00e7\u00e3o do CSNU a seguinte e exaustiva sequ\u00eancia de passos: CSNU publica a resolu\u00e7\u00e3o; o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores (MRE) a identifica e traduz; a Casa Civil da Presid\u00eancia providencia a publica\u00e7\u00e3o de um decreto presidencial de internaliza\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o do CSNU; o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (MJ) comunica a publica\u00e7\u00e3o desse decreto \u00e0 AGU; a AGU prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o perante a Justi\u00e7a pleiteando ordem judicial de bloqueio de ativos (art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 13.170, de 1015); o juiz ao qual for distribu\u00eddo processo assim deflagrado toma decis\u00e3o sobre o pleito de bloqueio de ativos (art. 5\u00ba da mesma lei); o juiz intima a pessoa de cujos ativos a AGU pleiteou o bloqueio, para que possa contestar tal pleito; o juiz comunica a todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades fiscalizadores ou reguladores sua eventual ordem de bloqueio de ativos, para que adotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao cumprimento da determina\u00e7\u00e3o judicial (...).\r\nDe forma bem diversa, o itiner\u00e1rio procedimental at\u00e9 que se efetive o bloqueio de ativos determinado por resolu\u00e7\u00e3o do CSNU poder\u00e1 at\u00e9 mesmo ser reduzido t\u00e3o somente aos seguintes passos sob a vig\u00eancia da lei aprovada nos moldes do PL em apre\u00e7o, tendo em vista o disposto nos seus Cap\u00edtulos I e II, sob as rubricas \"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais\" e \"Da Execu\u00e7\u00e3o de Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas ou de Designa\u00e7\u00f5es de seus Comit\u00eas de San\u00e7\u00f5es\", notadamente em seus arts. 2\u00ba, V, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba, 9\u00ba, 10 e 11: CSNU p\u00fablica resolu\u00e7\u00e3o; entidades fiscalizadas ou reguladas identificam ativos pass\u00edveis de bloqueio, efetivam a medida e informam ao MJ, ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras (COAF), do Minist\u00e9rio da Fazenda (MF) e aos seus \u00f3rg\u00e3os e entidades fiscalizadores ou reguladores.\r\nA par disso, sob a rubrica \"Do Aux\u00edlio Direto a Requerimento de Autoridade Estrangeira\", o Cap\u00edtulo III do PL pretende disciplinar o procedimento aplic\u00e1vel para a efetiva\u00e7\u00e3o de medidas cautelares de bloqueios de ativos, no Brasil, \"a requerimento de autoridade estrangeira, de modo a assegurar o resultado de investiga\u00e7\u00f5es administrativas ou criminais e a\u00e7\u00f5es em curso em jurisdi\u00e7\u00e3o estrangeira em face de terrorismo, seu financiamento e atos correlacionados\" (art. 18).\r\nNesse particular, o Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, prev\u00ea que o procedimento, no Pa\u00eds, ser\u00e1 judicial mesmo, por n\u00e3o se tratar de determina\u00e7\u00f5es amparadas pela executoriedade imediata de que gozam as san\u00e7\u00f5es impostas pelo CSNU ou por seus comit\u00eas de san\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o da pr\u00e9via ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas, mas de meros requerimentos de coopera\u00e7\u00e3o formulados por autoridades de outros Estados soberanos. Nada obstante, a proposi\u00e7\u00e3o contempla a possibilidade de que procedimentos meramente administrativos de investiga\u00e7\u00e3o em curso em um pa\u00eds estrangeiro, n\u00e3o apenas a\u00e7\u00f5es judiciais, podem constituir base razo\u00e1vel para o atendimento, no Brasil, de pleitos cautelares de bloqueio de ativos de suas autoridades. Isso constitui uma inova\u00e7\u00e3o relevante em rela\u00e7\u00e3o ao regramento atualmente vigente no Pa\u00eds, que exige, para o tipo de coopera\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional que imp\u00f5e judicializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m no pa\u00eds estrangeiro, como acaba por resultar da pontual e remissiva disposi\u00e7\u00e3o que hoje consta, sobre o assunto, no \u00a7 4\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.170, de 2015: \"\u00a7 4\u00ba As disposi\u00e7\u00f5es desta lei poder\u00e3o ser usadas para atender a demandas de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional advindas de outras jurisdi\u00e7\u00f5es, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional vigente\".\r\nNesse ponto, o atual regramento nacional acaba por restringir desnecessariamente a agilidade e a efici\u00eancia da coopera\u00e7\u00e3o que o Brasil poderia prestar, em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo, ao seu financiamento e as pr\u00e1ticas correlacionadas, a outros pa\u00edses cujo ordenamento ofere\u00e7a, nesse contexto - o que n\u00e3o caberia ao Brasil obstar -, alternativas administrativas de determina\u00e7\u00e3o de bloqueio cautelar de ativos.\r\nSuperando esse entrave, o PL em exame prop\u00f5e regramento que permitir\u00e1 que se adote no Brasil, sem necess\u00e1rio envolvimento de autoridade judicial de outro pa\u00eds, procedimento estruturado conforme os seguintes passos, para viabilizar um bloqueio cautelar de ativos requerido por autoridade estrangeira com vistas a assegurar o resultado de investiga\u00e7\u00f5es ou processos relacionados a terrorismo, seu financiamento ou atos correlacionados\".\r\nPe\u00e7o que prestem muita aten\u00e7\u00e3o nessa parte aqueles que se interessavam pelo pedido vindo de autoridade estrangeira. Esse \u00e9 o modus operandi previsto no projeto de lei.\r\n\"Superando esse entrave, o PL em exame prop\u00f5e regramento que permitir\u00e1 que se adote no Brasil, sem necess\u00e1rio envolvimento de autoridade judicial de outro pa\u00eds, procedimento estruturado conforme os seguintes passos, para viabilizar um bloqueio cautelar de ativos requerido por autoridade estrangeira com vistas a assegurar o resultado de investiga\u00e7\u00f5es ou processos relacionados a terrorismo, seu financiamento ou atos correlacionados: autoridade administrativa ou judicial estrangeira requer o bloqueio de ativos no Brasil; MJ avalia se h\u00e1 bases razo\u00e1veis para atender ao requerimento, em coordena\u00e7\u00e3o com o MRE, e, se houver, o encaminha \u00e0 AGU; AGU promove perante a Justi\u00e7a, ent\u00e3o, procedimento de aux\u00edlio direto judicial; juiz ao qual for distribu\u00eddo o processo assim deflagrado toma a decis\u00e3o sobre o pleito de bloqueio de ativos oriundo da autoridade estrangeira e, se o deferir, comunica aos \u00f3rg\u00e3os e entidades fiscalizadoras ou reguladoras para que transmitam a ordem judicial de bloqueio a suas entidades fiscalizadas ou reguladas: essas entidades fiscalizadas ou reguladas identificam ativos pass\u00edveis de bloqueio e efetivam a medida.\r\nAl\u00e9m disso, o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 22 do projeto ainda prev\u00ea que, no \"caso de aux\u00edlio direto para a pr\u00e1tica de atos que n\u00e3o necessitem de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a adotar\u00e1 as provid\u00eancias necess\u00e1rias para seu cumprimento\", hip\u00f3tese em que o aux\u00edlio direto pode n\u00e3o envolver judicializa\u00e7\u00e3o, portanto, nem mesmo no Brasil, de modo bem diverso do que hoje se imp\u00f5e, com o necess\u00e1rio recurso a mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional entre magistrados\".\r\nMais uma vez, pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o sobre o tema que gera a maior pol\u00eamica no plen\u00e1rio, pois, de acordo com o debate realizado com as Lideran\u00e7as, falaremos agora sobre as designa\u00e7\u00f5es nacionais.\r\n\"J\u00e1 o Cap\u00edtulo IV do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sob a rubrica \"Das Designa\u00e7\u00f5es Nacionais\", pretende disciplinar procedimento destinado a assegurar que o Brasil re\u00fana e remeta ao CSNU ou a seu comit\u00ea de san\u00e7\u00f5es pertinente informa\u00e7\u00f5es sobre bens, direitos e valores identificados em procedimentos judiciais brasileiros como instrumento, produto ou proveito de crimes de terrorismo.\r\nA disciplina legal atualmente vigente no particular, nos termos da Lei n\u00ba 13.170, de 2015, cont\u00e9m em um \u00fanico de seus dispositivos o seu art. 10, que prev\u00ea que a Uni\u00e3o seja intimada \"de senten\u00e7as condenat\u00f3rias relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica de atos terroristas\", bem como sobre atos judiciais relacionados ao cumprimento de resolu\u00e7\u00f5es do CSNU no Brasil que determinem o bloqueio de ativos, designem pessoa para administr\u00e1-los, guard\u00e1-los ou custodi\u00e1-los, quando necess\u00e1rio, decretem seu perdimento definitivo em virtude de decis\u00e3o condenat\u00f3ria transitada em julgado ou promovam o levantamento de bloqueio anteriormente determinado. Nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do referido art. 10, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00e9 incumbido de transmitir ao MRE as informa\u00e7\u00f5es comunicadas \u00e0 Uni\u00e3o por meio do tipo de intima\u00e7\u00e3o prevista no caput do dispositivo, \"para que sejam encaminhadas ao CSNU quando necess\u00e1rio\".\r\nAssim, as informa\u00e7\u00f5es judiciais relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica de atos terroristas cujo eventual encaminhamento ao CSNU pelo Brasil se prev\u00ea na Lei n\u00ba 13.170, de 2015, acabam por se resumir, em \u00faltima an\u00e1lise, no que de h\u00e1 mais relevante, a not\u00edcias sobre a prola\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as condenat\u00f3rias, o que tamb\u00e9m se avalia como uma limita\u00e7\u00e3o da referida lei que demanda revis\u00e3o, mormente \u00e0 vista da superveniente disposi\u00e7\u00e3o do art. 12 da Lei n\u00ba 13.260, de 2016. Esse dispositivo, afinal, prev\u00ea que, no curso de investiga\u00e7\u00e3o ou de a\u00e7\u00e3o penal atinentes a pr\u00e1ticas e organiza\u00e7\u00f5es terroristas e ao seu financiamento, se possa decretar judicialmente, \"havendo ind\u00edcios suficientes de crime\" do g\u00eanero, \"medidas assecurat\u00f3rias de bens, direitos ou valores do investigado ou acusado, ou existentes em nome de interpostas pessoas, que sejam instrumento, produto ou proveito dos crimes\" sob apura\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, uma vez que, para al\u00e9m de not\u00edcias sobre senten\u00e7as condenat\u00f3rias em processos relacionados \u00e0 pr\u00e1tica de atos terroristas, informa\u00e7\u00f5es sobre pr\u00e9vias decis\u00f5es judiciais assecurat\u00f3rias proferidas nesses mesmos feitos tamb\u00e9m d\u00e3o conta desse tipo de pr\u00e1tica il\u00edcita e de sua associa\u00e7\u00e3o com ativos identificados como instrumento, produto ou proveito de crimes de terrorismo, mostra-se de todo pertinente que o ordenamento legal brasileiro tamb\u00e9m determine a reuni\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es para efeito de encaminhamento ao CSNU.\"\r\n(...)\r\nEnt\u00e3o, Deputado Orlando, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo e demais Deputados que estavam debatendo o tema e se debru\u00e7ando junto conosco, a designa\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o permite que a autoridade brasileira fa\u00e7a o bloqueio, mas \u00e9 o mero encaminhamento da autoridade brasileira para o Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, ao identificar, em senten\u00e7as transitadas em julgado no Brasil, que bens e valores s\u00e3o frutos de atos de terrorismo. Ent\u00e3o, j\u00e1 sanou um pouco da nossa d\u00favida. N\u00e3o se permite esse bloqueio por autoridade brasileira, mas \u00e9 um mero encaminhamento ao Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, quando identificar por senten\u00e7as transitadas em julgado que atos de terrorismo foram usufru\u00eddos em forma de bens e valores por cidad\u00e3os nacionais.\r\n\"Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m se contemplou, no art. 25 do PL, a possibilidade da designa\u00e7\u00e3o nacional, ou seja, da remessa do tipo de informa\u00e7\u00e3o mencionado, independentemente de pr\u00e9via ordem judicial, por delibera\u00e7\u00e3o do MJ e do MRE, quando dirigida \"a outros pa\u00edses, a pedido da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, [...], mediante indica\u00e7\u00e3o de ativos sujeitos a indisponibilidade em raz\u00e3o de terrorismo, seu financiamento ou atos correlatos, previstos na Lei n\u00b0 13.260, de 2016\".\r\nOs procedimentos previstos, no PL n\u00b0 10.431, de 2018, para as designa\u00e7\u00f5es nacionais dirigidas, respectivamente ao CSNU ou a seu comit\u00ea de san\u00e7\u00f5es pertinentes, com base na intima\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o sobre decis\u00f5es judiciais, e a terceiros pa\u00edses, a pedido da Pol\u00edcia Federal (PF) ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), seriam os seguintes:\r\n(i) juiz intima Uni\u00e3o, via AGU, de decis\u00f5es que decretem medidas assecurat\u00f3rias de bens, direitos ou valores relacionados a crimes de terrorismo; AGU comunica as decis\u00f5es judiciais ao MJ e ao MRE, para deliberarem sobre a designa\u00e7\u00e3o nacional e a comunicarem ao CSNU ou ao seu comit\u00ea pertinente (art. 24, \u00a7 1\u00ba); e\r\n(ii) PF ou o MPF pedem ao MJ ou ao MRE a comunica\u00e7\u00e3o da designa\u00e7\u00e3o nacional a outros pa\u00edses; MJ e MRE, caso deliberam pelo atendimento do pedido, providenciam a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0queles pa\u00edses, mediante indica\u00e7\u00e3o de ativos sujeitos a indisponibilidade em raz\u00e3o de terrorismo, seu financiamento ou atos correlatos (art. 25).\r\nComo se v\u00ea, portanto, tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a mat\u00e9rias tratadas nos Cap\u00edtulos III e IV do PL em apre\u00e7o\" - e aqui chegamos \u00e0 \u00faltima p\u00e1gina do parecer -, \"os princ\u00edpios de simplifica\u00e7\u00e3o procedimental foram os mesmos observados no tocante ao Cap\u00edtulo II da proposi\u00e7\u00e3o. Buscou-se, em suma, diminuir o grau de judicializa\u00e7\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com o quadro normativo atual, e abreviar procedimentos de modo compat\u00edvel com o car\u00e1ter cautelar das medidas a cuja efetiva\u00e7\u00e3o se prestam, o qual pressup\u00f5e, naturalmente, o desiderato de mitigar riscos em decorr\u00eancia de demora, tendo em vista o prop\u00f3sito de assegurar a possibilidade de um resultado \u00fatil para outros procedimentos a serem conclu\u00eddos no futuro, mediante a preserva\u00e7\u00e3o, t\u00e3o imediata quanto poss\u00edvel, de condi\u00e7\u00f5es presentes que se mostrem necess\u00e1rias para tanto.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o examinada, nada obstante, at\u00e9m-se \u00e0 observ\u00e2ncia dos direitos fundamentais das pessoas eventualmente alcan\u00e7adas pelas medidas que pretende disciplinar, visto que cuida de assegurar aos interessados o acesso \u00e0 via do controle judicial, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia consagrada no inciso XXXV do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O fato de se prever a efetiva\u00e7\u00e3o desse controle a posteriori, diferentemente do controle ex ante que atualmente se prev\u00ea na Lei n\u00ba 13.170, de 2015, traduz apenas ado\u00e7\u00e3o da conhecida t\u00e9cnica legislativa de posterga\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio, em virtude da leg\u00edtima pondera\u00e7\u00e3o, plenamente pass\u00edvel de ser realizada pelo legislador, entre distintos interesses constitucionalmente protegidos, como, por um lado, os correspondentes aos princ\u00edpios de \"defesa da paz\" e \"rep\u00fadio ao terrorismo\", pelos quais o Pa\u00eds se rege em suas rela\u00e7\u00f5es internacional (art. 4\u00ba, VI e VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o), e, por outro lado, os relacionados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das garantias do \"devido processo legal\" e do \"contradit\u00f3rio em ampla defesa\" (art. 5\u00ba, LIV e LV, da Constitui\u00e7\u00e3o).\r\nEm face do exposto, conclui-se, quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o examinada para o interesse nacional, sobretudo na promo\u00e7\u00e3o da paz e da seguran\u00e7a mundial e na preserva\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es exteriores e de coopera\u00e7\u00e3o internacional do Pa\u00eds, que se caracterizam plenamente, no caso, tanto a conveni\u00eancia quanto a oportunidade - e mesmo a urg\u00eancia - da altera\u00e7\u00e3o legal necess\u00e1ria, nos termos deste Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, \u00e0 plena compatibiliza\u00e7\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico nacional com os padr\u00f5es internacionais de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo, \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa e ao seu respectivo financiamento. Portanto, este Relator se manifesta, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.431/2018.\"\r\nEsse \u00e9 o parecer pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado.\r\nCumprindo o Regimento, tamb\u00e9m segue o parecer pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votando pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do PL 10.431/18; e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nDe forma subsequente, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade, legalidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 10.431/18; e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nDevolvo a palavra ao Presidente Rodrigo Maia.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO EFRAIM FILHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), ALTERA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), SOBERANIA NACIONAL, ACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, consulto V.Exa. se \u00e9 sobre o requerimento ou sobre o andamento das negocia\u00e7\u00f5es de plen\u00e1rio?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. me disse que iria retificar seu voto. Esta \u00e9 a \u00faltima oportunidade que V.Exa. tem, neste momento.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - Perfeito, antes do encerramento da discuss\u00e3o.\r\nConversei com as Lideran\u00e7as em plen\u00e1rio, Sr. Presidente. H\u00e1 uma modifica\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita para a salvaguarda da soberania nacional e que se compatibiliza com os termos da resolu\u00e7\u00e3o da ONU, a que o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio.\r\nO art. 6\u00ba passaria a constar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 6\u00ba As resolu\u00e7\u00f5es sancionat\u00f3rias do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas e as designa\u00e7\u00f5es de seus comit\u00eas de san\u00e7\u00f5es produzir\u00e3o efeitos no territ\u00f3rio nacional desde a sua internaliza\u00e7\u00e3o ou homologa\u00e7\u00e3o pela autoridade competente.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. o Poder Executivo dever\u00e1 adotar procedimento expedito, sigiloso e preferencial para a pr\u00e1tica imediata dos atos de internaliza\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o das resolu\u00e7\u00f5es sancionat\u00f3rias do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, na forma do regulamento, que versarem sobre:\r\nI - terrorismo;\r\nII - financiamento de terrorismo; e\r\nIII - prolifera\u00e7\u00e3o de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa.\r\nEsta \u00e9 a modifica\u00e7\u00e3o dada ao art. 6\u00ba.\r\nE h\u00e1 um di\u00e1logo em aberto. Gostaria de consultar os L\u00edderes sobre a supress\u00e3o do artigo 3\u00ba no seu inciso III. Se houver consenso do Plen\u00e1rio para a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do projeto, n\u00f3s faremos a retirada desse inciso III do art. 3\u00ba. Se n\u00e3o houver o m\u00e9rito, Presidente, procuraremos avan\u00e7ar com a apresenta\u00e7\u00e3o regimental dos destaques.\r\nConsulto o L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, que queria se pronunciar sobre o tema, e o Deputado Orlando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUESTIONAMENTO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Consulta ao Plen\u00e1rio sobre a exist\u00eancia de acordo para supress\u00e3o do inciso III, do artigo 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - Enquanto votamos o requerimento de encerramento da discuss\u00e3o, Presidente, as bancadas discutem. Se houver acordo no Plen\u00e1rio, votamos o inciso III do art. 3\u00ba.\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, n\u00e3o \u00e9 assim. V.Exa. ou retifica o texto ou ratifica o texto. Se V.Exa. ratificar o texto, s\u00f3 h\u00e1 destaque supressivo para retirar a mat\u00e9ria.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - A minha pergunta ao Plen\u00e1rio \u00e9 somente uma: existe acordo para votar o m\u00e9rito, com a supress\u00e3o do inciso III do art. 3\u00ba? Se houver acordo do Plen\u00e1rio no tema que \u00e9 mais pol\u00eamico, n\u00f3s podemos avan\u00e7ar por acordo. Se n\u00e3o, quem for contra ter\u00e1 que apresentar o seu destaque supressivo. \r\nA pergunta \u00e9 esta: h\u00e1 acordo no Plen\u00e1rio para a supress\u00e3o, para votar o m\u00e9rito? Se todos disserem \"sim\", avan\u00e7amos, Presidente. Se n\u00e3o, seguiremos o tr\u00e2mite normal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUESTIONAMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Consulta ao Plen\u00e1rio sobre a possiblidade de vota\u00e7\u00e3o consensual do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, no caso de altera\u00e7\u00e3o do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, saiu do Plen\u00e1rio a proposta de que, se avan\u00e7armos na retirada do art. 25, combinado com o inciso III, e com a modifica\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba j\u00e1 discutida, podemos avan\u00e7ar por consenso. Quero saber se tenho a palavra das oposi\u00e7\u00f5es para que possamos fazer por consenso a retirada do texto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Efraim, ou V.Exa. modifica o seu voto ou n\u00e3o! Decida. Decida o seu relat\u00f3rio.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - Eu estou ouvindo, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o \u00e9 debate. O Regimento n\u00e3o permite esse encaminhamento. Ou V.Exa. retifica o texto ou o ratifica. Ponto final.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - Eu estou fazendo uma \u00fanica pergunta ao Plen\u00e1rio, Presidente, quero saber se a retirada do art. 25 gera o consenso. Sen\u00e3o, Presidente, vamos aos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLENARIO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio pelas Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente Rodrigo Maia, Deputados e Deputadas, segue o nosso parecer \u00e0s emendas apresentadas.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, voto pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 11, 12, 13 e 14 e pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 9, na forma da subemenda substitutiva global que ora apresento.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, voto pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas de Plen\u00e1rio apresentadas e da subemenda substitutiva global e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas de Plen\u00e1rio, com exce\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 9, e pela aprova\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva global.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade, legalidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas de Plen\u00e1rio apresentadas e da subemenda substitutiva global e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas de Plen\u00e1rio e, com exce\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 9, e pela aprova\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva global.\r\nSr. Presidente, a subemenda substitutiva global do texto originariamente apresentado traz tr\u00eas modifica\u00e7\u00f5es.\r\nTraz a supress\u00e3o do inciso III do art. 3\u00ba, que permanece, portanto, com apenas dois incisos. Traz a supress\u00e3o do art. 25, renumerando-se os subsequentes. E traz a reda\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba contemplada pela sugest\u00e3o de emenda apresentada:\r\nArt. 6\u00ba As resolu\u00e7\u00f5es sancionat\u00f3rias do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas e as designa\u00e7\u00f5es de seus comit\u00eas de san\u00e7\u00f5es s\u00e3o dotadas de executoriedade imediata na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O Poder Executivo dever\u00e1 adotar procedimento expedito, sigiloso e preferencial para a pr\u00e1tica imediata dos atos de internaliza\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o das resolu\u00e7\u00f5es sancionat\u00f3rias do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, na forma do regulamento, que versarem sobre:\r\nI - terrorismo;\r\nII - financiamento de terrorismo;\r\nIII - prolifera\u00e7\u00e3o de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa.\r\nA reda\u00e7\u00e3o dos demais dispositivos segue conforme o texto original, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, PDC 860/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 860-A, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o dos textos do Protocolo referente ao Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas, adotado em Madri, em 27 de junho de 1989, e do respectivo Regulamento Comum do Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas e do Protocolo referente a esse Acordo, bem como a formula\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es especificadas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo Democratas, Sr. Presidente, quero dizer que esse Protocolo de Madrid tem sido uma busca incessante daqueles que lidam com o tema da propriedade intelectual, da defesa de marcas, do combate ao contrabando. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es como essas que fazem a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal brasileiro e prestigiam a inova\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia, a pesquisa. Uma coisa tem que estar atrelada a outra, e o Ministro Marcos Pereira sabe disso como ningu\u00e9m. \r\nNo Brasil, fala-se tanto em incentivar e estimular a educa\u00e7\u00e3o, mas isso tem uma consequ\u00eancia, que \u00e9 exatamente - insisto nisto - o prest\u00edgio da pesquisa, da inova\u00e7\u00e3o e da ci\u00eancia. Agora o Brasil poder\u00e1 dar ao seu empreendedor, ao seu inovador e ao seu pesquisador condi\u00e7\u00f5es de competitividade, num mundo que \u00e9 globalizado, sem fronteiras. A nossa legisla\u00e7\u00e3o obsoleta estava deixando o Brasil para tr\u00e1s.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara por esta conquista!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o voto \u00e9 \"sim\", at\u00e9 porque nesse destaque n\u00e3o v\u00e3o recursos nem para Estados nem para Munic\u00edpios. Fica concentrado na Uni\u00e3o exatamente aquilo que n\u00e3o queremos, ou seja, partilham-se recursos com Estados e Munic\u00edpios, para que possam chegar \u00e0 ponta.\r\nO voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero parabenizar o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, o PDT, pela estrutura do acordo, que preservou recursos para Estados e Munic\u00edpios, assegurou e vinculou investimentos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade, manteve tamb\u00e9m recursos para o reinvestimento, porque o setor produtivo precisa de infraestrutura e de demanda.\r\nPoucas pessoas aprofundam-se sobre o setor de \u00f3leo e g\u00e1s ou se aprofundam no tema, porque \u00e9 um setor \u00e1rduo.\r\n\u00c9 dif\u00edcil entender essa l\u00f3gica. Por isso, explico: ao fazer o reinvestimento, garante-se que a demanda chegue aonde ela n\u00e3o chega hoje. Por exemplo, se n\u00e3o houver nova infraestrutura, apenas os grandes parques industriais seriam beneficiados hoje.\r\nO acordo permitir\u00e1 a interioriza\u00e7\u00e3o do investimento, que chegar\u00e1 mais barato para as ind\u00fastrias, e, com maior consumo, aumentar\u00e1 a arrecada\u00e7\u00e3o, para haver a taxa para sa\u00fade e para educa\u00e7\u00e3o. Dinheiro n\u00e3o cai do c\u00e9u. \u00c9 preciso haver reinvestimentos para que o Brasil continue a valorizar esse caminho.\r\nO Democratas indica o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, \u00e9 importante nivelar a informa\u00e7\u00e3o para o Plen\u00e1rio, principalmente para os novos Deputados e as novas Deputadas.\r\nNeste requerimento de urg\u00eancia, n\u00f3s avan\u00e7amos sobre um projeto de lei que \u00e9 desdobramento e regulamenta a emenda constitucional que j\u00e1 foi aprovada aqui em 2017, que estabelecia a vaquejada, o rodeio, o la\u00e7o, o tambor, os esportes equestres como manifesta\u00e7\u00f5es culturais.\r\nEste projeto n\u00e3o trata de liberar ou validar a vaquejada. Ele trata de regulamentar o bem-estar animal nessas atividades. Hoje a Constitui\u00e7\u00e3o Federal j\u00e1 permite a realiza\u00e7\u00e3o dessas manifesta\u00e7\u00f5es culturais, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 uma lei que regulamente, por exemplo, a obriga\u00e7\u00e3o de haver um m\u00e9dico veterin\u00e1rio presente nesses eventos, a necessidade de haver um juiz do bem-estar animal para verificar se est\u00e3o sendo cumpridas as normas t\u00e9cnicas, a necessidade de haver tamanho m\u00ednimo de curral para evitar confinamento de animais, a idade, o tamanho, o peso m\u00ednimo de um animal, para que possa ir \u00e0 arena.\r\nS\u00e3o regulamenta\u00e7\u00f5es que v\u00eam para alinhar uma atividade que gera emprego, gera renda, gera oportunidades. \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural deste Pa\u00eds, especialmente das Regi\u00f5es Norte e Nordeste, como o rodeio, em S\u00e3o Paulo, o la\u00e7o, no Sul. Mas \u00e9 necess\u00e1rio alinhar um setor que produz com um setor que preserva, trazer normas t\u00e9cnicas que gerem e que preservem esse bem-estar animal. Hoje n\u00e3o h\u00e1 normas espec\u00edficas, n\u00e3o h\u00e1 nada que regulamente essa atividade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante o Plen\u00e1rio avan\u00e7ar neste tema, para evitar esse limbo, esse vazio que h\u00e1 hoje, esse v\u00e1cuo legislativo, que beneficia inclusive a pr\u00e1tica de atividades clandestinas. \u00c9 o que se pretende combater por meio dessa iniciativa. Com ela se pretende preservar o bem-estar animal, o c\u00f3digo do bem-estar animal, as regras, para que possam participar dessas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. E assim n\u00f3s poderemos alinhar um setor que hoje gera emprego no sert\u00e3o nordestino.\r\nEst\u00e3o l\u00e1 os artes\u00f5es de couro, os artistas, os comerciantes, a cadeia da ra\u00e7\u00e3o animal, o m\u00e9dico veterin\u00e1rio, os vaqueiros. Toda essa cadeia hoje depende dessa atividade. Ao mesmo tempo, pretende-se trazer regras que hoje n\u00e3o existem, promovendo o bem-estar animal.\r\nPresidente, este \u00e9 o pedido a favor do requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a vaquejada e o rodeio s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es culturais da nossa terra, da nossa gente. Elas resgatam nosso folclore, nossas ra\u00edzes, nossas tradi\u00e7\u00f5es. Elas geram emprego e renda, geram oportunidades l\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o do Semi\u00e1rido nordestino, encravado no sert\u00e3o do Nordeste, aonde \u00e9 dif\u00edcil chegarem as ind\u00fastrias que em outros locais beneficiam os defensores da tese contr\u00e1ria. Agora, com esta lei, n\u00f3s vamos aliar essa manifesta\u00e7\u00e3o cultural ao resgate do amor pelos animais, do amor por nossa hist\u00f3ria. Essas manifesta\u00e7\u00f5es alinham quem quer produzir e quem quer preservar, porque ningu\u00e9m ama mais seu animal do que o vaqueiro\r\nVotamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, reitero os termos que j\u00e1 foram colocados aqui durante a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia dizendo que este projeto \u00e9 um simples desdobramento de uma emenda constitucional que j\u00e1 foi votada nesta Casa. \u00c9 importante dizer isso at\u00e9 para nivelar a informa\u00e7\u00e3o ao grupo de novos Parlamentares que chegou. Em 2017, a C\u00e2mara aprovou a emenda. Ela j\u00e1 est\u00e1 presente na Constitui\u00e7\u00e3o, ela reconhece os esportes equestres, entre eles a vaquejada, o rodeio, o torneio de la\u00e7o e o tambor, como patrim\u00f4nio imaterial da cultura brasileira, uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural.\r\nEssa lei vem regulamentar, para agregar exatamente no vazio legislativo que existe hoje, regras de bem-estar animal, vem trazer a presen\u00e7a de m\u00e9dico veterin\u00e1rio, de juiz de bem-estar animal, a necessidade de tamanho m\u00ednimo de curral, para evitar confinamento, de defini\u00e7\u00e3o de idade, peso e tamanho do animal que pode entrar na arena e a regra de preservar a cauda do boi.\r\nOu seja, a vaquejada evoluiu, precisa evoluir. Ela gera emprego, gera renda, gera oportunidade, resgata a nossa cultura, a nossa raiz, o nosso folclore, a hist\u00f3ria de um povo, de uma terra, de uma gente, especialmente do Nordeste. Ela agora tamb\u00e9m alia a gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e oportunidade \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do bem-estar animal.\r\n\u00c9 por isso que, pela Comiss\u00e3o Especial, o parecer \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade, legalidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 8.240/17 e dos apensados e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 8.240/17 e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais apensados.\r\nSra. Presidente, esse \u00e9 o voto pela Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas, Sra. Presidente, orienta o voto \"sim\". \r\nA vaquejada e os esportes equestres s\u00e3o uma express\u00e3o da nossa cultura, da nossa terra, do nosso povo, gera emprego, renda e oportunidade. Para mim, \u00e9 lament\u00e1vel ver partidos que dizem que defendem o Nordeste obstruindo uma vota\u00e7\u00e3o que \u00e9 a ess\u00eancia do povo nordestino. \u00c9 lament\u00e1vel que o Partido dos Trabalhadores, em vez de liberar a bancada, obstrua uma mat\u00e9ria que interessa diretamente ao povo nordestino.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CULTURA NACIONAL, EXPLICITA\u00c7\u00c3O, MODALIDADE ESPORTIVA, HIPISMO, VAQUEJADA, RODEIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Regozijo com a conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Apoio \u00e0 pr\u00e1tica de rodeios e vaquejadas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, rapidamente, no sentimento da noite, como Relator, quero registrar que a C\u00e2mara dos Deputados hoje deu uma demonstra\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o com o resgate da nossa cultura, da nossa raiz, da preserva\u00e7\u00e3o das nossas tradi\u00e7\u00f5es.\r\nH\u00e1 uma m\u00fasica muito famosa, Presidente, que se chama A Saga de um Vaqueiro. Todo mundo que vive nesse meio conhece essa m\u00fasica e essa realidade. E, guardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es, Deputado Arthur Lira, encerramos hoje com essa vota\u00e7\u00e3o a saga de um vaqueiro, daquele que percorreu muitas vezes o Brasil todo, que esteve aqui no gramado do Congresso Nacional para fazer, Deputado Juscelino, uma das movimenta\u00e7\u00f5es mais ordeiras e mais bonitas j\u00e1 vistas, com caminh\u00f5es, cavalos, fazendo a missa do vaqueiro, para tentar mostrar - e o placar avantajado demonstrou que essas movimenta\u00e7\u00f5es foram efetivas - que h\u00e1, sim, uma alian\u00e7a a ser feita: \u00e9 poss\u00edvel preservar a nossa cultura, a hist\u00f3ria, a raiz, a tradi\u00e7\u00e3o e o bem-estar animal.\r\nA vaquejada e o rodeio precisavam evoluir, e evolu\u00edram. Quem fala isso, como muitos discursos retr\u00f3grados e arcaicos proferidos aqui, joga luz sobre uma realidade que \u00e9 do passado, que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais a realidade do presente. Existem regras hoje: m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, fiscais de prova. Quem provoca o m\u00ednimo dano ao animal, como o uso de esporas, \u00e9 desclassificado das provas, porque se encontrou uma solu\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 proibir. \r\nAt\u00e9 o Supremo Tribunal Federal quis proibir essas atividades, mas esta Casa se agigantou, esta Casa fez valer a vontade democr\u00e1tica da sua maioria, respeitando as tradi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, agradecemos a todos aqueles que estiveram inseridos nessa luta da PEC e da lei de regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero abra\u00e7ar todos da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Vaquejada - ABVAQ, do amigo Jonatas Dantas; o Cuca e o Caco, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalo Quarto de Milha - ABQM; todos da festa do Pe\u00e3o de Barretos, das vaquejadas do Nordeste, das provas de la\u00e7o e de tambor, das tradi\u00e7\u00f5es ga\u00fachas e do sul.\r\nEsta Casa deu prova de que \u00e9 a Casa do povo, pois prevaleceu a vontade do povo. Ao inv\u00e9s de proibir, regulamentar e mediar foi a solu\u00e7\u00e3o escolhida.\r\nParab\u00e9ns aos vaqueiros do Brasil, a quem gera emprego, renda e oportunidade no esporte que \u00e9 do Nordeste, no esporte que \u00e9 do Brasil.\r\nObrigado \u00e0 Casa por ter acompanhado o nosso parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Leitura de trecho de expediente de autoria da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas Estaduais de Saneamento - AESBE, sobre o acolhimento de reivindica\u00e7\u00f5es da entidade pelo Deputado Geninho Zuliane, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos aqui, para dirimir toda essa d\u00favida, a informa\u00e7\u00e3o oficial da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas Estaduais de Saneamento - AESBE, cujo Presidente \u00e9 da minha Para\u00edba, Marcus Vin\u00edcius. Ele tem o seguinte texto oficial das empresas estaduais de saneamento dirigido ao Relator Geninho:\r\nEm nome da Diretoria da AESBE, gostaria de agradecer os ajustes feitos por V.Exa., enquanto Relator do PL 3.261, que se disp\u00f4s a ouvir as nossas reivindica\u00e7\u00f5es e aceitou incluir no seu relat\u00f3rio os pontos a seguir: \r\n'Art. 19. Os contratos vigentes e as situa\u00e7\u00f5es de fato de presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico por empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, assim consideradas aquelas em que tal presta\u00e7\u00e3o ocorra sem a assinatura, a qualquer tempo, de contrato, ou cuja vig\u00eancia esteja expirada, poder\u00e3o ser reconhecidos como contratos de programa e formalizados at\u00e9 31 de mar\u00e7o de 2022 (...)'\r\nE tamb\u00e9m o seu par\u00e1grafo \u00fanico...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), AGRONEG\u00d3CIO, AGRADECIMENTO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, PEDRO LUPION, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Elogio ao trabalho do Deputado Pedro Lupion, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas e aos integrantes da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Falo pela Lideran\u00e7a aqui do plen\u00e1rio mesmo, Presidente.\r\nQuero dizer que o Relator desta medida provis\u00f3ria, o Deputado Pedro Lupion, fez um trabalho de articula\u00e7\u00e3o essencial, com paci\u00eancia, com serenidade, ao lado do Deputado Jose Mario Schreiner. Na pessoa dele, sa\u00fado toda a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, Presidente Alceu Moreira. O Deputado Pedro Lupion, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, foi essencial para que consegu\u00edssemos chegar a este momento.\r\nTalvez uma parte da sociedade nem compreenda direito o que est\u00e1 sendo votado, mas para quem quer produzir o acesso ao cr\u00e9dito \u00e9 essencial. Hoje n\u00f3s conseguimos sustentar o motor da economia nacional, o agroneg\u00f3cio, que tem ajudado a gerar emprego, oportunidade e renda, Deputado Jose Mario. \u00c9 o agroneg\u00f3cio que tem feito o Brasil reencontrar o rumo do desenvolvimento, voltar a crescer, recuperar os empregos perdidos.\r\nDestaco o trabalho incans\u00e1vel de Parlamentares que aqui seguram essa bandeira e representam esses produtores da melhor forma. Aqueles que dizem que o Plen\u00e1rio n\u00e3o trabalha \u00e9 porque n\u00e3o conseguem compreender a import\u00e2ncia do que foi votado aqui hoje.\r\nHoje o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados d\u00e1 um recado a quem quer produzir no Brasil. Aqui o produtor encontra respaldo. A agricultura ser\u00e1 o motor da retomada da economia deste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Pedro, Deputado Jose Mario e toda a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUGEST\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, COMBATE, EPIDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Sugest\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o do termo proibir  pela express\u00e3o fica autorizado a suspender   no texto do Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, relativo \u00e0  proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de produtos m\u00e9dicos, hospitalares  e de higiene essenciais no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do Relator em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reda\u00e7\u00e3o, Deputado Hildo Rocha, seguindo a ideia do Presidente Rodrigo Maia, com a participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder Paulo, do NOVO, de mudarmos a express\u00e3o \"proibir\" para \"fica autorizado a suspender\". \r\n\u00c9 uma delega\u00e7\u00e3o ao poder p\u00fablico - havendo a necessidade, como todos n\u00f3s entendemos que h\u00e1 -, que fica autorizado a suspender essa exporta\u00e7\u00e3o.\r\nE at\u00e9 do ponto de vista de narrativa e de imagem do Brasil l\u00e1 fora, n\u00f3s n\u00e3o estamos proibindo a exporta\u00e7\u00e3o, estamos autorizando a ser suspensa caso o interesse nacional fale mais alto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 661/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, EMPREGADO, EMPREGADOR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ADIAMENTO, PAGAMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, FOLHA DE PAGAMENTO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF), IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Democratas, de propostas de prote\u00e7\u00e3o ao emprego do trabalhador brasileiro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 661, de 2020, sobre medidas de prote\u00e7\u00e3o ao emprego e ao empregado durante per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus (Covid-19).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo Democratas, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para o fato de que outros temas vir\u00e3o. Uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa \u00e9 a quest\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o ao emprego. \r\nAl\u00e9m da sa\u00fade de cada brasileiro, a sa\u00fade financeira das nossas empresas, principalmente das micro e pequenas, tamb\u00e9m sofrer\u00e1 com as restri\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que est\u00e3o a\u00ed. Como autor, o Democratas apresentou a possibilidade de regras moment\u00e2neas poderem flexibilizar a concess\u00e3o de f\u00e9rias aos empregados, para que eles n\u00e3o sejam demitidos, para que os empregadores tenham outra op\u00e7\u00e3o neste momento. Tamb\u00e9m sugerimos flexibilizar a regra do seguro-desemprego, para que as fam\u00edlias n\u00e3o fiquem desalentadas no momento de fazer a travessia desta crise. Ainda apresentamos a possibilidade de desonera\u00e7\u00e3o dos encargos sociais da folha de pagamento a fim de que o empreendedor que desejar n\u00e3o arque com tributos e mantenha o cidad\u00e3o empregado, sustentando a sua fam\u00edlia.\r\nDepois dessas medidas sanit\u00e1rias em favor da sa\u00fade, acho que temos que proteger o trabalhador e as fam\u00edlias. Existe um projeto, o 661, de 2020, que foi rec\u00e9m-protocolado na C\u00e2mara. Eu espero que, nas pr\u00f3ximas pautas, ele esteja na avalia\u00e7\u00e3o das Lideran\u00e7as, para que tamb\u00e9m tomemos essa atitude.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993,  com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente Rodrigo Maia. Boa noite, Deputados e Deputadas. \r\nSr. Presidente, hoje o nosso Democratas celebra este momento, esta noite, pela simbologia e pelo conte\u00fado. Celebra a simbologia de um Congresso que se mant\u00e9m ativo pela sua lideran\u00e7a, um Congresso que demonstra a responsabilidade de todos n\u00f3s, homens e mulheres que fomos eleitos para representar a popula\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m contribuir para a lideran\u00e7a do Pa\u00eds, neste momento de crise, al\u00e9m de apontar a resposta correta \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos fazendo ao votar este projeto de lei da vulnerabilidade, na noite de hoje. \r\nEste projeto de lei traz um sentimento de fam\u00edlias brasileiras que est\u00e3o confinadas para protegerem a sa\u00fade daqueles que amam. O Brasil tem escolas fechadas para defender a sa\u00fade e a vida das nossas crian\u00e7as. O Brasil tem um com\u00e9rcio que se tranca por 15 dias para reduzir a curva de cont\u00e1gio. Quando falamos de vulnerabilidade, estamos falando da realidade do cidad\u00e3o que tem, muitas vezes, cinco, seis, sete, oito pessoas de uma mesma fam\u00edlia vivendo em uma casa, muitas vezes em um \u00fanico c\u00f4modo. Essas pessoas precisam de amparo neste momento em que est\u00e3o sem qualquer tipo de renda, para que possam realizar o minimo de a\u00e7\u00f5es e dar condi\u00e7\u00f5es para a sua fam\u00edlia. \r\nEste n\u00e3o \u00e9 um momento de cada um por si. Por mais que seja desafiador, n\u00e3o \u00e9 um momento de dizer que cada um est\u00e1 por si. Este \u00e9 o momento de dizer que estamos todos por um e que todos assumiremos essa mesma bandeira e essa mesma luta. \r\nO Congresso, que \u00e9 a Casa do Povo, com responsabilidade - aqui a diversidade de todo o Brasil est\u00e1 representada nas bancadas -, toma essa iniciativa, age com protagonismo e coloca o Parlamento como guia na rede de prote\u00e7\u00e3o social que o Brasil e os brasileiros precisam neste momento.\r\nPelo Democratas, \u00e9 uma grande alegria conduzir esta bancada de forma remota, de forma virtual. Isso n\u00e3o diminui a responsabilidade que cada um de n\u00f3s possui.\r\nQuero deixar o restante do nosso tempo, pouco mais de 3 minutos, para os Deputados que est\u00e3o presentes em plen\u00e1rio, os Vice-L\u00edderes Deputado Juscelino Filho e Deputado Luis Miranda, para que complementem esta fala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, demais membros do plen\u00e1rio e tamb\u00e9m da videoconfer\u00eancia, n\u00f3s fizemos quest\u00e3o de consultar a nossa bancada tamb\u00e9m pelo sistema virtual. A maioria expressiva da bancada \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do Senado Federal. O Democratas vota dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, AC\u00c1CIO FAVACHO, RELATOR, L\u00cdDER DO PARTIDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, ESTADOS (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), SUSPENS\u00c3O, OBRIGA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Relator Ac\u00e1cio Favacho pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Registro minhas sauda\u00e7\u00f5es ao Sr. Presidente, \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados, especialmente ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, que subscreveu a proposta que teve seu nascedouro na sugest\u00e3o do L\u00edder Arthur Lira e cujo texto foi concebido junto conosco e o Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nQuero saudar o Relator Ac\u00e1cio, o nosso L\u00edder do PROS, que fez um excelente trabalho projetando no relat\u00f3rio aquilo que \u00e9 o anseio de Estados e Munic\u00edpios.\r\nO projeto visa estancar o receio de uma quebradeira dos entes federativos que n\u00e3o contam com o mesmo suporte e a mesma condi\u00e7\u00e3o de se endividar como tem a Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que este socorro financeiro chegue para dar previsibilidade e seguran\u00e7a aos gestores estaduais e municipais, sobretudo daquelas cidades que encontram no FPM a sua principal receita, para impedir que servi\u00e7os essenciais deixem de ser entregues na ponta a quem mais precisa. \u00c9 l\u00e1 nos Munic\u00edpios que os postos de sa\u00fade estar\u00e3o abertos, muitas vezes, para fazer o primeiro atendimento de socorro aos afetados pela pandemia.\r\nEnt\u00e3o, como autor do projeto, Sr. Presidente, foi uma grande honra poder contribuir com essa situa\u00e7\u00e3o e colher o apoio dos L\u00edderes.\r\nEu gostaria de agradecer ao Relator e \u00e0 minha bancada do Democratas, que tem, de forma convicta, contribu\u00eddo com projetos que t\u00eam ajudado a fazer a travessia dessa crise no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sauda\u00e7\u00f5es, Presidente Marcos Pereira, todos os nossos Deputados e Deputadas, nossa bancada do Democratas.\r\nPresidente, conseguimos chegar a esse ponto, com esta sess\u00e3o do Congresso. Inicialmente, diante desse desafio, desse modelo remoto de vota\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, eu acredito que \u00e9 hora de dar uma palavra para mostrar como o Congresso tem dado o exemplo correto, tem ajudado a manter as regras sociais de isolamento, mas n\u00e3o tem deixado de ficar ativo, votando projetos importantes, at\u00e9 mesmo porque cada um de n\u00f3s foi escolhido para representar o seu povo, a sua terra, a sua gente. \u00c9 hora de contribuirmos para ajudar a liderar o Brasil a sair dessa crise. Ent\u00e3o, o Congresso faz a sua parte, com os Presidentes Davi Alcolumbre e Rodrigo Maia.\r\nN\u00f3s apoiamos essa iniciativa do PLN 2. \u00c9 hora, sim, de contribuir. Sabemos que um poder muito forte est\u00e1 sendo entregue aos gestores. Mas, acima de tudo, \u00e9 importante unir for\u00e7as. O coronav\u00edrus \u00e9 o inimigo comum que pode colocar todos \u00e0 mesma mesa.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o dos Democratas \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDEMOCRATAS (DEM),VOTO FAVOR\u00c1VEL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e da altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, bem como do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota favoravelmente, vota \"sim\" ao projeto.\r\nO Deputado Kim Kataguiri fez um encaminhamento que deixou isto muito claro: \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o simples e eficaz, que produzir\u00e1 muitos efeitos na vida real das pessoas. Quem precisa encontrar\u00e1 nesse projeto de lei - e esperamos que tamb\u00e9m o Senado Federal o aprecie de forma c\u00e9lere - uma solu\u00e7\u00e3o muito r\u00e1pida para as suas necessidades.\r\nQuanto aos demais itens da pauta, o Democratas tem posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Plano Mansueto e tem posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019. Fazem parte dessa agenda econ\u00f4mica, e \u00e9 preciso que a C\u00e2mara dos Deputados avance nesta pauta, que \u00e9 t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas acha esse projeto extremamente merit\u00f3rio. As Santas Casas fazem um trabalho de assist\u00eancia social e assist\u00eancia sanit\u00e1ria extraordin\u00e1rio, visando quem mais precisa. A vida real das pessoas est\u00e1 bastante pr\u00f3xima de ambientes como as Santas Casas, que est\u00e3o de porta abertas para receberem todos. Ent\u00e3o, est\u00e1 de parab\u00e9ns o autor do projeto.\r\nO Democratas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso desburocratizar, ou seja, simplificar os procedimentos. \u00c9 preciso ativar o motor da nossa economia, gerar empregos e oportunidades. \r\nO Brasil est\u00e1 fazendo a travessia desta pandemia. A pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados tem se mobilizado por meio de projetos que trazem prote\u00e7\u00e3o e est\u00edmulo para que os v\u00ednculos de trabalho sejam mantidos. N\u00f3s precisamos criar condi\u00e7\u00f5es para que o setor privado, o setor produtivo brasileiro, principalmente o com\u00e9rcio e os servi\u00e7os, que s\u00e3o os que mais empregam neste Pa\u00eds, recebam atrativos e tenham liberdade para contratar e, assim, gerar empregos e criar oportunidades de trabalho. \r\nO Democratas \u00e9 contra a retirada desta mat\u00e9ria, \u00e9 a favor de que se criem mais oportunidades e de que o Brasil tenha condi\u00e7\u00f5es para se recuperar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel desta crise que est\u00e1 vivenciando, como est\u00e1 acontecendo com todo o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM.\r\nDEMOCRATAS (DEM), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Apoio ao parecer oferecido pelo Relator Cezinha de Madureira ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Reconhecimento dos trabalhos de combate ao coronav\u00edrus realizados pelo Ministro Luiz Henrique Mandetta \u00e0 frente da Pasta da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a nossa posi\u00e7\u00e3o no projeto acompanha o posicionamento do Relator, mas aproveito a oportunidade - pe\u00e7o para agregar o tempo de L\u00edder, Sr. Presidente - para, em nome da Lideran\u00e7a do Democratas, tamb\u00e9m deixar a nossa mensagem ao Ministro Mandetta, como V.Exa., Sr. Presidente, fez a\u00ed da cadeira da Presid\u00eancia.\r\nO Ministro Mandetta sai deste espa\u00e7o, mas deixa um grande exemplo para o Brasil. A sa\u00edda do Ministro Mandetta foi lamentada em todos os cantos e recantos deste Pa\u00eds, porque o Ministro Mandetta conseguiu conquistar a confian\u00e7a e o respeito da fam\u00edlia brasileira, com suas orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas baseadas na ci\u00eancia.\r\nEle conseguiu conquistar a confian\u00e7a dessas fam\u00edlias que aceitaram permanecer dentro de casa para proteger aqueles que amam - os seus familiares, os seus filhos, os seus pais, os seus av\u00f3s -, bem como daqueles que o seguiram tamb\u00e9m nas escolas, fechando as suas portas para defender as nossas crian\u00e7as.\r\nEste homem, que foi \u00edntegro at\u00e9 o \u00faltimo momento, mesmo com a demiss\u00e3o sinalizada, anunciada, em nenhum momento se permitiu ficar cabisbaixo e parar de ajudar o Brasil. At\u00e9 o \u00faltimo minuto estava l\u00e1 na trincheira, estava l\u00e1 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fazendo reuni\u00f5es operacionais, de planejamento, cuidando para que os Estados recebessem leitos de UTI, para que os profissionais da sa\u00fade recebessem equipamentos de prote\u00e7\u00e3o. \r\nQuando falamos em exemplos de integridade, n\u00f3s, do Democratas, fazemos quest\u00e3o tamb\u00e9m de manifestar do orgulho que sentimos da sua participa\u00e7\u00e3o, pois fez com que a sa\u00fade no Brasil deixasse, no ano passado, por exemplo, de estar nas vitrines negativas e, acima de tudo, se configurou como um gestor de pol\u00edticas p\u00fablicas da sa\u00fade e, com as posi\u00e7\u00f5es que assumiu, ajudou a salvar muitas vidas.\r\nSabe qual \u00e9, talvez, Sr. Presidente, a grande diferen\u00e7a? \u00c9 que, por esses mist\u00e9rios da vida, n\u00e3o pode ser amanh\u00e3 publicada uma manchete de jornal afirmando que mil vidas foram salvas, porque este \u00e9 um n\u00famero impreciso. Mas sabemos que as posi\u00e7\u00f5es que as fam\u00edlias brasileiras adotaram, por orienta\u00e7\u00e3o do Ministro Mandetta, j\u00e1 ajudaram a salvar milhares de vidas no Brasil.\r\nSe temos n\u00fameros recorrentes de cerca de 200 mortes por dia - e essas t\u00eam que ser lamentadas com muitos p\u00easames -, h\u00e1 que se dizer que muitas foram salvas, muitas que nem sabemos, at\u00e9 porque n\u00fameros n\u00e3o viram nomes. Poderia ter sido um vizinho, um amigo, um familiar, um filho. Exatamente por ter se antecipado de forma precavida, aprendendo com o exemplo que vem de fora, o Brasil hoje d\u00e1 exemplo a pot\u00eancias mundiais. Quando se comparam os n\u00fameros que os Estados Unidos apresentam, por exemplo, o Brasil, com uma condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica muito menor, tem conseguido reduzir a curva da primeira onda da chegada do coronav\u00edrus. E o trabalho do Ministro Mandetta foi essencial para que pud\u00e9ssemos hoje ter conquistado essa confian\u00e7a e respeito. \r\nO Democratas segue com a nossa posi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia, com a nossa postura de autonomia, sempre a par da agenda do Brasil, pois aquilo que \u00e9 a agenda do Pa\u00eds continua e continuar\u00e1 tendo o nosso apoio. O Brasil precisa resgatar sua economia, precisa resgatar seus empregos, mas teve, tem e ter\u00e1 sempre o apoio do nosso Democratas. E, logicamente, daquilo que n\u00e3o tem identidade com as convic\u00e7\u00f5es do Democratas n\u00f3s continuaremos divergindo.\r\nFica esse encaminhamento, Sr. Presidente, a favor do Relator, o Deputado Cezinha de Madureira, e tamb\u00e9m o registro do homem \u00edntegro que, at\u00e9 o \u00faltimo minuto, estava entrincheirado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e saiu de l\u00e1 para receber a not\u00edcia de sua demiss\u00e3o. Ele sai com o sentimento de dever cumprido, pelas vidas que foram salvas, e leva consigo o car\u00e1ter e a integridade de quem prestou servi\u00e7o aos brasileiros, contribuindo para salvar vidas e deixando um grande exemplo para o Brasil e um grande orgulho para o Democratas. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O projeto \u00e9 extremamente merit\u00f3rio. Um programa nacional de apoio \u00e0 micro e pequena empresa \u00e9 uma das grandes bandeiras de defesa da Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo, que n\u00f3s presidimos na Casa.\r\nA Deputada Joice Hasselmann se debru\u00e7ou sobre o projeto, conseguiu aperfei\u00e7o\u00e1-lo em v\u00e1rias iniciativas, especialmente na desburocratiza\u00e7\u00e3o e na simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos para que o cr\u00e9dito possa se transformar em dinheiro. Este \u00e9 o nosso grande desafio, e \u00e9 um dos maiores m\u00e9ritos do relat\u00f3rio da Deputada Joice Hasselmann, ao trazer as startups financeiras, as fintechs, as intermediadoras de cr\u00e9dito, as famosas empresas das maquininhas, que t\u00eam acesso l\u00e1 na ponta ao lojista, para fazer essa ponte nesse abismo que, muitas vezes, separa os bancos dos clientes. \u00c9 por isso, inclusive, que se justifica o acr\u00e9scimo de 1,5%, porque, se formos depender s\u00f3 do banco p\u00fablico, n\u00e3o vamos conseguir chegar a quem mais precisa, que s\u00e3o o setor produtivo e quem empreende.\r\nPortanto, o Democratas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, HUGO MOTTA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota a favor da PEC, a favor da admissibilidade, e parabeniza o Deputado Hugo Motta pelo trabalho que vem realizando na condu\u00e7\u00e3o desta relatoria.\r\nEu acredito que esta mat\u00e9ria \u00e9 important\u00edssima para o Brasil, para que possa dar demonstra\u00e7\u00e3o de que mant\u00e9m a sua responsabilidade, de que ir\u00e1 enfrentar a COVID-19 sem desvirtuar os mecanismos que s\u00e3o necess\u00e1rios para atingir essa finalidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre o estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, constantes da proposi\u00e7\u00e3o, com parecer favor\u00e1vel, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu creio que esta seja uma das mat\u00e9rias mais relevantes deste per\u00edodo cr\u00edtico e desafiador que n\u00f3s estamos fazendo a travessia. \r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria que, de forma muito emblem\u00e1tica e simb\u00f3lica, demonstra o papel do Parlamento, que soube entender a dimens\u00e3o e a envergadura da crise que estava vindo do exterior. E a\u00ed o Parlamento se adianta.\r\nSr. Presidente, eu vejo o meu tempo contando e solicito que se acrescente a ele o meu tempo de L\u00edder.\r\nA PEC do Or\u00e7amento de Guerra d\u00e1 ao Brasil a oportunidade de o Parlamento demonstrar com clareza, transpar\u00eancia e responsabilidade sua atua\u00e7\u00e3o no trato dos recursos que ser\u00e3o necess\u00e1rios para fazer o enfrentamento desta crise.\r\nV.Exa., que \u00e9 o primeiro signat\u00e1rio desta PEC, desde o primeiro momento, mostrou preocupa\u00e7\u00e3o no sentido de que o Brasil, agora em 2020, pudesse responder a esta crise com investimentos, pudesse responder a esta crise com recursos. O \"or\u00e7amento de guerra\" vai dar o recado e a mensagem para o mundo, para o mercado, para os investidores, para que eles vejam o Brasil como um pa\u00eds com potencial e que, ao enfrentar a crise do coronav\u00edrus fazendo um investimento estimado em cerca de 6%, 7% ou mais do PIB, n\u00e3o estar\u00e1 retornando ao tempo da gastan\u00e7a desenfreada, um tempo que ficou para tr\u00e1s e n\u00e3o deixou saudades, porque nos jogou numa matriz econ\u00f4mica nesse per\u00edodo cr\u00edtico e, por isso, estamos tentando retornar aos tempos de melhores resultados da nossa economia.\r\nA PEC do or\u00e7amento segregado, do or\u00e7amento paralelo ou do or\u00e7amento de guerra, como muitos a preferem chamar, \u00e9 um grande instrumento a favor da transpar\u00eancia e tamb\u00e9m da responsabilidade para deixar claro que todos esses recursos que o Brasil ir\u00e1 investir est\u00e3o baseados num trip\u00e9 que a C\u00e2mara dos Deputados definiu l\u00e1 atr\u00e1s, no momento de montar a sua agenda da crise. \r\nS\u00e3o recursos que ir\u00e3o para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. A crise sanit\u00e1ria \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, a preocupa\u00e7\u00e3o maior. Devemos salvar vidas em primeiro lugar.\r\nO segundo ponto \u00e9 que esses recursos ir\u00e3o para as consequ\u00eancias socioecon\u00f4micas da crise, no meio social, no meio econ\u00f4mico. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso salvar empresas, \u00e9 preciso salvar empregos, \u00e9 preciso fazer com que a nossa economia n\u00e3o sucumba porque, se sucumbir, para pux\u00e1-la de um cen\u00e1rio de terra arrasada o custo ser\u00e1 muito maior. E \u00e9 por esse motivo que o or\u00e7amento segregado passa exatamente a mensagem de que esses recursos vir\u00e3o nessa linha. \r\nO terceiro e \u00faltimo ponto \u00e9 o cuidado do cidad\u00e3o, principalmente daquele mais vulner\u00e1vel. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 dentro dessa agenda de sa\u00fade, economia e prote\u00e7\u00e3o social dos cidad\u00e3os, especialmente os mais vulner\u00e1veis, que a C\u00e2mara tem se posicionado durante esse per\u00edodo de pandemia, desde a decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica, h\u00e1 cerca de 40 dias. Com o decreto de calamidade p\u00fablica, a C\u00e2mara deu os instrumentos necess\u00e1rios para que o Governo pudesse flexibilizar a meta fiscal de 2020, para poder responder \u00e0 crise, como todo o resto do mundo responde, e n\u00e3o ficar patinando na hora da retomada. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s confiamos que o Brasil pode fazer a travessia dessa crise e tem condi\u00e7\u00f5es de mirar o futuro. Instrumentos como esses da PEC do Or\u00e7amento de Guerra, viabilizada pela C\u00e2mara e pelo Congresso, dar\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para isso.\r\nPara concluir, no bojo, no arcabou\u00e7o legal da presente na PEC, est\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do Banco Central que poder\u00e3o ajudar as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, que s\u00e3o as que mais pagam impostos e mais empregam no Brasil. Por muitas vezes, n\u00f3s fazemos aqui pol\u00edticas p\u00fablicas para a ind\u00fastria, para as grandes empresas, e, em outras vezes, s\u00e3o os pequenos e m\u00e9dios que carecem dessa aten\u00e7\u00e3o. A PEC do Or\u00e7amento de Guerra traz instrumentos para que realmente se cuide dos pequenos, dos menores e lhes d\u00ea condi\u00e7\u00e3o para sobreviver durante a travessia da crise. A C\u00e2mara tem se preocupado com essas a\u00e7\u00f5es. N\u00f3s lutamos muito para que o texto pudesse trazer elementos que favore\u00e7am as pequenas, micro e m\u00e9dias empresas, para que n\u00e3o se configure aquele cen\u00e1rio de terra arrasada, principalmente para o segmento que mais emprega e mais paga tributos em nosso Brasil. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Hugo Motta; a V.Exa., o primeiro subscritor da mat\u00e9ria; e aos partidos que se conduziram de forma serena nesse debate para que o Parlamento deixe, com esta PEC, sem d\u00favida nenhuma, a sua marca mais s\u00f3lida de contribui\u00e7\u00e3o na travessia desse per\u00edodo de crise. \r\nO encaminhamento \u00e9 o voto \"sim\", Sr. Presidente, ao parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria louvar a iniciativa do Deputado Arnaldo Jardim. Para mim, este talvez seja um dos destaque mais apropriados.\r\nO Democratas vai acompanhar o destaque, vai votar pela supress\u00e3o do texto desse trecho citado, at\u00e9 porque \u00e9 muito curioso toda hora ouvimos algu\u00e9m falar, de outros partidos, que quer ajudar as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, que s\u00e3o as que mais precisam, se a aprova\u00e7\u00e3o do texto da forma como est\u00e1 exclui as pequenas e m\u00e9dias empresas. Algu\u00e9m aqui tem no\u00e7\u00e3o de quanto custa a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa internacional de rating para avaliar o seu t\u00edtulo? Para pequenas e m\u00e9dias empresas, isso \u00e9 burocracia impeditiva. Na grande maioria das vezes, talvez a contrata\u00e7\u00e3o da empresa saia a maior do que o cr\u00e9dito que elas t\u00eam para receber.\r\n\u00c9 por esse motivo que o Democratas \u00e9 a favor do destaque, para favorecer as pequenas e m\u00e9dias empresas. Depois n\u00e3o venham reclamar que os recursos est\u00e3o empo\u00e7ados, que temos que desburocratizar, que temos que simplificar procedimentos, porque, quando temos esta oportunidade, n\u00f3s jogamos fora. \u00c9 a oportunidade que temos, com este texto, de desburocratizar, de simplificar e de dar realmente a miss\u00e3o e a responsabilidade da transpar\u00eancia ao Banco Central. N\u00e3o esque\u00e7am: quem vai fazer a aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 o Banco Central. Ningu\u00e9m vai sair correndo atr\u00e1s de t\u00edtulo podre.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto favor\u00e1vel ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, PEDRO PAULO, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo,   do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas inicialmente parabeniza o Relator, o Deputado Pedro Paulo, comprometido com o exerc\u00edcio dessa miss\u00e3o, uma miss\u00e3o desafiadora. O Deputado Pedro Paulo manteve di\u00e1logo com todas as bancadas, com a equipe econ\u00f4mica do Governo e produz o texto que se aproxima o m\u00e1ximo poss\u00edvel do equil\u00edbrio, absorvendo tamb\u00e9m as ideias que vieram do Senado Federal. Ao tempo em que parabenizamos o Deputado Pedro Paulo, destacamos a import\u00e2ncia de avan\u00e7ar.\r\nSempre fizemos um alerta. Gostar\u00edamos muito que esse texto tivesse vindo para o Parlamento - e deveria ter vindo - por iniciativa do pr\u00f3prio Governo. Como ele acabou sendo fruto do di\u00e1logo parlamentar, o Congresso leva adiante essa miss\u00e3o de cuidar da economia do Pa\u00eds. Portanto, iremos votar \"n\u00e3o\" ao requerimento, para que possamos prosseguir com a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito dos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM),VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou aqui, Presidente. Eu estava com o microfone desativado.\r\nEste \u00e9 um tema que traz a realidade local mais pr\u00f3xima de cada bancada. Existem diverg\u00eancias pessoais entre os Parlamentares de cada Estado, de acordo com a realidade de cada Parlamentar junto \u00e0s suas bases.\r\nN\u00f3s temos o texto constru\u00eddo pelo Relator, o Deputado Pedro Paulo. O Democratas seguir\u00e1 essa orienta\u00e7\u00e3o do texto, mas deixando cada Parlamentar livre para votar de acordo com as suas convic\u00e7\u00f5es pessoais, dentro da sua realidade local.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, esta talvez seja a mat\u00e9ria mais simb\u00f3lica da contribui\u00e7\u00e3o do Parlamento, em especial da C\u00e2mara dos Deputados, para o Brasil neste momento de travessia da pandemia. Inclusive \u00e9 uma proposta que tem V.Exa. como primeiro signat\u00e1rio e mostra como a C\u00e2mara conseguiu perceber a dimens\u00e3o da crise que vinha do exterior. Com uma mat\u00e9ria como esta, consegue levar os conceitos de transpar\u00eancia e responsabilidade ao or\u00e7amento necess\u00e1rio para se fazer o enfrentamento da crise.\r\nCom esse instrumento, o Brasil d\u00e1 uma mensagem clara a quem quer investir no Pa\u00eds em favor da retomada da nossa economia, principalmente a mensagem de que o Brasil n\u00e3o voltar\u00e1 ao tempo da gastan\u00e7a desenfreada e de que todos os investimentos necess\u00e1rios agora s\u00e3o para o trip\u00e9 sa\u00fade, economia e prote\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os.\r\nO Democratas vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\" e d\u00e1 os parab\u00e9ns ao Deputado Luis Miranda, que assumiu o desafio da relatoria deste projeto complicado, para vota\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o remota, e conseguiu chegar a esse texto, cuja vers\u00e3o final ter\u00e1 aprova\u00e7\u00e3o praticamente da unanimidade ou de uma maioria bastante consolidada. Ao Deputado Luis Miranda os nossos parab\u00e9ns!\r\nAproveito tamb\u00e9m para transmitir, em nome do Democratas, uma mensagem de felicita\u00e7\u00f5es aos enfermeiros e \u00e0s enfermeiras, esses anjos que nos acompanham neste momento dos mais desafiadores pelo qual o Pa\u00eds atravessa. Em nome do Democratas, registro os nossos mais sinceros parab\u00e9ns a esses profissionais pela coragem que todos t\u00eam demonstrado, inspirando a nossa sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s acompanhamos, com muita aten\u00e7\u00e3o, as falas dos L\u00edderes que nos antecederam.\r\nQuero destacar a busca da Casa pela soberania na decis\u00e3o sobre a delibera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias neste momento. Eu me recordo muito bem do in\u00edcio das discuss\u00f5es aqui, quando pedimos que nos encaminhamentos sempre houvesse a participa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas quintos dos partidos, de nomes que pudessem fazer o encaminhamento nessa linha. Acredito que n\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o de fazer essa avalia\u00e7\u00e3o para que haja o encaminhamento dos L\u00edderes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que acrescente o tempo da Lideran\u00e7a, apenas para que eu possa concluir o meu encaminhamento. N\u00e3o usarei todo o tempo. \u00c9 apenas para eu ter o conforto de seguir com o encaminhamento at\u00e9 o fim.\r\nPor outro lado, \u00e9 importante que esta Casa saiba que, deixar mat\u00e9rias caducarem sem avalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m gera graves problemas, como o da omiss\u00e3o, o da in\u00e9rcia, o da lacuna, o do vazio. \r\nEnt\u00e3o, a melhor forma de dirimir se h\u00e1 maioria absoluta na Casa querendo que este tema tenha prosseguimento \u00e9 atrav\u00e9s do voto, do posicionamento, inclusive dos L\u00edderes, no painel. Assim, poderemos fazer a avalia\u00e7\u00e3o do grau de maioria e de consentimento da Casa para avan\u00e7armos no debate. Quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, l\u00e1 na frente isso ser\u00e1 decidido.\r\nAcredito que a serenidade, o equil\u00edbrio, a maturidade e a responsabilidade com temas importantes para o Pa\u00eds devem existir com respeito, como o que o Relator Z\u00e9 Silva, por exemplo, teve na condu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Acompanhamos de perto os trabalhos desenvolvidos por ele, tanto com a Oposi\u00e7\u00e3o quanto com o Governo e com o n\u00facleo de partidos que querem a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria. Conseguiu-se chegar a um texto bastante sereno, maduro, que podou os excessos. E isso \u00e9 importante. Abriu-se m\u00e3o daquilo que era acess\u00f3rio, secund\u00e1rio, superficial e que poderia gerar atrito ou ru\u00eddo de maior intensidade para ficar com o n\u00facleo principal da proposta, com aquilo que \u00e9 important\u00edssimo e imprescind\u00edvel que o Parlamento discuta, ouvindo o bom senso dos dois lados para poder avan\u00e7ar. Ent\u00e3o, parabenizo o Relator Z\u00e9 Silva pela condu\u00e7\u00e3o serena, equilibrada e t\u00e9cnica da discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m ter um olhar para o cen\u00e1rio macro, para o que representa o trabalho da agricultura hoje para o Brasil. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que a agricultura ser\u00e1 o motor da retomada da nossa economia, para que o Brasil n\u00e3o fique em um cen\u00e1rio de terra arrasada, patinando na retomada que poder\u00e1 acontecer. \u00c9 imprescind\u00edvel que consigamos olhar para tudo o que est\u00e1 sendo feito.\r\nAqui vai um gesto muito forte de reconhecimento do trabalho da Ministra Tereza Cristina, que tem conseguido tamb\u00e9m ter essa capacidade de dialogar, de sentar \u00e0 mesma mesa, de ouvir os lados, de abrir fronteiras, de ocupar espa\u00e7os, para que esse motor da retomada da economia do Brasil que \u00e9 a agricultura possa evoluir. Isso S.Exa. tem feito sempre com muita responsabilidade. A Ministra Tereza Cristina \u00e9 algu\u00e9m que tem tido esse olhar tamb\u00e9m para a soma de esfor\u00e7os.\r\nAo reconhecer os argumentos e acreditando que nos mantemos dentro daquele padr\u00e3o que foi dialogado e discutido com cada um de n\u00f3s, o Democratas entende que \u00e9 preciso seguir com a mat\u00e9ria, avan\u00e7ar, debater e eliminar os pontos que ainda signifiquem ru\u00eddos ou atritos. Mas o n\u00facleo essencial da mat\u00e9ria, que est\u00e1 preservado no Relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva, precisa avan\u00e7ar. Esse ser\u00e1 o ponto defendido por n\u00f3s. \r\nEnt\u00e3o, orientamos contra o requerimento de retirada de pauta e pela continuidade da mat\u00e9ria em debate, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas vota a favor do parecer, a favor da mat\u00e9ria. O Deputado Enrico fez um trabalho de maneira dedicada. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 simples, ela \u00e9 complexa, e j\u00e1 veio sim com um bom trabalho, apurado, do Senado, feito pelo Senador Anastasia, e acredito que foi bem complementado aqui na Casa.\r\n\u00c9 preciso, sim, haver esta agenda transit\u00f3ria, esta agenda moment\u00e2nea, para evitar uma judicializa\u00e7\u00e3o excessiva que poderia acontecer depois.\r\nDeixar regras bem definidas, com clareza, com transpar\u00eancia, faz toda a diferen\u00e7a.\r\nO que o setor produtivo quer, o que a sociedade deseja \u00e9 saber com clareza qual \u00e9 a regra do jogo. Sendo clara a regra do jogo, cada um vai ter a liberdade e a capacidade de se adaptar.\r\nO Democratas orienta que se vote \"sim\" ao projeto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL, JOAQUIM PASSARINHO, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil). Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Joaquim Passarinho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero rapidamente ressaltar o trabalho do Deputado Joaquim Passarinho e a capacidade dele de articula\u00e7\u00e3o e de aglutina\u00e7\u00e3o. No in\u00edcio, esse projeto parecia extremamente complexo, em termos de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e o Deputado Joaquim Passarinho teve a capacidade de conduzi-lo.\r\nDeixo, portanto, aqui o registro pelo brilhante trabalho de S.Exa., bem como o aval da bancada do Democratas com o \"sim\" no plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta \"sim\". O projeto \u00e9 merit\u00f3rio. Ele afeta a vida real das pessoas que mais precisam, pessoas que j\u00e1 sofriam um drama antes da pandemia, mas \u00e9 l\u00f3gico que este momento cr\u00edtico que todos vivemos torna ainda mais desafiadora a vida delas. Ent\u00e3o, ter cuidado com essas pessoas e coloc\u00e1-las em primeiro lugar \u00e9 essencial.\r\nA C\u00e2mara acerta nesta estrat\u00e9gia e atrav\u00e9s deste projeto, que parece pequeno na sua formata\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 muito largo no seu alcance, ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ir \u00e0 vida das pessoas, \u00e0 vida real e melhor\u00e1-las definitivamente. \r\nPor isso, o Democratas orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PODERES DA UNI\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, TOLER\u00c2NCIA, DEMOCRACIA, APOIO POL\u00cdTICO, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento sobre o papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, o pronunciamento de hoje feito por V.Exa. seguramente vem ao encontro daquilo que a maioria silenciosa do povo brasileiro deseja. O povo brasileiro que est\u00e1 acompanhando de perto o desempenho das suas autoridades, dos Poderes constitu\u00eddos, muitas vezes se pergunta como, num momento intenso como este da vida nacional, os conflitos pol\u00edticos n\u00e3o cessam. E V.Exa. traz a mensagem que, tenho certeza, toca mentes e cora\u00e7\u00f5es do povo brasileiro, ao falar que \u00e9 preciso nos unirmos, deixarmos as diferen\u00e7as de lado. As na\u00e7\u00f5es em geral, nesta quadra desafiadora que estamos vivendo, tem feito isso: tem procurado juntar os seus peda\u00e7os, para, de forma unida, enfrentar um inimigo comum, bem citado no seu texto, que \u00e9 o coronav\u00edrus.\r\nO coronav\u00edrus, sim, tem destru\u00eddo vidas, destru\u00eddo fam\u00edlias, destru\u00eddo empregos e empresas, e ele precisa encontrar uma sociedade brasileira coesa no interesse para poder seguir adiante, fazer a travessia deste per\u00edodo cr\u00edtico, encontrar uma rota de sa\u00edda. \r\nE essa miss\u00e3o \u00e9 das lideran\u00e7as do Pa\u00eds: Governo, Congresso, Judici\u00e1rio, setor produtivo, sociedade brasileira. Todos juntos t\u00eam que trabalhar por este momento, sentar-se \u00e0 mesma mesa. Ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil ter essa atitude solicitada por V.Exa., que tem contribu\u00eddo, como disse em seu discurso tamb\u00e9m, para a uni\u00e3o de todos - atendeu aos convites, fez gesto, estendeu m\u00e3os, construiu pontes, destruiu muros?\r\nEu acho que \u00e9 isso que sociedade brasileira espera de quem quer conduzir os destinos desta Na\u00e7\u00e3o. E V.Exa. tem dado sua contribui\u00e7\u00e3o: ao lado de Governo, Congresso e Judici\u00e1rio, tem ajudado a fazer essa caminhada.\r\nV\u00edrus n\u00e3o tem ideologia; vidas n\u00e3o t\u00eam partido. \u00c9 preciso partir desse pressuposto de que o Brasil precisa voltar a pensar como um Pa\u00eds s\u00f3. \r\nO Brasil n\u00e3o pode pensar no \"n\u00f3s contra eles\", ou no \"eles contra n\u00f3s\" - indo ou voltando, d\u00e1 errado -, mas precisa pensar no \"n\u00f3s\". \u00c9 s\u00f3 conjugar o \"n\u00f3s\": n\u00f3s, brasileiros, neste momento. Isso significa alinhamento pol\u00edtico? N\u00e3o. As diferen\u00e7as existem, mas podem, devem, precisam ser deixadas de lado neste momento.\r\nPara concluir, porque acho que se encaixa neste momento, eu trago a voz de um dos grandes estadistas que este Pa\u00eds conheceu nos \u00faltimos anos, que foi o Vice-Presidente Marcos Maciel. Ele dizia a c\u00e9lebre frase: \"Devemos buscar, entre aquilo que nos separa, o que nos une, porque isso \u00e9 maior e tem muito mais for\u00e7a\". \t\r\nPara viver na diverg\u00eancia \u00e9 preciso ter toler\u00e2ncia, um princ\u00edpio b\u00e1sico da democracia. Ou seja, para viver na diverg\u00eancia, n\u00f3s estamos obrigados a nos entender; e para nos entender, \u00e9 preciso dar o recado que V.Exa. deu hoje aos Poderes e \u00e0 sociedade brasileira. \r\nComo disse o Papa Francisco na sua ora\u00e7\u00e3o no Vaticano, \"sozinho ningu\u00e9m se salva\". N\u00e3o \u00e9 hora do \"cada um por si\"; n\u00e3o \u00e9 hora do \"salve-se quem puder\"; \u00e9 hora do \"todos por um\". E V.Exa. faz, com esse gesto, o chamamento aos Poderes brasileiros para se sentarem \u00e0 mesma mesa. O Democratas o parabeniza pela sua fala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial; e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo no caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer, em nome da autoria do PL que estabelece a natureza alimentar e a impenhorabilidade do aux\u00edlio emergencial, a urg\u00eancia que foi votada com a aquiesc\u00eancia dos demais L\u00edderes, como o Deputado Alexandre Leite e o Deputado Luis Miranda.\r\nAcho que o tema \u00e9 importante. Precisamos votar o m\u00e9rito, porque alguns ju\u00edzes t\u00eam dado medidas para a penhorabilidade desse recurso, e alguns bancos t\u00eam aproveitado para, quando o recurso entra, pagar taxas atrasadas, e n\u00e3o \u00e9 essa a natureza do aux\u00edlio. Acho que a C\u00e2mara, em boa hora, vai chamar para si a responsabilidade e avan\u00e7ar com esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas v\u00ea nessa medida provis\u00f3ria a agenda econ\u00f4mica mais importante desse per\u00edodo de pandemia. \r\nSomada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, essas duas medidas provis\u00f3rias tratam do emprego e do acesso ao cr\u00e9dito, para salvar, portanto, o trabalhador e as empresas.\r\nA crise socioecon\u00f4mica que vem da pandemia afeta cada um dos servidores, dos trabalhadores e dos empreendedores do Brasil. E as medidas que foram tomadas pelo Deputado Orlando Silva ajudam a construir esse caminho. Inclusive, o tema da desonera\u00e7\u00e3o da folha, que conseguimos prorrogar - estava previsto para ela acabar neste ano e agora vai, pelo menos, at\u00e9 o final de 2021 -, faz com que o emprego seja realmente a grande preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o haver\u00e1 retomada da economia, n\u00e3o haver\u00e1 crescimento econ\u00f4mico, sem a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. Os empregos s\u00e3o mais importantes do que qualquer arrecada\u00e7\u00e3o de caixa para o Governo nesse momento.\r\nQue n\u00f3s tamb\u00e9m possamos, atrav\u00e9s das medidas que foram adotadas, abrir o olhar para que temas como o dos 100% de garantia e o cr\u00e9dito na ponta possam ser alcan\u00e7ados.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO. \r\nMPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Expectativa quanto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Necessidade de apoio do Governo Federal \u00e0s pequenas, m\u00e9dias e microempresas. Posicionamento do orador acerca da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito e altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu caro Deputado Cajado, \u00e9 uma alegria poder orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 bancada do Democratas sob a Presid\u00eancia tempor\u00e1ria de V.Exa. Receba o nosso fraternal abra\u00e7o de sauda\u00e7\u00e3o. \r\nPedimos a manuten\u00e7\u00e3o desse tema na pauta, e outros dever\u00e3o vir hoje. Estamos na expectativa, em especial o Democratas, da MP 944, Deputado Claudio Cajado, porque n\u00f3s queremos tratar do tema do acesso ao cr\u00e9dito.\r\nO tema da economia no Brasil hoje j\u00e1 foi abordado pelo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es anteriormente, mas eu, diferentemente dele, a rota de sa\u00edda para a economia do Brasil passa pelo salvamento das micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, que s\u00e3o as que mais geram emprego e mais pagam tributo no Pa\u00eds. Os programas que foram implementados at\u00e9 agora n\u00e3o conseguiram os resultados necess\u00e1rios. Ent\u00e3o, queremos contribuir, queremos colaborar, queremos jogar junto, queremos oferecer alternativas para que esses programas de cr\u00e9dito possam funcionar. \r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, que foi publicada ontem, ainda \u00e9 muito gen\u00e9rica, apenas um quarto, um guarda-chuva. Inclusive, as regulamenta\u00e7\u00f5es do PRONAMPE ainda n\u00e3o rodaram, e quem produz no Brasil est\u00e1 ficando sufocado.\r\nEm tempos de COVID-19, est\u00e1 faltando f\u00f4lego - uso a simbologia - para que as empresas possam fazer essa travessia. Portanto, essa quest\u00e3o do cr\u00e9dito \u00e9 essencial. Os 100% de garantia do poder p\u00fablico s\u00e3o essenciais para salvar quem mais precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas segue o relat\u00f3rio do Deputado Juscelino Filho, parabenizando S.Exa. pelo brilhante trabalho, um trabalho que chega praticamente com poucos destaques, com poucas diverg\u00eancias. O texto \u00e9 primoroso, com um grande trabalho de articula\u00e7\u00e3o, com capacidade de aglutinar, que entrega ao Brasil um projeto de lei renovado, que consegue conciliar as principais medidas para o setor.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, para manter o texto do Deputado Juscelino Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CRIT\u00c9RIO, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, COLA\u00c7\u00c3O DE GRAU, GRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, FARM\u00c1CIA (CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE), ENFERMAGEM, FISIOTERAPIA, ODONTOLOGIA, INCLUS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Relatora Luisa Canziani por acatamento da emenda da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, destinada \u00e0 inclus\u00e3o de odont\u00f3logos no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Professora Dorinha, n\u00f3s aproveitamos este momento em que a Relatora Luisa Canziani analisa quais emendas ser\u00e1 capaz de acolher, para fazer um apelo a ela, de forma muito simb\u00f3lica, enquanto V.Exa., Deputada Professora Dorinha, preside esta Mesa, para que atenda a emenda de autoria de V.Exa. e o destaque assinado por mim, em nome do Democratas, para contemplar a odontologia neste parecer.\r\nN\u00f3s temos a necessidade de refor\u00e7ar este time da sa\u00fade, e ficou faltando a odontologia. Os estudantes de odontologia precisam ter a formatura antecipada, para refor\u00e7ar este trabalho e, assim, ajudar a salvar vidas e a cuidar das pessoas. \u00c9 justo que a odontologia esteja contemplada e que o destaque de autoria de V.Exa. seja aprovado.\r\nEu tenho certeza de que a presen\u00e7a de V.Exa. na Mesa n\u00e3o \u00e9 mera coincid\u00eancia. O destino conspira a nosso favor, e a odontologia sair\u00e1 vitoriosa, seja pelo destaque, seja pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda da Relatora Luisa Canziani dentro deste prop\u00f3sito. Os estudantes de odontologia de todo o Brasil, seja os da minha Para\u00edba, seja os do seu Tocantins, seja os de qualquer canto ou recanto deste Pa\u00eds, est\u00e3o bem representados neste momento.\r\nParab\u00e9ns pela sua emenda, Deputada Professora Dorinha! N\u00f3s acolhemos sua sugest\u00e3o e esperamos que a Relatora tenha sensibilidade em seguir adiante neste tema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CRIT\u00c9RIO, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, COLA\u00c7\u00c3O DE GRAU, GRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, FARM\u00c1CIA (CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE), ENFERMAGEM, FISIOTERAPIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Excel\u00eancia do parecer apresentado pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apoio \u00e0 emenda da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, destinada \u00e0 inclus\u00e3o de odont\u00f3logos no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Professora Dorinha, enquanto aguardarmos, eu queria fazer o registro de sua relatoria no FUNDEB, um trabalho essencial a ser feito.\r\nO Brasil precisa ter a educa\u00e7\u00e3o valorizada como mola propulsora da ascens\u00e3o social. A educa\u00e7\u00e3o viabiliza o maior patrim\u00f4nio de uma na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o conhecimento, principalmente o conhecimento da nossa juventude. \u00c9 preciso aproveitar a for\u00e7a de trabalho dessa juventude para ajudar o Pa\u00eds neste momento.\r\n\u00c9 isso o que esta medida provis\u00f3ria significa. \u00c9 isso o que a emenda de V.Exa., que contempla tamb\u00e9m a odontologia, significa. H\u00e1 muita ansiedade nas redes, assim como h\u00e1 muita ansiedade em qualquer canto ou recanto deste Pa\u00eds, para que essa juventude tenha a formatura antecipada e possa ajudar a salvar vidas na comunidade em que est\u00e1 mais pr\u00f3xima. S\u00e3o estudantes de medicina, de enfermagem, de farm\u00e1cia, enfim, cursos da \u00e1rea de sa\u00fade, e os de odontologia tamb\u00e9m t\u00eam que ser contemplados.\r\nEnt\u00e3o, que o FUNDEB de autoria da Deputada Professora Dorinha, com o seu parecer, possa realmente conquistar a todos! Que a educa\u00e7\u00e3o, que o profissional seja valorizado, e que, atrav\u00e9s dessas medidas, possamos fazer com que a C\u00e2mara dos Deputados se conecte, fique mais pr\u00f3xima da sociedade! Precisamos estar prontos para ouvir essa voz que vem das ruas, da educa\u00e7\u00e3o, das universidades, da juventude. E eu acho que mat\u00e9rias como a que n\u00f3s estamos votando t\u00eam a capacidade de criar esse link, esse elo, para que possamos ter essa sensibilidade.\r\nParece-me que a Relatora, a Deputada Luisa Canziani, j\u00e1 se sensibilizou com o destaque apresentado pelo Democratas, assinado por mim, da emenda de sua autoria, Deputada Professora Dorinha. Esperamos que, quando S.Exa. voltar \u00e0quela tribuna - todo mundo est\u00e1 aguardando -, possa anunciar essa aprova\u00e7\u00e3o. Que n\u00e3o seja preciso nem ser votado o destaque em separado, mas que j\u00e1 no corpo do parecer possamos ter isso contemplado, para dar aos estudantes esse sentimento de que muito em breve ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de estar na linha de frente, ajudando a salvar vidas. \r\nEu cursei direito, sou advogado, mas acho que a sensibilidade de quem est\u00e1 na \u00e1rea da sa\u00fade neste momento est\u00e1 \u00e0 flor da pele. Eles s\u00e3o verdadeiros anjos, verdadeiros her\u00f3is; s\u00e3o pessoas que t\u00eam dado exemplo de coragem; s\u00e3o her\u00f3is da resist\u00eancia. Se pudermos somar a essa for\u00e7a que j\u00e1 atua pelo Brasil e ajuda a salvar vidas o vigor da juventude de tantos rec\u00e9m-formados, ou quase formados, ser\u00e1 um grande gesto que a C\u00e2mara dos Deputados far\u00e1 para o Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 171, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, pe\u00e7o v\u00eania para ir direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da admissibilidade - atendimento a pressupostos constitucionais: constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\n(...)\r\nEntendemos que s\u00e3o inconstitucionais as Emendas n\u00bas 13, 17, 21, 23, 24, 35, 48, 73, 83, 87, 113, 115, 131, 140, 144, 155 e 160, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, segundo o qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir, por meio de emendas parlamentares, mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP.\r\n(...)\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020,\" nos termos deste cap\u00edtulo.\r\n\"II.2 - Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\"\r\nPassarei diretamente ao m\u00e9rito e \u00e0 conclus\u00e3o do voto, quando trataremos da inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\n\"II. 3 - Do m\u00e9rito\r\nA medida provis\u00f3ria em exame foi editada com o objetivo de criar medidas de est\u00edmulo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do emprego no Brasil, como forma de combater ou, ao menos, minimizar os efeitos econ\u00f4micos decorrentes da pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19) sobre o n\u00edvel de emprego no Brasil.\r\nDe modo geral, parece-nos bastante relevante a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito, proposta pelo Poder Executivo, que busca destinar o robusto volume de R$ 20 bilh\u00f5es para a concess\u00e3o de garantias via FGI, com o objetivo de dar maior f\u00f4lego para o financiamento da atividade econ\u00f4mica.\r\nAdemais, \u00e9 preciso registrar que, em raz\u00e3o dos devastadores efeitos que a pandemia j\u00e1 tem produzido na economia brasileira, \u00e9 imperativo que se leve a efeito esse conjunto de inova\u00e7\u00f5es legislativas. Por mais c\u00e9lere que fosse a tramita\u00e7\u00e3o de um projeto de lei no mesmo sentido, certamente haveria demora desnecess\u00e1ria para a implementa\u00e7\u00e3o dessas provid\u00eancias - o que, ao fim e ao cabo, poderia comprometer a pr\u00f3pria efic\u00e1cia do programa. Em face de tanto, entendemos que a cria\u00e7\u00e3o do PEAC e o acesso ao cr\u00e9dito por ele proporcionado s\u00e3o, de fato, provid\u00eancias urgentes.\r\nPor essas raz\u00f5es, somos da opini\u00e3o de que a ado\u00e7\u00e3o de todas essas provid\u00eancias, na forma da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, \u00e9 plenamente justific\u00e1vel, estando, por conseguinte, a merecer aprova\u00e7\u00e3o por parte do Congresso Nacional.\r\nN\u00e3o obstante, entendemos ser pertinente o acolhimento de algumas das emendas apresentadas, bem como a incorpora\u00e7\u00e3o de alguns ajustes pontuais no texto da citada MP, de modo a que tenhamos um projeto de lei de convers\u00e3o (PLV) ainda mais consistente, dotado de maior capacidade de est\u00edmulo aos agentes econ\u00f4micos em geral.\r\nAp\u00f3s ampla discuss\u00e3o com diversos setores do Governo e o setor privado, foi poss\u00edvel colher tamb\u00e9m subs\u00eddios para a expans\u00e3o do programa com o objetivo de atuar mais fortemente junto \u00e0s menores empresas, com mecanismos mais \u00e1geis de oferta de cr\u00e9dito diante da crise atual.\r\nEm primeiro lugar, entendemos que o escopo do programa precisa ser ampliado, de modo a permitir n\u00e3o apenas o apoio na forma de concess\u00e3o de garantia, mas tamb\u00e9m na forma de concess\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito mesmo. Para tanto, criamos mais uma modalidade de operacionaliza\u00e7\u00e3o do PEAC, baseada na concess\u00e3o de cr\u00e9ditos garantidos por cess\u00e3o fiduci\u00e1ria de receb\u00edveis por arranjos de pagamento.\" Essa \u00e9 uma grande inova\u00e7\u00e3o que trazemos ao projeto de lei. \r\n\"Com isso, segundo propomos, o programa passar\u00e1 a ser operacionalizado sob duas modalidades distintas, a saber: (i) o PEAC-FGI, baseado na disponibiliza\u00e7\u00e3o de garantias via Fundo Garantidor de Investimentos - FGI ; e (ii) o PEAC-Maquininhas, baseado na concess\u00e3o de empr\u00e9stimo garantido por cess\u00e3o fiduci\u00e1ria de receb\u00edveis a se constituir em arranjos de pagamento.\" \r\nInclusive, a ado\u00e7\u00e3o desse programa supre a maioria de emendas que havia para que tamb\u00e9m incorpor\u00e1ssemos ao texto os microempreendedores, os empreendedores individuais e as empresas de pequeno porte. Muitos Deputados e Deputadas tinham nessas emendas esse como principal objetivo. Por isso, essa constru\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o permitiu que avan\u00e7\u00e1ssemos do que era o texto original, para tamb\u00e9m chegarmos \u00e0queles que mais precisam, \u00e0queles menores, que s\u00e3o exatamente os que t\u00eam maior dificuldade de dotar patrim\u00f4nio para garantir empr\u00e9stimos e acabam recebendo a negativa dos bancos, ficando esse recurso empo\u00e7ado.\r\n\"Para essa segunda modalidade que estamos criando, que contar\u00e1 com regras pr\u00f3prias que detalhamos no texto do PLV que ora apresentamos, propomos a aloca\u00e7\u00e3o de R$ 10 bilh\u00f5es. Tal recurso ser\u00e1 proveniente do volume j\u00e1 alocado para o Programa Emergencial de Suporte a Emprego, institu\u00eddo pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 3 de abril de 2020, e que, at\u00e9 o momento, ainda est\u00e1 'empo\u00e7ado' - ou seja, n\u00e3o foi utilizado.\" E, quando o foi, foi muito aqu\u00e9m da expectativa que o Congresso e o Governo depositaram sobre o programa.\r\n\"Estamos confiantes de que, com essa nova modalidade de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, estamos criando condi\u00e7\u00f5es adicionais para que o cr\u00e9dito chegue mais facilmente \u00e0 'ponta', isto \u00e9, aos agentes econ\u00f4micos que tanto necessitam de recursos para manter seus neg\u00f3cios em funcionamento.\r\nPensando nesses agentes, por sinal, e na esteira de algumas das emendas apresentadas, entendemos por bem ampliar o rol de contratantes do programa, para que seu alcance seja ainda maior. Objetivamente, estamos propondo a inclus\u00e3o de microempreendedores individuais, microempresas, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es de direito privado e sociedades cooperativas\" - Deputado Evair de Melo, V.Exa. \u00e9 um dos autores das emendas para que as cooperativas tamb\u00e9m pudessem participar do programa, porque ele estava destinado exclusivamente a empresas, e \u00e9 justo que consigamos estender esse rol de pessoas jur\u00eddicas capazes de receber esse recurso - \"excetuadas as sociedades de cr\u00e9dito, no rol de benefici\u00e1rios do programa\", porque, inclusive, elas poder\u00e3o ser agentes financeiros do programa.\r\n\"Outras altera\u00e7\u00f5es que consideramos de grande relev\u00e2ncia, tamb\u00e9m oriundas de algumas das emendas apresentadas\" - pelos Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que fiz raz\u00e3o em acolher -, \"dizem respeito \u00e0s regras e condi\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o em si, sobretudo no que se refere ao que pode, efetivamente, ser objeto de financiamento no \u00e2mbito do programa. Todas essas altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o consolidadas no projeto de lei de convers\u00e3o que ora apresentamos.\"\r\nNas emendas acolhidas, as quais vou ler, tamb\u00e9m contamos com o apoio essencial de Parlamentares identificados com essa causa, a causa do empreendedor, do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os. O Deputado Gast\u00e3o Vieira, que tratou da mat\u00e9ria conosco, \u00e9 autor de um projeto de lei que nos serviu de inspira\u00e7\u00e3o para que pud\u00e9ssemos aperfei\u00e7oar esse texto. Ent\u00e3o, Deputado Gast\u00e3o Vieira e Deputado Ac\u00e1cio Favacho, coautor do projeto, obrigado pelo apoio. Tamb\u00e9m muito focado nesse tema \u00e9 o Deputado Arnaldo Jardim, L\u00edder do Cidadania, que esteve ao nosso lado, acompanhando a evolu\u00e7\u00e3o dos debates, e tem projetos pr\u00f3prios. Agrade\u00e7o-lhe a acolhida ao nosso trabalho, ao relat\u00f3rio.\r\nAgrade\u00e7o ainda a todos os Deputados que comp\u00f5em a Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo; aos membros da UNECS - Uni\u00e3o Nacional de Entidades do Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, que, junto com v\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es e entidades de com\u00e9rcio e servi\u00e7os, esteve conosco; \u00e0 ind\u00fastria, que esteve aqui e participou dos debates; ao agro, porque as empresas do agro tamb\u00e9m deles participam; \u00e0 Deputada Bia Kicis, que faz parte da Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo, e tamb\u00e9m esteve acompanhando os debates; enfim, Sr. Presidente, a todos aqueles que nos acompanharam na elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.\r\nEste relat\u00f3rio foi constru\u00eddo a muitas m\u00e3os. Ele \u00e9 plural, diverso: consegue atingir o microempreendedor, o empreendedor de pequeno porte e as empresas m\u00e9dias, que estavam desassistidas. N\u00f3s atacamos a taxa de juros, atacamos a quest\u00e3o da burocracia das garantias, aumentamos o prazo de car\u00eancia e o prazo para o pagamento, ou seja, todas essas modifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o para tirar o dinheiro da toca, do buraco dos bancos, para fazer com que ele chegue \u00e0 ponta, ao empreendedor, que merece.\r\nO momento \u00e9 dram\u00e1tico, as pessoas est\u00e3o prestes a fechar as portas, porque a resposta que recebem no banco \u00e9 a negativa. Com a negativa, diante de um cen\u00e1rio de pandemia, muitas vezes com fechamento dos estabelecimentos por ordem do pr\u00f3prio poder p\u00fablico, como conseguir fazer essa travessia se o cr\u00e9dito \u00e9 negado? \u00c9 esse sentimento que nos fez buscar solu\u00e7\u00f5es para, com muita convic\u00e7\u00e3o e entusiasmo, dizer que estamos diante do mais ousado e mais completo programa de acesso ao cr\u00e9dito que o Brasil j\u00e1 viu, constru\u00eddo a muitas m\u00e3os, com a participa\u00e7\u00e3o do Governo, do Parlamento, do setor produtivo, da sociedade, dos trabalhadores individuais, dos microempreendedores.\r\nAqui n\u00f3s vamos conseguir dar solu\u00e7\u00e3o a um problema cr\u00edtico. Neste momento, Deputado Silvio, ele \u00e9 emergencial, mas tem toda a base para se transformar em uma solu\u00e7\u00e3o permanente, porque consegue dar agilidade, consegue desburocratizar, consegue simplificar procedimentos.\r\nA contrata\u00e7\u00e3o pode, inclusive, ser digital. O cidad\u00e3o n\u00e3o precisa, se n\u00e3o quiser, nem sequer ir a uma ag\u00eancia de banco. Ele poder\u00e1 ser atendido pelo seu canal eletr\u00f4nico, pelo canal digital da sua ag\u00eancia. \r\nEu acredito que n\u00f3s estamos montando a base de algo que ser\u00e1 capaz de ser um marco legal deste problema que sempre foi cr\u00edtico no Brasil que \u00e9 valorizar quem produz. \r\nAcho que este Congresso, mais do que nunca, nesta pandemia, soube voltar o seu olhar para os setores mais vulner\u00e1veis. O \"coronavoucher\", ou aux\u00edlio emergencial, chegou \u00e0 pessoa f\u00edsica, \u00e0quela que mais precisava, ao mais vulner\u00e1vel, colocou o p\u00e3o na mesa da fam\u00edlia de muita gente. O Congresso, o Parlamento, e o Governo conseguiram atender a pessoa f\u00edsica. Os entes federativos foram atendidos. Estados e Munic\u00edpios receberam transfer\u00eancia de recursos, que hoje evitam o que se temia muito no in\u00edcio da calamidade, como, por exemplo, perder a condi\u00e7\u00e3o de pagar a folha salarial dos servidores ou ter que paralisar servi\u00e7os p\u00fablicos pela queda da arrecada\u00e7\u00e3o. E os programas aprovados pelo Parlamento e autorizados pelo Governo conseguiram chegar \u00e0 ponta. \r\nMas, se as pessoas foram atendidas, se os entes federativos foram atendidos, as empresas sucumbiram. Os programas para elas, conforme disse o pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes, n\u00e3o conseguiram ser exitosos. Esse era o ponto falho nessa agenda. Atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita nesse programa, n\u00f3s vamos chegar \u00e0 ponta, vamos dar essa resposta. \r\nN\u00e3o se pode pensar, n\u00e3o se pode sonhar, n\u00e3o se pode iludir, n\u00e3o se pode falar em retomada econ\u00f4mica, se n\u00e3o se salvarem empresas e empregos. No cen\u00e1rio de terra arrasada, o custo de qualquer investimento para reerguer a economia ser\u00e1 muito maior do que qualquer aporte que seja necess\u00e1rio fazer neste momento. \r\nEnt\u00e3o, para a salva\u00e7\u00e3o dos nossos Munic\u00edpios, dos nossos Estados, do nosso povo, da nossa Na\u00e7\u00e3o, a pol\u00edtica de cr\u00e9dito, hoje, \u00e9 um pilar da continuidade e da esperan\u00e7a no Brasil. Por isso, eu agrade\u00e7o o sentimento de converg\u00eancia que este Plen\u00e1rio apresenta neste momento. \r\n\"Sendo assim, entendemos que devem ser acolhidas as Emendas\" - prestigiando o trabalho dos Parlamentares - \"de n\u00bas 4 a 9, 11, 18, 19, 26, 27, 29, 32 a 34, 37, 39, 41, 43, 45, 47, 50 a 52, 60, 62, 65 a 67, 72, 75, 82, 85, 86, 91, 94, 95, 98, 99, 102, 104, 105, 109, 111, 112, 116, 117, 118, 121, 124, 126, 133, 134, 139, 142, 143, 145, 146, 148 a 153, 158, 159, 162, 163, 165, 166, 169 a 171, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o que ora apresentamos.\r\nII.4 - Conclus\u00e3o do Voto.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n(i) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das Emendas n\u00bas 13, 17, 21, 23, 24, 35, 48, 73, 83, 87, 113, 115, 131, 140, 144, 155 e 160, as quais consideramos serem inconstitucionais, por versarem sobre mat\u00e9ria de conte\u00fado tem\u00e1tico estranho ao objeto origin\u00e1rio da referida Medida Provis\u00f3ria;\r\n(ii) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, e, quanto \u00e0s Emendas: \r\na. pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas n\u00bas 2 a 12; 14 a 16; 18 e 19; 22; 26 e 27; 29 a 33; 36; 38 a 45; 49 a 60; 62; 64 a 72; 74 a 82; 84 a 86; 88 a 112; 114; 116 a 130; 132 a 139; 141 a 143; 145 a 153; 155 a 159; e 161 a 171; \r\nb. pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 13, 28, 35, 48, 73, 83, 87, 115, 140 e 160;\r\nc. pela inadequa\u00e7\u00e3o e incompatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 17, 20, 21, 23 a 25, 46, 61, 63, 113, 131, 144 e 154;\r\n(iii) no m\u00e9rito:\r\na. pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, e das Emendas supracitadas, acolhidas parcial ou integralmente na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o a seguir apresentado; e\r\n(...)\"\r\nAntes de encerrar, Presidente, agrade\u00e7o \u00e0 minha equipe, tanto a da Lideran\u00e7a do Democratas quanto a da Consultoria Legislativa da Casa.\r\nDa Lideran\u00e7a do Democratas, agrade\u00e7o aos Assessores Frederico e Cristiano. Obrigado pelo compromisso, pela dedica\u00e7\u00e3o e pelo comprometimento. Foram v\u00e1rias noites e dias virados para que cheg\u00e1ssemos \u00e0 MP 975 - um n\u00famero t\u00e3o avan\u00e7ado - e consegu\u00edssemos vot\u00e1-la agora, pela demanda social que existe.\r\nAgrade\u00e7o aos Consultores Legislativos Fabiano e Pedro, que fizeram um trabalho excepcional, dando-nos suporte t\u00e9cnico, com a categoria e com a qualidade da Consultoria Legislativa da C\u00e2mara.\r\nAgradecemos ao BNDES, \u00e0 equipe econ\u00f4mica, ao setor produtivo, ao setor financeiro a interlocu\u00e7\u00e3o que tivemos.\r\nEu concluo, dizendo que, com este relat\u00f3rio, que ir\u00e1 \u00e0 discuss\u00e3o e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de emendas de Plen\u00e1rio, a C\u00e2mara dos Deputados pode estar vivenciando um marco na hist\u00f3ria do cr\u00e9dito e do desenvolvimento no Brasil, come\u00e7ando pelo pequeno, pela for\u00e7a do empreendedor.\r\n\u00c0s vezes, tem-se a vis\u00e3o de que quem empreende no Brasil \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria, e n\u00e3o \u00e9. Quem empreende no Brasil \u00e9 her\u00f3i. Mais do que isso, \u00e9 her\u00f3i da resist\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil resistir a um sistema tribut\u00e1rio extremamente confuso e complexo e, \u00e0s vezes, a uma legisla\u00e7\u00e3o que \u00e0s vezes \u00e9 t\u00e3o burocr\u00e1tica que chega a ser impeditiva para quem quer produzir. E, mesmo assim, com o suor do rosto, com a manga arrega\u00e7ada, o empreendedor consegue fazer este Pa\u00eds crescer, empregando pessoas, dando oportunidades, pagando tributos e colocando p\u00e3o na mesa da fam\u00edlia de quem mais precisa.\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 10, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados e aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara e pela Internet ou que nos escutam pela R\u00e1dio C\u00e2mara, segue o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020.\r\nAgrade\u00e7o a todos os Parlamentares que contribu\u00edram ainda nesse processo final de defini\u00e7\u00e3o do texto. N\u00f3s acolhemos muitas emendas, fruto do trabalho e da orienta\u00e7\u00e3o dos Parlamentares.\r\nTrago agora o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nRelat\u00f3rio\r\n\"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 10 (dez) Emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020.\r\nA Emenda n\u00ba 1 foi devolvida ao seu autor, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o ser\u00e1 objeto de aprecia\u00e7\u00e3o neste Parecer\", j\u00e1 que o autor da Emenda n\u00b0 1 deste projeto \u00e9 o pr\u00f3prio Relator. Isso mostra como desde o in\u00edcio est\u00e1vamos focados na discuss\u00e3o deste Parecer.\r\nAs Emendas n\u00ba 2, 3, 5, 9, 10 disp\u00f5em sobre as condi\u00e7\u00f5es financeiras do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito - PEAC.\r\n\u00c9 importante citar - deixe-me voltar - que a Emenda n\u00ba 1, de minha autoria, era exatamente para incluir os microempreendedores e os pequenos empreendedores abaixo dos 360 mil no seu faturamento anual.\r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 por eu ser o autor da Emenda n\u00ba 1, ela foi retirada, mas a acolhemos no texto que contempla a ideia de diversos Parlamentares nesse sentido.\r\n\t\"A Emenda n\u00ba 4 busca revogar dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer novas disposi\u00e7\u00f5es com o objetivo de pacificar o entendimento quanto ao voto de qualidade nas decis\u00f5es do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF.\r\nA Emenda n\u00ba 6 busca alterar as regras do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, de modo a ampliar seu rol de benefici\u00e1rios. \r\nA Emenda n\u00ba 7 acrescenta dispositivo ao PLV para estabelecer condi\u00e7\u00f5es para o acesso a cr\u00e9dito por parte de grupos econ\u00f4micos estrangeiros\" e nacionais.\r\nPor fim, a Emenda n\u00ba 8 disp\u00f5e sobre as regras de acesso \u00e0s linhas de cr\u00e9dito do Programa.\r\nVoto do Relator\r\nAp\u00f3s an\u00e1lise da mat\u00e9ria e amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes Partid\u00e1rios, conclu\u00edmos pelo acolhimento parcial das Emendas n\u00ba 4, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo fiscal no \u00e2mbito do CARF, e das Emendas n\u00bas 6 e 8, que buscam modificar regras pontuais do PRONAMPE e do PEAC, respectivamente.\r\nQuanto \u00e0s demais Emendas de Plen\u00e1rio, a despeito das boas inten\u00e7\u00f5es dos ilustres Pares, entendemos que os assuntos versados nelas foram exaustivamente discutidos com os L\u00edderes Partid\u00e1rios, pelo que somos pela sua rejei\u00e7\u00e3o\". \r\nInclusive, a Deputada Fernanda trouxe uma sugest\u00e3o. Fiquei esperando-a em Plen\u00e1rio para lhe trazer a resposta. Ela j\u00e1 se encontra, mas foi antes de eu subir \u00e0 tribuna.\r\n\u00c9 interessante, Deputada Fernanda, o seu ponto de vista e bastante razo\u00e1vel, de que o entendimento inicial da leitura de que microempreendedores que j\u00e1 tivessem o empr\u00e9stimo ou algum outro empr\u00e9stimo fora do programa, focado nos receb\u00edveis, tivesse direito de fazer um novo empr\u00e9stimo ou de fazer a troca por uma proposta mais vantajosa. E foi esclarecido algo que para mim tamb\u00e9m foi bastante importante, o que coloco para a sua an\u00e1lise. \r\nNo texto que est\u00e1 l\u00e1, o art. 20 diz com muita clareza que s\u00e3o garantidos por cr\u00e9ditos a constituir e receb\u00edveis. E isso tem o que se chama no mercado de cr\u00e9dito fuma\u00e7a. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o os receb\u00edveis que os lojistas, por exemplo, j\u00e1 venderam no cart\u00e3o de cr\u00e9dito. E, muitas vezes, eles fazem uma antecipa\u00e7\u00e3o do que eles j\u00e1 t\u00eam garantido, Esse tipo de empr\u00e9stimo baseado no cr\u00e9dito fuma\u00e7a, que \u00e9 o da maquininha, ou seja, com base no que ele vai vender daqui a 2 ou 3 meses, praticamente ningu\u00e9m tem, porque o mercado \u00e9 muito restrito com isso. Como estamos entrando com uma garantia e a cobertura do Governo, agora vai ser poss\u00edvel existir.\r\nEnt\u00e3o, para ficar claro que o lojista, o microempreendedor, que j\u00e1 tem o empr\u00e9stimo de receb\u00edveis feito n\u00e3o veda nem impede que se possa fazer o novo Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito, o PEAC-Maquininhas, porque ele \u00e9 baseado no cr\u00e9dito fuma\u00e7a. E o cr\u00e9dito fuma\u00e7a, via de regra, n\u00e3o estar\u00e1 vedado nem restrito por uma opera\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento.\r\nA ideia foi boa e ajudou inclusive a esclarecer, de forma bastante l\u00facida, que n\u00e3o ter\u00e1 preju\u00edzo o lojista, o empreendedor, que tem algum tipo de empr\u00e9stimo lastreado no seu receb\u00edvel, no caso o cr\u00e9dito fuma\u00e7a, que \u00e9 diferente. Portanto, ser\u00e1 permitido acumular essas duas situa\u00e7\u00f5es, inclusive como foi dito pela L\u00edder, para poder substituir uma opera\u00e7\u00e3o, talvez com juros maior, numa situa\u00e7\u00e3o mais desvantajosa por uma situa\u00e7\u00e3o melhor colocada.\r\nEst\u00e1 esclarecido, e acredito que acolhemos em parte dentro do texto do nosso parecer.\r\n\"Ante o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n(i) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as Emendas de Plen\u00e1rio; e\r\n(ii) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4, 6 e 8 e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais Emendas, na forma da Subemenda Substitutiva Global que ora apresentamos\". \r\nAli\u00e1s, ela est\u00e1 devidamente publicada no sistema Infoleg.\r\nSr. Presidente, quero agradecer todo o apoio, toda a considera\u00e7\u00e3o, todo o di\u00e1logo. \u00c9 l\u00f3gico que o di\u00e1logo ajuda a construir alternativas. As diverg\u00eancias apontadas foram muito poucas, basicamente residuais. \u00c9 claro e \u00e9 natural que elas existam, mas esta Casa d\u00e1 um grande passo num tema no qual existia uma lacuna, um vazio, que faltava ser preenchido, neste momento de pandemia, dentro das pr\u00f3prias pol\u00edticas p\u00fablicas que Congresso Nacional, Governo Federal, Estados e Munic\u00edpios tentaram disponibilizar para a sociedade.\r\nConseguimos chegar aos cidad\u00e3os. O \"coronavoucher\", o aux\u00edlio emergencial, via de regra, chegou na ponta, ajudou os mais desamparados, ajudou a colocar o p\u00e3o na mesa da fam\u00edlia dos mais vulner\u00e1veis, dos informais, dos desempregados. Para os CPFs, para as pessoas f\u00edsicas, conseguimos dar uma resposta \u00e0 altura. Para os entes federativos, a outra ponta, tamb\u00e9m esta Casa produziu solu\u00e7\u00f5es e fez com que recursos pudessem chegar a Estados e a Munic\u00edpios, para que se evitasse um cen\u00e1rio de terra arrasada, ca\u00f3tico. Muitas vezes, preocupou-se, no in\u00edcio da pandemia, com a paralisa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, com a possibilidade do esgotamento da condi\u00e7\u00e3o de pagar a folha dos servidores p\u00fablicos.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto por esta Casa, com a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia pelo Governo Federal, chegaram recursos aos Estados e Munic\u00edpios. Por\u00e9m, atendidas as pessoas e atendidos Estados e Munic\u00edpios, n\u00f3s falhamos numa pol\u00edtica p\u00fablica de cr\u00e9ditos que chegasse verdadeiramente na ponta, para o CNPJ, para as pessoas jur\u00eddicas, para o empreendedor brasileiro. \r\nTalvez este projeto, com este relat\u00f3rio, praticamente 100 dias depois do decreto de calamidade, \u00e9 a bala de prata para tentarmos resolver esse problema. N\u00e3o podemos mais falhar, n\u00e3o podemos mais errar, n\u00e3o h\u00e1 mais prazo, n\u00e3o h\u00e1 mais tempo para que consigamos repensar as alternativas. Por isso, este \u00e9 o programa mais ousado e mais completo de cr\u00e9dito para quem empreende, para valorizar quem produz no Brasil. \r\nN\u00f3s temos segmentado, neste projeto, o atendimento ao micro e ao pequeno empreendedor, atrav\u00e9s do programa das maquininhas, que vai chegar na ponta, com agilidade, sem burocracia, sem demora, sem precisar que se v\u00e1 \u00e0 ag\u00eancia. O contrato ser\u00e1 digital, eletr\u00f4nico.\r\nOu seja, n\u00e3o vai precisar de penhora de im\u00f3vel, n\u00e3o vai precisar de certid\u00e3o de cart\u00f3rio, n\u00e3o vai precisar que se disponibilize o patrim\u00f4nio dessa empresa, principalmente no caso do pequeno, que \u00e9 aquilo que muitas vezes ele precisa priorizar. A cobertura de 100%, por parte do Governo, da opera\u00e7\u00e3o para os pequenos vai nos elevar a outro patamar, porque essa cobertura reduz o risco da inadimpl\u00eancia. Ao reduzir o risco da inadimpl\u00eancia, o banco perde o receio de emprestar, porque sabe que receber\u00e1 esse recurso de volta, seja do empreendedor, seja do Governo, e o Governo estar\u00e1 protegido nesse recurso pelos receb\u00edveis por esse cr\u00e9dito fuma\u00e7a. Ou seja, o empreendedor pagar\u00e1 esse empr\u00e9stimo, que vai ajud\u00e1-lo a fazer a travessia deste momento mais dif\u00edcil, com o fruto do seu pr\u00f3prio trabalho, com o suor do seu rosto, com a manga arrega\u00e7ada. \r\nEsse recurso, para quem est\u00e1 com a \u00e1gua pelo nariz, quase afogado, num cen\u00e1rio dram\u00e1tico, querendo fechar as portas, ser\u00e1 um socorro essencial para que se mantenham as portas abertas, para que n\u00e3o se demitam funcion\u00e1rios, para que n\u00e3o se deixem pais e m\u00e3es de fam\u00edlia e jovens desempregados, sem poder colocar o p\u00e3o na mesa da fam\u00edlia, tendo que ir para a fila do seguro-desemprego. \r\nVejam s\u00f3 o paradoxo: na fila do seguro-desemprego, quem tinha que bancar essa conta era o Governo. Sempre dissemos que era muito mais f\u00e1cil o Governo agir antes para deixar a empresa de p\u00e9, para ela n\u00e3o demitir, para fazer o momento dessa travessia mais cr\u00edtica e, assim, ajudar na retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o haver\u00e1 retomada econ\u00f4mica sem salvar empresas e sem salvar empregos. Essa \u00e9 toda a l\u00f3gica do programa, que atende aos pequenos e \u00e0s empresas m\u00e9dias que n\u00e3o tinham ainda nenhum tipo de programa que fosse direcionado a elas. Os pequenos t\u00eam o PRONAMPE, que tem rodado.\r\nO nosso projeto tamb\u00e9m traz aperfei\u00e7oamentos no PRONAMPE. O projeto igualmente melhora o que estava travado no PRONAMPE para que ele possa rodar muito mais, como, por exemplo, a retirada da necessidade de garantias reais, o que ainda era uma trava desnecess\u00e1ria, permitindo que a contrata\u00e7\u00e3o possa ser digital, eletr\u00f4nica, por aplicativo e tamb\u00e9m abra a diretriz para que se salvem os setores estrat\u00e9gicos da economia brasileira que s\u00e3o impactados pela COVID-19.\r\nSr. Presidente, \u00e9 esse o texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPOSSIBILIDADE, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna da impossibilidade de retirada de requerimento de destaque supressivo. Esclarecimento ao Deputado J\u00falio Delgado sobre o remanejamento de programas inoperantes no parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o pode, porque \u00e9 supressivo. Mas votaremos rapidamente.\r\nQuero apenas agradecer o gesto da L\u00edder Fernanda e pedir 30 segundos para fazer um esclarecimento ao Deputado J\u00falio Delgado.\r\nQuando n\u00f3s dividimos os programas, Deputado J\u00falio Delgado, n\u00f3s colocamos exclusivamente para os microempres\u00e1rios, para o microempreendedor individual - MEI e para os pequenos, com faturamento de at\u00e9 4,8 milh\u00f5es de reais, 10 bilh\u00f5es de reais extras, para atender s\u00f3 os pequenos. \r\nNa medida provis\u00f3ria original, eram 20 bilh\u00f5es de reais para todos; no PEAC-Maquininhas, que \u00e9 exclusivamente para quem fatura at\u00e9 4,8 milh\u00f5es de reais, foram destinados 10 bilh\u00f5es de reais a mais s\u00f3 para os pequenos. N\u00e3o \u00e9 dinheiro novo - \u00e9 importante dizer isso. N\u00e3o se trata de custo novo, de d\u00e9ficit novo, mas de um remanejamento de programas que n\u00e3o funcionaram e agora podem trazer aporte para essa nova modalidade, mais ousada e mais empreendedora.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 atendido, sim, o pedido de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PARECER DO RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoiamento \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, Agradecimento \u00e0 Consultoria do Democratas e \u00e0 Consultoria Legislativa da Casa, pelo apoio t\u00e9cnico prestado ao orador na elabora\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito o espa\u00e7o apenas para agradecer o manifesto de todos os L\u00edderes at\u00e9 o momento.\r\nH\u00e1 unanimidade. A Casa compreendeu a necessidade do tema. A salva\u00e7\u00e3o dos empreendedores salva tamb\u00e9m empregos. Para quem faz um trabalho t\u00e3o plural quanto este, a tantas m\u00e3os, \u00e9 muito gratificante encontrar o painel dessa forma. Espero que ele siga bem parecido at\u00e9 a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Democratas orienta \"sim\".\r\nSr. Presidente, se me permite, aproveito a oportunidade para agradecer \u00e0 equipe que trabalhou conosco, toda a Consultoria do Democratas, os Consultores Frederico e Cristiano. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Consultoria Legislativa da Casa, aos Consultores Fabiano e Pedro, profissionais de alta categoria e extrema qualidade. Esse trabalho foi constru\u00eddo a muitas m\u00e3os. V.Exa. sabe como isto funciona. \u00c0queles Consultores que viraram noites para chegarmos a este momento, o meu mais sincero agradecimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Impertin\u00eancia da quest\u00e3o de ordem suscitada pelo Deputado Pompeo de Mattos a respeito da incompatibilidade tem\u00e1tica da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de tema que inclusive j\u00e1 foi decidido por esta Casa, mas estava em portaria. Tem vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica, pois \u00e9 quest\u00e3o tribut\u00e1ria e administrativa. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que n\u00e3o \u00e9 pertinente o argumento levantado pelo Deputado Pompeo. Acredito que essa seja mat\u00e9ria vencida e que seguiremos com a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de forma bastante r\u00e1pida, sucinta e objetiva, digo que s\u00e3o 10 bilh\u00f5es de reais que n\u00f3s conseguimos disponibilizar para atender os microempreendedores individuais, as microempresas e as pequenas empresas.\r\nN\u00f3s conseguimos evoluir, negociamos com o Governo, e o Governo compreendeu essa necessidade. N\u00f3s inovamos no programa das maquininhas, que vai chegar \u00e0 ponta e a quem mais precisa, sem burocracia, necessidade de garantias, com agilidade e por contrata\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Em suma, o pequeno foi olhado com prioridade, e em nenhum momento n\u00f3s o deixamos de lado. Ser\u00e3o 10 bilh\u00f5es de reais para os pequenos empreendedores.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Teor do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a aprova\u00e7\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sou eu que agrade\u00e7o, Deputado Marcos Pereira, a sua condu\u00e7\u00e3o na Presid\u00eancia. Agrade\u00e7o a todos os partidos. \r\nAcredito que quem p\u00f4de acompanhar a vota\u00e7\u00e3o percebeu o grau de converg\u00eancia que a mat\u00e9ria teve. Houve poucas diverg\u00eancias, que acabaram sendo ultrapassadas para prestigiar um trabalho plural, diverso. V\u00e1rios Parlamentares tiveram suas emendas aprovadas, acolhidas.\r\nLevamos protagonismo para temas, como o Deputado Heitor Schuch falou h\u00e1 pouco e o Deputado Evair falou ontem, ligados ao cooperativismo, a associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es, que estavam exclu\u00eddas.\r\nTrouxemos a oportunidade de os microempreendedores individuais e os pequenos neg\u00f3cios serem atendidos sem burocracia. N\u00e3o adianta inserir os pequenos em programas em que eles tenham que ficar esperando em porta de banco, sentados na frente da ag\u00eancia. Isso n\u00e3o vai rodar, como n\u00e3o tem rodado. A grande inova\u00e7\u00e3o que n\u00f3s percebemos foi permitir que as maquininhas fossem o canal para esse dinheiro chegar \u00e0 ponta, com recurso garantido pelo Governo, sem precisar penhorar im\u00f3vel, sem precisar de avalista para ajudar a fazer essa travessia.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes, a todas as bancadas que, conosco, entenderam que o tema do cr\u00e9dito \u00e9 o pilar da esperan\u00e7a de quem empreende hoje, Presidente. Se quem empreende hoje precisa de algum grau de esperan\u00e7a, esse \u00e9 o cr\u00e9dito. E n\u00f3s, esta Casa, o Congresso, apoiados na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, conseguimos criar o programa mais ousado e completo de cr\u00e9dito que este Pa\u00eds j\u00e1 viu.\r\nSolicito apenas uma informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa: a emenda de reda\u00e7\u00e3o para complementar o banco de dados foi aprovada, n\u00e3o \u00e9 isso? (Pausa.)\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\", seguindo o belo trabalho da nossa Deputada Professora Dorinha, a Relatora de uma das mat\u00e9rias mais importantes do ano e, seguramente, a mat\u00e9ria mais importante da agenda da educa\u00e7\u00e3o durante a pandemia e no p\u00f3s-pandemia. A Deputada Dorinha faz um relat\u00f3rio visando ao futuro, visando ao amanh\u00e3.\r\nO Democratas segue essa tese, 100% da bancada tem esse sentimento, at\u00e9 porque h\u00e1 a valoriza\u00e7\u00e3o da carreira profissional do professor, a melhoria da infraestrutura para creches e para escolas e crit\u00e9rios que avan\u00e7am no sentido da qualidade que a educa\u00e7\u00e3o ir\u00e1 receber. \r\nEnt\u00e3o, o texto traz tudo aquilo que a sociedade, os profissionais de educa\u00e7\u00e3o, o Parlamento e o Governo desejariam. Todos est\u00e3o juntos e unidos.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Professora Dorinha!\r\nO Democratas orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, SERVI\u00c7OS, ADVOGADO, SERVI\u00c7OS T\u00c9CNICOS DE NATUREZA SINGULAR, JUSTIFICATIVA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 10.980, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya, o que nos levou a propor esse projeto - eu falo na qualidade de autor do PL que se transformou em lei - foi exatamente apaziguar uma situa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estava nos tribunais de contas, principalmente, tamb\u00e9m nos tribunais superiores de Bras\u00edlia, sobre qual dever ser a conduta do gestor nesse momento. E essa diverg\u00eancia gerava amea\u00e7as, de puni\u00e7\u00e3o, inclusive. \r\nA vida real \u00e9 diferente da pureza acad\u00eamica. Na vida real os pequenos Munic\u00edpios, principalmente, estavam sendo obrigados a ter uma procuradoria pr\u00f3pria, o que at\u00e9 a pr\u00f3pria receita do Munic\u00edpio n\u00e3o viabilizava. Isso dificultava a realidade. Em Munic\u00edpios de menor porte, um procurador concursado amanh\u00e3 poderia ser o advers\u00e1rio do candidato a Prefeito e do Prefeito eleito. Ent\u00e3o, a realidade de S\u00e3o Paulo, do Rio de Janeiro, das grandes capitais \u00e9 diferente da vida real no interior do Pa\u00eds.\r\nJunto com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios n\u00f3s viabilizamos a autoria desse projeto. Agradecemos a posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria dos partidos, que j\u00e1 se desenha no painel, para que possamos levar ao gestor, que tem tantas dificuldades de receita, a oportunidade de ter a desburocratiza\u00e7\u00e3o das suas contrata\u00e7\u00f5es para temas t\u00e3o importantes. E, claro, ningu\u00e9m aqui impede que os \u00f3rg\u00e3os de controle - o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou os tribunais de contas - fa\u00e7am o seu papel, fiscalizem o papel do gestor e o papel tamb\u00e9m dos contratados. \r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o a toler\u00e2ncia de V.Exa., como autor do projeto, para que pud\u00e9ssemos expor todos os motivos para o entendimento do Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas acompanha o entendimento trazido por V.Exa. e, da mesma forma, o requerimento do NOVO.\r\nTemos que preservar neste momento a seguran\u00e7a para o Plen\u00e1rio da Casa de que n\u00e3o haver\u00e1 aumento de gastos. O desmembramento \u00e9 poss\u00edvel, o desmembramento atende \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o sem precisar haver aumento de gastos.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5675/2013,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 3.211, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas, Sr. Presidente, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia. \u00c9 important\u00edssimo repararmos uma injusti\u00e7a que tem sido feita com o setor produtivo brasileiro, com os cidad\u00e3os, com os trabalhadores, que hoje est\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de uma regra que gera um populismo penal, algo que n\u00e3o \u00e9 bem-vindo, e que precisa ser reavaliada por esta Casa. O requerimento de urg\u00eancia, de autoria do Deputado Andr\u00e9 Ferreira, do PSC, tem o apoio do Democratas.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5675/2013,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 3.211, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas para nivelar uma informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 importante para o Plen\u00e1rio, que vai votar, esse projeto j\u00e1 tramitou nas Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas e j\u00e1 recebeu pareceres favor\u00e1veis nas respectivas Comiss\u00f5es, inclusive na CCJ - Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nO pedido de urg\u00eancia agora \u00e9 para poder equiparar o status do PL, para coloc\u00e1-lo em situa\u00e7\u00e3o de poder ser pautado no momento adequado.\r\nRespeito a orienta\u00e7\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Vinicius Carvalho, mas esse projeto, apesar de o requerimento de urg\u00eancia estar sendo votado agora, n\u00e3o acabou de chegar \u00e0 Casa. Ele j\u00e1 tramitou em todas as Comiss\u00f5es e precisa do requerimento de urg\u00eancia para ser pautado, para ir a plen\u00e1rio, para se equiparar aos demais projetos.\r\nForam feitos os esclarecimentos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIORIDADE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de prioridade na vota\u00e7\u00e3o do item 9 da pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas \u00e9 contra o requerimento de retirada de pauta, Sr. Presidente.\r\nQueremos a vota\u00e7\u00e3o do projeto do FIAGRO, que \u00e9 importante para esse setor produtivo, que tem auxiliado tanto a retomada da nossa economia e a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades. \r\nFazemos um pedido especial para avalia\u00e7\u00e3o das outras Lideran\u00e7as do item 9 da pauta. Esse tema tem acordo constru\u00eddo j\u00e1 com o PRB. Havia uma diverg\u00eancia na sess\u00e3o anterior, mas est\u00e1 ultrapassada. Esse \u00e9 um tema important\u00edssimo. Fa\u00e7o o pedido em nome de Frente Parlamentar de Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo tamb\u00e9m, para essa retomada da economia no Brasil.\r\nFica a sugest\u00e3o de priorizarmos, nas pr\u00f3ximas sess\u00f5es ou pautas, o item 9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas vota \"sim\" e entende que, se o Brasil vai crescer em 2021, a retomada econ\u00f4mica ter\u00e1 a agricultura como principal motor dessa constru\u00e7\u00e3o que hoje gera emprego, gera renda, gera oportunidades e precisa de cr\u00e9dito. O cr\u00e9dito foi essencial para tantos empreendedores no Brasil, da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, e ajudou a fazer a travessia desse momento mais cr\u00edtico.\r\nEnt\u00e3o, a possibilidade desse refor\u00e7o no agro vai gerar oportunidades, emprego, renda e ser\u00e1 essencial para setores como o sucroenerg\u00e9tico e outros tantos, que far\u00e3o o Brasil retomar o rumo do crescimento e recuperar os empregos perdidos.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, para a redu\u00e7\u00e3o da pena imposta aos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo; e da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), com vista \u00e0 invers\u00e3o do \u00f4nus da prova para a comprova\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores, da adequa\u00e7\u00e3o dos seus produtos ou servi\u00e7os ao consumo e ao uso.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio oferecidas ao PL 5.675, de 2020.\r\nPe\u00e7o v\u00eania para ir direto ao voto, Presidente.\r\n\"II. Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, consideramos pertinente a mudan\u00e7a proposta pela emenda apresentada, inserindo em nosso C\u00f3digo de Defesa do Consumidor a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o pelos fornecedores de que seus produtos ou servi\u00e7os s\u00e3o pr\u00f3prios para o consumo e para o uso, respeitado o disposto no art. 6\u00ba, inciso VIII, da mesma lei.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o dos crimes previstos nos incisos II, III e IX, do art. 7\u00ba, da Lei 8.137, de 27 de dezembro de 1990, na modalidade culposa, embora reconhe\u00e7amos que as figuras t\u00edpicas penais previstas no \u00e2mbito consumeristas sejam dotadas de reprovabilidade, \u00e0 luz dos princ\u00edpios da subsidiariedade e da fragmentariedade do Direito Penal, a supress\u00e3o da modalidade culposa dos crimes previstos nos incisos II, III e IX, do art. 7\u00ba, traz coer\u00eancia sist\u00eamica. (...)\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, na forma da Subemenda Substitutiva Global em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, e da Subemenda Substitutiva Global apresentada pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, e no m\u00e9rito pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, e da Subemenda Substitutiva Global apresentada pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2\", no inteiro teor do que segue a Subemenda Substitutiva Global ao projeto em anexo ao presente voto.\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA, SENADO FEDERAL, ENCAMINHAMENTO, DECIS\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia de encaminhamento ao Senado Federal dos novos aut\u00f3grafos do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, diante de erro material ocorrido durante a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o a palavra, pela ordem, para nivelar a informa\u00e7\u00e3o.\r\nEsse projeto de lei foi votado \u00e0 unanimidade pelas Lideran\u00e7as, no \u00faltimo dia da sess\u00e3o legislativa. Houve um acordo em plen\u00e1rio - fruto de dois destaques - para aprovar um e para rejeitar o outro. \r\nO Deputado Z\u00e9 Neto, Deputado Carlos Zarattini, estava em Plen\u00e1rio. S.Exa. concordou e participou do conjunto do acordo. Esse \u00e9 um tema que diz respeito \u00e0 Frente Parlamentar de Servi\u00e7os. O Deputado Enio Verri estava aqui conosco.\r\nO projeto foi tratado no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Foi trazido qual era o PL. Acredito que as assessorias fizeram a an\u00e1lise. \u00c9 meramente a retifica\u00e7\u00e3o de erro material. Quando foi anunciada a aprova\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 1 e a rejei\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 2, era o inverso. Ent\u00e3o, na nomenclatura, no an\u00fancio da Mesa, n\u00f3s s\u00f3 fazemos o inverso, para prevalecer o que foi decidido em Plen\u00e1rio. \r\nO Presidente leu o of\u00edcio e o defere. Pedimos a legitimidade de todos os partidos, que acompanharam o entendimento da \u00faltima sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANOEL JUNIOR, PREFEITO, PEDRAS DE FOGO (PB), PRESEN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do ex-Deputado Manoel Junior, atual Prefeito do Munic\u00edpio de Pedras de Fogo, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de saudar a presen\u00e7a do sempre Deputado Federal Manoel Junior em plen\u00e1rio.\r\nA Para\u00edba est\u00e1 bem representada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECIS\u00c3O, AUS\u00caNCIA, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE).",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o da Mesa Diretora de declara\u00e7\u00e3o da inadequa\u00e7\u00e3o financeira da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pela Relatora Renata Abreu ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que cheguemos, em rela\u00e7\u00e3o a um projeto t\u00e3o importante, com a Casa mobilizada, a esse tipo de decis\u00e3o por parte da Relatora.\r\nSe \u00e9 para seguir o Regimento, vamos seguir \u00e0 risca! N\u00f3s acatamos votar a subemenda da Relatora, inclusive com o pedido de V.Exa. para passar por cima de todas as orienta\u00e7\u00f5es sem ela nem ter lido o texto e sem ele nem sequer estar publicado, e agora chega uma decis\u00e3o da Mesa de inadequa\u00e7\u00e3o financeira dessa emenda. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! \u00c9 lament\u00e1vel que, com uma proposta de acordo trabalhada durante tanto tempo, a Mesa venha com uma decis\u00e3o totalmente equivocada. A subemenda nem sequer foi lida. Todos n\u00f3s estamos fazendo esfor\u00e7os para poder vot\u00e1-la, e se chega a esse ponto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - V.Exa. n\u00e3o \u00e9 obrigado a fazer esfor\u00e7o nenhum.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - E fizemos esfor\u00e7o, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - V.Exa. pode usar, regimentalmente, o que lhe aprouver para levantar quest\u00e3o de ordem, inclusive anular a sess\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB) - Fizemos esfor\u00e7o para ter no nosso destaque tratamento diferenciado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00e3o vou discutir com V.Exa. e tamb\u00e9m n\u00e3o aceito esse tipo de...\r\nO SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB) - Estou no meu tempo de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Ent\u00e3o, V.Exa. pode usar at\u00e9 o tempo de Lideran\u00e7a de V.Exa.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - Posso, posso usar sim.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Concedo o tempo de Lideran\u00e7a a V.Exa. Agora, V.Exa. n\u00e3o venha discutir uma mat\u00e9ria pret\u00e9rita. V.Exa. tem todos os artigos regimentais, inclusive para levantar qualquer quest\u00e3o de ordem e anular a vota\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB) - Estou inclusive fundamentando, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PUBLICA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), RENATA ABREU, RELATORA, PL 5638/2020, L 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o publica\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pela Relatora Renata Abreu ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, acercda da cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou fundamentando minha quest\u00e3o de ordem com base no artigo que diz que em toda vota\u00e7\u00e3o seja publicado relat\u00f3rio, o que n\u00e3o ocorreu com o da subemenda da Deputada Renata, que n\u00e3o est\u00e1 no sistema.\r\nPergunto \u00e0 Mesa se o relat\u00f3rio da subemenda da Deputada Renata est\u00e1 no sistema, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - \u00c9 pertinente a raz\u00e3o de V.Exa. A Mesa vai se pronunciar a respeito da quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e cancela a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, a pedido de V.Exa.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - N\u00e3o! N\u00e3o estou pedindo o cancelamento! N\u00e3o estou pedindo, Presidente! N\u00e3o estou pedindo, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inclusive como autor do requerimento de urg\u00eancia, entendemos a for\u00e7a deste tema. \u00c9 important\u00edssimo avan\u00e7ar nele. J\u00e1 h\u00e1 precedentes na Casa que permitem a aprova\u00e7\u00e3o do acordo com a retirada de determinados trechos.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 quest\u00e3o de ordem na Casa nesse sentido, j\u00e1 h\u00e1 precedentes de outros acordos que seguiram essa linha.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que o Brasil avance nessa coopera\u00e7\u00e3o com o Chile sem precisar entrar num tema que j\u00e1 est\u00e1 ultrapassado. Os estudos que fizemos e as informa\u00e7\u00f5es que recebemos dizem que, nesse ponto espec\u00edfico da coopera\u00e7\u00e3o da telefonia, a tecnologia j\u00e1 avan\u00e7ou, j\u00e1 evoluiu, e o que est\u00e1 ali presente j\u00e1 estaria obsoleto. \r\nPor isso, encaminhamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, mas, no m\u00e9rito, somos pela retirada do trecho espec\u00edfico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ANULA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, RENATA ABREU, RELATOR, REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pelo deferimento da quest\u00e3o de ordem do orador, alusiva ao procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, a respeito das a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como autor da quest\u00e3o de ordem, quero agradecer a compreens\u00e3o da Relatora, a Deputada Renata Abreu; do Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira; de V.Exa., que preside a sess\u00e3o neste momento, e da Secretaria-Geral da Mesa, do Secret\u00e1rio Ruthier, com quem conversamos. Agrade\u00e7o o acolhimento da quest\u00e3o de ordem, o que demonstra a raz\u00e3o dos argumentos que apresentamos.\r\nEu acho que ela reposiciona o respeito que o Plen\u00e1rio merece ter na condu\u00e7\u00e3o da Casa. Acredito, o que inclusive \u00e9 fruto dos argumentos que foram postos, que a relatoria acaba reconhecendo a import\u00e2ncia, Presidente, de que neste projeto, que \u00e9 um gesto pol\u00edtico que se faz para o setor de eventos, de entretenimento e de turismo, ningu\u00e9m pode ficar pelo caminho. Todos sofreram. \u00c9 preciso ter um olhar que n\u00e3o pode ser ego\u00edsta neste momento. \u00c9 preciso pensar em pais e m\u00e3es de fam\u00edlia que t\u00eam dificuldade de colocar o p\u00e3o em suas mesas. E n\u00e3o podemos dizer que \u00e9 para A ou para B.\r\nAssim seguimos. Agradecemos \u00e0 Mesa. Vamos aprovar o projeto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado Efraim.\r\nRegistro que o compromisso de previsibilidade \u00e9 um compromisso do Presidente Arthur Lira desde a sua caminhada na campanha e ser\u00e1 reafirmado a cada momento nesta Casa, e V.Exa. bem alertou na sess\u00e3o passada.\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB) - Agrade\u00e7o o gesto da Mesa e da Presid\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, RENATA ABREU, RELATOR, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez o DEM agradece o acolhimento da Relatora a respeito da emenda apresentada. Isso justifica a retirada do destaque, o que desde j\u00e1 solicitamos. Faremos a vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de um tema important\u00edssimo para um setor que sofre at\u00e9 hoje as mais duras san\u00e7\u00f5es desta pandemia: portas fechadas, sem previs\u00e3o de reabrir.\r\nEssa \u00e9 uma ind\u00fastria que emprega pais e m\u00e3es de fam\u00edlia, a ind\u00fastria do turismo, do entretenimento, dos eventos, da cultura, da m\u00fasica. Ent\u00e3o, n\u00f3s que temos essa realidade muito pr\u00f3xima do setor brigamos, lutamos. Conseguimos incluir todos os representantes desse segmento, sem deixar ningu\u00e9m pelo caminho. N\u00e3o ficou ningu\u00e9m para tr\u00e1s. Perdemos uma noite, mas ganhamos um dia de esperan\u00e7a para milhares de empreendedores e fam\u00edlias.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 59/2020, VETO PARCIAL, MUNIC\u00cdPIO, QUANTIDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, RECURSOS EXTRAOR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para os Munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes, da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 59, de 2020, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, relativo \u00e0s diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma justi\u00e7a que foi feita com os Munic\u00edpios que t\u00eam abaixo de 50 mil habitantes. \u00c9 o caso de Minas Gerais, que tem muitos Munic\u00edpios com esse perfil, abaixo de 50 mil habitantes, e \u00e9 o caso da Para\u00edba tamb\u00e9m.\r\nNum per\u00edodo de pandemia, como o que n\u00f3s temos hoje, cobrar que todo CAUC estivesse atendido na adimpl\u00eancia e, em caso contr\u00e1rio, impedir os Munic\u00edpios de receberem recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios geraria uma grande desigualdade. Seria tratar com diferen\u00e7a aqueles que j\u00e1 est\u00e3o prejudicados. Ent\u00e3o, a derrubada do veto foi bem-vinda para que os Munic\u00edpios de menor porte possam receber recursos para, inclusive, melhorar a sua situa\u00e7\u00e3o fiscal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Rodrigo Pacheco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como L\u00edder do Democratas, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o neste momento simb\u00f3lico, a primeira sess\u00e3o do Congresso Nacional que V.Exa. preside. Esta \u00e9 uma oportunidade que V.Exa. tem de matar a saudade do Sal\u00e3o Verde, pelo qual durante v\u00e1rios anos transitou. N\u00e3o p\u00f4de sentar nessa cadeira como Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, porque o per\u00edodo n\u00e3o foi t\u00e3o longo quanto gostaria, mas volta exercendo a posi\u00e7\u00e3o de Presidente do Congresso Nacional.\r\nO Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados reconhece a sua hist\u00f3ria nesta Casa e d\u00e1 boas-vindas a V.Exa. na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta \"n\u00e3o\", em defesa dos hospitais universit\u00e1rios especialmente, na linha de frente contra a COVID. Os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o esgotados. \u00c9 preciso complementar os quadros que est\u00e3o abertos. Os c\u00f3digos de vagas existem. Ent\u00e3o \u00e9 preciso pensar nessa solu\u00e7\u00e3o, e o Congresso tem condi\u00e7\u00f5es de dar essa resposta important\u00edssima aos concursados que est\u00e3o esperando autoriza\u00e7\u00e3o para serem chamados para as vagas que j\u00e1 existem. Pessoas est\u00e3o morrendo, pessoas precisam de atendimento, e n\u00f3s n\u00e3o podemos pensar nesta hora em fazer economia, quando a prioridade deve ser salvar vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ao orientar pelo Democratas, Sr. Presidente, gostaria de dizer que o principal motivador do voto \"sim\" ao projeto \u00e9 a realidade dos hospitais universit\u00e1rios. Conhecemos isso bem de perto na Para\u00edba - em Jo\u00e3o Pessoa, Cajazeiras, Campina Grande. \r\nExistem vagas a serem preenchidas. Os gestores est\u00e3o desesperados para poderem compor os quadros, porque quem sofre l\u00e1 na ponta \u00e9 exatamente quem mais precisa. A realidade dos hospitais universit\u00e1rios \u00e9 abrir as portas para aquela popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. Nestes tempos de COVID-19, de enfrentamento da pandemia, \u00e9 essencial termos esse olhar para a sa\u00fade, esse olhar para salvar vidas.\r\nEu ouvi aqui argumentos sobre economia, mas neste momento \u00e9 preciso gastar com aquilo que realmente interessa, e servidores da sa\u00fade ficar\u00e3o para agora e para o futuro.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"sim\", em favor dos concursados para os hospitais universit\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Acerto da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este projeto simboliza o fruto de uma reuni\u00e3o que d\u00e1 esperan\u00e7as \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante ter os Poderes sentados \u00e0 mesma mesa discutindo solu\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o problemas, e n\u00e3o conflitos.\r\nO Brasil consegue, muitas vezes, ser uma na\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3 torcida, de uma s\u00f3 camisa, de um s\u00f3 povo. Chega desta briga de brasileiros com brasileiros! Chega de diverg\u00eancias pol\u00edticas! Basta!\r\nA sociedade j\u00e1 deu seu recado: ela est\u00e1 cansada. N\u00e3o \u00e9 mais hora do n\u00f3s contra eles. \u00c9 hora do n\u00f3s contra o v\u00edrus. \u00c9 hora do Brasil contra o v\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, que este gesto do Plen\u00e1rio desta Casa, conduzido por V.Exa., de votar esse projeto, signifique o caminho da rota de sa\u00edda da pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato. Retirada de requerimento de destaque oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta o voto \"sim\", Presidente. Os crimes cibern\u00e9ticos s\u00e3o a realidade cotidiana e t\u00eam trazido preju\u00edzos, deixando um sentimento de impunidade, na medida em que parece que as for\u00e7as policiais do Estado est\u00e3o enxugando gelo.\r\nDar condi\u00e7\u00f5es para tipificar o crime, para a puni\u00e7\u00e3o ser mais r\u00e1pida, mais severa e mais rigorosa, \u00e9 importante, porque, se passarmos a impress\u00e3o de que nada se faz ou de que a impunidade campeia no campo cibern\u00e9tico, amanh\u00e3 ser\u00e1 dif\u00edcil segurar o alastramento dessa modalidade delitiva. \r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta que se vote \"sim\". Retiramos o destaque, que era uma quest\u00e3o de compet\u00eancia, a pedido do Relator, em di\u00e1logo com a Pol\u00edcia Federal. Ent\u00e3o, retiramos o destaque sobre a quest\u00e3o da compet\u00eancia para facilitar a aprova\u00e7\u00e3o do projeto e a aplicabilidade da lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), CRITERIO,  OR\u00c7AMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, AUMENTO, DESPESA OR\u00c7AMENTARIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 6, apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, Srs. L\u00edderes do Governo, Senador Eduardo Gomes, Deputado Claudio Cajado, Deputado Pedro Paulo, Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as do Rio de Janeiro que retorna \u00e0 Casa para cumprir miss\u00e3o parlamentar nesta semana - seja bem-vindo -, Deputado Gil Cutrim, Deputada Aline, Deputado Hildo Rocha e aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara, boa tarde.\r\nSr. Presidente, permita-me fazer uma abordagem ampla, para poder encaminhar do que se trata o PLN 2, para depois entrarmos na quest\u00e3o t\u00e9cnica e or\u00e7ament\u00e1ria, que \u00e9 bastante \u00e1rdua e espec\u00edfica. \u00c9 preciso nivelar a informa\u00e7\u00e3o com o Plen\u00e1rio e tamb\u00e9m com a sociedade, com aqueles que nos assistem.\r\nA expectativa pelo PLN 2 foi muito grande, especialmente do setor produtivo brasileiro, daqueles que precisavam de medidas de apoio e de socorro, tamb\u00e9m daqueles que t\u00eam como meta preservar o emprego, a classe trabalhadora, que ao final \u00e9 quem mais sofre com as portas fechadas das empresas. S\u00e3o pais e m\u00e3es de fam\u00edlia que v\u00e3o para a fila do desemprego, e fica faltando o p\u00e3o para colocarem na mesa da sua fam\u00edlia.\r\nEssas medidas foram adotadas no ano de 2020. E qual era a consci\u00eancia deste Congresso Nacional, da sociedade, dos Poderes constitu\u00eddos e da Na\u00e7\u00e3o brasileira? O enfrentamento da pandemia em 2020 levou \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de que 2021 seria um ano de retomada econ\u00f4mica. Muitas empresas, muitos empreendedores, Senador Eduardo Gomes, apertaram o cinto, fizeram esfor\u00e7os, sacrif\u00edcios, sustentaram, aguentaram de portas abertas e n\u00e3o demitiram, imaginando que 2021 fosse ser o ano da retomada. A\u00ed, muito pelo contr\u00e1rio, uma nova onda traz o momento mais cr\u00edtico da pandemia vivido por este Pa\u00eds.\r\nUm sentimento de unidade suprapartid\u00e1rio, um sentimento de na\u00e7\u00e3o sensibilizou as Lideran\u00e7as dos partidos. Muitos falaram que, apesar das suas diverg\u00eancias, que apesar das suas diferen\u00e7as, n\u00e3o poderiam ficar contra dar as condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e or\u00e7ament\u00e1rias para que o Pa\u00eds pudesse retomar esse programa, para salvar empreendedores, para salvar empregos e para apoiar quem produz no Brasil. \u00c9 nesse contexto que n\u00f3s vamos trazer o nosso relat\u00f3rio, para trazer esse car\u00e1ter suprapartid\u00e1rio.\r\nPor exemplo, das seis emendas, n\u00f3s acatamos quatro. Acatamos a emenda, por exemplo, do L\u00edder do Governo no Senado Federal, o Senador Fernando Bezerra, mas tamb\u00e9m acatamos a emenda do L\u00edder do PT no Senado, o Senador Rog\u00e9rio Carvalho, uma emenda que contribuiu para o relat\u00f3rio e est\u00e1 sendo acolhida por este Relator. Acolhemos emendas do Solidariedade - o Deputado Lucas Vergilio teve a sua emenda adotada -, bem como do representante do PL, o Deputado Jo\u00e3o Maia. Essas emendas, trazidas tanto por partidos da base quanto de oposi\u00e7\u00e3o, mostram como este tema consegue ser suprapartid\u00e1rio. Todos sabem que, neste momento, recursos para estruturar a rede de sa\u00fade, para fortalecer o combate \u00e0 pandemia e tamb\u00e9m para combater os impactos socioecon\u00f4micos s\u00e3o muito bem-vindos. \u00c9 nesse sentido que passaremos a ler o parecer a este projeto.\r\nEu tamb\u00e9m presido a Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo, Senador Eduardo Gomes - permitam-me fazer esta ressalva. Por presidir a Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo, estamos muito pr\u00f3ximos do setor produtivo. N\u00e3o \u00e9 de longe, n\u00e3o. Est\u00e1 aqui pertinho, est\u00e1 no p\u00e9 do ouvido o cochicho do dia a dia, de pessoas que est\u00e3o desesperadas, que acreditavam numa retomada.\r\nN\u00f3s entendemos que precisamos evoluir nestes dois pontos: o Brasil clama por vacina e emprego.\r\nVacina e emprego s\u00e3o a miss\u00e3o deste Pa\u00eds e, portanto, t\u00eam de ser a miss\u00e3o deste Congresso Nacional. O que estiver ao nosso alcance para viabilizar vacina para todos os brasileiros no menor tempo h\u00e1bil poss\u00edvel e medidas para socorrer quem produz no Brasil, para apoiar o setor produtivo e preservar os empregos, eu acho que resume a miss\u00e3o deste Congresso em poucas palavras. Vacinar a popula\u00e7\u00e3o e preservar vidas, salvar empreendedores e preservar empregos, \u00e9 esta a ess\u00eancia do PLN 2.\r\nPasso a l\u00ea-lo, Presidente.\r\n\"De Plen\u00e1rio, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, sobre o Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021 (...), que 'Altera a Lei n\u00ba 14.116, de 31 de dezembro de 2020, que disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021'.\r\nAutor: Poder Executivo\r\nRelator: Deputado Federal Efraim Filho\" - L\u00edder do Democratas na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAgrade\u00e7o a confian\u00e7a que recebi, a designa\u00e7\u00e3o do Presidente do Senado e Presidente do Congresso Nacional, o Senador Rodrigo Pacheco, por confiar no nosso nome, escolh\u00ea-lo e nos dar essa miss\u00e3o, a qual, desde o fim de semana, temos cumprido diuturnamente, para chegar a este momento com o parecer pronto e, espero, para ser acolhido por V.Exas.\r\nPermitam-me dizer a todos que nos acompanham que o parecer j\u00e1 est\u00e1 no sistema. Os Deputados e as Deputadas, os Senadores e as Senadoras que quiserem fazer o acompanhamento j\u00e1 podem pedir \u00e0 sua assessoria, porque j\u00e1 est\u00e1 disponibilizado no sistema eletr\u00f4nico e dispon\u00edvel tanto para a imprensa e a sociedade quanto para os Parlamentares.\r\nVamos ler de forma bem r\u00e1pida.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nEm conson\u00e2ncia com o art. 61, \u00a7 1\u00ba, inciso II, al\u00ednea 'b', da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Presidente da Rep\u00fablica submete \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional (...) o Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021 (...), que altera a Lei n\u00ba 14.116, de 31 de dezembro de 2020, que disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.\r\nConforme a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos (...) que acompanha a Mensagem, o projeto de lei visa adequar os requisitos para aumento de despesas que n\u00e3o sejam Obrigat\u00f3rias de Car\u00e1ter Continuado, referidas no art. 126 da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2021 - LDO 2021. Nos termos do art. 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal (...), considera-se Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado (...) a despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.\r\nPara tanto, o projeto prop\u00f5e alterar a reda\u00e7\u00e3o do art. 126 da LDO 2021, para desobrigar a compensa\u00e7\u00e3o, por meio de aumento de receita ou redu\u00e7\u00e3o de despesa, de medida legislativa que acarrete aumento de despesa n\u00e3o Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado. Ficaria, portanto, dispensada da exig\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o de medidas compensat\u00f3rias a proposi\u00e7\u00e3o que acarrete aumento de despesa discricion\u00e1ria ou aquela que acarrete aumento de despesa obrigat\u00f3ria por prazo n\u00e3o superior a 2 anos.\r\nA nova reda\u00e7\u00e3o do art. 126 da LDO (...) exige t\u00e3o somente que a medida que acarrete aumento de despesa discricion\u00e1ria, ou cuja obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda dois exerc\u00edcios, cumpra os requisitos previstos no art. 16 da LRF, ou seja, traga consigo a estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro e seja adequada \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual e compat\u00edvel com o Plano Plurianual e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nPor fim, ainda de acordo com a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos que acompanha o projeto de lei, independentemente do disposto no art. 126 da LDO 2021, a medida que acarrete aumento de despesa deve ser compat\u00edvel com as regras fiscais que limitam a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, nomeadamente, a meta fiscal, de que trata o \u00a7 1\u00ba do art. 4\u00ba e o inciso I do caput do art. 5\u00ba da LRF e o art. 2\u00ba da LDO 2021, e os limites individualizados referidos no art. 107 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais - ADCT (Novo Regime Fiscal).\r\nAo projeto foram apresentadas 6 (seis) emendas.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\"\r\nPassamos, ent\u00e3o, \u00e0 an\u00e1lise e ao voto.\r\n\"II. An\u00e1lise\r\nInicialmente, observe-se que este PLN est\u00e1 sendo apreciado sob a \u00e9gide do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 2, de 2020, que regulamentou a aprecia\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional dos projetos de lei de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de COVID-19, causada pelo novo coronav\u00edrus.\r\nDo exame da proposi\u00e7\u00e3o, verifica-se que a iniciativa do Poder Executivo est\u00e1 articulada com as normas constitucionais, legais e regimentais vigentes.\r\nAs Emendas n\u00bas 1 e 6, de autoria do Senador Fernando Bezerra Coelho (MDB/PE) e do Deputado Federal Lucas Vergilio (SOLIDARIEDADE/GO), respectivamente, prop\u00f5em modificar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 84 da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, para acrescentar a doa\u00e7\u00e3o de bens, materiais e insumos \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de empenho, transfer\u00eancia de recursos e assinatura dos instrumentos de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias a Munic\u00edpios com at\u00e9 50 mil habitantes em situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia nos cadastros ou sistemas de informa\u00e7\u00f5es financeiras, cont\u00e1beis e fiscais. Recorda-se que a reda\u00e7\u00e3o atual foi objeto de veto rejeitado por este Parlamento. Entretanto, a incorpora\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es de bens, materiais e insumos \u00e9 merit\u00f3ria por trazer maior seguran\u00e7a jur\u00eddica ao gestor, principalmente no momento de crise sanit\u00e1ria por que passa o Pa\u00eds. Dessa forma, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 e 6.\r\nA Emenda n\u00ba 2\" - \u00e0 qual me referi na minha fala -, \"de autoria do Senador Rog\u00e9rio Carvalho (PT/SE), prop\u00f5e incluir o \u00a7 2\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.116, de 2020 (transformando o par\u00e1grafo \u00fanico em \u00a7 1\u00ba), para que n\u00e3o sejam contabilizados na meta de resultado prim\u00e1rio os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios voltados \u00e0s despesas com (i) as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, desde que identificadas em categoria de programa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de enfrentamento \u00e0 pandemia; (ii) o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE; e (iii) o Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda. Entendemos que a emenda deve ser acatada, pois cria melhores condi\u00e7\u00f5es para o enfrentamento da dissemina\u00e7\u00e3o da COVID-19, bem como mitiga os efeitos econ\u00f4micos decorrentes da pandemia.\"\r\nO Relator acolhe a Emenda n\u00ba 2, de autoria do Senador Rog\u00e9rio Carvalho, exatamente para propor esses tr\u00eas itens aos quais nos reportamos.\r\n\"A Emenda n\u00ba 3, de autoria do Deputado Federal Vinicius Poit (NOVO/SP), prop\u00f5e suprimir o \u00a7 1\u00ba do art. 76 da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, que estende \u00e0s emendas de bancada impositivas o mesmo regramento de transfer\u00eancia de recursos dado \u00e0s emendas individuais impositivas: transfer\u00eancias especiais (...) e transfer\u00eancias com finalidade definida (necessitam de conv\u00eanios). O texto que se pretende suprimir foi objeto de veto rejeitado por este Parlamento, tendo o Congresso Nacional j\u00e1 se manifestado favor\u00e1vel ao texto, motivo pelo qual somos tamb\u00e9m pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3.\r\nA Emenda n\u00ba 4, de autoria do Deputado Federal Jo\u00e3o Maia (PL/RN), prop\u00f5e a inclus\u00e3o do inciso III ao \u00a7 10 do art. 43 da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, (...) relativo aos recursos empenhados e inscritos em Restos a Pagar de exerc\u00edcios anteriores das a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias de Participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Capital. Como se trata de recursos j\u00e1 empenhados e inscritos em Restos a Pagar, acatamos a emenda.\r\nPor fim, a Emenda n\u00ba 5, de autoria do Deputado Federal Pedro Lucas Fernandes (PTB/MA), prop\u00f5e incluir a al\u00ednea \"g\" ao inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 19 da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, para permitir a destina\u00e7\u00e3o de recursos federais para obras de reforma de edif\u00edcios (...). Como pretende direcionar recursos para \u00e1reas que destoam do combate \u00e0 pandemia da COVID-19 e seus efeitos econ\u00f4micos e sociais, somos por sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nAgora vamos ao m\u00e9rito, Sr. Presidente. Esse m\u00e9rito tem sido t\u00e3o debatido que, como eu digo, tem gerado um sentimento de unidade para que se possa evoluir na percep\u00e7\u00e3o dessas medidas protetivas do emprego e dos empreendedores. Nesse contexto, no m\u00e9rito, pelas emendas que trouxemos, vamos conseguir fazer um cancelamento - um bloqueio, na verdade - de 9 bilh\u00f5es de reais em despesas discricion\u00e1rias por parte do Governo para fazer a compensa\u00e7\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias, que era exatamente um dos temas que estavam gerando bastante pol\u00eamica nas discuss\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias dos \u00faltimos dias. Ent\u00e3o, no PLN, vamos conseguir fazer o bloqueio dessas despesas discricion\u00e1rias para conseguir compor as despesas obrigat\u00f3rias e, assim, dar como resultado tamb\u00e9m o espa\u00e7o na meta fiscal para a ado\u00e7\u00e3o - a reedi\u00e7\u00e3o, na verdade - das medidas protetivas ao empreendedor e ao emprego.\r\n\"O arcabou\u00e7o legal permanente que trata da cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o governamental encontra-se positivado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar n\u00ba 101 (...). \u00c9 por delega\u00e7\u00e3o da LRF (art. 4\u00ba, inciso I, al\u00ednea \"a\") que a LDO fixa regras adicionais para vigorarem por um \u00fanico exerc\u00edcio financeiro. Por certo, quando o texto do art. 126 da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, foi aprovado, vislumbrava-se que o exerc\u00edcio de 2021 seria de volta \u00e0 normalidade, com a retomada plena da atividade econ\u00f4mica.\"\r\nEra essa a expectativa, quando o Congresso votou a LDO, em 2020. Era uma percep\u00e7\u00e3o nossa, uma expectativa de que 2021 pudesse ser um ano de retomada, ao contr\u00e1rio da realidade que vivenciamos hoje, um momento ainda mais cr\u00edtico do que no ano anterior. \r\n\"Entretanto, os primeiros meses do ano mostraram que essa expectativa estava equivocada e, portanto, faz-se necess\u00e1rio adequar as regras fixadas para o exerc\u00edcio de 2021 \u00e0 realidade encontrada. O que se prop\u00f5e, portanto, n\u00e3o \u00e9 alterar a legisla\u00e7\u00e3o permanente. A meta de resultado prim\u00e1rio, o teto de gastos e demais normas para cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o governamental continuar\u00e3o em vigor e orientar\u00e3o a responsabilidade fiscal das medidas a serem tomadas.\"\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de repetir e ressalvar esse trecho, Sr. Presidente. \"A meta de resultado prim\u00e1rio, o teto de gastos e demais normas para cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o governamental continuar\u00e3o em vigor e orientar\u00e3o a responsabilidade fiscal das medidas a serem tomadas.\r\nDespesa discricion\u00e1ria, por defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquela que n\u00e3o imp\u00f5e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o o dever de execut\u00e1-la. S\u00e3o despesas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais o gestor p\u00fablico possui maior margem de manobra no processo alocativo.\" \u00c9 exatamente essa que, pelas condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-or\u00e7ament\u00e1rias, pretende-se bloquear, para dar espa\u00e7o \u00e0 retomada dos programas. \"Caso a Administra\u00e7\u00e3o verifique que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas na LDO, dever\u00e1 comprimir o conjunto das despesas discricion\u00e1rias, nos termos do art. 9\u00ba da LRF. Diante desse mecanismo de ajuste, torna-se desnecess\u00e1ria a exig\u00eancia de medidas compensat\u00f3rias, al\u00e9m daquelas consubstanciadas na oferta de fontes de recursos para financiar os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios, inclusive os adicionais, conforme j\u00e1 regulamentado na legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria vigente.\r\nPor sua vez, despesa obrigat\u00f3ria \u00e9 aquela que cria para a Administra\u00e7\u00e3o o dever de execut\u00e1-la. Decorre de dispositivo legal ou constitucional. Entretanto, se o dever de executar n\u00e3o superar dois exerc\u00edcios consecutivos, a Administra\u00e7\u00e3o pode lan\u00e7ar m\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais para financi\u00e1-la, em conformidade com o art. 167, incisos I e II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A vig\u00eancia de tais cr\u00e9ditos se d\u00e1 no exerc\u00edcio financeiro em que foram autorizados, salvo no caso dos cr\u00e9ditos especiais (despesa sem dota\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento) e extraordin\u00e1rios (situa\u00e7\u00e3o urgente, relevante e imprevis\u00edvel), que podem ser reabertos no exerc\u00edcio seguinte, no limite de seus saldos, caso a autoriza\u00e7\u00e3o de abertura ocorra nos 4 \u00faltimos meses do exerc\u00edcio. Nesses casos, n\u00e3o h\u00e1 extrapola\u00e7\u00e3o do limite temporal de 2 anos para a execu\u00e7\u00e3o da despesa, ou seja, h\u00e1 preserva\u00e7\u00e3o de sua natureza n\u00e3o continuada.\r\nDiante do exposto at\u00e9 aqui, verifica-se que a legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria vigente fornece os mecanismos necess\u00e1rios para que a Administra\u00e7\u00e3o possa lidar, no aspecto fiscal, com o aumento de despesas discricion\u00e1rias ou de obriga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o excedam dois exerc\u00edcios, decorrentes de proposi\u00e7\u00f5es legislativas, sem que para isso seja necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de medidas compensat\u00f3rias.\r\nO PLN 2, de 2021, portanto, aperfei\u00e7oa a LDO 2021 ao propor o fim de um engessamento desnecess\u00e1rio na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, ainda mais quando se est\u00e1 diante de um grave quadro de crise sanit\u00e1ria, com consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas sem precedentes em nossa hist\u00f3ria recente.\r\nJustamente em raz\u00e3o dos impactos negativos que a crise sanit\u00e1ria vem impondo ao cen\u00e1rio econ\u00f4mico, entendemos ser pertinente promover algumas mudan\u00e7as pontuais na Lei n\u00ba 14.116, de 2020, que figuram no substitutivo que ora apresentamos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao art. 4\u00ba, que trata das metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, sugerimos ajuste de reda\u00e7\u00e3o no tocante ao atendimento \u00e0s despesas obrigat\u00f3rias, al\u00e9m de priorizar a retomada de programas emergenciais editados em 2020. S\u00e3o eles o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, o Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito - PEAC, o Programa Emergencial de Suporte a Empregos - PESE e o Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda - BEm.\r\nA retomada dos programas emergenciais acima mencionados \u00e9 muito importante, pois auxiliar\u00e1 na preserva\u00e7\u00e3o das microempresas, empresas de pequeno e m\u00e9dio porte enquanto perdurarem as medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 COVID-19; preservar\u00e1 empregos, reduzindo o quantitativo de trabalhadores a necessitarem do socorro do seguro-desemprego; e permitir\u00e1 que as empresas sobreviventes em raz\u00e3o do programa contribuam para uma maior velocidade na retomada econ\u00f4mica p\u00f3s-COVID\", t\u00e3o sonhada pelo nosso povo e pela Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\"Outra modifica\u00e7\u00e3o proposta ocorre no \u00a7 3\u00ba do art. 46, em rela\u00e7\u00e3o ao qual sugerimos flexibilizar as informa\u00e7\u00f5es constantes da exposi\u00e7\u00e3o de motivos circunstanciadas que acompanham os cr\u00e9ditos adicionais que mencionam.\r\nPor fim, acrescentam-se os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 62, para autorizar o Poder Executivo a ter maior controle sobre a execu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias classificadas com 'RP 2', com o objetivo de garantir recursos para atender \u00e0s despesas obrigat\u00f3rias com observ\u00e2ncia ao teto de gastos.\" Vou refor\u00e7ar mais uma vez esse trecho. \"Por fim, acrescentam-se os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba ao art. 62, para autorizar o Poder Executivo a ter maior controle sobre a execu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias classificadas com 'RP 2', com o objetivo de garantir recursos para atender as despesas obrigat\u00f3rias com observ\u00e2ncia ao teto de gastos.\r\nIII. Voto\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, entendemos que o PLN 2, de 2021, e as emendas apresentadas atendem aos preceitos constitucionais e legais que devem orientar sua ado\u00e7\u00e3o e, no m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 3 e 5, pela aprova\u00e7\u00e3o do PLN 2, de 2021, e das Emendas n\u00bas 1\", do Senador Fernando Bezerra, n\u00ba 2, do Senador Rog\u00e9rio Carvalho, do PT de Sergipe, meu caro Deputado Arlindo Chinaglia, que nos prestigia em plen\u00e1rio. Falava aqui do acolhimento da Emenda n\u00ba 2, do Senador Rog\u00e9rio Carvalho, no sentimento deste Plen\u00e1rio, deste Relator de buscar as melhores ideias que aperfei\u00e7oam a mat\u00e9ria, para que consigamos fazer a travessia deste momento t\u00e3o cr\u00edtico, com medidas de suporte aos empreendedores e aos empregos. Nesse sentido, acolhemos as Emendas n\u00ba 2, do Senador Rog\u00e9rio Carvalho, n\u00ba 4, do Deputado Jo\u00e3o Maia, e n\u00ba 6, do Deputado Lucas Virg\u00edlio, do Solidariedade, nos termos do substitutivo que ora apresentamos.\r\n\u00c9 o voto do Relator, Deputado Federal Efraim Filho, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Relato da auta\u00e7\u00e3o do orador em busca de consenso para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO RELATOR",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Como Relator. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a refer\u00eancia feita pelo L\u00edder da Minoria no Congresso Nacional, Deputado Arlindo Chinaglia, ex-Presidente desta Casa. Isso mostra que o Congresso Nacional cumpre, Senador Eduardo Gomes, L\u00edder do Governo, em mat\u00e9rias dessa natureza, o sentimento da Na\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 estarem as for\u00e7as pol\u00edticas, os poderes sentados \u00e0 mesma mesa, falando a mesma l\u00edngua, focados nas solu\u00e7\u00f5es. Diverg\u00eancias e diferen\u00e7as existem, mas, neste momento, elas devem ser deixadas de lado, para tentar compor aquilo que \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o.\r\nEm mat\u00e9rias como essa n\u00f3s encontramos o ponto de equil\u00edbrio. \u00c9 preciso resgatar as medidas que tanto ajudaram empreendedores e trabalhadores, no ano passado, a manter as portas abertas; ajudaram pais e m\u00e3es de fam\u00edlia a n\u00e3o constar da fila dos desempregados e assim poderem colocar o p\u00e3o na mesa da fam\u00edlia.\r\nPor isso, com muita transpar\u00eancia e sem demagogia, fomos buscar as condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-or\u00e7ament\u00e1rias, para que o Pa\u00eds possa assumir esse Or\u00e7amento, dentro de um contexto de Na\u00e7\u00e3o, num ano at\u00edpico, para poder refor\u00e7ar os tr\u00eas pontos que foram colocados aqui, para dar guarida e tranquilidade a todos: recursos para a sa\u00fade, no enfrentamento da pandemia e da COVID; recursos para a retomada de medidas de apoio e suporte aos empreendedores, como pol\u00edticas de cr\u00e9dito; e, terceiro, medidas de preserva\u00e7\u00e3o do emprego.\r\nN\u00f3s conseguimos, nestes tr\u00eas pontos - recursos para a sa\u00fade, apoio ao setor produtivo e prote\u00e7\u00e3o ao emprego e ao trabalhador -, encaminhar a sa\u00edda para que n\u00e3o falte or\u00e7amento para cuidar das pessoas.\r\nDeputado Pedro Paulo, quando falamos em colocar esse tipo de ajuda, isso parece algo muito distante. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o t\u00e9cnico-or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 a LDO, \u00e9 a LRF. Vamos traduzir isso de forma a que o nosso povo entenda, que \u00e9 colocar o p\u00e3o na mesa de muitas fam\u00edlias \u00e0s quais, neste momento mais cr\u00edtico da pandemia, falta-lhes o b\u00e1sico, principalmente \u00e0quelas mais vulner\u00e1veis, abaixo da linha da pobreza: os informais, os desempregados.\r\nO Congresso tem a maturidade de dizer que, neste ponto, n\u00f3s podemos permitir que o Governo assuma essa despesa e que retome os programas que foram t\u00e3o importantes no ano passado.\r\n\u00c9 isso, Presidente. Fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exa. para a retomada da discuss\u00e3o. E, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do parecer, quero dizer que, pela percep\u00e7\u00e3o do Relator, no acolhimento das emendas que n\u00f3s fizemos no parecer - o Destaque n\u00ba 1, do Senador Paulo Rocha, para acolher a Emenda n\u00ba 2, foi acatado pelo Relator; o Destaque n\u00ba 3, do Deputado Wellington Roberto, L\u00edder do PL, para acolher a Emenda n\u00ba 4, tamb\u00e9m foi acatado -, parece-me que teremos para enfrentar, em termos de destaque, apenas o n\u00ba 2, do Deputado Vinicius Poit, do NOVO.\r\nEnt\u00e3o, se realmente caminharmos com o consenso que se apresentou em plen\u00e1rio com o L\u00edder do Governo e o L\u00edder da Minoria, aquiescendo com o texto deste Relator, poderemos rapidamente aprovar a mat\u00e9ria com apenas um destaque pendente, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CONGRESSO NACIONAL, GOVERNO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EMPREENDEDOR, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, COM\u00c9RCIO, SERVI\u00c7OS, NOVO REGIME FISCAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, SETOR PRODUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acredito que a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria j\u00e1 foi bem clara, ao reconhecer como \u00e9 importante que o Congresso sinalize para a sociedade, para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, com um gasto extraordin\u00e1rio, num ano extraordin\u00e1rio, numa pandemia que tem gerado uma como\u00e7\u00e3o nacional, uma pandemia que tem tido efeitos no \u00e2mbito da sa\u00fade - \u00e9 preciso preservar vidas! -, uma pandemia que tem efeitos no campo da economia, porque o cen\u00e1rio \u00e9 de quase terra arrasada. Lojas est\u00e3o sendo fechadas, empregos est\u00e3o sendo perdidos, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia est\u00e3o na inseguran\u00e7a do desemprego. E qual seria a rea\u00e7\u00e3o do Congresso, que n\u00e3o fosse outra sen\u00e3o reconhecer esses gastos de forma extraordin\u00e1ria e poder encontrar mecanismos que d\u00e3o aval, do ponto de vista t\u00e9cnico-or\u00e7ament\u00e1rio, para que possamos avan\u00e7ar? \r\nVejam o sentimento que foi capaz de expressar este debate, esta discuss\u00e3o no Plen\u00e1rio. De forma majorit\u00e1ria, Governo e Oposi\u00e7\u00e3o esqueceram as suas diferentes, as suas diverg\u00eancias, e caminharam no mesmo lado. O que a sociedade pede aos seus Poderes? Pede que se sentem \u00e0 mesma mesa, falem a mesma l\u00edngua, busquem, naquilo que nos une, e n\u00e3o naquilo que nos diferencia, o caminho para a rota de sa\u00edda desta pandemia. \r\nN\u00f3s estamos atravessando hoje o momento mais cr\u00edtico da pandemia. N\u00e3o foi o ano passado. E no ano passado o Congresso deu condi\u00e7\u00f5es, com a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, para o aux\u00edlio emergencial, para medidas de prote\u00e7\u00e3o ao emprego, para medidas de socorro ao setor produtivo, para medidas de apoio a quem produz. Esse foi o cen\u00e1rio de 2020. E por que, em 2021, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de agir com esses mecanismos para viabilizar esse apoio? Aqui foi dito isso.\r\nN\u00f3s estamos olhando para quem produz. Para usar uma figura de linguagem, o que tenho mais escutado - porque, al\u00e9m de liderar o nosso Democratas, eu presido a Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo - \u00e9 o desespero de quem empreende neste Pa\u00eds. Qual era a percep\u00e7\u00e3o do ano passado? A percep\u00e7\u00e3o do ano passado era a de que, ao se virar a chave para 2021, viria uma retomada econ\u00f4mica. Ent\u00e3o, o empreendedor apertou o cintou, arrochou, ficou com \u00e1gua pelo nariz, ficou num bal\u00e3o de oxig\u00eanio para tentar fazer a travessia deste momento cr\u00edtico. E vem uma onda ainda pior da pandemia, em 2021, e retira aquilo que ainda lhe restava, a esperan\u00e7a.\r\nCabe a este Congresso devolver a esperan\u00e7a, atrav\u00e9s dessas medidas de cr\u00e9dito, atrav\u00e9s dessas medidas de socorro e de apoio, que n\u00e3o significam furar teto, de forma alguma. O teto de gastos \u00e9 para obriga\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter continuado, \u00e9 para obriga\u00e7\u00f5es do cotidiano de uma na\u00e7\u00e3o, que ano a ano se repete. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis e furar o teto de gastos. E isso n\u00e3o est\u00e1 sendo feito, porque n\u00e3o s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter continuado. Elas t\u00eam validade exclusivamente para este ano, num car\u00e1ter absolutamente extraordin\u00e1rio, que merece e atende aos crit\u00e9rios para ser atendida por cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios. Eu acredito que, com isso, daremos todas as respostas que precisam ser dadas. Para o m\u00e9rito, \u00e9 limitado exclusivamente para estas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es: sa\u00fade, medidas de prote\u00e7\u00e3o ao emprego e medidas de socorro ao setor produtivo, nada mais! N\u00e3o se abre espa\u00e7o para nenhuma outra medida, para nenhuma outra despesa que n\u00e3o sejam essas extraordin\u00e1rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, APERFEI\u00c7OAMENTO, DEBATE, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aperfei\u00e7oamento do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o o gesto.\r\n\u00c9 importante termos a exata no\u00e7\u00e3o de que \u00e9 um aperfei\u00e7oamento, \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, n\u00f3s vemos aqui os seguintes argumentos: \"Ah, mas um dia voc\u00ea vai ser oposi\u00e7\u00e3o; no outro, vai ser governo. Cuidado!\" Eu acho que \u00e9 exatamente esse pensamento que legitima essa mudan\u00e7a, quem vai ser governo ou quem vai ser oposi\u00e7\u00e3o num futuro muito breve. O que importa \u00e9 a efici\u00eancia desta Casa, \u00e9 entregar resultados. Eu acredito que n\u00e3o podemos ter um Regimento que seja impeditivo de que temas avancem. E se decide \u00e9 no voto.\r\nEnt\u00e3o, quem, amanh\u00e3, vai ser governo ou quem vai ser oposi\u00e7\u00e3o saber\u00e1 que esta Casa ir\u00e1 entregar resultados, ir\u00e1 abrir espa\u00e7o para o bom debate, para os argumentos, e n\u00e3o para mera obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a algumas mudan\u00e7as, n\u00f3s estamos at\u00e9 trazendo a experi\u00eancia do Senado, que j\u00e1 valem. N\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o nem iniciativa desta Casa. Estamos adaptando aquilo que \u00e9 o melhor para poder funcionar.\r\nParab\u00e9ns, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\". Entendemos que falta raz\u00e3o e legitimidade a quem quer chamar esse projeto de Lei da Morda\u00e7a.\r\nEsse projeto significa regras claras. Todos n\u00f3s aqui - a ningu\u00e9m se engana - sabemos que a percep\u00e7\u00e3o desse projeto se projetar\u00e1 no tempo para a legislatura do amanh\u00e3 e dos anos subsequentes. Ele n\u00e3o est\u00e1 aqui prestigiando o lado A ou B. Ele dar\u00e1 uma regra do jogo clara, que trar\u00e1 efici\u00eancia e resultados firmes. Saberemos que o bom debate ir\u00e1 acontecer.\r\nA regra distorce. Muitas vezes, um lado se cala para economizar tempo e n\u00e3o fazer o debate dos argumentos, que muitas vezes faz falta. Deixa-se s\u00f3 um lado falar, sen\u00e3o vai demorar demais.\r\n\u00c9 a isso que o Parlamento est\u00e1 submetido e \u00e9 isso que queremos evitar com este projeto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\", trazendo, neste primeiro momento, uma palavra de parab\u00e9ns ao Relator, o Deputado Marcelo Ramos, pelo trabalho herc\u00faleo, de constru\u00e7\u00e3o de consensos.\r\nComo eu disse, \u00e9 um trabalho que dialoga e se projeta para futuras legislaturas. Todo mundo aqui tem essa percep\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 Governo hoje, ser\u00e1 Minoria amanh\u00e3, mas a Casa est\u00e1 entregando uma regra de jogo clara, diante de um Regimento obsoleto, arcaico, que estava ultrapassado e precisava se atualizar com as din\u00e2micas modernas. Hoje, o Parlamento permite um debate que vai muito al\u00e9m das paredes deste plen\u00e1rio. As redes sociais trazem praticamente on-line esse debate para a sociedade. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que procurar ter efetividade, efici\u00eancia e regra do jogo clara e que valha para todo mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas, mesmo tendo posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao m\u00e9rito, segue o entendimento da nossa reuni\u00e3o de L\u00edderes e vota \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia, pelo simbolismo de trazer esse tema para uma discuss\u00e3o central dentro da C\u00e2mara dos Deputados. J\u00e1 tardou muito que esse tema viesse a ter o protagonismo que merece ter. \r\nH\u00e1 um sentimento na Casa de que o voto majorit\u00e1rio tem a maioria. A d\u00favida hoje \u00e9 se essa maioria atinge o qu\u00f3rum constitucional de tr\u00eas quintos. Entendemos que, sim, tem a capacidade de atingir esse qu\u00f3rum constitucional. E o que tem de prevalecer neste plen\u00e1rio \u00e9 a vontade soberana dos seus pares, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 38/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTR\u00c1RIO, APRECIA\u00c7\u00c3O CONCLUSIVA, PL 3914/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PARTE, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 38, de 2021, contra a aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 3.914, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.463, de 2017, e 13.876, de 2019, para regula\u00e7\u00e3o do pagamento de honor\u00e1rios periciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como coautor do projeto, ao lado do Deputado Hiran, n\u00f3s temos a valoriza\u00e7\u00e3o dessa classe da per\u00edcia como principal fundamento desse projeto. \r\nAqui vemos v\u00e1rios discursos que dizem que querem valorizar a decis\u00e3o t\u00e9cnica, o laudo pericial, mas como, se na hora de valorizar o perito, defendem o contr\u00e1rio? Eu acho que esse projeto vai na linha de prestigiar a decis\u00e3o t\u00e9cnica, prestigiar o profissional. A forma como est\u00e1 hoje se aproxima quase que de um trabalho escravo, trabalho sem remunera\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 o perito ajudando o poder p\u00fablico, quando era o poder p\u00fablico que deveria fazer a sua parte. \r\nPor isso o Democratas orienta \"n\u00e3o\" ao recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTINUIDADE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Defesa do prosseguimento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao olharmos para o painel, como pediram, vemos que fica claro que, apesar da obstru\u00e7\u00e3o, que \u00e9 leg\u00edtima, a grande maioria da Casa resolveu colocar sua op\u00e7\u00e3o de voto. Quando V.Exa. abrir o painel, n\u00f3s saberemos qual \u00e9 a vontade desta Casa: se \u00e9 prosseguir com a vota\u00e7\u00e3o, com, no m\u00ednimo, 308 Deputados, ou n\u00e3o.\r\nEu acredito que o painel ser\u00e1 soberano, acredito que o Plen\u00e1rio ser\u00e1 soberano. A obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima, mas me parece que a Casa, assim como a Comiss\u00e3o, j\u00e1 avan\u00e7a. Vamos ver como a sess\u00e3o segue. Acho que \u00e9 importante dar prosseguimento, V.Exa. encerrar a vota\u00e7\u00e3o no tempo adequado, conforme sua conveni\u00eancia, para podermos verificar o sentimento da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa vota\u00e7\u00e3o traz de volta a este Parlamento a justi\u00e7a que havia em rela\u00e7\u00e3o aos Estados menores. \r\nUm dos grandes problemas do atual modelo era o desvirtuamento das legendas nos Estados da m\u00e9dia para baixo. Os Estados de menor porte enfrentavam grande dificuldade, havia o desvirtuamento das legendas. E a Casa acerta ao retornar ao modelo que d\u00e1 sobreviv\u00eancia \u00e0s legendas.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no di\u00e1logo que houve com a maioria do Col\u00e9gio de L\u00edderes, em que ouvimos e falamos, n\u00f3s vimos debatendo este tema paralelamente a outras pautas extremamente importantes que tivemos nesta semana. Os L\u00edderes entendem por bem propor \u00e0 Mesa da C\u00e2mara dos Deputados um acordo de procedimentos. \r\nN\u00f3s tivemos uma semana em que as bancadas n\u00e3o tiveram tempo para se dedicar a este assunto. O tema \u00e9 conhecido, est\u00e1 publicado, h\u00e1 nota t\u00e9cnica, mas n\u00f3s n\u00e3o tivemos tempo para discutir as diverg\u00eancias. Existem diverg\u00eancias e sugest\u00f5es de aperfei\u00e7oamento. O Relator Celso Sabino tem feito um trabalho extremamente dedicado, ouvindo, dialogando, mas \u00e9 preciso amadurecer o texto. \r\nO acordo de procedimentos com o qual muitos dos L\u00edderes que aqui est\u00e3o concordam seria para fazer esta vota\u00e7\u00e3o na ter\u00e7a-feira, sem haver, da nossa parte, a retirada de pauta ou qualquer tipo de obstru\u00e7\u00e3o, para que pud\u00e9ssemos caminhar.\r\nPortanto, Presidente, eu dirijo este apelo a V.Exa., fazendo ecoar a voz que vem das bancadas, a voz que vem dos nossos Parlamentares. N\u00f3s pedir\u00edamos este tempo, para amadurecermos o texto e realizarmos a vota\u00e7\u00e3o na ter\u00e7a-feira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Efraim Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, com vista ao exame pelos Parlamentares do novo substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Celso Sabino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EFRAIM FILHO (DEM - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando a fala do Relator Celso Sabino, digo que ela vem refor\u00e7ar a argumenta\u00e7\u00e3o com que n\u00f3s t\u00ednhamos nos posicionado.\r\nO Deputado Celso Sabino acaba de dizer que est\u00e1 incorporando mais uma relevante mudan\u00e7a, que traz aspectos positivos e que vem a solucionar problemas, no relat\u00f3rio a ser apresentado ainda hoje. \u00c9 esta a situa\u00e7\u00e3o, que era extremamente necess\u00e1ria: n\u00f3s termos conhecimento, inclusive, das \u00faltimas modifica\u00e7\u00f5es, para podermos dar respaldo \u00e0 decis\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria junto \u00e0 bancada e, ent\u00e3o, podermos avan\u00e7ar para ter\u00e7a-feira. Portanto, a pr\u00f3pria fala do Relator Celso Sabino hoje configura o desejo do Plen\u00e1rio de querer ter o conhecimento pleno do texto, das modifica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo incorporadas, para que possamos amadurecer este posicionamento, dirimir as eventuais d\u00favidas que possam existir e, na ter\u00e7a-feira, estarmos, de forma plena, aptos a exercer o voto e aprovar a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]